[{"text": "depuis des ann\u00e9es j'ai pris l'habitude", "start": 0.12, "duration": 4.08}, {"text": "d'\u00eatre catalogu\u00e9 comme un identitaire et", "start": 1.719, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 vrai dire \u00e0 me consid\u00e9rer moi-m\u00eame", "start": 4.2, "duration": 4.08}, {"text": "comme un identitaire mais a-t-on jamais", "start": 6.279, "duration": 3.961}, {"text": "vraiment r\u00e9fl\u00e9chi sur ce qu'est", "start": 8.28, "duration": 4.12}, {"text": "v\u00e9ritablement un identitaire et par", "start": 10.24, "duration": 3.76}, {"text": "cons\u00e9quent seriez-vous vous-m\u00eame en", "start": 12.4, "duration": 3.6}, {"text": "mesure de dire si vous ne seriez pas", "start": 14.0, "duration": 4.88}, {"text": "peut-\u00eatre un peu beaucoup ou pas du tout", "start": 16.0, "duration": 5.279}, {"text": "identitaire le savez-vous vraiment parce", "start": 18.88, "duration": 3.88}, {"text": "qu'il est quand m\u00eame assez paradoxal et", "start": 21.279, "duration": 3.281}, {"text": "disons assez ennuyeux sur la sc\u00e8ne", "start": 22.76, "duration": 3.24}, {"text": "politique et id\u00e9ologique que", "start": 24.56, "duration": 4.039}, {"text": "l'identitaire soit pr\u00e9cis\u00e9ment le moins", "start": 26.0, "duration": 5.199}, {"text": "identifi\u00e9 alors essayons aujourd'hui de", "start": 28.599, "duration": 4.8}, {"text": "clarifier tout \u00e7a qu'est-ce qu'un", "start": 31.199, "duration": 3.921}, {"text": "identitaire avant mes amis je vous", "start": 33.399, "duration": 3.201}, {"text": "invite \u00e0 aller sur mon site pour", "start": 35.12, "duration": 3.24}, {"text": "commander l'un de mes livres notamment", "start": 36.6, "duration": 4.119}, {"text": "surhomme et sous-hommes le dernier c'est", "start": 38.36, "duration": 4.359}, {"text": "une belle fa\u00e7on de me soutenir et je", "start": 40.719, "duration": 3.721}, {"text": "suis s\u00fbr que sa lecture vous sera", "start": 42.719, "duration": 4.761}, {"text": "agr\u00e9able et fructueuse alors identitaire", "start": 44.44, "duration": 5.439}, {"text": "ce qualificatif a d'abord caract\u00e9ris\u00e9 un", "start": 47.48, "duration": 4.599}, {"text": "activiste qui souhaitait combattre", "start": 49.879, "duration": 4.721}, {"text": "activement contre l'immigration et", "start": 52.079, "duration": 4.201}, {"text": "contre l'islamisation de l'Europe qui en", "start": 54.6, "duration": 3.759}, {"text": "est son corollaire et ce terme sugg\u00e8re", "start": 56.28, "duration": 4.16}, {"text": "aujourd'hui davantage un individus qui", "start": 58.359, "duration": 3.68}, {"text": "privil\u00e9gieraient les th\u00e8mes de", "start": 60.44, "duration": 4.039}, {"text": "l'identit\u00e9 et de l'immigration contre", "start": 62.039, "duration": 4.641}, {"text": "d'autres individus non identitaires qui", "start": 64.479, "duration": 4.441}, {"text": "favoriseraient eux au contraire et bien", "start": 66.68, "duration": 4.439}, {"text": "tous les combats autour de l'\u00e9conomie", "start": 68.92, "duration": 4.519}, {"text": "l'\u00e9cologie de la souverainet\u00e9 du social", "start": 71.119, "duration": 4.401}, {"text": "et cetera les Identitaires pensent", "start": 73.439, "duration": 3.561}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement en tout cas c'est ce qu'on", "start": 75.52, "duration": 3.88}, {"text": "dit d'eux que bien r\u00e9gler les questions", "start": 77.0, "duration": 4.88}, {"text": "identitaires permettrait de prendre par", "start": 79.4, "duration": 3.92}, {"text": "le bon bout toutes les autres questions", "start": 81.88, "duration": 3.36}, {"text": "qu'elles soi politique social \u00e9conomique", "start": 83.32, "duration": 3.56}, {"text": "environnemental et cetera tandis que les", "start": 85.24, "duration": 3.36}, {"text": "n identitaires pensent au contraire que", "start": 86.88, "duration": 3.8}, {"text": "c'est une fois avoir r\u00e9solu toutes les", "start": 88.6, "duration": 4.159}, {"text": "les questions que je viens de citer que", "start": 90.68, "duration": 3.84}, {"text": "et bien la question identitaire se", "start": 92.759, "duration": 3.201}, {"text": "r\u00e9soudra d'elle-m\u00eame pour le dire", "start": 94.52, "duration": 2.84}, {"text": "autrement un identitaire serait", "start": 95.96, "duration": 2.96}, {"text": "quelqu'un consid\u00e9rant que la question de", "start": 97.36, "duration": 3.96}, {"text": "l'identit\u00e9 est la plus importante la", "start": 98.92, "duration": 4.479}, {"text": "plus importante d'entre toutes parce que", "start": 101.32, "duration": 4.04}, {"text": "celle-ci d\u00e9terminerait toutes les autres", "start": 103.399, "duration": 3.161}, {"text": "alors que ceux qui ne sont pas", "start": 105.36, "duration": 3.359}, {"text": "identitair estiment au choix que la", "start": 106.56, "duration": 4.239}, {"text": "question de l'identit\u00e9 est n\u00e9gligeable", "start": 108.719, "duration": 3.841}, {"text": "et qu'elle n'est en r\u00e9alit\u00e9 qu'un effet", "start": 110.799, "duration": 3.761}, {"text": "malheureux des divers disfonctionnement", "start": 112.56, "duration": 4.28}, {"text": "politique \u00e9conomique et sociaux ou au", "start": 114.56, "duration": 4.159}, {"text": "mieux que cette question n'est que", "start": 116.84, "duration": 3.84}, {"text": "secondaire dans la mesure o\u00f9 de toute", "start": 118.719, "duration": 3.72}, {"text": "fa\u00e7on c'est en reprenant la main sur les", "start": 120.68, "duration": 4.039}, {"text": "outils tels que l'\u00c9tat ou en revivifiant", "start": 122.439, "duration": 4.0}, {"text": "les institutions d\u00e9mocratiques par", "start": 124.719, "duration": 4.121}, {"text": "exemple que nous pourrions alors apaiser", "start": 126.439, "duration": 4.481}, {"text": "les diff\u00e9rentes inqui\u00e9tudes identitaires", "start": 128.84, "duration": 3.759}, {"text": "un identitaire serait donc un individu", "start": 130.92, "duration": 2.72}, {"text": "qui penserait que les dangers de", "start": 132.599, "duration": 2.72}, {"text": "l'immigration sont prioritaires dans", "start": 133.64, "duration": 3.64}, {"text": "l'ordre des risques que courre une", "start": 135.319, "duration": 3.92}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 voil\u00e0 pour la d\u00e9finition toute", "start": 137.28, "duration": 4.08}, {"text": "simple mais entrons un petit peu plus", "start": 139.239, "duration": 3.681}, {"text": "dans les d\u00e9tails moi je crois qu'un", "start": 141.36, "duration": 3.599}, {"text": "identitaire c'est d'abord un h\u00e9r\u00e9tique", "start": 142.92, "duration": 4.48}, {"text": "c'est-\u00e0-dire quelqu'un qui ne croit plus", "start": 144.959, "duration": 4.201}, {"text": "qui ne croit pas dans la religion", "start": 147.4, "duration": 4.24}, {"text": "universelle liste lib\u00e9rale et \u00e9galitaire", "start": 149.16, "duration": 4.84}, {"text": "qui a remplac\u00e9 le christianisme en", "start": 151.64, "duration": 4.52}, {"text": "Occident depuis d\u00e9j\u00e0 pas mal d'ann\u00e9es et", "start": 154.0, "duration": 3.48}, {"text": "vous savez comme toutes les grandes", "start": 156.16, "duration": 3.48}, {"text": "religions et bien celle-ci s'appuie sur", "start": 157.48, "duration": 3.88}, {"text": "des grands mythes des grands mythes qui", "start": 159.64, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9chafaudent un bien et un mal leur", "start": 161.36, "duration": 4.08}, {"text": "propre bien et leur propre mal et parmi", "start": 163.68, "duration": 3.559}, {"text": "ces grands mythes on peut citer tout", "start": 165.44, "duration": 3.24}, {"text": "d'abord l'\u00e9galitarisme qui est la", "start": 167.239, "duration": 2.961}, {"text": "croyance selon laquelle tous les hommes", "start": 168.68, "duration": 3.32}, {"text": "se valent que tous les peuples sont", "start": 170.2, "duration": 3.92}, {"text": "exactement les m\u00eames et ce n'est que par", "start": 172.0, "duration": 4.08}, {"text": "une s\u00e9rie de hasards de hasards", "start": 174.12, "duration": 4.72}, {"text": "malheureux d'accidents voire d'artifices", "start": 176.08, "duration": 5.56}, {"text": "et ou de malveillance barbare que ces", "start": 178.84, "duration": 5.6}, {"text": "peuples ont \u00e9t\u00e9 diff\u00e9renci\u00e9s sur le plan", "start": 181.64, "duration": 5.8}, {"text": "du d\u00e9veloppement et au niveau de leur", "start": 184.44, "duration": 5.0}, {"text": "caract\u00e9ristiques culturelles le deuxi\u00e8me", "start": 187.44, "duration": 3.64}, {"text": "mythe de la religion qui est en cours en", "start": 189.44, "duration": 3.68}, {"text": "Occident c'est celui de l'universalisme", "start": 191.08, "duration": 3.6}, {"text": "qui d\u00e9coule en fait totalement du", "start": 193.12, "duration": 2.96}, {"text": "premier parce que si tous les hommes", "start": 194.68, "duration": 3.52}, {"text": "sont bien \u00e9 \u00e9gaux et en fin de compte", "start": 196.08, "duration": 4.439}, {"text": "similaires alors ils peuvent communier", "start": 198.2, "duration": 3.959}, {"text": "tr\u00e8s tranquillement entre eux avec des", "start": 200.519, "duration": 3.521}, {"text": "valeurs communes et finalement tous", "start": 202.159, "duration": 3.8}, {"text": "vivent ensemble sans aucun probl\u00e8me", "start": 204.04, "duration": 3.52}, {"text": "parce qu'avant que d'\u00eatre des musulmans", "start": 205.959, "duration": 3.241}, {"text": "ou des chr\u00e9tiens avant que d'\u00eatre des", "start": 207.56, "duration": 3.44}, {"text": "blancs ou des noir des Fran\u00e7ais des", "start": 209.2, "duration": 4.56}, {"text": "Indon\u00e9siens des asiatiques des europ\u00e9ens", "start": 211.0, "duration": 4.4}, {"text": "ou tout ce que vous voulez et bien avant", "start": 213.76, "duration": 3.479}, {"text": "toutes ces diff\u00e9rences qui ne sont je le", "start": 215.4, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te que des diff\u00e9rences secondaires", "start": 217.239, "duration": 4.2}, {"text": "ou seulement passag\u00e8res et bien avant", "start": 219.72, "duration": 3.599}, {"text": "toutes ces diff\u00e9rences il y aurait une", "start": 221.439, "duration": 4.281}, {"text": "appartenance commune \u00e0 l'esp\u00e8ce humaine", "start": 223.319, "duration": 4.161}, {"text": "et en tant qu'\u00eatre humain que le hasard", "start": 225.72, "duration": 4.12}, {"text": "et l'histoire auraient divis\u00e9 et bien", "start": 227.48, "duration": 4.52}, {"text": "nous aspirerions ou nous devrions", "start": 229.84, "duration": 4.319}, {"text": "aspirer \u00e0 vivre tous ensemble selon des", "start": 232.0, "duration": 3.959}, {"text": "r\u00e8gles et des valeurs universelles qu'on", "start": 234.159, "duration": 3.401}, {"text": "appelle de nos jours les valeurs", "start": 235.959, "duration": 3.041}, {"text": "humaines et ces deux premiers mythes", "start": 237.56, "duration": 4.08}, {"text": "nous am\u00e8nent au myth num\u00e9ro 3 qui est", "start": 239.0, "duration": 4.4}, {"text": "qui d\u00e9coule logiquement tout \u00e0 fait", "start": 241.64, "duration": 3.72}, {"text": "naturellement des des deux pr\u00e9c\u00e9demment", "start": 243.4, "duration": 4.52}, {"text": "cit\u00e9s et c'est celui du mondialisme", "start": 245.36, "duration": 3.959}, {"text": "parce que puisque les hommes sont tous", "start": 247.92, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9gaux puisque l'universalisme est une", "start": 249.319, "duration": 4.0}, {"text": "vocation naturelle alors et bien", "start": 251.239, "duration": 3.921}, {"text": "l'horizon politique de l'humanit\u00e9 est", "start": 253.319, "duration": 3.721}, {"text": "in\u00e9vitablement et tout \u00e0 fait", "start": 255.16, "duration": 4.24}, {"text": "logiquement je vous disais et bien la", "start": 257.04, "duration": 4.8}, {"text": "volont\u00e9 d'unification de tous les \u00eatres", "start": 259.4, "duration": 4.56}, {"text": "humains la fin de toutes les fronti\u00e8res", "start": 261.84, "duration": 4.48}, {"text": "le nomadisme instaur\u00e9 comme norme comme", "start": 263.96, "duration": 4.679}, {"text": "r\u00e8gle et en fin de compte et bien l'\u00e9tat", "start": 266.32, "duration": 4.159}, {"text": "mondial et bien un identitaire c'est", "start": 268.639, "duration": 3.681}, {"text": "quelqu'un qui ne croit pas ou qui ne", "start": 270.479, "duration": 3.641}, {"text": "croit plus comme je vous disais \u00e0 aucun", "start": 272.32, "duration": 4.159}, {"text": "de ces mythes sur lesquels s'est fond\u00e9e", "start": 274.12, "duration": 5.519}, {"text": "la religion de l'homme universelle qui", "start": 276.479, "duration": 4.841}, {"text": "est la r\u00e8gle qui est la religion", "start": 279.639, "duration": 4.0}, {"text": "officielle de l'Occident actuel et cette", "start": 281.32, "duration": 4.0}, {"text": "religion universaliste je vous ferai", "start": 283.639, "duration": 3.681}, {"text": "remarquer r\u00e8gne autant chez les", "start": 285.32, "duration": 4.08}, {"text": "marxistes que chez les lib\u00e9raux parce", "start": 287.32, "duration": 4.159}, {"text": "que si vous regardez bien les deux", "start": 289.4, "duration": 4.0}, {"text": "s'opposent sur les moyens d'obtenir", "start": 291.479, "duration": 5.0}, {"text": "l'unification universelle du monde mais", "start": 293.4, "duration": 4.4}, {"text": "ils sont d'accord sur le fond il sont", "start": 296.479, "duration": 3.481}, {"text": "d'accord sur le projet les un veulent", "start": 297.8, "duration": 3.64}, {"text": "simplement cr\u00e9er cette unification", "start": 299.96, "duration": 2.84}, {"text": "mondiale par une alliance", "start": 301.44, "duration": 3.88}, {"text": "internationaliste de travailleurs et les", "start": 302.8, "duration": 4.88}, {"text": "autres bien pensent que celle-ci peut", "start": 305.32, "duration": 5.319}, {"text": "advenir gr\u00e2ce aux effets du Doux", "start": 307.68, "duration": 4.56}, {"text": "commerce mondial et c'est pourquoi au", "start": 310.639, "duration": 3.641}, {"text": "milieu de gens de plus en plus ail\u00e9s par", "start": 312.24, "duration": 3.72}, {"text": "cette nouvelle religion poss\u00e9dant sa", "start": 314.28, "duration": 3.32}, {"text": "propre eschatologie comme je vous disais", "start": 315.96, "duration": 3.519}, {"text": "cette eschatologie d'unification", "start": 317.6, "duration": 4.12}, {"text": "mondiale qui ressemble presque \u00e0 la", "start": 319.479, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9surgence d'un projet babylonien et", "start": 321.72, "duration": 4.52}, {"text": "bien face \u00e0 tout cela l'identitaire est", "start": 323.919, "duration": 4.481}, {"text": "un h\u00e9r\u00e9tique c'est une sorte d'apostat", "start": 326.24, "duration": 4.6}, {"text": "c'est un blasph\u00e9mateur tuas pa\u00efen \u00e0", "start": 328.4, "duration": 4.519}, {"text": "br\u00fbler ou \u00e0 faire terire au nom de la", "start": 330.84, "duration": 3.96}, {"text": "grande religion de l'homme universelle", "start": 332.919, "duration": 3.4}, {"text": "et pensez toujours \u00e0 cela en fait \u00eatre", "start": 334.8, "duration": 5.119}, {"text": "trait\u00e9 de fasciste de de de nazi de", "start": 336.319, "duration": 6.241}, {"text": "d'identitaire d'extr\u00eame droite fachot de", "start": 339.919, "duration": 4.481}, {"text": "ce que vous voulez c'est en fait \u00eatre", "start": 342.56, "duration": 4.639}, {"text": "trait\u00e9 d'h\u00e9r\u00e9tique par des religieux", "start": 344.4, "duration": 4.16}, {"text": "plus ou moins fanatiques mais la", "start": 347.199, "duration": 2.72}, {"text": "question qu'il faut se poser c'est", "start": 348.56, "duration": 3.04}, {"text": "pourquoi diable l'identitaire ne", "start": 349.919, "duration": 3.28}, {"text": "croit-il pas \u00e0 tous ces mythes et", "start": 351.6, "duration": 2.8}, {"text": "pourquoi ne croit-il pas en cette", "start": 353.199, "duration": 2.481}, {"text": "religion des droits de l'homme alors il", "start": 354.4, "duration": 2.519}, {"text": "y aurait \u00e9norm\u00e9ment \u00e0 dire sur les", "start": 355.68, "duration": 2.76}, {"text": "raisons qui font qu'un identitaire est", "start": 356.919, "duration": 3.56}, {"text": "un h\u00e9r\u00e9tique de la religion de l'homme", "start": 358.44, "duration": 3.8}, {"text": "universel certaines de ces raisons sont", "start": 360.479, "duration": 3.56}, {"text": "simplement le fruit de l'exp\u00e9rience mais", "start": 362.24, "duration": 3.679}, {"text": "d'autres concernent davantage des des", "start": 364.039, "duration": 3.56}, {"text": "options id\u00e9ologiques des opinions", "start": 365.919, "duration": 4.041}, {"text": "politique qui lui ont offert une toute", "start": 367.599, "duration": 4.281}, {"text": "autre vision du monde une vision en tout", "start": 369.96, "duration": 3.56}, {"text": "cas tout autre que celle que nous offre", "start": 371.88, "duration": 4.24}, {"text": "la religion actuelle de l'humanit\u00e9 comme", "start": 373.52, "duration": 3.88}, {"text": "je vous disais je pense que ce qui", "start": 376.12, "duration": 2.88}, {"text": "marque un identitaire par rapport \u00e0 tous", "start": 377.4, "duration": 3.4}, {"text": "les autres c'est l'id\u00e9e qu'un homme", "start": 379.0, "duration": 4.199}, {"text": "appartient toujours \u00e0 une tribu et que", "start": 380.8, "duration": 4.119}, {"text": "la tribu n'est pas quelque chose", "start": 383.199, "duration": 3.601}, {"text": "d'accidentel c'est quelque chose qui est", "start": 384.919, "duration": 3.921}, {"text": "consubstantiel \u00e0 l'homme de sorte que ce", "start": 386.8, "duration": 4.119}, {"text": "n'est pas seul l'homme qui est dans une", "start": 388.84, "duration": 3.96}, {"text": "tribu mais c'est plus souvent et", "start": 390.919, "duration": 4.0}, {"text": "peut-\u00eatre plus profond\u00e9ment encore la", "start": 392.8, "duration": 4.32}, {"text": "tribu qui est toujours dans l'homme et", "start": 394.919, "duration": 3.72}, {"text": "ce bah qu'il le veuilleent ou non donc", "start": 397.12, "duration": 3.28}, {"text": "en fait au lieu de partir du principe", "start": 398.639, "duration": 3.641}, {"text": "premier de l'\u00e9galit\u00e9 entre les hommes et", "start": 400.4, "duration": 4.12}, {"text": "de leur similarit\u00e9 originelle et bien", "start": 402.28, "duration": 4.12}, {"text": "l'identitaire par lui au contraire du", "start": 404.52, "duration": 4.679}, {"text": "principe tribal qui caract\u00e9rise l'homme", "start": 406.4, "duration": 4.48}, {"text": "dans toute sa pluralit\u00e9 et si", "start": 409.199, "duration": 3.44}, {"text": "l'identitaire part de ce postulat de", "start": 410.88, "duration": 3.599}, {"text": "base plut\u00f4t que de partir du postulat de", "start": 412.639, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 originelle c'est parce qu'il a", "start": 414.479, "duration": 3.16}, {"text": "de tr\u00e8s bonnes raisons pour se faire", "start": 416.199, "duration": 2.961}, {"text": "vous savez l'homme est avant tout une", "start": 417.639, "duration": 4.081}, {"text": "esp\u00e8ce ESP faite d'imitation parce que", "start": 419.16, "duration": 4.56}, {"text": "c'est une esp\u00e8ce tout aussi culturelle", "start": 421.72, "duration": 3.8}, {"text": "que naturelle \u00e7a on le sait un enfant", "start": 423.72, "duration": 3.44}, {"text": "n'a pas dans ses instincts tout ce qui", "start": 425.52, "duration": 3.28}, {"text": "lui permettrait de survivre dans la", "start": 427.16, "duration": 3.92}, {"text": "nature il a besoin d'apprendre des", "start": 428.8, "duration": 4.239}, {"text": "choses il a besoin de les apprendre des", "start": 431.08, "duration": 3.92}, {"text": "autres de les apprendre de son clan de", "start": 433.039, "duration": 3.28}, {"text": "les apprendre de sa famille de son", "start": 435.0, "duration": 3.44}, {"text": "ethnie de des gens qui l'entourent et", "start": 436.319, "duration": 3.961}, {"text": "c'est dans le p\u00e9rim\u00e8tre de ces liens", "start": 438.44, "duration": 3.84}, {"text": "organiques que l'enfant va ensuite", "start": 440.28, "duration": 4.479}, {"text": "exp\u00e9rimenter la solidarit\u00e9 la coh\u00e9sion", "start": 442.28, "duration": 5.039}, {"text": "la camaraderie la fraternit\u00e9 et toutes", "start": 444.759, "duration": 4.84}, {"text": "ces choses qui feront ensuite la soci\u00e9t\u00e9", "start": 447.319, "duration": 4.241}, {"text": "et toutes les soci\u00e9t\u00e9s ont d\u00e9but\u00e9 de la", "start": 449.599, "duration": 3.481}, {"text": "sorte mais justement le truc c'est que", "start": 451.56, "duration": 3.12}, {"text": "les religieux de l'universalisme", "start": 453.08, "duration": 3.559}, {"text": "consid\u00e8rent cette fa\u00e7on d'\u00eatre comme une", "start": 454.68, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9tape historique seulement quelque chose", "start": 456.639, "duration": 3.601}, {"text": "qui doit \u00eatre d\u00e9pass\u00e9 alors que les", "start": 458.56, "duration": 3.56}, {"text": "Identitaires eux non'ont de cessent de", "start": 460.24, "duration": 4.0}, {"text": "rappeler que le principe tribal existe", "start": 462.12, "duration": 4.16}, {"text": "bel et bien toujours dans l'homme et", "start": 464.24, "duration": 5.079}, {"text": "qu'il existera toujours revenant sous", "start": 466.28, "duration": 5.639}, {"text": "des formes diverses et vari\u00e9es car \u00e9tant", "start": 469.319, "duration": 4.481}, {"text": "profond\u00e9ment enfoui au c\u0153ur m\u00eame de", "start": 471.919, "duration": 4.72}, {"text": "notre esp\u00e8ce dans le gros animal tapis", "start": 473.8, "duration": 4.2}, {"text": "au fond de l'homme comme aurait dit", "start": 476.639, "duration": 3.801}, {"text": "Platon et enfouit si profond que ce gros", "start": 478.0, "duration": 5.68}, {"text": "animal tribal ne dispara\u00eetra pas du plus", "start": 480.44, "duration": 6.159}, {"text": "profond de l'homme il demeurera toujours", "start": 483.68, "duration": 5.56}, {"text": "quel que soit nos intentions les plus", "start": 486.599, "duration": 4.72}, {"text": "ir\u00e9niques \u00eatre identitaire c'est penser", "start": 489.24, "duration": 4.639}, {"text": "que la tribu revient reviendra", "start": 491.319, "duration": 4.84}, {"text": "in\u00e9vitablement inexorablement d'une", "start": 493.879, "duration": 4.72}, {"text": "fa\u00e7on ou d'une autre et tout nous invite", "start": 496.159, "duration": 5.04}, {"text": "en v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 accepter cette v\u00e9rit\u00e9 m\u00eame", "start": 498.599, "duration": 4.88}, {"text": "si elle est je vais bien l'admettre tr\u00e8s", "start": 501.199, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9sagr\u00e9able au croyants de la religion", "start": 503.479, "duration": 4.0}, {"text": "de l'homme universel et je relisais", "start": 505.599, "duration": 4.28}, {"text": "derni\u00e8rement ce que Joseph Henrich dit", "start": 507.479, "duration": 3.961}, {"text": "sur sur la question vous allez voir", "start": 509.879, "duration": 4.361}, {"text": "c'est assez \u00e9difiant Joseph enrich est", "start": 511.44, "duration": 5.279}, {"text": "un professeur de \u00e0 Harvard et vous savez", "start": 514.24, "duration": 4.44}, {"text": "quand on enseigne \u00e0 Harvard on est quand", "start": 516.719, "duration": 4.8}, {"text": "m\u00eame peu susceptible d'\u00eatre un fachot on", "start": 518.68, "duration": 5.239}, {"text": "doit respecter le doigt sur la couture", "start": 521.519, "duration": 5.481}, {"text": "du pantalon le politiquement correct et", "start": 523.919, "duration": 4.521}, {"text": "bien vous allez voir ce que je vais vous", "start": 527.0, "duration": 2.959}, {"text": "lire c'est assez impressionnant et", "start": 528.44, "duration": 3.04}, {"text": "d'autant plus je pr\u00e9cise que ce livre", "start": 529.959, "duration": 3.721}, {"text": "l'intelligence collective est plut\u00f4t une", "start": 531.48, "duration": 6.2}, {"text": "ode \u00e0 l'id\u00e9e que la l'\u00e9volution humaine", "start": 533.68, "duration": 5.24}, {"text": "s'est faite bien davantage dans la", "start": 537.68, "duration": 3.08}, {"text": "coop\u00e9r tion que dans la s\u00e9lection", "start": 538.92, "duration": 3.479}, {"text": "naturelle la plus dure et la plus", "start": 540.76, "duration": 3.639}, {"text": "impitoyable donc encore une fois ce", "start": 542.399, "duration": 5.521}, {"text": "livre n'est pas du tout suspect de de", "start": 544.399, "duration": 5.641}, {"text": "quelconque fascisme et donc Henrich dans", "start": 547.92, "duration": 3.64}, {"text": "son livre nous fait savoir qu'en tant", "start": 550.04, "duration": 3.52}, {"text": "qu'esp\u00e8ce culturelle donc imitatrice", "start": 551.56, "duration": 3.56}, {"text": "comme je vous disais et bien nous", "start": 553.56, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rons apprendre d'individus de la", "start": 555.12, "duration": 4.44}, {"text": "m\u00eame ethnie que nous et je vais vous", "start": 557.48, "duration": 3.76}, {"text": "lire quelques passages \u00e0 ce sujet la", "start": 559.56, "duration": 2.92}, {"text": "recherche portant sur les billets", "start": 561.24, "duration": 2.56}, {"text": "d'ethnicit\u00e9 dans l'apprentissage", "start": 562.48, "duration": 3.84}, {"text": "culturel a pu \u00e9tablir que le b\u00e9b\u00e9 le", "start": 563.8, "duration": 4.599}, {"text": "jeune enfant et l'adulte apprennent plus", "start": 566.32, "duration": 3.6}, {"text": "volontiers aupr\u00e8s d'un individus de la", "start": 568.399, "duration": 3.961}, {"text": "m\u00eame ethnie que autrement dit nous", "start": 569.92, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00eatons surtout attention aux personnes", "start": 572.36, "duration": 4.0}, {"text": "qui partagent nos marqueurs d'ethnicit\u00e9", "start": 574.32, "duration": 3.4}, {"text": "et c'est aupr\u00e8s d'elles que nous", "start": 576.36, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rons apprendre et je continue ces", "start": 577.72, "duration": 3.799}, {"text": "r\u00e9sultats obtenus en laboratoire donnent", "start": 579.76, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 penser que les indices li\u00e9s au sexe et", "start": 581.519, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e0 l'ethnicit\u00e9 d\u00e9clenchent notre", "start": 583.48, "duration": 3.799}, {"text": "psychologie de l'apprentissage culturel", "start": 585.24, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9veille notre int\u00e9r\u00eat pour ce que le", "start": 587.279, "duration": 3.24}, {"text": "mod\u00e8le est en train de faire ou de", "start": 588.92, "duration": 3.68}, {"text": "discuter et nous incite \u00e0 focaliser", "start": 590.519, "duration": 4.281}, {"text": "notre attention et notre m\u00e9moire et", "start": 592.6, "duration": 3.6}, {"text": "franchement si vous \u00e9coutez bien ce que", "start": 594.8, "duration": 3.24}, {"text": "je viens de vous lire \u00e0 l'instant vous", "start": 596.2, "duration": 3.72}, {"text": "devez vous apercevoir que je vient de", "start": 598.04, "duration": 4.12}, {"text": "lancer une bombe atomique sur", "start": 599.92, "duration": 4.08}, {"text": "l'id\u00e9ologie officielle la religion", "start": 602.16, "duration": 4.239}, {"text": "officielle et la soci\u00e9t\u00e9 multiculturelle", "start": 604.0, "duration": 4.72}, {"text": "parce que c'est absolument explosif que", "start": 606.399, "duration": 5.081}, {"text": "de prendre conscience de \u00e7a la recherche", "start": 608.72, "duration": 4.88}, {"text": "a d\u00e9montr\u00e9 que les hommes quel que soit", "start": 611.48, "duration": 4.479}, {"text": "leur ethnie pr\u00e9f\u00e8rent apprendre avec des", "start": 613.6, "duration": 3.96}, {"text": "gens qui leur ressemblent c'est quand", "start": 615.959, "duration": 3.281}, {"text": "m\u00eame \u00e9norme mais les effets b\u00e9n\u00e9fiques", "start": 617.56, "duration": 3.519}, {"text": "de l'homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 ethnique ne s'arr\u00eatent", "start": 619.24, "duration": 4.12}, {"text": "pas l\u00e0 loin sans fau par exemple il y a", "start": 621.079, "duration": 3.76}, {"text": "de tr\u00e8s nombreuses \u00e9tudes qui ont", "start": 623.36, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9montr\u00e9 que l'altruisme et le soutien \u00e0", "start": 624.839, "duration": 4.921}, {"text": "l'\u00e9tat providence donc la solidarit\u00e9 \u00e9t\u00e9", "start": 627.519, "duration": 4.88}, {"text": "nationale et s'effondrait \u00e0 mesure que", "start": 629.76, "duration": 5.12}, {"text": "s'effondrait aussi l'homog\u00e9n\u00e9it\u00e9", "start": 632.399, "duration": 4.521}, {"text": "ethnique d'une soci\u00e9t\u00e9 donc en fait plus", "start": 634.88, "duration": 4.12}, {"text": "vous avez d'homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 plus vous avez", "start": 636.92, "duration": 4.56}, {"text": "de liens fraternels et de solidarit\u00e9 et", "start": 639.0, "duration": 4.48}, {"text": "c'est d'ailleurs marrant \u00e0fin marrant je", "start": 641.48, "duration": 4.0}, {"text": "sais pas mais c'est assez dr\u00f4le de", "start": 643.48, "duration": 4.52}, {"text": "constater ce cet immense paradoxe mais", "start": 645.48, "duration": 5.56}, {"text": "la gauche n'est pas un paradoxe pr\u00e8 que", "start": 648.0, "duration": 4.839}, {"text": "et bien la gauche souhaite toujours plus", "start": 651.04, "duration": 5.039}, {"text": "de solidarit\u00e9 et de fraternit\u00e9 dans la", "start": 652.839, "duration": 5.961}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 mais en m\u00eame temps favorise", "start": 656.079, "duration": 5.32}, {"text": "pr\u00e9cis ent tout ce qui d\u00e9truit les les", "start": 658.8, "duration": 4.4}, {"text": "possibilit\u00e9s m\u00eame de la fraternit\u00e9 et de", "start": 661.399, "duration": 3.801}, {"text": "la solidarit\u00e9 \u00e0 savoir une certaine", "start": 663.2, "duration": 4.12}, {"text": "homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 culturelle et ethnique vous", "start": 665.2, "duration": 3.639}, {"text": "pourrez dire \u00e7a \u00e0 un gauchiste si vous", "start": 667.32, "duration": 3.959}, {"text": "voulez le faire b\u00e9gayer un peu mais en", "start": 668.839, "duration": 3.921}, {"text": "fait c'est tout \u00e0 fait logique qu'une", "start": 671.279, "duration": 3.161}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 homog\u00e8ne soit plus solidaire", "start": 672.76, "duration": 3.44}, {"text": "parce que en tant qu'es\u00e8ce culturelle", "start": 674.44, "duration": 3.8}, {"text": "donc en tant qu'esp\u00e8ce sociale et m\u00eame", "start": 676.2, "duration": 3.92}, {"text": "disons-le un peu gr\u00e9girere nous sommes", "start": 678.24, "duration": 3.44}, {"text": "con\u00e7us pour vivre au milieu de gens qui", "start": 680.12, "duration": 3.2}, {"text": "nous ressemblent cette ressemblance", "start": 681.68, "duration": 4.04}, {"text": "favorise la fraternit\u00e9 et la coop\u00e9ration", "start": 683.32, "duration": 3.6}, {"text": "parce qu'elle diminue d\u00e9j\u00e0", "start": 685.72, "duration": 2.96}, {"text": "l'impr\u00e9visibilit\u00e9 entre les diff\u00e9rents", "start": 686.92, "duration": 3.8}, {"text": "membres d'une soci\u00e9t\u00e9 donc elle diminue", "start": 688.68, "duration": 4.159}, {"text": "le stress social le stress culturel et", "start": 690.72, "duration": 3.799}, {"text": "par l\u00e0 et bien elle diminue aussi", "start": 692.839, "duration": 3.361}, {"text": "consid\u00e9rablement la violence \u00e0", "start": 694.519, "duration": 3.361}, {"text": "l'int\u00e9rieur m\u00eame des soci\u00e9t\u00e9 plus vous", "start": 696.2, "duration": 3.8}, {"text": "avez une soci\u00e9t\u00e9 homog\u00e8ne plus vous avez", "start": 697.88, "duration": 4.0}, {"text": "de chance tendantiellement que cette", "start": 700.0, "duration": 3.92}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 soit apais\u00e9e et en fait la", "start": 701.88, "duration": 3.8}, {"text": "possibilit\u00e9 de vivre tant bien que mal", "start": 703.92, "duration": 3.76}, {"text": "tous ensemble vivre ensemble n'est", "start": 705.68, "duration": 4.68}, {"text": "possible que dans une soci\u00e9t\u00e9 qui", "start": 707.68, "duration": 4.92}, {"text": "poss\u00e8de une \u00e9conomie encore florissante", "start": 710.36, "duration": 4.36}, {"text": "ou \u00e0 peu pr\u00e8s correcte parce que \u00e0 la", "start": 712.6, "duration": 4.44}, {"text": "moindre crise \u00e9conomique le le lien", "start": 714.72, "duration": 4.0}, {"text": "fonctionnel qui est cr\u00e9\u00e9 par par", "start": 717.04, "duration": 3.68}, {"text": "l'\u00e9conom comie entre les individus", "start": 718.72, "duration": 4.4}, {"text": "dispara\u00eet et c'est le lien organique qui", "start": 720.72, "duration": 4.359}, {"text": "prend sa place toujours parce qu'\u00e0 la", "start": 723.12, "duration": 3.88}, {"text": "moindre difficult\u00e9 \u00e9conomique \u00e0 la", "start": 725.079, "duration": 3.721}, {"text": "moindre crise \u00e0 la moindre crise en plus", "start": 727.0, "duration": 4.0}, {"text": "un peu s\u00e9v\u00e8re et bien l'organique", "start": 728.8, "duration": 4.68}, {"text": "revient la tribu revient imm\u00e9diatement", "start": 731.0, "duration": 3.959}, {"text": "c'est ni bien ni mal en tant que", "start": 733.48, "duration": 3.52}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne c'est simplement comme \u00e7a que", "start": 734.959, "duration": 3.24}, {"text": "nous fonctionnons c'est comme \u00e7a que", "start": 737.0, "duration": 2.68}, {"text": "nous avons \u00e9t\u00e9 fabriqu\u00e9s par des", "start": 738.199, "duration": 3.08}, {"text": "dizaines centaines de milliers d'ann\u00e9es", "start": 739.68, "duration": 3.8}, {"text": "d'\u00e9volution et la r\u00e9surgence des affect", "start": 741.279, "duration": 3.8}, {"text": "identitaire en p\u00e9riode de crise en", "start": 743.48, "duration": 3.039}, {"text": "p\u00e9riode de crise historique et quelque", "start": 745.079, "duration": 2.88}, {"text": "chose qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9", "start": 746.519, "duration": 3.56}, {"text": "document\u00e9 mais 1000 fois dans l'histoire", "start": 747.959, "duration": 4.0}, {"text": "absolument personne ne peut le nier en", "start": 750.079, "duration": 3.801}, {"text": "Bosnie par exemple il y a un journaliste", "start": 751.959, "duration": 3.761}, {"text": "qui s'appelle ed vuliami qui a couvert", "start": 753.88, "duration": 3.68}, {"text": "la guerre de Bosnie qui a racont\u00e9 avec", "start": 755.72, "duration": 4.28}, {"text": "des d\u00e9tails absolument atroces \u00e0 quel", "start": 757.56, "duration": 3.92}, {"text": "point des familles qui vivaient ensemble", "start": 760.0, "duration": 3.92}, {"text": "depuis qui vivaient c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te des", "start": 761.48, "duration": 4.039}, {"text": "familles de d'ethnies diff\u00e9rentes de", "start": 763.92, "duration": 3.32}, {"text": "religions diff\u00e9rentes qui vivaient dans", "start": 765.519, "duration": 4.401}, {"text": "les m\u00eames villages parfois depuis des", "start": 767.24, "duration": 4.64}, {"text": "dizaines d'ann\u00e9es des centaines d'ann\u00e9es", "start": 769.92, "duration": 5.279}, {"text": "m\u00eame et bien lors de la crise se sont", "start": 771.88, "duration": 5.68}, {"text": "mis \u00e0 s'\u00e9triper litt\u00e9ralement s\u00e9triper", "start": 775.199, "duration": 5.32}, {"text": "et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une surprise affreuse pour", "start": 777.56, "duration": 4.32}, {"text": "ce journaliste et pour bien d'autres", "start": 780.519, "duration": 2.601}, {"text": "mais cette surprise est malheureusement", "start": 781.88, "duration": 3.16}, {"text": "quelque chose qui n'en est pas une dans", "start": 783.12, "duration": 4.12}, {"text": "l'histoire le vivre ensemble s'envole", "start": 785.04, "duration": 4.159}, {"text": "imm\u00e9diatement \u00e0 la moindre secousse", "start": 787.24, "duration": 3.88}, {"text": "historique et je trouve quand m\u00eame bien", "start": 789.199, "duration": 4.76}, {"text": "audacieux ce qui osent penser que nous", "start": 791.12, "duration": 5.159}, {"text": "serions fait subitement d'un bois tout \u00e0", "start": 793.959, "duration": 4.68}, {"text": "fait diff\u00e9rent et que en cas de crise", "start": 796.279, "duration": 4.281}, {"text": "majeure en cas de crise s\u00e9v\u00e8re en", "start": 798.639, "duration": 3.64}, {"text": "Occident et bien toutes les ethnies", "start": 800.56, "duration": 4.2}, {"text": "diff\u00e9rentes qui le peuple ne se", "start": 802.279, "duration": 4.281}, {"text": "regarderait pas en chienne faillance et", "start": 804.76, "duration": 3.84}, {"text": "ne retournerait pas directement vers la", "start": 806.56, "duration": 5.079}, {"text": "tribu qui encore une fois est au fond de", "start": 808.6, "duration": 4.88}, {"text": "chacun d'entre nous donc un identitaire", "start": 811.639, "duration": 3.361}, {"text": "c'est quelqu'un qui dit bah \u00e9coutez", "start": 813.48, "duration": 3.4}, {"text": "puisque nous sommes mieux au milieu de", "start": 815.0, "duration": 3.48}, {"text": "gens qui nous ressemble puisqu'on", "start": 816.88, "duration": 3.319}, {"text": "apprend mieux par ce biais puisqu'on", "start": 818.48, "duration": 3.24}, {"text": "veut davantage exp\u00e9rimenter la", "start": 820.199, "duration": 4.401}, {"text": "solidarit\u00e9 la fraternit\u00e9 qu'on r\u00e9duit", "start": 821.72, "duration": 4.919}, {"text": "notre stress culturel et social et qu'on", "start": 824.6, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9duit surtout les risques d'explosion", "start": 826.639, "duration": 3.961}, {"text": "violentes de raptus et bien franchement", "start": 828.36, "duration": 4.0}, {"text": "pourquoi s'efforcer \u00e0 continuer de vivre", "start": 830.6, "duration": 3.239}, {"text": "ensemble alors qu'il n'y a aucun", "start": 832.36, "duration": 3.039}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fice \u00e0 cela \u00e0 part peut-\u00eatre", "start": 833.839, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9conomique et encore sur le tr\u00e8s court", "start": 835.399, "duration": 3.8}, {"text": "terme et c'est pourquoi d'ailleurs je", "start": 837.639, "duration": 3.401}, {"text": "crois que nous sommes tous secr\u00e8tement", "start": 839.199, "duration": 3.76}, {"text": "identitaires tant je le r\u00e9p\u00e8te il est", "start": 841.04, "duration": 4.12}, {"text": "dans notre nature majoritairement de", "start": 842.959, "duration": 4.56}, {"text": "nous rassembler parce qu'on se ressemble", "start": 845.16, "duration": 4.64}, {"text": "et de se de cr\u00e9er de la ressemblance en", "start": 847.519, "duration": 4.401}, {"text": "plus \u00e0 mesure qu'on se rassemble mais", "start": 849.8, "duration": 3.44}, {"text": "simplement m\u00eame si nous sommes tous en", "start": 851.92, "duration": 3.159}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 identitaire le blanc de gauche", "start": 853.24, "duration": 4.0}, {"text": "se l'interdit en vertu de sa religion de", "start": 855.079, "duration": 4.0}, {"text": "l'homme universel et les autres ne se", "start": 857.24, "duration": 3.959}, {"text": "l'avouent pas toujours parce que et bien", "start": 859.079, "duration": 4.161}, {"text": "il est pratique de laisser l'homme blanc", "start": 861.199, "duration": 5.361}, {"text": "endosser le seul la figure le r\u00f4le du", "start": 863.24, "duration": 4.64}, {"text": "m\u00e9chant dans l'histoire en tant que", "start": 866.56, "duration": 3.079}, {"text": "raciste tout simplement parce que il", "start": 867.88, "duration": 3.519}, {"text": "souhaiterait maintenir une certaine", "start": 869.639, "duration": 3.841}, {"text": "coh\u00e9sion ethnico-culturelle au sein de", "start": 871.399, "duration": 3.721}, {"text": "ses propres soci\u00e9t\u00e9s mais moi je vous le", "start": 873.48, "duration": 3.88}, {"text": "dis un jour la v\u00e9rit\u00e9 se fera", "start": 875.12, "duration": 4.48}, {"text": "prochainement jour et tout le monde", "start": 877.36, "duration": 4.12}, {"text": "s'apercevra que ce grand projet du", "start": 879.6, "duration": 4.599}, {"text": "melting pot universel fut une erreur et", "start": 881.48, "duration": 4.4}, {"text": "une erreur pas seulement pour les blancs", "start": 884.199, "duration": 3.44}, {"text": "mais pour tout le monde alors reste la", "start": 885.88, "duration": 3.72}, {"text": "question de la priorit\u00e9 de l'identit\u00e9", "start": 887.639, "duration": 4.401}, {"text": "que l'identitaire fixerait en politique", "start": 889.6, "duration": 4.4}, {"text": "contrairement aux autres et je vais vous", "start": 892.04, "duration": 4.12}, {"text": "dire ce que je pense \u00e0 ce sujet en fait", "start": 894.0, "duration": 3.48}, {"text": "pour vous prendre un exemple un", "start": 896.16, "duration": 3.479}, {"text": "identitaire est capable d'exprimer une", "start": 897.48, "duration": 4.2}, {"text": "critique radicale du nationalisme parce", "start": 899.639, "duration": 4.041}, {"text": "que apr\u00e8s tout bah c'est le nationalisme", "start": 901.68, "duration": 4.2}, {"text": "qui a conduit \u00e0 des guerres atroces", "start": 903.68, "duration": 3.76}, {"text": "notamment au de guerres mondiale en", "start": 905.88, "duration": 2.68}, {"text": "partie en tout cas pour la pour la", "start": 907.44, "duration": 2.44}, {"text": "deux\u00e8me mais mais s\u00fbrement pour la", "start": 908.56, "duration": 3.88}, {"text": "premi\u00e8re c'est-\u00e0-dire qui des guerres", "start": 909.88, "duration": 4.48}, {"text": "qui ont d\u00e9truit la civilisation", "start": 912.44, "duration": 3.759}, {"text": "europ\u00e9enne qui ont l'ont en tout cas", "start": 914.36, "duration": 3.399}, {"text": "consid\u00e9rablement affaibli ainsi que ses", "start": 916.199, "duration": 2.88}, {"text": "nations et donc les diff\u00e9rentes", "start": 917.759, "duration": 3.2}, {"text": "identit\u00e9s europ\u00e9ennes et nationales et", "start": 919.079, "duration": 3.241}, {"text": "le nationalisme est aussi ce qui a", "start": 920.959, "duration": 3.12}, {"text": "conduit \u00e0 d\u00e9truire beaucoup d'identit\u00e9s", "start": 922.32, "duration": 4.439}, {"text": "local et nous en savons quelque chose en", "start": 924.079, "duration": 5.721}, {"text": "France en \u00e9puisant les provinces en les", "start": 926.759, "duration": 4.721}, {"text": "vampirisant continuellement en", "start": 929.8, "duration": 4.56}, {"text": "amenuisant les diversit\u00e9s indig\u00e8nes les", "start": 931.48, "duration": 4.479}, {"text": "vraies diversit\u00e9s qui existaient chez", "start": 934.36, "duration": 3.479}, {"text": "nous au profit d'une vision de l'homme", "start": 935.959, "duration": 4.521}, {"text": "citoyen citoyen national qui pr\u00e9figurait", "start": 937.839, "duration": 4.081}, {"text": "d'une certaine fa\u00e7on et je sais que je", "start": 940.48, "duration": 3.279}, {"text": "vais emb\u00eater pas mal de gens en disant", "start": 941.92, "duration": 3.719}, {"text": "cela mais c'est vrai qui pr\u00e9figurer", "start": 943.759, "duration": 3.961}, {"text": "d'une certaine fa\u00e7on la citoyennet\u00e9", "start": 945.639, "duration": 3.88}, {"text": "mondiale puisqu'il s'agissait d'arracher", "start": 947.72, "duration": 4.64}, {"text": "l'homme \u00e0 sa petite patrie \u00e0 sa terre", "start": 949.519, "duration": 5.081}, {"text": "pour en faire un citoyen de quelque", "start": 952.36, "duration": 4.68}, {"text": "chose de relativement abstrait et donc", "start": 954.6, "duration": 4.76}, {"text": "on a arrach\u00e9 hier des des les hommes \u00e0", "start": 957.04, "duration": 5.2}, {"text": "leur province pour le citoyen national", "start": 959.36, "duration": 5.64}, {"text": "comme on arrache aujourd'hui les les", "start": 962.24, "duration": 5.039}, {"text": "nationaux les les les gens qui ont une", "start": 965.0, "duration": 5.36}, {"text": "nation pour en faire des citoyens du", "start": 967.279, "duration": 4.761}, {"text": "monde c'est \u00e0 peu pr\u00e8s pareil c'\u00e9tait", "start": 970.36, "duration": 3.44}, {"text": "une pr\u00e9figuration il se peut qu'un jour", "start": 972.04, "duration": 3.08}, {"text": "je vous formule une critique du", "start": 973.8, "duration": 3.959}, {"text": "nationalisme alors non pas une critique", "start": 975.12, "duration": 4.519}, {"text": "de gauche du nationalisme c'est-\u00e0-dire", "start": 977.759, "duration": 4.32}, {"text": "celle qu'on entend en g\u00e9n\u00e9ral mais une", "start": 979.639, "duration": 3.841}, {"text": "v\u00e9ritable critique de droite du", "start": 982.079, "duration": 3.841}, {"text": "nationalisme une critique identitaire et", "start": 983.48, "duration": 3.56}, {"text": "pourquoi est-ce que je vous parle de \u00e7a", "start": 985.92, "duration": 3.08}, {"text": "et bien parce que lorsque l'on pense que", "start": 987.04, "duration": 4.799}, {"text": "identit\u00e9 part d'en bas et vient de liens", "start": 989.0, "duration": 4.8}, {"text": "organique et que c'est plut\u00f4t l'\u00c9tat qui", "start": 991.839, "duration": 3.961}, {"text": "a eu tendance dans l'histoire \u00e0 arracher", "start": 993.8, "duration": 3.88}, {"text": "tous ces liens pour favoriser toujours", "start": 995.8, "duration": 4.2}, {"text": "plus d'abstraction des uniformisations", "start": 997.68, "duration": 3.92}, {"text": "et des liens fonctionnels pour son", "start": 1000.0, "duration": 4.0}, {"text": "propre int\u00e9r\u00eat et bien on a tendance \u00e0", "start": 1001.6, "duration": 5.2}, {"text": "naturellement plus se m\u00e9fier de l'\u00c9tat", "start": 1004.0, "duration": 4.519}, {"text": "et des politiques interventionnistes que", "start": 1006.8, "duration": 3.68}, {"text": "ce soit au niveau politique social et", "start": 1008.519, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9conomique m\u00eame si celle-ci se", "start": 1010.48, "duration": 4.4}, {"text": "proposerait de d\u00e9fendre et de promouvoir", "start": 1012.6, "duration": 4.76}, {"text": "l'identit\u00e9 on se m\u00e9fie plus logiquement", "start": 1014.88, "duration": 4.36}, {"text": "voil\u00e0 c'est tout alors on dit \u00e9vid pas", "start": 1017.36, "duration": 3.2}, {"text": "que la prise du pouvoir ne pourrait pas", "start": 1019.24, "duration": 2.92}, {"text": "aider \u00e0 prot\u00e9ger les identit\u00e9s au", "start": 1020.56, "duration": 3.32}, {"text": "contraire bien \u00e9videmment qu'un \u00c9tat", "start": 1022.16, "duration": 3.0}, {"text": "souverain pourrait \u00eatre d'un grand", "start": 1023.88, "duration": 3.24}, {"text": "recours mais il ne peut pas \u00eatre pour", "start": 1025.16, "duration": 4.279}, {"text": "nous identitaire une cat\u00e9gorie", "start": 1027.12, "duration": 4.16}, {"text": "suffisante l'histoire a bien prouv\u00e9 vous", "start": 1029.439, "duration": 3.281}, {"text": "savez que des peuples et leur culture", "start": 1031.28, "duration": 3.6}, {"text": "pouvaient survivre sans \u00e9tat et sans", "start": 1032.72, "duration": 4.839}, {"text": "souverainet\u00e9 alors que l'histoire a", "start": 1034.88, "duration": 4.959}, {"text": "aussi prouv\u00e9 que des \u00e9tats tout \u00e0 fait", "start": 1037.559, "duration": 4.52}, {"text": "souverains pouvaient non seulement se", "start": 1039.839, "duration": 5.641}, {"text": "perp\u00e9tuer mais en plus enfl\u00e9 en vertu", "start": 1042.079, "duration": 5.921}, {"text": "m\u00eame de l'h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des citoyens que", "start": 1045.48, "duration": 4.84}, {"text": "cet \u00e9tat propos\u00e9 que ces \u00e9tats proposai", "start": 1048.0, "duration": 3.799}, {"text": "d'administrer c'est pourquoi je vous le", "start": 1050.32, "duration": 3.359}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te un identitaire est en g\u00e9n\u00e9ral", "start": 1051.799, "duration": 3.961}, {"text": "assez m\u00e9fiant \u00e0 l'\u00e9gard de l'\u00c9tat", "start": 1053.679, "duration": 3.841}, {"text": "national qui peut le remettre en cause", "start": 1055.76, "duration": 4.279}, {"text": "al pas toujours obligatoirement mais il", "start": 1057.52, "duration": 4.12}, {"text": "peut en tout cas le regarder un peu du", "start": 1060.039, "duration": 3.841}, {"text": "coin de l'\u0153il concernant la la question", "start": 1061.64, "duration": 4.24}, {"text": "de l'identit\u00e9 et donc l'identitaire peut", "start": 1063.88, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9galement songer \u00e0 d'autres types", "start": 1065.88, "duration": 3.88}, {"text": "d'organisation articulant peut-\u00eatre plus", "start": 1067.72, "duration": 4.199}, {"text": "efficacement plus harmonieusement des", "start": 1069.76, "duration": 4.36}, {"text": "niveaux d'identit\u00e9 local comme les", "start": 1071.919, "duration": 4.161}, {"text": "provinces par exemple avec des niveaux", "start": 1074.12, "duration": 3.799}, {"text": "d'identit\u00e9 peut-\u00eatre un peu plus grands", "start": 1076.08, "duration": 4.0}, {"text": "comme ceux qui sont \u00e0 l'\u00e9chelle de la", "start": 1077.919, "duration": 3.961}, {"text": "civilisation si vous voulez mon avis", "start": 1080.08, "duration": 3.12}, {"text": "c'est ce qui se fera de toute fa\u00e7on \u00e0", "start": 1081.88, "duration": 3.56}, {"text": "l'avenir nous sommes entr\u00e9s dans l'ARE", "start": 1083.2, "duration": 4.32}, {"text": "des continents civilisation qui", "start": 1085.44, "duration": 3.88}, {"text": "deviendront un jour des \u00e9tats", "start": 1087.52, "duration": 3.159}, {"text": "civilisation c'est ce que je pense vous", "start": 1089.32, "duration": 2.96}, {"text": "n'\u00eates pas oblig\u00e9 de me de me croire", "start": 1090.679, "duration": 3.641}, {"text": "mais un jour je vous ferai une vid\u00e9o sur", "start": 1092.28, "duration": 3.68}, {"text": "la question mais vous savez je ne crois", "start": 1094.32, "duration": 3.16}, {"text": "pas qu'il faille s'en \u00e9mouvoir", "start": 1095.96, "duration": 2.8}, {"text": "particuli\u00e8rement parce qu'apr\u00e8s tout", "start": 1097.48, "duration": 2.88}, {"text": "nous n'avons cess\u00e9 de changer de", "start": 1098.76, "duration": 3.279}, {"text": "morphologie politique nous sommes pass\u00e9s", "start": 1100.36, "duration": 3.76}, {"text": "en tout cas en Europe de l'organisation", "start": 1102.039, "duration": 4.481}, {"text": "sociale et politique de la cit\u00e9 \u00e9tat", "start": 1104.12, "duration": 3.799}, {"text": "puis ensuite nous sommes entr\u00e9s dans un", "start": 1106.52, "duration": 3.96}, {"text": "empire plut\u00f4t centralis\u00e9 avec Rome puis", "start": 1107.919, "duration": 4.161}, {"text": "nous sommes pass\u00e9s \u00e0 une organisation de", "start": 1110.48, "duration": 4.559}, {"text": "type f\u00e9odal puis nous sommes entr\u00e9s dans", "start": 1112.08, "duration": 5.56}, {"text": "un dans dans un nous avons v\u00e9cu aussi", "start": 1115.039, "duration": 4.681}, {"text": "des conditions politiques de d'un empire", "start": 1117.64, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9centralis\u00e9 avec le Saint-Empire romain", "start": 1119.72, "duration": 3.8}, {"text": "germanique puis nous avons eu les", "start": 1121.52, "duration": 4.32}, {"text": "nations avec leurs grandes heures leurs", "start": 1123.52, "duration": 4.68}, {"text": "belles heures et aussi leur tragiqu et", "start": 1125.84, "duration": 4.6}, {"text": "demain nous aurons peut-\u00eatre d'autres", "start": 1128.2, "duration": 4.0}, {"text": "organisations politiques d'autres types", "start": 1130.44, "duration": 3.4}, {"text": "de morphologie politique qui seront plus", "start": 1132.2, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 m\u00eame de d\u00e9fendre et de promouvoir ce", "start": 1133.84, "duration": 3.839}, {"text": "que nous sommes tout cela pour dire", "start": 1136.52, "duration": 3.399}, {"text": "qu'il est vrai que l'identitaire est", "start": 1137.679, "duration": 4.441}, {"text": "plus ouvert sur d'\u00e9ventuelles nouvelles", "start": 1139.919, "duration": 3.76}, {"text": "organisations politiques il ne", "start": 1142.12, "duration": 4.64}, {"text": "s'arqueboute pas sur l'\u00c9tat nation", "start": 1143.679, "duration": 4.88}, {"text": "souverain mais il est aussi plus ouvert", "start": 1146.76, "duration": 3.44}, {"text": "sur les questions \u00e9conomiques sur les", "start": 1148.559, "duration": 2.881}, {"text": "questions sociales sur les questions", "start": 1150.2, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9cologistes et en fait les Identitaires", "start": 1151.44, "duration": 3.76}, {"text": "peuvent discuter d\u00e9battre entre eux et", "start": 1153.2, "duration": 4.359}, {"text": "parfois s'opposer tr\u00e8s tr\u00e8s violemment", "start": 1155.2, "duration": 4.28}, {"text": "entre ceux qui sont plus \u00e9cologistes", "start": 1157.559, "duration": 4.0}, {"text": "ceux qui sont plus lib\u00e9raux ceux qui", "start": 1159.48, "duration": 4.24}, {"text": "sont plus technooptimistes ceux qui sont", "start": 1161.559, "duration": 5.36}, {"text": "plus sociaux socialistes il y a", "start": 1163.72, "duration": 5.0}, {"text": "diff\u00e9rents courants au sein des ident", "start": 1166.919, "duration": 3.961}, {"text": "identitaire l'important \u00e9tant que pour", "start": 1168.72, "duration": 4.64}, {"text": "chacun on conserve ou on retrouve des", "start": 1170.88, "duration": 4.919}, {"text": "bases ethnico-culturelles stables et", "start": 1173.36, "duration": 4.48}, {"text": "homog\u00e8nes qui sont des postulats", "start": 1175.799, "duration": 3.921}, {"text": "essentiels pour tout projet de soci\u00e9t\u00e9", "start": 1177.84, "duration": 4.319}, {"text": "quel qu'il soit plut\u00f4t social plut\u00f4t", "start": 1179.72, "duration": 4.959}, {"text": "lib\u00e9ral plut\u00f4t \u00e9cologiste plut\u00f4t", "start": 1182.159, "duration": 4.4}, {"text": "technooptimiste quel qu'il soit il ne", "start": 1184.679, "duration": 3.641}, {"text": "peut y avoir de toute fa\u00e7on de projet", "start": 1186.559, "duration": 4.12}, {"text": "politique ambitieux s'il n'y a pas de", "start": 1188.32, "duration": 4.4}, {"text": "base ethnico-culturelle stable et", "start": 1190.679, "duration": 3.401}, {"text": "homog\u00e8ne et d'ailleurs il n'y a qu'\u00e0", "start": 1192.72, "duration": 2.959}, {"text": "voir l\u00e0-dessus tout l'argent que nous", "start": 1194.08, "duration": 3.079}, {"text": "d\u00e9pensons chaque jour pour essayer de", "start": 1195.679, "duration": 3.401}, {"text": "r\u00e9gler tous les probl\u00e8mes m\u00eame que le", "start": 1197.159, "duration": 3.441}, {"text": "multiculturalisme et la soci\u00e9t\u00e9", "start": 1199.08, "duration": 3.8}, {"text": "multiraciale am\u00e8ne n\u00e9cessairement c'est", "start": 1200.6, "duration": 4.0}, {"text": "absolument effrayant si vous faites le", "start": 1202.88, "duration": 3.52}, {"text": "compte de tout ce que nous d\u00e9pensons en", "start": 1204.6, "duration": 4.28}, {"text": "terme d'\u00e9nergie de force et d'argent", "start": 1206.4, "duration": 4.6}, {"text": "pour r\u00e9gler tous nos petits probl\u00e8mes", "start": 1208.88, "duration": 3.56}, {"text": "li\u00e9s \u00e0 cette soci\u00e9t\u00e9", "start": 1211.0, "duration": 3.52}, {"text": "multiculturelle bien vous devenez fous", "start": 1212.44, "duration": 4.08}, {"text": "et vous vous dites que c'est incroyable", "start": 1214.52, "duration": 3.76}, {"text": "on pourrait investir toute cette force", "start": 1216.52, "duration": 3.039}, {"text": "cette \u00e9nergie et cet argent dans des", "start": 1218.28, "duration": 3.879}, {"text": "projets bien plus utiles pour \u00eatre fort", "start": 1219.559, "duration": 5.041}, {"text": "dans le monde demain mais non nous avons", "start": 1222.159, "duration": 5.361}, {"text": "un boulet au pied \u00e0 cause d'un d'un type", "start": 1224.6, "duration": 4.72}, {"text": "de soci\u00e9t\u00e9 qui n'est pas fonctionnel", "start": 1227.52, "duration": 3.96}, {"text": "d'o\u00f9 j'insiste l\u00e0-dessus sur la", "start": 1229.32, "duration": 4.359}, {"text": "priorisation des questions migratoires", "start": 1231.48, "duration": 4.199}, {"text": "qui menacent l'identit\u00e9 des pays pour un", "start": 1233.679, "duration": 5.161}, {"text": "identitaire oui priorisation et non pas", "start": 1235.679, "duration": 4.681}, {"text": "priorisation de la souverainet\u00e9 par", "start": 1238.84, "duration": 3.36}, {"text": "exemple m\u00eame s'il ne faut pas opposer", "start": 1240.36, "duration": 3.36}, {"text": "les deux simplement vous savez les", "start": 1242.2, "duration": 3.28}, {"text": "souverainistes qui veulent rel\u00e9guer les", "start": 1243.72, "duration": 3.199}, {"text": "questions identitaires au profit des", "start": 1245.48, "duration": 3.679}, {"text": "seules questions de l'\u00c9tat souverain me", "start": 1246.919, "duration": 4.201}, {"text": "font parfois penser \u00e0 des Romains de la", "start": 1249.159, "duration": 4.4}, {"text": "fin de l'Empire par exemple qui en", "start": 1251.12, "duration": 4.36}, {"text": "pleine invasion barbare n'arr\u00eaterait pas", "start": 1253.559, "duration": 3.201}, {"text": "de dire au romain qui tirerait la", "start": 1255.48, "duration": 2.8}, {"text": "sonnette d'alarme face aux invasions", "start": 1256.76, "duration": 3.32}, {"text": "barbares que la priorit\u00e9 serait en fait", "start": 1258.28, "duration": 4.0}, {"text": "de refaire de Rome une r\u00e9publique et que", "start": 1260.08, "duration": 3.76}, {"text": "si Rome n'\u00e9tait pas devenue un empire et", "start": 1262.28, "duration": 3.08}, {"text": "qu'elle \u00e9tait bien rest\u00e9e la R\u00e9publique", "start": 1263.84, "duration": 3.12}, {"text": "qu'elle fut et bien tout cela ne serait", "start": 1265.36, "duration": 3.76}, {"text": "pas arriv\u00e9 et cetera et cetera peut-\u00eatre", "start": 1266.96, "duration": 3.56}, {"text": "bien peut-\u00eatre que tout cela est tr\u00e8s", "start": 1269.12, "duration": 3.159}, {"text": "juste en effet mais c'est juste hors", "start": 1270.52, "duration": 3.32}, {"text": "sujet et \u00e0 cette heure historique \u00e7a", "start": 1272.279, "duration": 4.321}, {"text": "aurait \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement inutile et de la", "start": 1273.84, "duration": 4.24}, {"text": "m\u00eame mani\u00e8re c'est un petit peu comme si", "start": 1276.6, "duration": 4.199}, {"text": "un Romain lib\u00e9ral ou communiste essayait", "start": 1278.08, "duration": 4.16}, {"text": "d'expliquer en pleine invasion barbare", "start": 1280.799, "duration": 3.441}, {"text": "qu'en r\u00e9alit\u00e9 c'\u00e9tait l'\u00e9conomie de", "start": 1282.24, "duration": 4.6}, {"text": "l'Empire qui \u00e9tait importante et que si", "start": 1284.24, "duration": 4.6}, {"text": "l'\u00e9conomie \u00e9tait plus \u00e9galitaire ou que", "start": 1286.84, "duration": 3.92}, {"text": "si elle avait plus de croissance et bien", "start": 1288.84, "duration": 4.64}, {"text": "on pourrait int\u00e9grer tout ce beau monde", "start": 1290.76, "duration": 4.279}, {"text": "tous les barbares sans aucun probl\u00e8me", "start": 1293.48, "duration": 2.88}, {"text": "c'est toujours des discours qui sont un", "start": 1295.039, "duration": 2.681}, {"text": "peu hors sujet qui ne sont pas", "start": 1296.36, "duration": 3.199}, {"text": "n\u00e9cessairement totalement faux mais qui", "start": 1297.72, "duration": 5.16}, {"text": "sont \u00e0 ce moment-l\u00e0 de l'histoire un peu", "start": 1299.559, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la plaque donc voil\u00e0 pour", "start": 1302.88, "duration": 3.44}, {"text": "terminer cette petite causerie je vous", "start": 1304.72, "duration": 3.88}, {"text": "dirai qu'un identitaire selon moi c'est", "start": 1306.32, "duration": 4.76}, {"text": "d'abord un h\u00e9r\u00e9tique de la religion de", "start": 1308.6, "duration": 4.6}, {"text": "l'homme universelle c'est ensuite un", "start": 1311.08, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9aliste de", "start": 1313.2, "duration": 4.079}, {"text": "l'inexorabilit\u00e9 de la tribu qui est \u00e0", "start": 1315.08, "duration": 3.64}, {"text": "l'int\u00e9rieur de l'homme c'est-\u00e0-dire de", "start": 1317.279, "duration": 3.121}, {"text": "la tribu qui reviendra tout le temps du", "start": 1318.72, "duration": 3.319}, {"text": "principe tribal qui reviendra", "start": 1320.4, "duration": 3.24}, {"text": "constamment c'est ensuite un individu", "start": 1322.039, "duration": 3.321}, {"text": "qui priorise le combat pour le maintien", "start": 1323.64, "duration": 4.0}, {"text": "d'une homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 ethnique et culturel", "start": 1325.36, "duration": 4.72}, {"text": "comme postulat indispensable \u00e0 tout", "start": 1327.64, "duration": 4.24}, {"text": "projet politique et je le r\u00e9p\u00e8te", "start": 1330.08, "duration": 3.8}, {"text": "d'ailleurs quel qu'il soit et enfin", "start": 1331.88, "duration": 4.48}, {"text": "c'est une personne qui veut articuler la", "start": 1333.88, "duration": 4.32}, {"text": "politique autour de la d\u00e9fense et de la", "start": 1336.36, "duration": 4.679}, {"text": "promotion du local et en m\u00eame temps du", "start": 1338.2, "duration": 4.64}, {"text": "civilisationnel voil\u00e0 mes amis ce que je", "start": 1341.039, "duration": 4.361}, {"text": "pense \u00eatre un identitaire et sur ce je", "start": 1342.84, "duration": 6.36}, {"text": "vous dis \u00e0 bient\u00f4t", "start": 1345.4, "duration": 3.8}]