{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 217.36, "duration": 7.539}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 771.0, "duration": 4.59}, {"text": "[Musique]", "start": 786.56, "duration": 4.32}, {"text": "je bouge", "start": 788.279, "duration": 2.601}, {"text": "pas merci \u00e0", "start": 798.16, "duration": 3.4}, {"text": "vous bien bonjour \u00e0 tous mesdames", "start": 802.519, "duration": 5.68}, {"text": "messieurs repr\u00e9sentants de la presse ch", "start": 805.639, "duration": 4.921}, {"text": "marine de cette nouvelle ann\u00e9e je suis", "start": 808.199, "duration": 4.0}, {"text": "ravi de vous retrouver pour un", "start": 810.56, "duration": 4.36}, {"text": "rendez-vous un peu rituel et il est vrai", "start": 812.199, "duration": 5.361}, {"text": "parfois un peu convenu avant toute chose", "start": 814.92, "duration": 6.52}, {"text": "je tenais \u00e0 rendre hommage aux 45 de vos", "start": 817.56, "duration": 5.44}, {"text": "confr\u00e8res journalistes tu\u00e9s dans le", "start": 821.44, "duration": 4.079}, {"text": "monde en 2023 dans l'exercice de leur", "start": 823.0, "duration": 4.88}, {"text": "profession en premi\u00e8re ligne face aux", "start": 825.519, "duration": 4.961}, {"text": "convulsions d'un monde incertain \u00e0 la", "start": 827.88, "duration": 4.44}, {"text": "mont\u00e9e des tensions internationaleses le", "start": 830.48, "duration": 4.08}, {"text": "noble m\u00e9tier de journaliste a pay\u00e9 cette", "start": 832.32, "duration": 4.439}, {"text": "ann\u00e9e encore le prix fort avec une", "start": 834.56, "duration": 3.88}, {"text": "augmentation du nombre de journalistes", "start": 836.759, "duration": 5.121}, {"text": "tu tuer sur des zones de conflit ces", "start": 838.44, "duration": 4.959}, {"text": "drames viennent de rappeler que les", "start": 841.88, "duration": 3.36}, {"text": "guerres sont aussi des batailles pour le", "start": 843.399, "duration": 2.761}, {"text": "droit \u00e0", "start": 845.24, "duration": 2.92}, {"text": "l'information je souhaiterais profiter", "start": 846.16, "duration": 4.599}, {"text": "de ces v\u0153ux \u00e0 la presse \u00e0 la veille", "start": 848.16, "duration": 4.799}, {"text": "d'une ann\u00e9e qui sera sportive et pas", "start": 850.759, "duration": 4.241}, {"text": "seulement en raison des Jeux Olympiques", "start": 852.959, "duration": 4.041}, {"text": "pour vous parler tr\u00e8s directement et", "start": 855.0, "duration": 3.279}, {"text": "avec le c\u0153ur de la mani\u00e8re dont", "start": 857.0, "duration": 3.0}, {"text": "j'envisage les relations entre nous", "start": 858.279, "duration": 3.641}, {"text": "durant les mois qui viennent et plus", "start": 860.0, "duration": 3.44}, {"text": "largement la conception que je me fais", "start": 861.92, "duration": 2.44}, {"text": "de la", "start": 863.44, "duration": 3.639}, {"text": "politique je tiens d'abord et en premier", "start": 864.36, "duration": 4.399}, {"text": "lieu \u00e0 vous redire que je crois dans", "start": 867.079, "duration": 4.961}, {"text": "dans le r\u00f4le \u00e9minent qui est le v\u00f4tre", "start": 868.759, "duration": 5.961}, {"text": "celui de la presse dans une d\u00e9mocratie", "start": 872.04, "duration": 5.52}, {"text": "moderne un r\u00f4le d'information bien s\u00fbr", "start": 874.72, "duration": 4.64}, {"text": "mais parce que votre m\u00e9tier est de", "start": 877.56, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9crypter un r\u00f4le aussi de vigis social", "start": 879.36, "duration": 5.399}, {"text": "et donc de critique des d\u00e9cideurs et de", "start": 881.959, "duration": 5.081}, {"text": "ceux qui ont vocation \u00e0 le", "start": 884.759, "duration": 4.921}, {"text": "devenir nous les politiques avons", "start": 887.04, "duration": 4.039}, {"text": "traditionnellement le sentiment que vous", "start": 889.68, "duration": 2.959}, {"text": "n'\u00eates pas toujours tr\u00e8s agr\u00e9able \u00e0", "start": 891.079, "duration": 4.241}, {"text": "notre \u00e9gard sentiment qui", "start": 892.639, "duration": 5.041}, {"text": "reconnaissons-le n'est pas toujours", "start": 895.32, "duration": 4.56}, {"text": "infond\u00e9 et m\u00eame si ce sentiment peut", "start": 897.68, "duration": 4.56}, {"text": "vous para\u00eetre \u00e0 vous souvent exag\u00e9r\u00e9 par", "start": 899.88, "duration": 5.12}, {"text": "rapport \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 je tiens \u00e0 vous", "start": 902.24, "duration": 4.56}, {"text": "dire combien \u00e0 notre corps d\u00e9fendant", "start": 905.0, "duration": 4.48}, {"text": "nous acceptons de jouer \u00e0 un jeu dont", "start": 906.8, "duration": 4.68}, {"text": "nous connaissons et admettons les", "start": 909.48, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e8gles celui qui n'est pas capable de", "start": 911.48, "duration": 4.039}, {"text": "subir quelques chocs incommodant doit", "start": 913.72, "duration": 4.28}, {"text": "songer \u00e0 faire autre chose que de la", "start": 915.519, "duration": 4.401}, {"text": "politique tout cela pour vous dire que", "start": 918.0, "duration": 4.44}, {"text": "je ne suis ni g\u00ean\u00e9 ni outr\u00e9 lorsqu'un", "start": 919.92, "duration": 4.599}, {"text": "journaliste vient et viendra chaque jour", "start": 922.44, "duration": 4.6}, {"text": "un peu plus nous challenger parfois nous", "start": 924.519, "duration": 4.641}, {"text": "sortir de nos zones de confort on peut", "start": 927.04, "duration": 3.88}, {"text": "qu'il le fasse de mani\u00e8re \u00e9l\u00e9gante", "start": 929.16, "duration": 3.76}, {"text": "courtoise et", "start": 930.92, "duration": 4.52}, {"text": "professionnelle au fond je crois que", "start": 932.92, "duration": 4.12}, {"text": "votre vigilance nous force \u00e0 \u00eatre", "start": 935.44, "duration": 5.04}, {"text": "meilleur plus pr\u00e9cis plus complet plus", "start": 937.04, "duration": 6.479}, {"text": "exigeant avec nous-m\u00eames avec les faits", "start": 940.48, "duration": 5.64}, {"text": "avec les mots et bien s\u00fbr avec nos", "start": 943.519, "duration": 5.201}, {"text": "solutions je crois donc dans le r\u00f4le", "start": 946.12, "duration": 4.719}, {"text": "social de la presse je crois dans les", "start": 948.72, "duration": 4.679}, {"text": "vertus d'une presse libre et pluraliste", "start": 950.839, "duration": 4.601}, {"text": "une presse qui se pla\u00eet \u00e0 rechercher la", "start": 953.399, "duration": 4.321}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 par une juste information mais", "start": 955.44, "duration": 4.16}, {"text": "qui se fait aussi le devoir de faire", "start": 957.72, "duration": 3.599}, {"text": "vivre l'\u00e9change d'id\u00e9es de mani\u00e8re", "start": 959.6, "duration": 5.44}, {"text": "loyale honn\u00eate et \u00e9clair\u00e9e politique et", "start": 961.319, "duration": 5.241}, {"text": "journalistes avont en commun de", "start": 965.04, "duration": 3.68}, {"text": "participer et de faire vivre la", "start": 966.56, "duration": 5.279}, {"text": "d\u00e9mocratie fran\u00e7aise c'est une charge", "start": 968.72, "duration": 5.72}, {"text": "difficile elle consiste \u00e0 donner de", "start": 971.839, "duration": 4.721}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat \u00e0 la politique pousser", "start": 974.44, "duration": 4.04}, {"text": "l'engagement civique et ainsi faire", "start": 976.56, "duration": 4.199}, {"text": "mentir Paul Val\u00e9ri qui pr\u00e9tendait que la", "start": 978.48, "duration": 3.799}, {"text": "politique \u00e9tait l'art d'emp\u00eacher les", "start": 980.759, "duration": 4.44}, {"text": "gens de se m\u00ealer de ce qui les regarde", "start": 982.279, "duration": 4.281}, {"text": "\u00eatre un acteur du d\u00e9bat public comme", "start": 985.199, "duration": 2.401}, {"text": "nous le sommes c'est aussi faire en", "start": 986.56, "duration": 2.6}, {"text": "sorte qu'il soit le plus honn\u00eate et le", "start": 987.6, "duration": 4.0}, {"text": "plus \u00e9clairant possible sans tabou ni", "start": 989.16, "duration": 4.479}, {"text": "intention dilatoire sans faux semblant", "start": 991.6, "duration": 3.039}, {"text": "ni", "start": 993.639, "duration": 4.281}, {"text": "mensonge en r\u00e9alit\u00e9 journalistes et", "start": 994.639, "duration": 4.921}, {"text": "politiqu avont en commun ce bien", "start": 997.92, "duration": 3.279}, {"text": "pr\u00e9cieux que beaucoup nous envieent de", "start": 999.56, "duration": 5.079}, {"text": "par le monde la d\u00e9mocratie nous avons", "start": 1001.199, "duration": 5.401}, {"text": "collectivement le devoir de la faire", "start": 1004.639, "duration": 4.44}, {"text": "vivre sereinement d'organiser la", "start": 1006.6, "duration": 4.799}, {"text": "confrontation pacifique des id\u00e9es un", "start": 1009.079, "duration": 4.24}, {"text": "dialogue public abouti qu'un vote", "start": 1011.399, "duration": 4.0}, {"text": "viendra objectivement", "start": 1013.319, "duration": 4.121}, {"text": "arbitr\u00e9 faisons donc en sorte que nos", "start": 1015.399, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e9changes puissent \u00eatre aussi", "start": 1017.44, "duration": 3.399}, {"text": "professionnel que possible peut-\u00eatre", "start": 1018.68, "duration": 5.0}, {"text": "moins militant et plus informatif plus", "start": 1020.839, "duration": 5.72}, {"text": "vivant plus interactif tout le monde y", "start": 1023.68, "duration": 4.96}, {"text": "gagnera commenc\u00e9 par les auditeurs les", "start": 1026.559, "duration": 4.601}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs et les lecteurs puisque", "start": 1028.64, "duration": 3.76}, {"text": "le mois de janvier le moment des", "start": 1031.16, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9solutions l'ann\u00e9e 2024 qui vient va", "start": 1032.4, "duration": 5.76}, {"text": "\u00eatre un excellent exercice pratique nous", "start": 1035.12, "duration": 5.439}, {"text": "allons entrer dans un d\u00e9bat europ\u00e9en un", "start": 1038.16, "duration": 3.879}, {"text": "d\u00e9bat qui appara\u00eet parfois lointain", "start": 1040.559, "duration": 3.801}, {"text": "technique et m\u00eame rebutant faisant en", "start": 1042.039, "duration": 4.92}, {"text": "sorte de le rendre concret perceptible", "start": 1044.36, "duration": 5.48}, {"text": "et lisible essayons de donner \u00e0 la", "start": 1046.959, "duration": 4.361}, {"text": "s\u00e9quence \u00e9lectorale qui s'ouvre sur", "start": 1049.84, "duration": 3.16}, {"text": "l'Europe la tenue et la profondeur que", "start": 1051.32, "duration": 3.359}, {"text": "ce sujet d'une grande importance", "start": 1053.0, "duration": 4.16}, {"text": "implique faisons en sorte que chaque", "start": 1054.679, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e9lecteur on comprenne les enjeux en", "start": 1057.16, "duration": 3.96}, {"text": "mesure l'importance et surtout en fin de", "start": 1059.36, "duration": 4.559}, {"text": "compte et envie d'aller voter le 9 juin", "start": 1061.12, "duration": 5.2}, {"text": "prochain le d\u00e9bat gagnera en qualit\u00e9 si", "start": 1063.919, "duration": 3.961}, {"text": "les commentateurs des deux c\u00f4t\u00e9s savent", "start": 1066.32, "duration": 3.04}, {"text": "cong\u00e9dier les arguments en forme de", "start": 1067.88, "duration": 3.88}, {"text": "slogan \u00e9pargne l'auditeur de phrases", "start": 1069.36, "duration": 3.88}, {"text": "toutes fait qui tiennent lieu de", "start": 1071.76, "duration": 3.56}, {"text": "raisonnement ce garde d'accusation qui", "start": 1073.24, "duration": 4.16}, {"text": "tienent davantage de la morale que de la", "start": 1075.32, "duration": 5.96}, {"text": "politique bref en 2024 essayons plus", "start": 1077.4, "duration": 5.68}, {"text": "encore de faire en sorte de parler du", "start": 1081.28, "duration": 4.24}, {"text": "fond parce que vous \u00eates spectateurs et", "start": 1083.08, "duration": 4.24}, {"text": "commentateurs de la vie politique vous", "start": 1085.52, "duration": 3.399}, {"text": "journalistes avez aussi un r\u00f4le", "start": 1087.32, "duration": 4.28}, {"text": "d'arbitre comme dans un match vous devez", "start": 1088.919, "duration": 4.601}, {"text": "avec objectivit\u00e9 condamner les actes", "start": 1091.6, "duration": 4.959}, {"text": "d'antijeu alors des fake news des", "start": 1093.52, "duration": 5.399}, {"text": "possibilit\u00e9s de cr\u00e9er des faux documents", "start": 1096.559, "duration": 4.6}, {"text": "la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise appelle en effet", "start": 1098.919, "duration": 5.0}, {"text": "un devoir accru de responsabilit\u00e9 et", "start": 1101.159, "duration": 5.361}, {"text": "d'\u00e9thique permettez-moi de revenir sur", "start": 1103.919, "duration": 4.041}, {"text": "un fait r\u00e9cent qui m'est apparu", "start": 1106.52, "duration": 3.48}, {"text": "dangereux heureusement r\u00e9v\u00e9lateur la", "start": 1107.96, "duration": 4.56}, {"text": "manipulation de la vid\u00e9o des v\u0153ux de", "start": 1110.0, "duration": 4.64}, {"text": "Marine Le Pen par le porte-parole de", "start": 1112.52, "duration": 4.36}, {"text": "renaissance ce proc\u00e9d\u00e9 interroge", "start": 1114.64, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9videmment sur les m\u00e9thodes d'un", "start": 1116.88, "duration": 2.52}, {"text": "mouvement Renaissance pourtant \u00e0", "start": 1118.08, "duration": 3.2}, {"text": "l'origine d'une loi avia dite anti fake", "start": 1119.4, "duration": 3.92}, {"text": "news qui se dit officiellement mobilis\u00e9", "start": 1121.28, "duration": 4.2}, {"text": "contre l'indignit\u00e9 des proc\u00e9d\u00e9s il se", "start": 1123.32, "duration": 4.12}, {"text": "glorifie ensuite d'employer", "start": 1125.48, "duration": 3.96}, {"text": "lui-m\u00eame reconnaissons qu'avec ces", "start": 1127.44, "duration": 3.76}, {"text": "proc\u00e9d\u00e9s il est loin le temps de la", "start": 1129.44, "duration": 4.2}, {"text": "bienveillance qu'un jeune S\u00e9m en", "start": 1131.2, "duration": 4.04}, {"text": "candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de", "start": 1133.64, "duration": 4.32}, {"text": "2017 brandissait comme un \u00e9tandard de", "start": 1135.24, "duration": 5.679}, {"text": "moderne \u00e9 2017 c'\u00e9tait il y a tr\u00e8s", "start": 1137.96, "duration": 5.68}, {"text": "longtemps une ann\u00e9e \u00e9lectorale et \u00e0", "start": 1140.919, "duration": 4.601}, {"text": "forceie le cycle \u00e9lectoral dans lequel", "start": 1143.64, "duration": 4.24}, {"text": "nous entrons \u00e0 compt\u00e9 de 2024 nous", "start": 1145.52, "duration": 5.2}, {"text": "oblige d'autant plus dans un pays o\u00f9", "start": 1147.88, "duration": 5.039}, {"text": "l'on voit une violence end\u00e9mique", "start": 1150.72, "duration": 4.52}, {"text": "tendance \u00e0 s'insinuer partout la", "start": 1152.919, "duration": 4.12}, {"text": "responsabilit\u00e9 des politiques et des", "start": 1155.24, "duration": 4.48}, {"text": "journalistes et plus encore davantage", "start": 1157.039, "duration": 5.361}, {"text": "sollicit\u00e9 en d\u00e9mocratie la violence", "start": 1159.72, "duration": 4.52}, {"text": "n'est pas toujours physique elle", "start": 1162.4, "duration": 3.68}, {"text": "s'exprime \u00e9galement en dehors des rues", "start": 1164.24, "duration": 3.52}, {"text": "ou des couloirs de m\u00e9tro elle se", "start": 1166.08, "duration": 3.12}, {"text": "manifeste parfois dans les sph\u00e8res qui", "start": 1167.76, "duration": 2.72}, {"text": "nous sont communes et notamment dans la", "start": 1169.2, "duration": 3.16}, {"text": "sph\u00e8re politique dans des propos des", "start": 1170.48, "duration": 3.72}, {"text": "articles comme sur des plateaux ou dans", "start": 1172.36, "duration": 4.88}, {"text": "les assembl\u00e9es o\u00f9 nous si\u00e9geons en 2023", "start": 1174.2, "duration": 4.839}, {"text": "plus encore certaines forces politiques", "start": 1177.24, "duration": 3.799}, {"text": "ou associatives n'ont eu de cesse que", "start": 1179.039, "duration": 3.76}, {"text": "d'appeler \u00e0 un grand soir assez peu", "start": 1181.039, "duration": 4.201}, {"text": "pacifique \u00e0 la d\u00e9abilisation de nos", "start": 1182.799, "duration": 5.161}, {"text": "institutions et m\u00eame \u00e0 la confrontation", "start": 1185.24, "duration": 5.48}, {"text": "sociale par la violence face \u00e0 ces", "start": 1187.96, "duration": 4.16}, {"text": "comportements antir\u00e9publicains les", "start": 1190.72, "duration": 3.68}, {"text": "esprit responsable doivent avoir \u00e0 c\u0153ur", "start": 1192.12, "duration": 5.12}, {"text": "de ne rien dire ni faire qui pourrait", "start": 1194.4, "duration": 5.36}, {"text": "alimenter cette dangereuse inclinaison", "start": 1197.24, "duration": 4.84}, {"text": "pour notre part nous nous en tiendrons", "start": 1199.76, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9loign\u00e9s et \u00e9loignerons de nous tous", "start": 1202.08, "duration": 4.599}, {"text": "ceux qui voudrai nous y conduire il est", "start": 1203.919, "duration": 4.481}, {"text": "important que nous pr\u00e9servions le pays", "start": 1206.679, "duration": 3.441}, {"text": "que nous en pr\u00e9servions la France que", "start": 1208.4, "duration": 4.12}, {"text": "rien ne soit entrepris qui aggrave ces", "start": 1210.12, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9pouvantables tensions que nous avons", "start": 1212.52, "duration": 4.88}, {"text": "v\u00e9cu je veux le dire et le r\u00e9p\u00e9ter ici", "start": 1214.08, "duration": 4.76}, {"text": "rien de ce qui peut troubler la paix", "start": 1217.4, "duration": 3.36}, {"text": "civile ou inciter \u00e0 la violence ne peut", "start": 1218.84, "duration": 4.52}, {"text": "\u00eatre admis dans la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise", "start": 1220.76, "duration": 3.88}, {"text": "dans le bouillonnement des r\u00e9seaux", "start": 1223.36, "duration": 2.559}, {"text": "sociaux il faut aussi se garder des", "start": 1224.64, "duration": 3.56}, {"text": "surench\u00e8res inquisitoriales des", "start": 1225.919, "duration": 4.361}, {"text": "tribunaux m\u00e9diatiques il existe des", "start": 1228.2, "duration": 4.08}, {"text": "tribunaux de justice pour cela des", "start": 1230.28, "duration": 4.08}, {"text": "chasses \u00e0 l'ommes toujours malvenu des", "start": 1232.28, "duration": 4.2}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralisations ou des impr\u00e9cations", "start": 1234.36, "duration": 4.92}, {"text": "abusives c'est l\u00e0 une r\u00e8gle \u00e0 laquelle", "start": 1236.48, "duration": 4.439}, {"text": "j'essaie et \u00e0 laquelle nous essayons", "start": 1239.28, "duration": 4.96}, {"text": "tous fermement de nous tenir dans les", "start": 1240.919, "duration": 4.64}, {"text": "p\u00e9riodes de trouble qu'a connu le pays", "start": 1244.24, "duration": 2.88}, {"text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es au moment des", "start": 1245.559, "duration": 3.561}, {"text": "gilets jaunes comme des \u00e9meutes de l'\u00e9t\u00e9", "start": 1247.12, "duration": 4.16}, {"text": "dernier vous aurez not\u00e9 que nous avons", "start": 1249.12, "duration": 4.28}, {"text": "fait preuve d'un parfait esprit de", "start": 1251.28, "duration": 4.639}, {"text": "responsabilit\u00e9 appelant syst\u00e9matiquement", "start": 1253.4, "duration": 5.68}, {"text": "au calme au respect des instits tion au", "start": 1255.919, "duration": 5.24}, {"text": "respect des personnes au respect des", "start": 1259.08, "duration": 4.44}, {"text": "principes r\u00e9publicains et \u00e0 forceorie au", "start": 1261.159, "duration": 5.0}, {"text": "respect de la d\u00e9mocratie nous av'avons", "start": 1263.52, "duration": 4.56}, {"text": "pas \u00e0 nous forcer cela rel\u00e8ve d'un", "start": 1266.159, "duration": 4.281}, {"text": "esprit r\u00e9publicain intangible vous", "start": 1268.08, "duration": 4.0}, {"text": "remarquerez \u00e9galement que nous d\u00e9fendons", "start": 1270.44, "duration": 4.0}, {"text": "en toute circonstan les principes", "start": 1272.08, "duration": 4.12}, {"text": "essentiels tel que la pr\u00e9somption", "start": 1274.44, "duration": 3.719}, {"text": "d'innocence y compris \u00e0 l'\u00e9gard de nos", "start": 1276.2, "duration": 4.4}, {"text": "propres adversaires nous l'avons fait", "start": 1278.159, "duration": 4.041}, {"text": "pour le pr\u00e9sident Sarkozi comme pour", "start": 1280.6, "duration": 3.84}, {"text": "Monsieur Dupont Moretti de la m\u00eame", "start": 1282.2, "duration": 3.56}, {"text": "mani\u00e8re nous refusons toute mise en", "start": 1284.44, "duration": 2.599}, {"text": "cause sur la vie", "start": 1285.76, "duration": 4.0}, {"text": "personnelle game ou mauvais", "start": 1287.039, "duration": 5.76}, {"text": "proc\u00e8s cette attitude constante ne", "start": 1289.76, "duration": 5.039}, {"text": "rel\u00e8ve pas comme je l'entends parfois ou", "start": 1292.799, "duration": 3.641}, {"text": "comme je le lis parfois dans vos article", "start": 1294.799, "duration": 4.401}, {"text": "d'une ruse de communication une posture", "start": 1296.44, "duration": 5.2}, {"text": "tactique mais d'une disposition d'esprit", "start": 1299.2, "duration": 4.28}, {"text": "irr\u00e9fragable", "start": 1301.64, "duration": 3.36}, {"text": "elle correspond \u00e0 la vision politique", "start": 1303.48, "duration": 3.76}, {"text": "que nous d\u00e9fendons celle de l'unit\u00e9", "start": 1305.0, "duration": 3.919}, {"text": "nationale que nous appelons de nos v\u0153ux", "start": 1307.24, "duration": 4.679}, {"text": "et que nous entendons porter en 2024", "start": 1308.919, "duration": 4.441}, {"text": "pour nous il n'y a pas d'unit\u00e9 possible", "start": 1311.919, "duration": 3.561}, {"text": "sans respect car pr\u00e9cis\u00e9ment ce qui est", "start": 1313.36, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9lev\u00e9 rassemble c'est aussi parce que", "start": 1315.48, "duration": 3.76}, {"text": "nous a montrons notre pays que nous ne", "start": 1317.72, "duration": 4.48}, {"text": "ferons jamais la politique du pire pour", "start": 1319.24, "duration": 5.36}, {"text": "nous et notre pays qui s'av\u00e8re en fait", "start": 1322.2, "duration": 5.04}, {"text": "la pire des politiques nous n'ajouterons", "start": 1324.6, "duration": 4.84}, {"text": "jamais un probl\u00e8me au probl\u00e8me une crise", "start": 1327.24, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e0 la crise des raiddissements aux", "start": 1329.44, "duration": 3.76}, {"text": "tensions nous ne mettrons jamais en", "start": 1331.36, "duration": 3.319}, {"text": "cause les personnes quand il s'agira de", "start": 1333.2, "duration": 3.32}, {"text": "condamner les politiques nous", "start": 1334.679, "duration": 3.12}, {"text": "respecterons scrupuleusement le", "start": 1336.52, "duration": 3.519}, {"text": "calendrier que fixent les institutions", "start": 1337.799, "duration": 3.601}, {"text": "soit parce qu'ell co\u00efncid avec", "start": 1340.039, "duration": 3.561}, {"text": "l'extinction programm\u00e9 d'un mandat soit", "start": 1341.4, "duration": 4.279}, {"text": "parce que le jeu institutionnel aurait", "start": 1343.6, "duration": 5.079}, {"text": "pr\u00e9cipit\u00e9 l\u00e9galement le retour au vote", "start": 1345.679, "duration": 5.0}, {"text": "les deux cas le rassemblement national", "start": 1348.679, "duration": 5.401}, {"text": "se tient pr\u00eat pr\u00eat \u00e0 assumer notre", "start": 1350.679, "duration": 5.88}, {"text": "responsabilit\u00e9 le jour o\u00f9 le peuple", "start": 1354.08, "duration": 4.88}, {"text": "fran\u00e7ais nous accordera sa confiance", "start": 1356.559, "duration": 4.521}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 incarner dans les prochains mois", "start": 1358.96, "duration": 4.76}, {"text": "cette voix de la", "start": 1361.08, "duration": 2.64}, {"text": "raison de la constance de la solidit\u00e9", "start": 1365.32, "duration": 5.44}, {"text": "dans un monde politique t\u00e2ch\u00e9 d'hyper", "start": 1368.799, "duration": 4.12}, {"text": "commmunication et de spectacle en tout", "start": 1370.76, "duration": 6.2}, {"text": "genre pr\u00eas je le suis aussi \u00e0 titre", "start": 1372.919, "duration": 5.841}, {"text": "personnel pr\u00eat \u00e0 conduire le", "start": 1376.96, "duration": 3.64}, {"text": "rassemblement national dans une nouvelle", "start": 1378.76, "duration": 5.24}, {"text": "ann\u00e9e de combat \u00e9lectoral comme chef de", "start": 1380.6, "duration": 4.88}, {"text": "parti j'ai conscience que le temps qui", "start": 1384.0, "duration": 3.24}, {"text": "vient tout comme les responsabilit\u00e9s qui", "start": 1385.48, "duration": 3.12}, {"text": "en d\u00e9coulent", "start": 1387.24, "duration": 3.64}, {"text": "m'oblige croyez que je n'ai pas oubli\u00e9", "start": 1388.6, "duration": 5.48}, {"text": "d'o\u00f9 je viens \u00e0 qui je dois l'honneur de", "start": 1390.88, "duration": 5.48}, {"text": "mes fonctions en tout premier lieu \u00e0", "start": 1394.08, "duration": 4.44}, {"text": "Marine Le Pen ainsi qu'au millions de", "start": 1396.36, "duration": 4.76}, {"text": "Fran\u00e7ais qui nous regardent et nous", "start": 1398.52, "duration": 4.6}, {"text": "attendent mon engagement ne s'est pas", "start": 1401.12, "duration": 4.0}, {"text": "construit selon un plan de carri\u00e8re je", "start": 1403.12, "duration": 4.84}, {"text": "n'ai pas vogu\u00e9 de partie en partie ni", "start": 1405.12, "duration": 5.64}, {"text": "joint le camp des vainqueurs je n'ai pas", "start": 1407.96, "duration": 4.68}, {"text": "adapt\u00e9 mon discours \u00e0 l'air du temps ou", "start": 1410.76, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 des variations sondagi\u00e8res je n'ai pas", "start": 1412.64, "duration": 5.36}, {"text": "cultiv\u00e9 des r\u00e9seau politicau amicaux", "start": 1415.2, "duration": 5.0}, {"text": "avec des arri\u00e8re-pens\u00e9es opportunistes", "start": 1418.0, "duration": 4.44}, {"text": "j'ai toujours fait le choix de d\u00e9fendre", "start": 1420.2, "duration": 5.079}, {"text": "mes convictions je m'y suis tenu et je", "start": 1422.44, "duration": 4.04}, {"text": "m'y", "start": 1425.279, "duration": 3.64}, {"text": "tiendrai aujourd'hui 10 ans apr\u00e8s le", "start": 1426.48, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9but de mon engagement je suis port\u00e9", "start": 1428.919, "duration": 4.081}, {"text": "par la m\u00eame passion la m\u00eame envie de", "start": 1430.48, "duration": 5.04}, {"text": "changer ce qui m'appara\u00eet devoir l'\u00eatre", "start": 1433.0, "duration": 4.08}, {"text": "je suis habit\u00e9 par la m\u00eame envie de", "start": 1435.52, "duration": 3.639}, {"text": "porter la voix de des sansvoies de", "start": 1437.08, "duration": 4.24}, {"text": "rendre justice \u00e0 cette France du travail", "start": 1439.159, "duration": 5.52}, {"text": "de l'effort du m\u00e9rite de rendre justice", "start": 1441.32, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e0 cette France qui se l\u00e8ve t\u00f4t qui ne", "start": 1444.679, "duration": 3.24}, {"text": "compte pas ses heures mais qui a", "start": 1446.64, "duration": 2.88}, {"text": "pourtant le sentiment de trimer et de", "start": 1447.919, "duration": 4.681}, {"text": "subir inquiet par l'\u00e9tat du pays qu'il", "start": 1449.52, "duration": 5.399}, {"text": "laisseront en h\u00e9ritage \u00e0 leurs enfant", "start": 1452.6, "duration": 4.04}, {"text": "depuis 10 ans c'est cette passion cette", "start": 1454.919, "duration": 3.401}, {"text": "m\u00eame flamme qui br\u00fble en moi et", "start": 1456.64, "duration": 3.639}, {"text": "m'incline aujourd'hui au travail \u00e0", "start": 1458.32, "duration": 3.839}, {"text": "l'\u00e9coute et parce que je crois que c'est", "start": 1460.279, "duration": 3.561}, {"text": "le but ultime de la politique au", "start": 1462.159, "duration": 4.161}, {"text": "d\u00e9vouement au bien commun d'\u00eatre", "start": 1463.84, "duration": 4.48}, {"text": "personnel mon ambition va d'abord \u00e0 mes", "start": 1466.32, "duration": 4.52}, {"text": "id\u00e9es et au r\u00eaves de r\u00e9ussite pour notre", "start": 1468.32, "duration": 4.839}, {"text": "pays vous le comprenez je me fais une", "start": 1470.84, "duration": 4.439}, {"text": "id\u00e9e haute de la politique parce que", "start": 1473.159, "duration": 4.801}, {"text": "c'est la politique qui r\u00e9sout tout en", "start": 1475.279, "duration": 4.28}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 et je le dis aux Fran\u00e7ais la", "start": 1477.96, "duration": 3.68}, {"text": "France ne souffre pas de la politique", "start": 1479.559, "duration": 5.24}, {"text": "mais de l'absence de politique la", "start": 1481.64, "duration": 4.759}, {"text": "politique la vraie politique c'est la", "start": 1484.799, "duration": 3.24}, {"text": "capacit\u00e9 non pas de g\u00e9rer les affaires", "start": 1486.399, "duration": 3.52}, {"text": "courantes comme le font le gouvernant", "start": 1488.039, "duration": 3.321}, {"text": "pass\u00e9s et actuel mais d'imaginer", "start": 1489.919, "duration": 3.961}, {"text": "l'avenir et de fixer le cap elle ne se", "start": 1491.36, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9duit pas \u00e0 administrer des populations", "start": 1493.88, "duration": 4.12}, {"text": "mais \u00e0 porter et \u00e0 exprimer la volont\u00e9", "start": 1495.64, "duration": 4.36}, {"text": "du peuple elle ne pr\u00e9c\u00e8de pas de petites", "start": 1498.0, "duration": 3.84}, {"text": "combines ou d'arrangement de couloirs", "start": 1500.0, "duration": 3.6}, {"text": "dont le pays fait chaque jour les frais", "start": 1501.84, "duration": 4.4}, {"text": "mais elle se construit par la lucidit\u00e9", "start": 1503.6, "duration": 4.92}, {"text": "la constance et je le crois un certain", "start": 1506.24, "duration": 4.24}, {"text": "courage pour s'\u00e9lever contre un ordre", "start": 1508.52, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e9tabli injuste et", "start": 1510.48, "duration": 5.0}, {"text": "inf\u00e9cond derni\u00e8re op\u00e9ration de cet", "start": 1512.039, "duration": 5.52}, {"text": "illusionnisme verbal dont souffre notre", "start": 1515.48, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9mocratie c'est ind\u00e9iablement le", "start": 1517.559, "duration": 5.441}, {"text": "remanement minist\u00e9riel un remanement", "start": 1520.0, "duration": 5.679}, {"text": "cosm\u00e9tique qui fait office de lifting", "start": 1523.0, "duration": 5.32}, {"text": "politique avec la nomination de atal", "start": 1525.679, "duration": 5.0}, {"text": "comme premier ministre celui qui quitte", "start": 1528.32, "duration": 4.8}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale apr\u00e8s seulement 5", "start": 1530.679, "duration": 4.6}, {"text": "mois d'annonce et d'agitation en pleine", "start": 1533.12, "duration": 5.439}, {"text": "crise de l'\u00e9cole il restera donc comme", "start": 1535.279, "duration": 5.841}, {"text": "le ministre qui commence un travail sans", "start": 1538.559, "duration": 5.681}, {"text": "jamais le finir sa premi\u00e8re d\u00e9cision de", "start": 1541.12, "duration": 4.88}, {"text": "Premier ministre sera d'avaliser la", "start": 1544.24, "duration": 3.6}, {"text": "hausse de 10 % des tarifs de", "start": 1546.0, "duration": 4.08}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 d\u00e8s le 1er f\u00e9vrier pour", "start": 1547.84, "duration": 4.16}, {"text": "l'ensemble des m\u00e9nages fran\u00e7ais \u00e0", "start": 1550.08, "duration": 3.719}, {"text": "commenc\u00e9 par les classes moyennes", "start": 1552.0, "duration": 4.159}, {"text": "derri\u00e8re l'illusion du nouveau souffle", "start": 1553.799, "duration": 4.641}, {"text": "se profile \u00e0 l'horizon les m\u00eames taxes", "start": 1556.159, "duration": 3.721}, {"text": "sur les classes populaires et les", "start": 1558.44, "duration": 3.479}, {"text": "classes moyennes la m\u00eame inflation des", "start": 1559.88, "duration": 4.799}, {"text": "prix de l'\u00e9nergie les m\u00eames fins de mois", "start": 1561.919, "duration": 5.281}, {"text": "difficiles au fond ce remaniement ne", "start": 1564.679, "duration": 4.521}, {"text": "nous r\u00e9serve pas de grandes surprises \u00e0", "start": 1567.2, "duration": 4.32}, {"text": "l'exception peut-\u00eatre de Rachid adati", "start": 1569.2, "duration": 4.52}, {"text": "nomm\u00e9 ministre de la culture c'est je", "start": 1571.52, "duration": 3.44}, {"text": "crois la m\u00eame Rachid hadti qui", "start": 1573.72, "duration": 2.88}, {"text": "s'indignait que le parti pr\u00e9sidentiel", "start": 1574.96, "duration": 4.48}, {"text": "soit un parti de tra\u00eetre de gauche et de", "start": 1576.6, "duration": 5.52}, {"text": "tra\u00eetre de droite elle illustre \u00e0", "start": 1579.44, "duration": 5.0}, {"text": "merveille la force de conviction et la", "start": 1582.12, "duration": 4.439}, {"text": "loyaut\u00e9 d'une droite soluble dans le", "start": 1584.44, "duration": 4.04}, {"text": "macronisme et dont les \u00e9lecteur constate", "start": 1586.559, "duration": 3.561}, {"text": "chaque jour la Land dissolution dans", "start": 1588.48, "duration": 5.28}, {"text": "laassite du pouvoir la France sortira de", "start": 1590.12, "duration": 5.6}, {"text": "ces petites solutions de chef de bureau", "start": 1593.76, "duration": 3.68}, {"text": "de sous-pr\u00e9fecture qu'avec une vision", "start": 1595.72, "duration": 3.88}, {"text": "haute qu'avec une d\u00e9marche qui saura", "start": 1597.44, "duration": 3.56}, {"text": "s'affranchir des pesanteurs et des", "start": 1599.6, "duration": 3.28}, {"text": "f\u00e9odalit\u00e9s qu'avec une ambition", "start": 1601.0, "duration": 4.12}, {"text": "nationale port\u00e9e par un projet collectif", "start": 1602.88, "duration": 4.76}, {"text": "que les citoyens se seront appropri\u00e9s", "start": 1605.12, "duration": 4.559}, {"text": "tout autant \u00e0 son niveau l'Europe doit", "start": 1607.64, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9galement se red\u00e9finir dans le cadre", "start": 1609.679, "duration": 3.6}, {"text": "d'un projet \u00e9minemment politique en", "start": 1611.08, "duration": 4.199}, {"text": "cessant d'\u00eatre tour \u00e0 tour une ONG ou un", "start": 1613.279, "duration": 3.961}, {"text": "bureau de norme une police mondiale de", "start": 1615.279, "duration": 5.361}, {"text": "la p une usine am\u00e9got technocratique ce", "start": 1617.24, "duration": 5.4}, {"text": "combat sera pr\u00e9cis\u00e9ment d'actualit\u00e9 en", "start": 1620.64, "duration": 4.399}, {"text": "2024 pour nous l'Europe que nous", "start": 1622.64, "duration": 3.96}, {"text": "dissocions de l'Union europ\u00e9enne de", "start": 1625.039, "duration": 3.24}, {"text": "Bruxelles doit \u00eatre un espace de", "start": 1626.6, "duration": 4.0}, {"text": "coop\u00e9ration libre et profitable", "start": 1628.279, "duration": 5.721}, {"text": "profitable parce que libre l'Europe vait", "start": 1630.6, "duration": 5.4}, {"text": "redevenir ce qu'elle n'aurait jamais du", "start": 1634.0, "duration": 4.159}, {"text": "cesser d'\u00eatre le creuset du g\u00e9nie des", "start": 1636.0, "duration": 4.24}, {"text": "peuples qui la composent le cadre", "start": 1638.159, "duration": 3.681}, {"text": "protecteur de la diversit\u00e9 de ses", "start": 1640.24, "duration": 4.0}, {"text": "cultures et de sa civilisation un levier", "start": 1641.84, "duration": 4.68}, {"text": "de puissance au service de nos", "start": 1644.24, "duration": 4.919}, {"text": "nations le rassemblement national", "start": 1646.52, "duration": 4.36}, {"text": "nourrit l'ambition vous le savez de", "start": 1649.159, "duration": 4.24}, {"text": "faire \u00e9lections europ\u00e9ennes du 9 juin", "start": 1650.88, "duration": 5.919}, {"text": "2024 l'acte 1 du temps de l'esp\u00e9rance", "start": 1653.399, "duration": 5.041}, {"text": "dans lequel nous entendons faire entrer", "start": 1656.799, "duration": 3.201}, {"text": "le pays dans les ann\u00e9es qui", "start": 1658.44, "duration": 3.28}, {"text": "viennent bataille des \u00e9lections", "start": 1660.0, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9ennes opposera au fond le camp du", "start": 1661.72, "duration": 5.28}, {"text": "renoncement du d\u00e9clin de la soumission", "start": 1663.72, "duration": 5.6}, {"text": "l'Europe de Macron \u00e0 celui de la", "start": 1667.0, "duration": 4.6}, {"text": "puissance de la grandeur et de l'Europe", "start": 1669.32, "duration": 4.079}, {"text": "des peuples nous sommes de ceux qui", "start": 1671.6, "duration": 3.679}, {"text": "croient encore en la puissance fran\u00e7aise", "start": 1673.399, "duration": 3.64}, {"text": "et donc \u00e0 son influence sur la sc\u00e8ne", "start": 1675.279, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 1677.039, "duration": 3.081}, {"text": "nous entendons restaurer la voix de la", "start": 1678.279, "duration": 4.361}, {"text": "France en Europe alors que se pr\u00e9pare un", "start": 1680.12, "duration": 4.32}, {"text": "v\u00e9ritable coup d'\u00c9tat f\u00e9d\u00e9raliste dont", "start": 1682.64, "duration": 4.24}, {"text": "le r\u00e9cent rapport verostad vot\u00e9 par le", "start": 1684.44, "duration": 4.719}, {"text": "Parlement europ\u00e9en avant la tr\u00eave des", "start": 1686.88, "duration": 4.08}, {"text": "confiseurs n'est que le pr\u00e9lude et que", "start": 1689.159, "duration": 4.24}, {"text": "la r\u00e8gle de l'unanimit\u00e9 est aujourd'hui", "start": 1690.96, "duration": 4.76}, {"text": "en surs les \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 1693.399, "duration": 3.4}, {"text": "doivent constituer un v\u00e9ritable", "start": 1695.72, "duration": 2.959}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum europ\u00e9en sur la submersion", "start": 1696.799, "duration": 4.12}, {"text": "migratoire \u00e0 l'URE du Pacte pour les", "start": 1698.679, "duration": 3.561}, {"text": "migrations qui va aggraver la", "start": 1700.919, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9stabilisation de l'Europe sur la", "start": 1702.24, "duration": 3.88}, {"text": "survie de l'agriculture fran\u00e7aise", "start": 1704.279, "duration": 3.64}, {"text": "confront\u00e9e \u00e0 des normes dras \u00e0 la", "start": 1706.12, "duration": 4.36}, {"text": "concurrence d\u00e9loyale sur le consentement", "start": 1707.919, "duration": 4.401}, {"text": "des peuples aux \u00e9largissements alors que", "start": 1710.48, "duration": 4.039}, {"text": "la Commission discute avec la Moldavie", "start": 1712.32, "duration": 5.199}, {"text": "l'Ukraine et m\u00eame avec la Turquie sur", "start": 1714.519, "duration": 5.601}, {"text": "l'\u00e9cologie punitive enfin qui d\u00e9nature", "start": 1717.519, "duration": 4.721}, {"text": "l'\u00e9cologie v\u00e9ritable ou encore sur les", "start": 1720.12, "duration": 4.12}, {"text": "enjeux de l'intelligence artificielle", "start": 1722.24, "duration": 3.76}, {"text": "dont notre continent n'a pas encore pris", "start": 1724.24, "duration": 4.36}, {"text": "la pleine mesure ces \u00e9lections", "start": 1726.0, "duration": 4.279}, {"text": "europ\u00e9ennes seront pour conclure un", "start": 1728.6, "duration": 3.48}, {"text": "rendez-vous crucial pour le peuple", "start": 1730.279, "duration": 4.201}, {"text": "fran\u00e7ais elle constitue le v\u00e9ritable", "start": 1732.08, "duration": 4.479}, {"text": "rendez-vous avec la nation de l'ann\u00e9e", "start": 1734.48, "duration": 3.679}, {"text": "2024", "start": 1736.559, "duration": 3.281}, {"text": "l'ann\u00e9e qui vient va \u00eatre une ann\u00e9e", "start": 1738.159, "duration": 5.081}, {"text": "riche de d\u00e9bat et d'analyse d'\u00e9change de", "start": 1739.84, "duration": 5.76}, {"text": "confrontation dans un monde de guerre et", "start": 1743.24, "duration": 4.36}, {"text": "de conflit dans une soci\u00e9t\u00e9 gagn\u00e9e par", "start": 1745.6, "duration": 4.28}, {"text": "le doute et parfois par la peur faisons", "start": 1747.6, "duration": 3.84}, {"text": "en sorte qu'elle soit \u00e0 la fois", "start": 1749.88, "duration": 4.48}, {"text": "apaisante et fructueuse et qu'elle porte", "start": 1751.44, "duration": 6.2}, {"text": "en elle les raisons de l'espoir c'est", "start": 1754.36, "duration": 5.72}, {"text": "tout le v\u0153ux que je forme pour le pays", "start": 1757.64, "duration": 4.279}, {"text": "c'est le v\u0153ux que je forme pour les", "start": 1760.08, "duration": 4.16}, {"text": "Fran\u00e7ais qui attendent \u00e0 juste titre", "start": 1761.919, "duration": 5.0}, {"text": "tant de nous \u00e0 vous mesdames messieurs", "start": 1764.24, "duration": 4.52}, {"text": "de la PR je vous souhaite ainsi qu'\u00e0 vos", "start": 1766.919, "duration": 3.281}, {"text": "organes de presse une ann\u00e9e pleine de", "start": 1768.76, "duration": 5.24}, {"text": "projets de cr\u00e9ativit\u00e9 d'innovation je", "start": 1770.2, "duration": 5.24}, {"text": "forme le v\u0153ux que la qualit\u00e9 de nos", "start": 1774.0, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9changes que l'int\u00e9r\u00eat que nous serurons", "start": 1775.44, "duration": 4.0}, {"text": "susciter ensemble pour le d\u00e9bat public", "start": 1777.48, "duration": 3.64}, {"text": "serve l'id\u00e9e que nous nous faisons d'une", "start": 1779.44, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9mocratie moderne vivante respectueuse", "start": 1781.12, "duration": 6.12}, {"text": "et prospective \u00e0 chacun d'entre vous", "start": 1784.6, "duration": 4.4}, {"text": "personnellement je souhaite une tr\u00e8s", "start": 1787.24, "duration": 4.52}, {"text": "heureuse ann\u00e9e 2024 pleine de joie et de", "start": 1789.0, "duration": 5.72}, {"text": "r\u00e9ussite que 2024 soit \u00e0 l'image que", "start": 1791.76, "duration": 4.84}, {"text": "nous nous faisons du bonheur une ann\u00e9e", "start": 1794.72, "duration": 4.799}, {"text": "de passion v\u00e9cu et d'espanouissement", "start": 1796.6, "duration": 5.24}, {"text": "attendu mesdames messieurs de la presse", "start": 1799.519, "duration": 3.921}, {"text": "tr\u00e8s bonne ann\u00e9e \u00e0", "start": 1801.84, "duration": 4.31}, {"text": "vous", "start": 1803.44, "duration": 5.889}, {"text": "[Musique]", "start": 1806.15, "duration": 3.179}, {"text": "et et je suis \u00e9videmment \u00e0 disposition", "start": 1812.32, "duration": 6.0}, {"text": "de vos tr\u00e8s nombreuses", "start": 1814.919, "duration": 6.841}, {"text": "questions le nom de votre m\u00e9dia bonjour", "start": 1818.32, "duration": 5.0}, {"text": "Cl\u00e9ment Guillou du journal Le bonjour", "start": 1821.76, "duration": 3.399}, {"text": "monsieur Guill on apprend ce matin dans", "start": 1823.32, "duration": 4.44}, {"text": "Lib\u00e9ration que Fr\u00e9d\u00e9ric Chatillon a", "start": 1825.159, "duration": 4.12}, {"text": "particip\u00e9 \u00e0 la campagne des \u00e9lections", "start": 1827.76, "duration": 3.159}, {"text": "r\u00e9gionales en tant qu'interm\u00e9diaire", "start": 1829.279, "duration": 5.801}, {"text": "entre le RN et l'imprimeur", "start": 1830.919, "duration": 6.721}, {"text": "imprimature je voudrais savoir si cette", "start": 1835.08, "duration": 4.839}, {"text": "collaboration s'est poursuivie en 2022", "start": 1837.64, "duration": 3.919}, {"text": "lors de la campagne pr\u00e9sidentielle et", "start": 1839.919, "duration": 2.841}, {"text": "sous quelle forme est-ce qu'il \u00e9tait", "start": 1841.559, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 est-ce que c'\u00e9tait par le RN ou", "start": 1842.76, "duration": 4.399}, {"text": "est-ce que c'\u00e9tait par votre imprimeur", "start": 1844.799, "duration": 5.36}, {"text": "imprimature", "start": 1847.159, "duration": 3.0}, {"text": "cette relation ne s'est pas poursuivi", "start": 1850.36, "duration": 4.799}, {"text": "lors des \u00e9lections l\u00e9gislatives et elle", "start": 1852.64, "duration": 4.08}, {"text": "s'est faite par l'interm\u00e9diaire de notre", "start": 1855.159, "duration": 4.081}, {"text": "imprimeur", "start": 1856.72, "duration": 2.52}, {"text": "ni pendant la campagne pr\u00e9sidentielle ni", "start": 1862.279, "duration": 2.921}, {"text": "pendant la campagne des \u00e9lections", "start": 1864.039, "duration": 3.161}, {"text": "l\u00e9gislative et et non pas pendant la", "start": 1865.2, "duration": 5.079}, {"text": "prochaine campagne des \u00e9lections", "start": 1867.2, "duration": 3.079}, {"text": "europ\u00e9ennes il \u00e9tait \u00e0 ma connaissance", "start": 1873.159, "duration": 5.561}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 par un pr\u00e9ature tout \u00e0", "start": 1875.48, "duration": 3.24}, {"text": "fait bonjour madame", "start": 1880.2, "duration": 3.479}, {"text": "Tassin", "start": 1886.159, "duration": 3.0}, {"text": "jeai pas entendu la fin de votre", "start": 1895.24, "duration": 3.319}, {"text": "question j'appelle l'ensemble des des", "start": 1904.76, "duration": 6.799}, {"text": "adh\u00e9rents des militants des \u00e9lecteurs", "start": 1908.639, "duration": 4.241}, {"text": "proche des", "start": 1911.559, "duration": 3.161}, {"text": "r\u00e9publicains qui ne souhait pas se", "start": 1912.88, "duration": 5.6}, {"text": "ranger derri\u00e8re Emmanuel Macron et euh", "start": 1914.72, "duration": 5.16}, {"text": "le bilan qui est le sien \u00e0 venir", "start": 1918.48, "duration": 3.72}, {"text": "travailler \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s je pense que les", "start": 1919.88, "duration": 3.919}, {"text": "r\u00e9publicains n'ont pas d'autre issu que", "start": 1922.2, "duration": 4.4}, {"text": "de se scinder en deux euh je crois que", "start": 1923.799, "duration": 4.36}, {"text": "ce mouvement politique est aujourd'hui", "start": 1926.6, "duration": 4.12}, {"text": "devenu euh un syndicat d'\u00e9lu sans", "start": 1928.159, "duration": 5.681}, {"text": "incarnation ni projet pour le pays et je", "start": 1930.72, "duration": 5.0}, {"text": "crois que \u00e7a d\u00e9sesp\u00e8re sans doute", "start": 1933.84, "duration": 4.319}, {"text": "beaucoup d'\u00e9lecteurs orphelins euh qui", "start": 1935.72, "duration": 4.839}, {"text": "ont pu voter euh pour Nicolas Sarkozi en", "start": 1938.159, "duration": 6.12}, {"text": "2007 pour Fran\u00e7ois Fillon euh en 2017 et", "start": 1940.559, "duration": 5.24}, {"text": "qui sont aujourd'hui orphelins d'un", "start": 1944.279, "duration": 4.681}, {"text": "leader je pense que euh nous avons des", "start": 1945.799, "duration": 5.441}, {"text": "valeurs qui sont proches le", "start": 1948.96, "duration": 5.48}, {"text": "r\u00e9tablissement de l'autorit\u00e9 la ma\u00eetrise", "start": 1951.24, "duration": 5.6}, {"text": "drastique de l'immigration la paix", "start": 1954.44, "duration": 4.119}, {"text": "fiscale dans notre soci\u00e9t\u00e9 la valeur", "start": 1956.84, "duration": 4.4}, {"text": "travail et par cons\u00e9quent je crois que", "start": 1958.559, "duration": 4.401}, {"text": "la constance et la solidit\u00e9 qui est la", "start": 1961.24, "duration": 5.48}, {"text": "n\u00f4tre doit nous permettre de rassembler", "start": 1962.96, "duration": 6.36}, {"text": "euh au-del\u00e0 de au-del\u00e0 des fronti\u00e8res du", "start": 1966.72, "duration": 5.76}, {"text": "rassemblement national euh bon voil\u00e0", "start": 1969.32, "duration": 4.64}, {"text": "maintenant que Madame Datti aille au", "start": 1972.48, "duration": 2.6}, {"text": "gouvernement c'est pas une surprise il y", "start": 1973.96, "duration": 2.48}, {"text": "a beaucoup de cadres des r\u00e9publicains", "start": 1975.08, "duration": 2.52}, {"text": "qui euh", "start": 1976.44, "duration": 3.76}, {"text": "sont qu'on rejoint l'arm\u00e9e d'Emmanuel", "start": 1977.6, "duration": 5.16}, {"text": "Macron je les invite en tout cas", "start": 1980.2, "duration": 5.12}, {"text": "peut-\u00eatre \u00e0 Paris euh \u00e0 se ranger", "start": 1982.76, "duration": 6.639}, {"text": "derri\u00e8re tir\u00e9 Mariani qui a \u00e9t\u00e9 un", "start": 1985.32, "duration": 6.719}, {"text": "ministre de Nicolas Sarkozi et qui lui a", "start": 1989.399, "duration": 4.681}, {"text": "fait le choix des convictions en", "start": 1992.039, "duration": 4.441}, {"text": "s'inscrivant dans la d\u00e9marche d'union et", "start": 1994.08, "duration": 4.559}, {"text": "et et de rassemblement que nous", "start": 1996.48, "duration": 4.159}, {"text": "entendons que nous entendons", "start": 1998.639, "duration": 5.681}, {"text": "porter bonjour Sophie Dupon pour bfn TV", "start": 2000.639, "duration": 5.201}, {"text": "officialiser votre ticket avec Marine Le", "start": 2004.32, "duration": 3.239}, {"text": "Pen hier", "start": 2005.84, "duration": 3.52}, {"text": "parce que c'est parce que le duo", "start": 2007.559, "duration": 4.441}, {"text": "Emmanuel Macron Gabriel vous inqui\u00e8te", "start": 2009.36, "duration": 4.559}, {"text": "vous avez critiqu\u00e9 le nouveau Premier", "start": 2012.0, "duration": 3.919}, {"text": "ministre pendant vos vux celui qui part", "start": 2013.919, "duration": 3.841}, {"text": "sans finir son travail est-ce que vous", "start": 2015.919, "duration": 3.6}, {"text": "lui trouvez quand m\u00eame des qualit\u00e9s et", "start": 2017.76, "duration": 6.039}, {"text": "si oui lesquelles merci mais", "start": 2019.519, "duration": 6.88}, {"text": "enfin les qualit\u00e9s que je pourrais", "start": 2023.799, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e9ventuellement trouver \u00e0 Gabriel Atal", "start": 2026.399, "duration": 4.64}, {"text": "importe", "start": 2028.96, "duration": 5.48}, {"text": "peu je je je je r\u00e9v\u00e8le un scoop au", "start": 2031.039, "duration": 4.721}, {"text": "fran\u00e7ais il ne se passera strictement", "start": 2034.44, "duration": 4.88}, {"text": "rien je pense que Gabriel Atal est un", "start": 2035.76, "duration": 5.399}, {"text": "pur produit du", "start": 2039.32, "duration": 5.56}, {"text": "macronisme je ne crois ni dans sa", "start": 2041.159, "duration": 6.64}, {"text": "solidit\u00e9 ni dans sa constance et et", "start": 2044.88, "duration": 4.519}, {"text": "encore moins dans la force de ses", "start": 2047.799, "duration": 4.401}, {"text": "convictions", "start": 2049.399, "duration": 2.801}, {"text": "euh il y a un petit emballement", "start": 2052.8, "duration": 4.359}, {"text": "m\u00e9diatique l\u00e0 je trouve j'ai regard\u00e9 les", "start": 2054.8, "duration": 3.839}, {"text": "cha\u00eenes d'info hier c'est qu'on va", "start": 2057.159, "duration": 2.841}, {"text": "bient\u00f4t nous expliquer qu' marche sur", "start": 2058.639, "duration": 3.48}, {"text": "l'eau on a un peu le sentiment qui", "start": 2060.0, "duration": 4.399}, {"text": "gu\u00e9rit les malades en passant", "start": 2062.119, "duration": 5.161}, {"text": "devant je pense que cet effet va va va", "start": 2064.399, "duration": 6.48}, {"text": "vite va tr\u00e8s vite s'estomper en fait et", "start": 2067.28, "duration": 5.599}, {"text": "que pr\u00e9cis\u00e9ment Emmanuel Macron risque", "start": 2070.879, "duration": 4.76}, {"text": "d'entra\u00eener dans sa chute Gabriel Atal", "start": 2072.879, "duration": 4.161}, {"text": "pour une raison tr\u00e8s simple c'est que le", "start": 2075.639, "duration": 4.921}, {"text": "chef reste le m\u00eame que le cap politique", "start": 2077.04, "duration": 7.119}, {"text": "reste le m\u00eame que l'\u00e9quipe qui entoure", "start": 2080.56, "duration": 5.88}, {"text": "le nouveau Premier ministre reste la", "start": 2084.159, "duration": 5.76}, {"text": "m\u00eame et que la politique ne variera pas", "start": 2086.44, "duration": 6.08}, {"text": "d'un yota donc j'appelle les Fran\u00e7ais \u00e0", "start": 2089.919, "duration": 5.321}, {"text": "\u00eatre extr\u00eamement vigilant \u00e0 l'\u00e9gard des", "start": 2092.52, "duration": 3.96}, {"text": "effets d'annonce qui sont fait par le", "start": 2095.24, "duration": 2.48}, {"text": "gouver gouvernement \u00e0 quelques mois", "start": 2096.48, "duration": 2.44}, {"text": "d'\u00e9lections europ\u00e9ennes qui s'annonce", "start": 2097.72, "duration": 4.399}, {"text": "tr\u00e8s compliqu\u00e9 pour la majorit\u00e9 je pense", "start": 2098.92, "duration": 6.72}, {"text": "que la nomination de Gabriel Atal et le", "start": 2102.119, "duration": 5.921}, {"text": "signe qu'un autre Macron est possible et", "start": 2105.64, "duration": 4.16}, {"text": "donc j'appelle l'ensemble des Fran\u00e7ais", "start": 2108.04, "duration": 4.68}, {"text": "\u00eatre extr\u00eamement vigilant \u00e0 l'\u00e9gard de", "start": 2109.8, "duration": 5.039}, {"text": "cela si c'est votre question", "start": 2112.72, "duration": 3.84}, {"text": "sous-jacente nous ne sommes pas", "start": 2114.839, "duration": 5.081}, {"text": "inquiets l'id\u00e9e du ticket qu'a d\u00e9velopp\u00e9", "start": 2116.56, "duration": 5.08}, {"text": "marine dans les colonnes du JDD a \u00e9t\u00e9", "start": 2119.92, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 tr\u00e8s en amont il y a quelques", "start": 2121.64, "duration": 4.76}, {"text": "mois de cela mais hasard du calendrier", "start": 2123.64, "duration": 3.68}, {"text": "elle s'est", "start": 2126.4, "duration": 2.56}, {"text": "concr\u00e9tis\u00e9 quelques jours apr\u00e8s", "start": 2127.32, "duration": 4.519}, {"text": "l'annonce de la nomination de de Gabriel", "start": 2128.96, "duration": 6.04}, {"text": "Atal je pense que l'\u00e2ge n\u00e9tant rien un", "start": 2131.839, "duration": 5.681}, {"text": "gage", "start": 2135.0, "duration": 2.52}, {"text": "d'efficacit\u00e9 tout comme la jeunesse", "start": 2137.64, "duration": 3.4}, {"text": "n'estant rien un gage", "start": 2139.52, "duration": 4.12}, {"text": "d'innovation donc la premi\u00e8re d\u00e9cision", "start": 2141.04, "duration": 4.96}, {"text": "de Monsieur hatal sera d'augmenter les", "start": 2143.64, "duration": 4.56}, {"text": "tarifs de l'\u00e9lectricit\u00e9 de 10 % \u00e0 compt\u00e9", "start": 2146.0, "duration": 4.48}, {"text": "du 1er f\u00e9vrier et moi je l'ai entendu", "start": 2148.2, "duration": 4.52}, {"text": "hier sur le march\u00e9 de camp indiqu\u00e9 en", "start": 2150.48, "duration": 3.48}, {"text": "mati\u00e8re d'immigration que la France", "start": 2152.72, "duration": 3.16}, {"text": "devait continuer d'\u00eatre extr\u00eamement", "start": 2153.96, "duration": 3.92}, {"text": "bienveillante et et de continuer \u00e0", "start": 2155.88, "duration": 5.8}, {"text": "accueillir donc passer l'ffet waou des", "start": 2157.88, "duration": 7.64}, {"text": "cha\u00eenes d'info en continu je pense que", "start": 2161.68, "duration": 5.24}, {"text": "rien ne changera et je pense que les", "start": 2165.52, "duration": 3.28}, {"text": "Fran\u00e7ais ne sont sont pas dupes mais", "start": 2166.92, "duration": 3.56}, {"text": "probablement aurons-nous l'occasion de", "start": 2168.8, "duration": 3.319}, {"text": "d\u00e9battre avec Gabriel Atal dans la dans", "start": 2170.48, "duration": 3.56}, {"text": "le cadre de la campagne des \u00e9lections", "start": 2172.119, "duration": 4.121}, {"text": "europ\u00e9ennes en tout cas je le", "start": 2174.04, "duration": 5.64}, {"text": "souhaite bonjour elodi foret francein", "start": 2176.24, "duration": 5.359}, {"text": "j'ai deux questions la premi\u00e8re sppte", "start": 2179.68, "duration": 4.0}, {"text": "sur Am\u00e9lie oua casterra alors", "start": 2181.599, "duration": 2.961}, {"text": "bienentendu vous voulez pas faire", "start": 2183.68, "duration": 1.84}, {"text": "d'attaque personnell mais qu'est-ce que", "start": 2184.56, "duration": 3.0}, {"text": "vous pensez de pol\u00e9mque autour de la", "start": 2185.52, "duration": 4.2}, {"text": "scolarisation de ces enfants et deux\u00e8me", "start": 2187.56, "duration": 3.96}, {"text": "question c'est sur les chiffres de l'INC", "start": 2189.72, "duration": 4.0}, {"text": "sur la baisse de la natalit\u00e9 vous avez", "start": 2191.52, "duration": 4.16}, {"text": "peut-\u00eatre vu est-ce que c'est un angle", "start": 2193.72, "duration": 4.84}, {"text": "un sujet sur lequel le RN veut en 2024", "start": 2195.68, "duration": 3.919}, {"text": "faire peut-\u00eatre des nouvelles", "start": 2198.56, "duration": 3.32}, {"text": "propositions en tout cas", "start": 2199.599, "duration": 5.76}, {"text": "insister le sujet n'est pas que la", "start": 2201.88, "duration": 4.88}, {"text": "ministre de l'\u00c9ducation nationale", "start": 2205.359, "duration": 3.681}, {"text": "scolarise ses enfants dans le priv\u00e9 bon", "start": 2206.76, "duration": 4.64}, {"text": "nous on d\u00e9fend la libert\u00e9", "start": 2209.04, "duration": 6.4}, {"text": "d'enseignement le sujet c'est que euh", "start": 2211.4, "duration": 5.919}, {"text": "elle justifie ce choix", "start": 2215.44, "duration": 4.28}, {"text": "en fait par les manquements de l'\u00e9cole", "start": 2217.319, "duration": 5.121}, {"text": "publique alors que pr\u00e9cis\u00e9ment elle se", "start": 2219.72, "duration": 3.96}, {"text": "tient \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'un ministre de", "start": 2222.44, "duration": 2.52}, {"text": "l'\u00e9ducation", "start": 2223.68, "duration": 3.48}, {"text": "nationale et qu'elle participe d'un", "start": 2224.96, "duration": 4.399}, {"text": "gouvernement qui a la gestion de l'\u00e9cole", "start": 2227.16, "duration": 4.48}, {"text": "depuis 7 ans \u00e7a fait plusieurs ann\u00e9es", "start": 2229.359, "duration": 3.881}, {"text": "que nous alertons sur l'effondrement du", "start": 2231.64, "duration": 3.959}, {"text": "niveau scolaire sur l'effondrement des", "start": 2233.24, "duration": 4.359}, {"text": "moyens financiers et mat\u00e9riels qui sont", "start": 2235.599, "duration": 5.361}, {"text": "donn\u00e9s \u00e0 l'\u00e9ducation nationale la France", "start": 2237.599, "duration": 4.52}, {"text": "s'effondre aujourd'hui dans", "start": 2240.96, "duration": 2.76}, {"text": "l'int\u00e9gralit\u00e9 des classements PISA et", "start": 2242.119, "duration": 3.681}, {"text": "qu'elle fait face \u00e0 un v\u00e9ritable craque", "start": 2243.72, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e9ducatif euh et c'est pr\u00e9cis\u00e9ment le", "start": 2245.8, "duration": 7.16}, {"text": "cynisme de la d\u00e9claration de la ministre", "start": 2249.48, "duration": 4.72}, {"text": "j'ai cru comprendre qu'elle s'\u00e9tait un", "start": 2252.96, "duration": 3.399}, {"text": "peu emm\u00eal\u00e9 ensuite les pieds dans le", "start": 2254.2, "duration": 5.68}, {"text": "pinceau euh d'apr\u00e8s vos confr\u00e8res de euh", "start": 2256.359, "duration": 5.48}, {"text": "d'apr\u00e8s vos confr\u00e8res de lib\u00e9ration mais", "start": 2259.88, "duration": 4.239}, {"text": "si vous voulez ce qui me moi ce qui me", "start": 2261.839, "duration": 3.641}, {"text": "m'interpelle c'est que ceux qui passent", "start": 2264.119, "duration": 2.601}, {"text": "leur temps \u00e0 expliquer qu'ils sont", "start": 2265.48, "duration": 3.599}, {"text": "syst\u00e9matiquement en responsabilit\u00e9 pour", "start": 2266.72, "duration": 3.48}, {"text": "reprendre la Neuve langue sont les", "start": 2269.079, "duration": 2.28}, {"text": "premiers \u00e0 se d\u00e9fausser de leur", "start": 2270.2, "duration": 3.08}, {"text": "responsabilit\u00e9 donc le sujet n'est pas", "start": 2271.359, "duration": 4.041}, {"text": "tant les choix personnels de Madame ou", "start": 2273.28, "duration": 4.039}, {"text": "casser \u00e0 l'\u00e9gard de ses enfants que le", "start": 2275.4, "duration": 3.959}, {"text": "sinisme dont elle fait preuve alors m\u00eame", "start": 2277.319, "duration": 3.961}, {"text": "qu'elle est coresponsable puisqu'elle", "start": 2279.359, "duration": 3.801}, {"text": "participe d'un gouvernement qui depuis 7", "start": 2281.28, "duration": 4.559}, {"text": "ans acc\u00e9l\u00e8re l'effondrement de", "start": 2283.16, "duration": 5.04}, {"text": "l'autorit\u00e9 et le recul des savoirs", "start": 2285.839, "duration": 3.601}, {"text": "fondamentaux \u00e0", "start": 2288.2, "duration": 4.399}, {"text": "l'\u00e9cole bonjour Rud Tizon France Info", "start": 2289.44, "duration": 4.96}, {"text": "alors juste la de\u00e8 j'ai pas entendu la", "start": 2292.599, "duration": 4.52}, {"text": "question end la de\u00e8", "start": 2294.4, "duration": 2.719}, {"text": "question la natalit\u00e9 vous savez que", "start": 2297.16, "duration": 5.0}, {"text": "pendant la le d\u00e9bat sur la r\u00e9forme des", "start": 2300.04, "duration": 4.84}, {"text": "retraites nous avons \u00e9t\u00e9 le seul", "start": 2302.16, "duration": 4.72}, {"text": "mouvement politique et le seul le groupe", "start": 2304.88, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e \u00e0 inscrire dans cette", "start": 2306.88, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9flexion sur le syst\u00e8me de retraite", "start": 2309.68, "duration": 4.12}, {"text": "fran\u00e7ais la question la question de la", "start": 2311.52, "duration": 5.52}, {"text": "natalit\u00e9 euh nous n'avons jamais fait", "start": 2313.8, "duration": 5.44}, {"text": "aussi peu d'enfants en France depuis la", "start": 2317.04, "duration": 4.12}, {"text": "fin de la Seconde Guerre mondiale les", "start": 2319.24, "duration": 5.359}, {"text": "courbes euh d'accroissement de la", "start": 2321.16, "duration": 5.439}, {"text": "population devrait se croiser \u00e0", "start": 2324.599, "duration": 4.801}, {"text": "l'horizon 2035 or nous avions dit durant", "start": 2326.599, "duration": 4.081}, {"text": "le d\u00e9bat sur les retraites que", "start": 2329.4, "duration": 3.64}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment les b\u00e9b\u00e9s de 2023 seraient", "start": 2330.68, "duration": 4.24}, {"text": "les cotisants de 2043 et que par", "start": 2333.04, "duration": 4.039}, {"text": "cons\u00e9quent dans un syst\u00e8me des retraites", "start": 2334.92, "duration": 5.12}, {"text": "par r\u00e9partition euh on ne pouvait pas", "start": 2337.079, "duration": 4.641}, {"text": "aborder ce sujet sans \u00e9voquer la", "start": 2340.04, "duration": 3.76}, {"text": "question de la natalit\u00e9 nous avons port\u00e9", "start": 2341.72, "duration": 3.52}, {"text": "un certain nombre de mesures dans le", "start": 2343.8, "duration": 2.92}, {"text": "cadre de la campagne pr\u00e9sidentielle qui", "start": 2345.24, "duration": 5.04}, {"text": "visaiit euh \u00e0 encourager la natalit\u00e9 \u00e0", "start": 2346.72, "duration": 5.92}, {"text": "soutenir la politique familiale en", "start": 2350.28, "duration": 4.039}, {"text": "revenant d'abord sur les mesures euh", "start": 2352.64, "duration": 3.12}, {"text": "fiscales qui avaient \u00e9t\u00e9 prises et \u00e0", "start": 2354.319, "duration": 3.121}, {"text": "notre sens contre-productif par Fran\u00e7ois", "start": 2355.76, "duration": 4.12}, {"text": "Hollande en 2015 2014 pardonnez-moi", "start": 2357.44, "duration": 3.8}, {"text": "notamment la fin de l'universalit\u00e9 des", "start": 2359.88, "duration": 3.28}, {"text": "allocations familiales et puis au-del\u00e0", "start": 2361.24, "duration": 3.96}, {"text": "de \u00e7a \u00e0 mettre en place tout un tas de", "start": 2363.16, "duration": 4.08}, {"text": "mesures incitatives", "start": 2365.2, "duration": 4.879}, {"text": "pour encourager les jeunes couples non", "start": 2367.24, "duration": 4.8}, {"text": "pas seulement \u00e0 s'installer mais aussi \u00e0", "start": 2370.079, "duration": 5.04}, {"text": "faire des enfants j'insiste bien", "start": 2372.04, "duration": 5.72}, {"text": "sur le terme d'encouragement c'est on", "start": 2375.119, "duration": 4.121}, {"text": "n'est pas l\u00e0 dans des mesures coeritives", "start": 2377.76, "duration": 3.44}, {"text": "ce sont des mesures incitatives qui", "start": 2379.24, "duration": 4.4}, {"text": "visent lorsqu'on octroit par exemple un", "start": 2381.2, "duration": 4.72}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 un jeune couple et que au-del\u00e0 du", "start": 2383.64, "duration": 4.16}, {"text": "2e ou du 3e enfant on d\u00e9cide de faire", "start": 2385.92, "duration": 4.0}, {"text": "dispara\u00eetre le capital restant on est", "start": 2387.8, "duration": 4.76}, {"text": "dans des mesures incitative et puis nous", "start": 2389.92, "duration": 4.88}, {"text": "souhaitons \u00e9galement vous le savez", "start": 2392.56, "duration": 4.039}, {"text": "mettre en place la priorit\u00e9 nationale", "start": 2394.8, "duration": 3.24}, {"text": "pour faire en sorte que notamment les", "start": 2396.599, "duration": 2.881}, {"text": "allocations familiales puisqu'on parle", "start": 2398.04, "duration": 4.559}, {"text": "de la natalit\u00e9 soi r\u00e9serv\u00e9 au aux", "start": 2399.48, "duration": 4.92}, {"text": "familles fran\u00e7aises donc nous entendons", "start": 2402.599, "duration": 4.281}, {"text": "demain \u00e0 la t\u00eate de l'\u00c9tat porter une", "start": 2404.4, "duration": 5.56}, {"text": "grande politique nataliste en faveur des", "start": 2406.88, "duration": 4.52}, {"text": "des familles qui ne soit pas une", "start": 2409.96, "duration": 3.56}, {"text": "politique pour contraindre mais", "start": 2411.4, "duration": 4.88}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment pour faire en sorte que les", "start": 2413.52, "duration": 4.44}, {"text": "Fran\u00e7ais qui souhaitent faire des", "start": 2416.28, "duration": 5.039}, {"text": "enfants puissent s'y engager sans avoir", "start": 2417.96, "duration": 5.8}, {"text": "l'inqui\u00e9tude des lendemains toujours", "start": 2421.319, "duration": 3.481}, {"text": "difficilees parce que le taux en fait", "start": 2423.76, "duration": 5.48}, {"text": "aujourd'hui de l'\u00e9cart entre le taux de", "start": 2424.8, "duration": 6.6}, {"text": "f\u00e9condit\u00e9 par femme et le taux d'enfants", "start": 2429.24, "duration": 3.96}, {"text": "esp\u00e9r\u00e9 il est tr\u00e8s important et nous", "start": 2431.4, "duration": 3.439}, {"text": "portons pr\u00e9cis\u00e9ment l'ambition de", "start": 2433.2, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9duire cet", "start": 2434.839, "duration": 6.401}, {"text": "\u00e9cart rebonjour bonjour", "start": 2437.24, "duration": 5.8}, {"text": "Emmanuel Macron va donner une conf\u00e9rence", "start": 2441.24, "duration": 4.16}, {"text": "de presse demain qu'est-ce que vous en", "start": 2443.04, "duration": 5.0}, {"text": "attendez et quelle question vous", "start": 2445.4, "duration": 5.439}, {"text": "aimeriez lui poser si vous en aviez", "start": 2448.04, "duration": 5.4}, {"text": "l'opportunit\u00e9 et deux\u00e8me petite question", "start": 2450.839, "duration": 3.881}, {"text": "sur le financement de la campagne pour", "start": 2453.44, "duration": 2.96}, {"text": "les europ\u00e9ennes o\u00f9 en \u00eates-vous du", "start": 2454.72, "duration": 4.879}, {"text": "lancement de du grand emprunt alors je", "start": 2456.4, "duration": 5.16}, {"text": "vous r\u00e9ponds d'abord \u00e0 la deux\u00e8me", "start": 2459.599, "duration": 3.841}, {"text": "question", "start": 2461.56, "duration": 4.519}, {"text": "euh nous", "start": 2463.44, "duration": 5.36}, {"text": "lancerons dans le courant du mois de", "start": 2466.079, "duration": 3.881}, {"text": "janvier c'est\u00e0dire dans les tout", "start": 2468.8, "duration": 4.4}, {"text": "prochains jours un grand emprunt sur le", "start": 2469.96, "duration": 5.32}, {"text": "mod\u00e8le de celui que j'avais initi\u00e9 en", "start": 2473.2, "duration": 5.159}, {"text": "2004 2019 et qui nous avait permis de", "start": 2475.28, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9unir les fonds n\u00e9cessaires pour", "start": 2478.359, "duration": 4.521}, {"text": "financer la campagne des \u00e9lections des", "start": 2480.0, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes \u00e7a avit assez bien", "start": 2482.88, "duration": 4.84}, {"text": "fonctionn\u00e9 et donc nous relancerons ce", "start": 2485.24, "duration": 4.32}, {"text": "dispositif dans les prochains jours pour", "start": 2487.72, "duration": 2.96}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 votre premi\u00e8re question", "start": 2489.56, "duration": 3.44}, {"text": "d'abord je je vais vous dire je trouve", "start": 2490.68, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e7a assez \u00e9trange et assez incorrect que", "start": 2493.0, "duration": 6.319}, {"text": "le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique mais sans", "start": 2496.68, "duration": 4.24}, {"text": "doute est assez r\u00e9v\u00e9lateur s'exprime", "start": 2499.319, "duration": 3.04}, {"text": "avant le discours de politique g\u00e9n\u00e9rale", "start": 2500.92, "duration": 3.64}, {"text": "de son premier ministre ce qui veut donc", "start": 2502.359, "duration": 5.321}, {"text": "bien dire que derri\u00e8re l'illusionnisme", "start": 2504.56, "duration": 6.559}, {"text": "verbal et les effets waou de de", "start": 2507.68, "duration": 6.8}, {"text": "gabrielal qui quand il dit autorit\u00e9 tout", "start": 2511.119, "duration": 5.881}, {"text": "le monde est Bali \u00e9 tout le monde est", "start": 2514.48, "duration": 4.119}, {"text": "tout le monde est \u00e9bahi sur le fond il y", "start": 2517.0, "duration": 3.319}, {"text": "aura pas grand-chose et et le fait", "start": 2518.599, "duration": 3.52}, {"text": "qu'Emmanuel Macron s'exprime avant m\u00eame", "start": 2520.319, "duration": 3.841}, {"text": "son discours de politique", "start": 2522.119, "duration": 5.48}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale confirme que c'est lui en", "start": 2524.16, "duration": 5.919}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 qui fixe le cap et surtout que", "start": 2527.599, "duration": 5.24}, {"text": "le cap restera inchang\u00e9 je crois que les", "start": 2530.079, "duration": 4.121}, {"text": "trois grands enjeux aujourd'hui de la", "start": 2532.839, "duration": 2.561}, {"text": "rentr\u00e9e en tout cas ceux que nous allons", "start": 2534.2, "duration": 3.0}, {"text": "porter dans le cadre de la campagne", "start": 2535.4, "duration": 4.159}, {"text": "europ\u00e9enne sont ceux que vous avez assez", "start": 2537.2, "duration": 5.72}, {"text": "justement bien d\u00e9fini dans vos colonnes", "start": 2539.559, "duration": 5.201}, {"text": "tout au long des des derniers jours \u00e0", "start": 2542.92, "duration": 4.04}, {"text": "savoir le pouvoir d'achat la s\u00e9curit\u00e9 et", "start": 2544.76, "duration": 3.799}, {"text": "l'immigration sont les grands enjeux du", "start": 2546.96, "duration": 3.08}, {"text": "pays qui aujourd'hui ne sont ni trait\u00e9s", "start": 2548.559, "duration": 4.76}, {"text": "ni r\u00e9gl\u00e9s la loi immigration si euh", "start": 2550.04, "duration": 4.68}, {"text": "tent\u00e9 qu'elle soit une victoire", "start": 2553.319, "duration": 2.641}, {"text": "id\u00e9ologique pour nous et nous l'avons", "start": 2554.72, "duration": 3.04}, {"text": "dit dans sa version modifi\u00e9e par la", "start": 2555.96, "duration": 3.879}, {"text": "commission mixte paritaire euh est un", "start": 2557.76, "duration": 3.76}, {"text": "premier pas est une porte ouverte mais", "start": 2559.839, "duration": 3.121}, {"text": "elle ne changera pas les grands", "start": 2561.52, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9quilibres de la politique d'immigration", "start": 2562.96, "duration": 3.68}, {"text": "euh dans notre pays c'est la raison pour", "start": 2564.68, "duration": 4.679}, {"text": "laquelle nous r\u00e9clamons et continuons de", "start": 2566.64, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9clamer un r\u00e9f\u00e9rendum sur la question", "start": 2569.359, "duration": 4.641}, {"text": "de l'immigration sur la s\u00e9curit\u00e9 les", "start": 2571.44, "duration": 5.159}, {"text": "chiffres de l'ins\u00e9curit\u00e9 euh sont tomb\u00e9s", "start": 2574.0, "duration": 3.559}, {"text": "il y a quelques jours ils sont", "start": 2576.599, "duration": 3.921}, {"text": "absolument accablants et s'agissant du", "start": 2577.559, "duration": 5.881}, {"text": "pouvoir d'achat demandons \u00e0 ce que le", "start": 2580.52, "duration": 6.48}, {"text": "gouvernement renonce \u00e0 cette taxe sur la", "start": 2583.44, "duration": 6.24}, {"text": "consommation int\u00e9rieure d'\u00e9lectricit\u00e9 10", "start": 2587.0, "duration": 6.079}, {"text": "% alors m\u00eame que l'\u00e9lectricit\u00e9 n'a", "start": 2589.68, "duration": 4.52}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 aussi bas c'est un peu le", "start": 2593.079, "duration": 2.52}, {"text": "paradoxe c'est-\u00e0-dire que l'\u00e9nergie n'a", "start": 2594.2, "duration": 3.44}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 aussi bas les Fran\u00e7ais l'ont", "start": 2595.599, "duration": 3.52}, {"text": "jamais autant pay\u00e9 ce qui soulligne", "start": 2597.64, "duration": 2.76}, {"text": "aussi d'ailleurs que lorsque nous avions", "start": 2599.119, "duration": 2.641}, {"text": "point\u00e9 l'\u00e9chec des n\u00e9gociations au", "start": 2600.4, "duration": 3.56}, {"text": "niveau europ\u00e9en du march\u00e9 europ\u00e9en de", "start": 2601.76, "duration": 4.44}, {"text": "l'\u00e9nergie \u00e0 l'automne je me souviens on", "start": 2603.96, "duration": 3.24}, {"text": "avait eu des \u00e9changes sur tous les", "start": 2606.2, "duration": 2.48}, {"text": "plateaux\u00f9 on nous disait la question est", "start": 2607.2, "duration": 2.919}, {"text": "r\u00e9gl\u00e9e c'est trait\u00e9 pourquoi est-ce que", "start": 2608.68, "duration": 3.08}, {"text": "vous continuez \u00e0 r\u00e9clamer cette mesure", "start": 2610.119, "duration": 3.801}, {"text": "en r\u00e9it\u00e9 ce qui a \u00e9t\u00e9 obtenu sont des", "start": 2611.76, "duration": 3.64}, {"text": "contrats de longue dur\u00e9e pour les tr\u00e8s", "start": 2613.92, "duration": 3.88}, {"text": "gros industrielles mais les classes", "start": 2615.4, "duration": 3.84}, {"text": "populaires et les classes moyennes ne", "start": 2617.8, "duration": 2.72}, {"text": "verront pas la diff\u00e9rence sur leur", "start": 2619.24, "duration": 2.52}, {"text": "facture qui va continuer d'augmenter", "start": 2620.52, "duration": 2.16}, {"text": "donc je pense que ce sont les trois", "start": 2621.76, "duration": 3.359}, {"text": "grands enjeux de de de la rentr\u00e9e c'est", "start": 2622.68, "duration": 4.48}, {"text": "en tout cas ceux que nous allons porter", "start": 2625.119, "duration": 3.321}, {"text": "entre autres m\u00eame si on en portera", "start": 2627.16, "duration": 2.959}, {"text": "d'autres dans le cadre de la campagne", "start": 2628.44, "duration": 3.32}, {"text": "europ\u00e9enne et les Fran\u00e7ais ont le", "start": 2630.119, "duration": 3.0}, {"text": "sentiment aujourd'hui d'avoir \u00e0 la t\u00eate", "start": 2631.76, "duration": 3.799}, {"text": "de l'\u00c9tat euh un pr\u00e9sident qui", "start": 2633.119, "duration": 4.841}, {"text": "politiquement et nulle part \u00e0 la t\u00eate", "start": 2635.559, "duration": 4.201}, {"text": "d'une nation qu'il conduit pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 2637.96, "duration": 3.68}, {"text": "nulle part", "start": 2639.76, "duration": 5.24}, {"text": "voil\u00e0 lu poseriez si vous aviez", "start": 2641.64, "duration": 5.16}, {"text": "l'occasion j'ai pas de question", "start": 2645.0, "duration": 4.319}, {"text": "particuli\u00e8re \u00e0 lui poser je suis venu", "start": 2646.8, "duration": 4.08}, {"text": "avec mon r\u00e9f\u00e9rendum sous le bras le 30", "start": 2649.319, "duration": 5.081}, {"text": "ao\u00fbt au rencontre de Saint-Denis et et", "start": 2650.88, "duration": 5.239}, {"text": "et et probablement que si j'avais", "start": 2654.4, "duration": 3.32}, {"text": "l'occasion de d'\u00e9changer \u00e0 nouveau avec", "start": 2656.119, "duration": 2.96}, {"text": "avec lui c'est c'est ce que nous c'est", "start": 2657.72, "duration": 5.16}, {"text": "ce que nous lui soumettterons bien s\u00fbr", "start": 2659.079, "duration": 6.401}, {"text": "oui bonjour bonjour Florent fer M6", "start": 2662.88, "duration": 5.0}, {"text": "bonjour bonjour votre slogan pour les", "start": 2665.48, "duration": 4.92}, {"text": "europ\u00e9ennes c'est vivement le 9 juin", "start": 2667.88, "duration": 5.0}, {"text": "entre autres oui est-ce qu'on se peut", "start": 2670.4, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 dire chez vous qu'il a une grande", "start": 2672.88, "duration": 3.56}, {"text": "confiance et que vous consid\u00e9rez que le", "start": 2674.48, "duration": 4.599}, {"text": "match est d\u00e9j\u00e0 pli\u00e9 absolument pas je", "start": 2676.44, "duration": 5.6}, {"text": "pense que les les bon d'abord le plut\u00f4t", "start": 2679.079, "duration": 5.401}, {"text": "un guimic qu'un qu'un qu'un", "start": 2682.04, "duration": 5.2}, {"text": "slogan j'aurai l'occasion d'abord vous", "start": 2684.48, "duration": 3.8}, {"text": "savez nous lancerons la campagne des", "start": 2687.24, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes le 3 mars \u00e0", "start": 2688.28, "duration": 4.16}, {"text": "Marseille s'en suivra ensuite une", "start": 2690.04, "duration": 4.559}, {"text": "quinzaine de meetings et de r\u00e9unions", "start": 2692.44, "duration": 4.2}, {"text": "publiques partout part tout en France et", "start": 2694.599, "duration": 4.561}, {"text": "j'aurai l'occasion quelques jours avant", "start": 2696.64, "duration": 5.199}, {"text": "le 3 mars de tenir une conf\u00e9rence de", "start": 2699.16, "duration": 4.159}, {"text": "presse dans laquelle je vous pr\u00e9senterai", "start": 2701.839, "duration": 3.601}, {"text": "je pr\u00e9senterai au fran\u00e7ais les axes", "start": 2703.319, "duration": 3.841}, {"text": "principaux et les th\u00e8mes de cette", "start": 2705.44, "duration": 3.879}, {"text": "campagne des \u00e9lections des \u00e9lections", "start": 2707.16, "duration": 6.159}, {"text": "europ\u00e9ennes rien n'est fait je consid\u00e8re", "start": 2709.319, "duration": 6.04}, {"text": "que les sondages m\u00eame s'ils indiquent", "start": 2713.319, "duration": 4.28}, {"text": "une", "start": 2715.359, "duration": 4.76}, {"text": "dynamique sont une photographie \u00e0 un", "start": 2717.599, "duration": 5.48}, {"text": "instant T voil\u00e0 et que tant que les", "start": 2720.119, "duration": 4.921}, {"text": "Fran\u00e7ais ne se sont pas rendu aux urnes", "start": 2723.079, "duration": 5.201}, {"text": "alors tout peut arriv\u00e9 donc j'alerte les", "start": 2725.04, "duration": 5.519}, {"text": "Fran\u00e7ais \u00e0 commencer par nos \u00e9lecteurs", "start": 2728.28, "duration": 4.88}, {"text": "sur le fait que rien n'est gagn\u00e9 que ces", "start": 2730.559, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9lections", "start": 2733.16, "duration": 4.04}, {"text": "europ\u00e9ennes sont des \u00e9lections bien s\u00fbr", "start": 2734.119, "duration": 4.321}, {"text": "internationales par ce sont des", "start": 2737.2, "duration": 2.159}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes mais ce sont", "start": 2738.44, "duration": 2.159}, {"text": "d'abord et avant tout des \u00e9lections de", "start": 2739.359, "duration": 3.24}, {"text": "mi-mandat et qu'elles constitueront pour", "start": 2740.599, "duration": 5.0}, {"text": "le peuple fran\u00e7ais la derni\u00e8re occasion", "start": 2742.599, "duration": 4.96}, {"text": "pour sanctionner la politique du", "start": 2745.599, "duration": 3.921}, {"text": "gouvernement pour sanctionner l'Europe", "start": 2747.559, "duration": 4.881}, {"text": "de Macron et pour envoyer un maximum de", "start": 2749.52, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s patriotes dans l'h\u00e9micycle du", "start": 2752.44, "duration": 4.08}, {"text": "Parlement europ\u00e9en je note \u00e9galement que", "start": 2754.4, "duration": 3.52}, {"text": "ces \u00e9lections europ\u00e9ennes et je le dis", "start": 2756.52, "duration": 3.599}, {"text": "aux Fran\u00e7ais constitueront en quelque", "start": 2757.92, "duration": 4.08}, {"text": "sorte le le dernier arr\u00eat au stand avant", "start": 2760.119, "duration": 4.121}, {"text": "l'arriv\u00e9e de la course et que on est l\u00e0", "start": 2762.0, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e0 la moiti\u00e9 du quinquena avec le seul et", "start": 2764.24, "duration": 5.119}, {"text": "unique scrutin national avant la", "start": 2767.16, "duration": 4.679}, {"text": "prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle par", "start": 2769.359, "duration": 4.601}, {"text": "cons\u00e9quent le parti politique que les", "start": 2771.839, "duration": 3.881}, {"text": "Fran\u00e7ais d\u00e9signeront en t\u00eate de ces", "start": 2773.96, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes sera aussi a", "start": 2775.72, "duration": 4.119}, {"text": "priori le parti politique qui sera", "start": 2778.04, "duration": 4.12}, {"text": "charg\u00e9 de pr\u00e9parer l'alternance et moi", "start": 2779.839, "duration": 4.52}, {"text": "je dis aux Fran\u00e7ais et je dis \u00e0 nos", "start": 2782.16, "duration": 5.84}, {"text": "\u00e9lecteurs que nous av besoin de leur", "start": 2784.359, "duration": 6.081}, {"text": "mobilisation la plus totale dans ces", "start": 2788.0, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes et que nous avons", "start": 2790.44, "duration": 6.8}, {"text": "besoin d'eux pour les aider et pour les", "start": 2793.0, "duration": 4.24}, {"text": "accompagner bonjour ma premi\u00e8re question", "start": 2798.52, "duration": 4.88}, {"text": "concerne apr\u00e8s la nomination de Gabriel", "start": 2801.4, "duration": 4.6}, {"text": "est-ce que \u00e7a va changer votre fa\u00e7on", "start": 2803.4, "duration": 5.199}, {"text": "d'\u00eatre dans l'opposition ma deux\u00e8me", "start": 2806.0, "duration": 4.359}, {"text": "question concerne les manifestation des", "start": 2808.599, "duration": 3.561}, {"text": "agriculteurs en Allemagne est-ce que", "start": 2810.359, "duration": 4.2}, {"text": "vous y \u00eates attentif est-ce que vous les", "start": 2812.16, "duration": 4.679}, {"text": "suivez comment vous les an is et est-ce", "start": 2814.559, "duration": 3.52}, {"text": "que vous avez l'intention de parler aux", "start": 2816.839, "duration": 3.841}, {"text": "agriculteurs pendant cette", "start": 2818.079, "duration": 5.0}, {"text": "campagne non je pense que la nomination", "start": 2820.68, "duration": 6.879}, {"text": "de Gabriel hatal ne changera strictement", "start": 2823.079, "duration": 4.48}, {"text": "rien encore une fois les effets", "start": 2827.839, "duration": 4.041}, {"text": "cosm\u00e9tiques si vous voulez ne je n'est", "start": 2829.92, "duration": 3.6}, {"text": "pas inquiet par cette", "start": 2831.88, "duration": 4.92}, {"text": "nomination que la la l'effet cosm\u00e9tique", "start": 2833.52, "duration": 5.599}, {"text": "de on a pris le ministre le moins", "start": 2836.8, "duration": 3.84}, {"text": "impopulaire on en a fait un premier", "start": 2839.119, "duration": 3.881}, {"text": "ministre en d\u00e9cidant de rien changer \u00e0", "start": 2840.64, "duration": 4.56}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 je pense n'aura strictement aucun", "start": 2843.0, "duration": 4.2}, {"text": "impact", "start": 2845.2, "duration": 3.639}, {"text": "nous vous savez on fait pas campagne par", "start": 2847.2, "duration": 3.359}, {"text": "rapport aux autres nous on a un", "start": 2848.839, "duration": 4.961}, {"text": "calendrier de campagne on a un objectif", "start": 2850.559, "duration": 6.681}, {"text": "qui est celui de conqu\u00e9rir le pouvoir et", "start": 2853.8, "duration": 5.48}, {"text": "on se fit \u00e0 cette feuille de route", "start": 2857.24, "duration": 3.64}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment donc non \u00e7a ne changera pas", "start": 2859.28, "duration": 3.6}, {"text": "la mani\u00e8re dont nous allons faire", "start": 2860.88, "duration": 5.479}, {"text": "campagne je lis dans vos bandeaux le", "start": 2862.88, "duration": 7.679}, {"text": "missile anti Bardella", "start": 2866.359, "duration": 4.2}, {"text": "bon bon courage", "start": 2870.64, "duration": 6.8}, {"text": "et ayons l'asion de profitons de cette", "start": 2873.88, "duration": 5.88}, {"text": "occasion pour d\u00e9battre du fond voil\u00e0", "start": 2877.44, "duration": 4.679}, {"text": "pour pour aborder la question du pouvoir", "start": 2879.76, "duration": 5.96}, {"text": "d'achat de la s\u00e9curit\u00e9 de l'immigration", "start": 2882.119, "duration": 6.841}, {"text": "de la sant\u00e9 de l'\u00e9cole de l'Europe", "start": 2885.72, "duration": 5.44}, {"text": "profitons de ces \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 2888.96, "duration": 3.56}, {"text": "pour en faire un grand moment de", "start": 2891.16, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9mocratie je pense que les", "start": 2892.52, "duration": 5.68}, {"text": "Fran\u00e7ais qui sont un peu tr\u00e8s politiques", "start": 2895.24, "duration": 4.72}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 un peu pein\u00e9s de voir le", "start": 2898.2, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en 2022 se", "start": 2899.96, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9filer de toute campagne \u00e9lectorale au", "start": 2902.28, "duration": 4.559}, {"text": "premier tour on a un scrutin national", "start": 2904.2, "duration": 5.68}, {"text": "donc on a l'occasion de r\u00e9parer ce qui", "start": 2906.839, "duration": 4.48}, {"text": "est apparu aux yeux de beaucoup comme", "start": 2909.88, "duration": 2.8}, {"text": "une anomalie et compris aux yeux de", "start": 2911.319, "duration": 2.561}, {"text": "beaucoup d'observateurs comme une", "start": 2912.68, "duration": 4.08}, {"text": "anomalie en 2022 donc bon courage \u00e0", "start": 2913.88, "duration": 4.479}, {"text": "Gabriel Atal dans sa mission je pense", "start": 2916.76, "duration": 4.2}, {"text": "qu'il n'aura aucune marge de man\u0153uvre je", "start": 2918.359, "duration": 4.72}, {"text": "pense", "start": 2920.96, "duration": 5.639}, {"text": "que rien ne changera et que pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 2923.079, "duration": 5.161}, {"text": "cette campagne europ\u00e9enne pourrait \u00eatre", "start": 2926.599, "duration": 5.0}, {"text": "l'occasion d'un d\u00e9bat entre deux grandes", "start": 2928.24, "duration": 6.44}, {"text": "visions de la soci\u00e9t\u00e9 pour r\u00e9pondre \u00e0", "start": 2931.599, "duration": 6.0}, {"text": "votre deux\u00e8me question", "start": 2934.68, "duration": 2.919}, {"text": "nous regardons avec tr\u00e8s grand int\u00e9r\u00eat", "start": 2937.76, "duration": 7.559}, {"text": "ce mouvement agricole nous avons \u00e9t\u00e9 au", "start": 2941.119, "duration": 8.44}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 des farmerss au Pays-Bas avec", "start": 2945.319, "duration": 5.681}, {"text": "certain nombre de nos eurod\u00e9put\u00e9s qui", "start": 2949.559, "duration": 3.961}, {"text": "ont fait le d\u00e9placement au Pays-Bas ces", "start": 2951.0, "duration": 5.319}, {"text": "derniers mois on est l\u00e0 en fait au c\u0153ur", "start": 2953.52, "duration": 5.559}, {"text": "d'un d'un choix de soci\u00e9t\u00e9 et moi je le", "start": 2956.319, "duration": 4.201}, {"text": "dis C \u00e9lection europ\u00e9ennne c'est aussi", "start": 2959.079, "duration": 2.441}, {"text": "un choix de", "start": 2960.52, "duration": 3.0}, {"text": "civilisation et en la mati\u00e8re est-ce", "start": 2961.52, "duration": 5.0}, {"text": "qu'on continue dans le qui vient \u00e0 \u00eatre", "start": 2963.52, "duration": 6.12}, {"text": "une grande puissance agricole est-ce", "start": 2966.52, "duration": 4.799}, {"text": "qu'on continue \u00e0 d\u00e9fendre notre", "start": 2969.64, "duration": 3.56}, {"text": "autonomie notre souverainet\u00e9 alimentaire", "start": 2971.319, "duration": 4.76}, {"text": "parce que de la capacit\u00e9 \u00e0 nourrir la", "start": 2973.2, "duration": 4.919}, {"text": "population fran\u00e7aise et \u00e0 nourrir les", "start": 2976.079, "duration": 4.921}, {"text": "populations europ\u00e9ennes d\u00e9pendra aussi", "start": 2978.119, "duration": 4.68}, {"text": "notre capacit\u00e9 \u00e0 \u00eatre et \u00e0 demeurer un", "start": 2981.0, "duration": 3.359}, {"text": "pays libre dans les prochaines", "start": 2982.799, "duration": 3.8}, {"text": "ann\u00e9es l'agriculture est aujourd'hui", "start": 2984.359, "duration": 3.521}, {"text": "menac\u00e9e par l'Union europ\u00e9enne je l'ai", "start": 2986.599, "duration": 3.281}, {"text": "dit dans les colonnes du JDD l'Union", "start": 2987.88, "duration": 5.56}, {"text": "europ\u00e9enne veut la mort de l'agriculture", "start": 2989.88, "duration": 5.6}, {"text": "fran\u00e7aise elle veut la mort de l'", "start": 2993.44, "duration": 3.24}, {"text": "agriculture fran\u00e7aise parce qu'elle est", "start": 2995.48, "duration": 3.52}, {"text": "engag\u00e9e depuis plusieurs ann\u00e9es dans une", "start": 2996.68, "duration": 3.56}, {"text": "strat\u00e9gie dite de la ferme \u00e0 la", "start": 2999.0, "duration": 3.76}, {"text": "fourchette qui au nom de l'\u00e9cologie", "start": 3000.24, "duration": 5.44}, {"text": "punitive vise \u00e0 faire baisser de 20 \u00e0 30", "start": 3002.76, "duration": 5.4}, {"text": "% sur les 20 prochaines ann\u00e9es les", "start": 3005.68, "duration": 5.24}, {"text": "rendements de l'agriculture fran\u00e7aise", "start": 3008.16, "duration": 4.679}, {"text": "elle veut la fin de notre agriculture", "start": 3010.92, "duration": 3.76}, {"text": "avec la multiplication des accords de", "start": 3012.839, "duration": 3.681}, {"text": "libre \u00e9change", "start": 3014.68, "duration": 5.04}, {"text": "qui font venir sur le sol fran\u00e7ais des", "start": 3016.52, "duration": 4.68}, {"text": "produits qui ne respectent aucune des", "start": 3019.72, "duration": 3.359}, {"text": "normes \u00e9conomiques sociales", "start": 3021.2, "duration": 3.28}, {"text": "environnementales sanitaires qui sont", "start": 3023.079, "duration": 4.28}, {"text": "impos\u00e9 aux agricult fran\u00e7ais et elle", "start": 3024.48, "duration": 4.28}, {"text": "veut pr\u00e9cis\u00e9ment la fin de notre", "start": 3027.359, "duration": 4.521}, {"text": "agriculture avec une inflation normative", "start": 3028.76, "duration": 5.12}, {"text": "qui emp\u00eache aujourd'hui les agriculteur", "start": 3031.88, "duration": 3.64}, {"text": "de travailler je le dis en mati\u00e8re", "start": 3033.88, "duration": 3.28}, {"text": "d'agriculture et je l'ai dit lors des", "start": 3035.52, "duration": 2.92}, {"text": "diff\u00e9rents d\u00e9placements parce que j'ai", "start": 3037.16, "duration": 3.08}, {"text": "fait le choix pr\u00e9cis\u00e9ment depuis", "start": 3038.44, "duration": 4.28}, {"text": "maintenant un an en passant 48 heur au", "start": 3040.24, "duration": 3.68}, {"text": "sein de l'agriculture l'an dernier ce", "start": 3042.72, "duration": 3.24}, {"text": "que je referai cette ann\u00e9e de me rendre", "start": 3043.92, "duration": 3.52}, {"text": "dans l'ensemble des foires agricoles", "start": 3045.96, "duration": 2.76}, {"text": "depuis la", "start": 3047.44, "duration": 3.48}, {"text": "rentr\u00e9e de rappeler que nous vivons en", "start": 3048.72, "duration": 4.24}, {"text": "mati\u00e8re agricole une d\u00e9cennie critique", "start": 3050.92, "duration": 3.399}, {"text": "parce que dans les 10 prochaines ann\u00e9es", "start": 3052.96, "duration": 3.0}, {"text": "il y a un agriculteur sur de qui va", "start": 3054.319, "duration": 4.04}, {"text": "arriver en retraite et aujourd'hui il y", "start": 3055.96, "duration": 3.44}, {"text": "a un v\u00e9ritable enjeu pour la", "start": 3058.359, "duration": 3.2}, {"text": "transmission des exploitations et nous", "start": 3059.4, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9it\u00e9rerons dans les prochains mois", "start": 3061.559, "duration": 2.361}, {"text": "comme nous l'avions fait pendant la", "start": 3062.92, "duration": 2.439}, {"text": "campagne pr\u00e9sidentielle et comme Marine", "start": 3063.92, "duration": 5.679}, {"text": "l'avait fait le l'abrogation en tout cas", "start": 3065.359, "duration": 7.48}, {"text": "tr\u00e8s forte et plus que partiel des", "start": 3069.599, "duration": 5.72}, {"text": "droits de de succession avec la", "start": 3072.839, "duration": 4.601}, {"text": "condition que l'exploitation et et", "start": 3075.319, "duration": 4.28}, {"text": "l'outil agricole soit conserv\u00e9 pendant", "start": 3077.44, "duration": 3.639}, {"text": "10 ans par par son successeur parce que", "start": 3079.599, "duration": 3.2}, {"text": "aujourd'hui les droits de succession", "start": 3081.079, "duration": 3.28}, {"text": "apparaissent comme un mur pour beaucoup", "start": 3082.799, "duration": 3.921}, {"text": "d'agriculteurs qui n'arrivent plus \u00e0", "start": 3084.359, "duration": 4.121}, {"text": "transmettre leur exploitation donc nous", "start": 3086.72, "duration": 3.04}, {"text": "ce que nous souhaitons c'est que les", "start": 3088.48, "duration": 2.639}, {"text": "agriculteurs fran\u00e7ais puissent vivre de", "start": 3089.76, "duration": 3.0}, {"text": "leur travail nous aurons l'occasion de", "start": 3091.119, "duration": 3.68}, {"text": "faire un certain nombre de propositions", "start": 3092.76, "duration": 4.76}, {"text": "en ce sens et la plus illustre d'entre", "start": 3094.799, "duration": 4.04}, {"text": "elles sera notamment l'exception", "start": 3097.52, "duration": 3.44}, {"text": "agriculturelle qui visera \u00e0 faire sortir", "start": 3098.839, "duration": 4.081}, {"text": "l'agriculture de nos accords de libre", "start": 3100.96, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9change dans une logique de patriotisme", "start": 3102.92, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9conomique et faire en sorte que nos", "start": 3104.92, "duration": 3.919}, {"text": "produits puissent avoir la priorit\u00e9", "start": 3106.4, "duration": 4.719}, {"text": "notamment dans les march\u00e9s publics et", "start": 3108.839, "duration": 4.161}, {"text": "notamment dans la restauration", "start": 3111.119, "duration": 3.081}, {"text": "collective dans les cantines des", "start": 3113.0, "duration": 3.68}, {"text": "coll\u00e8ges des \u00e9coles euh ou des ou des", "start": 3114.2, "duration": 3.72}, {"text": "lyc\u00e9es mais nous sommes au c\u00f4t\u00e9 de nos", "start": 3116.68, "duration": 2.96}, {"text": "agriculteurs et nous le serons d'autant", "start": 3117.92, "duration": 3.04}, {"text": "plus dans les prochains", "start": 3119.64, "duration": 3.959}, {"text": "mois oui Nicolas Massol pour Lib\u00e9ration", "start": 3120.96, "duration": 3.8}, {"text": "oui monsieur Massa bonjour alors", "start": 3123.599, "duration": 3.561}, {"text": "j'aurais deux questions un peu corpo la", "start": 3124.76, "duration": 5.24}, {"text": "premi\u00e8re c'est vous parler de 45 morts", "start": 3127.16, "duration": 4.6}, {"text": "journalistes l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 3130.0, "duration": 3.559}, {"text": "aujourd'hui rien qu' Gaza on parle", "start": 3131.76, "duration": 3.839}, {"text": "plut\u00f4t de 70 morts enfin c'est les", "start": 3133.559, "duration": 7.401}, {"text": "plusieurs ONG qui euh 65 donn\u00e9 les deux", "start": 3135.599, "duration": 8.121}, {"text": "chires qui \u00e9 don 65 et 45 oui mais enfin", "start": 3140.96, "duration": 4.44}, {"text": "c vraiment une question sp\u00e9cifique sur", "start": 3143.72, "duration": 4.04}, {"text": "les journalistes tu\u00e9s \u00e0 Gaza quelle est", "start": 3145.4, "duration": 4.08}, {"text": "votre r\u00e9action que que comment est-ce", "start": 3147.76, "duration": 4.799}, {"text": "que qu'est-ce que \u00e7a vous inspire euh et", "start": 3149.48, "duration": 7.92}, {"text": "et seconde et seconde question euh euh", "start": 3152.559, "duration": 6.28}, {"text": "oui j'entends vous \u00e0 la presse et cetera", "start": 3157.4, "duration": 2.8}, {"text": "mais alors comment expliquer que les", "start": 3158.839, "duration": 2.641}, {"text": "journalistes de quotidien n'ont pas pu", "start": 3160.2, "duration": 4.2}, {"text": "rentrer dans euh cette salle et que ce", "start": 3161.48, "duration": 5.639}, {"text": "weekend euh le monde a \u00e9t\u00e9 refoul\u00e9 \u00e0 la", "start": 3164.4, "duration": 5.12}, {"text": "porte de v\u0153ux d'une d\u00e9put\u00e9 de la nation", "start": 3167.119, "duration": 4.841}, {"text": "euh alors que ces v\u0153ux \u00e9taient cens\u00e9s", "start": 3169.52, "duration": 3.92}, {"text": "\u00eatre ouverts \u00e0", "start": 3171.96, "duration": 6.72}, {"text": "tous alors peut\u00eat que Madame Le Pen veut", "start": 3173.44, "duration": 5.24}, {"text": "r\u00e9pondre bon d'abord la la", "start": 3179.88, "duration": 6.239}, {"text": "euh j'ai pas l'indignation \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie", "start": 3183.28, "duration": 4.039}, {"text": "variable", "start": 3186.119, "duration": 4.521}, {"text": "euh et par cons\u00e9quent qu'un journaliste", "start": 3187.319, "duration": 6.0}, {"text": "soit tu\u00e9 sur un th\u00e9\u00e2tre d'op\u00e9ration en", "start": 3190.64, "duration": 4.919}, {"text": "Ukraine ou \u00e0 Gaza c'est un drame dans", "start": 3193.319, "duration": 4.361}, {"text": "les deux cas nous le condamnons et c'est", "start": 3195.559, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9videmment une offense contre la libert\u00e9", "start": 3197.68, "duration": 3.96}, {"text": "de la presse et contre la libert\u00e9", "start": 3200.319, "duration": 3.721}, {"text": "d'informer donc nous n'avons pas la si", "start": 3201.64, "duration": 4.159}, {"text": "telle est votre question", "start": 3204.04, "duration": 4.64}, {"text": "la la condamnation \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable", "start": 3205.799, "duration": 5.681}, {"text": "euh j'anticipe le sous-entendu de votre", "start": 3208.68, "duration": 5.2}, {"text": "question mais depuis le d\u00e9part et notre", "start": 3211.48, "duration": 3.639}, {"text": "position n'a pas", "start": 3213.88, "duration": 5.36}, {"text": "vari\u00e9 nous avions indiqu\u00e9 que Isra\u00ebl", "start": 3215.119, "duration": 5.881}, {"text": "avait fait", "start": 3219.24, "duration": 6.96}, {"text": "l'objet \u00e9tait la cible de pogrom et euh", "start": 3221.0, "duration": 7.72}, {"text": "d'attentat islamistes absolument", "start": 3226.2, "duration": 6.28}, {"text": "intol\u00e9rable et que par cons\u00e9quent sa", "start": 3228.72, "duration": 6.8}, {"text": "r\u00e9ponse militaire dans dans le respect", "start": 3232.48, "duration": 5.639}, {"text": "du droit de la guerre \u00e9tait une r\u00e9ponse", "start": 3235.52, "duration": 4.799}, {"text": "l\u00e9gitime depuis le d\u00e9part nous avons", "start": 3238.119, "duration": 4.121}, {"text": "indiqu\u00e9 que la r\u00e9ponse isra\u00e9lienne", "start": 3240.319, "duration": 3.681}, {"text": "devait \u00eatre et notre position n'a pas", "start": 3242.24, "duration": 3.92}, {"text": "vari\u00e9 la plus", "start": 3244.0, "duration": 4.72}, {"text": "cibl\u00e9e la plus cibl\u00e9e", "start": 3246.16, "duration": 4.28}, {"text": "possible", "start": 3248.72, "duration": 4.52}, {"text": "voil\u00e0 sur le deuxi\u00e8me", "start": 3250.44, "duration": 6.2}, {"text": "point sur quotidien bah je vous je vous", "start": 3253.24, "duration": 6.16}, {"text": "rassure sur quotidien on est on est on", "start": 3256.64, "duration": 4.12}, {"text": "est on est aussi laiss\u00e9 \u00e0 la porte de", "start": 3259.4, "duration": 3.199}, {"text": "leur plateau", "start": 3260.76, "duration": 4.92}, {"text": "donc bon il y a peut-\u00eatre un chemin \u00e0", "start": 3262.599, "duration": 5.52}, {"text": "faire de de part et d'autre je suis", "start": 3265.68, "duration": 3.36}, {"text": "ouvert la", "start": 3268.119, "duration": 3.68}, {"text": "discussion mais bon je r\u00e9ponds je", "start": 3269.04, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9ponds \u00e0 chaque d\u00e9placement volontiers", "start": 3271.799, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e0 leur question ce sont des v\u0153ux \u00e0 la", "start": 3273.52, "duration": 6.559}, {"text": "presse bon quotidien est une \u00e9mission de", "start": 3275.68, "duration": 4.399}, {"text": "divertissement sur le", "start": 3281.04, "duration": 5.48}, {"text": "monde pour \u00eatre tout \u00e0 fait honn\u00eate je", "start": 3283.52, "duration": 5.599}, {"text": "ne sais pas dans quelles conditions C", "start": 3286.52, "duration": 3.96}, {"text": "exercer ce refus je crois que c'estit", "start": 3289.119, "duration": 4.401}, {"text": "Monsieur Guillou en tout cas si ce refus", "start": 3290.48, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9tait injustifi\u00e9", "start": 3293.52, "duration": 5.16}, {"text": "alors c'\u00e9tait une erreur voil\u00e0 je vous", "start": 3295.96, "duration": 5.96}, {"text": "le dis vous avez toujours \u00e9t\u00e9 admis dans", "start": 3298.68, "duration": 4.96}, {"text": "l'ensemble de nos de nos meetings que ce", "start": 3301.92, "duration": 3.28}, {"text": "soit des vux \u00e0 la presse nos r\u00e9unions", "start": 3303.64, "duration": 2.679}, {"text": "publiques vous le serez \u00e9videmment", "start": 3305.2, "duration": 3.56}, {"text": "toujours donc voil\u00e0 je me renseignerai", "start": 3306.319, "duration": 4.04}, {"text": "je vous r\u00e9pondrai et je vous r\u00e9pondrai \u00e0", "start": 3308.76, "duration": 2.92}, {"text": "l'issue en tout cas si c'est injustifi\u00e9", "start": 3310.359, "duration": 4.561}, {"text": "c'est une erreur", "start": 3311.68, "duration": 7.2}, {"text": "ou bonjour du Parisien Aujourd'hui", "start": 3314.92, "duration": 7.72}, {"text": "commence les a lieu la primaire dans", "start": 3318.88, "duration": 5.439}, {"text": "l'owa aux \u00c9tats-Unis qui lance le", "start": 3322.64, "duration": 4.24}, {"text": "processus de la pr\u00e9sidence am\u00e9ricaine", "start": 3324.319, "duration": 4.641}, {"text": "est-ce que vous souhaitez la victoire de", "start": 3326.88, "duration": 4.52}, {"text": "Donald Trump lors de la primaire", "start": 3328.96, "duration": 4.359}, {"text": "r\u00e9publicaine et \u00e0 forceerie lors de", "start": 3331.4, "duration": 4.639}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle face \u00e0 Biden", "start": 3333.319, "duration": 4.641}, {"text": "et est-ce que vous craignez qu'une", "start": 3336.039, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e9ventuelle victoire de Donald Trump et", "start": 3337.96, "duration": 3.8}, {"text": "des r\u00e9percussions n\u00e9fastes sur le", "start": 3339.92, "duration": 3.919}, {"text": "th\u00e9\u00e2tre ukrainien avec des cons\u00e9quences", "start": 3341.76, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e9galement importantes pour derni\u00e8 est-ce", "start": 3343.839, "duration": 5.0}, {"text": "que vous cezune \u00e9ventuelle victoire de", "start": 3347.52, "duration": 2.76}, {"text": "Donald Trump et des cons\u00e9quences", "start": 3348.839, "duration": 5.161}, {"text": "n\u00e9fastes sur le conflit", "start": 3350.28, "duration": 6.519}, {"text": "ukrainien alors je vous mets \u00e0 l'aise", "start": 3354.0, "duration": 5.359}, {"text": "tout de suite euh je ne suis pas", "start": 3356.799, "duration": 5.401}, {"text": "am\u00e9ricain euh et je n'entends pas", "start": 3359.359, "duration": 5.401}, {"text": "militer pour euh la victoire de l'un ou", "start": 3362.2, "duration": 5.28}, {"text": "de l'autre nous ferons ce que nous avons", "start": 3364.76, "duration": 4.64}, {"text": "toujours fait en mati\u00e8re de politique", "start": 3367.48, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re parors qu''il y a eu des", "start": 3369.4, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9lections dans des grandes d\u00e9mocraties", "start": 3371.319, "duration": 3.121}, {"text": "qui \u00e9taient accessoirement des", "start": 3373.24, "duration": 3.92}, {"text": "partenaires de la France c'est que nous", "start": 3374.44, "duration": 5.119}, {"text": "avons regard\u00e9 les programmes nous avons", "start": 3377.16, "duration": 3.919}, {"text": "regard\u00e9 les d\u00e9clarations des uns et des", "start": 3379.559, "duration": 5.361}, {"text": "autres et nous avons euh toujours \u00e9tudi\u00e9", "start": 3381.079, "duration": 5.48}, {"text": "qu'elles \u00e9taient au regard des int\u00e9r\u00eats", "start": 3384.92, "duration": 3.679}, {"text": "de notre pays des int\u00e9r\u00eats de la France", "start": 3386.559, "duration": 4.601}, {"text": "le meilleur pour notre pays il se trouve", "start": 3388.599, "duration": 9.801}, {"text": "que en 2016 me semble-t-il lors de la", "start": 3391.16, "duration": 7.24}, {"text": "l'avant-derni\u00e8re \u00e9LECTION AM\u00c9RICAINE", "start": 3398.68, "duration": 5.56}, {"text": "avant avant derni\u00e8re si on prend les M", "start": 3401.44, "duration": 5.44}, {"text": "termes nous avions indiqu\u00e9 qu'une", "start": 3404.24, "duration": 5.0}, {"text": "victoire de Donald Trump face \u00e0", "start": 3406.88, "duration": 5.28}, {"text": "Clinton \u00e9tait au regard des int\u00e9r\u00eats de", "start": 3409.24, "duration": 4.72}, {"text": "notre pays plus int\u00e9ressante que la", "start": 3412.16, "duration": 3.959}, {"text": "victoire d'Hilary Clinton pourquoi parce", "start": 3413.96, "duration": 4.24}, {"text": "que je me souviens qu'\u00e0 l'\u00e9poque", "start": 3416.119, "duration": 6.2}, {"text": "Monsieur Trump \u00e9tait oppos\u00e9 au tafta qui", "start": 3418.2, "duration": 5.8}, {"text": "\u00e9it un accord de libre \u00e9change que nous", "start": 3422.319, "duration": 4.0}, {"text": "avions combattu \u00e0 l'\u00e9poque au Parlement", "start": 3424.0, "duration": 4.96}, {"text": "europ\u00e9en et qui \u00e9tait pr\u00e9cis\u00e9ment nocif", "start": 3426.319, "duration": 4.48}, {"text": "pour l'agriculture fran\u00e7aise et pour les", "start": 3428.96, "duration": 2.92}, {"text": "entreprise", "start": 3430.799, "duration": 4.361}, {"text": "fran\u00e7ais je note \u00e9galement", "start": 3431.88, "duration": 6.4}, {"text": "que la politique qui a \u00e9t\u00e9 celle de", "start": 3435.16, "duration": 5.04}, {"text": "Monsieur Trump lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident", "start": 3438.28, "duration": 5.16}, {"text": "des \u00c9tats-Unis visait \u00e0 faire primer", "start": 3440.2, "duration": 5.2}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat des \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique", "start": 3443.44, "duration": 4.2}, {"text": "d'abord je pense que c'est sa et que", "start": 3445.4, "duration": 3.8}, {"text": "c'est un principe de bon sens et que", "start": 3447.64, "duration": 2.959}, {"text": "c'est pr\u00e9cis\u00e9ment ce que nous souhaitons", "start": 3449.2, "duration": 3.839}, {"text": "faire lorsque nous serons demain \u00e0 la", "start": 3450.599, "duration": 5.321}, {"text": "t\u00eate du pays sur le fond de sa politique", "start": 3453.039, "duration": 6.401}, {"text": "la politique qu'il a men\u00e9 euh aux", "start": 3455.92, "duration": 5.28}, {"text": "\u00c9tats-Unis je n'ai pas \u00e0 me", "start": 3459.44, "duration": 5.399}, {"text": "prononcer je note euh tout de m\u00eame qu'un", "start": 3461.2, "duration": 5.8}, {"text": "certain nombre de m\u00e9canismes de", "start": 3464.839, "duration": 5.52}, {"text": "patriotisme \u00e9conomique et de subvention", "start": 3467.0, "duration": 5.799}, {"text": "directes aux entreprises am\u00e9ricaines qui", "start": 3470.359, "duration": 5.081}, {"text": "avaient \u00e9t\u00e9 initi\u00e9 par", "start": 3472.799, "duration": 5.32}, {"text": "le pr\u00e9sident Trump avait \u00e9t\u00e9 poursuivi", "start": 3475.44, "duration": 4.96}, {"text": "et avait \u00e9t\u00e9 repris par Monsieur Biden", "start": 3478.119, "duration": 5.881}, {"text": "lui-m\u00eame \u00e0 la suite de son \u00e9lection et", "start": 3480.4, "duration": 6.439}, {"text": "je note troisi\u00e8mement que lorsque", "start": 3484.0, "duration": 5.119}, {"text": "Monsieur Trump a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident des", "start": 3486.839, "duration": 4.681}, {"text": "\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique le nombre", "start": 3489.119, "duration": 5.841}, {"text": "d'intervention ext\u00e9rieur des \u00c9tats-Unis", "start": 3491.52, "duration": 4.36}, {"text": "a", "start": 3494.96, "duration": 2.96}, {"text": "consid\u00e9rablement", "start": 3495.88, "duration": 4.52}, {"text": "diminu\u00e9 donc nous", "start": 3497.92, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e9tudierons les diff\u00e9rentes propositions", "start": 3500.4, "duration": 4.399}, {"text": "qui seront ceux des candidats mais", "start": 3502.559, "duration": 4.201}, {"text": "encore une fois il n'y aura pas", "start": 3504.799, "duration": 3.921}, {"text": "d'ing\u00e9rence de notre part et nous", "start": 3506.76, "duration": 5.319}, {"text": "laissons vivre la d\u00e9mocratie am\u00e9ricaine", "start": 3508.72, "duration": 5.2}, {"text": "quant \u00e0 mon choix", "start": 3512.079, "duration": 6.24}, {"text": "personnel je pense qu'il importe peu en", "start": 3513.92, "duration": 4.399}, {"text": "fait bonjourc bonau Radio France", "start": 3518.599, "duration": 5.641}, {"text": "Internationale B ma cons\u0153ur d'abord", "start": 3521.92, "duration": 3.76}, {"text": "merci", "start": 3524.24, "duration": 3.68}, {"text": "c'esttil bonjour Lucy r\u00e9y pour", "start": 3525.68, "duration": 5.04}, {"text": "compl\u00e9ment d'enqu\u00eate au Parlement", "start": 3527.92, "duration": 5.679}, {"text": "europ\u00e9en est-ce que les \u00e9lus RN vont", "start": 3530.72, "duration": 4.119}, {"text": "continuer \u00e0 travailler avec ave", "start": 3533.599, "duration": 3.52}, {"text": "l'entreprise unanime qui appartient \u00e0", "start": 3534.839, "duration": 5.441}, {"text": "Fr\u00e9d\u00e9ric Ch\u00e2tillon et deux\u00e8me question", "start": 3537.119, "duration": 4.881}, {"text": "est-ce que vous allez renouveler ce", "start": 3540.28, "duration": 3.72}, {"text": "contrat apr\u00e8s juin", "start": 3542.0, "duration": 5.64}, {"text": "2024 vous \u00eates un peu les inspecteurs", "start": 3544.0, "duration": 7.4}, {"text": "gadgets journalisme", "start": 3547.64, "duration": 3.76}, {"text": "et le rassemblement national alors", "start": 3552.68, "duration": 4.84}, {"text": "d'abord il faut savoir que le", "start": 3556.28, "duration": 2.68}, {"text": "rassemblement national n'existe pas", "start": 3557.52, "duration": 3.12}, {"text": "comme entit\u00e9 juridique au Parlement", "start": 3558.96, "duration": 4.92}, {"text": "europ\u00e9en c'est le groupe identit\u00e9 et", "start": 3560.64, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9mocratie donc participe la d\u00e9l\u00e9gation", "start": 3563.88, "duration": 3.4}, {"text": "du rassemblement national qui constitue", "start": 3565.68, "duration": 4.32}, {"text": "en soi une entit\u00e9 politique et juridique", "start": 3567.28, "duration": 5.799}, {"text": "et qui d\u00e9signe ses prestataires le", "start": 3570.0, "duration": 5.28}, {"text": "prestataire unanime a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 pour", "start": 3573.079, "duration": 3.841}, {"text": "un certain nombre de missions de", "start": 3575.28, "duration": 4.559}, {"text": "communication depuis le d\u00e9but du", "start": 3576.92, "duration": 6.6}, {"text": "mandat est-ce que cette prestation sera", "start": 3579.839, "duration": 4.96}, {"text": "poursuivie \u00e0 l'issue des \u00e9lections", "start": 3583.52, "duration": 2.519}, {"text": "europ\u00e9ennes je n'en sais rien \u00e7a", "start": 3584.799, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9pendra des des des \u00e9quilibres et \u00e7a", "start": 3586.039, "duration": 3.721}, {"text": "d\u00e9pendra de l'\u00e9tat du groupe \u00e0 l'issue", "start": 3588.48, "duration": 2.68}, {"text": "des \u00e9lections europ\u00e9ennes et de la", "start": 3589.76, "duration": 3.16}, {"text": "mani\u00e8re dont on organisera les les", "start": 3591.16, "duration": 4.919}, {"text": "prestations maintenant euh je vais je", "start": 3592.92, "duration": 4.439}, {"text": "vais pr\u00e9ciser les choses m\u00eame si j'ai", "start": 3596.079, "duration": 2.921}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion de le dire \u00e0 vos \u00e0", "start": 3597.359, "duration": 4.041}, {"text": "vos journalistes depuis depuis un an qui", "start": 3599.0, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9cale en fait tous les 6 mois la", "start": 3601.4, "duration": 3.32}, {"text": "publication du du reportage peut-\u00eatre", "start": 3603.039, "duration": 4.201}, {"text": "parce que manque de de mati\u00e8re ou", "start": 3604.72, "duration": 4.319}, {"text": "d'ailleurs je trouve le choix de de", "start": 3607.24, "duration": 5.16}, {"text": "diffuser ce reportage euh", "start": 3609.039, "duration": 5.721}, {"text": "euh \u00e0 l'heure o\u00f9 la campagne des", "start": 3612.4, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes s'est ouverte", "start": 3614.76, "duration": 3.599}, {"text": "assez contestable parce que vous aurez", "start": 3616.16, "duration": 3.679}, {"text": "pu tr\u00e8s bien par exemple faire le choix", "start": 3618.359, "duration": 3.641}, {"text": "de diffuser ce ce compl\u00e9ment d'enqu\u00eate", "start": 3619.839, "duration": 3.641}, {"text": "comme c'\u00e9tait pr\u00e9vu au mois de juin", "start": 3622.0, "duration": 2.92}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re j'is j'ai d'ailleurs", "start": 3623.48, "duration": 2.639}, {"text": "r\u00e9pondu \u00e0 l'ensemble de vos questions et", "start": 3624.92, "duration": 3.6}, {"text": "de vos demandes d'interview euh de le", "start": 3626.119, "duration": 3.72}, {"text": "diffuser au mois de septembre comme", "start": 3628.52, "duration": 3.64}, {"text": "c'\u00e9tait ensuite deuxi\u00e8mement pr\u00e9vu de le", "start": 3629.839, "duration": 4.0}, {"text": "diffuser au mois de d\u00e9cembre comme vous", "start": 3632.16, "duration": 3.639}, {"text": "aviez fait le choix de le faire et que", "start": 3633.839, "duration": 4.121}, {"text": "vous vous m'aviez fait pas et vous", "start": 3635.799, "duration": 3.441}, {"text": "faites le choix de le diffuser dans la", "start": 3637.96, "duration": 5.0}, {"text": "campagne officielle euh ce qu'aucun", "start": 3639.24, "duration": 6.64}, {"text": "autre de mes concurrents n'aura droit", "start": 3642.96, "duration": 5.119}, {"text": "j'imagine dans le cadre de ces \u00e9lections", "start": 3645.88, "duration": 3.8}, {"text": "europ\u00e9ennes si tel est le cas c'est tr\u00e8s", "start": 3648.079, "duration": 2.681}, {"text": "bien mais \u00e0 ce moment-l\u00e0 il faut le", "start": 3649.68, "duration": 3.359}, {"text": "faire pour tout le monde euh donc je", "start": 3650.76, "duration": 4.44}, {"text": "n'entends pas utiliser le pr\u00e9cieux temps", "start": 3653.039, "duration": 5.52}, {"text": "de parole que j'ai sur", "start": 3655.2, "duration": 6.599}, {"text": "une une grande cha\u00eene de service publics", "start": 3658.559, "duration": 5.0}, {"text": "qui incarne l'objectivit\u00e9 et la", "start": 3661.799, "duration": 3.28}, {"text": "neutralit\u00e9 comme France", "start": 3663.559, "duration": 3.28}, {"text": "2", "start": 3665.079, "duration": 5.401}, {"text": "pour commenter le choix des imprimeurs", "start": 3666.839, "duration": 5.28}, {"text": "de tracte voyez je pr\u00e9f\u00e8re conserver mon", "start": 3670.48, "duration": 3.599}, {"text": "temps de parole sur la 2 pour aller chez", "start": 3672.119, "duration": 3.401}, {"text": "Monsieur Soto au cas de v\u00e9rit\u00e9 par", "start": 3674.079, "duration": 5.04}, {"text": "exemple et pour \u00e9voquer les propositions", "start": 3675.52, "duration": 5.559}, {"text": "que nous entendons mettre en \u0153uvre et le", "start": 3679.119, "duration": 3.881}, {"text": "projet que nous entendons porter pour le", "start": 3681.079, "duration": 5.48}, {"text": "pour le pays voil\u00e0 ce que j'avais \u00e0 vous", "start": 3683.0, "duration": 6.0}, {"text": "dire je vais r\u00e9pondre je vais je vais", "start": 3686.559, "duration": 4.161}, {"text": "compl\u00e9ter la question de ma conceur sur", "start": 3689.0, "duration": 4.4}, {"text": "la nouvelle ministre de l'\u00c9ducation euh", "start": 3690.72, "duration": 5.48}, {"text": "il semblerait qu'elle estit mentie sur", "start": 3693.4, "duration": 5.439}, {"text": "l'\u00e9cole ou que fr\u00e9quentaient ses enfants", "start": 3696.2, "duration": 4.599}, {"text": "sur la le nremplacement des des", "start": 3698.839, "duration": 3.72}, {"text": "enseignants est-ce que \u00e7a vous choque", "start": 3700.799, "duration": 3.641}, {"text": "est-ce que vous l'aelez \u00e0 \u00e0 d\u00e9missionner", "start": 3702.559, "duration": 5.921}, {"text": "par exemple ben de leur nom en fait", "start": 3704.44, "duration": 7.0}, {"text": "c'estd que c'est un gouvernement qui est", "start": 3708.48, "duration": 5.4}, {"text": "impr\u00e9gn\u00e9 et qui est frapp\u00e9 du Saut du", "start": 3711.44, "duration": 4.44}, {"text": "mensonge", "start": 3713.88, "duration": 5.08}, {"text": "ils passent leur temps \u00e0 mentir", "start": 3715.88, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment comme des arracheurs de D", "start": 3718.96, "duration": 5.399}, {"text": "en permanence voil\u00e0 donc \u00e7a n'honore pas", "start": 3720.92, "duration": 5.879}, {"text": "la politique \u00e7a n'honore pas la macronie", "start": 3724.359, "duration": 4.121}, {"text": "mais c'est l\u00e0 une forme de continuit\u00e9 je", "start": 3726.799, "duration": 3.361}, {"text": "ne sais pas si ces", "start": 3728.48, "duration": 3.72}, {"text": "affirmations qui sont r\u00e9v\u00e9l\u00e9s par vos", "start": 3730.16, "duration": 3.639}, {"text": "confrats de lib\u00e9ration sont sont sont", "start": 3732.2, "duration": 4.24}, {"text": "exacts ou non ce que je sais encore une", "start": 3733.799, "duration": 4.681}, {"text": "fois c'est", "start": 3736.44, "duration": 5.52}, {"text": "que les choix personnels de la ministre", "start": 3738.48, "duration": 5.639}, {"text": "de l'\u00c9ducation nationale quand une FO on", "start": 3741.96, "duration": 3.839}, {"text": "est la libert\u00e9 d'enseignement importe", "start": 3744.119, "duration": 5.801}, {"text": "peu le seul sujet c'est le cinisme dont", "start": 3745.799, "duration": 5.601}, {"text": "elle a fait", "start": 3749.92, "duration": 4.0}, {"text": "preuve \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'un ancien ministre de", "start": 3751.4, "duration": 4.04}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale alors qu'ils ont", "start": 3753.92, "duration": 4.24}, {"text": "en charge la politique de la nation", "start": 3755.44, "duration": 4.2}, {"text": "notamment les questions \u00e9ducatives", "start": 3758.16, "duration": 3.6}, {"text": "depuis 7 ans et deuxi\u00e8mement qu'elle", "start": 3759.64, "duration": 5.36}, {"text": "mente voil\u00e0 c'est \u00e7a le probl\u00e8me mais je", "start": 3761.76, "duration": 7.559}, {"text": "pense que \u00e7a ne choquera personne h\u00e9las", "start": 3765.0, "duration": 4.319}, {"text": "oui", "start": 3770.48, "duration": 4.52}, {"text": "bonjoursk de l'opinion bonjour euh j'ai", "start": 3771.92, "duration": 4.72}, {"text": "deux questions tr\u00e8s diff\u00e9rentes d'abord", "start": 3775.0, "duration": 4.4}, {"text": "sur G\u00e9rald de pardieu vous au pouvoir", "start": 3776.64, "duration": 5.36}, {"text": "auriez-vous eu l'id\u00e9e de lui retirer sa", "start": 3779.4, "duration": 5.48}, {"text": "L\u00e9gion d'honneur et la deuxi\u00e8me question", "start": 3782.0, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e7a concerne plut\u00f4t les grandes fortunes", "start": 3784.88, "duration": 4.56}, {"text": "fran\u00e7aises par exemple Patrick drah", "start": 3787.16, "duration": 4.24}, {"text": "Xavier nel Vincent Bolor\u00e9 qui ne vous", "start": 3789.44, "duration": 3.919}, {"text": "avz pas m\u00e9nag\u00e9 pendant la derni\u00e8re", "start": 3791.4, "duration": 3.959}, {"text": "pr\u00e9sidentielle quel regard portez-vous", "start": 3793.359, "duration": 3.801}, {"text": "sur elle aujourd'hui est-ce que ce sont", "start": 3795.359, "duration": 3.24}, {"text": "des sources d'admiration pour les", "start": 3797.16, "duration": 4.159}, {"text": "Fran\u00e7ais que ce sont j'ai pas entendu", "start": 3798.599, "duration": 4.121}, {"text": "des sources d'admiration des figures", "start": 3801.319, "duration": 4.96}, {"text": "d'admiration pour les Fran\u00e7ais", "start": 3802.72, "duration": 3.559}, {"text": "je me suis exprim\u00e9 sur l'affaire de", "start": 3809.279, "duration": 4.0}, {"text": "pardieu moi j'ai \u00e9t\u00e9 choqu\u00e9 par les", "start": 3810.72, "duration": 4.879}, {"text": "propos qui ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9s par par", "start": 3813.279, "duration": 5.721}, {"text": "France T\u00e9l\u00e9vision euh faut-il ou non lui", "start": 3815.599, "duration": 6.76}, {"text": "retirer la L\u00e9gion d'Honneur euh je pense", "start": 3819.0, "duration": 6.24}, {"text": "que \u00e7a serait un peu ind\u00e9licat avant", "start": 3822.359, "duration": 5.161}, {"text": "m\u00eame en fait le r\u00e9sultat d'e d'une", "start": 3825.24, "duration": 5.039}, {"text": "enqu\u00eate de justice moi je suis attach\u00e9 \u00e0", "start": 3827.52, "duration": 4.36}, {"text": "un certain nombre de principes je les ai", "start": 3830.279, "duration": 3.361}, {"text": "rappel\u00e9s \u00e0 commencer par celui de la", "start": 3831.88, "duration": 3.679}, {"text": "pr\u00e9somption d'innocence donc peut-\u00eatre", "start": 3833.64, "duration": 4.24}, {"text": "qu'on peut avoir ce d\u00e9bat \u00e0 l'issue", "start": 3835.559, "duration": 4.961}, {"text": "d'une d\u00e9cision de justice mais avoir ce", "start": 3837.88, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9bat", "start": 3840.52, "duration": 4.68}, {"text": "euh sur les r\u00e9seaux sociaux euh dans les", "start": 3841.68, "duration": 7.72}, {"text": "m\u00e9dias par \u00e9mission interpos\u00e9 sans que", "start": 3845.2, "duration": 6.159}, {"text": "l'enqu\u00eate de justice n'\u00e9tablit des", "start": 3849.4, "duration": 4.719}, {"text": "conclusions me pose un probl\u00e8me de", "start": 3851.359, "duration": 6.281}, {"text": "principe deuxi\u00e8mement sur les grandes", "start": 3854.119, "duration": 6.48}, {"text": "fortunes la vid\u00e9o qui a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e qui", "start": 3857.64, "duration": 4.76}, {"text": "montre des caract\u00e8res enfin des propos \u00e0", "start": 3860.599, "duration": 5.601}, {"text": "caract\u00e8re sexuel en envers une enfant", "start": 3862.4, "duration": 3.8}, {"text": "excusez-moi des", "start": 3867.279, "duration": 4.0}, {"text": "questions malgr\u00e9 la vid\u00e9o qui a \u00e9t\u00e9", "start": 3869.0, "duration": 4.039}, {"text": "diffus\u00e9e dans compl\u00e9ment d'enqu\u00eate qui", "start": 3871.279, "duration": 5.76}, {"text": "montre des des caract\u00e8res sexuels \u00e0", "start": 3873.039, "duration": 6.76}, {"text": "l'encontre d'une enfant maiset il y a", "start": 3877.039, "duration": 5.201}, {"text": "les propos qui sont condamnables que", "start": 3879.799, "duration": 5.76}, {"text": "j'ai condamn\u00e9 et il y a le sujet des", "start": 3882.24, "duration": 6.2}, {"text": "plaintes je pense que c'est \u00e0 la lumi\u00e8re", "start": 3885.559, "duration": 5.0}, {"text": "de ces deux \u00e9v\u00e9nements \u00e9 entendu qu'on", "start": 3888.44, "duration": 3.32}, {"text": "puisse avoir les conclusions sur ces", "start": 3890.559, "duration": 3.04}, {"text": "deux \u00e9v\u00e9nements qu'on peut en tirer une", "start": 3891.76, "duration": 3.359}, {"text": "conclusion", "start": 3893.599, "duration": 3.52}, {"text": "s'agissant de la de la L\u00e9gion d'honneur", "start": 3895.119, "duration": 4.881}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 remise \u00e0 \u00e0 Monsieur de pardieu", "start": 3897.119, "duration": 6.041}, {"text": "euh sur les grandes fortunes la question", "start": 3900.0, "duration": 4.119}, {"text": "c'est quoi c'est est-ce que j'ai de", "start": 3903.16, "duration": 4.199}, {"text": "l'admiration pour les grandes fortunes", "start": 3904.119, "duration": 5.48}, {"text": "oui", "start": 3907.359, "duration": 2.24}, {"text": "oui je pense", "start": 3910.52, "duration": 4.559}, {"text": "[Musique]", "start": 3912.48, "duration": 5.319}, {"text": "que si tentz qu'elles payent leurs", "start": 3915.079, "duration": 5.2}, {"text": "imp\u00f4ts en France oui", "start": 3917.799, "duration": 5.32}, {"text": "euh je pense que une grande partie des", "start": 3920.279, "duration": 4.52}, {"text": "noms que vous avez cit\u00e9", "start": 3923.119, "duration": 3.881}, {"text": "contribue au rayonnement de notre pays", "start": 3924.799, "duration": 6.32}, {"text": "vo\u00e0 si tenter que", "start": 3927.0, "duration": 6.72}, {"text": "LVMH paye sa fiscalit\u00e9 ses imp\u00f4ts en", "start": 3931.119, "duration": 4.841}, {"text": "France je rappelle qu' VMH rapporte 2", "start": 3933.72, "duration": 4.24}, {"text": "milliard et dem d' au caisses de l'\u00c9tat", "start": 3935.96, "duration": 3.8}, {"text": "chaque ann\u00e9e c'est une fiert\u00e9 pour notre", "start": 3937.96, "duration": 4.8}, {"text": "pays que la premi\u00e8re fortune fran\u00e7aise", "start": 3939.76, "duration": 4.72}, {"text": "et que l'un des premiers groupes de luxe", "start": 3942.76, "duration": 4.16}, {"text": "en France soit fran\u00e7ais et fasse le", "start": 3944.48, "duration": 4.72}, {"text": "rayonnement de notre pays \u00e0", "start": 3946.92, "duration": 3.96}, {"text": "l'international que quelqu'un comme", "start": 3949.2, "duration": 5.56}, {"text": "Monsieur Niel qui d\u00e9cide d'investir", "start": 3950.88, "duration": 8.0}, {"text": "plusieurs millions d'euros dans qti dans", "start": 3954.76, "duration": 6.2}, {"text": "un programme qui vise \u00e0 d\u00e9velopper la", "start": 3958.88, "duration": 3.679}, {"text": "recherche sur l'intelligence", "start": 3960.96, "duration": 3.639}, {"text": "artificielle en France et \u00e0 faire en", "start": 3962.559, "duration": 4.24}, {"text": "sorte qu'on puisse rattraper le retard", "start": 3964.599, "duration": 3.96}, {"text": "que nous avons pris aujourd'hui dans", "start": 3966.799, "duration": 3.681}, {"text": "l'\u00e9conomie de la connaissance c'est une", "start": 3968.559, "duration": 4.361}, {"text": "fiert\u00e9 pour notre pays et et derri\u00e8re", "start": 3970.48, "duration": 5.359}, {"text": "ces ces noms que vous avez cit\u00e9 il y a", "start": 3972.92, "duration": 5.24}, {"text": "aussi des dizaines de de milliers", "start": 3975.839, "duration": 4.921}, {"text": "d'emplois euh maintenant nous d\u00e9fendons", "start": 3978.16, "duration": 5.52}, {"text": "aussi une fiscalit\u00e9 de justice et et et", "start": 3980.76, "duration": 5.599}, {"text": "et et et nous entendons \u00eatre vigilant", "start": 3983.68, "duration": 5.24}, {"text": "sur le fait", "start": 3986.359, "duration": 2.561}, {"text": "que les noms que vous cit\u00e9 ou que les", "start": 3989.839, "duration": 4.881}, {"text": "profils que vous \u00e9voquez contribuent \u00e0", "start": 3992.52, "duration": 4.319}, {"text": "l'effort national par une fiscalit\u00e9 qui", "start": 3994.72, "duration": 5.52}, {"text": "soit une fiscalit\u00e9", "start": 3996.839, "duration": 3.401}, {"text": "juste mais le drame je ve dire le drame", "start": 4001.319, "duration": 5.561}, {"text": "de notre pays est probablement qu'il n'y", "start": 4004.119, "duration": 5.401}, {"text": "a plus aujourd'hui que n'\u00e9merge pas", "start": 4006.88, "duration": 3.959}, {"text": "suffisamment de grands patrons", "start": 4009.52, "duration": 4.48}, {"text": "d'industrie en fait on devrait vouloir", "start": 4010.839, "duration": 4.96}, {"text": "en fait des dizaines et des dizaines de", "start": 4014.0, "duration": 3.64}, {"text": "tr\u00e8s grands patrons d'industrie parce", "start": 4015.799, "duration": 3.641}, {"text": "que \u00e7a fait aussi le rayonnement de la", "start": 4017.64, "duration": 4.679}, {"text": "France en Europe et \u00e0", "start": 4019.44, "duration": 2.879}, {"text": "l'international pour BFMTV \u00e0 nouveau", "start": 4022.76, "duration": 3.88}, {"text": "est-ce que vous demandez au nouveau", "start": 4025.119, "duration": 3.121}, {"text": "Premier ministre de se soumettre \u00e0 un", "start": 4026.64, "duration": 3.8}, {"text": "vote de confiance si c'est le cas que", "start": 4028.24, "duration": 4.76}, {"text": "feront les d\u00e9put\u00e9s RN \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 4030.44, "duration": 5.0}, {"text": "s'ils refusent est-ce que vous d\u00e9poserez", "start": 4033.0, "duration": 3.76}, {"text": "ou est-ce que vous voterez une motion de", "start": 4035.44, "duration": 2.919}, {"text": "censure oui nous souhaitons qu'il y ait", "start": 4036.76, "duration": 5.16}, {"text": "un vote de confiance mais j'ai peu", "start": 4038.359, "duration": 5.601}, {"text": "d'espoir sur le fait qu'il donne une", "start": 4041.92, "duration": 3.919}, {"text": "r\u00e9ponse favorable \u00e0 cela puisqu'ils", "start": 4043.96, "duration": 3.079}, {"text": "n'ont pas de majorit\u00e9 absolue \u00e0", "start": 4045.839, "duration": 3.52}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale voil\u00e0 et ce qui", "start": 4047.039, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9tait vrai dans un", "start": 4049.359, "duration": 3.92}, {"text": "contexte o\u00f9 Madame borne avait \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9", "start": 4050.96, "duration": 3.639}, {"text": "les tout autant aujourd'hui parce que le", "start": 4053.279, "duration": 3.641}, {"text": "contexte n'a pas n'a pas", "start": 4054.599, "duration": 4.52}, {"text": "chang\u00e9 mais c'est bien parce que passer", "start": 4056.92, "duration": 4.0}, {"text": "les effets de de communication", "start": 4059.119, "duration": 3.44}, {"text": "maintenant Gabriel Atal comme premier", "start": 4060.92, "duration": 2.84}, {"text": "ministre va pouvoir se confronter au", "start": 4062.559, "duration": 2.72}, {"text": "terrain \u00e0 la fois avec les", "start": 4063.76, "duration": 4.279}, {"text": "parlementaires nous l'invitons \u00e0 se", "start": 4065.279, "duration": 5.0}, {"text": "soumettre \u00e0 un vote de confiance et \u00e0 la", "start": 4068.039, "duration": 5.08}, {"text": "fois sur le terrain \u00e9lectoral avec", "start": 4070.279, "duration": 4.601}, {"text": "peut-\u00eatre notre re demande de d\u00e9bat dans", "start": 4073.119, "duration": 3.361}, {"text": "le cadre de la campagne des \u00e9lections", "start": 4074.88, "duration": 3.199}, {"text": "des \u00e9lections", "start": 4076.48, "duration": 4.76}, {"text": "europ\u00e9ennes et bien nous verrons", "start": 4078.079, "duration": 5.48}, {"text": "ce bonjour bonjour ellisabeth pin", "start": 4081.24, "duration": 4.44}, {"text": "d'agence rter je voulais savoir une", "start": 4083.559, "duration": 3.841}, {"text": "question sur les europ\u00e9ennes on votre", "start": 4085.68, "duration": 3.48}, {"text": "projet de rapprochement des groupes", "start": 4087.4, "duration": 4.399}, {"text": "identit\u00e9 d\u00e9mocratie et le groupe creux", "start": 4089.16, "duration": 4.679}, {"text": "conservateur et r\u00e9formiste europ\u00e9en", "start": 4091.799, "duration": 4.44}, {"text": "est-ce que vous esp\u00e9rez toujours que ces", "start": 4093.839, "duration": 3.561}, {"text": "deux groupes vont se rapprocher est-ce", "start": 4096.239, "duration": 2.96}, {"text": "que vous avez eu des contacts notamment", "start": 4097.4, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e0 Florence pour y parvenir je voulais", "start": 4099.199, "duration": 5.08}, {"text": "aussi avoir votre regard sur la", "start": 4102.199, "duration": 4.48}, {"text": "gouvernance de Georgia Moni sa politique", "start": 4104.279, "duration": 5.241}, {"text": "en Italie", "start": 4106.679, "duration": 2.841}, {"text": "merci nous travaillons depuis mtenant", "start": 4112.159, "duration": 3.921}, {"text": "plusieurs mois et depuis plusieurs", "start": 4115.04, "duration": 2.199}, {"text": "ann\u00e9es \u00e0", "start": 4116.08, "duration": 3.4}, {"text": "l'\u00e9largissement du groupe identit\u00e9 et", "start": 4117.239, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9mocrati vous savez que nous avons", "start": 4119.48, "duration": 3.879}, {"text": "multipli\u00e9 les contacts non pas seulement", "start": 4120.799, "duration": 4.48}, {"text": "avec nos alli\u00e9s actuels qui si\u00e8gent", "start": 4123.359, "duration": 3.081}, {"text": "cours des derniers mois dans le groupe", "start": 4125.279, "duration": 4.04}, {"text": "ID mais aussi avec de potentiels", "start": 4126.44, "duration": 4.799}, {"text": "partenaires pas seulement \u00e0 l'issue des", "start": 4129.319, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes mais en cas de", "start": 4131.239, "duration": 3.04}, {"text": "victoire de marine lors de l'\u00e9lection", "start": 4132.96, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de 2027 euh nous avons", "start": 4134.279, "duration": 3.761}, {"text": "multipli\u00e9 les contacts depuis maintenant", "start": 4136.4, "duration": 5.439}, {"text": "plusieurs plusieurs mois avec \u00e9videmment", "start": 4138.04, "duration": 6.279}, {"text": "le le Fid\u00e8s de Victor Orban qui se tient", "start": 4141.839, "duration": 5.0}, {"text": "aujourd'hui hors de ces deux forces", "start": 4144.319, "duration": 5.321}, {"text": "politiques au sein du Parlement europ\u00e9en", "start": 4146.839, "duration": 5.801}, {"text": "avec nos partenaires de Vox en Espagne", "start": 4149.64, "duration": 5.119}, {"text": "qui si\u00e8ge dans le groupe ECR avec qui", "start": 4152.64, "duration": 3.719}, {"text": "nous avons pourtant des contacts", "start": 4154.759, "duration": 3.281}, {"text": "Santiago abascal avait re\u00e7u Marine Le", "start": 4156.359, "duration": 3.44}, {"text": "Pen lors de la campagne pr\u00e9sidentielle", "start": 4158.04, "duration": 2.88}, {"text": "nous organisons r\u00e9guli\u00e8rement des", "start": 4159.799, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements en commun au sein du du", "start": 4160.92, "duration": 3.6}, {"text": "Parlement europ\u00e9ens notamment des", "start": 4163.04, "duration": 4.159}, {"text": "conf\u00e9rences autour de de Jean-Paul", "start": 4164.52, "duration": 5.12}, {"text": "garot il est tr\u00e8s difficile pour moi de", "start": 4167.199, "duration": 4.6}, {"text": "vous r\u00e9pondre avant les \u00e9lections", "start": 4169.64, "duration": 5.159}, {"text": "europ\u00e9enne parce qu'en fait projeter ce", "start": 4171.799, "duration": 4.601}, {"text": "que sera le Parlement", "start": 4174.799, "duration": 4.92}, {"text": "europ\u00e9en apr\u00e8s les \u00e9lections", "start": 4176.4, "duration": 5.879}, {"text": "europ\u00e9ennes avant m\u00eame d'avoir vot\u00e9 avec", "start": 4179.719, "duration": 4.921}, {"text": "la complexit\u00e9 des modes de scrutin en", "start": 4182.279, "duration": 3.841}, {"text": "diff\u00e9rents \u00e9tats c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9", "start": 4184.64, "duration": 3.84}, {"text": "donc nous nourrissons l'objectif", "start": 4186.12, "duration": 4.88}, {"text": "d'\u00e9largir la base de nos allonces est-ce", "start": 4188.48, "duration": 5.279}, {"text": "qu'il y aura fusion des deux groupes je", "start": 4191.0, "duration": 5.159}, {"text": "n'en sais rien bon en tout cas ce que je", "start": 4193.759, "duration": 3.881}, {"text": "souhaite moi c'est qu'il puisse y avoir", "start": 4196.159, "duration": 4.201}, {"text": "c'est que d'abord un on puisse mettre la", "start": 4197.64, "duration": 4.44}, {"text": "les majorit\u00e9s de circonstances actuelle", "start": 4200.36, "duration": 2.92}, {"text": "du Parlement europ\u00e9en c'est\u00e0-dire entre", "start": 4202.08, "duration": 3.92}, {"text": "le PPE et les socialistes en minorit\u00e9", "start": 4203.28, "duration": 4.52}, {"text": "qu'on puisse faire \u00e9merger cette", "start": 4206.0, "duration": 4.4}, {"text": "minorit\u00e9 de blocage avec \u00e9videmment les", "start": 4207.8, "duration": 4.08}, {"text": "gens du groupe ID mais aussi avec les", "start": 4210.4, "duration": 3.279}, {"text": "gens du groupe ECR afin qu'on puisse", "start": 4211.88, "duration": 2.799}, {"text": "mettre en \u00e9chec un certain nombre de", "start": 4213.679, "duration": 2.681}, {"text": "textes je je vous al\u00e8 sur le fait qu'il", "start": 4214.679, "duration": 5.441}, {"text": "y a quand m\u00eame beaucoup de textes qui et", "start": 4216.36, "duration": 5.4}, {"text": "de plus en plus de textes qui au sein du", "start": 4220.12, "duration": 3.72}, {"text": "Parlement europ\u00e9en passent \u00e0 quelques", "start": 4221.76, "duration": 3.56}, {"text": "voix pr\u00e8s ou ne passe pas \u00e0 quelques", "start": 4223.84, "duration": 3.839}, {"text": "voix pr\u00e8s et c'est quelques voix pr\u00e8s", "start": 4225.32, "duration": 4.44}, {"text": "cet \u00e9cart est en train de se resserrer \u00e0", "start": 4227.679, "duration": 3.601}, {"text": "mesure que les mois avanent et \u00e0 mesure", "start": 4229.76, "duration": 3.72}, {"text": "que le PP r\u00e9duit son influence au", "start": 4231.28, "duration": 4.919}, {"text": "Parlement europ\u00e9en donc nous souhaitons", "start": 4233.48, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9largir mais notre objectif en tout cas", "start": 4236.199, "duration": 4.201}, {"text": "est d'avoir la premi\u00e8re d\u00e9l\u00e9gation", "start": 4238.52, "duration": 3.76}, {"text": "souverainiste au sein du Parlement", "start": 4240.4, "duration": 4.279}, {"text": "europ\u00e9en et d'avoir \u00e9videmment en France", "start": 4242.28, "duration": 5.56}, {"text": "le maximum de d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens RN au", "start": 4244.679, "duration": 5.641}, {"text": "sein de au sein de l'h\u00e9micycle et de", "start": 4247.84, "duration": 3.72}, {"text": "toute mani\u00e8re je vais vous dire au-del\u00e0", "start": 4250.32, "duration": 4.24}, {"text": "des des des", "start": 4251.56, "duration": 5.36}, {"text": "cette question du groupe il y a toujours", "start": 4254.56, "duration": 5.76}, {"text": "des logiques de de coalition de vote sur", "start": 4256.92, "duration": 5.68}, {"text": "un texte qui concerne l'imigration on", "start": 4260.32, "duration": 3.399}, {"text": "peut", "start": 4262.6, "duration": 5.639}, {"text": "envisager une coalition intergroupe qui", "start": 4263.719, "duration": 6.041}, {"text": "d\u00e9passe en fait les fronti\u00e8res du du", "start": 4268.239, "duration": 3.841}, {"text": "groupe", "start": 4269.76, "duration": 2.32}, {"text": "ID \u00e9coutez vous savez que", "start": 4274.4, "duration": 7.08}, {"text": "nos nos alli\u00e9s mattho Salvini notamment", "start": 4277.76, "duration": 6.84}, {"text": "participe d'un de cette coalition avec", "start": 4281.48, "duration": 6.04}, {"text": "Madame M\u00e9loni je pense que les faibles", "start": 4284.6, "duration": 4.4}, {"text": "marges dont", "start": 4287.52, "duration": 3.88}, {"text": "dispose madame Meloni et qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 4289.0, "duration": 3.64}, {"text": "tr\u00e8s largement soulign\u00e9 par les", "start": 4291.4, "duration": 3.24}, {"text": "observateurs depuis un an tiennent du", "start": 4292.64, "duration": 4.8}, {"text": "fait que l'Italie dans une situation", "start": 4294.64, "duration": 5.039}, {"text": "financi\u00e8re et d\u00e9mographique n'oublions", "start": 4297.44, "duration": 4.799}, {"text": "pas le deuxi\u00e8me volet qui est beaucoup", "start": 4299.679, "duration": 5.0}, {"text": "plus qui lui offre beaucoup moins de", "start": 4302.239, "duration": 4.4}, {"text": "man\u0153uvre en fait qu'un pays comme la", "start": 4304.679, "duration": 4.681}, {"text": "France je pense que sur le plan", "start": 4306.639, "duration": 5.321}, {"text": "mon\u00e9taire elle a en tout cas r\u00e9ussi \u00e0", "start": 4309.36, "duration": 5.76}, {"text": "stabiliser le spread de l'Italie et que", "start": 4311.96, "duration": 5.44}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment les actions qu'elle a mise", "start": 4315.12, "duration": 4.64}, {"text": "en \u0153uvre lui ont permis de limiter", "start": 4317.4, "duration": 4.44}, {"text": "l'augmentation du taux d'int\u00e9r\u00eat le", "start": 4319.76, "duration": 3.28}, {"text": "diff\u00e9rentiel qu'elle avait avec", "start": 4321.84, "duration": 4.48}, {"text": "l'Allemagne sur la question de euh", "start": 4323.04, "duration": 5.599}, {"text": "l'immigration", "start": 4326.32, "duration": 5.56}, {"text": "euh je crois que la r\u00e9ponse aujourd'hui", "start": 4328.639, "duration": 5.321}, {"text": "euh enfin en tout cas la r\u00e9ponse qui", "start": 4331.88, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9tait celle de Matteo Salvini \u00e9tait", "start": 4333.96, "duration": 3.84}, {"text": "peut-\u00eatre beaucoup plus ferme voil\u00e0 et", "start": 4335.96, "duration": 3.279}, {"text": "Matteo Salvini est en ce moment m\u00eame", "start": 4337.8, "duration": 3.76}, {"text": "devant les tribunaux pr\u00e9cis\u00e9ment pour", "start": 4339.239, "duration": 4.841}, {"text": "avoir euh", "start": 4341.56, "duration": 6.76}, {"text": "refuser que des bateaux notamment des", "start": 4344.08, "duration": 6.88}, {"text": "ONG qui sont les taxis en fait qui font", "start": 4348.32, "duration": 4.8}, {"text": "office de taxi pour les pour les mafia", "start": 4350.96, "duration": 3.88}, {"text": "de passeur et qui vont chercher les", "start": 4353.12, "duration": 3.88}, {"text": "migrants parfois \u00e0 10 ou 20 km des c\u00f4tes", "start": 4354.84, "duration": 4.28}, {"text": "tunisiennes ou des c\u00f4tes libyennes", "start": 4357.0, "duration": 3.92}, {"text": "nacoste sur les c\u00f4tes sur les c\u00f4tes", "start": 4359.12, "duration": 3.92}, {"text": "italiennes mais encore une", "start": 4360.92, "duration": 4.319}, {"text": "fois nous travaillerons demain au", "start": 4363.04, "duration": 4.04}, {"text": "pouvoir avec tout le monde voil\u00e0 et je", "start": 4365.239, "duration": 4.121}, {"text": "vais vous dire je pense", "start": 4367.08, "duration": 6.72}, {"text": "que en fait l'impasse le S sentiment", "start": 4369.36, "duration": 6.839}, {"text": "d'impasse qu'on peut avoir aujourd'hui", "start": 4373.8, "duration": 3.72}, {"text": "sur un dossier comme l'Italie sur un", "start": 4376.199, "duration": 3.081}, {"text": "certain nombre de", "start": 4377.52, "duration": 4.24}, {"text": "sujets tient aux limites m\u00eame de l'Union", "start": 4379.28, "duration": 4.64}, {"text": "europ\u00e9enne voil\u00e0 et en fait il y a deux", "start": 4381.76, "duration": 3.64}, {"text": "pays qui peuvent changer la construction", "start": 4383.92, "duration": 3.759}, {"text": "europ\u00e9enne on le poids politique", "start": 4385.4, "duration": 3.72}, {"text": "budg\u00e9taire et financier pour le faire", "start": 4387.679, "duration": 3.401}, {"text": "c'est la France et l'Allemagne et donc", "start": 4389.12, "duration": 2.88}, {"text": "je crois", "start": 4391.08, "duration": 4.639}, {"text": "que cette cette impulsion d'un nouveau", "start": 4392.0, "duration": 5.48}, {"text": "trait\u00e9 parce qu'en fait concr\u00e8tement", "start": 4395.719, "duration": 3.361}, {"text": "quand on dit l'Europe des nations des", "start": 4397.48, "duration": 3.48}, {"text": "coop\u00e9rations et des projets en fait \u00e7a", "start": 4399.08, "duration": 3.48}, {"text": "consiste \u00e0 offrir et \u00e0 proposer un", "start": 4400.96, "duration": 4.6}, {"text": "nouveau trait\u00e9 euh aux pays europ\u00e9ens il", "start": 4402.56, "duration": 4.2}, {"text": "ne pourra venir dans les prochaines", "start": 4405.56, "duration": 2.56}, {"text": "ann\u00e9es que de la France par cons\u00e9quent", "start": 4406.76, "duration": 3.32}, {"text": "notre responsabilit\u00e9 est double", "start": 4408.12, "duration": 3.48}, {"text": "fran\u00e7aise et", "start": 4410.08, "duration": 6.52}, {"text": "europ\u00e9enne merci \u00e0 tous merci \u00e0", "start": 4411.6, "duration": 5.0}, {"text": "vous", "start": 4431.96, "duration": 3.0}]}