{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "merci monsieur le pr\u00e9sident par cet", "start": 9.95, "duration": 4.5}, {"text": "amendement nous nous opposons \u00e0 la", "start": 12.74, "duration": 3.27}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation de comp\u00e9tence de l'autorit\u00e9", "start": 14.45, "duration": 3.51}, {"text": "acad\u00e9mique aux directrices et aux", "start": 16.01, "duration": 3.87}, {"text": "directeurs d'\u00e9coles ainsi qu'\u00e0 la", "start": 17.96, "duration": 3.36}, {"text": "cr\u00e9ation d'une autorit\u00e9 fonctionnelle", "start": 19.88, "duration": 4.77}, {"text": "pour ces enseignants ont l\u00e0 on l'a vu et", "start": 21.32, "duration": 5.34}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit par plusieurs de nos", "start": 24.65, "duration": 4.71}, {"text": "coll\u00e8gues ce que veulent les directeurs", "start": 26.66, "duration": 4.86}, {"text": "d'\u00e9cole ce n'est pas une autorit\u00e9", "start": 29.36, "duration": 4.26}, {"text": "qu'elle soit fonctionnelle ou qu'elle", "start": 31.52, "duration": 3.809}, {"text": "soit hi\u00e9rarchique mais de toute fa\u00e7on si", "start": 33.62, "duration": 2.939}, {"text": "on met le mot autorit\u00e9 fonctionnelle", "start": 35.329, "duration": 4.131}, {"text": "forc\u00e9ment \u00e7a induit une autorit\u00e9", "start": 36.559, "duration": 6.931}, {"text": "d\u00e9cisionnelle et donc implicitement les", "start": 39.46, "duration": 5.89}, {"text": "rares chi il ne demande pas \u00e7a les", "start": 43.49, "duration": 3.72}, {"text": "directeurs et directrices d'\u00e9cole qu'est", "start": 45.35, "duration": 3.09}, {"text": "ce qu'ils veulent ils veulent du temps", "start": 47.21, "duration": 3.42}, {"text": "et veulent des moyens humains et ils", "start": 48.44, "duration": 4.38}, {"text": "veulent aussi garder leur fa\u00e7on", "start": 50.63, "duration": 3.9}, {"text": "coll\u00e9giale de fonctionner je vous", "start": 52.82, "duration": 3.24}, {"text": "remercie les directrices et les", "start": 54.53, "duration": 2.97}, {"text": "directeurs d'\u00e9cole je suis d\u00e9sol\u00e9", "start": 56.06, "duration": 3.54}, {"text": "demande une certaine autonomie", "start": 57.5, "duration": 4.05}, {"text": "une autonomie non pas de leur autonomie", "start": 59.6, "duration": 3.27}, {"text": "mais l'autonomie des \u00e9quipes", "start": 61.55, "duration": 2.91}, {"text": "p\u00e9dagogiques il souhaite simplement", "start": 62.87, "duration": 3.9}, {"text": "avoir les moyens de pouvoir piloter les", "start": 64.46, "duration": 4.89}, {"text": "projets de leurs \u00e9coles d\u00e9cid\u00e9e au sein", "start": 66.77, "duration": 4.739}, {"text": "de leur \u00e9cole pour leurs \u00e9coles pour les", "start": 69.35, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves qu'ils ont en charge on n'a pas", "start": 71.509, "duration": 5.04}, {"text": "et \u00e9videmment mais c'est souvent le cas", "start": 73.909, "duration": 4.38}, {"text": "les m\u00eames chiffres et les m\u00eames", "start": 76.549, "duration": 4.95}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rences et seul d'apr\u00e8s nous ce qu'on", "start": 78.289, "duration": 5.25}, {"text": "voit c'est que seulement \u00e0 peu pr\u00e8s 3 %", "start": 81.499, "duration": 3.57}, {"text": "des directeurs veulent plus d'autonomie", "start": 83.539, "duration": 2.79}, {"text": "voil\u00e0 donc je pense que vous \u00eates", "start": 85.069, "duration": 2.91}, {"text": "sinc\u00e8re dans ce que vous proposez et", "start": 86.329, "duration": 4.38}, {"text": "dans votre envie d'am\u00e9liorer la", "start": 87.979, "duration": 6.66}, {"text": "condition des directeurs mais l\u00e0 o\u00f9 on", "start": 90.709, "duration": 6.18}, {"text": "\u00e9chappe c'est dans la vision je pense de", "start": 94.639, "duration": 3.84}, {"text": "l'\u00e9cole et vous avez derri\u00e8re une vision", "start": 96.889, "duration": 3.781}, {"text": "manag\u00e9riale et d'entreprises que nous", "start": 98.479, "duration": 4.35}, {"text": "n'avons pas et aussi peut-\u00eatre dans le", "start": 100.67, "duration": 4.229}, {"text": "fait de prendre le temps de construire", "start": 102.829, "duration": 4.53}, {"text": "avec les directions achats chez eux on a", "start": 104.899, "duration": 6.301}, {"text": "vraiment l\u00e0 une divergence aussi dans ce", "start": 107.359, "duration": 5.521}, {"text": "qu on entend et dans ce qu'ils nous", "start": 111.2, "duration": 5.669}, {"text": "disent qui et pour qui et contre n'est", "start": 112.88, "duration": 6.589}, {"text": "pas adopt\u00e9", "start": 116.869, "duration": 2.6}, {"text": "je remercie monsieur le pr\u00e9sident mais", "start": 122.82, "duration": 2.63}, {"text": "\u00e9coutez je vais enfoncer le clou et", "start": 124.05, "duration": 3.72}, {"text": "puisqu'on a l'air d'\u00eatre tous d'accord", "start": 125.45, "duration": 4.89}, {"text": "ici pour dire qu' il n'y aura pas", "start": 127.77, "duration": 5.04}, {"text": "d'autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique sur les", "start": 130.34, "duration": 6.43}, {"text": "enseignants et bien \u00e9crivant le ballon", "start": 132.81, "duration": 5.28}, {"text": "dit \u00e7a va mieux en le disant mais des", "start": 136.77, "duration": 2.55}, {"text": "fois c'est bien \u00e7a va mieux en", "start": 138.09, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9crivant aussi voil\u00e0 je vous remercie", "start": 139.32, "duration": 3.84}, {"text": "mais en effet madame rayssiguier \u00e7a va", "start": 141.09, "duration": 4.14}, {"text": "mieux en l'\u00e9crivant et c'est pour \u00e7a que", "start": 143.16, "duration": 3.57}, {"text": "la r\u00e9daction propos\u00e9e par les s\u00e9nateurs", "start": 145.23, "duration": 2.94}, {"text": "d\u00e9crire justement l'autorit\u00e9", "start": 146.73, "duration": 4.79}, {"text": "fonctionnelle permet", "start": 148.17, "duration": 6.45}, {"text": "d'avancer d'ailleurs sur la d\u00e9l\u00e9gation", "start": 151.52, "duration": 6.76}, {"text": "de comp\u00e9tence \u00e9crire exerce autorit\u00e9", "start": 154.62, "duration": 5.76}, {"text": "fonctionnelle n'exerce pas l'autorit\u00e9", "start": 158.28, "duration": 4.53}, {"text": "hi\u00e9rarchique dans un texte sa commande", "start": 160.38, "duration": 4.59}, {"text": "peut pr\u00eater encore plus \u00e0 confusion vous", "start": 162.81, "duration": 4.35}, {"text": "n'arr\u00eatez pas de nous dire le mot", "start": 164.97, "duration": 4.29}, {"text": "autorit\u00e9 n'est pas un gros mot je suis", "start": 167.16, "duration": 4.56}, {"text": "d'accord avec vous ceci dit il implique", "start": 169.26, "duration": 5.31}, {"text": "effectivement j'ai l'autorit\u00e9 donc je", "start": 171.72, "duration": 4.67}, {"text": "d\u00e9cide donc", "start": 174.57, "duration": 3.9}, {"text": "implicitement cette autorit\u00e9", "start": 176.39, "duration": 3.91}, {"text": "hi\u00e9rarchique donc si ce n'est pas le cas", "start": 178.47, "duration": 3.78}, {"text": "nous ne comprenons pas pourquoi vous ne", "start": 180.3, "duration": 4.409}, {"text": "voulez pas un l'\u00e9crire \u00e7a n'ajoute pas", "start": 182.25, "duration": 4.89}, {"text": "du flou au contraire \u00e7a clarifie les", "start": 184.709, "duration": 4.291}, {"text": "choses en large je reste dans", "start": 187.14, "duration": 3.23}, {"text": "interrogative", "start": 189.0, "duration": 6.92}, {"text": "ok pour qui et contre une phase adopt\u00e9", "start": 190.37, "duration": 5.55}, {"text": "oui merci monsieur le pr\u00e9sident alors", "start": 199.1, "duration": 3.54}, {"text": "nous nous pensons qu ajouter la", "start": 201.26, "duration": 4.13}, {"text": "formation et la coordination c'est", "start": 202.64, "duration": 5.43}, {"text": "alourdir la charge pour les directeurs", "start": 205.39, "duration": 6.19}, {"text": "d'\u00e9cole et il ya aussi un petit risque", "start": 208.07, "duration": 5.04}, {"text": "pour nous c'est que si les missions sont", "start": 211.58, "duration": 4.02}, {"text": "d\u00e9finies avec un dialogue \u00e9videmment", "start": 213.11, "duration": 3.99}, {"text": "avec l'inspection acad\u00e9mique", "start": 215.6, "duration": 3.75}, {"text": "c'est le risque aussi d'individualiser", "start": 217.1, "duration": 5.37}, {"text": "les obligations de chaque directeur et", "start": 219.35, "duration": 4.83}, {"text": "les missions et pour nous c'est un", "start": 222.47, "duration": 3.03}, {"text": "risque \u00e0 prendre en compte c'est pour \u00e7a", "start": 224.18, "duration": 2.64}, {"text": "que nous ne sommes pas favorable \u00e0 cet", "start": 225.5, "duration": 4.67}, {"text": "amendement je vous remercie merci", "start": 226.82, "duration": 3.35}, {"text": "merci monsieur le pr\u00e9sident parce", "start": 233.09, "duration": 4.03}, {"text": "l'amendement nous proposons de pr\u00e9ciser", "start": 235.14, "duration": 3.63}, {"text": "que les repr\u00e9sentants des personnels de", "start": 237.12, "duration": 3.51}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale doivent \u00eatre", "start": 238.77, "duration": 4.02}, {"text": "consult\u00e9s lors de la tribu l'attribution", "start": 240.63, "duration": 4.53}, {"text": "de moyens dans les \u00e9coles pour mettre \u00e0", "start": 242.79, "duration": 3.3}, {"text": "disposition une assistance", "start": 245.16, "duration": 3.93}, {"text": "administrative et mat\u00e9rielles en effet", "start": 246.09, "duration": 4.89}, {"text": "la r\u00e9daction actuelle de l'article", "start": 249.09, "duration": 3.54}, {"text": "laisse entendre que l'\u00e9tat seul", "start": 250.98, "duration": 4.14}, {"text": "d\u00e9terminant lorsque la taille ou les", "start": 252.63, "duration": 4.979}, {"text": "sp\u00e9cificit\u00e9s de l'\u00e9cole le justifie la", "start": 255.12, "duration": 4.649}, {"text": "mise \u00e0 disposition de personnel et de", "start": 257.609, "duration": 4.31}, {"text": "mat\u00e9riel or il nous semble indispensable", "start": 259.769, "duration": 4.231}, {"text": "que les personnes concern\u00e9es puissent", "start": 261.919, "duration": 4.0}, {"text": "\u00eatre associ\u00e9s \u00e0 l'\u00e9laboration des", "start": 264.0, "duration": 3.54}, {"text": "crit\u00e8res qui permettent le d\u00e9ploiement", "start": 265.919, "duration": 3.801}, {"text": "de ses ailes je vous remercier", "start": 267.54, "duration": 3.75}, {"text": "maintenant le reste je suis d'accord", "start": 269.72, "duration": 4.23}, {"text": "avec vous 1 cela", "start": 271.29, "duration": 5.07}, {"text": "c'est pour cela qu'aujourd'hui les", "start": 273.95, "duration": 3.88}, {"text": "sujets ayant trait \u00e0 la vie de l'\u00e9cole", "start": 276.36, "duration": 2.97}, {"text": "dans ses dimensions mat\u00e9rielles et", "start": 277.83, "duration": 3.089}, {"text": "p\u00e9dagogiques sont discut\u00e9es au conseil", "start": 279.33, "duration": 3.53}, {"text": "d'\u00e9cole o\u00f9 les collectivit\u00e9s", "start": 280.919, "duration": 5.101}, {"text": "territoriales sont repr\u00e9sent\u00e9es par par", "start": 282.86, "duration": 5.17}, {"text": "un \u00e9lu si nous acceptons la r\u00e9daction du", "start": 286.02, "duration": 4.53}, {"text": "s\u00e9nat vous avez raison de dire que on", "start": 288.03, "duration": 3.87}, {"text": "pourrait laisser entendre que l'\u00e9tat", "start": 290.55, "duration": 3.75}, {"text": "seul d\u00e9termine ce dont le directeur", "start": 291.9, "duration": 4.41}, {"text": "aurait besoin pour aider ont aid\u00e9 dans", "start": 294.3, "duration": 3.39}, {"text": "ses missions qui est pour qu'il", "start": 296.31, "duration": 5.12}, {"text": "commentera il n'est pas adopt\u00e9", "start": 297.69, "duration": 3.74}, {"text": "sans gloire ainsi bonifi\u00e9 qui est pour", "start": 304.66, "duration": 2.48}, {"text": "son adoption", "start": 306.01, "duration": 5.81}, {"text": "qui est contre elle est adopt\u00e9e", "start": 307.14, "duration": 4.68}]}