{"label": "droite", "transcript": [{"text": "- Est-elle due \u00e0 la guerre en Ukraine, d'ailleurs,", "start": 0.083, "duration": 1.533}, {"text": "cette crise \u00e9nerg\u00e9tique,", "start": 1.616, "duration": 0.95}, {"text": "ou aux choix de nos gouvernants,", "start": 2.566, "duration": 0.95}, {"text": "en Europe, et plus singuli\u00e8rement en France,", "start": 3.516, "duration": 2.2}, {"text": "\u00e9galement ? - En France en particulier.", "start": 5.716, "duration": 1.717}, {"text": "Et l\u00e0,", "start": 7.433, "duration": 0.233}, {"text": "il y a \u00e9videmment", "start": 7.666, "duration": 0.634}, {"text": "une responsabilit\u00e9 immense", "start": 8.3, "duration": 1.833}, {"text": "de nos gouvernants,", "start": 10.133, "duration": 0.817}, {"text": "et en particulier", "start": 10.95, "duration": 1.133}, {"text": "d'Emmanuel Macron", "start": 12.083, "duration": 0.717}, {"text": "et de ses gouvernements successifs.", "start": 12.8, "duration": 1.566}, {"text": "Quand Emmanuel Macron", "start": 14.366, "duration": 1.05}, {"text": "cherche \u00e0 nous faire croire que,", "start": 15.416, "duration": 1.584}, {"text": "au fond,", "start": 17.0, "duration": 0.533}, {"text": "les coupures d'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 17.533, "duration": 1.183}, {"text": "qui peut \u00eatre se dessinent", "start": 18.716, "duration": 0.984}, {"text": "pour cet hiver,", "start": 19.7, "duration": 0.666}, {"text": "l'explosion des factures d'\u00e9nergie,", "start": 20.366, "duration": 2.3}, {"text": "en particulier", "start": 22.666, "duration": 0.4}, {"text": "pour les entreprises aujourd'hui", "start": 23.066, "duration": 0.95}, {"text": "qui ne sont pas prot\u00e9g\u00e9s", "start": 24.016, "duration": 0.867}, {"text": "par le bouclier tarifaire ;", "start": 24.883, "duration": 1.417}, {"text": "Quand Emmanuel Macron", "start": 26.3, "duration": 0.666}, {"text": "cherche \u00e0 nous faire croire", "start": 26.966, "duration": 0.867}, {"text": "que c'est le prix de nos valeurs,", "start": 27.833, "duration": 1.65}, {"text": "et que c'est \u00e0 cause de la guerre,", "start": 29.483, "duration": 1.7}, {"text": "c'est \u00e9videmment un gigantesque mensonge.", "start": 31.183, "duration": 1.867}, {"text": "- Un mensonge ?", "start": 33.05, "duration": 1.016}, {"text": "- Oui, c'est un mensonge.", "start": 34.066, "duration": 0.717}, {"text": "Tout cela n'est pas d\u00fb,", "start": 34.783, "duration": 0.45}, {"text": "n'est pas li\u00e9, \u00e0 la guerre en Ukraine ?", "start": 35.233, "duration": 1.6}, {"text": "- Je peux vous en donner une preuve", "start": 36.833, "duration": 1.3}, {"text": "tr\u00e8s simple,", "start": 38.133, "duration": 0.333}, {"text": "c'est qu'il y a deux ans,", "start": 38.466, "duration": 1.484}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en,", "start": 39.95, "duration": 1.083}, {"text": "j'\u00e9tais intervenu,", "start": 41.033, "duration": 0.8}, {"text": "mais je n'\u00e9tais pas le seul,", "start": 41.833, "duration": 0.8}, {"text": "je ne veux pas m'en donner le m\u00e9rite,", "start": 42.633, "duration": 1.033}, {"text": "mais j'\u00e9tais intervenu", "start": 43.666, "duration": 0.784}, {"text": "pour dire que nous allions conna\u00eetre", "start": 44.45, "duration": 1.883}, {"text": "sur le sol europ\u00e9en", "start": 46.333, "duration": 0.85}, {"text": "et en France en particulier,", "start": 47.183, "duration": 1.1}, {"text": "des coupures d'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 48.283, "duration": 1.567}, {"text": "et que nous allions conna\u00eetre", "start": 49.85, "duration": 1.016}, {"text": "des p\u00e9nuries.", "start": 50.866, "duration": 0.667}, {"text": "Elles sont arriv\u00e9es", "start": 51.533, "duration": 0.517}, {"text": "plus vite que pr\u00e9vu,", "start": 52.05, "duration": 1.166}, {"text": "pas \u00e0 cause de la guerre en Ukraine,", "start": 53.216, "duration": 1.55}, {"text": "\u00e0 cause de l'\u00e9tat", "start": 54.766, "duration": 0.6}, {"text": "tr\u00e8s d\u00e9grad\u00e9", "start": 55.366, "duration": 0.567}, {"text": "de notre parc nucl\u00e9aire aujourd'hui,", "start": 55.933, "duration": 1.683}, {"text": "\u00e0 cause de la fermeture", "start": 57.616, "duration": 1.15}, {"text": "de la centrale de Fessenheim.", "start": 58.766, "duration": 1.434}, {"text": "Et moi,", "start": 60.2, "duration": 0.333}, {"text": "je pense en particulier \u00e0 tous les,", "start": 60.533, "duration": 1.733}, {"text": "\u00e0 tous les ouvriers,", "start": 62.266, "duration": 0.884}, {"text": "\u00e0 tous les techniciens,", "start": 63.15, "duration": 1.9}, {"text": "aux ing\u00e9nieurs de Fessenheim", "start": 65.05, "duration": 1.533}, {"text": "qui sont des gens", "start": 66.583, "duration": 0.7}, {"text": "qui travaillent", "start": 67.283, "duration": 0.567}, {"text": "avec un souci", "start": 67.85, "duration": 1.416}, {"text": "incroyable d'exigence et d'int\u00e9grit\u00e9", "start": 69.266, "duration": 2.6}, {"text": "et qui doivent", "start": 72.083, "duration": 0.45}, {"text": "\u00eatre \u00e9c\u0153ur\u00e9s aujourd'hui,", "start": 72.533, "duration": 1.4}, {"text": "alors que la France va rentrer", "start": 73.933, "duration": 1.067}, {"text": "dans une p\u00e9riode de grande", "start": 75.0, "duration": 1.133}, {"text": "tension sur le plan", "start": 76.133, "duration": 0.783}, {"text": "de son alimentation \u00e9lectrique,", "start": 76.916, "duration": 1.067}, {"text": "ils doivent \u00eatre \u00e9c\u0153ur\u00e9s", "start": 77.983, "duration": 1.117}, {"text": "d'entendre le pr\u00e9sident", "start": 79.1, "duration": 0.783}, {"text": "de la R\u00e9publique", "start": 79.883, "duration": 0.717}, {"text": "qui se d\u00e9fausse de sa responsabilit\u00e9.", "start": 80.6, "duration": 2.016}, {"text": "C'est lui, et lui seul...", "start": 82.783, "duration": 0.7}, {"text": "- C'est-\u00e0-dire, Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy", "start": 83.483, "duration": 0.633}, {"text": "qu'en ce moment, quand il est dit", "start": 84.35, "duration": 1.833}, {"text": "que tout cela est d\u00fb \u00e0 la guerre", "start": 86.183, "duration": 1.983}, {"text": "en Ukraine,", "start": 88.166, "duration": 0.317}, {"text": "que c'est le prix", "start": 88.483, "duration": 0.7}, {"text": "finalement que nous devons payer", "start": 89.183, "duration": 1.467}, {"text": "pour la d\u00e9mocratie, pour nos valeurs,", "start": 90.65, "duration": 1.833}, {"text": "vousv vous", "start": 92.483, "duration": 0.7}, {"text": "dites c'est un mensonge,", "start": 93.183, "duration": 0.917}, {"text": "c'est le mot que vous avez utilis\u00e9 ?", "start": 94.1, "duration": 1.15}, {"text": "- Oui, c'est un mensonge.", "start": 95.25, "duration": 1.216}, {"text": "Bien s\u00fbr,", "start": 96.466, "duration": 0.634}, {"text": "\u00e9videmment, la guerre cr\u00e9e une tension", "start": 97.1, "duration": 1.95}, {"text": "sur l'approvisionnement", "start": 99.05, "duration": 1.2}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique de l'Union europ\u00e9enne,", "start": 100.25, "duration": 1.416}, {"text": "c'est une certitude, c'est un fait.", "start": 101.666, "duration": 1.817}, {"text": "Mais d'abord,", "start": 103.483, "duration": 0.55}, {"text": "cette guerre,", "start": 104.033, "duration": 0.383}, {"text": "elle devait \u00eatre anticip\u00e9e", "start": 104.416, "duration": 1.684}, {"text": "comme faisant partie des \u00e9v\u00e9nements", "start": 106.1, "duration": 1.416}, {"text": "qu'il faut toujours avoir en t\u00eate.", "start": 107.516, "duration": 1.617}, {"text": "Quand la France a construit", "start": 109.133, "duration": 1.25}, {"text": "depuis maintenant", "start": 110.383, "duration": 0.85}, {"text": "plus de dix ans", "start": 111.233, "duration": 1.133}, {"text": "sa strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 112.366, "duration": 1.65}, {"text": "en ne donnant aucune marge", "start": 114.016, "duration": 1.45}, {"text": "\u00e0 son syst\u00e8me \u00e9nerg\u00e9tique.", "start": 115.466, "duration": 1.367}, {"text": "C'est-\u00e0-dire qu'au fond,", "start": 116.833, "duration": 0.217}, {"text": "notre syst\u00e8me, il fonctionne", "start": 117.05, "duration": 1.5}, {"text": "sans avoir aucune marge de s\u00e9curit\u00e9.", "start": 118.55, "duration": 2.05}, {"text": "Eh bien c'\u00e9tait irresponsable", "start": 120.6, "duration": 2.033}, {"text": "de se projeter", "start": 122.633, "duration": 1.283}, {"text": "dans un monde", "start": 123.916, "duration": 0.55}, {"text": "o\u00f9 on n'aurait jamais \u00e0 faire face", "start": 124.466, "duration": 1.434}, {"text": "\u00e0 des \u00e9v\u00e9nements de cette nature.", "start": 125.9, "duration": 1.283}, {"text": "Et deuxi\u00e8mement,", "start": 127.183, "duration": 0.483}, {"text": "encore une fois, je le redis,", "start": 127.666, "duration": 1.05}, {"text": "si nous allons manquer d'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 128.716, "duration": 1.3}, {"text": "cet hiver,", "start": 130.016, "duration": 0.8}, {"text": "ce n'est pas du tout", "start": 130.816, "duration": 1.317}, {"text": "\u00e0 cause de la situation en Ukraine.", "start": 132.133, "duration": 2.133}, {"text": "Si nous allons manquer", "start": 134.266, "duration": 0.817}, {"text": "d'\u00e9lectricit\u00e9, c'est", "start": 135.083, "duration": 0.75}, {"text": "parce que le pr\u00e9sident", "start": 135.833, "duration": 0.683}, {"text": "de la R\u00e9publique,", "start": 136.516, "duration": 1.0}, {"text": "depuis maintenant des ann\u00e9es...", "start": 137.516, "duration": 0.75}, {"text": "- Oui", "start": 138.266, "duration": 0.234}, {"text": "Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy, d'accord.", "start": 138.5, "duration": 0.333}, {"text": "Mais quand on regarde", "start": 138.833, "duration": 0.683}, {"text": "dans le r\u00e9troviseur,", "start": 139.516, "duration": 1.267}, {"text": "vous pointez du doigt Emmanuel Macron,", "start": 140.783, "duration": 1.917}, {"text": "mais j'ai en t\u00eate", "start": 142.7, "duration": 1.5}, {"text": "Fran\u00e7ois Mitterrand", "start": 144.2, "duration": 0.75}, {"text": "qui a ferm\u00e9 la centrale", "start": 144.95, "duration": 1.616}, {"text": "de Plogoff, Lionel Jospin qui a ferm\u00e9", "start": 146.566, "duration": 2.05}, {"text": "Superph\u00e9nix, Fran\u00e7ois Hollande", "start": 148.8, "duration": 1.316}, {"text": "qui a entam\u00e9", "start": 150.116, "duration": 0.9}, {"text": "la fermeture de Fessenheim.", "start": 151.016, "duration": 1.434}, {"text": "Emmanuel Macron Il a ce projet,", "start": 152.45, "duration": 2.333}, {"text": "mais il faut, il faut les fonds.", "start": 154.783, "duration": 1.1}, {"text": "Mais \u00e7a, c'est tr\u00e8s important.", "start": 155.883, "duration": 1.333}, {"text": "Quand Emmanuel Macron", "start": 157.216, "duration": 0.784}, {"text": "dit sur Fessenheim", "start": 158.0, "duration": 0.933}, {"text": "\"qu'on ne vienne pas me chercher", "start": 158.933, "duration": 1.25}, {"text": "\", je crois que c'est tr\u00e8s tr\u00e8s grave,", "start": 160.183, "duration": 1.333}, {"text": "parce qu'en r\u00e9alit\u00e9", "start": 161.516, "duration": 0.984}, {"text": "c'est sa responsabilit\u00e9.", "start": 162.5, "duration": 1.533}, {"text": "Tous ceux qui suivent ce sujet", "start": 164.033, "duration": 1.55}, {"text": "vous diront,", "start": 165.583, "duration": 0.583}, {"text": "et c'est", "start": 166.166, "duration": 0.684}, {"text": "une certitude absolue", "start": 166.85, "duration": 0.866}, {"text": "que la centrale de Fessenheim,", "start": 167.716, "duration": 0.967}, {"text": "au moment", "start": 168.683, "duration": 0.3}, {"text": "o\u00f9 la d\u00e9cision de sa fermeture", "start": 168.983, "duration": 1.383}, {"text": "est confirm\u00e9e par Emmanuel", "start": 170.366, "duration": 1.067}, {"text": "Macron, \u00e9tait en \u00e9tat de fonctionner", "start": 171.433, "duration": 1.5}, {"text": "et qu'il aurait pu la maintenir.", "start": 172.933, "duration": 0.933}, {"text": "Donc je dis seulement qu'il", "start": 173.866, "duration": 1.117}, {"text": "aurait d\u00fb assumer le choix qu'il a fait", "start": 174.983, "duration": 2.067}, {"text": "et l'assumer", "start": 177.2, "duration": 0.6}, {"text": "tr\u00e8s tranquillement, en assumant m\u00eame,", "start": 177.8, "duration": 1.233}, {"text": "pourquoi pas, de s'\u00eatre tromp\u00e9.", "start": 179.033, "duration": 1.283}, {"text": "La politique se grandirait", "start": 180.316, "duration": 1.267}, {"text": "\u00e0 reconna\u00eetre parfois ses erreurs.", "start": 181.583, "duration": 1.35}, {"text": "Et par ailleurs, fermer des centrales,", "start": 182.933, "duration": 1.95}, {"text": "\u00e7a n'est pas du tout un probl\u00e8me.", "start": 184.883, "duration": 1.283}, {"text": "\u00c9videmment,", "start": 186.166, "duration": 0.367}, {"text": "il faut fermer des centrales,", "start": 186.533, "duration": 0.9}, {"text": "on ne peut pas", "start": 187.433, "duration": 0.267}, {"text": "les prolonger ind\u00e9finiment ;", "start": 187.7, "duration": 1.35}, {"text": "\u00e0 condition,", "start": 189.05, "duration": 0.983}, {"text": "\u00e0 condition de s'inscrire justement", "start": 190.033, "duration": 2.083}, {"text": "dans une vraie planification", "start": 192.116, "duration": 1.617}, {"text": "de la reconstitution", "start": 193.733, "duration": 1.1}, {"text": "des capacit\u00e9s perdues.", "start": 194.833, "duration": 0.733}, {"text": "Depuis des ann\u00e9es,", "start": 195.566, "duration": 1.05}, {"text": "nous fermons des capacit\u00e9s pilotables", "start": 196.616, "duration": 1.617}, {"text": "sans en ouvrir d'autres.", "start": 198.233, "duration": 0.533}, {"text": "- Mais Fran\u00e7ois-Xavier", "start": 198.766, "duration": 0.517}, {"text": "Bellamy : et aujourd'hui ?", "start": 199.283, "duration": 0.9}, {"text": "Parce que l'urgence, l\u00e0,", "start": 200.183, "duration": 1.017}, {"text": "vous parlez de planification", "start": 201.2, "duration": 1.116}, {"text": "\u00e0 long terme ?", "start": 202.316, "duration": 0.467}, {"text": "L'Union europ\u00e9enne,", "start": 202.783, "duration": 0.817}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne", "start": 203.6, "duration": 1.116}, {"text": "plus pr\u00e9cis\u00e9ment,", "start": 204.716, "duration": 0.75}, {"text": "veut plafonner le cours du gaz.", "start": 205.466, "duration": 1.65}, {"text": "Elle veut aussi un m\u00e9canisme", "start": 207.116, "duration": 1.7}, {"text": "pour plafonner les revenus", "start": 208.816, "duration": 1.534}, {"text": "des producteurs d'\u00e9lectricit\u00e9.", "start": 210.35, "duration": 2.066}, {"text": "Mais ils ne sont pas d'accord", "start": 212.416, "duration": 1.3}, {"text": "sur la faisabilit\u00e9.", "start": 213.716, "duration": 0.9}, {"text": "Le principe est OK,", "start": 214.616, "duration": 0.8}, {"text": "mais pas la faisabilit\u00e9.", "start": 215.416, "duration": 0.85}, {"text": "- Il faut prendre en urgence", "start": 216.266, "duration": 1.8}, {"text": "des mesures", "start": 218.066, "duration": 0.384}, {"text": "pour \u00e9viter l'envol\u00e9e", "start": 218.45, "duration": 1.683}, {"text": "des prix de l'\u00e9nergie.", "start": 220.133, "duration": 0.783}, {"text": "Je le redis : aujourd'hui", "start": 220.916, "duration": 0.684}, {"text": "vous avez des entreprises, moi,", "start": 221.6, "duration": 1.0}, {"text": "j'entends de partout.", "start": 222.6, "duration": 1.733}, {"text": "J'\u00e9tais dans le Beaujolais", "start": 224.333, "duration": 2.033}, {"text": "il y a quelques jours,", "start": 226.366, "duration": 0.767}, {"text": "pour la fin des vendanges.", "start": 227.133, "duration": 0.917}, {"text": "J'entends des agriculteurs,", "start": 228.05, "duration": 1.0}, {"text": "des arboriculteurs,", "start": 229.05, "duration": 0.883}, {"text": "j'entends des entreprises,", "start": 229.933, "duration": 1.267}, {"text": "des petites entreprises industrielles", "start": 231.2, "duration": 1.433}, {"text": "qui sont face \u00e0 l'explosion", "start": 232.633, "duration": 1.417}, {"text": "de leurs factures d'\u00e9nergie.", "start": 234.05, "duration": 0.9}, {"text": "Et qui vont faire faillite,", "start": 234.95, "duration": 0.883}, {"text": "qui vont mettre la cl\u00e9 sous la porte", "start": 235.833, "duration": 0.983}, {"text": "si on ne fait rien.", "start": 236.816, "duration": 0.767}, {"text": "Donc il faut agir,", "start": 237.583, "duration": 0.783}, {"text": "\u00e9videmment, dans l'urgence.", "start": 238.366, "duration": 1.084}, {"text": "Mais sur le moyen et le long terme,", "start": 239.45, "duration": 1.55}, {"text": "la chose la plus importante,", "start": 241.0, "duration": 1.15}, {"text": "\u00e7a n'est pas", "start": 242.15, "duration": 0.766}, {"text": "de prendre des mesures de march\u00e9.", "start": 242.916, "duration": 1.484}, {"text": "- Oui mais vous au pouvoir aujourd'hui,", "start": 244.4, "duration": 0.383}, {"text": "vous aux manettes,", "start": 244.783, "duration": 0.45}, {"text": "qu'auriez vous fait ?", "start": 245.233, "duration": 1.217}, {"text": "- Il faut, bien s\u00fbr, effectivement,", "start": 246.45, "duration": 1.166}, {"text": "prendre des mesures", "start": 247.616, "duration": 0.567}, {"text": "pour plafonner", "start": 248.183, "duration": 1.083}, {"text": "les prix de l'\u00e9nergie,", "start": 249.266, "duration": 0.75}, {"text": "pour emp\u00eacher leur envol\u00e9e,", "start": 250.016, "duration": 1.4}, {"text": "et pour emp\u00eacher aussi", "start": 251.416, "duration": 0.717}, {"text": "la sp\u00e9culation qui accompagne la crise", "start": 252.133, "duration": 1.567}, {"text": "que nous connaissons aujourd'hui.", "start": 253.7, "duration": 1.116}, {"text": "Mais sur le long terme,", "start": 254.816, "duration": 0.934}, {"text": "on aurait tort de se concentrer", "start": 255.75, "duration": 1.4}, {"text": "sur la question du march\u00e9.", "start": 257.15, "duration": 1.283}, {"text": "Le sujet n'est pas", "start": 258.433, "duration": 0.667}, {"text": "la r\u00e9forme du march\u00e9,", "start": 259.1, "duration": 1.083}, {"text": "m\u00eame du march\u00e9 europ\u00e9en.", "start": 260.183, "duration": 1.467}, {"text": "Le sujet, c'est", "start": 261.65, "duration": 0.566}, {"text": "la production \u00e9nerg\u00e9tique.", "start": 262.216, "duration": 1.834}, {"text": "Si vous r\u00e9gulez le march\u00e9,", "start": 264.05, "duration": 1.433}, {"text": "vous pouvez d\u00e9cider ce que vous voulez.", "start": 265.483, "duration": 1.233}, {"text": "Vous pouvez d\u00e9cider de fixer", "start": 266.716, "duration": 0.9}, {"text": "des prix arbitrairement.", "start": 267.616, "duration": 0.65}, {"text": "Mais si vous n'avez pas", "start": 268.266, "duration": 1.1}, {"text": "assez de production,", "start": 269.366, "duration": 0.55}, {"text": "eh bien vous n'emp\u00eacherez pas", "start": 269.916, "duration": 1.6}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 des tensions", "start": 271.516, "duration": 1.017}, {"text": "qui vont exister cet hiver,", "start": 272.533, "duration": 1.3}, {"text": "mais qui vont durer, aussi,", "start": 273.833, "duration": 1.033}, {"text": "pendant les ann\u00e9es qui viennent.", "start": 274.866, "duration": 1.25}, {"text": "A moins que nous ne prenions", "start": 276.116, "duration": 0.834}, {"text": "des mesures urgentes", "start": 276.95, "duration": 1.0}, {"text": "pour relancer notre capacit\u00e9", "start": 277.95, "duration": 1.466}, {"text": "de production d'\u00e9nergie.", "start": 279.416, "duration": 0.85}]}