{"label": "droite", "transcript": [{"text": "alors quand on a envie de s'engager", "start": 0.0, "duration": 3.3}, {"text": "politiquement quand on a des id\u00e9es quand", "start": 1.11, "duration": 4.229}, {"text": "on a envie d'aller sur le terrain c'est", "start": 3.3, "duration": 3.93}, {"text": "bien mais clairement quand on ne sait", "start": 5.339, "duration": 2.941}, {"text": "pas par o\u00f9 commencer", "start": 7.23, "duration": 5.07}, {"text": "et qu'on a aucun contact aucun r\u00e9seau le", "start": 8.28, "duration": 6.54}, {"text": "frein \u00e0 l'engagement peut \u00eatre assez", "start": 12.3, "duration": 4.91}, {"text": "rapide", "start": 14.82, "duration": 2.39}, {"text": "mille talents pour moi est un formidable", "start": 18.429, "duration": 4.871}, {"text": "programme de formation qui donne les", "start": 20.9, "duration": 4.019}, {"text": "moyens de comprendre ce qu'est", "start": 23.3, "duration": 3.18}, {"text": "l'engagement politique \u00e0 des citoyens", "start": 24.919, "duration": 3.48}, {"text": "comme moi venant des territoires ruraux", "start": 26.48, "duration": 4.2}, {"text": "et qui souhaitent s'investir pour leur", "start": 28.399, "duration": 3.991}, {"text": "commune quand j'ai re\u00e7u l'appel \u00e0", "start": 30.68, "duration": 3.51}, {"text": "candidatures pour le programme mille", "start": 32.39, "duration": 3.48}, {"text": "talents qui indiquait que c'est un", "start": 34.19, "duration": 3.329}, {"text": "programme de formation pour des", "start": 35.87, "duration": 3.48}, {"text": "personnes qui avaient vraiment envie de", "start": 37.519, "duration": 4.11}, {"text": "s'engager je me suis dit on m'appelle il", "start": 39.35, "duration": 3.809}, {"text": "faut absolument que j'y participe", "start": 41.629, "duration": 2.911}, {"text": "ce qui m'a pouss\u00e9 \u00e0 faire ce programme", "start": 43.159, "duration": 3.211}, {"text": "mille talents c'est justement l'envi de", "start": 44.54, "duration": 3.359}, {"text": "m'investir pour ma commune et donc j'ai", "start": 46.37, "duration": 3.779}, {"text": "suivi le parcours de formation propos\u00e9es", "start": 47.899, "duration": 2.94}, {"text": "par ce programme", "start": 50.149, "duration": 2.251}, {"text": "le programme il talons propose des", "start": 50.839, "duration": 4.53}, {"text": "ateliers \u00e0 mentorat des formations et", "start": 52.4, "duration": 5.46}, {"text": "\u00e9galement du partage d'exp\u00e9riences avec", "start": 55.369, "duration": 3.961}, {"text": "des personnalit\u00e9s issues de la vie", "start": 57.86, "duration": 3.75}, {"text": "civile ou de la vie politique dans le", "start": 59.33, "duration": 3.81}, {"text": "programme culte \u00e0 laon il ya plusieurs", "start": 61.61, "duration": 3.54}, {"text": "formations comme par exemple organiser", "start": 63.14, "duration": 2.85}, {"text": "une campagne \u00e9lectorale", "start": 65.15, "duration": 3.03}, {"text": "analyser un budget communal ou bien", "start": 65.99, "duration": 4.019}, {"text": "encore analyser les enjeux locaux", "start": 68.18, "duration": 3.96}, {"text": "moi ce qui m'a le plus aid\u00e9 c'est tout", "start": 70.009, "duration": 4.021}, {"text": "le travail qui a \u00e9t\u00e9 fait sur la", "start": 72.14, "duration": 3.689}, {"text": "connaissance de soi m\u00eame qui est ce qui", "start": 74.03, "duration": 4.11}, {"text": "nous pousse finalement \u00e0 pousser plus", "start": 75.829, "duration": 3.781}, {"text": "loin notre engagement qu'elles sont deux", "start": 78.14, "duration": 3.659}, {"text": "moteurs je me suis rendu compte que ma", "start": 79.61, "duration": 4.889}, {"text": "d\u00e9marche \u00e9tait tr\u00e8s clair et que", "start": 81.799, "duration": 5.041}, {"text": "finalement je prenais un chemin qui", "start": 84.499, "duration": 4.62}, {"text": "correspondait vraiment \u00e0 ma personnalit\u00e9", "start": 86.84, "duration": 4.65}, {"text": "je suis actuellement adjoint au maire de", "start": 89.119, "duration": 4.021}, {"text": "la commune de saint maurice le miel et", "start": 91.49, "duration": 3.479}, {"text": "je suis candidat investi par la", "start": 93.14, "duration": 3.269}, {"text": "r\u00e9publique en marche pour les prochaines", "start": 94.969, "duration": 4.35}, {"text": "municipales de mars 2001 je souhaite", "start": 96.409, "duration": 4.651}, {"text": "continuer \u00e0 m'investir pour la", "start": 99.319, "duration": 2.73}, {"text": "r\u00e9publique en marche", "start": 101.06, "duration": 3.269}, {"text": "en tant que co r\u00e9f\u00e9rente continue \u00e0", "start": 102.049, "duration": 5.18}, {"text": "prendre des responsabilit\u00e9s et soutenir", "start": 104.329, "duration": 5.701}, {"text": "les projets du mouvement et de notre", "start": 107.229, "duration": 5.25}, {"text": "pr\u00e9sident", "start": 110.03, "duration": 2.449}, {"text": "[Musique]", "start": 113.85, "duration": 9.309}]}