{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "mes chers compatriotes si je m'adresse \u00e0", "start": 0.42, "duration": 4.379}, {"text": "vous aujourd'hui c'est pour vous parler", "start": 2.879, "duration": 4.44}, {"text": "de la faire Lola de la responsabilit\u00e9 de", "start": 4.799, "duration": 4.081}, {"text": "l'\u00c9tat et du gouvernement ainsi que du", "start": 7.319, "duration": 3.421}, {"text": "r\u00f4le que aurait d\u00fb jouer nos fronti\u00e8res", "start": 8.88, "duration": 3.78}, {"text": "si elles \u00e9taient prot\u00e9g\u00e9es par les gens", "start": 10.74, "duration": 4.38}, {"text": "qui sont au pouvoir je ne reviendrai pas", "start": 12.66, "duration": 4.08}, {"text": "en d\u00e9tail sur l'horreur des faits que la", "start": 15.12, "duration": 3.6}, {"text": "jeune Lola \u00e2g\u00e9 de 12 ans seulement a eu", "start": 16.74, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e0 subir c'est faire rel\u00e8ve de la", "start": 18.72, "duration": 3.66}, {"text": "barbarie la plus totale et vous les", "start": 20.939, "duration": 2.881}, {"text": "connaissez certainement puisqu'ils ont", "start": 22.38, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 choqu\u00e9 \u00e9mus et indign\u00e9s la France", "start": 23.82, "duration": 3.84}, {"text": "enti\u00e8re", "start": 26.34, "duration": 2.64}, {"text": "le ministre de l'Int\u00e9rieur monsieur", "start": 27.66, "duration": 3.359}, {"text": "Darmanin trouve je cite ind\u00e9cent que", "start": 28.98, "duration": 4.5}, {"text": "l'on pointe sa responsabilit\u00e9 et les", "start": 31.019, "duration": 4.741}, {"text": "d\u00e9faillances des services de l'\u00c9tat mais", "start": 33.48, "duration": 3.72}, {"text": "ne lui en d\u00e9plaise il est temps de les", "start": 35.76, "duration": 3.78}, {"text": "lui rappeler la femme suspecte d'\u00eatre \u00e0", "start": 37.2, "duration": 3.72}, {"text": "l'origine de la mort de Lola est une", "start": 39.54, "duration": 3.06}, {"text": "Alg\u00e9rienne pr\u00e9sente ill\u00e9galement sur le", "start": 40.92, "duration": 4.2}, {"text": "sol fran\u00e7ais son titre de s\u00e9jour qui a", "start": 42.6, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9 en 2016 \u00e9tait p\u00e9rim\u00e9e au", "start": 45.12, "duration": 4.02}, {"text": "moment des faits et elle \u00e9tait donc de", "start": 47.28, "duration": 3.24}, {"text": "fait sous le coup d'une obligation de", "start": 49.14, "duration": 2.899}, {"text": "quitter le territoire fran\u00e7ais", "start": 50.52, "duration": 3.059}, {"text": "malheureusement dans la France", "start": 52.039, "duration": 3.7}, {"text": "d'Emmanuel Macron et de G\u00e9rald Darmanin", "start": 53.579, "duration": 3.781}, {"text": "tout le monde entre en France mais", "start": 55.739, "duration": 3.261}, {"text": "personne ne sort jamais", "start": 57.36, "duration": 4.58}, {"text": "d'habilla B c'est le nom de la suspecte", "start": 59.0, "duration": 6.28}, {"text": "n'est donc pas retourn\u00e9 en Alg\u00e9rie et a", "start": 61.94, "duration": 5.859}, {"text": "pu croiser la route de Lola jamais nous", "start": 65.28, "duration": 4.199}, {"text": "ne renoncerons \u00e0 demander l'expulsion", "start": 67.799, "duration": 3.481}, {"text": "rapide et syst\u00e9matique de tous ceux qui", "start": 69.479, "duration": 3.661}, {"text": "n'ont aucune raison ni aucun motif", "start": 71.28, "duration": 4.019}, {"text": "d'\u00eatre sur notre sol mais aussi des", "start": 73.14, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9linquants et des criminels \u00e9trangers", "start": 75.299, "duration": 4.14}, {"text": "cette affaire dont Emmanuel Macron on a", "start": 77.82, "duration": 3.839}, {"text": "pour l'instant pas d\u00e9ni\u00e9 dire un seul", "start": 79.439, "duration": 5.401}, {"text": "mot et tout sauf un fait divers elle est", "start": 81.659, "duration": 5.64}, {"text": "en fait de soci\u00e9t\u00e9 un fait de soci\u00e9t\u00e9 \u00e0", "start": 84.84, "duration": 4.8}, {"text": "part enti\u00e8re et a suscit\u00e9 l'\u00e9motion dans", "start": 87.299, "duration": 4.081}, {"text": "tout le pays ce n'est pas de la", "start": 89.64, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9ration comme il disent d'affirmer", "start": 91.38, "duration": 3.12}, {"text": "que Lola serait toujours en vie si notre", "start": 93.0, "duration": 3.119}, {"text": "politique migratoire n'\u00e9tait pas si", "start": 94.5, "duration": 4.32}, {"text": "chaotique et hors de contr\u00f4le ce n'est", "start": 96.119, "duration": 3.96}, {"text": "pas de la r\u00e9cup\u00e9ration d'affirmer que", "start": 98.82, "duration": 4.259}, {"text": "notre syst\u00e8me de visa trop g\u00e9n\u00e9reux et", "start": 100.079, "duration": 5.101}, {"text": "que les expulsions sont en r\u00e9alit\u00e9 trop", "start": 103.079, "duration": 4.741}, {"text": "rares c'est ici la stricte r\u00e9alit\u00e9 des", "start": 105.18, "duration": 4.799}, {"text": "faits nous le disons depuis des ann\u00e9es", "start": 107.82, "duration": 3.659}, {"text": "les fronti\u00e8res sont plus que jamais une", "start": 109.979, "duration": 4.201}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 vitale face \u00e0 toutes les", "start": 111.479, "duration": 3.96}, {"text": "menaces elles sont une protection pour", "start": 114.18, "duration": 2.88}, {"text": "les plus faibles pour les plus humbles", "start": 115.439, "duration": 4.021}, {"text": "et pour les plus fragiles avec l'affaire", "start": 117.06, "duration": 4.019}, {"text": "Lola avec tous les drames et toutes les", "start": 119.46, "duration": 3.24}, {"text": "attaques qui ont donn\u00e9 la France et les", "start": 121.079, "duration": 3.36}, {"text": "Fran\u00e7ais ces derni\u00e8res ann\u00e9es nous", "start": 122.7, "duration": 3.0}, {"text": "savons aussi que nos fronti\u00e8res devaient", "start": 124.439, "duration": 3.18}, {"text": "\u00eatre des protections face \u00e0 l'horreur et", "start": 125.7, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e0 la barbarie", "start": 127.619, "duration": 4.26}, {"text": "cette r\u00e9alit\u00e9 cette n\u00e9cessit\u00e9 le", "start": 129.36, "duration": 3.78}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique le ministre", "start": 131.879, "duration": 2.701}, {"text": "de l'int\u00e9rieur mais aussi la Commission", "start": 133.14, "duration": 4.14}, {"text": "europ\u00e9enne refuse de la voir leur", "start": 134.58, "duration": 4.019}, {"text": "allergie aux fronti\u00e8res produira demain", "start": 137.28, "duration": 3.66}, {"text": "je le crains d'autres catastrophes et en", "start": 138.599, "duration": 3.72}, {"text": "deuilera de nouvelles familles si nous", "start": 140.94, "duration": 2.659}, {"text": "ne reprenons pas aujourd'hui le contr\u00f4le", "start": 142.319, "duration": 3.241}, {"text": "alors pour le live pour toutes les", "start": 143.599, "duration": 3.22}, {"text": "victimes de lance sauvagement dans notre", "start": 145.56, "duration": 2.94}, {"text": "pays de l'anarchie migratoire et du", "start": 146.819, "duration": 3.241}, {"text": "terrorisme il est temps que nos", "start": 148.5, "duration": 3.239}, {"text": "dirigeants \u00e9coutent le peuple et son", "start": 150.06, "duration": 3.96}, {"text": "besoin vital de protection nos pens\u00e9es", "start": 151.739, "duration": 4.08}, {"text": "accompagnent la famille de Lola ainsi", "start": 154.02, "duration": 4.16}, {"text": "que ses parents", "start": 155.819, "duration": 2.361}]}