{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Est-ce que \u00e7a vous rassure que l'Etat dise ce\u00a0\nqui est du ressort d'une fake news ou pas ?", "start": 0.0, "duration": 7.665}, {"text": "C'est surtout que je ne suis pas s\u00fbr qu'on\u00a0\npuisse en attendre grand chose malgr\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 7.665, "duration": 6.135}, {"text": "l'estime que je peux avoir pour pour Gerald\u00a0\nBronner, je pense que cr\u00e9er une \"Commission\u00a0\u00a0", "start": 13.8, "duration": 6.84}, {"text": "contre le complotisme\" c'est exactement ce\u00a0\ndont le complotisme a besoin pour se nourrir\u00a0\u00a0", "start": 20.64, "duration": 5.73}, {"text": "d'une certaine fa\u00e7on. Je reviens \u2013 vous allez\u00a0\npenser que c'est une obsession mais je reviens\u00a0\u00a0", "start": 26.37, "duration": 4.95}, {"text": "\u00e0 mon obsession : pour moi le vrai sujet c'est\u00a0\nl'\u00e9ducation. Si on arrive \u00e0 avoir des discours\u00a0\u00a0", "start": 31.32, "duration": 6.0}, {"text": "objectivement d\u00e9lirants se r\u00e9pandre dans la\u00a0\nsoci\u00e9t\u00e9, si on assiste \u00e0 ce qui est aujourd'hui\u00a0\u00a0", "start": 37.32, "duration": 5.37}, {"text": "en train de se jouer sous nos yeux sur bien\u00a0\ndes sujets d'effondrement de la rationalit\u00e9", "start": 42.69, "duration": 4.26}, {"text": "J'ai vu des \u00e9l\u00e8ves convaincus que les\u00a0\nIlluminati \u00e9crivaient les r\u00e9sultats du\u00a0\u00a0", "start": 52.17, "duration": 3.84}, {"text": "baccalaur\u00e9at si vous voulez...\nc'est peut \u00eatre l'effet\u00a0\u00a0", "start": 56.01, "duration": 4.607}, {"text": "des r\u00e9seaux sociaux, pas uniquement de l'\u00e9ducation\n\u00c9videmment on est face \u00e0 ce d\u00e9veloppement de\u00a0\u00a0", "start": 62.145, "duration": 3.195}, {"text": "nouveaux moyens de communication mais cela \u00e9tant\u00a0\ndit l'irrationalit\u00e9 ne date pas d'aujourd'hui pour\u00a0\u00a0", "start": 65.34, "duration": 5.22}, {"text": "le coup, l'histoire est remplie de tas d'exemples\u00a0\ndu poids du faux sur les constructions psychiques,\u00a0\u00a0", "start": 70.56, "duration": 5.88}, {"text": "mais ce que je veux dire c'est que ce qui permet\u00a0\ncet effondrement de la rationalit\u00e9 c'est aussi\u00a0\u00a0", "start": 76.44, "duration": 6.69}, {"text": "et sans doute d'abord la crise \u00e9ducative\u00a0\ndont on parlait \u00e0 l'instant. Quand vous avez\u00a0\u00a0", "start": 83.13, "duration": 4.62}, {"text": "des \u00e9l\u00e8ves \u2013 parce que c'est quand m\u00eame le cas\u00a0\naujourd'hui \u2013 qui n'ont aucun recul historique,\u00a0\u00a0", "start": 87.75, "duration": 4.65}, {"text": "qui n'ont aucun sens des ph\u00e9nom\u00e8nes historiques\u00a0\npass\u00e9s, qui ont une culture scientifique\u00a0\u00a0", "start": 92.4, "duration": 4.62}, {"text": "si faible.... m\u00eame : prenez la question des\u00a0\nmath\u00e9matiques par exemple : nous sommes \u2013 je le\u00a0\u00a0", "start": 97.02, "duration": 3.87}, {"text": "redis mais vraiment \u00e7a devrait \u00eatre un traumatisme\u00a0\nnational pour la France quand on apprend qu'on\u00a0\u00a0", "start": 100.89, "duration": 3.9}, {"text": "est les derniers en math\u00e9matiques en Europe \u2013\u00a0\nmais \u00e9videmment qu'apprendre les math\u00e9matiques\u00a0\u00a0", "start": 104.79, "duration": 3.36}, {"text": "c'est aussi apprendre la diff\u00e9rence entre la\u00a0\nv\u00e9rit\u00e9 et l'erreur, qu'une v\u00e9rit\u00e9 se fonde,\u00a0\u00a0", "start": 108.15, "duration": 4.71}, {"text": "qu'une v\u00e9rit\u00e9 se prouve, apprendre \u00e0 distinguer\u00a0\nune hypoth\u00e8se, un postulat, un axiome : tout\u00a0\u00a0", "start": 112.86, "duration": 5.1}, {"text": "\u00e7a fait partie de la rationalit\u00e9 qui ensuite se\u00a0\nd\u00e9ploie par exemple dans la conversation civique\u00a0\u00a0", "start": 117.96, "duration": 3.96}, {"text": "et je crois qu'aujourd'hui \u2013 le grand paradoxe\u00a0\nest que plus vous allez expliquer \u00e0 travers des\u00a0\u00a0", "start": 121.92, "duration": 6.69}, {"text": "r\u00e9ponses institutionnelles centralis\u00e9es et qui\u00a0\ndescendent du haut vers le bas ce qu'il faut\u00a0\u00a0", "start": 128.61, "duration": 5.53}, {"text": "croire et ce qu'il ne faut pas croire, plus\u00a0\nen r\u00e9alit\u00e9 vous allez \u00e0 cr\u00e9diter des discours\u00a0\u00a0", "start": 134.14, "duration": 4.32}, {"text": "qui se d\u00e9crivent comme vrais pr\u00e9cis\u00e9ment\u00a0\nparce qu'ils se per\u00e7oivent comme pers\u00e9cut\u00e9s.\u00a0", "start": 138.46, "duration": 3.39}, {"text": "Ce que vous \u00e9crivez l\u00e0 c'est une crise\u00a0\nde l'autorit\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral pas seulement\u00a0\u00a0", "start": 141.85, "duration": 2.76}, {"text": "de l'\u00e9ducation donc quand on est un responsable\u00a0\npolitique comme vous comment est-ce qu'on r\u00e9pond\u00a0\u00a0", "start": 144.61, "duration": 5.55}, {"text": "tr\u00e8s concr\u00e8tement sans faire \u2013 parce qu'au fond\u00a0\nle ph\u00e9nom\u00e8ne Zemmour participe aussi un peu de\u00a0\u00a0", "start": 150.16, "duration": 5.7}, {"text": "\u00e7a c'est \u00e0 dire : on cr\u00e9e de l'angoisse, et on\u00a0\nva pas vers la rationalit\u00e9 \u2013 et donc comment\u00a0\u00a0", "start": 155.86, "duration": 7.83}, {"text": "est-ce qu'on sort de cette p\u00e9riode qui est quand\u00a0\nm\u00eame assez compliqu\u00e9e pour les d\u00e9mocraties ?\u00a0", "start": 163.69, "duration": 4.11}, {"text": "Pour le coup je ne mettrais pas tous dans la m\u00eame\u00a0\ncase je pense que consid\u00e9rer que toute inqui\u00e9tude\u00a0\u00a0", "start": 167.8, "duration": 6.18}, {"text": "est cr\u00e9\u00e9e par un discours, c'est \u00e9videmment ne pas\u00a0\nvoir la r\u00e9alit\u00e9 qui la fond. Il y a aussi \u2013 pardon\u00a0\u00a0", "start": 173.98, "duration": 6.78}, {"text": "de vous le dire mais parfois il y a aussi une\u00a0\nmani\u00e8re pour les gouvernants, pour les \u00e9lites,\u00a0\u00a0", "start": 180.76, "duration": 7.2}, {"text": "pour les autorit\u00e9s, une mani\u00e8re de se cacher\u00a0\nderri\u00e8re le sujet des \"fake news\" pour ne pas\u00a0\u00a0", "start": 187.96, "duration": 6.24}, {"text": "affronter une r\u00e9alit\u00e9 : quand Eric Dupond-Moretti\u00a0\nnous parle encore de \"sentiment d'ins\u00e9curit\u00e9\" en\u00a0\u00a0", "start": 194.2, "duration": 4.77}, {"text": "expliquant que c'est une angoisse qui est cr\u00e9\u00e9e\u00a0\npar les m\u00e9dias et par les agitateurs d'opinion,\u00a0\u00a0", "start": 198.97, "duration": 4.71}, {"text": "mais c'est aberrant : comment ne pas voir\u00a0\nla r\u00e9alit\u00e9 de l'ins\u00e9curit\u00e9 qui touche les\u00a0\u00a0", "start": 203.68, "duration": 5.13}, {"text": "Fran\u00e7ais aujourd'hui ? Mais ne mettons pas tous\u00a0\ndans le m\u00eame sac. En revanche oui bien s\u00fbr nous\u00a0\u00a0", "start": 208.81, "duration": 4.56}, {"text": "assistons sur bien des sujets \u00e0 une fragilit\u00e9\u00a0\nde la raison commune et moi je le redis d'une\u00a0\u00a0", "start": 213.37, "duration": 4.98}, {"text": "certaine mani\u00e8re peut-\u00eatre que \u00e7a va vous para\u00eetre\u00a0\nun peu d\u00e9sesp\u00e9rant parce que c'est une r\u00e9ponse\u00a0\u00a0", "start": 218.35, "duration": 3.99}, {"text": "de long terme mais je ne vois pas d'autre\u00a0\nr\u00e9ponse que l'\u00e9ducation que la culture et la\u00a0\u00a0", "start": 222.34, "duration": 5.07}, {"text": "reconstruction d'un syst\u00e8me \u00e9ducatif qui permette\u00a0\n\u00e0 tous les Fran\u00e7ais de retrouver la raison,\u00a0\u00a0", "start": 227.41, "duration": 4.8}, {"text": "parce que c'est de cela qu'il s'agit. Et\u00a0\ndonc il faut reformer, les former mieux,\u00a0\u00a0", "start": 232.21, "duration": 4.02}, {"text": "les enseignants ? le probl\u00e8me essentiel vient de\u00a0\nl\u00e0 ? Evidemment il faut retravailler la formation\u00a0\u00a0", "start": 236.23, "duration": 4.29}, {"text": "des enseignants, il faut retravailler sur leur\u00a0\naccompagnement, sur leur \u00e9valuation, sur les\u00a0\u00a0", "start": 240.52, "duration": 5.67}, {"text": "ressources humaines qui les accompagne. Et il\u00a0\nfaut \u00e9videmment aussi \u2013 et c'est une proposition\u00a0\u00a0", "start": 246.19, "duration": 3.99}, {"text": "que j'ai faite : j'ai publi\u00e9 30 propositions\u00a0\nen cette p\u00e9riode de rentr\u00e9e pour contribuer\u00a0\u00a0", "start": 250.18, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e0 la r\u00e9flexion \u2013 il faut \u00e9videmment am\u00e9liorer\u00a0\nleur r\u00e9mun\u00e9ration \u2013 pas avec des propositions\u00a0\u00a0", "start": 254.02, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9magogiques comme celles de madame Hidalgo \u2013\u00a0\nmais c'est clair que depuis des ann\u00e9es on a des\u00a0\u00a0", "start": 257.62, "duration": 3.06}, {"text": "enseignants qui sont sous pay\u00e9s par rapport \u00e0 la\u00a0\nmoyenne de l'OCDE et \u00e7a participe \u00e0 cette crise\u00a0\u00a0", "start": 260.68, "duration": 3.75}, {"text": "des vocations. Une soci\u00e9t\u00e9 n'a aucune chance de\u00a0\nse projeter dans l'avenir avec confiance si elle\u00a0\u00a0", "start": 264.43, "duration": 3.39}, {"text": "n'attire pas vers l'enseignement les meilleurs\u00a0\nde ces jeunes et pour \u00e7a \u00e9videmment il faut s'en\u00a0\u00a0", "start": 267.82, "duration": 4.29}, {"text": "donner les moyens. \u00c7a suppose de restructurer en\u00a0\nprofondeur le minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale,\u00a0\u00a0", "start": 272.11, "duration": 3.84}, {"text": "il y a \u00e9norm\u00e9ment de travail \u00e0 faire, mais\u00a0\n\u00e7a suppose d'abord \u2013 et je crois que c'est le\u00a0\u00a0", "start": 275.95, "duration": 3.69}, {"text": "point le plus fondamental, c'est ce que je disais\u00a0\nd\u00e9j\u00e0 il y a des ann\u00e9es dans Les D\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s \u2013 de\u00a0\u00a0", "start": 279.64, "duration": 3.57}, {"text": "r\u00e9affirmer que l'\u00e9cole a une mission fondamentale\u00a0\nqui est de transmettre des connaissances et que\u00a0\u00a0", "start": 283.21, "duration": 4.35}, {"text": "c'est comme \u00e7a qu'en d\u00e9finitive on luttera contre\u00a0\nles fake news. Le grand paradoxe c'est que voyez,\u00a0\u00a0", "start": 287.56, "duration": 4.23}, {"text": "y compris \u00e0 l'\u00e9cole on nous explique qu'il faut\u00a0\nfaire des \"ateliers contre le complotisme\" mais\u00a0\u00a0", "start": 291.79, "duration": 3.63}, {"text": "la v\u00e9rit\u00e9 \u00e7a ne fonctionne : pas on ne lutte pas\u00a0\ncontre le complotisme en faisant des \"ateliers de\u00a0\u00a0", "start": 295.42, "duration": 3.87}, {"text": "lutte contre le complotisme\", on lutte contre\u00a0\nle complotisme en enseignant l'histoire,\u00a0\u00a0", "start": 299.29, "duration": 2.97}, {"text": "la g\u00e9ographie, la litt\u00e9rature, les\u00a0\nsciences d'une mani\u00e8re qui soit efficace.", "start": 302.26, "duration": 3.3}]}