{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "madame la Pr\u00e9sidente chers coll\u00e8gues en", "start": 0.12, "duration": 4.12}, {"text": "principe cette convention vise \u00e0", "start": 2.32, "duration": 3.999}, {"text": "\u00e9liminer la double imposition et \u00e0", "start": 4.24, "duration": 4.6}, {"text": "pr\u00e9venir l'\u00e9vasion et la fraude fiscale", "start": 6.319, "duration": 4.521}, {"text": "dans les faits en dehors de cet intitul\u00e9", "start": 8.84, "duration": 3.759}, {"text": "nous ne sommes pas plus avanc\u00e9s en", "start": 10.84, "duration": 3.16}, {"text": "mati\u00e8re de lutte contre l'\u00e9vasion", "start": 12.599, "duration": 3.481}, {"text": "fiscale pourtant pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des", "start": 14.0, "duration": 3.48}, {"text": "profits d\u00e9tourn\u00e9s vers des paradis", "start": 16.08, "duration": 3.119}, {"text": "fiscaux ont atterri dans des pays de", "start": 17.48, "duration": 3.36}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne en", "start": 19.199, "duration": 3.881}, {"text": "2019 membres de la majorit\u00e9 vous", "start": 20.84, "duration": 3.88}, {"text": "pourriez regarder du c\u00f4t\u00e9 des", "start": 23.08, "duration": 3.24}, {"text": "multinationales qui relocalisent leurs", "start": 24.72, "duration": 3.28}, {"text": "profit en Irlande aux Pays-Bas ou au", "start": 26.32, "duration": 3.92}, {"text": "Luxembourg au d\u00e9pend du contribu", "start": 28.0, "duration": 4.36}, {"text": "fran\u00e7ais mais non il est plus ais\u00e9 de", "start": 30.24, "duration": 3.56}, {"text": "regarder", "start": 32.36, "duration": 3.879}, {"text": "ailleurs pourquoi s'enqu\u00e9rir de 9", "start": 33.8, "duration": 3.68}, {"text": "milliards d'euros amput\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tat", "start": 36.239, "duration": 2.521}, {"text": "fran\u00e7ais quand on peut grignoter des", "start": 37.48, "duration": 3.32}, {"text": "miettes sur les APL \u00e9conomiser des aides", "start": 38.76, "duration": 3.44}, {"text": "sociales sur le dos des \u00e9trangers ou", "start": 40.8, "duration": 3.0}, {"text": "encore supprimer des postes de", "start": 42.2, "duration": 3.359}, {"text": "fonctionnaires si le gouvernement", "start": 43.8, "duration": 3.56}, {"text": "voulait r\u00e9ellement lutter contre", "start": 45.559, "duration": 3.361}, {"text": "l'\u00e9vasion fiscale du reste il n'aurait", "start": 47.36, "duration": 3.48}, {"text": "pas supprim\u00e9 1600 emplois \u00e0 la direction", "start": 48.92, "duration": 3.36}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques depuis", "start": 50.84, "duration": 4.399}, {"text": "2017 tout en s'assurant que le verrou de", "start": 52.28, "duration": 5.88}, {"text": "Bercy est encore de beaux jours devant", "start": 55.239, "duration": 5.401}, {"text": "lui parlons aussi de l'imp\u00f4t sur la", "start": 58.16, "duration": 4.68}, {"text": "fortune sujet si cher \u00e0 votre c\u0153ur tant", "start": 60.64, "duration": 4.64}, {"text": "vous vous \u00eates \u00e9vertu\u00e9 \u00e0 le supprimer au", "start": 62.84, "duration": 3.68}, {"text": "profit de l'imp\u00f4t sur la fortune", "start": 65.28, "duration": 2.879}, {"text": "immobili\u00e8re dont les recettes sont bien", "start": 66.52, "duration": 4.56}, {"text": "moindre en 2022 la perte de recette", "start": 68.159, "duration": 5.241}, {"text": "fiscale li\u00e9e \u00e0 cette transformation est", "start": 71.08, "duration": 5.24}, {"text": "estim\u00e9e \u00e0 4,5 milliards d'euros pour", "start": 73.4, "duration": 7.6}, {"text": "l'\u00c9tat en 2017 360000 m\u00e9nages \u00e9taient", "start": 76.32, "duration": 8.2}, {"text": "redevables de l'ISF un an plus tard on", "start": 81.0, "duration": 5.84}, {"text": "ne comptait plus que 133000 foyers", "start": 84.52, "duration": 4.32}, {"text": "devant s'acquit\u00e9 de", "start": 86.84, "duration": 4.56}, {"text": "l'IFI oui chers coll\u00e8gues cela", "start": 88.84, "duration": 4.84}, {"text": "repr\u00e9sente trois fois moins de m\u00e9nag", "start": 91.4, "duration": 5.32}, {"text": "devant s'acquitter de cet imp\u00f4t la perte", "start": 93.68, "duration": 4.119}, {"text": "est", "start": 96.72, "duration": 3.12}, {"text": "cons\u00e9quente dans la mesure o\u00f9 cette", "start": 97.799, "duration": 3.881}, {"text": "imposition n'existe pas en Moldavie ne", "start": 99.84, "duration": 3.4}, {"text": "pensez-vous pas que cela favorisera le", "start": 101.68, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9part d'importantes fortunes fran\u00e7aises", "start": 103.24, "duration": 3.72}, {"text": "ce qui accro\u00eerait le manque \u00e0 gagner", "start": 104.96, "duration": 4.799}, {"text": "pour l'\u00c9tat fran\u00e7ais \u00e0 tout le moins", "start": 106.96, "duration": 4.159}, {"text": "nous ne pouvons nous satisfaire d'un", "start": 109.759, "duration": 3.161}, {"text": "titul\u00e9 symbolique qui servent \u00e0", "start": 111.119, "duration": 4.481}, {"text": "enjoliver la candidature d'adh\u00e9sion \u00e0 la", "start": 112.92, "duration": 5.04}, {"text": "Moldavie l'harmonisation des normes", "start": 115.6, "duration": 4.519}, {"text": "qu'elles soi sociales ou fiscal est une", "start": 117.96, "duration": 3.28}, {"text": "condition n\u00e9cessaire \u00e0 tout", "start": 120.119, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9largissement de l'Union europ\u00e9enne et", "start": 121.24, "duration": 3.32}, {"text": "plut\u00f4t que de faire des promesses", "start": 123.32, "duration": 3.68}, {"text": "d'adh\u00e9sion intenabl aux pays candidats", "start": 124.56, "duration": 4.64}, {"text": "peut-\u00eatre devrions-nous veiller \u00e0 ce que", "start": 127.0, "duration": 4.879}, {"text": "nos valeurs humanistes soient", "start": 129.2, "duration": 4.679}, {"text": "pr\u00e9serv\u00e9es la promesse de l'Union", "start": 131.879, "duration": 4.961}, {"text": "europ\u00e9enne c'\u00e9tait plus jamais \u00e7a", "start": 133.879, "duration": 5.881}, {"text": "c'\u00e9tait la paix c'\u00e9tait l'\u00e9radication de", "start": 136.84, "duration": 3.84}, {"text": "la", "start": 139.76, "duration": 3.479}, {"text": "haine en transformant l'Europe en une", "start": 140.68, "duration": 3.96}, {"text": "grande alliance des financiers nous", "start": 143.239, "duration": 3.72}, {"text": "l'avons \u00e9cart\u00e9 de son chemin initial et", "start": 144.64, "duration": 5.2}, {"text": "nous en payons les frais la guerre est \u00e0", "start": 146.959, "duration": 4.64}, {"text": "aus portes les fascistes sont mobilis\u00e9s", "start": 149.84, "duration": 3.36}, {"text": "et populaires partout les r\u00e9gimes", "start": 151.599, "duration": 4.481}, {"text": "d'extr\u00eame droite se multiplient parfois", "start": 153.2, "duration": 4.8}, {"text": "ce sont des gouvernements qui se pr\u00e9sent", "start": 156.08, "duration": 3.799}, {"text": "comme mod\u00e9r\u00e9 qui reprennent les id\u00e9es de", "start": 158.0, "duration": 3.44}, {"text": "cette extr\u00eame droite en pr\u00e9tendant", "start": 159.879, "duration": 3.481}, {"text": "lutter contre et surtout ne vous sentez", "start": 161.44, "duration": 4.799}, {"text": "pas vis\u00e9 l'Europe de la paix ressemble", "start": 163.36, "duration": 4.36}, {"text": "de plus en plus \u00e0 une Europe sous la", "start": 166.239, "duration": 3.521}, {"text": "menace du fascisme un tapis brun est", "start": 167.72, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9roul\u00e9 au populisme d'extr\u00eame droite ce", "start": 169.76, "duration": 4.559}, {"text": "populisme qui ici en France a abouti \u00e0", "start": 171.92, "duration": 5.0}, {"text": "une \u00e9ni\u00e8me loi immigration abjecte qui", "start": 174.319, "duration": 5.521}, {"text": "trie les \u00e9trangers sur le volet ce le", "start": 176.92, "duration": 4.399}, {"text": "populisme qui en Italie envoie les", "start": 179.84, "duration": 3.28}, {"text": "migrants \u00e0 la mort dans les d\u00e9serts au", "start": 181.319, "duration": 4.881}, {"text": "Maghreb en Allemagne 1,4 million de", "start": 183.12, "duration": 4.6}, {"text": "personnes se sont retrouv\u00e9es dans la rue", "start": 186.2, "duration": 3.399}, {"text": "parce qu'elles ont pris conscience que", "start": 187.72, "duration": 4.72}, {"text": "le slogan plus jamais \u00e7a \u00e9tait en train", "start": 189.599, "duration": 5.161}, {"text": "de se fissurer \u00e0 un point extr\u00eamement", "start": 192.44, "duration": 5.2}, {"text": "dangereux et de fait les membres du", "start": 194.76, "duration": 5.36}, {"text": "parti d'extr\u00eame droite la FD discutent", "start": 197.64, "duration": 4.2}, {"text": "d'un projet de d\u00e9portation massive de", "start": 200.12, "duration": 3.52}, {"text": "personnes \u00e9trang\u00e8res ou d'origine", "start": 201.84, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re \u00e0 contrario en France une", "start": 203.64, "duration": 5.599}, {"text": "partie de cet h\u00e9micycle d\u00e9file au c\u00f4t\u00e9", "start": 207.4, "duration": 4.64}, {"text": "de la version fran\u00e7aise de ce parti", "start": 209.239, "duration": 7.481}, {"text": "fasciste coll\u00e8gues auriez-vous perdu la", "start": 212.04, "duration": 6.8}, {"text": "m\u00e9moire viser l'\u00e9largissement est", "start": 216.72, "duration": 4.12}, {"text": "ind\u00e9cent derisoire et inutile quand nous", "start": 218.84, "duration": 3.959}, {"text": "voyons l'\u00e9tat du continent il faut", "start": 220.84, "duration": 3.679}, {"text": "sortir de l'Europe du march\u00e9 qui ne fait", "start": 222.799, "duration": 3.681}, {"text": "que d\u00e9vaster les classes populair et", "start": 224.519, "duration": 3.761}, {"text": "alimenter les th\u00e9ories politiques les", "start": 226.48, "duration": 4.08}, {"text": "plus haineuses pour enfin cr\u00e9er une", "start": 228.28, "duration": 4.92}, {"text": "Europe sociale c'est le pr\u00e9requi", "start": 230.56, "duration": 4.56}, {"text": "fondamental qui doit \u00eatre au c\u0153ur de nos", "start": 233.2, "duration": 4.72}, {"text": "travaux car oui nous ne sommes pas", "start": 235.12, "duration": 4.24}, {"text": "contre l'Europe nous voulons une autre", "start": 237.92, "duration": 4.12}, {"text": "Europe car nous nous n'avons pas renonc\u00e9", "start": 239.36, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e0 nos", "start": 242.04, "duration": 3.479}, {"text": "id\u00e9aux puisque vous vous abstenez de", "start": 243.079, "duration": 4.24}, {"text": "combattre l'extr\u00eame droitisation de", "start": 245.519, "duration": 4.241}, {"text": "l'Europe nous nous abstiendrons de voter", "start": 247.319, "duration": 3.601}, {"text": "ce texte", "start": 249.76, "duration": 4.16}, {"text": "inpide", "start": 250.92, "duration": 3.0}]}