{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonsoir Fran\u00e7ois xav\u00e9 bami merci d'\u00eatre", "start": 0.32, "duration": 3.92}, {"text": "avec nous ce soir vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 PPE", "start": 2.36, "duration": 3.72}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en vice-pr\u00e9sident", "start": 4.24, "duration": 3.16}, {"text": "ex\u00e9cutif des", "start": 6.08, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9publicains quel bilan faites-vous de", "start": 7.4, "duration": 4.119}, {"text": "ces v\u0153ux de 13 minutes parce qu'on", "start": 9.48, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e9voquait sur le plateau le fait qu'il y", "start": 11.519, "duration": 3.561}, {"text": "a eu des des th\u00e9matiques ou des petits", "start": 12.759, "duration": 3.761}, {"text": "appels plut\u00f4t sur la la droite de", "start": 15.08, "duration": 2.8}, {"text": "l'\u00e9chiquier politique par le Pr\u00e9sident", "start": 16.52, "duration": 3.519}, {"text": "de la", "start": 17.88, "duration": 2.159}, {"text": "R\u00e9publique merci pour votre invitation", "start": 20.76, "duration": 3.56}, {"text": "ce que je retiens d'abord c'est le", "start": 23.039, "duration": 3.121}, {"text": "d\u00e9calage incroyable comme souvent", "start": 24.32, "duration": 4.48}, {"text": "malheureusement entre la parole et la", "start": 26.16, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 la r\u00e9alit\u00e9 des des fait la", "start": 28.8, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 de l'exp\u00e9rience v\u00e9cue par les", "start": 30.72, "duration": 3.519}, {"text": "Fran\u00e7ais cette ann\u00e9e on a l'occasion", "start": 32.52, "duration": 3.0}, {"text": "pour le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique d'un", "start": 34.239, "duration": 3.281}, {"text": "exercice d'autosatisfaction qui me", "start": 35.52, "duration": 4.519}, {"text": "semble tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9 de ce que vivent les", "start": 37.52, "duration": 4.76}, {"text": "gens ce soir et moi je voudrais dire que", "start": 40.039, "duration": 4.161}, {"text": "en cette fin d'ann\u00e9e 2023 je pense \u00e0", "start": 42.28, "duration": 3.84}, {"text": "tous ceux qui auront souffert", "start": 44.2, "duration": 3.56}, {"text": "directement la r\u00e9alit\u00e9 de cette", "start": 46.12, "duration": 4.16}, {"text": "inflation dont le pr\u00e9sident a si peu", "start": 47.76, "duration": 4.68}, {"text": "parl\u00e9 de ceux qui n'auront pas pu malgr\u00e9", "start": 50.28, "duration": 3.279}, {"text": "le fait qu'il travaillent et qu'il se", "start": 52.44, "duration": 3.36}, {"text": "donne tant de mal r\u00e9veillonn\u00e9 comme les", "start": 53.559, "duration": 5.041}, {"text": "ann\u00e9es pass\u00e9es ceux qui ont v\u00e9cu aussi", "start": 55.8, "duration": 4.68}, {"text": "de fa\u00e7on tr\u00e8s directe la r\u00e9alit\u00e9 de", "start": 58.6, "duration": 3.639}, {"text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 le pr\u00e9sident n'a pas dit un", "start": 60.48, "duration": 3.679}, {"text": "mot des \u00e9meutes qui ont touch\u00e9 notre", "start": 62.239, "duration": 3.601}, {"text": "pays l'\u00e9t\u00e9 dernier de ces \u00e9coles qui ont", "start": 64.159, "duration": 3.161}, {"text": "br\u00fbl\u00e9 on peut parler de l'\u00e9cole en", "start": 65.84, "duration": 3.16}, {"text": "France mais \u00e0 condition de regarder en", "start": 67.32, "duration": 3.88}, {"text": "face la r\u00e9alit\u00e9 des sujets on peut et on", "start": 69.0, "duration": 4.24}, {"text": "doit parler d'esp\u00e9rance mais \u00e0 condition", "start": 71.2, "duration": 4.44}, {"text": "de commencer par un acte de lucidit\u00e9 et", "start": 73.24, "duration": 3.879}, {"text": "aujourd'hui quand on entend le pr\u00e9sident", "start": 75.64, "duration": 3.44}, {"text": "de la R\u00e9publique nous dire que 2023 aura", "start": 77.119, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9t\u00e9 l'ann\u00e9e de l'efficacit\u00e9 l'ann\u00e9e des", "start": 79.08, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9ussites l'ann\u00e9e de la fiert\u00e9 retrouv\u00e9e", "start": 81.28, "duration": 5.32}, {"text": "et bien j'ai le sentiment que nous avons", "start": 84.28, "duration": 3.879}, {"text": "un pr\u00e9sident qui est en train de", "start": 86.6, "duration": 3.36}, {"text": "s'autoconvaincre ou qui essaie de", "start": 88.159, "duration": 3.361}, {"text": "s'autoonvaincre du contraire de ce que", "start": 89.96, "duration": 2.92}, {"text": "les Fran\u00e7ais vivent et voient tous les", "start": 91.52, "duration": 3.2}, {"text": "jours dans leur vie dans leur travail", "start": 92.88, "duration": 3.12}, {"text": "dans leurs exp\u00e9riences dans leurs", "start": 94.72, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9preuves quotidiennes deux questions en", "start": 96.0, "duration": 3.84}, {"text": "une monsieur Belami il dit le pr\u00e9sident", "start": 97.96, "duration": 3.479}, {"text": "de la R\u00e9publique r\u00e9tablir l'autorit\u00e9", "start": 99.84, "duration": 3.08}, {"text": "partout o\u00f9 elle manque est-ce que \u00e7a \u00e7a", "start": 101.439, "duration": 2.921}, {"text": "vous satisfait et puis l'autre question", "start": 102.92, "duration": 3.04}, {"text": "concerne la r\u00e9action", "start": 104.36, "duration": 3.759}, {"text": "d'\u00e9icioti qui a des mots assez assez", "start": 105.96, "duration": 3.36}, {"text": "s\u00e9v\u00e8res encore plus s\u00e9v\u00e8res que les", "start": 108.119, "duration": 4.32}, {"text": "autres pour pour faire le bilan de cette", "start": 109.32, "duration": 4.839}, {"text": "de de ces v\u0153ux \u00e7a veut dire que une", "start": 112.439, "duration": 4.0}, {"text": "alliance gouvernementale un contrat de", "start": 114.159, "duration": 3.401}, {"text": "gouvernement alors qu'on \u00e9voque un", "start": 116.439, "duration": 3.521}, {"text": "remaniement entre la majorit\u00e9 et les", "start": 117.56, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9publicains il faut d'ors et d\u00e9j\u00e0", "start": 119.96, "duration": 5.24}, {"text": "oublier alors que l'ann\u00e9e 2024 n'a pas", "start": 121.64, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9but\u00e9 mais les r\u00e9publicains sont dans", "start": 125.24, "duration": 4.6}, {"text": "l'opposition et ce soir ils ont je crois", "start": 127.88, "duration": 3.4}, {"text": "des raisons suppl\u00e9mentaires de l'\u00eare", "start": 129.84, "duration": 3.24}, {"text": "parce que nous voyons je le redis un", "start": 131.28, "duration": 3.08}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui ne veut", "start": 133.08, "duration": 3.64}, {"text": "pas regarder la r\u00e9alit\u00e9 en face lorsque", "start": 134.36, "duration": 3.72}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique dit qu'il", "start": 136.72, "duration": 3.44}, {"text": "agit en r\u00e9alit\u00e9 je crois que c'est nous", "start": 138.08, "duration": 3.92}, {"text": "qui faisons le travail n\u00e9cessaire parce", "start": 140.16, "duration": 3.439}, {"text": "que nous sommes dans l'opposition pour", "start": 142.0, "duration": 3.16}, {"text": "que les Fran\u00e7ais etent les r\u00e9ponses aux", "start": 143.599, "duration": 3.28}, {"text": "questions concr\u00e8tes qu'ils se posent sur", "start": 145.16, "duration": 3.64}, {"text": "le sujet de l'immigration que l\u00e0 encore", "start": 146.879, "duration": 3.64}, {"text": "le pr\u00e9sident n aura quasi ent pas abord\u00e9", "start": 148.8, "duration": 3.519}, {"text": "lorsqu'il dit qu'il faut agir et bien", "start": 150.519, "duration": 3.601}, {"text": "l'action c'est nous qui l'avons permise", "start": 152.319, "duration": 3.401}, {"text": "en faisant en sorte que le projet de loi", "start": 154.12, "duration": 3.479}, {"text": "propos\u00e9 par le gouvernement d'Emmanuel", "start": 155.72, "duration": 4.12}, {"text": "Macron celui qui allait", "start": 157.599, "duration": 4.121}, {"text": "livrer laisser la place \u00e0 des", "start": 159.84, "duration": 3.399}, {"text": "r\u00e9gularisations massives celui qui", "start": 161.72, "duration": 3.56}, {"text": "allait mettre en \u0153uvre notre impuissance", "start": 163.239, "duration": 3.761}, {"text": "et bien ce projet de loi nous l'avons", "start": 165.28, "duration": 3.72}, {"text": "combattu et nous l'avons remplac\u00e9 par un", "start": 167.0, "duration": 4.4}, {"text": "texte qui aura \u00e9t\u00e9 obtenu par un bras de", "start": 169.0, "duration": 5.159}, {"text": "fer avec le gouvernement \u00e0 l'issue de de", "start": 171.4, "duration": 4.32}, {"text": "de ce travail parlementaire de plusieurs", "start": 174.159, "duration": 3.681}, {"text": "mois men\u00e9 par les d\u00e9put\u00e9s les s\u00e9nateurs", "start": 175.72, "duration": 4.0}, {"text": "les r\u00e9publicains qui va enfin permettre", "start": 177.84, "duration": 3.479}, {"text": "re effectivement de garantir une", "start": 179.72, "duration": 2.96}, {"text": "meilleure ma\u00eetrise de nos fronti\u00e8res", "start": 181.319, "duration": 3.081}, {"text": "mais \u00e7a c'est nous qui avons pu le", "start": 182.68, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9ussir et nous avons pu le r\u00e9ussir", "start": 184.4, "duration": 3.479}, {"text": "parce que nous sommes dans l'opposition", "start": 186.28, "duration": 3.36}, {"text": "ceux qui agissent aujourd'hui au plan", "start": 187.879, "duration": 3.521}, {"text": "national comme au plan europ\u00e9en ceux qui", "start": 189.64, "duration": 3.679}, {"text": "agissent pour la s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais", "start": 191.4, "duration": 3.8}, {"text": "pour lutter contre l'inflation ceux qui", "start": 193.319, "duration": 3.0}, {"text": "agissent pour faire en sorte que nous", "start": 195.2, "duration": 2.64}, {"text": "puissions retrouver les moyens de", "start": 196.319, "duration": 3.2}, {"text": "ma\u00eetriser notre destin ceux qui agissent", "start": 197.84, "duration": 3.0}, {"text": "pour faire en sorte le pr\u00e9sident a", "start": 199.519, "duration": 2.44}, {"text": "parler du nucl\u00e9aire c'est tr\u00e8s", "start": 200.84, "duration": 3.16}, {"text": "int\u00e9ressant ceux qui ont agi au cours", "start": 201.959, "duration": 3.481}, {"text": "des derni\u00e8res ann\u00e9es pour sauver la", "start": 204.0, "duration": 3.599}, {"text": "fili\u00e8re nucl\u00e9aire fran\u00e7aise c'est", "start": 205.44, "duration": 3.84}, {"text": "d'abord et avant tout notre famille", "start": 207.599, "duration": 2.601}, {"text": "politique", "start": 209.28, "duration": 3.56}, {"text": "contre les vers contre les \u00e9cologistes", "start": 210.2, "duration": 4.64}, {"text": "contre la gauche qui voulait fragiliser", "start": 212.84, "duration": 3.759}, {"text": "cette fili\u00e8re mais aussi contre le", "start": 214.84, "duration": 3.319}, {"text": "macronisme contre le pr\u00e9sident de la", "start": 216.599, "duration": 3.84}, {"text": "R\u00e9publique lui-m\u00eame qui s'\u00e9tait vant\u00e9 de", "start": 218.159, "duration": 4.881}, {"text": "fermer 10 centrales suppl\u00e9mentaires en", "start": 220.439, "duration": 4.641}, {"text": "plus de celles de Fessenheim qu'il a", "start": 223.04, "duration": 4.32}, {"text": "lui-m\u00eame d\u00e9cid\u00e9 de fermer et je crois", "start": 225.08, "duration": 3.68}, {"text": "que quand le pr\u00e9sident dit aujourd'hui", "start": 227.36, "duration": 2.92}, {"text": "on va prendre 10 ans d'avance l\u00e0 o\u00f9 en", "start": 228.76, "duration": 3.64}, {"text": "2017 on av on avait 10 ans de retard en", "start": 230.28, "duration": 3.599}, {"text": "fait il ne veut pas voir que c'est", "start": 232.4, "duration": 3.16}, {"text": "contre son propre bilan que la France", "start": 233.879, "duration": 3.401}, {"text": "doit aujourd'hui repartir en avant et", "start": 235.56, "duration": 2.759}, {"text": "c'est ce que nous pouvons souhaiter de", "start": 237.28, "duration": 2.039}, {"text": "mieux aux Fran\u00e7ais pour l'ann\u00e9e qui", "start": 238.319, "duration": 2.64}, {"text": "commence en effet une question plus", "start": 239.319, "duration": 2.881}, {"text": "politique qui vous concerne quelle est", "start": 240.959, "duration": 2.801}, {"text": "la la marge de man\u0153uvre dont votre parti", "start": 242.2, "duration": 3.56}, {"text": "dispose \u00e0 la fois sur la sc\u00e8ne nationale", "start": 243.76, "duration": 3.199}, {"text": "et sur la sc\u00e8ne europ\u00e9en on a le", "start": 245.76, "duration": 3.039}, {"text": "sentiment vous \u00eates un peu pardon pour", "start": 246.959, "duration": 4.041}, {"text": "l'expression mais coinc\u00e9 entre le", "start": 248.799, "duration": 3.961}, {"text": "rassemblement national d'un c\u00f4t\u00e9 et puis", "start": 251.0, "duration": 4.32}, {"text": "la macronie de", "start": 252.76, "duration": 5.8}, {"text": "l'autre \u00e7a c'est la lecture aujourd'hui", "start": 255.32, "duration": 5.28}, {"text": "peut-\u00eatre sondagi\u00e8re de la r\u00e9alit\u00e9", "start": 258.56, "duration": 4.56}, {"text": "politique mais la v\u00e9rit\u00e9 quotidienne de", "start": 260.6, "duration": 4.48}, {"text": "notre action au Parlement europ\u00e9en c'est", "start": 263.12, "duration": 4.12}, {"text": "que personne ne fait le travail que la", "start": 265.08, "duration": 4.119}, {"text": "droite fran\u00e7aise est capable de mener", "start": 267.24, "duration": 3.36}, {"text": "sur les questions migratoires j'en", "start": 269.199, "duration": 2.521}, {"text": "parlais \u00e0 l'instant sur les questions", "start": 270.6, "duration": 2.879}, {"text": "\u00e9conomiques industrielles sur une", "start": 271.72, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9cologie qui permett de retrouver notre", "start": 273.479, "duration": 4.201}, {"text": "capacit\u00e9 de produire plut\u00f4t que de", "start": 276.12, "duration": 3.359}, {"text": "fragiliser notre pays nous sommes les", "start": 277.68, "duration": 3.68}, {"text": "seuls \u00e0 faire aujourd'hui ce travail", "start": 279.479, "duration": 3.641}, {"text": "nous avons un bilan pendant 4 ans et", "start": 281.36, "duration": 3.24}, {"text": "demi d\u00e9sormais nous avons travaill\u00e9 au", "start": 283.12, "duration": 3.16}, {"text": "Parlement europ\u00e9en pour faire en sorte", "start": 284.6, "duration": 3.4}, {"text": "de rapporter des r\u00e9sultats aux Fran\u00e7ais", "start": 286.28, "duration": 3.24}, {"text": "le rassemblement national a gagn\u00e9 la", "start": 288.0, "duration": 2.96}, {"text": "derni\u00e8re \u00e9lection europ\u00e9enne qu'est-ce", "start": 289.52, "duration": 3.119}, {"text": "qu'il en a fait il n'aura pas d\u00e9plac\u00e9", "start": 290.96, "duration": 4.0}, {"text": "une virgule dans un seul texte europ\u00e9en", "start": 292.639, "duration": 3.721}, {"text": "Emmanuel Macron \u00e9tait rentr\u00e9 au", "start": 294.96, "duration": 3.079}, {"text": "Parlement europ\u00e9en avec une d\u00e9l\u00e9gation", "start": 296.36, "duration": 3.92}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s nombreux et l\u00e0 encore quel", "start": 298.039, "duration": 4.241}, {"text": "est leur bien aujourd'hui ils n'ont fait", "start": 300.28, "duration": 5.359}, {"text": "que contribuer \u00e0 cette fragilisation de", "start": 302.28, "duration": 5.4}, {"text": "la souverainet\u00e9 de la France parce que", "start": 305.639, "duration": 2.84}, {"text": "quand je vois le pr\u00e9sident de la", "start": 307.68, "duration": 2.88}, {"text": "R\u00e9publique permettez-moi de le dire \u00e7a", "start": 308.479, "duration": 4.081}, {"text": "me choque comme citoyen qui s'exprime ce", "start": 310.56, "duration": 3.72}, {"text": "soir devant les drapeaux de tant de", "start": 312.56, "duration": 3.84}, {"text": "nations sans mettre en avant le drapeau", "start": 314.28, "duration": 4.039}, {"text": "fran\u00e7ais et le drapeau europ\u00e9en sans", "start": 316.4, "duration": 4.0}, {"text": "mettre en avant notre drapeau national", "start": 318.319, "duration": 3.72}, {"text": "et bien c'est au fond un embl\u00e8me de ce", "start": 320.4, "duration": 3.44}, {"text": "que le pr\u00e9sident a peut-\u00eatre oubli\u00e9 de", "start": 322.039, "duration": 3.28}, {"text": "ce qu'il \u00e9tait aujourd'hui et c'est", "start": 323.84, "duration": 3.96}, {"text": "notre mission aussi au plan europ\u00e9en \u00e9lu", "start": 325.319, "duration": 4.44}, {"text": "pour d\u00e9fendre la France pour faire", "start": 327.8, "duration": 3.44}, {"text": "entendre la voix de la France et c'est", "start": 329.759, "duration": 2.961}, {"text": "l\u00e0 encore le meilleur service que la", "start": 331.24, "duration": 2.84}, {"text": "France puisse rendre \u00e0 l'\u00e9quilibre", "start": 332.72, "duration": 3.199}, {"text": "europ\u00e9en ce service l\u00e0 c'est notre", "start": 334.08, "duration": 3.16}, {"text": "famille politique qui le rend tous les", "start": 335.919, "duration": 3.161}, {"text": "jours en faisant partie du PPE qui est", "start": 337.24, "duration": 3.16}, {"text": "le premier groupe politique au plan", "start": 339.08, "duration": 2.959}, {"text": "europ\u00e9en et je crois que dans cette", "start": 340.4, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne ce qui se jouera ce", "start": 342.039, "duration": 2.961}, {"text": "n'est pas comme le pr\u00e9sident de la", "start": 343.96, "duration": 2.679}, {"text": "R\u00e9publique veut le faire croire d\u00e9j\u00e0 de", "start": 345.0, "duration": 3.52}, {"text": "savoir s'il faut bloquer l'Europe ou", "start": 346.639, "duration": 3.961}, {"text": "continuer \u00e0 la faire ce qui va se jouer", "start": 348.52, "duration": 3.28}, {"text": "c'est la direction dans laquelle", "start": 350.6, "duration": 3.159}, {"text": "l'Europe doit avancer et sur ce point il", "start": 351.8, "duration": 3.399}, {"text": "faudra qu'on ait et ce sera tout l'enjeu", "start": 353.759, "duration": 3.401}, {"text": "de cette \u00e9lection de 2024 un d\u00e9bat", "start": 355.199, "duration": 4.56}, {"text": "approfondi sur la r\u00e9alit\u00e9 des sujets qu'", "start": 357.16, "duration": 4.36}, {"text": "qui attend le continent dans les ann\u00e9es", "start": 359.759, "duration": 3.88}, {"text": "qui viendront merci beaucoup Fran\u00e7ois", "start": 361.52, "duration": 4.44}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous bonne f\u00eate de fin", "start": 363.639, "duration": 6.041}, {"text": "d'ann\u00e9e \u00e0 vous et rendez-vous en", "start": 365.96, "duration": 3.72}, {"text": "2024", "start": 370.84, "duration": 3.0}]}