{"label": "droite", "transcript": [{"text": "oui bonjour merci d'\u00eatre en ligne avec", "start": 0.0, "duration": 3.27}, {"text": "nous sur france info vous \u00eates", "start": 2.19, "duration": 3.0}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9s les r\u00e9publicains est ce que", "start": 3.27, "duration": 3.239}, {"text": "vous saluer tout d'abord le recours \u00e0", "start": 5.19, "duration": 3.71}, {"text": "l'arm\u00e9e est d\u00e9cid\u00e9e par emmanuel macron", "start": 6.509, "duration": 5.46}, {"text": "je salue le soutien et l'engagement", "start": 8.9, "duration": 4.69}, {"text": "extraordinaire de nos forces militaires", "start": 11.969, "duration": 3.811}, {"text": "on le voit bien s\u00fbr dans le grand est", "start": 13.59, "duration": 3.66}, {"text": "mais aussi sur tout le territoire", "start": 15.78, "duration": 3.54}, {"text": "fran\u00e7ais et le choix du pr\u00e9sident de la", "start": 17.25, "duration": 3.9}, {"text": "r\u00e9publique de mettre en oeuvre tous les", "start": 19.32, "duration": 3.709}, {"text": "moyens n\u00e9cessaires et \u00e9videmment le bon", "start": 21.15, "duration": 3.81}, {"text": "maintenant il faut encore une fois que", "start": 23.029, "duration": 4.951}, {"text": "\u00e7a puisse d\u00e9boucher concr\u00e8tement sur un", "start": 24.96, "duration": 5.069}, {"text": "vrai travail collectif pour faire", "start": 27.98, "duration": 4.299}, {"text": "reculer cette \u00e9pid\u00e9mie l'une est il faut", "start": 30.029, "duration": 4.201}, {"text": "il faut envoyer tous ses personnels au", "start": 32.279, "duration": 3.721}, {"text": "front avec les \u00e9quipements", "start": 34.23, "duration": 3.21}, {"text": "indispensables \u00e0 leur mission", "start": 36.0, "duration": 2.94}, {"text": "et \u00e7a je crois que c'est notre grande", "start": 37.44, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9occupation aujourd'hui je pense en", "start": 38.94, "duration": 3.45}, {"text": "particulier aux soignants qui doivent", "start": 40.92, "duration": 3.33}, {"text": "pouvoir disposer des mat\u00e9riels de", "start": 42.39, "duration": 3.21}, {"text": "protection n\u00e9cessaires pour pouvoir", "start": 44.25, "duration": 3.39}, {"text": "lutter contre l'\u00e9pid\u00e9mie sans la", "start": 45.6, "duration": 3.57}, {"text": "propager et sans en \u00eatre victime", "start": 47.64, "duration": 2.64}, {"text": "un mot \u00e9galement sur les propos d'", "start": 49.17, "duration": 2.369}, {"text": "emmanuel macron qui en a appel\u00e9 \u00e0", "start": 50.28, "duration": 3.45}, {"text": "l'unit\u00e9 nationale alors qu'on entend ces", "start": 51.539, "duration": 3.871}, {"text": "derniers jours de nombreuses voix \u00e0", "start": 53.73, "duration": 3.57}, {"text": "droite comme \u00e0 gauche critiquer la", "start": 55.41, "duration": 3.239}, {"text": "gestion de la crise le manque de masques", "start": 57.3, "duration": 3.419}, {"text": "o\u00f9 il faisait allusion \u00e0 l'instant est", "start": 58.649, "duration": 3.21}, {"text": "ce que c'est le moment de poser toutes", "start": 60.719, "duration": 2.401}, {"text": "ses questions ou est-ce qu'il faudra le", "start": 61.859, "duration": 4.141}, {"text": "faire apr\u00e8s les fran\u00e7ais doivent pouvoir", "start": 63.12, "duration": 4.62}, {"text": "compter sur leurs \u00e9lus pour faire vivre", "start": 66.0, "duration": 3.36}, {"text": "l'unit\u00e9 n\u00e9cessaire dans un moment comme", "start": 67.74, "duration": 3.89}, {"text": "celui ci mais l'unit\u00e9 ne veut pas dire", "start": 69.36, "duration": 5.34}, {"text": "se taire ou pass\u00e9 sous silence des", "start": 71.63, "duration": 5.29}, {"text": "questions urgentes qu'il faut poser pour", "start": 74.7, "duration": 4.05}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 des fran\u00e7ais en particulier", "start": 76.92, "duration": 3.6}, {"text": "nous devons renoncer \u00e9videmment \u00e0 tout", "start": 78.75, "duration": 3.63}, {"text": "esprit de pol\u00e9mique inutile nous devons", "start": 80.52, "duration": 3.66}, {"text": "\u00eatre exemplaires dans le respect des", "start": 82.38, "duration": 3.3}, {"text": "r\u00e8gles qui sont d\u00e9cid\u00e9es par le", "start": 84.18, "duration": 3.45}, {"text": "gouvernement pour prot\u00e9ger les fran\u00e7ais", "start": 85.68, "duration": 4.259}, {"text": "mais \u00e7a n'enl\u00e8ve rien \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de", "start": 87.63, "duration": 3.87}, {"text": "faire vivre l'exigence d\u00e9mocratique", "start": 89.939, "duration": 3.811}, {"text": "notamment comme celui ci et je crois que", "start": 91.5, "duration": 4.079}, {"text": "cette question fondamentale par exemple", "start": 93.75, "duration": 3.329}, {"text": "cette question des moyens de protection", "start": 95.579, "duration": 3.481}, {"text": "de sont donn\u00e9es notamment pour pr\u00e9server", "start": 97.079, "duration": 3.75}, {"text": "les plus vuln\u00e9rables nos a\u00een\u00e9s dans les", "start": 99.06, "duration": 3.66}, {"text": "ehpad ces questions l\u00e0 elles doivent", "start": 100.829, "duration": 3.93}, {"text": "pouvoir \u00eatre pos\u00e9e l'unit\u00e9 ne veut pas", "start": 102.72, "duration": 3.84}, {"text": "dire la fin de la d\u00e9mocratie et la fin", "start": 104.759, "duration": 3.811}, {"text": "de ces questions qui sont absolument", "start": 106.56, "duration": 3.39}, {"text": "n\u00e9cessaires alors justement comment", "start": 108.57, "duration": 2.52}, {"text": "est-ce qu'on est pass\u00e9 en france d'un", "start": 109.95, "duration": 3.15}, {"text": "stock d'un milliard et demi de masques", "start": 111.09, "duration": 4.86}, {"text": "en 2012 \u00e0 dix fois moins qu'en le virus", "start": 113.1, "duration": 5.64}, {"text": "est arriv\u00e9 chez nous il ya une faillite", "start": 115.95, "duration": 4.68}, {"text": "collective absolument majeur parce que", "start": 118.74, "duration": 3.479}, {"text": "le fait pendant tr\u00e8s longtemps nous", "start": 120.63, "duration": 3.93}, {"text": "n'avons pas su parler de strat\u00e9gie", "start": 122.219, "duration": 4.141}, {"text": "industrielle de politique industrielle", "start": 124.56, "duration": 4.649}, {"text": "notamment en mati\u00e8re de sant\u00e9 on a un", "start": 126.36, "duration": 4.8}, {"text": "pays qui est la sixi\u00e8me puissance", "start": 129.209, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9conomique mondiale qui", "start": 131.16, "duration": 4.01}, {"text": "chaque ann\u00e9e d\u00e9pensent plus de la moiti\u00e9", "start": 133.13, "duration": 3.33}, {"text": "du pib en d\u00e9penses publiques et qui", "start": 135.17, "duration": 3.21}, {"text": "pourtant les pas capable d'apporter \u00e0", "start": 136.46, "duration": 3.6}, {"text": "des soignants les moyens de protection", "start": 138.38, "duration": 3.15}, {"text": "\u00e9l\u00e9mentaire dans un moment comme celui", "start": 140.06, "duration": 3.42}, {"text": "ci et \u00e7a pour le coup c'est un tr\u00e8s", "start": 141.53, "duration": 4.05}, {"text": "grand \u00e9chec parce que avec des \u00e9conomies", "start": 143.48, "duration": 2.91}, {"text": "de courte vue", "start": 145.58, "duration": 2.97}, {"text": "nous avons exerc\u00e9 une pression notamment", "start": 146.39, "duration": 4.02}, {"text": "sur les prix du m\u00e9dicament nous avons", "start": 148.55, "duration": 3.51}, {"text": "compliqu\u00e9 les r\u00e8gles pour les", "start": 150.41, "duration": 2.91}, {"text": "industriels qui travaillent sur ces", "start": 152.06, "duration": 2.94}, {"text": "sujets et qu'aujourd'hui nous le voyons", "start": 153.32, "duration": 3.21}, {"text": "tr\u00e8s bien nous ne sommes plus capables", "start": 155.0, "duration": 3.15}, {"text": "de produire ce dont nous avons vous", "start": 156.53, "duration": 3.3}, {"text": "dites nous la sauvegarde des lavier \u00e7a", "start": 158.15, "duration": 3.33}, {"text": "veut dire que c'est toute la classe", "start": 159.83, "duration": 3.39}, {"text": "politique qui a failli qui a cru qu'on", "start": 161.48, "duration": 3.51}, {"text": "pouvait faire l'\u00e9conomie de ces mesures", "start": 163.22, "duration": 3.96}, {"text": "de pr\u00e9caution alors l\u00e0 pour le coup on", "start": 164.99, "duration": 3.36}, {"text": "ne regardera de plus pr\u00e8s quand", "start": 167.18, "duration": 2.82}, {"text": "l'\u00e9pid\u00e9mie sera termin\u00e9 mais xavier", "start": 168.35, "duration": 3.21}, {"text": "bertrand le rappeler il y a quelques", "start": 170.0, "duration": 3.6}, {"text": "jours quand il a quitt\u00e9 le minist\u00e8re de", "start": 171.56, "duration": 4.35}, {"text": "la sant\u00e9 il y avait 1 4 milliard de", "start": 173.6, "duration": 5.55}, {"text": "masques c'est \u00e0 dire qu'au camp quand il", "start": 175.91, "duration": 5.82}, {"text": "ya une dizaine d'ann\u00e9es il a quitt\u00e9 ses", "start": 179.15, "duration": 3.93}, {"text": "fonctions nous \u00e9tions capables de faire", "start": 181.73, "duration": 2.31}, {"text": "face \u00e0 une pand\u00e9mie", "start": 183.08, "duration": 2.64}, {"text": "aujourd'hui vous l'avez rappel\u00e9 nous", "start": 184.04, "duration": 4.23}, {"text": "avons moins de 10 fois moins de ces de", "start": 185.72, "duration": 3.93}, {"text": "ses stocks strat\u00e9giques n\u00e9cessaires", "start": 188.27, "duration": 3.69}, {"text": "c'est un \u00e9chec fran\u00e7ais et c'est aussi", "start": 189.65, "duration": 4.44}, {"text": "un \u00e9chec europ\u00e9en parce que c'est toute", "start": 191.96, "duration": 4.5}, {"text": "l'europe qui a renonc\u00e9 \u00e0 l'id\u00e9e d'une", "start": 194.09, "duration": 4.59}, {"text": "strat\u00e9gie industrielle et je crois qu'il", "start": 196.46, "duration": 3.87}, {"text": "faut nous l'avons dit au cours des", "start": 198.68, "duration": 3.24}, {"text": "derniers mois et on en sent bien", "start": 200.33, "duration": 3.51}, {"text": "l'urgence aujourd'hui r\u00e9apprendre \u00e0", "start": 201.92, "duration": 3.93}, {"text": "produire ce dont nous avons besoin c'est", "start": 203.84, "duration": 4.71}, {"text": "un enjeu d\u00e9cisif si nous voulons garder", "start": 205.85, "duration": 4.83}, {"text": "notre place et notre capacit\u00e9 de", "start": 208.55, "duration": 3.21}, {"text": "prot\u00e9ger les fran\u00e7ais", "start": 210.68, "duration": 2.43}, {"text": "vous parlez de l'europe justement les", "start": 211.76, "duration": 2.73}, {"text": "vingt-sept vont se r\u00e9unir aujourd'hui \u00e0", "start": 213.11, "duration": 3.42}, {"text": "distance pour un sommet consacr\u00e9 \u00e0 cette", "start": 214.49, "duration": 4.47}, {"text": "\u00e9pid\u00e9mie on a vu un pays la r\u00e9publique", "start": 216.53, "duration": 4.68}, {"text": "tch\u00e8que piquer des masques \u00e0 un autre", "start": 218.96, "duration": 3.87}, {"text": "l'italie ces derniers jours on a vu des", "start": 221.21, "duration": 3.99}, {"text": "pays d\u00e9cider du confinement chacun dans", "start": 222.83, "duration": 2.879}, {"text": "leur coin", "start": 225.2, "duration": 2.16}, {"text": "est ce que cette crise est aussi un", "start": 225.709, "duration": 4.561}, {"text": "\u00e9chec de l'europe cette crise est aussi", "start": 227.36, "duration": 4.86}, {"text": "bien sur un \u00e9chec de la r\u00e9action", "start": 230.27, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9enne en tous les cas tout en", "start": 232.22, "duration": 3.42}, {"text": "rappelant que la sant\u00e9 ne fait pas", "start": 233.87, "duration": 2.97}, {"text": "partie des attributions de l'union", "start": 235.64, "duration": 3.51}, {"text": "europ\u00e9enne effectivement et pourtant", "start": 236.84, "duration": 4.44}, {"text": "sans doute nous aurions pu nous aurions", "start": 239.15, "duration": 3.9}, {"text": "d\u00fb mieux nous coordonner rappelons que", "start": 241.28, "duration": 3.63}, {"text": "le d\u00e9but de l'\u00e9pid\u00e9mie quand m\u00eame date", "start": 243.05, "duration": 4.92}, {"text": "de d\u00e9but janvier quand en chine en a vu", "start": 244.91, "duration": 4.92}, {"text": "la difficult\u00e9 que les chinois avaient \u00e0", "start": 247.97, "duration": 4.41}, {"text": "contenir cette \u00e9pid\u00e9mie l'europe aurait", "start": 249.83, "duration": 4.47}, {"text": "d\u00fb se concerter pour faire face avec un", "start": 252.38, "duration": 3.6}, {"text": "front uni aujourd'hui nous nous", "start": 254.3, "duration": 4.05}, {"text": "r\u00e9unirons au parlement europ\u00e9en en tous", "start": 255.98, "duration": 3.93}, {"text": "les cas pas sur place mais nous voterons", "start": 258.35, "duration": 3.78}, {"text": "tous ensemble \u00e0 distance pour d\u00e9bloquer", "start": 259.91, "duration": 3.569}, {"text": "de premi\u00e8res mesures d'urgence", "start": 262.13, "duration": 3.12}, {"text": "elles sont n\u00e9cessaires elles sont", "start": 263.479, "duration": 2.731}, {"text": "encourageantes", "start": 265.25, "duration": 2.46}, {"text": "il faut n\u00e9anmoins aller beaucoup plus", "start": 266.21, "duration": 3.72}, {"text": "loin parce qu'on le voit bien l'europe", "start": 267.71, "duration": 4.079}, {"text": "doit \u00eatre au rendez-vous lorsqu'elle", "start": 269.93, "duration": 3.63}, {"text": "peut \u00eatre efficace et c'est dans ces", "start": 271.789, "duration": 3.511}, {"text": "moments o\u00f9 la crise est globale que nous", "start": 273.56, "duration": 3.539}, {"text": "devrions \u00eatre en mesure d'apporter une", "start": 275.3, "duration": 2.64}, {"text": "r\u00e9ponse globale", "start": 277.099, "duration": 3.0}, {"text": "je pense qu'il ya aujourd'hui un d\u00e9fi", "start": 277.94, "duration": 4.65}, {"text": "fondamental qui est celui de la sant\u00e9 de", "start": 280.099, "duration": 4.41}, {"text": "la r\u00e9ponse sur le sur le terrain", "start": 282.59, "duration": 3.63}, {"text": "sanitaire vous l'avais dit il ya eu des", "start": 284.509, "duration": 3.481}, {"text": "exemples de d\u00e9loyaut\u00e9 absolument", "start": 286.22, "duration": 4.199}, {"text": "incroyable j'ai eu l'occasion d'\u00e9crire", "start": 287.99, "duration": 3.72}, {"text": "de poser une question \u00e0 la commission", "start": 290.419, "duration": 3.18}, {"text": "europ\u00e9enne sur l'acte de la r\u00e9publique", "start": 291.71, "duration": 3.81}, {"text": "tch\u00e8que qui appelle des \u00e9claircissements", "start": 293.599, "duration": 3.961}, {"text": "il y a aussi des cas de solidarit\u00e9", "start": 295.52, "duration": 3.03}, {"text": "magnifique et nous avons aujourd'hui", "start": 297.56, "duration": 2.82}, {"text": "certains de nos patients qui sont", "start": 298.55, "duration": 5.01}, {"text": "soign\u00e9s en allemagne qui ont soign\u00e9 dans", "start": 300.38, "duration": 4.44}, {"text": "d'autres dans d'autres pays europ\u00e9ens", "start": 303.56, "duration": 3.84}, {"text": "avec cette solidarit\u00e9 que nous sommes", "start": 304.82, "duration": 4.59}, {"text": "capables de montrer aussi maintenant la", "start": 307.4, "duration": 3.0}, {"text": "question c'est comment est ce que nous", "start": 309.41, "duration": 2.879}, {"text": "construisons une strat\u00e9gie globale et", "start": 310.4, "duration": 3.48}, {"text": "sur ce terrain l'europe doit \u00eatre au", "start": 312.289, "duration": 2.761}, {"text": "rendez vous merci fran\u00e7ois xavier", "start": 313.88, "duration": 3.45}, {"text": "bellamy d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en les r\u00e9publicains", "start": 315.05, "duration": 4.56}, {"text": "vous \u00e9tait l'invit\u00e9 de france info que", "start": 317.33, "duration": 4.49}, {"text": "les autres", "start": 319.61, "duration": 2.21}]}