{"label": "droite", "transcript": [{"text": "plus fort c'est \u00e9videmment la question", "start": 0.0, "duration": 3.54}, {"text": "de l'europe comment le pr\u00e9sident peut-il", "start": 0.84, "duration": 5.459}, {"text": "\u00e0 la fois tent\u00e9 de faire porter la voix", "start": 3.54, "duration": 3.93}, {"text": "de la france dans le monde et affirm\u00e9", "start": 6.299, "duration": 2.251}, {"text": "que la souverainet\u00e9 n'est plus que", "start": 7.47, "duration": 2.669}, {"text": "europ\u00e9enne si la france n'est plus", "start": 8.55, "duration": 2.64}, {"text": "souveraine comment peut-elle avoir une", "start": 10.139, "duration": 2.91}, {"text": "diplomatie et l\u00e0 il ya \u00e9videmment un", "start": 11.19, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9fi majeur pour l'avenir dans les", "start": 13.049, "duration": 3.721}, {"text": "d\u00e9bats qui se pr\u00e9senteront \u00e0 nous la", "start": 14.79, "duration": 3.36}, {"text": "france a toujours eu le souhaitent", "start": 16.77, "duration": 2.669}, {"text": "porter dans le monde une voix singuli\u00e8re", "start": 18.15, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 cette propension \u00e0", "start": 19.439, "duration": 3.361}, {"text": "l'universalisme qu'on a parfois d\u00e9cri\u00e9", "start": 21.09, "duration": 3.63}, {"text": "et qu'on approuve fois critiqu\u00e9 mais qui", "start": 22.8, "duration": 4.35}, {"text": "fait la partie particuli\u00e8re que la", "start": 24.72, "duration": 4.049}, {"text": "france joue dans les affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 27.15, "duration": 4.049}, {"text": "maintenant si nous choisissons de", "start": 28.769, "duration": 3.99}, {"text": "dissoudre notre propre voix dans un", "start": 31.199, "duration": 2.491}, {"text": "grand tour europ\u00e9en", "start": 32.759, "duration": 2.791}, {"text": "nous ne pourrons pas simultan\u00e9ment dire", "start": 33.69, "duration": 3.33}, {"text": "que la france veut jouer son r\u00f4le et en", "start": 35.55, "duration": 2.55}, {"text": "m\u00eame temps qu'elle n'est pas souveraine", "start": 37.02, "duration": 2.93}, {"text": "hubert v\u00e9drine sur cette dissolution", "start": 38.1, "duration": 4.02}, {"text": "analys\u00e9s par les avez bel ami de", "start": 39.95, "duration": 3.879}, {"text": "l'identit\u00e9 fran\u00e7aise dans une identit\u00e9", "start": 42.12, "duration": 3.9}, {"text": "europ\u00e9enne de la souverainet\u00e9 mais la", "start": 43.829, "duration": 3.811}, {"text": "sur\u00eat\u00e9 oui mais la question se pose", "start": 46.02, "duration": 3.66}, {"text": "depuis longtemps un c'\u00e9tait tout \u00e0 fait", "start": 47.64, "duration": 3.57}, {"text": "l'id\u00e9e des f\u00e9d\u00e9ralistes europ\u00e9ens \u00e0", "start": 49.68, "duration": 4.71}, {"text": "l'origine ils ont d'ailleurs consul le", "start": 51.21, "duration": 5.489}, {"text": "syst\u00e8me europ\u00e9en comme \u00e9tant disons un", "start": 54.39, "duration": 4.71}, {"text": "terme et \u00e0 bhl aux d\u00e9cisions des peuples", "start": 56.699, "duration": 4.59}, {"text": "tant qu'il ya vraiment dans les origines", "start": 59.1, "duration": 4.259}, {"text": "vrai papa de toutes les d\u00e9cisions des", "start": 61.289, "duration": 3.66}, {"text": "europ\u00e9ens dans les diff\u00e9rents trait\u00e9s de", "start": 63.359, "duration": 4.021}, {"text": "de rome et c est dans la pens\u00e9e des", "start": 64.949, "duration": 3.24}, {"text": "f\u00e9d\u00e9ralistes", "start": 67.38, "duration": 3.93}, {"text": "il faut mettre l'europe d'apr\u00e8s \u00e0 l'abri", "start": 68.189, "duration": 6.241}, {"text": "des soubresauts d\u00e9mocratique en partant", "start": 71.31, "duration": 4.65}, {"text": "de l'id\u00e9e que c'est l'existence m\u00eame des", "start": 74.43, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9tats nations qui ont conduit aux", "start": 75.96, "duration": 2.79}, {"text": "calamit\u00e9s que l'on sait donc il faut les", "start": 77.31, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e9radiquer mais le syst\u00e8me europ\u00e9en", "start": 78.75, "duration": 3.36}, {"text": "havrais pas que \u00e7a c'est un m\u00e9lange", "start": 80.549, "duration": 3.21}, {"text": "c'est pour \u00e7a qu'il ya un m\u00e9lange", "start": 82.11, "duration": 3.39}, {"text": "d'id\u00e9ologie le pratique de proc\u00e9dure", "start": 83.759, "duration": 3.781}, {"text": "pour \u00e7a que de leur parler de f\u00e9d\u00e9ration", "start": 85.5, "duration": 4.38}, {"text": "d'etats-nations il ya les deux seins", "start": 87.54, "duration": 4.38}, {"text": "d'oxymore mais c'est un oxymore dans la", "start": 89.88, "duration": 3.87}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a reste un brillant actualis\u00e9e", "start": 91.92, "duration": 3.449}, {"text": "d'un formule commence \u00e0 rester de", "start": 93.75, "duration": 3.38}, {"text": "brillant qu'un mode cette formule non", "start": 95.369, "duration": 4.201}, {"text": "bellamy semble sceptique de leurs actes", "start": 97.13, "duration": 3.95}, {"text": "et peut-\u00eatre bris\u00e9s", "start": 99.57, "duration": 3.31}, {"text": "dans l'oxymore parce que les vignes", "start": 101.08, "duration": 3.81}, {"text": "combinaison r\u00e9el est d'ailleurs le m\u00eame", "start": 102.88, "duration": 3.78}, {"text": "de leur parlez pas de souverainet\u00e9", "start": 104.89, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9enne mais il parlait de", "start": 106.66, "duration": 3.15}, {"text": "subsidiarit\u00e9 parce qu'il avait bien", "start": 107.89, "duration": 3.33}, {"text": "compris qu'une des raisons du d\u00e9crochage", "start": 109.81, "duration": 3.54}, {"text": "des peuples par rapport \u00e0 l'europe c'est", "start": 111.22, "duration": 4.83}, {"text": "l extrait de l'intervention de l'europe", "start": 113.35, "duration": 4.29}, {"text": "dont le d\u00e9tail en \u00e9nervant tout le monde", "start": 116.05, "duration": 3.51}, {"text": "sait que juncker a reconnu en octobre et", "start": 117.64, "duration": 3.78}, {"text": "de monter \u00e0 outrance d'ailleurs obama il", "start": 119.56, "duration": 3.0}, {"text": "ya quelques jours dans cette enceinte", "start": 121.42, "duration": 2.97}, {"text": "ici o\u00f9 je l'aim\u00e9 pas ici mais dans l", "start": 122.56, "duration": 3.84}, {"text": "oubli pas loin o\u00f9 je les \u00e9coutais le", "start": 124.39, "duration": 3.589}, {"text": "seule phrase qui l'addition l'europe", "start": 126.4, "duration": 3.9}, {"text": "dans un discours plein de bonnes", "start": 127.979, "duration": 4.361}, {"text": "intentions par ailleurs et il a dit", "start": 130.3, "duration": 3.42}, {"text": "laurence tr\u00e8s important que l'union", "start": 132.34, "duration": 2.73}, {"text": "europ\u00e9enne existe il faut qu'elle", "start": 133.72, "duration": 3.78}, {"text": "comprenne qu'\u00e0 vouloir \u00e0 force de", "start": 135.07, "duration": 3.69}, {"text": "vouloir faire du micromania du monde", "start": 137.5, "duration": 2.61}, {"text": "sans arr\u00eat dans le d\u00e9tail et la nerv", "start": 138.76, "duration": 3.48}, {"text": "tout le monde \u00e0 commencer par les", "start": 140.11, "duration": 4.86}, {"text": "europ\u00e9ens donc 6 e emmanuel macron avec", "start": 142.24, "duration": 5.13}, {"text": "les conviction que l'on ne conna\u00eet par", "start": 144.97, "duration": 5.28}, {"text": "rapport \u00e0 \u00e7a tant que la synth\u00e8se dont", "start": 147.37, "duration": 4.98}, {"text": "j'ai parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure \u00e0 mon avis sur", "start": 150.25, "duration": 3.15}, {"text": "la souverainet\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 152.35, "duration": 4.08}, {"text": "il faut lui dire pourquoi pas il mais", "start": 153.4, "duration": 4.77}, {"text": "nous sommes d'accord mais d\u00e9montrer nous", "start": 156.43, "duration": 3.6}, {"text": "tiennent sur vento europ\u00e9enne qui peut", "start": 158.17, "duration": 3.21}, {"text": "fonctionner \u00e7a c'est la question de", "start": 160.03, "duration": 3.03}, {"text": "schengen fondamentalement de", "start": 161.38, "duration": 4.05}, {"text": "reconstituer un schengen efficace et moi", "start": 163.06, "duration": 3.81}, {"text": "je ne l'ait pas entendu comme voulant", "start": 165.43, "duration": 2.82}, {"text": "dire qu'il n'ya plus de souverainet\u00e9", "start": 166.87, "duration": 2.22}, {"text": "fran\u00e7aise", "start": 168.25, "duration": 2.519}, {"text": "d'ailleurs je pense pas qu'il ait pris", "start": 169.09, "duration": 3.63}, {"text": "des d\u00e9cisions en mati\u00e8re de d\u00e9fense est", "start": 170.769, "duration": 3.901}, {"text": "dissuasion d'ailleurs la dissolution", "start": 172.72, "duration": 3.81}, {"text": "et vous avez vu sur deux ou trois", "start": 174.67, "duration": 3.89}, {"text": "d\u00e9cisions \u00e0 bruxelles r\u00e9cemment", "start": 176.53, "duration": 4.56}, {"text": "notamment sur les perturbateurs", "start": 178.56, "duration": 4.03}, {"text": "endocriniens ou sur les pesticides", "start": 181.09, "duration": 3.869}, {"text": "esterra lady l'europe a d\u00e9cid\u00e9 mais moi", "start": 182.59, "duration": 3.29}, {"text": "je d\u00e9cide autrement", "start": 184.959, "duration": 3.991}, {"text": "donc il faut pas non plus le dise on", "start": 185.88, "duration": 6.34}, {"text": "donnait lecture trop trop unilat\u00e9rale", "start": 188.95, "duration": 5.88}, {"text": "civile comme \u00e7a j'ai un bel ami j'aime", "start": 192.22, "duration": 4.47}, {"text": "la seule maquereau a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s pr\u00e9cis sur", "start": 194.83, "duration": 3.48}, {"text": "ce point il ne dit pas il y \u00e0 une", "start": 196.69, "duration": 3.299}, {"text": "souverainet\u00e9 europ\u00e9enne invent\u00e9 il dit", "start": 198.31, "duration": 3.179}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment dans le discours d'ath\u00e8nes", "start": 199.989, "duration": 2.881}, {"text": "et dans le discours et la sorbonne dans", "start": 201.489, "duration": 2.011}, {"text": "le monde que nous connaissons", "start": 202.87, "duration": 2.22}, {"text": "aujourd'hui marqu\u00e9e par la mont\u00e9e en", "start": 203.5, "duration": 2.73}, {"text": "puissance de grands blocs", "start": 205.09, "duration": 3.36}, {"text": "il ne peut plus y avoir de souverainet\u00e9", "start": 206.23, "duration": 4.71}, {"text": "qu'europ\u00e9enne alors moi je suis adjoint", "start": 208.45, "duration": 4.05}, {"text": "commun khelil dont il se comporte pas", "start": 210.94, "duration": 2.85}, {"text": "comme \u00e7a enfin bien s\u00fbr mais parce que", "start": 212.5, "duration": 3.09}, {"text": "messali jean pr\u00e9dit donc d\u00e9crit ceci", "start": 213.79, "duration": 3.24}, {"text": "comme un horizon vers lequel il faut", "start": 215.59, "duration": 2.49}, {"text": "avancer et je pense que ce sera l'un des", "start": 217.03, "duration": 2.13}, {"text": "grands sujets du d\u00e9bat sur les \u00e9lections", "start": 218.08, "duration": 2.7}, {"text": "europ\u00e9ennes effectivement mais ce qui", "start": 219.16, "duration": 3.329}, {"text": "est certain c'est que je suis convaincu", "start": 220.78, "duration": 3.0}, {"text": "qu'il peut y avoir une souverainet\u00e9", "start": 222.489, "duration": 2.611}, {"text": "europ\u00e9enne bien s\u00fbr ce n'est m\u00eame pas le", "start": 223.78, "duration": 2.85}, {"text": "sujet il peut y avoir une souverainet\u00e9", "start": 225.1, "duration": 2.04}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 226.63, "duration": 1.74}, {"text": "le seul probl\u00e8me c'est que comme vous", "start": 227.14, "duration": 2.85}, {"text": "l'avez si bien exprim\u00e9 \u00e0 l'instant cette", "start": 228.37, "duration": 2.46}, {"text": "souverainet\u00e9 ne peut pas \u00eatre", "start": 229.99, "duration": 2.57}, {"text": "d\u00e9mocratique parce que", "start": 230.83, "duration": 3.86}, {"text": "l'europe s'est construite effectivement", "start": 232.56, "duration": 5.49}, {"text": "pour \u00e9viter ces \u00e9l\u00e9ments de balancier", "start": 234.69, "duration": 4.89}, {"text": "d\u00e9mocratique parce que pour qu'il y ait", "start": 238.05, "duration": 2.58}, {"text": "une d\u00e9mocratie comme le dit jean-pierre", "start": 239.58, "duration": 2.28}, {"text": "chev\u00e8nement il faut qu'il y ait un d\u00e9mo", "start": 240.63, "duration": 2.91}, {"text": "c'est \u00e0 dire un peuple europ\u00e9en il n'y a", "start": 241.86, "duration": 3.69}, {"text": "pas de peuple europ\u00e9en l'europe c'est", "start": 243.54, "duration": 3.93}, {"text": "une synth\u00e8se monsieur giscard tr\u00e8s", "start": 245.55, "duration": 3.15}, {"text": "pro-europ\u00e9ens et chemy tr\u00e8s pro", "start": 247.47, "duration": 2.549}, {"text": "europ\u00e9ens ont invent\u00e9 le conseil", "start": 248.7, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9en quels \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s en r\u00e9alit\u00e9", "start": 250.019, "duration": 4.261}, {"text": "qui le rassemblement des chefs des deux", "start": 252.3, "duration": 2.61}, {"text": "gouvernements", "start": 254.28, "duration": 3.63}, {"text": "donc \u00e0 mon avis l'id\u00e9e de 10 on dira", "start": 254.91, "duration": 4.199}, {"text": "qu'elle serait europ\u00e9enne qui va se", "start": 257.91, "duration": 2.79}, {"text": "substituer aux souverainet\u00e9s nationales", "start": 259.109, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e7a marchera pas c'est le propos du", "start": 260.7, "duration": 7.05}, {"text": "maniema et b\u00e9douines construisent un axe", "start": 262.889, "duration": 6.421}, {"text": "anti souverainet\u00e9 europ\u00e9enne je voudrais", "start": 267.75, "duration": 4.8}, {"text": "pas le laisser s'installer c'est un", "start": 269.31, "duration": 4.71}, {"text": "c'est une vraie proposition la", "start": 272.55, "duration": 2.96}, {"text": "souverainet\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 274.02, "duration": 4.14}, {"text": "\u00e7a peut \u00e7a peut conduire d'ailleurs \u00e0", "start": 275.51, "duration": 4.06}, {"text": "une vraie politique europ\u00e9enne de", "start": 278.16, "duration": 4.47}, {"text": "d\u00e9fense qu'on attend de nous veut la", "start": 279.57, "duration": 4.8}, {"text": "france un budget militaire de 56", "start": 282.63, "duration": 2.849}, {"text": "milliards d'euros on peut trouver que", "start": 284.37, "duration": 3.48}, {"text": "c'est beaucoup mais ces 215 milliards", "start": 285.479, "duration": 4.141}, {"text": "pour la chine 611 milliards pour les", "start": 287.85, "duration": 2.31}, {"text": "\u00e9tats unis", "start": 289.62, "duration": 2.7}, {"text": "nous ne sommes plus et chacun le sait on", "start": 290.16, "duration": 3.86}, {"text": "est sorti d'une esp\u00e8ce de na\u00efvet\u00e9", "start": 292.32, "duration": 4.02}, {"text": "convaincu que qui n'est pas repr\u00e9sent\u00e9", "start": 294.02, "duration": 3.79}, {"text": "au del\u00e0 je suis s\u00fbr mais convaincu que", "start": 296.34, "duration": 3.36}, {"text": "nous \u00e9tions rentr\u00e9s dans un pacifisme", "start": 297.81, "duration": 2.669}, {"text": "d\u00e9finitif", "start": 299.7, "duration": 3.66}, {"text": "pas du tout et donc l'europe nous offre", "start": 300.479, "duration": 5.791}, {"text": "ici r\u00e9ellement une option il ne s'agit", "start": 303.36, "duration": 4.23}, {"text": "pas de remplacer il s'agit de", "start": 306.27, "duration": 3.18}, {"text": "redimensionner la notion de souverainet\u00e9", "start": 307.59, "duration": 3.449}, {"text": "elle signifie qu'il n'ya pas de pouvoir", "start": 309.45, "duration": 2.1}, {"text": "sup\u00e9rieur", "start": 311.039, "duration": 2.341}, {"text": "c'est en gros un mensonge pour tout le", "start": 311.55, "duration": 3.929}, {"text": "monde personne n'est souvent il n'ya pas", "start": 313.38, "duration": 3.03}, {"text": "de nation souveraine", "start": 315.479, "duration": 2.281}, {"text": "aucune nation peut dire je fais", "start": 316.41, "duration": 2.85}, {"text": "exactement ce que je veux c'est une", "start": 317.76, "duration": 3.93}, {"text": "souverainet\u00e9 j'ose dire relative comme", "start": 319.26, "duration": 3.75}, {"text": "disait m\u00eame pas les \u00e9tats unis", "start": 321.69, "duration": 2.789}, {"text": "souverainet\u00e9 relative comme disait", "start": 323.01, "duration": 2.8}, {"text": "autrefois", "start": 324.479, "duration": 2.741}, {"text": "les sovi\u00e9tiques et brejnev en", "start": 325.81, "duration": 2.88}, {"text": "particulier concept qui para\u00eet", "start": 327.22, "duration": 2.46}, {"text": "contradictoire mais qui quand m\u00eame", "start": 328.69, "duration": 2.76}, {"text": "applicables l'id\u00e9e qu' une souverainet\u00e9", "start": 329.68, "duration": 4.35}, {"text": "europ\u00e9enne qui viennent redimensionner", "start": 331.45, "duration": 4.35}, {"text": "les souverainet\u00e9s nationales n'est pas", "start": 334.03, "duration": 3.21}, {"text": "du tout contradictoire on peut faire un", "start": 335.8, "duration": 2.88}, {"text": "effort de constructions intellectuelles", "start": 337.24, "duration": 3.929}, {"text": "pourrait voir une vraie une vraie", "start": 338.68, "duration": 5.78}, {"text": "possibilit\u00e9 c'est quelque chose qui est", "start": 341.169, "duration": 5.401}, {"text": "associ\u00e9 \u00e0 cette id\u00e9e qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9", "start": 344.46, "duration": 4.39}, {"text": "par fran\u00e7ois bonamy citant jean pierre", "start": 346.57, "duration": 2.7}, {"text": "chev\u00e8nement", "start": 348.85, "duration": 2.069}, {"text": "il n'ya pas de peuple europ\u00e9en mais \u00e7a", "start": 349.27, "duration": 3.18}, {"text": "c'est pas possible de dire \u00e7a comme \u00e7a", "start": 350.919, "duration": 3.451}, {"text": "qu'est ce que c'est qu'un peuple le", "start": 352.45, "duration": 5.73}, {"text": "peuple c'est soit on est neuf soit une", "start": 354.37, "duration": 4.65}, {"text": "action politique", "start": 358.18, "duration": 3.03}, {"text": "si vous demandez \u00e0 une multitude se", "start": 359.02, "duration": 3.959}, {"text": "prononcer d\u00e9mocratiquement vous faites", "start": 361.21, "duration": 3.75}, {"text": "un peuple dans l'instant m\u00eame vous le", "start": 362.979, "duration": 3.931}, {"text": "faites vous avez un peuple qui surgit et", "start": 364.96, "duration": 3.42}, {"text": "qui est capable de puissance", "start": 366.91, "duration": 3.9}, {"text": "si vous cherchez le peuple naturel il", "start": 368.38, "duration": 4.5}, {"text": "n'existe jamais le peuple naturel il ya", "start": 370.81, "duration": 3.45}, {"text": "des gens qui sont n\u00e9s par hasard au m\u00eame", "start": 372.88, "duration": 3.09}, {"text": "endroit qui n'ont pas choisi de vivre", "start": 374.26, "duration": 3.24}, {"text": "ensemble qui sont habitu\u00e9s parce que", "start": 375.97, "duration": 2.64}, {"text": "c'est quand m\u00eame pr\u00e9f\u00e9rable recettes", "start": 377.5, "duration": 3.12}, {"text": "propres de l'autriche 10 minutes non pas", "start": 378.61, "duration": 3.27}, {"text": "du tout petits \u00e0 propos du bloc dont", "start": 380.62, "duration": 3.24}, {"text": "vous parlez n'y a pas de poche je ne dis", "start": 381.88, "duration": 3.18}, {"text": "pas que les autriche elle partage", "start": 383.86, "duration": 2.85}, {"text": "europ\u00e9en mais il a ajout\u00e9 je ne dis pas", "start": 385.06, "duration": 3.12}, {"text": "que j'ai trich\u00e9 un partage la d\u00e9finition", "start": 386.71, "duration": 2.67}, {"text": "du peuple que je vais me donner \u00e0 fond", "start": 388.18, "duration": 3.72}, {"text": "je dis que cet argument que l'on donne", "start": 389.38, "duration": 3.72}, {"text": "souvent qu'il n'ya pas de peuple", "start": 391.9, "duration": 2.97}, {"text": "europ\u00e9en parce qu'il n'ya pas", "start": 393.1, "duration": 3.81}, {"text": "naturellement des europ\u00e9ens il n'ya pas", "start": 394.87, "duration": 3.81}, {"text": "naturellement des fran\u00e7ais il n'y a rien", "start": 396.91, "duration": 3.42}, {"text": "de naturel et quand on veut faire un", "start": 398.68, "duration": 3.66}, {"text": "peuple on lui pose une question pour la", "start": 400.33, "duration": 4.02}, {"text": "capacit\u00e9 devrait \u00eatre un hiver enac", "start": 402.34, "duration": 4.65}, {"text": "non mais g\u00e9g\u00e9 d'\u00e2ge ils vous voulez dire", "start": 404.35, "duration": 4.58}, {"text": "durera peut-\u00eatre un peuple europ\u00e9en jour", "start": 406.99, "duration": 3.9}, {"text": "il suffit de la r\u00e9gion de faire un", "start": 408.93, "duration": 4.21}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum europ\u00e9en sur un grand sujet", "start": 410.89, "duration": 3.51}, {"text": "europ\u00e9en pour faire na\u00eetre un peuple", "start": 413.14, "duration": 2.52}, {"text": "europ\u00e9en et bien s\u00fbr que non bien s\u00fbr", "start": 414.4, "duration": 2.94}, {"text": "que nous fran\u00e7ais pour qu'ils aient pour", "start": 415.66, "duration": 2.85}, {"text": "qu'il y ait un des mots s'il faut qu'il", "start": 417.34, "duration": 2.46}, {"text": "y ait un ethno c'est \u00e0 dire pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 418.51, "duration": 2.67}, {"text": "une dimension culturelle je suis", "start": 419.8, "duration": 2.339}, {"text": "l'appareil vous qu'il ya pas de peuple", "start": 421.18, "duration": 3.03}, {"text": "naturel le travail de la culture c'est", "start": 422.139, "duration": 4.291}, {"text": "un travail qui ne se fait pas par la", "start": 424.21, "duration": 5.28}, {"text": "pure d\u00e9cision abstraite le d\u00e9cisionnel", "start": 426.43, "duration": 4.26}, {"text": "qui consiste \u00e0 croire que dans", "start": 429.49, "duration": 2.61}, {"text": "l'abstraction on peut cr\u00e9er un peuple \u00e0", "start": 430.69, "duration": 3.449}, {"text": "partir de rien ce d\u00e9cisio nisme l\u00e0 en", "start": 432.1, "duration": 3.36}, {"text": "l'occurrence ne correspond \u00e0 aucune", "start": 434.139, "duration": 3.271}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 historique pour qu'un peuple se", "start": 435.46, "duration": 3.15}, {"text": "reconnaissent quelque chose en commun", "start": 437.41, "duration": 2.879}, {"text": "il faut qu'il est une langue commune il", "start": 438.61, "duration": 3.24}, {"text": "faut qu'il ait une culture commune il", "start": 440.289, "duration": 2.791}, {"text": "faut qu'il ait qu'une histoire commune", "start": 441.85, "duration": 2.7}, {"text": "\u00e9videmment c'est quelque chose qui est", "start": 443.08, "duration": 2.7}, {"text": "plastique et qui \u00e9voluent dans", "start": 444.55, "duration": 2.88}, {"text": "l'histoire mais \u00e7a ne se constitue pas", "start": 445.78, "duration": 3.66}, {"text": "par la pure d\u00e9cision politique quant \u00e0", "start": 447.43, "duration": 3.989}, {"text": "la fa\u00e7on dont on d\u00e9finit la souverainet\u00e9", "start": 449.44, "duration": 3.27}, {"text": "il n'y a pas de libert\u00e9 absolue et", "start": 451.419, "duration": 2.971}, {"text": "pourtant il ya bien une libert\u00e9 des", "start": 452.71, "duration": 2.07}, {"text": "personnes", "start": 454.39, "duration": 1.83}, {"text": "il n'y a pas de souverainet\u00e9 absolue et", "start": 454.78, "duration": 2.17}, {"text": "pourtant", "start": 456.22, "duration": 1.6}, {"text": "y'a bien une souverainet\u00e9 des nations", "start": 456.95, "duration": 2.79}, {"text": "bien s\u00fbr ou alors sinon c'est", "start": 457.82, "duration": 3.75}, {"text": "reconna\u00eetre que la d\u00e9mocratie en tant", "start": 459.74, "duration": 3.69}, {"text": "que tel n'existe pas parce qu'il ne peut", "start": 461.57, "duration": 3.24}, {"text": "pas y avoir de souverainet\u00e9 populaire", "start": 463.43, "duration": 3.18}, {"text": "je crois \u00e0 la souverainet\u00e9 d'un peuple", "start": 464.81, "duration": 4.02}, {"text": "qui ne se d\u00e9cide pas de soi m\u00eame et je", "start": 466.61, "duration": 3.6}, {"text": "pense que le fait de faire r\u00e9f\u00e9rence \u00e0", "start": 468.83, "duration": 3.48}, {"text": "la souverainet\u00e9 relative \u00e9voqu\u00e9e par le", "start": 470.21, "duration": 3.87}, {"text": "monde sovi\u00e9tique \u00e0 quelque chose qui", "start": 472.31, "duration": 4.41}, {"text": "peut effectivement le faire juste juste", "start": 474.08, "duration": 4.05}, {"text": "am\u00e9liorer laissez moi dire que la", "start": 476.72, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9finition ethnique du peuple c'est une", "start": 478.13, "duration": 4.65}, {"text": "d\u00e9finition tr\u00e8s politique qui ne repose", "start": 480.08, "duration": 5.16}, {"text": "sur aucun consentement sur aucun libre", "start": 482.78, "duration": 4.62}, {"text": "arbitre sur aucune volont\u00e9 exprim\u00e9", "start": 485.24, "duration": 3.96}, {"text": "aucune volont\u00e9 exprim\u00e9e c'est donc une", "start": 487.4, "duration": 3.87}, {"text": "d\u00e9finition totalement apolitique", "start": 489.2, "duration": 3.84}, {"text": "attention les tno sous zine pas l'ethnie", "start": 491.27, "duration": 3.45}, {"text": "au sens l'appareil", "start": 493.04, "duration": 4.14}, {"text": "bah non c'est pas du tout pareil vous ne", "start": 494.72, "duration": 3.54}, {"text": "choisissez pas la langue qui vous", "start": 497.18, "duration": 2.25}, {"text": "accueille quand vous arrivez \u00e0 la vie", "start": 498.26, "duration": 2.25}, {"text": "c'est vrai et c'est peut-\u00eatre notre", "start": 499.43, "duration": 2.34}, {"text": "condition que de devoir recevoir", "start": 500.51, "duration": 3.96}, {"text": "l'essentiel de nos existences bien", "start": 501.77, "duration": 4.08}, {"text": "passionnant d\u00e9bat mais je crois qu'il", "start": 504.47, "duration": 2.13}, {"text": "veut arr\u00eater vous voulez rajouter", "start": 505.85, "duration": 1.98}, {"text": "quelque chose sur la d\u00e9fense europ\u00e9enne", "start": 506.6, "duration": 4.94}, {"text": "l\u00e0 encore d\u00e9saccord avec lui sur", "start": 507.83, "duration": 5.7}, {"text": "l'\u00e9chang\u00e9 entendu jusqu'\u00e0 r\u00e9gion \u00e0", "start": 511.54, "duration": 3.37}, {"text": "l'arcep d'allemagne \u00e0 paris", "start": 513.53, "duration": 3.0}, {"text": "dia quand nous avons d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 514.91, "duration": 2.759}, {"text": "l'\u00e9lection du parlement europ\u00e9en au", "start": 516.53, "duration": 2.67}, {"text": "suffrage universel nous avons vraiment", "start": 517.669, "duration": 3.631}, {"text": "pens\u00e9 qu'on allait cr\u00e9er le choc qu'ils", "start": 519.2, "duration": 4.59}, {"text": "allaient cr\u00e9er le peuple europ\u00e9en c'est", "start": 521.3, "duration": 4.5}, {"text": "un point nous avons \u00e9chou\u00e9", "start": 523.79, "duration": 5.22}, {"text": "c'est eux qui parlait bon moi je suis de", "start": 525.8, "duration": 4.86}, {"text": "ce c\u00f4t\u00e9 je ne suis pas hostile \u00e0 l'id\u00e9e", "start": 529.01, "duration": 3.39}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale et je suis pour une europe", "start": 530.66, "duration": 4.08}, {"text": "forte qui p\u00e8se dans le monde en sortant", "start": 532.4, "duration": 4.23}, {"text": "de sa l\u00e9thargie strat\u00e9gique", "start": 534.74, "duration": 4.38}, {"text": "bon je suis pour \u00e7a je ne crois pas", "start": 536.63, "duration": 4.5}, {"text": "qu'on y arrive en niant les identit\u00e9s", "start": 539.12, "duration": 3.24}, {"text": "des peuples", "start": 541.13, "duration": 3.05}, {"text": "chaque fois y arriver autrement bon", "start": 542.36, "duration": 4.47}, {"text": "femme de sfax et g\u00e9n\u00e9ral de gaulle avait", "start": 544.18, "duration": 4.06}, {"text": "dit d'avis c'est parce qu'il avait vol\u00e9", "start": 546.83, "duration": 3.66}, {"text": "mais c'est beaucoup dit quand m\u00eame", "start": 548.24, "duration": 4.14}, {"text": "donc il faut toujours rappeler g\u00e9n\u00e9ral", "start": 550.49, "duration": 3.12}, {"text": "de gaulle ont fait pas d'omelette avec", "start": 552.38, "duration": 3.18}, {"text": "des jeux durent donc il faut trouver une", "start": 553.61, "duration": 4.59}, {"text": "autre forme intelligente pour que les", "start": 555.56, "duration": 3.83}, {"text": "peuples europ\u00e9ens", "start": 558.2, "duration": 5.43}, {"text": "dominique reyni\u00e9 sur cette semaine dans", "start": 559.39, "duration": 4.8}, {"text": "une", "start": 563.63, "duration": 2.57}, {"text": "question quand on sort des formules", "start": 564.19, "duration": 4.59}, {"text": "comme \u00e7a vous restez quoi on ne peut pas", "start": 566.2, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 une formule comme \u00e7a elle est", "start": 568.78, "duration": 3.57}, {"text": "amusante elle est intelligente mais ne", "start": 570.52, "duration": 4.68}, {"text": "fait avancer absolument rien on peut pas", "start": 572.35, "duration": 5.7}, {"text": "dire \u00e7a la france est compos\u00e9e d'oeufs", "start": 575.2, "duration": 4.8}, {"text": "durs qui ont \u00e9t\u00e9 directement fusionner", "start": 578.05, "duration": 3.57}, {"text": "je suis occitan je veux dire je suis", "start": 580.0, "duration": 4.7}, {"text": "fran\u00e7ais mais jusqu \u00e0 neuf turcs", "start": 581.62, "duration": 5.34}, {"text": "on va pas refaire la guerre des sacs", "start": 584.7, "duration": 8.41}, {"text": "bijoux en d\u00e9passant ses patientes sur la", "start": 586.96, "duration": 8.64}, {"text": "d\u00e9fense je crois que c'est imprudent de", "start": 593.11, "duration": 4.02}, {"text": "reparler maintenant d'europe de la", "start": 595.6, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9fense et d'europ\u00e9ens sont absolument", "start": 597.13, "duration": 3.18}, {"text": "incapables de se mettre d'accord", "start": 598.72, "duration": 3.45}, {"text": "collectivement sur le fait de remplacer", "start": 600.31, "duration": 2.97}, {"text": "l'alliance atlantique", "start": 602.17, "duration": 2.73}, {"text": "je le dis pas \u00e9galement moi je suis le", "start": 603.28, "duration": 3.3}, {"text": "boulot mitterrandien sur le plan", "start": 604.9, "duration": 3.12}, {"text": "politique \u00e9trang\u00e8re ils en sont", "start": 606.58, "duration": 3.42}, {"text": "incapables ils ont montr\u00e9 50 fois ils ne", "start": 608.02, "duration": 3.66}, {"text": "veulent pas ils veulent pas y serais", "start": 610.0, "duration": 3.72}, {"text": "incapable de dire quels g\u00e9n\u00e9ral on va", "start": 611.68, "duration": 3.3}, {"text": "confier \u00e0 la d\u00e9fense de l'europe et qui", "start": 613.72, "duration": 3.21}, {"text": "va d\u00e9cider d'intervenir dans l'heure qui", "start": 614.98, "duration": 3.75}, {"text": "suit au mali ou peint le syst\u00e8me", "start": 616.93, "duration": 3.03}, {"text": "europ\u00e9en en est incapable", "start": 618.73, "duration": 3.33}, {"text": "aujourd'hui alors parlons de coop\u00e9ration", "start": 619.96, "duration": 3.78}, {"text": "militaire c'est tr\u00e8s bien d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s bien", "start": 622.06, "duration": 3.72}, {"text": "faisons ensemble les futurs avions les", "start": 623.74, "duration": 3.39}, {"text": "futurs bateaux sous marin de sa tr\u00e8s", "start": 625.78, "duration": 3.18}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s bien mais il faut pas s\u00fbr", "start": 627.13, "duration": 3.27}, {"text": "vendre maintenant parce qu'il ya un", "start": 628.96, "duration": 4.29}, {"text": "moment d'euphorie d'entousiasme de", "start": 630.4, "duration": 4.56}, {"text": "passion \u00e9nergique autour de m\u00e2con ce qui", "start": 633.25, "duration": 3.81}, {"text": "est tr\u00e8s spectaculaire faut pas s\u00fbr", "start": 634.96, "duration": 3.78}, {"text": "vendre l'id\u00e9e d'europe de la d\u00e9fense", "start": 637.06, "duration": 3.93}, {"text": "soyons plus pr\u00e9cis sinon on va recr\u00e9er", "start": 638.74, "duration": 4.56}, {"text": "la d\u00e9sillusion de demain leur op\u00e9ration", "start": 640.99, "duration": 3.3}, {"text": "militaire intense", "start": 643.3, "duration": 4.38}, {"text": "g\u00e9rard courtois jeu la conclusion est ce", "start": 644.29, "duration": 5.82}, {"text": "que r\u00e9ellement on assiste \u00e0 un retour", "start": 647.68, "duration": 4.77}, {"text": "d'une activit\u00e9 intense de la diplomatie", "start": 650.11, "duration": 4.62}, {"text": "fran\u00e7aise est ce que cet activisme fait", "start": 652.45, "duration": 4.5}, {"text": "l' influence ou est-ce qu'en effet le", "start": 654.73, "duration": 5.09}, {"text": "pr\u00e9sent macron profite", "start": 656.95, "duration": 2.87}]}