{"label": "droite", "transcript": [{"text": "c'est le match de la pr\u00e9sidentielle sur", "start": 0.28, "duration": 3.119}, {"text": "iT\u00e9l\u00e9 avec ce soir Daniel Simonet", "start": 1.76, "duration": 3.88}, {"text": "bonsoir bonsoir porte-parole du Parti de", "start": 3.399, "duration": 3.561}, {"text": "Gauche conseill\u00e8re de Paris vous", "start": 5.64, "duration": 2.919}, {"text": "soutenez bien s\u00fbr Jean-Luc M\u00e9lanchon et", "start": 6.96, "duration": 3.48}, {"text": "vous \u00eates aussi au th\u00e9\u00e2tre on va montrer", "start": 8.559, "duration": 3.761}, {"text": "laaffiche de la pi\u00e8ce que vous jouez", "start": 10.44, "duration": 3.239}, {"text": "tous les dimanches \u00e0 l'Apollo th\u00e9\u00e2tre \u00e0", "start": 12.32, "duration": 4.16}, {"text": "Paris Hubert les salot et mesovert voil\u00e0", "start": 13.679, "duration": 4.841}, {"text": "c'est pour la face Scine de Daniel", "start": 16.48, "duration": 3.559}, {"text": "Simonet et on est avec Benjamin gribau", "start": 18.52, "duration": 3.4}, {"text": "bonsoir bonsoir porte-parole d' marche", "start": 20.039, "duration": 4.32}, {"text": "et donc soutien de Emmanuel Macron on va", "start": 21.92, "duration": 3.599}, {"text": "revenir sur les grands th\u00e8mes de", "start": 24.359, "duration": 2.561}, {"text": "l'actualit\u00e9 politique mais avant cela je", "start": 25.519, "duration": 3.16}, {"text": "vous propose d'\u00e9couter le Zap politique", "start": 26.92, "duration": 5.32}, {"text": "pr\u00e9par\u00e9 par Laor Canac et Anne", "start": 28.679, "duration": 3.561}, {"text": "Laurin alors avant de parler de la loi", "start": 33.76, "duration": 4.2}, {"text": "el comerie un mot rapide sur Vincent", "start": 36.0, "duration": 3.96}, {"text": "payon la la\u00efcit\u00e9 le Front national vous", "start": 37.96, "duration": 3.64}, {"text": "condamnez vous \u00eates choqu\u00e9 ou pas Daniel", "start": 39.96, "duration": 3.56}, {"text": "Simonet par les propos de Monsieur payon", "start": 41.6, "duration": 3.84}, {"text": "sur le front national non sur le fait de", "start": 43.52, "duration": 3.359}, {"text": "comparer effectivement la situation des", "start": 45.44, "duration": 3.52}, {"text": "Juifs sous l'Occupation \u00e0 celle", "start": 46.879, "duration": 3.84}, {"text": "effectivement des musulmans aujourd'hui", "start": 48.96, "duration": 3.439}, {"text": "alors \u00e9coutez on est dans une situation", "start": 50.719, "duration": 5.721}, {"text": "dans un contexte o\u00f9 il y a h\u00e9las une", "start": 52.399, "duration": 6.361}, {"text": "instrumentalisation des actes terribles", "start": 56.44, "duration": 5.52}, {"text": "terroristes pour stigmatiser l'ensemble", "start": 58.76, "duration": 5.799}, {"text": "de nos concitoyens de confessions", "start": 61.96, "duration": 5.56}, {"text": "musulmanes r\u00e9ell ou suppos\u00e9 et c'est", "start": 64.559, "duration": 4.961}, {"text": "c'est intol\u00e9rable et c'est inacceptable", "start": 67.52, "duration": 4.4}, {"text": "et donc il y a \u00e0 la fois une bataille \u00e0", "start": 69.52, "duration": 4.16}, {"text": "mener contre l'obscurantisme une", "start": 71.92, "duration": 3.28}, {"text": "bataille \u00e0 mener contre le fanatisme", "start": 73.68, "duration": 3.119}, {"text": "religieux mais une bataille aussi \u00e0", "start": 75.2, "duration": 3.0}, {"text": "mener pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits contre", "start": 76.799, "duration": 2.721}, {"text": "le racisme mais on peut comparer les", "start": 78.2, "duration": 3.279}, {"text": "deux alors je pense que les situations", "start": 79.52, "duration": 3.919}, {"text": "ne sont pas comparables n\u00e9anmoins", "start": 81.479, "duration": 3.481}, {"text": "maintenant nous savons pertinemment que", "start": 83.439, "duration": 4.36}, {"text": "le Front national joue aussi euh comme", "start": 84.96, "duration": 5.479}, {"text": "l'extr\u00eame droite des ann\u00e9es 30 euh sur", "start": 87.799, "duration": 4.68}, {"text": "un terreau qui vise \u00e0 substituer la la", "start": 90.439, "duration": 3.281}, {"text": "question sociale sur des questions", "start": 92.479, "duration": 3.6}, {"text": "identitaires et encourager le racisme", "start": 93.72, "duration": 4.56}, {"text": "Benjamin grrivau votre r\u00e9action c'est", "start": 96.079, "duration": 4.281}, {"text": "une sortie de route de Vincent payon sur", "start": 98.28, "duration": 3.92}, {"text": "ce sujet il faut comparer des choses", "start": 100.36, "duration": 4.28}, {"text": "comparables il ne faut il ne faut pas", "start": 102.2, "duration": 4.239}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 l'outrance et aux outrance du", "start": 104.64, "duration": 4.2}, {"text": "Front national sur ce sujet si sensible", "start": 106.439, "duration": 4.081}, {"text": "pour la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise aujourd'hui", "start": 108.84, "duration": 4.279}, {"text": "par l'outrance et par l'exag\u00e9ration plus", "start": 110.52, "duration": 4.12}, {"text": "on r\u00e9pond \u00e0 la caricature par la", "start": 113.119, "duration": 3.04}, {"text": "caricature moins on est cr\u00e9dible moins", "start": 114.64, "duration": 3.68}, {"text": "on est audible il faut s'adresser \u00e0", "start": 116.159, "duration": 3.721}, {"text": "l'intelligence des Fran\u00e7ais ils ont \u00e9t", "start": 118.32, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9t\u00e9 je crois plein de sansfroid face aux", "start": 119.88, "duration": 5.199}, {"text": "deux ann\u00e9es terribles que nous venons de", "start": 122.84, "duration": 4.559}, {"text": "vivre des attentats de Charlie Edo", "start": 125.079, "duration": 5.921}, {"text": "l'hypercacher jusqu'\u00e0 cet \u00e9t\u00e9 et que la", "start": 127.399, "duration": 5.241}, {"text": "classe politique fran\u00e7aise gagnerait \u00e0", "start": 131.0, "duration": 3.319}, {"text": "\u00eatre au moins au m\u00eame niveau de", "start": 132.64, "duration": 3.239}, {"text": "sang-froid que la population fran\u00e7aise", "start": 134.319, "duration": 2.761}, {"text": "est-ce qu'Emmanuel Macron observe de", "start": 135.879, "duration": 2.161}, {"text": "pr\u00e8s ce qui se passe lors de cette", "start": 137.08, "duration": 2.519}, {"text": "pri\u00e8re de la gauche est-ce qu'il a", "start": 138.04, "duration": 2.919}, {"text": "regard\u00e9 les programmes des diff\u00e9rents", "start": 139.599, "duration": 2.841}, {"text": "candidats ou pas c'est la pri\u00e8re du", "start": 140.959, "duration": 2.801}, {"text": "Parti socialiste c'est pas la primi\u00e8re", "start": 142.44, "duration": 3.72}, {"text": "de la gauche donc \u00e9videmment que on", "start": 143.76, "duration": 4.68}, {"text": "regarde on \u00e9coute on est attentif mais", "start": 146.16, "duration": 4.28}, {"text": "c'est un d\u00e9bat entre socialistes", "start": 148.44, "duration": 5.28}, {"text": "donc d\u00e9battre ok la loi comerie on vient", "start": 150.44, "duration": 5.079}, {"text": "dans Arnaud Montebourg avec en face dire", "start": 153.72, "duration": 3.2}, {"text": "qu'il la brogerait \u00e7a va dans votre sens", "start": 155.519, "duration": 3.08}, {"text": "Daniel Simonet bah \u00e9coutez pour", "start": 156.92, "duration": 3.56}, {"text": "l'instant c'est Jean-Luc M\u00e9lenchon qui", "start": 158.599, "duration": 4.521}, {"text": "est cr\u00e9dible comme candidat qui s'engage", "start": 160.48, "duration": 4.32}, {"text": "v\u00e9ritablement \u00e0 Broger la loicomerie", "start": 163.12, "duration": 2.92}, {"text": "parce que que je sache les", "start": 164.8, "duration": 2.64}, {"text": "parlementaires qui soutiennent monsieur", "start": 166.04, "duration": 3.6}, {"text": "Montebourg comme Monsieur amont ils", "start": 167.44, "duration": 4.04}, {"text": "avaient l'occasion \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 169.64, "duration": 4.4}, {"text": "nationale de pouvoir voter la censure du", "start": 171.48, "duration": 4.32}, {"text": "gouvernement pour faire barrage \u00e0 la", "start": 174.04, "duration": 3.68}, {"text": "Loel comerie ils n'ont pas utilis\u00e9 ce", "start": 175.8, "duration": 3.92}, {"text": "pouvoir d\u00e9mocratique et donc ils ont les", "start": 177.72, "duration": 4.599}, {"text": "laisser le gouvernement de Manuel Vals", "start": 179.72, "duration": 4.68}, {"text": "exploiter le le 493 qui est vraiment le", "start": 182.319, "duration": 4.241}, {"text": "le pire levier de de la monarchie", "start": 184.4, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9sidentielle qu'il faut absolument", "start": 186.56, "duration": 3.16}, {"text": "avec laquelle il faut en finir donc non", "start": 187.84, "duration": 3.84}, {"text": "je pense que monsieur montebour n'est", "start": 189.72, "duration": 3.96}, {"text": "pas cr\u00e9dible l\u00e0-dessus m\u00eame si je ne", "start": 191.68, "duration": 4.559}, {"text": "peux que me satisfaire que n\u00e9anmoins", "start": 193.68, "duration": 5.04}, {"text": "plus de dehom et de femmes souhaiteront", "start": 196.239, "duration": 4.761}, {"text": "exprimer le rejet et l'abrogation sera", "start": 198.72, "duration": 3.92}, {"text": "une bonne chose mais il y a 70 % des", "start": 201.0, "duration": 3.12}, {"text": "Fran\u00e7aises et des fran\u00e7aises qui sont", "start": 202.64, "duration": 3.84}, {"text": "pour l'abrogation de la loelcerie il y a", "start": 204.12, "duration": 3.72}, {"text": "un candidat qui l'a toujours \u00e9t\u00e9", "start": 206.48, "duration": 2.6}, {"text": "Emmanuel Macron il est pour ou contre", "start": 207.84, "duration": 3.52}, {"text": "l'abrogation non il sera \u00e9videmment pas", "start": 209.08, "duration": 3.68}, {"text": "en faveur de l'abrogation de la loi", "start": 211.36, "duration": 3.04}, {"text": "comerie il a soutenu le gouvernement il", "start": 212.76, "duration": 3.24}, {"text": "a d'ailleurs attendu que la loi al", "start": 214.4, "duration": 3.36}, {"text": "comerie le processus l\u00e9gislatif soit", "start": 216.0, "duration": 4.799}, {"text": "arriv\u00e9 \u00e0 son terme euh avant de prendre", "start": 217.76, "duration": 4.52}, {"text": "la d\u00e9cision de quitter le gouvernement", "start": 220.799, "duration": 2.921}, {"text": "il consid\u00e9rait il a toujours \u00e9t\u00e9 en", "start": 222.28, "duration": 4.48}, {"text": "soutien et euh et par ailleurs l'id\u00e9e", "start": 223.72, "duration": 6.2}, {"text": "que il faille aujourd'hui rapprocher du", "start": 226.76, "duration": 5.52}, {"text": "terrain de l'entreprise des branches les", "start": 229.92, "duration": 4.319}, {"text": "d\u00e9cisions qui concernent les salari\u00e9s de", "start": 232.28, "duration": 3.799}, {"text": "ces entreprises et justement donner du", "start": 234.239, "duration": 4.041}, {"text": "grain \u00e0 moudre aux partenaires sociaux", "start": 236.079, "duration": 3.641}, {"text": "dans les branches et dans les entre", "start": 238.28, "duration": 2.76}, {"text": "entreprise c'est clairement la", "start": 239.72, "duration": 2.799}, {"text": "philosophie dans laquelle il s'inscrit", "start": 241.04, "duration": 3.279}, {"text": "donc non il n'abrogera pas mais il la", "start": 242.519, "duration": 3.041}, {"text": "touche pas du tout je ve dire il la", "start": 244.319, "duration": 2.721}, {"text": "garde tel quel ou il on va on va", "start": 245.56, "duration": 3.0}, {"text": "peut-\u00eatre aller m\u00eame un peu plus loin", "start": 247.04, "duration": 3.6}, {"text": "sur certains sujets parce que moi ce qui", "start": 248.56, "duration": 4.319}, {"text": "me frappe c'est que la loi ne peut pas", "start": 250.64, "duration": 4.439}, {"text": "tout r\u00e9gler vous ne faites pas une loi", "start": 252.879, "duration": 4.6}, {"text": "qui concerne une entreprise du CAC 40 et", "start": 255.079, "duration": 4.84}, {"text": "puis une PME ou une toute petite", "start": 257.479, "duration": 4.44}, {"text": "entreprise qui est en phase de", "start": 259.919, "duration": 4.521}, {"text": "croissance je sais pas moi au fin fond", "start": 261.919, "duration": 4.28}, {"text": "de mon territoire natal la Bourgogne par", "start": 264.44, "duration": 3.24}, {"text": "exemple vous ne pouvez pas appliquer la", "start": 266.199, "duration": 2.921}, {"text": "m\u00eame r\u00e8gle \u00e0 tous \u00e7a ne fonctionne pas", "start": 267.68, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e7a n jamais fonctionn\u00e9 \u00e7a bloque la", "start": 269.12, "duration": 3.68}, {"text": "croissance et \u00e7a bloque la cr\u00e9ation de", "start": 271.199, "duration": 3.041}, {"text": "richesse et d'emploi vous \u00eates peut-\u00eatre", "start": 272.8, "duration": 2.44}, {"text": "d'accord avec Monsieur monondtebour", "start": 274.24, "duration": 2.36}, {"text": "parce que justement monsieur mondtebour", "start": 275.24, "duration": 4.16}, {"text": "lui avait d\u00e9fendu un code du travail", "start": 276.6, "duration": 4.4}, {"text": "particulier pour les PMI ce qui pour", "start": 279.4, "duration": 3.519}, {"text": "nous avec Jean-Luc M\u00e9lenchon est est", "start": 281.0, "duration": 2.96}, {"text": "quelque chose de terrible parce qu'on", "start": 282.919, "duration": 2.761}, {"text": "souhaite au contraire qu'il a un progr\u00e8s", "start": 283.96, "duration": 3.88}, {"text": "social et que le code du travail et bien", "start": 285.68, "duration": 4.04}, {"text": "doit garantir l'\u00e9galit\u00e9 toutes et tous", "start": 287.84, "duration": 3.639}, {"text": "et qu'on est contre justement la loi", "start": 289.72, "duration": 5.16}, {"text": "elcomerie qui en inversant la hi\u00e9rarchie", "start": 291.479, "duration": 5.321}, {"text": "des normes et bien fait que des accords", "start": 294.88, "duration": 3.24}, {"text": "d'entreprisees peuvent \u00eatre plus", "start": 296.8, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9favorables au salari\u00e9s que les accords", "start": 298.12, "duration": 4.6}, {"text": "de branche et euh que euh la loi ce qui", "start": 300.08, "duration": 4.76}, {"text": "est une catastrophe et finalement euh ce", "start": 302.72, "duration": 3.4}, {"text": "que vous venez de dire est assez proche", "start": 304.84, "duration": 2.639}, {"text": "de ce que dit aRNEAU mondtebourg quoi on", "start": 306.12, "duration": 2.519}, {"text": "a on fait finalement des codes du", "start": 307.479, "duration": 2.401}, {"text": "travail diff\u00e9rents comme si on pouvait", "start": 308.639, "duration": 2.921}, {"text": "faire un code de la route diff\u00e9rent", "start": 309.88, "duration": 2.96}, {"text": "selon les quartiers on a une vraie", "start": 311.56, "duration": 2.32}, {"text": "diff\u00e9rence d'approche c'est nous on", "start": 312.84, "duration": 2.919}, {"text": "croit \u00e0 l'intelligence des salari\u00e9s et \u00e0", "start": 313.88, "duration": 3.319}, {"text": "l'intelligence des Fran\u00e7ais moi je crois", "start": 315.759, "duration": 3.201}, {"text": "aussi \u00e0 l'intelligence mais je crois h", "start": 317.199, "duration": 4.961}, {"text": "au rapport de force in\u00e9gal in\u00e9gal dans", "start": 318.96, "duration": 4.72}, {"text": "dans le rapport salarial qui est un lien", "start": 322.16, "duration": 3.759}, {"text": "de subordinisation \u00e0 \u00e0 \u00e0 l' \u00e0 la place", "start": 323.68, "duration": 3.72}, {"text": "des partenaires sociaux dans ce", "start": 325.919, "duration": 3.241}, {"text": "processus la loi ne peut pas tout r\u00e9gler", "start": 327.4, "duration": 3.72}, {"text": "il faut en finir avec cette maladie", "start": 329.16, "duration": 4.96}, {"text": "fran\u00e7aise", "start": 331.12, "duration": 3.0}, {"text": "maliseale l'\u00e9galit\u00e9 c'est une conqu\u00eate", "start": 335.319, "duration": 3.681}, {"text": "social r\u00e9 estce que je peux terminer ma", "start": 337.52, "duration": 4.56}, {"text": "phrase Emmanuel Macron a d\u00e8s le mois", "start": 339.0, "duration": 4.44}, {"text": "d'octobre expliqu\u00e9 qu'il y avait un", "start": 342.08, "duration": 3.559}, {"text": "ordre public social et que la loi devait", "start": 343.44, "duration": 3.599}, {"text": "fixer les grands principes il y avait", "start": 345.639, "duration": 2.601}, {"text": "pas de sujet l\u00e0-dessus donc il y aura", "start": 347.039, "duration": 3.16}, {"text": "pas d'exploitation et cetera mais qu'en", "start": 348.24, "duration": 3.88}, {"text": "revanche ne pas faire confiance aux", "start": 350.199, "duration": 3.641}, {"text": "salari\u00e9s qui sont dans les entreprise", "start": 352.12, "duration": 3.919}, {"text": "aux partenaires sociaux qui bien souvent", "start": 353.84, "duration": 4.28}, {"text": "les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s syndicaux sur les sites des", "start": 356.039, "duration": 3.801}, {"text": "entreprises sont beaucoup plus respons", "start": 358.12, "duration": 3.079}, {"text": "que les responsables nationaux DEES", "start": 359.84, "duration": 2.24}, {"text": "syndicats qui ne font plus de", "start": 361.199, "duration": 2.761}, {"text": "syndicalisme il font de la politique les", "start": 362.08, "duration": 3.72}, {"text": "syndicats sur le terrain moi j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 363.96, "duration": 3.84}, {"text": "local quelques ann\u00e9es sur le terrain", "start": 365.8, "duration": 5.36}, {"text": "j'ai travaill\u00e9 avec des syndicats F CGTC", "start": 367.8, "duration": 5.519}, {"text": "FDT tr\u00e8s responsa qui trouvaient des", "start": 371.16, "duration": 3.599}, {"text": "accords des accords majoritaires qui", "start": 373.319, "duration": 3.841}, {"text": "sont b\u00e9n\u00e9ficire pour les salari\u00e9s en", "start": 374.759, "duration": 3.361}, {"text": "terme de pouvoir d'achat et", "start": 377.16, "duration": 2.2}, {"text": "d'organisation temps de travail faut", "start": 378.12, "duration": 2.76}, {"text": "faire un peu confiance aux gens et \u00e0", "start": 379.36, "duration": 3.119}, {"text": "l'intelligence des gens et ne pas", "start": 380.88, "duration": 3.28}, {"text": "vouloir matner on va parler du revenu", "start": 382.479, "duration": 3.081}, {"text": "universel d'existence qui est propos\u00e9", "start": 384.16, "duration": 3.68}, {"text": "notamment par Beno\u00eet hont un revenu qui", "start": 385.56, "duration": 5.68}, {"text": "serait d'abord augmentation du RSA de 10", "start": 387.84, "duration": 5.759}, {"text": "% dans un premier temps donc sur le la", "start": 391.24, "duration": 3.76}, {"text": "dur\u00e9e du quinquen et puis dans un", "start": 393.599, "duration": 4.281}, {"text": "deux\u00e8me temps le passer \u00e0 750 \u20ac et l\u00e0", "start": 395.0, "duration": 4.88}, {"text": "pour tous les Fran\u00e7ais est-ce que sur la", "start": 397.88, "duration": 3.36}, {"text": "philosophie d'abord vous trouvez que", "start": 399.88, "duration": 2.719}, {"text": "c'est une bonne id\u00e9e l'un et l'autre", "start": 401.24, "duration": 2.72}, {"text": "apr\u00e8s sur la mise en \u0153uvre et le", "start": 402.599, "duration": 4.681}, {"text": "financement Benjamin grevau non sur la", "start": 403.96, "duration": 5.519}, {"text": "philosophie le travail occupe dans nos", "start": 407.28, "duration": 4.319}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s une place centrale et on le", "start": 409.479, "duration": 4.72}, {"text": "voit bien quand vous avez 6 millions de", "start": 411.599, "duration": 3.72}, {"text": "personnes qui n'ont pas d'emploi quand", "start": 414.199, "duration": 3.601}, {"text": "vous avez dans des quartiers des jeunes", "start": 415.319, "duration": 4.761}, {"text": "qui pour ceux qui ont moins de 20 25 ans", "start": 417.8, "duration": 4.519}, {"text": "pour 25 % d'entre eux quand on est dans", "start": 420.08, "duration": 4.239}, {"text": "des bons quartiers pour 50 % d'entre eux", "start": 422.319, "duration": 3.361}, {"text": "dans certains quartiers plus compliqu\u00e9s", "start": 424.319, "duration": 4.241}, {"text": "ne trouvve pas de travail expliquer que", "start": 425.68, "duration": 4.639}, {"text": "finalement il est pas utile de", "start": 428.56, "duration": 3.24}, {"text": "travailler ou en tout cas que le travail", "start": 430.319, "duration": 3.201}, {"text": "n'est pas central dans la construction", "start": 431.8, "duration": 5.28}, {"text": "de sa vie de son existence de de sa de", "start": 433.52, "duration": 5.359}, {"text": "sa vie personnelle et professionnelle", "start": 437.08, "duration": 3.239}, {"text": "c'est une erreur fondamentale nous on", "start": 438.879, "duration": 3.401}, {"text": "n'est pas du tout dans cette philosophie", "start": 440.319, "duration": 5.241}, {"text": "l\u00e0 du du non travail en tout cas de la", "start": 442.28, "duration": 4.919}, {"text": "de la rente vous \u00eates dans le si tu veux", "start": 445.56, "duration": 3.359}, {"text": "un costard faut travailler c'est \u00e7a on", "start": 447.199, "duration": 4.12}, {"text": "est dans le la r de l'actionnaire le", "start": 448.919, "duration": 6.4}, {"text": "travail voil\u00e0 cont travtion pas du tout", "start": 451.319, "duration": 5.401}, {"text": "le travail \u00e7a n'est pas l'actionnariat", "start": 455.319, "duration": 3.241}, {"text": "il faut pas tout confondre et puis pour", "start": 456.72, "duration": 4.4}, {"text": "que l'\u00e9conomie", "start": 458.56, "duration": 2.56}, {"text": "fonctionne car Mar l'Enseign je n'ai pas", "start": 461.639, "duration": 3.761}, {"text": "de doute que vous l'avez lu il faut un", "start": 464.0, "duration": 3.08}, {"text": "facteur travail et un facteur capital si", "start": 465.4, "duration": 3.239}, {"text": "vous n'avez que l'un des deux l'\u00e9conomie", "start": 467.08, "duration": 2.92}, {"text": "n'avance pas alors le revenu universel", "start": 468.639, "duration": 2.361}, {"text": "d'existance pour vous c'est bien c'est", "start": 470.0, "duration": 2.8}, {"text": "pas biencoute moi je me sens beaucoup", "start": 471.0, "duration": 3.639}, {"text": "plus proche de la philosophie de", "start": 472.8, "duration": 3.32}, {"text": "quelqu'un comme Bernard fillot qui", "start": 474.639, "duration": 4.68}, {"text": "parleune r\u00e9flexion sur le salaire \u00e0 vie", "start": 476.12, "duration": 4.96}, {"text": "on doit \u00eatre tr\u00e8s fier de l'acquis du", "start": 479.319, "duration": 3.0}, {"text": "Conseil National de la R\u00e9sistance qui", "start": 481.08, "duration": 3.2}, {"text": "est la s\u00e9curit\u00e9 sociale et r\u00e9fl\u00e9chir", "start": 482.319, "duration": 3.84}, {"text": "d'un point de vue philosophique comment", "start": 484.28, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9tendre le principe de la s\u00e9curit\u00e9", "start": 486.159, "duration": 4.48}, {"text": "sociale et rendre en fait la s\u00e9curit\u00e9", "start": 488.0, "duration": 4.72}, {"text": "sociale int\u00e9grale et garantir une", "start": 490.639, "duration": 4.761}, {"text": "continuit\u00e9 de revenus de salaire pour", "start": 492.72, "duration": 4.759}, {"text": "toutes celles et ceux qui subissent une", "start": 495.4, "duration": 4.32}, {"text": "discontinuit\u00e9 de l'emploi finalement", "start": 497.479, "duration": 6.361}, {"text": "s'inspirer de cet acquis euh qui para", "start": 499.72, "duration": 6.28}, {"text": "irr\u00e9alisable qui paraissait irr\u00e9alisable", "start": 503.84, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque he parce que la s\u00e9curit\u00e9", "start": 506.0, "duration": 4.319}, {"text": "sociale c'\u00e9tait 100% du pb h et je", "start": 507.479, "duration": 5.04}, {"text": "invite d'ailleurs tout me \u00e0 regarder ce", "start": 510.319, "duration": 5.241}, {"text": "tr\u00e8s beau film de g per la soci qui", "start": 512.519, "duration": 5.241}, {"text": "permet d'expliquer comment 45 on a \u00e9t\u00e9", "start": 515.56, "duration": 4.88}, {"text": "capable de b\u00e2tir tout notre syst\u00e8me de", "start": 517.76, "duration": 4.6}, {"text": "protection sociale la s\u00e9curit\u00e9 sociale", "start": 520.44, "duration": 4.12}, {"text": "qui est donc g\u00e9r\u00e9 au d\u00e9part par les", "start": 522.36, "duration": 4.84}, {"text": "salari\u00e9s et pour justement garantir les", "start": 524.56, "duration": 4.76}, {"text": "moyens d'existence \u00e0 toutes et tous avec", "start": 527.2, "duration": 4.639}, {"text": "une conception centrale du du travail il", "start": 529.32, "duration": 4.519}, {"text": "faut savoir aussi que sur le revenu", "start": 531.839, "duration": 3.761}, {"text": "d'existence ce qui pas du tout ce que", "start": 533.839, "duration": 2.881}, {"text": "propose monsieur amont parce que", "start": 535.6, "duration": 2.479}, {"text": "Monsieur amont finalement il propose une", "start": 536.72, "duration": 4.44}, {"text": "augmentation du RSA 10 % voil\u00e0 plus", "start": 538.079, "duration": 5.76}, {"text": "accessible au 1825 ans la r\u00e9flexion", "start": 541.16, "duration": 4.52}, {"text": "qu'il d\u00e9veloppe sur l'extension \u00e0 toutes", "start": 543.839, "duration": 3.601}, {"text": "et tous si j'ai bien compris le monde", "start": 545.68, "duration": 3.64}, {"text": "aujourd'hui \u00e7a n'irait pas dans le", "start": 547.44, "duration": 4.04}, {"text": "quinquena \u00e7a serait au-del\u00e0 donc pour", "start": 549.32, "duration": 3.4}, {"text": "l'instant c'est juste une augmentation", "start": 551.48, "duration": 3.88}, {"text": "duursa et qui en plus ne n'est pas", "start": 552.72, "duration": 4.08}, {"text": "adapt\u00e9 \u00e0 la lutte contre la grande", "start": 555.36, "duration": 3.159}, {"text": "pr\u00e9carit\u00e9 et la grande pauvret\u00e9 puisque", "start": 556.8, "duration": 3.68}, {"text": "on reste sur un montant qui est en", "start": 558.519, "duration": 3.841}, {"text": "desess\u00e0 du seuil de pauvret\u00e9 a alors que", "start": 560.48, "duration": 4.0}, {"text": "Monsieur M\u00e9lenchon propose et la France", "start": 562.36, "duration": 3.96}, {"text": "insoumise dans son programme propose une", "start": 564.48, "duration": 3.359}, {"text": "augmentation des minamas sociaux pour", "start": 566.32, "duration": 3.639}, {"text": "qu'aucun soit un inf\u00e9rieur au seil de", "start": 567.839, "duration": 4.321}, {"text": "pauvret\u00e9 parce qu'il faut enfin garantir", "start": 569.959, "duration": 4.12}, {"text": "la dignit\u00e9 \u00e0 toutes et tous alors", "start": 572.16, "duration": 3.48}, {"text": "l\u00e0-dessus sur cette grande pauvret\u00e9 vous", "start": 574.079, "duration": 2.841}, {"text": "avez travaill\u00e9 sur sur le dossier", "start": 575.64, "duration": 4.24}, {"text": "Comment comment y rem\u00e9dier la pauvret\u00e9", "start": 576.92, "duration": 4.84}, {"text": "vous avez en France une une conception", "start": 579.88, "duration": 3.76}, {"text": "tr\u00e8s qu'on appelle relative de la", "start": 581.76, "duration": 3.199}, {"text": "pauvret\u00e9 c'est qu'on calcule votre", "start": 583.64, "duration": 3.439}, {"text": "niveau de pauvret\u00e9 en fonction du revenu", "start": 584.959, "duration": 4.281}, {"text": "m\u00e9dian et donc si on imagine dans un", "start": 587.079, "duration": 3.481}, {"text": "monde un peu fou que tout le monde perd", "start": 589.24, "duration": 2.76}, {"text": "10 % de salaire vous aurez moins de", "start": 590.56, "duration": 2.36}, {"text": "pauvres alors que tout le monde aura", "start": 592.0, "duration": 2.399}, {"text": "perdu du pouvoir d'achat donc la", "start": 592.92, "duration": 2.76}, {"text": "question de la pauvret\u00e9 doit \u00eatre", "start": 594.399, "duration": 3.56}, {"text": "abord\u00e9e aussi sur les les besoins", "start": 595.68, "duration": 3.56}, {"text": "premiers finalement les besoins", "start": 597.959, "duration": 2.801}, {"text": "fondamentaux qu'est-ce qui aujourd'hui", "start": 599.24, "duration": 3.159}, {"text": "fait que quelqu'un tombe dans la", "start": 600.76, "duration": 3.28}, {"text": "pauvret\u00e9 quels sont les besoins", "start": 602.399, "duration": 3.401}, {"text": "fondamentaux c'est le logement c'est la", "start": 604.04, "duration": 4.2}, {"text": "sant\u00e9 c'est pouvoir se d\u00e9placer pour", "start": 605.8, "duration": 3.88}, {"text": "trouver par exemple un travail ce qui", "start": 608.24, "duration": 3.24}, {"text": "est de vraie difficult\u00e9 dans certains", "start": 609.68, "duration": 4.0}, {"text": "territoires c'est m\u00eame parfois l'acc\u00e8s", "start": 611.48, "duration": 4.0}, {"text": "au num\u00e9rique qui est peut-\u00eatre un", "start": 613.68, "duration": 3.2}, {"text": "nouveau droit qui a \u00e9merg\u00e9 depuis 10 ans", "start": 615.48, "duration": 2.4}, {"text": "parce que aujourd'hui les recherches", "start": 616.88, "duration": 2.84}, {"text": "d'emploi se font le boncoin.fr c'est", "start": 617.88, "duration": 2.72}, {"text": "l'endroit o\u00f9 vous trouvez le plus", "start": 619.72, "duration": 2.239}, {"text": "facilement un boulot donc c'est une", "start": 620.6, "duration": 2.76}, {"text": "r\u00e9flexion qui doit \u00eatre conduite \u00e0 la", "start": 621.959, "duration": 3.32}, {"text": "fois sur la valeur absolue de cequ ce", "start": 623.36, "duration": 4.0}, {"text": "panier de besoins premierers et puis", "start": 625.279, "duration": 4.321}, {"text": "sans doute aussi faut-il explorer la", "start": 627.36, "duration": 3.68}, {"text": "piste de la simplification parce que il", "start": 629.6, "duration": 3.52}, {"text": "y a un enchev\u00eatrement de de minimas", "start": 631.04, "duration": 3.68}, {"text": "sociaux vous avez une chose qui est tr\u00e8s", "start": 633.12, "duration": 2.959}, {"text": "peu connue en France on entend beaucoup", "start": 634.72, "duration": 3.44}, {"text": "les gens taper sur un syst\u00e8me dit", "start": 636.079, "duration": 4.081}, {"text": "d'assistana qui est un mot insupportable", "start": 638.16, "duration": 3.6}, {"text": "or vous avez beaucoup de gens qui", "start": 640.16, "duration": 3.479}, {"text": "pourraient parfaitement avoir droit au", "start": 641.76, "duration": 4.72}, {"text": "RSA et qui ne le demande pas il y a un", "start": 643.639, "duration": 5.401}, {"text": "droit au non recours qui est absolument", "start": 646.48, "duration": 3.919}, {"text": "important sur ces minimas sociaux donc", "start": 649.04, "duration": 2.96}, {"text": "il faut informer mais il faut aussi", "start": 650.399, "duration": 3.841}, {"text": "probablement fondre \u00e7a et et simplifier", "start": 652.0, "duration": 3.079}, {"text": "des choses parce que c'est tr\u00e8s", "start": 654.24, "duration": 2.08}, {"text": "compliqu\u00e9 c'est pas des discours qui", "start": 655.079, "duration": 2.961}, {"text": "sont si diff\u00e9rents que \u00e7a en fait entre", "start": 656.32, "duration": 3.36}, {"text": "vous deux mais vous sa", "start": 658.04, "duration": 4.52}, {"text": "imim joue au th\u00e9\u00e2tre le dimanche et je", "start": 659.68, "duration": 4.279}, {"text": "trouve \u00e7a formidable parce que j'imagine", "start": 662.56, "duration": 2.959}, {"text": "que vous \u00eates contre l'ouverture", "start": 663.959, "duration": 4.481}, {"text": "dominicale et", "start": 665.519, "duration": 2.921}, {"text": "contre", "start": 672.44, "duration": 3.0}, {"text": "tout", "start": 676.36, "duration": 4.88}, {"text": "consm vous savez que vous pouvez", "start": 678.839, "duration": 3.961}, {"text": "parfaitement aller acheter un livre le", "start": 681.24, "duration": 2.92}, {"text": "dimanche c'est autant de la culture que", "start": 682.8, "duration": 2.88}, {"text": "dealler vous \u00e9couter ce que jeis grand", "start": 684.16, "duration": 3.4}, {"text": "plaisir au th\u00e9\u00e2tre je suis contre", "start": 685.68, "duration": 3.92}, {"text": "l'ouverture des supermarch\u00e9s le dimanche", "start": 687.56, "duration": 4.44}, {"text": "et je continue \u00e0 consid\u00e9rer que ces lois", "start": 689.6, "duration": 4.359}, {"text": "de Monsieur Macron et bien qui visent \u00e0", "start": 692.0, "duration": 3.519}, {"text": "casser la r\u00e9glementation des m\u00e9tiers \u00e0", "start": 693.959, "duration": 4.401}, {"text": "favoriser le travail du", "start": 695.519, "duration": 2.841}, {"text": "dimanche diulier des \u00e9tudants", "start": 699.24, "duration": 4.599}, {"text": "qui donc \u00e7a n'est absolument pas la la", "start": 704.12, "duration": 4.68}, {"text": "solution mais pour en revenir \u00e0 la", "start": 706.76, "duration": 4.4}, {"text": "question \u00e0 la question", "start": 708.8, "duration": 6.12}, {"text": "de du d\u00e9bat sur sur revenus ou salaire \u00e0", "start": 711.16, "duration": 5.72}, {"text": "vie quelles sont les \u00e9volutions qu'il", "start": 714.92, "duration": 4.159}, {"text": "faut avoir il faut pas perdre de vue", "start": 716.88, "duration": 4.519}, {"text": "l'objectif de revenir \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 du", "start": 719.079, "duration": 5.2}, {"text": "plein emploi et euh la l'imp\u00e9ratif je", "start": 721.399, "duration": 4.601}, {"text": "pense c'est de continuer enfin de", "start": 724.279, "duration": 3.081}, {"text": "reprendre la r\u00e9duction du temps de", "start": 726.0, "duration": 3.519}, {"text": "travail pour cr\u00e9er de l'emploi la", "start": 727.36, "duration": 4.56}, {"text": "redistribution des richesses et", "start": 729.519, "duration": 5.601}, {"text": "d\u00e9fend d\u00e9fendre nos retraites d\u00e9fendre", "start": 731.92, "duration": 5.24}, {"text": "euh les droits des ch\u00f4meurs permettent \u00e0", "start": 735.12, "duration": 3.44}, {"text": "toutes \u00e9coutez on est les seuls \u00e0", "start": 737.16, "duration": 2.52}, {"text": "proposer une assurance ch\u00f4mage", "start": 738.56, "duration": 2.719}, {"text": "universelle y compris pour les", "start": 739.68, "duration": 3.599}, {"text": "ind\u00e9pendants compris y compris pour les", "start": 741.279, "duration": 3.24}, {"text": "ind\u00e9pendants les artisans les", "start": 743.279, "duration": 3.081}, {"text": "commer\u00e7ants les auto entrepreneurs qui", "start": 744.519, "duration": 3.361}, {"text": "aujd'", "start": 746.36, "duration": 4.039}, {"text": "s\u00e9cit\u00e9 par exemple \u00e0 toutes celles et", "start": 747.88, "duration": 4.04}, {"text": "ceux qui sont au RSI de pouvoir quitter", "start": 750.399, "duration": 4.161}, {"text": "le RSI et de pouvoir rejoindre le r\u00e9gime", "start": 751.92, "duration": 7.719}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral s\u00e9curit\u00e9 c'est important", "start": 754.56, "duration": 5.079}, {"text": "etoz pour la requalification en salari\u00e9", "start": 759.88, "duration": 5.319}, {"text": "de tous les travailleurs uberis\u00e9s qui", "start": 762.76, "duration": 4.56}, {"text": "subissent justement ce mod\u00e8le que d\u00e9fend", "start": 765.199, "duration": 5.601}, {"text": "monsieur Macron ce mod\u00e8le d'Uber qui est", "start": 767.32, "duration": 6.16}, {"text": "le mod\u00e8le du travailleur sans qui est", "start": 770.8, "duration": 5.2}, {"text": "c'est le premier employur en\u00ee France pas", "start": 773.48, "duration": 4.56}, {"text": "empour c'est le premier esclavagiste et", "start": 776.0, "duration": 3.15}, {"text": "qui va R", "start": 778.04, "duration": 4.17}, {"text": "[Musique]", "start": 779.15, "duration": 3.06}, {"text": "des", "start": 783.16, "duration": 2.16}, {"text": "personesant des GAM qui av pas de boulot", "start": 785.6, "duration": 4.96}, {"text": "et qui on boulot et peu", "start": 787.72, "duration": 5.119}, {"text": "digit\u00e9 va pas vous r\u00e9concilier ce soir", "start": 790.56, "duration": 3.8}, {"text": "c'est un d\u00e9bat tr\u00e8s int\u00e9ressant merci d'", "start": 792.839, "duration": 2.8}, {"text": "avoir participer tous les deux Daniel", "start": 794.36, "duration": 3.56}, {"text": "Simon et Benjamin gr positions sont", "start": 795.639, "duration": 4.241}, {"text": "finalementz \u00e9loign\u00e9 apr\u00e8s en avoir", "start": 797.92, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9battu avec vous de dans un instant", "start": 799.88, "duration": 3.639}, {"text": "c'est le 20 FO avec Pascal on va revenir", "start": 801.519, "duration": 5.041}, {"text": "sur le bilan de de Madrid apr\u00e8s 1 an \u00e0", "start": 803.519, "duration": 7.241}, {"text": "tout de suite bonne soir\u00e9e", "start": 806.56, "duration": 4.2}]}