{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.0, "duration": 5.4}, {"text": "nous aurons une vraie coh\u00e9rence", "start": 3.02, "duration": 4.42}, {"text": "parce que notre projet c'est de dire que", "start": 5.4, "duration": 3.69}, {"text": "puisque nous croyons \u00e0 l'union", "start": 7.44, "duration": 2.07}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 9.09, "duration": 2.52}, {"text": "il faut la refonder l'europe telle", "start": 9.51, "duration": 3.18}, {"text": "qu'elle est aujourd'hui elle ne", "start": 11.61, "duration": 2.819}, {"text": "fonctionne plus et donc nous voulons", "start": 12.69, "duration": 3.239}, {"text": "avoir des personnes \u00e9taient sur notre", "start": 14.429, "duration": 3.631}, {"text": "liste qui soit cr\u00e9dible en capacit\u00e9", "start": 15.929, "duration": 4.081}, {"text": "port\u00e9e ces combats au parlement europ\u00e9en", "start": 18.06, "duration": 3.54}, {"text": "pour gouverner demain en europe", "start": 20.01, "duration": 3.72}, {"text": "donc on n'a pas fini ni avec deux", "start": 21.6, "duration": 4.23}, {"text": "djihadisme n'y avait que les fran\u00e7ais", "start": 23.73, "duration": 3.959}, {"text": "qui combattent contre la france sommes", "start": 25.83, "duration": 4.41}, {"text": "tr\u00e8s dispos\u00e9 \u00e0 discuter avec la grande", "start": 27.689, "duration": 5.611}, {"text": "bretagne sur les relations futures mais", "start": 30.24, "duration": 5.67}, {"text": "sur l'acte de divorce non parce que je", "start": 33.3, "duration": 4.77}, {"text": "ne vois pas comment en deux semaines on", "start": 35.91, "duration": 4.29}, {"text": "peut rattraper faire des modifications", "start": 38.07, "duration": 4.32}, {"text": "qu'on ne va pas pu obtenir en deux ans", "start": 40.2, "duration": 3.539}, {"text": "de n\u00e9gociations sur l'accord de retrait", "start": 42.39, "duration": 3.21}, {"text": "et je pense qu'il faut qu'on arr\u00eate", "start": 43.739, "duration": 3.48}, {"text": "aussi de faire croire \u00e0 tout le monde", "start": 45.6, "duration": 2.91}, {"text": "venant de la terre enti\u00e8re que", "start": 47.219, "duration": 3.511}, {"text": "l'enseignement sup\u00e9rieur n'a pas de co\u00fbt", "start": 48.51, "duration": 4.049}, {"text": "on a cette politique moi je crois", "start": 50.73, "duration": 3.3}, {"text": "beaucoup \u00e0 l'attractivit\u00e9 de la france", "start": 52.559, "duration": 3.27}, {"text": "en tant que nation \u00e9ducative et", "start": 54.03, "duration": 4.02}, {"text": "universitaire des moyens sont limit\u00e9s", "start": 55.829, "duration": 4.71}, {"text": "parce que ce qu'on donne l\u00e0 c'est les", "start": 58.05, "duration": 3.599}, {"text": "imp\u00f4ts qu'on pr\u00e9l\u00e8ve de l'autre et c'est", "start": 60.539, "duration": 3.061}, {"text": "pas populaire les imp\u00f4ts et souvent", "start": 61.649, "duration": 3.991}, {"text": "derri\u00e8re c'est pas des dispositifs", "start": 63.6, "duration": 4.17}, {"text": "exceptionnels qu'ils r\u00e9clament c'est", "start": 65.64, "duration": 4.229}, {"text": "tout simplement l'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des", "start": 67.77, "duration": 2.37}, {"text": "droits", "start": 69.869, "duration": 2.491}, {"text": "o\u00f9 que vous soyez toute entreprise en", "start": 70.14, "duration": 4.229}, {"text": "france si vous embauchez des personnes", "start": 72.36, "duration": 3.93}, {"text": "qui viennent des quartiers alors vous", "start": 74.369, "duration": 2.761}, {"text": "aurez une baisse des charges est", "start": 76.29, "duration": 3.21}, {"text": "important et vous mais le d\u00e9bat ce n'est", "start": 77.13, "duration": 3.33}, {"text": "pas sur le r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 79.5, "duration": 2.43}, {"text": "moi je fais partie de ceux qui disent", "start": 80.46, "duration": 3.72}, {"text": "que le r\u00e9f\u00e9rendum c'est un outil ce que", "start": 81.93, "duration": 3.21}, {"text": "je vous dis tr\u00e8s clairement c'est que", "start": 84.18, "duration": 2.579}, {"text": "toutes les options sont sur la table", "start": 85.14, "duration": 3.56}, {"text": "il ya une loi sur l'\u00e9conomie circulaire", "start": 86.759, "duration": 4.891}, {"text": "que je vais porter c'est une loi qui", "start": 88.7, "duration": 6.16}, {"text": "vise en gros et en particulier \u00e0 lutter", "start": 91.65, "duration": 6.03}, {"text": "contre le gaspillage un faire en sorte", "start": 94.86, "duration": 4.02}, {"text": "que les d\u00e9chets deviennent des", "start": 97.68, "duration": 4.049}, {"text": "ressources et \u00e0 faire en sorte aussi que", "start": 98.88, "duration": 4.349}, {"text": "les fran\u00e7ais on est plus pour leur", "start": 101.729, "duration": 1.861}, {"text": "argent", "start": 103.229, "duration": 2.401}, {"text": "merkel ne b\u00e9n\u00e9ficiait leur pouvoir", "start": 103.59, "duration": 3.75}, {"text": "d'achat mais aussi \u00e0 la pr\u00e9servation de", "start": 105.63, "duration": 2.19}, {"text": "la plan\u00e8te", "start": 107.34, "duration": 3.27}, {"text": "donc moi je suis singuli\u00e8rement oppos\u00e9 \u00e0", "start": 107.82, "duration": 4.71}, {"text": "toute augmentation d'imp\u00f4ts ni pour les", "start": 110.61, "duration": 3.869}, {"text": "entreprises ni pour les particuliers", "start": 112.53, "duration": 3.9}, {"text": "parce que je pense que la france est", "start": 114.479, "duration": 4.261}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 l'imp\u00f4t le pays o\u00f9 il est le plus", "start": 116.43, "duration": 4.41}, {"text": "d'imp\u00f4ts en europe et apr\u00e8s le grand", "start": 118.74, "duration": 3.51}, {"text": "d\u00e9bat c'est avant tout des r\u00e9unions", "start": 120.84, "duration": 3.569}, {"text": "men\u00e9es par les fran\u00e7ais organis\u00e9 par des", "start": 122.25, "duration": 4.259}, {"text": "fran\u00e7ais pour les fran\u00e7ais fait sur 4000", "start": 124.409, "duration": 3.791}, {"text": "r\u00e9union publique en tout", "start": 126.509, "duration": 4.0}, {"text": "ils sont pass\u00e9s 3000 sont devant nous", "start": 128.2, "duration": 3.75}, {"text": "tant que c'est pour vous dire si", "start": 130.509, "duration": 3.51}, {"text": "v\u00e9ritablement le d\u00e9bat il se d\u00e9ploie en", "start": 131.95, "duration": 4.14}, {"text": "ce moment m\u00eame texte qui doit reposer", "start": 134.019, "duration": 5.281}, {"text": "sur un \u00e9quilibre savant entre la", "start": 136.09, "duration": 5.88}, {"text": "protection des libert\u00e9s publiques et de", "start": 139.3, "duration": 3.75}, {"text": "l'ordre public", "start": 141.97, "duration": 3.42}, {"text": "je pense que j'ai exprim\u00e9 des id\u00e9es \u00e0 ac", "start": 143.05, "duration": 4.32}, {"text": "a clairement fait que je ne tol\u00e8re pas", "start": 145.39, "duration": 3.45}, {"text": "que des personnes viennent manifester", "start": 147.37, "duration": 3.06}, {"text": "avec des boules de p\u00e9tanque", "start": 148.84, "duration": 3.179}, {"text": "est ce que ce n'est pas manifester c'est", "start": 150.43, "duration": 3.63}, {"text": "venir casser et dans ce cas l\u00e0 pour ces", "start": 152.019, "duration": 4.141}, {"text": "personnes il faut que l'\u00e9tat apporte un", "start": 154.06, "duration": 3.569}, {"text": "certain nombre de r\u00e9ponses claires et", "start": 156.16, "duration": 2.609}, {"text": "c'est ce que nous faisons dans le cadre", "start": 157.629, "duration": 3.841}, {"text": "de ce texte il y aura \u00e9videmment des", "start": 158.769, "duration": 5.911}, {"text": "textes de loi qui d\u00e9couleront de ce que", "start": 161.47, "duration": 5.849}, {"text": "nous aurons entendu et de ce que les", "start": 164.68, "duration": 4.889}, {"text": "repr\u00e9sentants de la nation estimeront", "start": 167.319, "duration": 3.841}, {"text": "n\u00e9cessaire de reprendre de ce grand", "start": 169.569, "duration": 3.661}, {"text": "d\u00e9bat ce avant que chaque ann\u00e9e la", "start": 171.16, "duration": 4.049}, {"text": "grippe tue en g\u00e9n\u00e9ral plus de dix mille", "start": 173.23, "duration": 2.61}, {"text": "personnes", "start": 175.209, "duration": 3.06}, {"text": "et donc c'est la raison pour laquelle je", "start": 175.84, "duration": 3.959}, {"text": "me bats pour la vaccination des", "start": 178.269, "duration": 2.731}, {"text": "personnes \u00e2g\u00e9es et des soignants", "start": 179.799, "duration": 3.151}, {"text": "arrivants minist\u00e8re je me suis rendu", "start": 181.0, "duration": 2.67}, {"text": "compte qu'il ya eu tr\u00e8s peu", "start": 182.95, "duration": 1.8}, {"text": "d'investissements dans la psychiatrie", "start": 183.67, "duration": 3.539}, {"text": "depuis 30 ans des h\u00f4pitaux souvent", "start": 184.75, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9labr\u00e9es pas tous heureusement des", "start": 187.209, "duration": 4.321}, {"text": "pratiques trop divergentes d'un h\u00f4pital", "start": 189.79, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e0 l'autre \u00e7a n'est pas normal", "start": 191.53, "duration": 3.359}, {"text": "il doit y avoir une harmonisation de la", "start": 192.73, "duration": 3.42}, {"text": "fa\u00e7on dont on prend en charge les gens", "start": 194.889, "duration": 2.91}, {"text": "assez de m\u00e9decins form\u00e9s pour les", "start": 196.15, "duration": 3.63}, {"text": "h\u00f4pitaux pass\u00e9 de p\u00e9dopsychiatres dont", "start": 197.799, "duration": 3.601}, {"text": "j'ai mis \u00e9norm\u00e9ment d'argent sur la", "start": 199.78, "duration": 3.69}, {"text": "table d\u00e8s l'ann\u00e9e derni\u00e8re 50 ans", "start": 201.4, "duration": 3.6}, {"text": "d'euros ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9bloqu\u00e9s en fin d'ann\u00e9e", "start": 203.47, "duration": 3.359}, {"text": "cette ann\u00e9e ce sera 100 millions d'euros", "start": 205.0, "duration": 5.31}, {"text": "le jour o\u00f9 ce sera d\u00e9montr\u00e9 que ces", "start": 206.829, "duration": 4.981}, {"text": "v\u00e9hicules sont des v\u00e9hicules qui en", "start": 210.31, "duration": 3.03}, {"text": "toutes les garanties en mati\u00e8re de lutte", "start": 211.81, "duration": 3.209}, {"text": "contre la pollution \u00e0 la fois gaz \u00e0", "start": 213.34, "duration": 3.149}, {"text": "effet de serre aux six autres p\u00f4les", "start": 215.019, "duration": 3.631}, {"text": "entier particules fines la d\u00e9cision", "start": 216.489, "duration": 3.361}, {"text": "s'imposera scientifiquement", "start": 218.65, "duration": 3.149}, {"text": "la france a fait depuis plusieurs mois", "start": 219.85, "duration": 3.17}, {"text": "l'objet", "start": 221.799, "duration": 3.531}, {"text": "d'accusation r\u00e9p\u00e9ter d' attaques sans", "start": 223.02, "duration": 5.37}, {"text": "fondement de la part de membres du", "start": 225.33, "duration": 3.96}, {"text": "gouvernement italien", "start": 228.39, "duration": 3.21}, {"text": "les deux victimes \u00e0 liausson dr monsieur", "start": 229.29, "duration": 4.53}, {"text": "salvini et tr\u00e8s franchement instruire en", "start": 231.6, "duration": 5.04}, {"text": "permanence le proc\u00e8s d'avoir une esp\u00e8ce", "start": 233.82, "duration": 4.83}, {"text": "de sentiment de collusion entre le", "start": 236.64, "duration": 2.85}, {"text": "pouvoir ex\u00e9cutif et l'autorit\u00e9", "start": 238.65, "duration": 1.44}, {"text": "judiciaire", "start": 239.49, "duration": 2.43}, {"text": "c'est insupportable on a en france une", "start": 240.09, "duration": 4.17}, {"text": "justice ind\u00e9pendante on en a la preuve", "start": 241.92, "duration": 4.77}, {"text": "la sph\u00e8re benalla il y a eu en dix jours", "start": 244.26, "duration": 4.14}, {"text": "ned enqu\u00eate judiciaire ouverte une", "start": 246.69, "duration": 3.45}, {"text": "enqu\u00eate de l'igpn deux enqu\u00eates", "start": 248.4, "duration": 2.4}, {"text": "parlementaires", "start": 250.14, "duration": 3.18}, {"text": "franchement laisser la justice faire son", "start": 250.8, "duration": 4.23}, {"text": "travail c'est pas des micros c'est pas", "start": 253.32, "duration": 3.21}, {"text": "sur des plateaux de t\u00e9l\u00e9 qu'on rend", "start": 255.03, "duration": 2.88}, {"text": "justice dans notre pays et c'est heureux", "start": 256.53, "duration": 4.14}, {"text": "alors pr\u00e9cis\u00e9ment sur les migrations et", "start": 257.91, "duration": 4.83}, {"text": "\u00e0 dix fois moins d'arriver en italie en", "start": 260.67, "duration": 3.72}, {"text": "2018 qu'en 2017", "start": 262.74, "duration": 3.54}, {"text": "parce qu'une action europ\u00e9enne \u00e0", "start": 264.39, "duration": 3.51}, {"text": "laquelle l'italie ne veut pas prendre sa", "start": 266.28, "duration": 3.53}, {"text": "part il ya une action europ\u00e9enne qu", "start": 267.9, "duration": 5.19}, {"text": "largement soulager la pression sur", "start": 269.81, "duration": 3.73}, {"text": "l'italie", "start": 273.09, "duration": 2.54}, {"text": "et puis la derni\u00e8re fois qu'un navire", "start": 273.54, "duration": 4.8}, {"text": "d'une ong a recueilli des naufrag\u00e9s en", "start": 275.63, "duration": 3.07}, {"text": "mer", "start": 278.34, "duration": 2.82}, {"text": "ce navire s'appelle de 6 watts 3 il a", "start": 278.7, "duration": 4.62}, {"text": "pour une fois pu accoster dans un port", "start": 281.16, "duration": 4.74}, {"text": "italien il a pu le faire parce que le", "start": 283.32, "duration": 4.23}, {"text": "premier pays qui a dit qu'il \u00e9tait pr\u00eat", "start": 285.9, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 prendre sa part et accueillir des", "start": 287.55, "duration": 3.75}, {"text": "demandeurs d'asile comme chaque fois", "start": 289.62, "duration": 3.39}, {"text": "c'est la france dans tous les autres", "start": 291.3, "duration": 2.7}, {"text": "pays d'europe tous les enfants", "start": 293.01, "duration": 2.04}, {"text": "handicap\u00e9s vont \u00e0 l'\u00e9cole de la", "start": 294.0, "duration": 3.06}, {"text": "r\u00e9publique depuis plus de 30 ans c'est", "start": 295.05, "duration": 3.45}, {"text": "vrai on est en retard parce qu'elle a eu", "start": 297.06, "duration": 3.48}, {"text": "une vision protectrice donc il faut", "start": 298.5, "duration": 3.87}, {"text": "qu'on change notre mod\u00e8le c'est tout", "start": 300.54, "duration": 3.18}, {"text": "chantier conte avec jean michel blanquer", "start": 302.37, "duration": 2.79}, {"text": "de faire cette \u00e9cole inclusive une", "start": 303.72, "duration": 2.27}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9", "start": 305.16, "duration": 5.57}, {"text": "[Musique]", "start": 305.99, "duration": 4.74}]}