{"label": "droite", "transcript": [{"text": "\"On peut se demander\", \u00e9crivait Bernanos, \"on\u00a0\npeut se demander s'il y aura encore longtemps\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 3.72}, {"text": "des nuits de No\u00ebl, avec leurs anges et leurs\u00a0\nbergers, pour ce monde si \u00e9tranger \u00e0 l'esprit\u00a0\u00a0", "start": 3.72, "duration": 4.26}, {"text": "d'enfance.\" Incroyable mais vrai : le jour est\u00a0\narriv\u00e9. Il faut maintenant tenter de sauver No\u00ebl,\u00a0\u00a0", "start": 7.98, "duration": 5.1}, {"text": "que la Commission europ\u00e9enne semblait avoir pr\u00e9vu\u00a0\nde condamner. La commissaire Dalli consid\u00e8re que\u00a0\u00a0", "start": 13.08, "duration": 5.61}, {"text": "le terme n'est pas assez \"inclusif\"... Folie\u00a0\nd'atteindre ainsi la haine des racines qui\u00a0\u00a0", "start": 18.69, "duration": 5.76}, {"text": "ont fait l'Europe. Madame Dalli l'a peut-\u00eatre\u00a0\noubli\u00e9 : No\u00ebl n'est pas que le pr\u00e9texte des\u00a0\u00a0", "start": 24.45, "duration": 3.72}, {"text": "\"vacances d'hiver\", comme elle dit. C'est le\u00a0\njour o\u00f9 est n\u00e9 le monde dont nous h\u00e9ritons,\u00a0\u00a0", "start": 28.17, "duration": 4.02}, {"text": "le d\u00e9but de notre \u00e8re, la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 partir de\u00a0\nlaquelle nous comptons nos ann\u00e9es. Madame Dalli,\u00a0\u00a0", "start": 32.19, "duration": 4.65}, {"text": "pr\u00e9tendez vous nous retirer jusqu'\u00e0 ce rep\u00e8re\u00a0\ncommun ? Folie parce que nier ce qui nous relie,\u00a0\u00a0", "start": 36.84, "duration": 5.25}, {"text": "c'est d\u00e9truire toute possibilit\u00e9 d'appartenir \u00e0\u00a0\nune culture commune, tout espoir d'assimilation,\u00a0\u00a0", "start": 42.09, "duration": 6.12}, {"text": "et ouvrir ainsi la voie \u00e0 l'\u00e9clatement de nos\u00a0\nsoci\u00e9t\u00e9s, aux revendications communautaristes qui\u00a0\u00a0", "start": 48.21, "duration": 4.86}, {"text": "pr\u00e9parent les affrontements \u00e0 venir. Le m\u00eame mois,\u00a0\nla Commission europ\u00e9enne condamne No\u00ebl parce qu'il\u00a0\u00a0", "start": 53.07, "duration": 5.01}, {"text": "faut \u00eatre inclusif, et finance une campagne\u00a0\nproclamant que la joie est dans le hidjab,\u00a0\u00a0", "start": 58.08, "duration": 4.08}, {"text": "parce qu'il faut \u00eatre inclusif... Vous croyez que\u00a0\nnous ne comprenons pas ? Quand vous nous appelez \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 62.16, "duration": 4.38}, {"text": "\u00e9viter les pr\u00e9noms chr\u00e9tiens, \u00e0 privil\u00e9gier - je\u00a0\ncite \"Malika plut\u00f4t que Maria\", vous n'attaquez\u00a0\u00a0", "start": 66.54, "duration": 4.92}, {"text": "pas des symboles superflus. Et je le dis ici \u00e0\u00a0\ntous nos coll\u00e8gues qui seraient tent\u00e9s de ne pas\u00a0\u00a0", "start": 71.46, "duration": 3.96}, {"text": "prendre ce probl\u00e8me au s\u00e9rieux : vous attaquez\u00a0\nce qui unit l'Europe, et vous ouvrez la voie \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 75.42, "duration": 4.41}, {"text": "toutes les fractures de demain. Jean-Paul Sartre\u00a0\n\u00e9crivait - Jean-Paul Sartre ! - \"vous avez le\u00a0\u00a0", "start": 79.83, "duration": 4.2}, {"text": "droit d'exiger qu'on vous montre la cr\u00e8che\".\u00a0\nEt vous avez voulu nous retirer ce droit. Et\u00a0\u00a0", "start": 84.03, "duration": 3.87}, {"text": "vous n'\u00eates pas la premi\u00e8re, Madame Dalli. Mais\u00a0\nil faut assumer votre responsabilit\u00e9. M\u00eame si\u00a0\u00a0", "start": 87.9, "duration": 4.11}, {"text": "vous n'avez pas eu le courage de venir r\u00e9pondre\u00a0\nici, je sais que vous nous entendez. Vous avez\u00a0\u00a0", "start": 92.01, "duration": 4.05}, {"text": "tout fait pour nier l'Europe et vous aviez pour\u00a0\nmission de la servir. Mais c'est en vain. Folie,\u00a0\u00a0", "start": 96.06, "duration": 4.5}, {"text": "en effet, de croire que vous pouvez d\u00e9truire cela.\u00a0\nToutes les madame Dalli de Bruxelles n'emp\u00eacheront\u00a0\u00a0", "start": 100.56, "duration": 5.85}, {"text": "jamais que le jour de No\u00ebl, les bureaux de la\u00a0\nCommission seront vides \u00e0 cause de l'infinie\u00a0\u00a0", "start": 106.41, "duration": 3.57}, {"text": "esp\u00e9rance dont parlait Hannah Arendt - preuve que\u00a0\nNo\u00ebl est inclusif, \u00e0 travers ce qu'elle d\u00e9crivait\u00a0\u00a0", "start": 109.98, "duration": 4.47}, {"text": "comme \"la plus grande des bonnes nouvelles, la\u00a0\nbonne nouvelle des \u00e9vangiles, un enfant nous\u00a0\u00a0", "start": 114.45, "duration": 3.9}, {"text": "est n\u00e9\". Madame Dalli, nous parlons ici, mais\u00a0\nen v\u00e9rit\u00e9 nous n'avons pas besoin de sauver\u00a0\u00a0", "start": 118.35, "duration": 3.81}, {"text": "No\u00ebl. C'est No\u00ebl, cette ann\u00e9e encore, qui nous\u00a0\nsauvera, autant que durera l'Europe. Joyeux No\u00ebl.", "start": 122.16, "duration": 4.98}]}