{"label": "droite", "transcript": [{"text": "donc je sui s\u00e9bastien mirek je suis", "start": 67.76, "duration": 4.18}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rent en marche le code dehors et", "start": 70.05, "duration": 3.99}, {"text": "m\u00e9decin anesth\u00e9siste r\u00e9animateur \u00e0 dijon", "start": 71.94, "duration": 4.14}, {"text": "alors l'objectif de cet atelier et", "start": 74.04, "duration": 4.02}, {"text": "revenir sur les enseignements de la", "start": 76.08, "duration": 3.63}, {"text": "crise en premier avec un groupe", "start": 78.06, "duration": 3.23}, {"text": "d'experts que je vais vous pr\u00e9senter", "start": 79.71, "duration": 4.5}, {"text": "revoir les grands enjeux \u00e0 venir", "start": 81.29, "duration": 5.08}, {"text": "et puis faire des propositions et", "start": 84.21, "duration": 4.47}, {"text": "\u00e9changer nous sommes partis en fait", "start": 86.37, "duration": 4.02}, {"text": "d'une r\u00e9flexion collective pour un", "start": 88.68, "duration": 3.96}, {"text": "nouvel \u00e9lan r\u00e9publicain donc le", "start": 90.39, "duration": 4.89}, {"text": "reconstruire ensemble et nous avons avec", "start": 92.64, "duration": 5.67}, {"text": "un groupe de travail 60000 contribution", "start": 95.28, "duration": 5.64}, {"text": "mille ateliers locaux des heures de", "start": 98.31, "duration": 3.21}, {"text": "direct", "start": 100.92, "duration": 2.1}, {"text": "beaucoup d'experts dans tous les", "start": 101.52, "duration": 2.52}, {"text": "domaines nous avons fait des", "start": 103.02, "duration": 2.28}, {"text": "propositions qu'on va un peu de", "start": 104.04, "duration": 2.55}, {"text": "challenge et aujourd'hui donc avec le", "start": 105.3, "duration": 4.41}, {"text": "groupe d'experts et aussi avec ben vous", "start": 106.59, "duration": 4.56}, {"text": "au niveau du public", "start": 109.71, "duration": 3.84}, {"text": "et bien s\u00fbr avec les coll\u00e8gues de nevers", "start": 111.15, "duration": 3.69}, {"text": "qui je crois sont en train de", "start": 113.55, "duration": 4.62}, {"text": "s'installer pour le campus r\u00e9gional de", "start": 114.84, "duration": 5.37}, {"text": "bourgogne franche comt\u00e9 pour lequel je", "start": 118.17, "duration": 5.16}, {"text": "remercie alors pour moi je vais faire", "start": 120.21, "duration": 5.91}, {"text": "une br\u00e8ve introduction la sant\u00e9 doit", "start": 123.33, "duration": 5.539}, {"text": "\u00eatre la sph\u00e8re de tous de toutes chacun", "start": 126.12, "duration": 8.46}, {"text": "et elle doit \u00e0 mon sens s'implanter dans", "start": 128.869, "duration": 7.661}, {"text": "\u00e0 la fois pour les soignants poignant", "start": 134.58, "duration": 5.07}, {"text": "que je suis je remercie \u00e0 l'occasion les", "start": 136.53, "duration": 6.09}, {"text": "soignants mes coll\u00e8gues qui travaillent", "start": 139.65, "duration": 4.62}, {"text": "et qui continue de faire comme", "start": 142.62, "duration": 3.75}, {"text": "l'ensemble des personnes qui l'ont fait", "start": 144.27, "duration": 4.32}, {"text": "pendant la crise l'\u00e9tat s'engage mais", "start": 146.37, "duration": 3.93}, {"text": "aussi il faut engager la collecte les", "start": 148.59, "duration": 3.149}, {"text": "collectivit\u00e9s on y reviendra", "start": 150.3, "duration": 3.36}, {"text": "il faut engager aussi l'europe les", "start": 151.739, "duration": 3.75}, {"text": "organisations internationales engag\u00e9es", "start": 153.66, "duration": 4.41}, {"text": "les entreprises et je crois que na\u00eet la", "start": 155.489, "duration": 4.951}, {"text": "sant\u00e9 est vraiment la faire l affaire de", "start": 158.07, "duration": 5.28}, {"text": "tous les fran\u00e7ais alors les", "start": 160.44, "duration": 6.06}, {"text": "enseignements on a le programme sant\u00e9", "start": 163.35, "duration": 5.7}, {"text": "avec la sant\u00e9 avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 mis \u00e0", "start": 166.5, "duration": 4.38}, {"text": "l'ordre du jour du programme dans marche", "start": 169.05, "duration": 4.35}, {"text": "ensuite j'ai eu mon plan", "start": 170.88, "duration": 5.82}, {"text": "le plan sant\u00e9 2022 puis le s\u00e9gur de la", "start": 173.4, "duration": 6.3}, {"text": "sant\u00e9 oms pourrait revenir et on voit", "start": 176.7, "duration": 5.52}, {"text": "que on a besoin de transformer syst\u00e8me", "start": 179.7, "duration": 4.86}, {"text": "de sant\u00e9 en profondeur \u00e7a c'est", "start": 182.22, "duration": 5.219}, {"text": "extr\u00eamement important et il faut que on", "start": 184.56, "duration": 6.629}, {"text": "y fasse on arrive \u00e0 faire face pour moi", "start": 187.439, "duration": 5.91}, {"text": "il ya des risques auxquels notre pays", "start": 191.189, "duration": 3.69}, {"text": "est confront\u00e9 des risques bien plus", "start": 193.349, "duration": 3.211}, {"text": "profond que \u00e7a et c'est pour \u00e7a que je", "start": 194.879, "duration": 3.841}, {"text": "dis que la sant\u00e9 au coeur de tout \u00e7a il", "start": 196.56, "duration": 4.289}, {"text": "ya un apr\u00e8s cette crise une fringante", "start": 198.72, "duration": 4.56}, {"text": "une fragmentation possible du projet", "start": 200.849, "duration": 5.101}, {"text": "r\u00e9publicain et il faut vraiment qu'on", "start": 203.28, "duration": 5.34}, {"text": "soit tr\u00e8s conscients de \u00e7a le deuxi\u00e8me", "start": 205.95, "duration": 4.08}, {"text": "point c'est une fracturation de la", "start": 208.62, "duration": 4.35}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 avec des oppositions des", "start": 210.03, "duration": 4.56}, {"text": "personnes qui ont sont dans", "start": 212.97, "duration": 4.019}, {"text": "l'incompr\u00e9hension et nous sommes en", "start": 214.59, "duration": 4.89}, {"text": "plein en sortie de crise sanitaire mais", "start": 216.989, "duration": 3.75}, {"text": "on voit bien que la cette crise n'est", "start": 219.48, "duration": 2.909}, {"text": "pas finie et on voit bien qu'il ya des", "start": 220.739, "duration": 3.0}, {"text": "difficult\u00e9s de compr\u00e9hension on y", "start": 222.389, "duration": 1.8}, {"text": "reviendra", "start": 223.739, "duration": 2.851}, {"text": "et puis bien s\u00fbr au niveau international", "start": 224.189, "duration": 3.72}, {"text": "des classements fran\u00e7ais au niveau", "start": 226.59, "duration": 3.569}, {"text": "mondial et pour moi c'est les trois", "start": 227.909, "duration": 3.45}, {"text": "points auxquels nous devons faire face", "start": 230.159, "duration": 4.021}, {"text": "et c'est les trois points importants", "start": 231.359, "duration": 5.25}, {"text": "dans les enseignements de la crise mais", "start": 234.18, "duration": 4.169}, {"text": "on a vu aussi que les fran\u00e7ais sont", "start": 236.609, "duration": 4.081}, {"text": "capables d'un bel engagement semble", "start": 238.349, "duration": 6.39}, {"text": "capable de de participer de donn\u00e9es de", "start": 240.69, "duration": 8.43}, {"text": "leurs de d\u00e9d\u00e9 et je crois beaucoup en", "start": 244.739, "duration": 6.09}, {"text": "ce1 et je crois beaucoup \u00e0 cette \u00e9nergie", "start": 249.12, "duration": 4.949}, {"text": "positive pour pour la suite", "start": 250.829, "duration": 5.22}, {"text": "alors voil\u00e0 maintenant je vous passez la", "start": 254.069, "duration": 5.91}, {"text": "parole chacun votre tour donn\u00e9 - votre", "start": 256.049, "duration": 7.021}, {"text": "avis sur les enseignements pour vous de", "start": 259.979, "duration": 5.541}, {"text": "cette crise qu'est ce que vous pourriez", "start": 263.07, "duration": 3.93}, {"text": "en tirer", "start": 265.52, "duration": 4.209}, {"text": "raconter votre exp\u00e9rience de terrain et", "start": 267.0, "duration": 4.53}, {"text": "puis apr\u00e8s on \u00e9changera sur les", "start": 269.729, "duration": 5.101}, {"text": "propositions voil\u00e0 merci \u00e0 vous je", "start": 271.53, "duration": 5.759}, {"text": "voulais ce vous pr\u00e9senter je pense que", "start": 274.83, "duration": 5.25}, {"text": "c'est tout un porte on peut commencer", "start": 277.289, "duration": 5.581}, {"text": "par l\u00e0 je te laisse le micro comme \u00e7a on", "start": 280.08, "duration": 4.49}, {"text": "va", "start": 282.87, "duration": 4.59}, {"text": "bonjour bonjour \u00e0 tous je suis \u00e7a de", "start": 284.57, "duration": 5.95}, {"text": "courcelles je suis enseignante et", "start": 287.46, "duration": 4.199}, {"text": "experte sur les questions de sant\u00e9", "start": 290.52, "duration": 3.679}, {"text": "mondiale et je vais avoir un prisme", "start": 291.659, "duration": 5.641}, {"text": "particuli\u00e8rement internationale sachant", "start": 294.199, "duration": 5.381}, {"text": "qu'il ya une petit \u00e0 petit contexte qui", "start": 297.3, "duration": 3.78}, {"text": "rassemble plus la france qui est le", "start": 299.58, "duration": 2.85}, {"text": "contexte europ\u00e9en qui me para\u00eet pas \u00eatre", "start": 301.08, "duration": 3.12}, {"text": "internationale mais quand m\u00eame important", "start": 302.43, "duration": 3.23}, {"text": "\u00e0 prendre en compte", "start": 304.2, "duration": 3.89}, {"text": "sur ce prisme l\u00e0 bien \u00e9videmment je", "start": 305.66, "duration": 4.05}, {"text": "crois que cette crise nous montre que", "start": 308.09, "duration": 4.83}, {"text": "vous venez de dire que la sant\u00e9 \u00e9tait le", "start": 309.71, "duration": 4.92}, {"text": "sujet intersectorielle parade par", "start": 312.92, "duration": 3.75}, {"text": "excellence il est \u00e9galement le sujet", "start": 314.63, "duration": 5.49}, {"text": "sans fronti\u00e8res par excellence est donc", "start": 316.67, "duration": 6.0}, {"text": "plus on investit sur les questions de", "start": 320.12, "duration": 4.26}, {"text": "sant\u00e9 en france en europe et dans le", "start": 322.67, "duration": 2.01}, {"text": "monde", "start": 324.38, "duration": 3.24}, {"text": "plus on prot\u00e8ge nos voisins nos fr\u00e8res", "start": 324.68, "duration": 5.16}, {"text": "et les personnes qui sont \u00e0 l'autre bout", "start": 327.62, "duration": 2.9}, {"text": "de la plan\u00e8te", "start": 329.84, "duration": 3.54}, {"text": "l'autre \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 de l'enseignement", "start": 330.52, "duration": 6.06}, {"text": "c'est que bien s\u00fbr rien ne peut se faire", "start": 333.38, "duration": 6.93}, {"text": "sans lieu de gouvernance ni son lieu de", "start": 336.58, "duration": 6.1}, {"text": "partage de collaboration de dialogue \u00e0", "start": 340.31, "duration": 5.07}, {"text": "l'\u00e9chelle internationale \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 342.68, "duration": 3.3}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 345.38, "duration": 2.43}, {"text": "il nous a manqu\u00e9 des lieux de partage", "start": 345.98, "duration": 5.04}, {"text": "des lieux de r\u00e9flexion des lieux de", "start": 347.81, "duration": 4.5}, {"text": "construction commune sur les questions", "start": 351.02, "duration": 3.27}, {"text": "de sant\u00e9 et je crois que l'\u00e9lan nouveau", "start": 352.31, "duration": 5.34}, {"text": "est plut\u00f4t va dans le bon sens d'une", "start": 354.29, "duration": 6.06}, {"text": "europe de la sant\u00e9 il est n\u00e9cessaire de", "start": 357.65, "duration": 4.77}, {"text": "consid\u00e9rer que au del\u00e0 d'un projet", "start": 360.35, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9conomique au del\u00e0 d'un projet humain", "start": 362.42, "duration": 5.85}, {"text": "c'est un projet \u00e9galement sanitaires et", "start": 365.63, "duration": 3.63}, {"text": "d'un bassin de vie", "start": 368.27, "duration": 2.61}, {"text": "en fait c'est pas simplement un exercice", "start": 369.26, "duration": 4.05}, {"text": "politique que celui de l'europe et enfin", "start": 370.88, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9chelle internationale il y a les", "start": 373.31, "duration": 3.69}, {"text": "organisations internationales je pense", "start": 375.56, "duration": 2.79}, {"text": "que tout le monde a pu voir un petit peu", "start": 377.0, "duration": 4.26}, {"text": "les les splendeur et d\u00e9cadence des", "start": 378.35, "duration": 4.35}, {"text": "discussions autour des organisations", "start": 381.26, "duration": 2.64}, {"text": "internationales et de l' oms en", "start": 382.7, "duration": 4.05}, {"text": "particulier s'ils oms n'existait pas il", "start": 383.9, "duration": 4.17}, {"text": "faudrait l'inventer", "start": 386.75, "duration": 3.6}, {"text": "parce que c'est le lieu qui est de", "start": 388.07, "duration": 3.69}, {"text": "possession de l'ensemble des \u00e9tats", "start": 390.35, "duration": 4.02}, {"text": "membres et donc de nous l'ensemble des", "start": 391.76, "duration": 3.93}, {"text": "repr\u00e9sentants de la plan\u00e8te", "start": 394.37, "duration": 4.18}, {"text": "et m\u00eame si on doit", "start": 395.69, "duration": 5.29}, {"text": "se dire des choses en face et parfois ne", "start": 398.55, "duration": 4.14}, {"text": "pas \u00eatre d'accord il faut un lieu pour", "start": 400.98, "duration": 3.27}, {"text": "continuer le dialogue et enfin le droit", "start": 402.69, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e8s ce troisi\u00e8me point qui me para\u00eet", "start": 404.25, "duration": 3.54}, {"text": "vraiment important le porte ici j'ai une", "start": 405.69, "duration": 3.66}, {"text": "roue des objectifs de d\u00e9veloppement", "start": 407.79, "duration": 3.9}, {"text": "durable qui sont le moment o\u00f9 les", "start": 409.35, "duration": 4.14}, {"text": "nations unies \u00e0 new york en 2015 ont", "start": 411.69, "duration": 4.02}, {"text": "choisi d'organiser un d\u00e9veloppement", "start": 413.49, "duration": 3.72}, {"text": "durable sur l'ensemble de la plan\u00e8te", "start": 415.71, "duration": 3.45}, {"text": "pour l'ensemble des th\u00e8mes de", "start": 417.21, "duration": 4.11}, {"text": "d\u00e9veloppement le num\u00e9ro trois sur les 17", "start": 419.16, "duration": 4.92}, {"text": "c'est celui de la sant\u00e9 et je crois que", "start": 421.32, "duration": 4.5}, {"text": "l\u00e0 encore il va falloir en enseignements", "start": 424.08, "duration": 4.05}, {"text": "de cette crise d'une part voir que il", "start": 425.82, "duration": 3.81}, {"text": "faut absolument investir sur les", "start": 428.13, "duration": 3.66}, {"text": "questions de sant\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chelle locale", "start": 429.63, "duration": 4.71}, {"text": "r\u00e9gionale et internationale et que la", "start": 431.79, "duration": 4.32}, {"text": "sant\u00e9 est utile pour toutes les", "start": 434.34, "duration": 3.18}, {"text": "politiques c'est un inducteur du", "start": 436.11, "duration": 3.06}, {"text": "d\u00e9veloppement et sant\u00e9", "start": 437.52, "duration": 4.26}, {"text": "on ne peut pas finalement avanc\u00e9 avec", "start": 439.17, "duration": 4.35}, {"text": "des crises comme celle ci on voit qu'on", "start": 441.78, "duration": 3.54}, {"text": "peut revenir dix ans en arri\u00e8re sur un", "start": 443.52, "duration": 2.85}, {"text": "certain nombre de th\u00e8mes de", "start": 445.32, "duration": 1.53}, {"text": "d\u00e9veloppement", "start": 446.37, "duration": 9.81}, {"text": "je m'arr\u00eaterai l\u00e0 donc bonjour \u00e0 toutes", "start": 446.85, "duration": 10.89}, {"text": "et \u00e0 tous donc moi je m'appelle francs", "start": 456.18, "duration": 5.13}, {"text": "bellivier je suis psychiatre et j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 457.74, "duration": 6.54}, {"text": "invit\u00e9 au titre de mes fonctions de", "start": 461.31, "duration": 5.91}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 minist\u00e9riel \u00e0 la sant\u00e9 mentale", "start": 464.28, "duration": 5.48}, {"text": "et \u00e0 la psychiatrie en charge du", "start": 467.22, "duration": 6.06}, {"text": "d\u00e9ploiement d'un ensemble de r\u00e9formes", "start": 469.76, "duration": 5.8}, {"text": "ambitieuses dans le champ de la sant\u00e9", "start": 473.28, "duration": 5.31}, {"text": "mentale et de la psychiatrie sur les", "start": 475.56, "duration": 5.32}, {"text": "enseignements de la crise", "start": 478.59, "duration": 6.16}, {"text": "le la premi\u00e8re chose que je souhaitais", "start": 480.88, "duration": 6.57}, {"text": "indiqu\u00e9 c'est le fait que dans", "start": 484.75, "duration": 4.05}, {"text": "l'ensemble des secteurs de la sant\u00e9", "start": 487.45, "duration": 3.42}, {"text": "cette crise a suscit\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment", "start": 488.8, "duration": 4.98}, {"text": "d'inqui\u00e9tude mais je voudrais", "start": 490.87, "duration": 5.25}, {"text": "aujourd'hui t\u00e9moigner de cette", "start": 493.78, "duration": 5.28}, {"text": "inqui\u00e9tude au sein des fili\u00e8res de sant\u00e9", "start": 496.12, "duration": 4.92}, {"text": "mentale et de psychiatrie o\u00f9 l\u00e0 il ya", "start": 499.06, "duration": 4.44}, {"text": "une inqui\u00e9tude tr\u00e8s importante qui est", "start": 501.04, "duration": 4.92}, {"text": "n\u00e9e tr\u00e8s t\u00f4t au moment de cette \u00e9pid\u00e9mie", "start": 503.5, "duration": 6.48}, {"text": "avec beaucoup d'inqui\u00e9tude pour ces", "start": 505.96, "duration": 6.6}, {"text": "personnes vuln\u00e9rables parce que porteuse", "start": 509.98, "duration": 4.98}, {"text": "de phoques de facteurs de risque de", "start": 512.56, "duration": 6.06}, {"text": "d\u00e9velopper un kobe grave et et \u00e7a", "start": 514.96, "duration": 4.74}, {"text": "c'\u00e9tait la premi\u00e8re inqui\u00e9tude", "start": 518.62, "duration": 2.58}, {"text": "importante c'est que nous ayons des", "start": 519.7, "duration": 5.43}, {"text": "clusters important est d un impact de", "start": 521.2, "duration": 6.14}, {"text": "l'\u00e9pid\u00e9mie sur ces personnes vuln\u00e9rables", "start": 525.13, "duration": 5.07}, {"text": "aux c\u00f4t\u00e9s d'autres sujets d'inqui\u00e9tude", "start": 527.34, "duration": 5.53}, {"text": "la stigmatisation en particulier la", "start": 530.2, "duration": 7.11}, {"text": "capacit\u00e9 d'acc\u00e8s au plateau technique le", "start": 532.87, "duration": 7.35}, {"text": "recours abusif \u00e0 l'isol\u00e9ment par exemple", "start": 537.31, "duration": 5.61}, {"text": "qui est fait partie des choses que qui", "start": 540.22, "duration": 5.1}, {"text": "\u00e9tait dans nos cr\u00e2nes de d\u00e9part il se", "start": 542.92, "duration": 4.23}, {"text": "trouve que tout \u00e7a ne s'est pas produit", "start": 545.32, "duration": 3.21}, {"text": "nous n'avons pas eu de clusters en", "start": 547.15, "duration": 4.4}, {"text": "psychiatrie nous n'avons pas eu de drame", "start": 548.53, "duration": 6.529}, {"text": "est donc finalement le secteur", "start": 551.55, "duration": 5.729}, {"text": "a bien r\u00e9sist\u00e9 et nos patients ont", "start": 555.059, "duration": 5.16}, {"text": "finalement \u00e9t\u00e9 peu touch\u00e9 par cette", "start": 557.279, "duration": 6.75}, {"text": "\u00e9pid\u00e9mie cependant \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un moment de", "start": 560.219, "duration": 6.03}, {"text": "mobilisation tr\u00e8s intense et il faut", "start": 564.029, "duration": 4.44}, {"text": "saluer une nouvelle fois j'ai souvent", "start": 566.249, "duration": 4.8}, {"text": "l'occasion de le faire le la", "start": 568.469, "duration": 5.55}, {"text": "mobilisation exemplaire des \u00e9quipes de", "start": 571.049, "duration": 4.62}, {"text": "soins dans le champ de la sant\u00e9 mentale", "start": 574.019, "duration": 4.89}, {"text": "parce que la gestion d'une crise \u00e7a fait", "start": 575.669, "duration": 4.59}, {"text": "pas du tout partie de leur adn", "start": 578.909, "duration": 3.57}, {"text": "c'est tout \u00e0 fait d\u00e9j\u00e0 cette crise est", "start": 580.259, "duration": 4.29}, {"text": "in\u00e9dite pour pour tout le monde mais", "start": 582.479, "duration": 4.62}, {"text": "quand il s'agit de r\u00e9organiser \u00e0 marche", "start": 584.549, "duration": 5.31}, {"text": "forc\u00e9e une offre de soins lorsqu'on ne", "start": 587.099, "duration": 4.29}, {"text": "peut plus hospitaliser jean ou en tout", "start": 589.859, "duration": 2.82}, {"text": "cas on doit limiter les hospitalisations", "start": 591.389, "duration": 3.99}, {"text": "au maximum et on doit r\u00e9organiser", "start": 592.679, "duration": 5.52}, {"text": "l'ensemble de l'offre puisque le", "start": 595.379, "duration": 4.62}, {"text": "pr\u00e9sentiel \u00e9tait quand m\u00eame tr\u00e8s limit\u00e9", "start": 598.199, "duration": 3.96}, {"text": "et le m\u00e9tier de psychiatres de", "start": 599.999, "duration": 3.6}, {"text": "psychologues de soignants en sant\u00e9", "start": 602.159, "duration": 2.94}, {"text": "mentale", "start": 603.599, "duration": 4.98}, {"text": "c'est quand m\u00eame \u00e0 90% dans la rencontre", "start": 605.099, "duration": 6.45}, {"text": "que \u00e7a se passe eh bien il a fallu tr\u00e8s", "start": 608.579, "duration": 5.94}, {"text": "brutalement r\u00e9organiser nos mani\u00e8res de", "start": 611.549, "duration": 6.48}, {"text": "faire et on a vu na\u00eetre dans l'ensemble", "start": 614.519, "duration": 4.14}, {"text": "de ce secteur", "start": 618.029, "duration": 3.17}, {"text": "des initiatives tout \u00e0 fait exemplaire", "start": 618.659, "duration": 5.73}, {"text": "dont nous avons fait le recensement dans", "start": 621.199, "duration": 5.17}, {"text": "un document de retour d'exp\u00e9rience pour", "start": 624.389, "duration": 3.57}, {"text": "que l'ensemble des \u00e9quipes puissent le", "start": 626.369, "duration": 4.14}, {"text": "partager donc c'est le premier", "start": 627.959, "duration": 4.74}, {"text": "enseignement c'est cette formidable", "start": 630.509, "duration": 4.17}, {"text": "capacit\u00e9 de mobilisation des \u00e9quipes", "start": 632.699, "duration": 4.11}, {"text": "soignantes dans un dans un dans un", "start": 634.679, "duration": 3.48}, {"text": "domaine ou pour des organisations", "start": 636.809, "duration": 3.09}, {"text": "auxquelles il n'\u00e9tait pas du tout", "start": 638.159, "duration": 2.33}, {"text": "pr\u00e9par\u00e9", "start": 639.899, "duration": 3.33}, {"text": "le deuxi\u00e8me enseignement c'est que le", "start": 640.489, "duration": 4.72}, {"text": "sujet de la sant\u00e9 mentale a", "start": 643.229, "duration": 4.5}, {"text": "consid\u00e9rablement immerg\u00e9 pendant cette", "start": 645.209, "duration": 5.61}, {"text": "crise bien s\u00fbr nous avions je viens d'en", "start": 647.729, "duration": 4.95}, {"text": "parler beaucoup d'inqui\u00e9tudes concernant", "start": 650.819, "duration": 3.21}, {"text": "les personnes porteuses d'un handicap", "start": 652.679, "duration": 4.62}, {"text": "psychique d'une pathologie mentale mais", "start": 654.029, "duration": 5.7}, {"text": "d'autres sujets importants et ont \u00e9merg\u00e9", "start": 657.299, "duration": 3.54}, {"text": "la vuln\u00e9rabilit\u00e9 de la population", "start": 659.729, "duration": 3.75}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale et on a vu que la situation de", "start": 660.839, "duration": 3.18}, {"text": "confinement", "start": 663.479, "duration": 4.41}, {"text": "les modifications de rythme notamment de", "start": 664.019, "duration": 4.741}, {"text": "sommeil", "start": 667.889, "duration": 4.741}, {"text": "le l'augmentation des addictions les", "start": 668.76, "duration": 5.49}, {"text": "variations d\u00e9pressif de l'humeur voir", "start": 672.63, "duration": 3.3}, {"text": "les d\u00e9pressions qui sont n\u00e9s pendant ces", "start": 674.25, "duration": 4.14}, {"text": "situations de confinement ont concern\u00e9", "start": 675.93, "duration": 3.99}, {"text": "la population g\u00e9n\u00e9rale", "start": 678.39, "duration": 4.67}, {"text": "et puis un troisi\u00e8me sujet \u00e9mergent", "start": 679.92, "duration": 7.47}, {"text": "cette crise a tamponn\u00e9 j'ai envie de", "start": 683.06, "duration": 7.21}, {"text": "dire un syst\u00e8me de soins \u00e0 an\u00e9mier \u00e0 qui", "start": 687.39, "duration": 7.47}, {"text": "on a demand\u00e9 de courir un marathon et le", "start": 690.27, "duration": 7.94}, {"text": "les soignants qui ont \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit", "start": 694.86, "duration": 5.39}, {"text": "beaucoup de coups mais il faut le redire", "start": 698.21, "duration": 6.19}, {"text": "qui s'est fortement mobilis\u00e9e pendant", "start": 700.25, "duration": 6.94}, {"text": "cette crise a proc\u00e9d\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 des", "start": 704.4, "duration": 5.37}, {"text": "r\u00e9organisations majeures et bien \u00e9t\u00e9", "start": 707.19, "duration": 3.93}, {"text": "impact\u00e9s aussi sur le plan psychologique", "start": 709.77, "duration": 5.16}, {"text": "et donc nous avons aussi eu \u00e0 organiser", "start": 711.12, "duration": 6.75}, {"text": "une offre d'appui pour les soignants et", "start": 714.93, "duration": 4.38}, {"text": "les soignants sont parfois difficiles \u00e0", "start": 717.87, "duration": 4.16}, {"text": "soigner \u00e7a fait appel \u00e0 des mod\u00e8les", "start": 719.31, "duration": 6.15}, {"text": "sp\u00e9cifiques l'\u00e9mergence de ceux du sujet", "start": 722.03, "duration": 4.72}, {"text": "de la sant\u00e9 mentale je vais essayer de", "start": 725.46, "duration": 2.25}, {"text": "ne pas \u00eatre trop long mais l'\u00e9mergence", "start": 726.75, "duration": 2.58}, {"text": "du sujet de la sant\u00e9 mentale pendant", "start": 727.71, "duration": 4.32}, {"text": "cette crise a permis de faire figurer", "start": 729.33, "duration": 5.31}, {"text": "des produits de sortie du s\u00e9gur qui", "start": 732.03, "duration": 6.39}, {"text": "concerne sp\u00e9cifiquement la sant\u00e9 mentale", "start": 734.64, "duration": 6.42}, {"text": "donc \u00e7a c'est une concr\u00e9tisation tr\u00e8s", "start": 738.42, "duration": 6.12}, {"text": "importante au sein du s\u00e9gur de nombreux", "start": 741.06, "duration": 5.34}, {"text": "chantiers nous attendent dans le cadre", "start": 744.54, "duration": 3.75}, {"text": "du s\u00e9gur de la sant\u00e9 publique qui reste", "start": 746.4, "duration": 4.88}, {"text": "dont le dont les travaux restent \u00e0 caler", "start": 748.29, "duration": 7.97}, {"text": "et puis et pour finir ce plan ambitieux", "start": 751.28, "duration": 7.69}, {"text": "qui est port\u00e9 par ce gouvernement et les", "start": 756.26, "duration": 5.17}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dents et qui est incarn\u00e9e par qui", "start": 758.97, "duration": 3.69}, {"text": "est mat\u00e9rialis\u00e9e par cette feuille de", "start": 761.43, "duration": 2.73}, {"text": "route sant\u00e9 mentale et psychiatrique qui", "start": 762.66, "duration": 5.58}, {"text": "d\u00e9crit un plan de r\u00e9formes tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 764.16, "duration": 7.05}, {"text": "important et tr\u00e8s en profondeur r\u00e9forme", "start": 768.24, "duration": 5.28}, {"text": "des organisations territoriales r\u00e9forme", "start": 771.21, "duration": 4.38}, {"text": "du mode de financement r\u00e9forme des", "start": 773.52, "duration": 2.7}, {"text": "autorisations", "start": 775.59, "duration": 3.3}, {"text": "donc nous sommes sur un plan de r\u00e9forme", "start": 776.22, "duration": 4.17}, {"text": "de la sant\u00e9 mentale de la psychiatrie", "start": 778.89, "duration": 4.23}, {"text": "tr\u00e8s ambitieux et bien connu finalement", "start": 780.39, "duration": 5.22}, {"text": "une acc\u00e9l\u00e9ration dans les suites de", "start": 783.12, "duration": 4.38}, {"text": "cette crise et \u00e7a c'est finalement une", "start": 785.61, "duration": 3.93}, {"text": "une bonne chose puisque \u00e7a nous aide", "start": 787.5, "duration": 4.72}, {"text": "apport\u00e9e ce plan de r\u00e9forme", "start": 789.54, "duration": 5.08}, {"text": "qui est qui est absolument crucial pour", "start": 792.22, "duration": 8.94}, {"text": "pour ce chan merci merci donc on va", "start": 794.62, "duration": 9.05}, {"text": "qu'on va encha\u00eener", "start": 801.16, "duration": 5.64}, {"text": "oui merci s\u00e9bastien sophie errante", "start": 803.67, "duration": 5.35}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 de loire-atlantique la r\u00e9publique", "start": 806.8, "duration": 3.44}, {"text": "en marche", "start": 809.02, "duration": 4.83}, {"text": "si je devais pas r\u00e9sum\u00e9 mme en tout cas", "start": 810.24, "duration": 5.62}, {"text": "donn\u00e9 quelques \u00e9l\u00e9ments suite de crises", "start": 813.85, "duration": 5.28}, {"text": "c'est pour moi une prise de conscience", "start": 815.86, "duration": 6.66}, {"text": "\u00e9norme de la part des uns et des autres", "start": 819.13, "duration": 5.46}, {"text": "d'ailleurs y compris \u00e0 l'int\u00e9rieur du", "start": 822.52, "duration": 2.7}, {"text": "monde m\u00e9dical", "start": 824.59, "duration": 3.45}, {"text": "parce que parfois son manque et je pense", "start": 825.22, "duration": 3.93}, {"text": "que c'est aussi ce qu'on se dit", "start": 828.04, "duration": 3.39}, {"text": "aujourd'hui de dialogue de discussion et", "start": 829.15, "duration": 4.62}, {"text": "de d\u00e9bat et cette crise elle a fait", "start": 831.43, "duration": 4.59}, {"text": "\u00e9merger en tout cas la clarifier aussi", "start": 833.77, "duration": 4.77}, {"text": "des points d'attention auxquelles on", "start": 836.02, "duration": 5.96}, {"text": "n'avait pas forc\u00e9ment port\u00e9 tout tout", "start": 838.54, "duration": 6.06}, {"text": "tout ce qu'on devait y apporter je pense", "start": 841.98, "duration": 5.47}, {"text": "\u00e0 tous ceux qui sont all\u00e9s travailler", "start": 844.6, "duration": 6.15}, {"text": "qui ont continu\u00e9 \u00e0 travailler malgr\u00e9 l'", "start": 847.45, "duration": 5.25}, {"text": "angoisse et j'en ai rencontr\u00e9 un certain", "start": 850.75, "duration": 4.32}, {"text": "nombre avec vraiment la peur au ventre", "start": 852.7, "duration": 5.04}, {"text": "ne sachant pas dans quel monde on vivait", "start": 855.07, "duration": 4.95}, {"text": "ni dans quel monde on allait vivre mais", "start": 857.74, "duration": 3.96}, {"text": "qui chaque jour chaque nuit se sont", "start": 860.02, "duration": 4.77}, {"text": "lev\u00e9s sont all\u00e9s au boulot et se sont", "start": 861.7, "duration": 5.31}, {"text": "dit ben c'est mon r\u00f4le c'est mon", "start": 864.79, "duration": 2.76}, {"text": "engagement", "start": 867.01, "duration": 2.91}, {"text": "il faut que j'y aille et c'est vrai que", "start": 867.55, "duration": 3.81}, {"text": "ben moi je voulais les remercier mais", "start": 869.92, "duration": 3.77}, {"text": "c'est surtout que \u00e7a a permis aussi \u00e0", "start": 871.36, "duration": 4.68}, {"text": "toute notre population tous nos citoyens", "start": 873.69, "duration": 4.15}, {"text": "de se rendre compte qu'on \u00e9tait tous", "start": 876.04, "duration": 3.63}, {"text": "n\u00e9cessaires les uns aux autres et qui", "start": 877.84, "duration": 3.78}, {"text": "avait pas des petits m\u00e9tiers les moyens", "start": 879.67, "duration": 4.83}, {"text": "m\u00e9tier les grands m\u00e9tiers et sas a redit", "start": 881.62, "duration": 3.99}, {"text": "aussi plein de choses dans le monde", "start": 884.5, "duration": 2.52}, {"text": "m\u00e9dical et dans le monde de la sant\u00e9", "start": 885.61, "duration": 3.66}, {"text": "moi \u00e7a montre que j'ai connu de l'autre", "start": 887.02, "duration": 4.08}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 j'\u00e9tais fournisseurs de mat\u00e9riels", "start": 889.27, "duration": 3.69}, {"text": "et de consommables dans mon m\u00e9tier chefs", "start": 891.1, "duration": 3.69}, {"text": "d'entreprise et c'est vrai que souvent", "start": 892.96, "duration": 4.41}, {"text": "je trouvais que les les personnes ne se", "start": 894.79, "duration": 4.91}, {"text": "parlaient pas entre services entre \u00e9tage", "start": 897.37, "duration": 4.44}, {"text": "et c'est vrai que cette crise-l\u00e0 la", "start": 899.7, "duration": 4.45}, {"text": "demande est elle \u00e0 obliger tout le monde", "start": 901.81, "duration": 3.81}, {"text": "\u00e0 dialoguer \u00e0 se rendre compte que oui", "start": 904.15, "duration": 4.05}, {"text": "on a besoin tous les uns des autres pour", "start": 905.62, "duration": 4.53}, {"text": "tenir cette cha\u00eene et puis remerci\u00e9", "start": 908.2, "duration": 3.81}, {"text": "effectivement les fran\u00e7ais qui respecte", "start": 910.15, "duration": 4.38}, {"text": "et qui continue \u00e0 respecter les", "start": 912.01, "duration": 4.77}, {"text": "distanciation social port du masque et", "start": 914.53, "duration": 3.749}, {"text": "la d\u00e9sinfection des mains", "start": 916.78, "duration": 2.94}, {"text": "moi je voulais dire qu'il ya aussi", "start": 918.279, "duration": 2.79}, {"text": "quelque chose et c'est des sujets sur", "start": 919.72, "duration": 2.279}, {"text": "lesquels je travaille c'est la", "start": 921.069, "duration": 3.481}, {"text": "simplification les parcours de sant\u00e9", "start": 921.999, "duration": 6.15}, {"text": "et puis le c\u00f4t\u00e9 administratif qu'est ce", "start": 924.55, "duration": 6.389}, {"text": "que nous a appris cette crise et \u00e7a je", "start": 928.149, "duration": 4.221}, {"text": "pense que c'est tr\u00e8s fran\u00e7ais", "start": 930.939, "duration": 4.32}, {"text": "plus de 30% je crois du temps", "start": 932.37, "duration": 5.129}, {"text": "hospitalier est un temps administratif", "start": 935.259, "duration": 5.94}, {"text": "nous avons l'obligation de r\u00e9duire ce", "start": 937.499, "duration": 6.31}, {"text": "temps qui n'est pas un temps utile ou en", "start": 941.199, "duration": 4.74}, {"text": "tout cas qu'il n'a pas forc\u00e9ment un sens", "start": 943.809, "duration": 5.94}, {"text": "de soins de protection et d'action", "start": 945.939, "duration": 5.52}, {"text": "vis-\u00e0-vis des populations", "start": 949.749, "duration": 4.32}, {"text": "donc \u00e7a c'est un enjeu et je pense que", "start": 951.459, "duration": 4.11}, {"text": "c'est aussi ce qu'on est en train de", "start": 954.069, "duration": 3.151}, {"text": "faire avec am\u00e9lie montchanin c'est", "start": 955.569, "duration": 3.81}, {"text": "vraiment de r\u00e9interroger l\u00e0 je compte", "start": 957.22, "duration": 3.9}, {"text": "sur tous les professionnels de la sant\u00e9", "start": 959.379, "duration": 4.26}, {"text": "\u00e0 chaque \u00e9tage d'identifier ce qui n'est", "start": 961.12, "duration": 4.5}, {"text": "pas utile aux soins et ce qui pourrait", "start": 963.639, "duration": 4.05}, {"text": "\u00eatre simplifi\u00e9 voir bien \u00e9videmment", "start": 965.62, "duration": 4.769}, {"text": "num\u00e9ris\u00e9s donc on a plein de chantier et", "start": 967.689, "duration": 4.471}, {"text": "puis le dernier c'est l'\u00e9ducation \u00e0 la", "start": 970.389, "duration": 2.12}, {"text": "sant\u00e9", "start": 972.16, "duration": 3.929}, {"text": "c'est prendre conscience que oui pendant", "start": 972.509, "duration": 5.44}, {"text": "ce temps l\u00e0 il ya pendant tout le temps", "start": 976.089, "duration": 3.211}, {"text": "de la crise il ya des choses qu'on a", "start": 977.949, "duration": 2.01}, {"text": "\u00e9vit\u00e9", "start": 979.3, "duration": 2.729}, {"text": "parce qu'on ne s'est pas comport\u00e9 comme", "start": 979.959, "duration": 4.261}, {"text": "d'habitude on a \u00e9vit\u00e9 beaucoup", "start": 982.029, "duration": 5.821}, {"text": "d'accidents sur la route on a \u00e9vit\u00e9 de", "start": 984.22, "duration": 5.13}, {"text": "se blesser peut-\u00eatre parce qu'on \u00e9tait", "start": 987.85, "duration": 3.15}, {"text": "plus les uns avec les autres", "start": 989.35, "duration": 3.69}, {"text": "on parle beaucoup et \u00e7a c'est un sujet", "start": 991.0, "duration": 4.079}, {"text": "qui m'a beaucoup int\u00e9ress\u00e9 aux 6 et les", "start": 993.04, "duration": 4.529}, {"text": "accident domestique chez les enfants", "start": 995.079, "duration": 4.62}, {"text": "dans la famille au sein de la famille", "start": 997.569, "duration": 4.111}, {"text": "donc c'est vrai qu'il ya tous ces sujets", "start": 999.699, "duration": 3.541}, {"text": "qui vont \u00eatre aussi ceux qui vont nous", "start": 1001.68, "duration": 4.199}, {"text": "pr\u00e9occuper la sant\u00e9 publique c'est aussi", "start": 1003.24, "duration": 4.289}, {"text": "de l'\u00e9ducation l'\u00e9ducation \u00e0 la sant\u00e9", "start": 1005.879, "duration": 3.18}, {"text": "avec nos associations il ya plein de", "start": 1007.529, "duration": 3.571}, {"text": "choses qui se font bien d\u00e9j\u00e0 et je pense", "start": 1009.059, "duration": 4.051}, {"text": "que c'est \u00e7a qu'on va devoir valoriser", "start": 1011.1, "duration": 4.409}, {"text": "donc et puis apr\u00e8s l'europe \u00e9videmment", "start": 1013.11, "duration": 4.88}, {"text": "et \u00e7a \u00e7a s'appelle la cha\u00eene", "start": 1015.509, "duration": 5.18}, {"text": "d'approvisionnement \u00e7a nous a beaucoup", "start": 1017.99, "duration": 4.029}, {"text": "percut\u00e9", "start": 1020.689, "duration": 3.85}, {"text": "on a eu tr\u00e8s mal le fait de se dire que", "start": 1022.019, "duration": 4.77}, {"text": "nous n'\u00e9tions pas pr\u00eats en termes de", "start": 1024.539, "duration": 4.951}, {"text": "mat\u00e9riel d'\u00e9quipement de consommables de", "start": 1026.789, "duration": 4.591}, {"text": "comme on appelle \u00e7a de substances un tu", "start": 1029.49, "duration": 3.809}, {"text": "expliqueras \u00e7a s\u00e9bastien parce que l\u00e0 je", "start": 1031.38, "duration": 4.64}, {"text": "ne suis pas m\u00e9decin chacun son r\u00f4le", "start": 1033.299, "duration": 6.061}, {"text": "comment at on pu arriver \u00e0 ce syst\u00e8me l\u00e0", "start": 1036.02, "duration": 4.99}, {"text": "en fait et maintenant comment", "start": 1039.36, "duration": 3.299}, {"text": "allons-nous ils r\u00e9pondent est notre", "start": 1041.01, "duration": 4.919}, {"text": "question c'est aussi de se rassurer de", "start": 1042.659, "duration": 5.191}, {"text": "se rassurer sur nos capacit\u00e9s \u00e0 faire", "start": 1045.929, "duration": 4.561}, {"text": "europe et je pense que sur la sant\u00e9 sur", "start": 1047.85, "duration": 3.99}, {"text": "les \u00e9quipements sur le mat\u00e9riel", "start": 1050.49, "duration": 3.299}, {"text": "les consommables on a largement de quoi", "start": 1051.84, "duration": 7.23}, {"text": "faire et de quoi dire bonjour je me", "start": 1053.789, "duration": 8.37}, {"text": "pr\u00e9sente je suis madame diaby dj\u00e9n\u00e9ba je", "start": 1059.07, "duration": 5.489}, {"text": "suis de formation j'ai fait l'\u00e9cole des", "start": 1062.159, "duration": 4.201}, {"text": "directeurs et j'ai d\u00e9velopp\u00e9 des", "start": 1064.559, "duration": 2.97}, {"text": "structures de prise en charge de la", "start": 1066.36, "duration": 4.98}, {"text": "d\u00e9pendance en ville avec une mise en va", "start": 1067.529, "duration": 6.301}, {"text": "dire mise en r\u00e9seau entre les cabinets", "start": 1071.34, "duration": 5.189}, {"text": "de soins infirmiers et les prestataires", "start": 1073.83, "duration": 6.18}, {"text": "de services aujourd'hui on m'a on a on a", "start": 1076.529, "duration": 5.041}, {"text": "pu d'appel d'offres sur les services", "start": 1080.01, "duration": 2.97}, {"text": "polyvalents dead et des services \u00e0", "start": 1081.57, "duration": 4.41}, {"text": "domicile et de fa\u00e7on informelle parce", "start": 1082.98, "duration": 3.9}, {"text": "qu'on veut s'inscrire dans le", "start": 1085.98, "duration": 3.689}, {"text": "pragmatique nous avons d\u00e9velopp\u00e9 des", "start": 1086.88, "duration": 4.649}, {"text": "partenariats sur notre territoire", "start": 1089.669, "duration": 5.73}, {"text": "et lorsque le coc vide la coved et est", "start": 1091.529, "duration": 6.541}, {"text": "apparue on est rest\u00e9 dans", "start": 1095.399, "duration": 5.431}, {"text": "l'interrogation s'est dit nous qu'est ce", "start": 1098.07, "duration": 4.979}, {"text": "qu'on peut faire c'est un ennemi inconnu", "start": 1100.83, "duration": 6.24}, {"text": "on ne sait pas comment se prot\u00e9ger on a", "start": 1103.049, "duration": 5.221}, {"text": "eu des grands soucis d'approvisionnement", "start": 1107.07, "duration": 2.609}, {"text": "au niveau du mat\u00e9riel", "start": 1108.27, "duration": 2.97}, {"text": "et c'est l\u00e0 qu'on s'est pos\u00e9e la", "start": 1109.679, "duration": 4.5}, {"text": "question de l'autonomie de notre pays au", "start": 1111.24, "duration": 6.71}, {"text": "niveau 2 du dispositif de mat\u00e9riel et", "start": 1114.179, "duration": 8.37}, {"text": "d'une facilit\u00e9 d'approvisionnement et le", "start": 1117.95, "duration": 5.76}, {"text": "travail de terrain", "start": 1122.549, "duration": 4.5}, {"text": "la collaboration allait s est fait c'est", "start": 1123.71, "duration": 6.01}, {"text": "en r\u00e9seau elle a pu se faire parce qu'on", "start": 1127.049, "duration": 5.431}, {"text": "a su communiquer on a", "start": 1129.72, "duration": 5.4}, {"text": "respectivement chacun r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 dans ses", "start": 1132.48, "duration": 3.21}, {"text": "stocks", "start": 1135.12, "duration": 2.309}, {"text": "tout ce qui \u00e9tait masque dans un premier", "start": 1135.69, "duration": 4.59}, {"text": "temps et nous avons cherch\u00e9 des soutiens", "start": 1137.429, "duration": 5.551}, {"text": "au niveau d\u00e9partemental au niveau de la", "start": 1140.28, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9gion au niveau de certains pharmaciens", "start": 1142.98, "duration": 3.99}, {"text": "je suis ici du d\u00e9partement du 93 et", "start": 1144.72, "duration": 3.36}, {"text": "notamment de la ville de neuilly sur", "start": 1146.97, "duration": 5.04}, {"text": "marne avec une population qui d\u00e9j\u00e0 j'ai", "start": 1148.08, "duration": 6.81}, {"text": "souvent je dis n'est pas n'est pas", "start": 1152.01, "duration": 5.73}, {"text": "privil\u00e9gi\u00e9e et quand on sait que quand", "start": 1154.89, "duration": 4.409}, {"text": "on conna\u00eet un peu la pr\u00e9carit\u00e9", "start": 1157.74, "duration": 4.319}, {"text": "ce sont des risques c'est des personnes", "start": 1159.299, "duration": 4.171}, {"text": "qui ont beaucoup plus de risques que des", "start": 1162.059, "duration": 3.841}, {"text": "personnes qui ont un autre niveau social", "start": 1163.47, "duration": 5.64}, {"text": "alors on a on \u00e0 travers avec les", "start": 1165.9, "duration": 4.46}, {"text": "h\u00f4pitaux des environs", "start": 1169.11, "duration": 5.46}, {"text": "on a sollicit\u00e9 des couturiers parce que", "start": 1170.36, "duration": 5.89}, {"text": "la premi\u00e8re chose qu'on pouvait faire", "start": 1174.57, "duration": 3.96}, {"text": "c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 les masques alors on a", "start": 1176.25, "duration": 3.929}, {"text": "sollicit\u00e9 des couturiers on a fait plus", "start": 1178.53, "duration": 4.019}, {"text": "de 4000 \u00e0 5000 masques pour les", "start": 1180.179, "duration": 5.221}, {"text": "professionnels aussi bien du terrain que", "start": 1182.549, "duration": 5.101}, {"text": "les h\u00f4pitaux environnants et ensuite", "start": 1185.4, "duration": 3.75}, {"text": "pour les personnes \u00e0 risque", "start": 1187.65, "duration": 5.19}, {"text": "on a essay\u00e9 de limiter les passages et", "start": 1189.15, "duration": 5.909}, {"text": "mettre \u00e0 leur disposition m\u00eame tout ce", "start": 1192.84, "duration": 4.35}, {"text": "qui \u00e9tait alimentaire parce que", "start": 1195.059, "duration": 4.141}, {"text": "malheureusement plus personne ne peut", "start": 1197.19, "duration": 2.55}, {"text": "sortir", "start": 1199.2, "duration": 2.219}, {"text": "mais par contre les professionnels du", "start": 1199.74, "duration": 4.83}, {"text": "terrain s'est charg\u00e9 de les accompagner", "start": 1201.419, "duration": 6.741}, {"text": "sur ce plan ensuite on a essay\u00e9 de", "start": 1204.57, "duration": 8.25}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la question de nous les", "start": 1208.16, "duration": 6.13}, {"text": "professionnels de sant\u00e9 oms en premi\u00e8re", "start": 1212.82, "duration": 4.979}, {"text": "ligne le s\u00e9gur de la sant\u00e9 il est arriv\u00e9", "start": 1214.29, "duration": 6.48}, {"text": "bien s\u00fbr gr\u00e2ce aux qu'ovide \u00e7a \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 1217.799, "duration": 4.861}, {"text": "une des choses qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s positive", "start": 1220.77, "duration": 3.81}, {"text": "parce que \u00e7a fait des ann\u00e9es qu'on se", "start": 1222.66, "duration": 4.29}, {"text": "bat pour la revalorisation salariale et", "start": 1224.58, "duration": 4.969}, {"text": "des professionnels de sant\u00e9", "start": 1226.95, "duration": 5.31}, {"text": "donc ce s\u00e9guret la sant\u00e9 il va", "start": 1229.549, "duration": 4.391}, {"text": "revaloriser les salaires va permettre", "start": 1232.26, "duration": 5.37}, {"text": "aux professionnels de se former et je", "start": 1233.94, "duration": 5.39}, {"text": "dirais il faudrait encourager", "start": 1237.63, "duration": 4.16}, {"text": "l'\u00e9ducation de la population", "start": 1239.33, "duration": 5.77}, {"text": "on est un pays qui a \u00e9radiqu\u00e9 quasiment", "start": 1241.79, "duration": 4.45}, {"text": "toutes les poles et les pand\u00e9mies", "start": 1245.1, "duration": 4.829}, {"text": "possible donc on a en a on a", "start": 1246.24, "duration": 6.33}, {"text": "compl\u00e8tement retir\u00e9 de notre quotidien", "start": 1249.929, "duration": 4.081}, {"text": "ce risque auquel on pouvait \u00eatre", "start": 1252.57, "duration": 3.78}, {"text": "confront\u00e9s aujourd'hui l'objectif ce", "start": 1254.01, "duration": 4.53}, {"text": "serait de coordonner un peu tous les", "start": 1256.35, "duration": 4.52}, {"text": "secteurs de la sant\u00e9", "start": 1258.54, "duration": 6.019}, {"text": "savoir se parler parce que parfois la rs", "start": 1260.87, "duration": 6.0}, {"text": "on ne va pas parler avec les avait avec", "start": 1264.559, "duration": 3.511}, {"text": "tout ce qui se passe sur le d\u00e9partement", "start": 1266.87, "duration": 3.21}, {"text": "et chacun fait sa petite organisation", "start": 1268.07, "duration": 4.29}, {"text": "personnelle et aujourd'hui je pense", "start": 1270.08, "duration": 4.199}, {"text": "qu'il faut coordonner un peu tout \u00e7a", "start": 1272.36, "duration": 4.889}, {"text": "pour qu'on ait un sch\u00e9ma unique essai", "start": 1274.279, "duration": 4.65}, {"text": "chez massey nous permettra de savoir", "start": 1277.249, "duration": 4.591}, {"text": "exactement o\u00f9 on va parce que lorsqu'on", "start": 1278.929, "duration": 3.96}, {"text": "ne sait pas o\u00f9 on va mais", "start": 1281.84, "duration": 2.549}, {"text": "malheureusement on ne peut pas faire", "start": 1282.889, "duration": 4.081}, {"text": "mieux on a \u00e9t\u00e9 beaucoup critiqu\u00e9 mais", "start": 1284.389, "duration": 5.25}, {"text": "moi je dirai encore une fois bravo parce", "start": 1286.97, "duration": 4.799}, {"text": "que on ne savait pas ce qui se passait", "start": 1289.639, "duration": 5.551}, {"text": "et au fur et \u00e0 mesure on \u00e0 am\u00e9liorer nos", "start": 1291.769, "duration": 6.87}, {"text": "capacit\u00e9s de faire les choses et on va", "start": 1295.19, "duration": 5.729}, {"text": "continuer \u00e0 s'am\u00e9liorer aujourd'hui par", "start": 1298.639, "duration": 4.951}, {"text": "rapport aux tests pcr par exemple il ya", "start": 1300.919, "duration": 4.281}, {"text": "une recrudescence des demandes", "start": 1303.59, "duration": 3.659}, {"text": "oui les gens se plaignent qui a pas", "start": 1305.2, "duration": 3.819}, {"text": "assez de centres pour pouvoir aller se", "start": 1307.249, "duration": 4.41}, {"text": "d\u00e9pister mais en contrepartie faut qu'on", "start": 1309.019, "duration": 3.66}, {"text": "se pose une question", "start": 1311.659, "duration": 3.301}, {"text": "les labos les laboratoires d'analys\u00e9s", "start": 1312.679, "duration": 4.551}, {"text": "m\u00e9dicales qui r\u00e9cup\u00e8re ses \u00e9chantillons", "start": 1314.96, "duration": 4.38}, {"text": "est-ce qu'ils ont assez de personnel", "start": 1317.23, "duration": 3.97}, {"text": "pour pouvoir technique et en temps et en", "start": 1319.34, "duration": 4.079}, {"text": "heure et cette question je pense qu elle", "start": 1321.2, "duration": 4.229}, {"text": "ne l est mise de c\u00f4t\u00e9", "start": 1323.419, "duration": 3.931}, {"text": "donc c'est tout un ensemble aujourd'hui", "start": 1325.429, "duration": 3.151}, {"text": "je pense qu'il faut revoir", "start": 1327.35, "duration": 4.47}, {"text": "et puis quoi qu'il en co\u00fbtera comme le", "start": 1328.58, "duration": 6.39}, {"text": "disait le pr\u00e9sident macron il faut pas", "start": 1331.82, "duration": 4.41}, {"text": "faire l'\u00e9conomie des moyens je prends", "start": 1334.97, "duration": 3.24}, {"text": "sur la sant\u00e9 il ya des sujets sur lequel", "start": 1336.23, "duration": 3.929}, {"text": "on peut faire des \u00e9conomies mais tout ce", "start": 1338.21, "duration": 3.059}, {"text": "qui est sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9", "start": 1340.159, "duration": 6.6}, {"text": "il faut mettre le paquet voil\u00e0 non merci", "start": 1341.269, "duration": 7.681}, {"text": "merci pour ces merci pour ces \u00e9changes", "start": 1346.759, "duration": 6.77}, {"text": "extr\u00eamement extr\u00eamement riche de ces", "start": 1348.95, "duration": 4.579}, {"text": "deux-l\u00e0 de votre vision des", "start": 1354.22, "duration": 4.959}, {"text": "enseignements de la crise je reviens", "start": 1356.69, "duration": 4.199}, {"text": "juste sur le s\u00e9gur de la sant\u00e9 essayons", "start": 1359.179, "duration": 4.11}, {"text": "de la sant\u00e9 c'est vous l'aviez dit sur", "start": 1360.889, "duration": 4.26}, {"text": "la sant\u00e9 mentale aussi on a un", "start": 1363.289, "duration": 4.5}, {"text": "gouvernement qui investit \u00e0 8,2", "start": 1365.149, "duration": 5.28}, {"text": "milliards d'euros d'investissements et", "start": 1367.789, "duration": 4.941}, {"text": "un r\u00e9investissement de 19 milliards pour", "start": 1370.429, "duration": 6.45}, {"text": "reconstruire et surtout r\u00e9inventer notre", "start": 1372.73, "duration": 6.88}, {"text": "syst\u00e8me de sant\u00e9 est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e en fait", "start": 1376.879, "duration": 4.14}, {"text": "et changements qui ont \u00e9t\u00e9 faits avec ma", "start": 1379.61, "duration": 2.309}, {"text": "sant\u00e9 2022", "start": 1381.019, "duration": 2.701}, {"text": "il ya un point tr\u00e8s fort qu'est soulign\u00e9", "start": 1381.919, "duration": 3.181}, {"text": "c'est la collaboration elle", "start": 1383.72, "duration": 3.39}, {"text": "d\u00e9cloisonnement entre ville h\u00f4pital moi", "start": 1385.1, "duration": 2.909}, {"text": "qui travaille \u00e0 l'h\u00f4pital", "start": 1387.11, "duration": 4.74}, {"text": "eh bien on a besoin d'aid\u00e9 cloisonn\u00e9 ya", "start": 1388.009, "duration": 5.25}, {"text": "pas que l'h\u00f4pital on l'a vu dans la", "start": 1391.85, "duration": 3.85}, {"text": "crise le m\u00e9dico social", "start": 1393.259, "duration": 4.451}, {"text": "la ville l'h\u00f4pital le public priv\u00e9 en", "start": 1395.7, "duration": 4.17}, {"text": "fait on a tous travaill\u00e9 ensemble et", "start": 1397.71, "duration": 5.49}, {"text": "cette crise a montr\u00e9 ce cette n\u00e9cessit\u00e9", "start": 1399.87, "duration": 4.83}, {"text": "des cloisonnements alors c'est une des", "start": 1403.2, "duration": 3.81}, {"text": "propositions qui \u00e9tait not\u00e9 qu'on avait", "start": 1404.7, "duration": 4.14}, {"text": "soulign\u00e9 notamment au niveau de la", "start": 1407.01, "duration": 4.169}, {"text": "r\u00e9gulation m\u00e9dicale avec les samu centre", "start": 1408.84, "duration": 3.839}, {"text": "15 qui est le service d'acc\u00e8s aux soins", "start": 1411.179, "duration": 4.98}, {"text": "qui est en cours de discussion avec un", "start": 1412.679, "duration": 4.681}, {"text": "num\u00e9ro d'appel unique", "start": 1416.159, "duration": 3.51}, {"text": "un num\u00e9ro d'appel unique sant\u00e9 qui", "start": 1417.36, "duration": 3.63}, {"text": "pourrait permettre de faire travailler", "start": 1419.669, "duration": 3.75}, {"text": "beaucoup plus ensemble la ville les", "start": 1420.99, "duration": 3.179}, {"text": "m\u00e9decins de ville", "start": 1423.419, "duration": 2.85}, {"text": "les soignants de ville parce que en fait", "start": 1424.169, "duration": 3.24}, {"text": "y'a pas que les m\u00e9decins en ville et il", "start": 1426.269, "duration": 3.601}, {"text": "vous en \u00eates la preuve et j'en suis ravi", "start": 1427.409, "duration": 4.471}, {"text": "parce que vous avez une belle une belle", "start": 1429.87, "duration": 3.809}, {"text": "un bel \u00e9tablissement fait une belle", "start": 1431.88, "duration": 3.96}, {"text": "collaboration en ville et donc on a", "start": 1433.679, "duration": 3.661}, {"text": "besoin de travailler plus on s'en met", "start": 1435.84, "duration": 3.54}, {"text": "donc ce syst\u00e8me ce service d'acc\u00e8s aux", "start": 1437.34, "duration": 2.429}, {"text": "soins", "start": 1439.38, "duration": 2.789}, {"text": "on en a besoin parce qu'on voit bien que", "start": 1439.769, "duration": 3.691}, {"text": "on est d\u00e9pass\u00e9", "start": 1442.169, "duration": 3.591}, {"text": "pour orienter les soins non programm\u00e9s", "start": 1443.46, "duration": 4.439}, {"text": "notamment aid\u00e9 \u00e0 faire venir tous les", "start": 1445.76, "duration": 3.879}, {"text": "malades sur l'h\u00f4pital moi je suis ravie", "start": 1447.899, "duration": 3.24}, {"text": "alors le s\u00e9duire n'a pas r\u00e9gl\u00e9", "start": 1449.639, "duration": 3.0}, {"text": "l'ensemble de nos probl\u00e8mes on le sait", "start": 1451.139, "duration": 3.991}, {"text": "et c'est pour \u00e7a que ben non d\u00e9put\u00e9s", "start": 1452.639, "duration": 4.201}, {"text": "notre gouvernement continue de", "start": 1455.13, "duration": 4.38}, {"text": "travailler et on les en remercie et nous", "start": 1456.84, "duration": 3.719}, {"text": "en tout cas au niveau des soignants va", "start": 1459.51, "duration": 2.43}, {"text": "continuer aussi \u00e0 vous aider l\u00e0 dessus", "start": 1460.559, "duration": 3.301}, {"text": "mais il ya un vrai investissement moyen", "start": 1461.94, "duration": 3.75}, {"text": "pour il ya aussi des recrutements qui on", "start": 1463.86, "duration": 3.689}, {"text": "est et qui vont \u00eatre faits parce que \u00e7a", "start": 1465.69, "duration": 3.9}, {"text": "c'est un vrai probl\u00e8me au niveau de", "start": 1467.549, "duration": 3.51}, {"text": "toutes les structures on a besoin de", "start": 1469.59, "duration": 3.48}, {"text": "personnel et il faut mettre les moyens", "start": 1471.059, "duration": 3.72}, {"text": "et la sant\u00e9 n'a pas de prix", "start": 1473.07, "duration": 4.709}, {"text": "le pr\u00e9sident l'a dit et donc il faut", "start": 1474.779, "duration": 5.25}, {"text": "continuer \u00e0 investir et on est tout \u00e0", "start": 1477.779, "duration": 4.02}, {"text": "fait ravi la crise elle a montr\u00e9 aussi", "start": 1480.029, "duration": 3.0}, {"text": "qu'il fallait s'adapter au niveau des", "start": 1481.799, "duration": 3.451}, {"text": "vies parler beaucoup d'ouverture de", "start": 1483.029, "duration": 3.931}, {"text": "fermeture de lits \u00e7a c'est extr\u00eamement", "start": 1485.25, "duration": 4.169}, {"text": "complexe la r\u00e9animation alors l\u00e0 en tant", "start": 1486.96, "duration": 3.99}, {"text": "que parent longtemps que anesth\u00e9sistes", "start": 1489.419, "duration": 4.47}, {"text": "r\u00e9animateurs nous on a cr\u00e9\u00e9 des lits et", "start": 1490.95, "duration": 4.349}, {"text": "puis on les a referm\u00e9 puisque a besoin", "start": 1493.889, "duration": 2.4}, {"text": "on va les rouvrir on parle de", "start": 1495.299, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9animation \u00e9ph\u00e9m\u00e8re et est sain c'est", "start": 1496.289, "duration": 4.081}, {"text": "ce qui fait que \u00e7a fonctionne parce", "start": 1498.779, "duration": 4.26}, {"text": "qu'on a les capacit\u00e9s de se d\u00e9ployer", "start": 1500.37, "duration": 5.76}, {"text": "ben moi j'ai form\u00e9 entre autres des", "start": 1503.039, "duration": 5.52}, {"text": "soignants pour les monter en capacit\u00e9", "start": 1506.13, "duration": 4.889}, {"text": "enfin en connaissances en comp\u00e9tences", "start": 1508.559, "duration": 5.431}, {"text": "pour qu'il puisse sous supervision", "start": 1511.019, "duration": 4.741}, {"text": "prendre en charge les patients de", "start": 1513.99, "duration": 3.659}, {"text": "r\u00e9animation et d'ex qui fera c'est ce", "start": 1515.76, "duration": 4.169}, {"text": "qui fera demain cette flexibilit\u00e9 cette", "start": 1517.649, "duration": 3.841}, {"text": "polyvalence de prise en charge de nos", "start": 1519.929, "duration": 2.551}, {"text": "patients il n'y a pas que la r\u00e9animation", "start": 1521.49, "duration": 2.76}, {"text": "bien s\u00fbr mais mais si on a beaucoup", "start": 1522.48, "duration": 2.85}, {"text": "entendu parler de l'\u00e9mission", "start": 1524.25, "duration": 3.63}, {"text": "et voil\u00e0 donc", "start": 1525.33, "duration": 5.68}, {"text": "voil\u00e0 sur ses enseignements alors si on", "start": 1527.88, "duration": 6.28}, {"text": "revient on a parl\u00e9 sanaa vous avez parl\u00e9", "start": 1531.01, "duration": 4.89}, {"text": "tout \u00e0 l'heure de l'europe", "start": 1534.16, "duration": 3.45}, {"text": "est ce qu'on peut parler d'une europe de", "start": 1535.9, "duration": 6.27}, {"text": "la sant\u00e9 parce que on a on a eu un fort", "start": 1537.61, "duration": 5.31}, {"text": "investissement", "start": 1542.17, "duration": 3.69}, {"text": "un engagement de notre pr\u00e9sident et est", "start": 1542.92, "duration": 5.49}, {"text": "tr\u00e8s fort que comment vous voyez la", "start": 1545.86, "duration": 3.87}, {"text": "sant\u00e9 je crois n'est pas une pr\u00e9rogative", "start": 1548.41, "duration": 3.3}, {"text": "direct de l'europe", "start": 1549.73, "duration": 3.72}, {"text": "comment comment vous voyez un petit peu", "start": 1551.71, "duration": 5.34}, {"text": "\u00e7a comment vous pourriez l'expos\u00e9 alors", "start": 1553.45, "duration": 7.83}, {"text": "pas \u00e9vident mais pour faire simple et", "start": 1557.05, "duration": 6.42}, {"text": "pour se le dire entre nous il n'y a pas", "start": 1561.28, "duration": 5.19}, {"text": "d'europe de la sant\u00e9 c'est tr\u00e8s clair ce", "start": 1563.47, "duration": 3.81}, {"text": "n'est pas dans le projet politique", "start": 1566.47, "duration": 3.69}, {"text": "initiale de l'europe et je pense que", "start": 1567.28, "duration": 4.23}, {"text": "c'est \u00e7a c'est l\u00e0 que le b\u00e2t blesse", "start": 1570.16, "duration": 3.6}, {"text": "c'est que on ait voulu faire un projet", "start": 1571.51, "duration": 3.78}, {"text": "politique sans imaginer qu'on avait un", "start": 1573.76, "duration": 3.39}, {"text": "bassin de vie qui devait \u00eatre solidaire", "start": 1575.29, "duration": 3.93}, {"text": "par principe sur les questions de sant\u00e9", "start": 1577.15, "duration": 4.35}, {"text": "sans doute les professionnels de sant\u00e9", "start": 1579.22, "duration": 5.81}, {"text": "doivent aussi cr\u00e9er plus de ponts et", "start": 1581.5, "duration": 6.42}, {"text": "eux-m\u00eames ouvrir les portes et les", "start": 1585.03, "duration": 4.51}, {"text": "fen\u00eatres puisque notamment sur les", "start": 1587.92, "duration": 2.67}, {"text": "questions d'\u00e9ducation et de", "start": 1589.54, "duration": 2.67}, {"text": "reconnaissance des dipl\u00f4mes c'est quand", "start": 1590.59, "duration": 3.3}, {"text": "m\u00eame la derni\u00e8re profession qui est", "start": 1592.21, "duration": 3.09}, {"text": "pass\u00e9 \u00e0 la reconnaissance \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 1593.89, "duration": 2.04}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 1595.3, "duration": 4.29}, {"text": "donc il y as besoin de cr\u00e9er ce bassin", "start": 1595.93, "duration": 6.65}, {"text": "de vie qui fait sens en mati\u00e8re de", "start": 1599.59, "duration": 5.7}, {"text": "gestion sanitaire plus que jamais au", "start": 1602.58, "duration": 4.18}, {"text": "moment des urgences et des crises", "start": 1605.29, "duration": 1.89}, {"text": "sanitaires", "start": 1606.76, "duration": 3.24}, {"text": "mais en r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale nous ne pouvons", "start": 1607.18, "duration": 3.9}, {"text": "pas dire que nous n'ayons pas des", "start": 1610.0, "duration": 2.94}, {"text": "caract\u00e9ristiques communes que les", "start": 1611.08, "duration": 3.45}, {"text": "probl\u00e9matiques de sant\u00e9 mentale pour", "start": 1612.94, "duration": 3.06}, {"text": "reprendre les termes de francs bellivier", "start": 1614.53, "duration": 3.51}, {"text": "mais aussi tout simplement de", "start": 1616.0, "duration": 6.33}, {"text": "vuln\u00e9rabilit\u00e9 face aux la sant\u00e9 elles", "start": 1618.04, "duration": 6.54}, {"text": "sont strictement les m\u00eames \u00e0 l'eau - \u00e0", "start": 1622.33, "duration": 3.63}, {"text": "l'\u00e9chelle de l'europe si ce n'est \u00e0", "start": 1624.58, "duration": 3.84}, {"text": "l'\u00e9chelle internationale donc il n'y a", "start": 1625.96, "duration": 4.86}, {"text": "pas aujourd'hui ce fameux lieu de", "start": 1628.42, "duration": 4.95}, {"text": "consensus politique pour cr\u00e9er le bassin", "start": 1630.82, "duration": 4.56}, {"text": "de vie r\u00e9elle et de r\u00e9ponse sanitaire", "start": 1633.37, "duration": 4.98}, {"text": "et puis bien s\u00fbr il y a tout de m\u00eame des", "start": 1635.38, "duration": 4.38}, {"text": "bribes d'europe de la sant\u00e9 c'est pour", "start": 1638.35, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e7a que je fais caricatural il y a des", "start": 1639.76, "duration": 3.24}, {"text": "brive la r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'on aille", "start": 1641.53, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9enne si d'ici donc un centre", "start": 1643.0, "duration": 5.82}, {"text": "europ\u00e9en de gestion de suivi de des", "start": 1645.73, "duration": 7.08}, {"text": "situations sanitaires qui n'a pas fait", "start": 1648.82, "duration": 4.53}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence", "start": 1652.81, "duration": 1.69}, {"text": "2", "start": 1653.35, "duration": 2.62}, {"text": "on peut se le dire clairement c'est", "start": 1654.5, "duration": 4.32}, {"text": "cens\u00e9 \u00eatre le lieux de veille d' analyse", "start": 1655.97, "duration": 4.53}, {"text": "de prospective sur les questions de", "start": 1658.82, "duration": 2.91}, {"text": "sant\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne", "start": 1660.5, "duration": 3.39}, {"text": "bon il ya aucun centre \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 1661.73, "duration": 3.96}, {"text": "internationale qui n'a r\u00e9ussi ni \u00e0", "start": 1663.89, "duration": 3.87}, {"text": "pr\u00e9voir la crise ni \u00e0 apporter son", "start": 1665.69, "duration": 5.16}, {"text": "soutien plein et entier mais nous avons", "start": 1667.76, "duration": 6.57}, {"text": "besoin de renforcer cette agence l\u00e0 on a", "start": 1670.85, "duration": 4.98}, {"text": "une agence europ\u00e9enne du m\u00e9dicament qui", "start": 1674.33, "duration": 3.57}, {"text": "tout de m\u00eame nous permet aussi les", "start": 1675.83, "duration": 2.82}, {"text": "questions sur les questions", "start": 1677.9, "duration": 3.9}, {"text": "d'approvisionnement de d'harmoniser les", "start": 1678.65, "duration": 4.95}, {"text": "choses \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne par en", "start": 1681.8, "duration": 3.06}, {"text": "situation de crise donc il va falloir", "start": 1683.6, "duration": 4.15}, {"text": "aussi leur apporter", "start": 1684.86, "duration": 5.77}, {"text": "un peu plus de puissance sur la gestion", "start": 1687.75, "duration": 4.23}, {"text": "de crise est peut-\u00eatre all\u00e9 plus loin", "start": 1690.63, "duration": 3.57}, {"text": "que simplement le m\u00e9dicament sur le", "start": 1691.98, "duration": 4.86}, {"text": "m\u00e9dicament de demain et donc je pense", "start": 1694.2, "duration": 3.99}, {"text": "aux vaccins principalement et aux", "start": 1696.84, "duration": 3.37}, {"text": "traitements possibles", "start": 1698.19, "duration": 4.35}, {"text": "la question de la location de ces", "start": 1700.21, "duration": 4.41}, {"text": "m\u00e9dicaments et ses vaccins au moment o\u00f9", "start": 1702.54, "duration": 3.46}, {"text": "ils seront disponibles est un enjeu", "start": 1704.62, "duration": 1.8}, {"text": "majeur", "start": 1706.0, "duration": 2.55}, {"text": "est-ce qu'on veut n'accepte simplement", "start": 1706.42, "duration": 3.69}, {"text": "que les lois du march\u00e9", "start": 1708.55, "duration": 3.84}, {"text": "finalement pr\u00e9val et que seuls les pays", "start": 1710.11, "duration": 5.54}, {"text": "les plus riches et les plus aptes \u00e0", "start": 1712.39, "duration": 5.43}, {"text": "contractualiser avec le secteur priv\u00e9", "start": 1715.65, "duration": 4.09}, {"text": "puisse avoir acc\u00e8s aux m\u00e9dicaments alors", "start": 1717.82, "duration": 3.78}, {"text": "m\u00eame que l'on sait que si \u00e7a br\u00fble \u00e0", "start": 1719.74, "duration": 3.84}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 \u00e7a va \u00eatre difficile d'\u00e9teindre le", "start": 1721.6, "duration": 3.99}, {"text": "feu chez soi et de rester totalement", "start": 1723.58, "duration": 4.59}, {"text": "verrouill\u00e9 donc \u00e7a pose \u00e9norm\u00e9ment de", "start": 1725.59, "duration": 3.56}, {"text": "questions", "start": 1728.17, "duration": 2.91}, {"text": "consid\u00e9rons que chaque \u00e9preuve est", "start": 1729.15, "duration": 4.18}, {"text": "salutaire \u00e0 certains aspects et donc on", "start": 1731.08, "duration": 4.26}, {"text": "voit bien que de fait nous ne pouvons", "start": 1733.33, "duration": 3.99}, {"text": "plus faire sans cette europe de la sant\u00e9", "start": 1735.34, "duration": 5.07}, {"text": "sans un projet politique sans une", "start": 1737.32, "duration": 6.33}, {"text": "r\u00e9flexion op\u00e9rationnel institutionnel", "start": 1740.41, "duration": 5.34}, {"text": "mais sans aussi les professionnels de", "start": 1743.65, "duration": 3.63}, {"text": "sant\u00e9 qui doivent cr\u00e9er les r\u00e9seaux et", "start": 1745.75, "duration": 4.92}, {"text": "doivent consid\u00e9rer que le bassin de vie", "start": 1747.28, "duration": 4.95}, {"text": "est en fait europ\u00e9ens et pas simplement", "start": 1750.67, "duration": 6.81}, {"text": "nationale merci c'est un point fort", "start": 1752.23, "duration": 6.87}, {"text": "c'est il faut retrouver", "start": 1757.48, "duration": 3.3}, {"text": "il faut pouvoir pour reproduire", "start": 1759.1, "duration": 3.39}, {"text": "relocaliser pour la fabrication des", "start": 1760.78, "duration": 2.97}, {"text": "produits on a \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure les", "start": 1762.49, "duration": 2.94}, {"text": "produits les m\u00e9dicaments notamment", "start": 1763.75, "duration": 2.49}, {"text": "anesth\u00e9sique", "start": 1765.43, "duration": 2.66}, {"text": "on a \u00e9t\u00e9 en difficult\u00e9 par un point \u00e7a", "start": 1766.24, "duration": 4.68}, {"text": "mais il faut pas non plus se refermer", "start": 1768.09, "duration": 4.27}, {"text": "sur notre territoire national et", "start": 1770.92, "duration": 2.96}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne semble", "start": 1772.36, "duration": 4.5}, {"text": "effectivement une bonne \u00e9chelle par", "start": 1773.88, "duration": 4.66}, {"text": "rapport au reste du monde \u00e7a c'est", "start": 1776.86, "duration": 3.75}, {"text": "extr\u00eamement force extr\u00eamement fort et on", "start": 1778.54, "duration": 4.14}, {"text": "a beaucoup de travail et on sait que nos", "start": 1780.61, "duration": 4.62}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9s travail aussi dessus et", "start": 1782.68, "duration": 4.82}, {"text": "voil\u00e0 donc merci merci pour cet \u00e9change", "start": 1785.23, "duration": 6.48}, {"text": "j'ai une question qui vient de qui nous", "start": 1787.5, "duration": 7.0}, {"text": "est pos\u00e9e sur les sur les r\u00e9seaux qui me", "start": 1791.71, "duration": 5.94}, {"text": "para\u00eet int\u00e9ressante impos\u00e9 de patricien", "start": 1794.5, "duration": 5.1}, {"text": "on a parl\u00e9 d'\u00e9ducation \u00e0 la sant\u00e9", "start": 1797.65, "duration": 4.62}, {"text": "donc c'est avec ce un sujet qui est", "start": 1799.6, "duration": 5.31}, {"text": "fondamentale et elle nomme patriciens", "start": 1802.27, "duration": 4.98}, {"text": "dans la vraie vie les ars donc agences", "start": 1804.91, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9gionales de sant\u00e9 baissent de fa\u00e7on", "start": 1807.25, "duration": 3.66}, {"text": "drastique le financement d'\u00e9ducation", "start": 1809.11, "duration": 4.77}, {"text": "th\u00e9rapeutique mis en est-il il ya une", "start": 1810.91, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9forme en cours dont le d\u00e9cret", "start": 1813.88, "duration": 2.58}, {"text": "d'application doit sortir", "start": 1815.23, "duration": 3.36}, {"text": "o\u00f9 en est on voil\u00e0 pour par rapport \u00e0", "start": 1816.46, "duration": 3.45}, {"text": "cette \u00e9ducation th\u00e9rapeutique je pense", "start": 1818.59, "duration": 4.32}, {"text": "que c'est un point c'est compliqu\u00e9 parce", "start": 1819.91, "duration": 5.94}, {"text": "qu'on a parl\u00e9 de de promotion de la", "start": 1822.91, "duration": 5.15}, {"text": "sant\u00e9 on a parl\u00e9 de pr\u00e9vention", "start": 1825.85, "duration": 4.1}, {"text": "beaucoup en pr\u00e9vention sant\u00e9 mentale", "start": 1828.06, "duration": 5.46}, {"text": "beaucoup en sant\u00e9 comment peut-on mieux", "start": 1829.95, "duration": 5.25}, {"text": "faire la promotion \u00e0 la sant\u00e9 \u00e7a c'est", "start": 1833.52, "duration": 4.29}, {"text": "un point fort donn\u00e9 aux items c'\u00e9tait", "start": 1835.2, "duration": 4.17}, {"text": "parvenir \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 de pr\u00e9vention", "start": 1837.81, "duration": 4.08}, {"text": "c'est un engagement fort du pr\u00e9sident on", "start": 1839.37, "duration": 4.23}, {"text": "se rend compte qu'on a du mal on n'a pas", "start": 1841.89, "duration": 3.84}, {"text": "une culture de pr\u00e9vention en france qui", "start": 1843.6, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9tait tr\u00e8s forte et je pr\u00e9f\u00e9rerais un", "start": 1845.73, "duration": 3.42}, {"text": "mieux vaut pr\u00e9venir que gu\u00e9rir et on le", "start": 1847.68, "duration": 4.32}, {"text": "dit suffisamment donc o\u00f9 est ce qu'on en", "start": 1849.15, "duration": 4.32}, {"text": "est par rapport \u00e0 saint est ce que vous", "start": 1852.0, "duration": 3.57}, {"text": "avez une r\u00e9ponse ce que vous avez", "start": 1853.47, "duration": 3.78}, {"text": "peut-\u00eatre sur l'\u00e9ducation th\u00e9rapeutique", "start": 1855.57, "duration": 7.26}, {"text": "sur des points je pense que par rapport", "start": 1857.25, "duration": 9.12}, {"text": "\u00e0 la pr\u00e9vention c'est un sujet qu'on a", "start": 1862.83, "duration": 5.85}, {"text": "longtemps mis de c\u00f4t\u00e9 et c'est lorsqu'on", "start": 1866.37, "duration": 4.47}, {"text": "fait face \u00e0 des crises graves comme", "start": 1868.68, "duration": 5.57}, {"text": "celles ci qu'on se remet en question et", "start": 1870.84, "duration": 5.85}, {"text": "je pense que la meilleure mani\u00e8re de", "start": 1874.25, "duration": 4.18}, {"text": "pouvoir r\u00e9pondre \u00e0 la promotion de la", "start": 1876.69, "duration": 4.67}, {"text": "sant\u00e9 se serait travail au niveau local", "start": 1878.43, "duration": 5.01}, {"text": "aujourd'hui moi je suis adjointe au", "start": 1881.36, "duration": 4.36}, {"text": "maire sur la ville de neuilly sur marne", "start": 1883.44, "duration": 4.59}, {"text": "charg\u00e9 de la sant\u00e9 le handicap et de la", "start": 1885.72, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9vention des risques sanitaires", "start": 1888.03, "duration": 4.47}, {"text": "j'ai sollicit\u00e9 tous les professionnels", "start": 1889.88, "duration": 3.43}, {"text": "du territoire", "start": 1892.5, "duration": 2.91}, {"text": "en tout cas de la ville de neuilly sur", "start": 1893.31, "duration": 4.11}, {"text": "marne pour qu'on puisse faire un cadre", "start": 1895.41, "duration": 4.98}, {"text": "de concertation o\u00f9 certains m\u00e9decins", "start": 1897.42, "duration": 5.76}, {"text": "infirmi\u00e8res psychomotriciennes", "start": 1900.39, "duration": 6.48}, {"text": "kin\u00e9sith\u00e9rapeute et c pourrait donner de", "start": 1903.18, "duration": 6.3}, {"text": "leur temps pour sensibiliser la", "start": 1906.87, "duration": 7.5}, {"text": "population et m\u00eame par rapport aux m\u00eames", "start": 1909.48, "duration": 7.26}, {"text": "dans les institutions les \u00e9coles ce sont", "start": 1914.37, "duration": 4.38}, {"text": "des lieux o\u00f9 on peut vraiment diffuser", "start": 1916.74, "duration": 4.11}, {"text": "des messages forts aupr\u00e8s des enfants", "start": 1918.75, "duration": 4.56}, {"text": "je dis souvent lorsque sa passe par les", "start": 1920.85, "duration": 4.59}, {"text": "enfants les parents syst\u00e9matiquement il", "start": 1923.31, "duration": 4.68}, {"text": "ya une r\u00e9percussion donc aujourd'hui il", "start": 1925.44, "duration": 6.42}, {"text": "faudrait d\u00e9centralis\u00e9e et jose et je", "start": 1927.99, "duration": 7.11}, {"text": "vois je pense que lorsqu'on d\u00e9l\u00e8gue on", "start": 1931.86, "duration": 4.05}, {"text": "est plus efficace", "start": 1935.1, "duration": 2.25}, {"text": "mais lorsqu'on veut faire de la", "start": 1935.91, "duration": 3.21}, {"text": "r\u00e9tention malheureusement on est", "start": 1937.35, "duration": 3.12}, {"text": "confront\u00e9s les difficult\u00e9s qu'on", "start": 1939.12, "duration": 4.01}, {"text": "rencontre aujourd'hui", "start": 1940.47, "duration": 2.66}, {"text": "je veux bien apporter une pr\u00e9cision", "start": 1943.76, "duration": 4.26}, {"text": "d'exp\u00e9rience aussi d'\u00e9lu local d'anciens", "start": 1945.17, "duration": 6.21}, {"text": "maires je pense qu'il existe beaucoup", "start": 1948.02, "duration": 4.56}, {"text": "d'initiatives locales", "start": 1951.38, "duration": 3.6}, {"text": "aujourd'hui d\u00e9j\u00e0 et qui font des choses", "start": 1952.58, "duration": 4.86}, {"text": "tr\u00e8s bien comme on a fait notre livret", "start": 1954.98, "duration": 4.2}, {"text": "pour les municipales et pour pr\u00e9parer", "start": 1957.44, "duration": 4.71}, {"text": "les engagements des futurs \u00e9lus on avait", "start": 1959.18, "duration": 5.04}, {"text": "justement collect\u00e9s dans tous les", "start": 1962.15, "duration": 5.72}, {"text": "territoires de france et d'outre-mer", "start": 1964.22, "duration": 6.57}, {"text": "toutes les initiatives moi j'en ai men\u00e9", "start": 1967.87, "duration": 5.44}, {"text": "plusieurs et je voulais aussi salu\u00e9 des", "start": 1970.79, "duration": 3.63}, {"text": "associations parce qu'il ya des", "start": 1973.31, "duration": 2.79}, {"text": "associations qui font des choses super", "start": 1974.42, "duration": 3.93}, {"text": "bien j'ai fait venir dans les \u00e9coles", "start": 1976.1, "duration": 3.72}, {"text": "maternelles parce que \u00e7a commence \u00e0", "start": 1978.35, "duration": 3.36}, {"text": "l'\u00e9cole maternelle la maison miniature", "start": 1979.82, "duration": 4.46}, {"text": "avec tous les dangers de la maison", "start": 1981.71, "duration": 5.4}, {"text": "comment \u00e9duquer nos enfants pour lancer", "start": 1984.28, "duration": 5.08}, {"text": "l' alerte savoir appeler les secours", "start": 1987.11, "duration": 4.95}, {"text": "savoir aussi faire face \u00e0 une situation", "start": 1989.36, "duration": 4.86}, {"text": "qui est une situation qui peut arriver", "start": 1992.06, "duration": 4.32}, {"text": "qui est tr\u00e8s difficile \u00e0 anticiper", "start": 1994.22, "duration": 4.92}, {"text": "et \u00e7a c'est vraiment l\u00e0 o\u00f9 l'\u00e9ducation", "start": 1996.38, "duration": 4.62}, {"text": "effectivement on est bien tous d\u00e9co", "start": 1999.14, "duration": 3.75}, {"text": "\u00e9ducateurs en fait et c'est \u00e7a qu'il", "start": 2001.0, "duration": 3.09}, {"text": "faut qu'on arrive \u00e0 partager", "start": 2002.89, "duration": 3.42}, {"text": "on a un tissu associatif qui existe et", "start": 2004.09, "duration": 4.77}, {"text": "puis on a aussi et je reviens \u00e0 la sant\u00e9", "start": 2006.31, "duration": 2.94}, {"text": "mentale", "start": 2008.86, "duration": 3.45}, {"text": "on a cr\u00e9\u00e9 il ya 15 ans un groupe de", "start": 2009.25, "duration": 4.77}, {"text": "pr\u00e9vention du suicide sur mon territoire", "start": 2012.31, "duration": 3.18}, {"text": "moi j'\u00e9tais sentinelle je suis", "start": 2014.02, "duration": 2.76}, {"text": "sentinelle j'ai \u00e9t\u00e9 form\u00e9 par une", "start": 2015.49, "duration": 1.8}, {"text": "psychiatre", "start": 2016.78, "duration": 3.03}, {"text": "on a form\u00e9 des \u00e9lus locaux a justement", "start": 2017.29, "duration": 5.25}, {"text": "rep\u00e9rer les signaux des signaux faibles", "start": 2019.81, "duration": 4.77}, {"text": "les signaux forts ce qui va ce qui ne va", "start": 2022.54, "duration": 5.46}, {"text": "pas nous sommes tous aujourd'hui des", "start": 2024.58, "duration": 5.34}, {"text": "sentinelles de nos territoires et c'est", "start": 2028.0, "duration": 3.42}, {"text": "pour \u00e7a qu'on dit que l'action locale", "start": 2029.92, "duration": 4.14}, {"text": "elle est tr\u00e8s importante et elle doit", "start": 2031.42, "duration": 6.0}, {"text": "aussi \u00eatre en capacit\u00e9 d'\u00e9changer les", "start": 2034.06, "duration": 4.74}, {"text": "bonnes pratiques parce que c'est \u00e7a", "start": 2037.42, "duration": 3.0}, {"text": "aussi notre r\u00f4le et je pense que c'est", "start": 2038.8, "duration": 3.63}, {"text": "aussi l'objet de cette table ronde c'est", "start": 2040.42, "duration": 3.15}, {"text": "qu'on se dise qu'il ya d\u00e9j\u00e0 des choses", "start": 2042.43, "duration": 3.24}, {"text": "qui se font bien encore faut-il le", "start": 2043.57, "duration": 3.57}, {"text": "savoir et je pense que c'est l\u00e0 le", "start": 2045.67, "duration": 2.85}, {"text": "partage apr\u00e8s j'ai pas la r\u00e9ponse", "start": 2047.14, "duration": 3.84}, {"text": "l\u00e9gislative sur ta question s\u00e9bastien ou", "start": 2048.52, "duration": 4.619}, {"text": "sur la question de notre internaute mais", "start": 2050.98, "duration": 4.83}, {"text": "voil\u00e0 il y aura peut-\u00eatre la possibilit\u00e9", "start": 2053.139, "duration": 4.351}, {"text": "d'y r\u00e9pondre je me fais fort d'y", "start": 2055.81, "duration": 2.16}, {"text": "r\u00e9pondre", "start": 2057.49, "duration": 3.21}, {"text": "peut-\u00eatre apr\u00e8s ce que je ne voudrais", "start": 2057.97, "duration": 4.05}, {"text": "pas prendre une r\u00e9ponse ici en", "start": 2060.7, "duration": 3.179}, {"text": "l'engageant \u00e0 la place de ceux qui", "start": 2062.02, "duration": 3.27}, {"text": "peuvent y r\u00e9pond mais voil\u00e0 ce que je", "start": 2063.879, "duration": 3.451}, {"text": "vous dis si je peux me permettre de", "start": 2065.29, "duration": 4.17}, {"text": "rebondir juste deux points qui sont", "start": 2067.33, "duration": 4.44}, {"text": "simplement on apprend aussi du pass\u00e9 ces", "start": 2069.46, "duration": 4.83}, {"text": "reptiles et de l'ext\u00e9rieur donc je pense", "start": 2071.77, "duration": 3.659}, {"text": "aussi arriv\u00e9 d'abord l'international", "start": 2074.29, "duration": 2.73}, {"text": "mais sur les questions de pr\u00e9vention et", "start": 2075.429, "duration": 1.921}, {"text": "d'aid\u00e9", "start": 2077.02, "duration": 2.7}, {"text": "question je crois qu'\u00e0 l'instant d'une", "start": 2077.35, "duration": 4.86}, {"text": "eva vous disiez que on a \u00e9radiqu\u00e9 un", "start": 2079.72, "duration": 3.18}, {"text": "certain nombre de maladies", "start": 2082.21, "duration": 1.58}, {"text": "transmissibles", "start": 2082.9, "duration": 3.06}, {"text": "le premier fl\u00e9au quand m\u00eame \u00e0", "start": 2083.79, "duration": 4.69}, {"text": "l'international reste le sida et sur le", "start": 2085.96, "duration": 4.86}, {"text": "sida il a fallu travailler tr\u00e8s", "start": 2088.48, "duration": 3.36}, {"text": "fortement sur les questions de", "start": 2090.82, "duration": 2.82}, {"text": "pr\u00e9vention et quelques coll\u00e8gues", "start": 2091.84, "duration": 3.42}, {"text": "sp\u00e9cialis\u00e9s dans le domaine me disais", "start": 2093.64, "duration": 4.14}, {"text": "que finalement quand on a d\u00fb inciter les", "start": 2095.26, "duration": 4.41}, {"text": "personnes \u00e0 utiliser des gestes", "start": 2097.78, "duration": 3.6}, {"text": "barri\u00e8res contre le sida et notamment le", "start": 2099.67, "duration": 3.63}, {"text": "pr\u00e9servatif \u00e7a ne s'est pas fait \u00e0 coude", "start": 2101.38, "duration": 4.38}, {"text": "attestations et de et de d'amande", "start": 2103.3, "duration": 4.74}, {"text": "c'est pas autres temps autres moeurs on", "start": 2105.76, "duration": 3.45}, {"text": "n'est pas du tout dans le m\u00eame contexte", "start": 2108.04, "duration": 3.03}, {"text": "mais pour autant il y a quelque chose \u00e0", "start": 2109.21, "duration": 4.89}, {"text": "apprendre finalement dans la gestion de", "start": 2111.07, "duration": 4.68}, {"text": "l'\u00e9pid\u00e9mie du sida en france et dans le", "start": 2114.1, "duration": 4.26}, {"text": "monde et sur un autre exemple tout \u00e0", "start": 2115.75, "duration": 4.08}, {"text": "fait diff\u00e9rent et plus r\u00e9cent c'est", "start": 2118.36, "duration": 3.3}, {"text": "celui des bollards sur la crise 2014", "start": 2119.83, "duration": 3.05}, {"text": "2016 dans les trois pays", "start": 2121.66, "duration": 4.71}, {"text": "sierra leone guin\u00e9e lib\u00e9ria il a on a", "start": 2122.88, "duration": 5.93}, {"text": "pass\u00e9 en fait d'un nouveau coeur d'apr\u00e8s", "start": 2126.37, "duration": 4.76}, {"text": "[Musique]", "start": 2128.81, "duration": 4.64}, {"text": "apr\u00e8s le renforcement des syst\u00e8mes de", "start": 2131.13, "duration": 3.64}, {"text": "sant\u00e9 qui \u00e9tait un peu un mot cl\u00e9 on", "start": 2133.45, "duration": 2.91}, {"text": "parle d\u00e9sormais de r\u00e9silience des", "start": 2134.77, "duration": 2.46}, {"text": "syst\u00e8mes de sant\u00e9", "start": 2136.36, "duration": 3.27}, {"text": "pourquoi parce que tout simplement une", "start": 2137.23, "duration": 4.35}, {"text": "prise par principe on ne pr\u00e9voit pas et", "start": 2139.63, "duration": 3.09}, {"text": "une crise par principe", "start": 2141.58, "duration": 2.67}, {"text": "elle vient percuter les syst\u00e8mes", "start": 2142.72, "duration": 4.43}, {"text": "existants et donc fait qu' on doit", "start": 2144.25, "duration": 6.06}, {"text": "revoir l'organisation \u00e0 l'int\u00e9rieur de", "start": 2147.15, "duration": 5.14}, {"text": "l'h\u00f4pital dans la relation ville h\u00f4pital", "start": 2150.31, "duration": 3.99}, {"text": "et quand en plus il y avait des", "start": 2152.29, "duration": 3.96}, {"text": "relations ou des difficult\u00e9s \u00e0", "start": 2154.3, "duration": 4.14}, {"text": "l'int\u00e9rieur de ce syst\u00e8me les choses", "start": 2156.25, "duration": 4.11}, {"text": "peuvent plus forc\u00e9ment s'effondrer donc", "start": 2158.44, "duration": 3.72}, {"text": "voil\u00e0 c'\u00e9tait juste pour un peu pos\u00e9 de", "start": 2160.36, "duration": 3.33}, {"text": "l'ext\u00e9rieur ce que l'on peut consid\u00e9rer", "start": 2162.16, "duration": 3.81}, {"text": "comme des mani\u00e8res d'avancer sur les", "start": 2163.69, "duration": 3.36}, {"text": "sujets de l'\u00e9ducation et de la", "start": 2165.97, "duration": 4.7}, {"text": "pr\u00e9vention de et puissent futures crises", "start": 2167.05, "duration": 6.33}, {"text": "non mais c'est un sujet tr\u00e8s important", "start": 2170.67, "duration": 4.78}, {"text": "en sant\u00e9 mentale et en psychiatrie donc", "start": 2173.38, "duration": 3.3}, {"text": "je prends la parole fessiers d'\u00eatre", "start": 2175.45, "duration": 3.17}, {"text": "court mais l'\u00e9ducation th\u00e9rapeutique", "start": 2176.68, "duration": 5.16}, {"text": "parmi les outils ou parmi les nouveaux", "start": 2178.62, "duration": 6.55}, {"text": "paradigmes qui nourrissent ce plan", "start": 2181.84, "duration": 4.44}, {"text": "ambitieux de r\u00e9formes dont j'ai parl\u00e9", "start": 2185.17, "duration": 5.01}, {"text": "tout \u00e0 l'heure un l'un d'entre eux", "start": 2186.28, "duration": 5.64}, {"text": "c'est le sait \u00e9videmment l'\u00e9ducation", "start": 2190.18, "duration": 2.91}, {"text": "th\u00e9rapeutique et dans le champ de la", "start": 2191.92, "duration": 2.52}, {"text": "sant\u00e9 mentale et en psychiatrie c'est \u00e0", "start": 2193.09, "duration": 4.92}, {"text": "la fois un outil th\u00e9rapeutique parce que", "start": 2194.44, "duration": 6.03}, {"text": "\u00e7a augmente le pouvoir d'agir et chez", "start": 2198.01, "duration": 3.33}, {"text": "les personnes porteuses d'un handicap", "start": 2200.47, "duration": 3.63}, {"text": "psychique et o\u00f9 d'une pathologie mentale", "start": 2201.34, "duration": 5.06}, {"text": "le pouvoir d'agir c'est un sujet majeur", "start": 2204.1, "duration": 5.52}, {"text": "dans le pilotage du trouble et dans la", "start": 2206.4, "duration": 5.47}, {"text": "coop\u00e9ration avec les \u00e9quipes soignantes", "start": 2209.62, "duration": 6.21}, {"text": "parce que \u00e7a contribue \u00e0 l'engagement du", "start": 2211.87, "duration": 6.06}, {"text": "patient dans son dans sa prise en charge", "start": 2215.83, "duration": 5.67}, {"text": "et la prise en compte de ces attentes \u00e0", "start": 2217.93, "duration": 4.34}, {"text": "lui ou elle", "start": 2221.5, "duration": 4.2}, {"text": "dans le programme de soins et un \u00e9l\u00e9ment", "start": 2222.27, "duration": 5.32}, {"text": "absolument majeur et pour \u00e7a il faut en", "start": 2225.7, "duration": 5.49}, {"text": "passer par des modules de d'\u00e9ducation", "start": 2227.59, "duration": 5.55}, {"text": "th\u00e9rapeutique qui sont d'ailleurs salu\u00e9", "start": 2231.19, "duration": 4.14}, {"text": "par les patients par leur famille etc", "start": 2233.14, "duration": 5.94}, {"text": "comme effectivement promoteur du pouvoir", "start": 2235.33, "duration": 5.94}, {"text": "d'agir et on sait que danser chez ces", "start": 2239.08, "duration": 3.96}, {"text": "personnes menac\u00e9es c'est un volet", "start": 2241.27, "duration": 3.12}, {"text": "extr\u00eamement important de leur", "start": 2243.04, "duration": 2.1}, {"text": "r\u00e9tablissement", "start": 2244.39, "duration": 2.94}, {"text": "mais c'est aussi des outils de", "start": 2245.14, "duration": 4.02}, {"text": "pr\u00e9vention et vous l'avez signal\u00e9 tout \u00e0", "start": 2247.33, "duration": 4.95}, {"text": "l'heure madame la pr\u00e9vention dans le", "start": 2249.16, "duration": 4.71}, {"text": "champ de la sant\u00e9 mentale c'est c'est un", "start": 2252.28, "duration": 4.53}, {"text": "immense chemin qui nous attend et qui va", "start": 2253.87, "duration": 5.34}, {"text": "s'exercer particuli\u00e8rement chez les", "start": 2256.81, "duration": 4.86}, {"text": "enfants d\u00e8s la maternelle chez les", "start": 2259.21, "duration": 3.63}, {"text": "coll\u00e9giens chez les lyc\u00e9ens", "start": 2261.67, "duration": 3.36}, {"text": "parce que c'est dans cette p\u00e9riode l\u00e0", "start": 2262.84, "duration": 4.31}, {"text": "que l'on peut acqu\u00e9rir", "start": 2265.03, "duration": 6.03}, {"text": "c'est ce savoir sur les risques qui nous", "start": 2267.15, "duration": 5.2}, {"text": "attendent dans une p\u00e9riode du", "start": 2271.06, "duration": 2.61}, {"text": "d\u00e9veloppement tr\u00e8s critique des", "start": 2272.35, "duration": 3.71}, {"text": "personnes l'adolescence adultes jeunes", "start": 2273.67, "duration": 4.98}, {"text": "et o\u00f9 les premiers incidents risquent", "start": 2276.06, "duration": 5.05}, {"text": "d'avoir des cons\u00e9quences majeures sur le", "start": 2278.65, "duration": 3.35}, {"text": "d\u00e9veloppement de la personne", "start": 2281.11, "duration": 3.42}, {"text": "d\u00e9veloppement acad\u00e9mique d\u00e9veloppement", "start": 2282.0, "duration": 4.27}, {"text": "social d\u00e9veloppement professionnel", "start": 2284.53, "duration": 4.95}, {"text": "d\u00e9veloppement affectif et donc la", "start": 2286.27, "duration": 4.62}, {"text": "pr\u00e9vention de ces incidents de parcours", "start": 2289.48, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e0 un moment tr\u00e8s critique du", "start": 2290.89, "duration": 2.37}, {"text": "d\u00e9veloppement", "start": 2292.72, "duration": 2.88}, {"text": "c'est un enjeu majeur et donc dans le", "start": 2293.26, "duration": 4.74}, {"text": "dense toujours dans ce dans cette", "start": 2295.6, "duration": 3.96}, {"text": "feuille de route sant\u00e9 mentale et", "start": 2298.0, "duration": 4.11}, {"text": "psychiatrie sont sont d\u00e9crits tout le", "start": 2299.56, "duration": 4.98}, {"text": "premier pilier consacr\u00e9 justement au", "start": 2302.11, "duration": 3.9}, {"text": "d\u00e9veloppement des strat\u00e9gies de", "start": 2304.54, "duration": 4.29}, {"text": "pr\u00e9vention il nous avons pour cela des", "start": 2306.01, "duration": 4.36}, {"text": "coop\u00e9rations", "start": 2308.83, "duration": 3.97}, {"text": "avec l'\u00e9ducation nationale avec les", "start": 2310.37, "duration": 3.96}, {"text": "jeunes pris en charge par la justice qui", "start": 2312.8, "duration": 3.92}, {"text": "ont d\u00e9j\u00e0 montr\u00e9 des signes de fragilit\u00e9", "start": 2314.33, "duration": 4.71}, {"text": "nous attendons beaucoup du s\u00e9gur de la", "start": 2316.72, "duration": 4.63}, {"text": "sant\u00e9 publique et le principe a \u00e9t\u00e9", "start": 2319.04, "duration": 3.63}, {"text": "admis qu'il y aurait un volet sant\u00e9", "start": 2321.35, "duration": 4.95}, {"text": "mentale dans le la mise au point de", "start": 2322.67, "duration": 5.76}, {"text": "mesure ou d'acc\u00e9l\u00e9ration de mesures qui", "start": 2326.3, "duration": 4.38}, {"text": "sont d\u00e9j\u00e0 connus d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu mais en tout", "start": 2328.43, "duration": 3.84}, {"text": "cas qui deviendront prioritaire parce", "start": 2330.68, "duration": 3.63}, {"text": "que on est l\u00e0 sur des enjeux extr\u00eamement", "start": 2332.27, "duration": 6.0}, {"text": "important merci c sont des r\u00e9ponses tr\u00e8s", "start": 2334.31, "duration": 5.76}, {"text": "concr\u00e8tes et qui colle compl\u00e8tement avec", "start": 2338.27, "duration": 3.15}, {"text": "l'adn dans marche en fait je trouve", "start": 2340.07, "duration": 3.06}, {"text": "on a parl\u00e9 des projets qui marchent", "start": 2341.42, "duration": 4.83}, {"text": "qu'on le le livret qu'on avait faits qui", "start": 2343.13, "duration": 5.64}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 fait pour les municipales je", "start": 2346.25, "duration": 3.51}, {"text": "trouve que pour un nouvel \u00e9lan", "start": 2348.77, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9publicain en fait on reprend des items", "start": 2349.76, "duration": 3.9}, {"text": "avec des experts qu'on a challenge et", "start": 2352.01, "duration": 3.63}, {"text": "parce qu'en fait ces propositions sont", "start": 2353.66, "duration": 3.21}, {"text": "des propositions concr\u00e8tes qui partent", "start": 2355.64, "duration": 4.5}, {"text": "du terrain et on voit que l'alcool c'est", "start": 2356.87, "duration": 5.64}, {"text": "vraiment cette id\u00e9e l\u00e0 on avait pens\u00e9", "start": 2360.14, "duration": 4.8}, {"text": "nous en tant que non experts qui fallait", "start": 2362.51, "duration": 3.81}, {"text": "faire de la formation chez les jeunes au", "start": 2364.94, "duration": 3.12}, {"text": "niveau de la sant\u00e9 mentale comme moi je", "start": 2366.32, "duration": 2.85}, {"text": "peux la faire au niveau des gestes de", "start": 2368.06, "duration": 1.56}, {"text": "premiers secours", "start": 2369.17, "duration": 2.49}, {"text": "parce que \u00e7a fonctionne pour les", "start": 2369.62, "duration": 4.2}, {"text": "premiers secours et il faut il faut", "start": 2371.66, "duration": 3.51}, {"text": "continuer \u00e0 le faire il faut continuer \u00e0", "start": 2373.82, "duration": 2.82}, {"text": "le porter mais \u00e7a doit partir de la", "start": 2375.17, "duration": 2.85}, {"text": "basse \u00e0 ses clients alors on a des", "start": 2376.64, "duration": 3.36}, {"text": "questions alors la salle \u00e0 nevers et que", "start": 2378.02, "duration": 4.5}, {"text": "je salue les marcheurs de nevers qui", "start": 2380.0, "duration": 4.62}, {"text": "sont qui sont pr\u00e9sents et qui nous", "start": 2382.52, "duration": 3.57}, {"text": "\u00e9coutent ils ne peuvent pas communiquer", "start": 2384.62, "duration": 2.85}, {"text": "directement avec nous mais mais je", "start": 2386.09, "duration": 3.38}, {"text": "re\u00e7ois les questions il ya des questions", "start": 2387.47, "duration": 3.87}, {"text": "tr\u00e8s techniques", "start": 2389.47, "duration": 3.76}, {"text": "donc je pourrais m'engager et r\u00e9pondre", "start": 2391.34, "duration": 3.39}, {"text": "sur certaines parce que c'est des", "start": 2393.23, "duration": 3.72}, {"text": "questions qui sont en rapport avec", "start": 2394.73, "duration": 4.2}, {"text": "certaines professions parle notamment", "start": 2396.95, "duration": 3.44}, {"text": "d'auxiliaire de vie", "start": 2398.93, "duration": 3.87}, {"text": "les reconnaissances et \u00e7a on pourra", "start": 2400.39, "duration": 3.87}, {"text": "revenir vers vous pour y r\u00e9pondre", "start": 2402.8, "duration": 4.38}, {"text": "on a parl\u00e9 qu'on a parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure", "start": 2404.26, "duration": 4.6}, {"text": "de on parlait de la sant\u00e9 mentale donc", "start": 2407.18, "duration": 2.67}, {"text": "on va quand m\u00eame y rester je voudrais", "start": 2408.86, "duration": 2.49}, {"text": "juste un \u00e9claircissement parce que cette", "start": 2409.85, "duration": 3.0}, {"text": "question paraissait int\u00e9ressante", "start": 2411.35, "duration": 3.68}, {"text": "est-ce que", "start": 2412.85, "duration": 3.92}, {"text": "d'autres pays sont plus avanc\u00e9s que nous", "start": 2415.03, "duration": 4.32}, {"text": "ou pas c'est compliqu\u00e9 c'est un ace", "start": 2416.77, "duration": 5.51}, {"text": "constitue comme en fait en sant\u00e9 mentale", "start": 2419.35, "duration": 5.82}, {"text": "c'est difficile c'est un sujet que je", "start": 2422.28, "duration": 5.53}, {"text": "ma\u00eetrise pas moi personnellement alors", "start": 2425.17, "duration": 5.01}, {"text": "nous avons autour de nous de nombreux", "start": 2427.81, "duration": 3.99}, {"text": "pays qui se sont engag\u00e9s", "start": 2430.18, "duration": 4.02}, {"text": "il y a plus ou moins longtemps dans une", "start": 2431.8, "duration": 5.13}, {"text": "r\u00e9forme de leur syst\u00e8me de soins en", "start": 2434.2, "duration": 4.8}, {"text": "sant\u00e9 mentale et en psychiatrie et donc", "start": 2436.93, "duration": 4.32}, {"text": "nous avons des exemples assez avanc\u00e9 je", "start": 2439.0, "duration": 4.49}, {"text": "pense au portugal je pense \u00e0 la belgique", "start": 2441.25, "duration": 6.57}, {"text": "sur la conduite du changement et dans", "start": 2443.49, "duration": 8.17}, {"text": "quand on veut importer les nouveaux", "start": 2447.82, "duration": 5.64}, {"text": "outils de prise en charge les nouveaux", "start": 2451.66, "duration": 4.35}, {"text": "paradigmes de prise en charge en sant\u00e9", "start": 2453.46, "duration": 3.36}, {"text": "mentale et en psychiatrie", "start": 2456.01, "duration": 3.48}, {"text": "il y en a un qui est qui qui est", "start": 2456.82, "duration": 5.97}, {"text": "illustr\u00e9 en belgique et au portugal dans", "start": 2459.49, "duration": 4.65}, {"text": "d'autres pays enfin je vais pas tous les", "start": 2462.79, "duration": 3.15}, {"text": "citer et qui est au coeur de cette", "start": 2464.14, "duration": 3.0}, {"text": "feuille de route dont j'ai parl\u00e9 c'est", "start": 2465.94, "duration": 2.4}, {"text": "justement on en a parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure", "start": 2467.14, "duration": 3.78}, {"text": "la mise au point de ces parcours un", "start": 2468.34, "duration": 4.47}, {"text": "parcours de soins en sant\u00e9 mentale", "start": 2470.92, "duration": 4.62}, {"text": "c'est un parcours complexe qui 2 qui est", "start": 2472.81, "duration": 4.65}, {"text": "une il est n\u00e9cessaire de convoquer au", "start": 2475.54, "duration": 4.41}, {"text": "chevet de ses parcours les comp\u00e9tences", "start": 2477.46, "duration": 4.65}, {"text": "du secteur sanitaire bien entendu mais", "start": 2479.95, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9galement les acteurs de pr\u00e9vention", "start": 2482.11, "duration": 4.47}, {"text": "parce que la pr\u00e9vention elle s'exerce", "start": 2484.99, "duration": 3.24}, {"text": "tout au long du parcours pas seulement", "start": 2486.58, "duration": 3.26}, {"text": "avant de tomber malade", "start": 2488.23, "duration": 6.15}, {"text": "les acteurs de la r\u00e9insertion de la", "start": 2489.84, "duration": 6.22}, {"text": "promotion du r\u00e9tablissement et du", "start": 2494.38, "duration": 2.48}, {"text": "pouvoir d'agir", "start": 2496.06, "duration": 3.48}, {"text": "le secteur sanitaire j'en ai parl\u00e9 mais", "start": 2496.86, "duration": 5.17}, {"text": "\u00e9galement le secteur m\u00e9dico-social", "start": 2499.54, "duration": 5.31}, {"text": "sociale l'\u00e9ducation nationale la justice", "start": 2502.03, "duration": 7.28}, {"text": "bref c'est un parcours de vie et donc", "start": 2504.85, "duration": 8.31}, {"text": "d'aider la belgique a bien avanc\u00e9 pour", "start": 2509.31, "duration": 6.28}, {"text": "prendre cet exemple \u00e0 dans la mise au", "start": 2513.16, "duration": 5.37}, {"text": "point de ces logique d'int\u00e9gration au", "start": 2515.59, "duration": 4.71}, {"text": "niveau d'un territoire des diff\u00e9rents", "start": 2518.53, "duration": 4.35}, {"text": "acteurs issus de ces et de", "start": 2520.3, "duration": 5.07}, {"text": "l'organisation de leur coop\u00e9ration et je", "start": 2522.88, "duration": 3.96}, {"text": "pense que c'est effectivement un enjeu", "start": 2525.37, "duration": 4.729}, {"text": "tr\u00e8s important et ses r\u00e9ussites", "start": 2526.84, "duration": 6.29}, {"text": "nous nous inspire et nous rendent", "start": 2530.099, "duration": 6.051}, {"text": "optimistes sur la mise au point de ces", "start": 2533.13, "duration": 6.81}, {"text": "de ces organisations de coop\u00e9ration au", "start": 2536.15, "duration": 7.24}, {"text": "service des parcours de soins la france", "start": 2539.94, "duration": 7.26}, {"text": "est ni en avance ni en retard il ya", "start": 2543.39, "duration": 6.75}, {"text": "quand m\u00eame des domaines dans lequel des", "start": 2547.2, "duration": 4.589}, {"text": "progr\u00e8s importants sont attendus ne", "start": 2550.14, "duration": 3.24}, {"text": "serait ce que parce que au regard des", "start": 2551.789, "duration": 3.151}, {"text": "standards internationaux je pense en", "start": 2553.38, "duration": 4.679}, {"text": "particulier des textes fondateurs de", "start": 2554.94, "duration": 6.0}, {"text": "l'onu ou de l'om s il ya un domaine dans", "start": 2558.059, "duration": 5.401}, {"text": "lequel la france doit s'engager et", "start": 2560.94, "duration": 5.28}, {"text": "s'engage d'ailleurs \u00e0 savoir la", "start": 2563.46, "duration": 4.769}, {"text": "promotion des droits des personnes", "start": 2566.22, "duration": 3.899}, {"text": "porteuses d'un handicap psychique et \u00e7a", "start": 2568.229, "duration": 5.07}, {"text": "\u00e7a concerne deux volets un volet qui", "start": 2570.119, "duration": 5.821}, {"text": "vise \u00e0 am\u00e9liorer les pratiques m\u00e9dicales", "start": 2573.299, "duration": 4.32}, {"text": "certaines d'entre elles \u00e9tant", "start": 2575.94, "duration": 3.869}, {"text": "attentatoires aux droits les privations", "start": 2577.619, "duration": 5.041}, {"text": "de libert\u00e9s en particulier et il faut", "start": 2579.809, "duration": 4.621}, {"text": "insister sur un point c'est que ces", "start": 2582.66, "duration": 4.02}, {"text": "situations de privation de libert\u00e9 n'est", "start": 2584.43, "duration": 4.409}, {"text": "pas le monopole de la psychiatrie c'est", "start": 2586.68, "duration": 4.139}, {"text": "vrai qu'on montre beaucoup du doigt la", "start": 2588.839, "duration": 4.23}, {"text": "psychiatrie sur des pratiques m\u00e9dicales", "start": 2590.819, "duration": 5.01}, {"text": "qui serait attentatoire aux droits et il", "start": 2593.069, "duration": 5.28}, {"text": "faut restaurer une image positive de la", "start": 2595.829, "duration": 4.02}, {"text": "psychiatrie de ce point de vue l\u00e0 la", "start": 2598.349, "duration": 3.21}, {"text": "psychiatrie est engag\u00e9e dans ce domaine", "start": 2599.849, "duration": 4.74}, {"text": "pour am\u00e9liorer faire \u00e9voluer ses", "start": 2601.559, "duration": 4.861}, {"text": "pratiques en tout cas import\u00e9s les", "start": 2604.589, "duration": 3.121}, {"text": "standards internationaux en tout cas", "start": 2606.42, "duration": 3.179}, {"text": "tendre verser ses standards", "start": 2607.71, "duration": 2.609}, {"text": "internationaux", "start": 2609.599, "duration": 2.67}, {"text": "un deuxi\u00e8me volet de la promotion des", "start": 2610.319, "duration": 3.48}, {"text": "droits qui est inscrit \u00e9galement dans", "start": 2612.269, "duration": 3.151}, {"text": "cette feuille de route et qui me para\u00eet", "start": 2613.799, "duration": 4.98}, {"text": "tout aussi important c'est la mise au", "start": 2615.42, "duration": 6.379}, {"text": "point des outils d'empowerment de", "start": 2618.779, "duration": 6.78}, {"text": "capacit\u00e9 d'agir autrement dit la mise au", "start": 2621.799, "duration": 5.411}, {"text": "point de ces outils qui permettent de", "start": 2625.559, "duration": 3.0}, {"text": "restaurer chez une personne porteuse", "start": 2627.21, "duration": 4.319}, {"text": "d'un handicap psychique sa capacit\u00e9 \u00e0", "start": 2628.559, "duration": 6.18}, {"text": "faire valoir ses droits et donc \u00e7a c'est", "start": 2631.529, "duration": 4.83}, {"text": "tout un champ nouveau qui s'ouvre devant", "start": 2634.739, "duration": 4.05}, {"text": "nous auquel contribue beaucoup les", "start": 2636.359, "duration": 4.71}, {"text": "associations d'usagers et le partenariat", "start": 2638.789, "duration": 4.32}, {"text": "que nous avons avec avec eux et d'autres", "start": 2641.069, "duration": 2.611}, {"text": "d'ailleurs", "start": 2643.109, "duration": 2.601}, {"text": "et de ce point de vue l\u00e0", "start": 2643.68, "duration": 3.5}, {"text": "tout \u00e0 fait exemplaire en tout cas l\u00e0", "start": 2645.71, "duration": 3.149}, {"text": "aussi on peut on peut \u00eatre optimiste", "start": 2647.18, "duration": 4.439}, {"text": "est-ce qu'on est en retard sur ces", "start": 2648.859, "duration": 5.371}, {"text": "questions fondamentales qui sont des", "start": 2651.619, "duration": 3.781}, {"text": "questions de citoyennet\u00e9", "start": 2654.23, "duration": 5.84}, {"text": "on est toujours merci", "start": 2655.4, "duration": 6.77}, {"text": "juste une demande une petite question", "start": 2660.07, "duration": 4.539}, {"text": "vraiment sur ce sujet-l\u00e0 par rapport au", "start": 2662.17, "duration": 7.21}, {"text": "parcours aussi protection et h\u00e9bergement", "start": 2664.609, "duration": 7.351}, {"text": "en fait on a un sujet c'est qu'on a des", "start": 2669.38, "duration": 6.03}, {"text": "personnes qui sont en grande d\u00e9tresse la", "start": 2671.96, "duration": 5.76}, {"text": "nuit et pas forc\u00e9ment le jour c'est \u00e0", "start": 2675.41, "duration": 3.27}, {"text": "dire qu'elles peuvent tr\u00e8s bien aller", "start": 2677.72, "duration": 1.86}, {"text": "travailler le jour", "start": 2678.68, "duration": 3.51}, {"text": "mais la grosse d\u00e9pression en tout cas le", "start": 2679.58, "duration": 5.34}, {"text": "gros moment dit p\u00e8re angoiss\u00e9 d'hyper", "start": 2682.19, "duration": 5.34}, {"text": "anxi\u00e9t\u00e9 c la nuit et on a un sujet dans", "start": 2684.92, "duration": 3.87}, {"text": "le parcours r\u00e9sidentiel", "start": 2687.53, "duration": 2.73}, {"text": "c'est \u00e0 dire dans le parcours", "start": 2688.79, "duration": 3.9}, {"text": "d'h\u00e9bergement ces deux donc c'est dehors", "start": 2690.26, "duration": 4.71}, {"text": "c'est \u00e0 dire c'est soit \u00e0 l'int\u00e9rieur", "start": 2692.69, "duration": 5.28}, {"text": "d'une unit\u00e9 soit \u00e0 l'ext\u00e9rieur et soit c", "start": 2694.97, "duration": 4.86}, {"text": "on s'occupe de vous la journ\u00e9e pour vous", "start": 2697.97, "duration": 3.75}, {"text": "r\u00e9apprendre \u00e0 vivre mais le soir vous", "start": 2699.83, "duration": 3.99}, {"text": "rentrez chez vous et \u00e7a \u00e7a pose un sujet", "start": 2701.72, "duration": 3.96}, {"text": "pour le conna\u00eetre sur notre territoire", "start": 2703.82, "duration": 3.9}, {"text": "aussi j'ai \u00e9t\u00e9 sensibilis\u00e9e par des \u00e9lus", "start": 2705.68, "duration": 3.78}, {"text": "locaux qui me disent mais j'ai des gens", "start": 2707.72, "duration": 2.49}, {"text": "sous curatelle", "start": 2709.46, "duration": 3.18}, {"text": "je sais qu'il ya quelque chose qui va", "start": 2710.21, "duration": 3.99}, {"text": "pas bien on ne sait plus comment les", "start": 2712.64, "duration": 3.9}, {"text": "aider est en fait la curatelle ne r\u00e9pond", "start": 2714.2, "duration": 3.899}, {"text": "pas c'est \u00e0 dire qu'on l'aide sur plein", "start": 2716.54, "duration": 3.89}, {"text": "de sujets mais en fait il ya un probl\u00e8me", "start": 2718.099, "duration": 4.681}, {"text": "d'h\u00e9bergement c'est \u00e0 dire quand est ce", "start": 2720.43, "duration": 4.38}, {"text": "qu'on prot\u00e8ge de lui m\u00eame et des autres", "start": 2722.78, "duration": 4.05}, {"text": "ce sont des personnes qui sont en grande", "start": 2724.81, "duration": 3.97}, {"text": "souffrance et on n'a pas forc\u00e9ment la", "start": 2726.83, "duration": 2.34}, {"text": "r\u00e9ponse", "start": 2728.78, "duration": 2.85}, {"text": "ou alors si on l'a peut-\u00eatre qu'on ne le", "start": 2729.17, "duration": 4.32}, {"text": "sait pas encore et qu'on ne peut pas", "start": 2731.63, "duration": 3.209}, {"text": "partager suffisamment ce qui se fait", "start": 2733.49, "duration": 4.53}, {"text": "ailleurs de bien alors c'est c'est au", "start": 2734.839, "duration": 6.181}, {"text": "coeur du pilier 3 de cette de cette", "start": 2738.02, "duration": 4.5}, {"text": "feuille de route sant\u00e9 mentale et", "start": 2741.02, "duration": 4.319}, {"text": "psychiatrie l'acc\u00e8s au logement et", "start": 2742.52, "duration": 5.01}, {"text": "l'accompagnement une fois loger des", "start": 2745.339, "duration": 4.831}, {"text": "personnes avec handicap psychique et \u00e7a", "start": 2747.53, "duration": 4.8}, {"text": "c'est des mod\u00e8les qui nous viennent de", "start": 2750.17, "duration": 4.56}, {"text": "deux d'exp\u00e9rience canadienne portugaise", "start": 2752.33, "duration": 3.69}, {"text": "et c c'est \u00e0 dire que le logement", "start": 2754.73, "duration": 5.01}, {"text": "d'abord et parce que on est install\u00e9", "start": 2756.02, "duration": 5.28}, {"text": "dans un logement est accompagn\u00e9 dans son", "start": 2759.74, "duration": 3.24}, {"text": "logement alors on va pouvoir avoir acc\u00e8s", "start": 2761.3, "duration": 4.41}, {"text": "aux soins et s'engager en tant que", "start": 2762.98, "duration": 4.889}, {"text": "quelques individus dans un d'une", "start": 2765.71, "duration": 3.24}, {"text": "collaboration avec des \u00e9quipes", "start": 2767.869, "duration": 1.711}, {"text": "soignantes", "start": 2768.95, "duration": 2.419}, {"text": "enfin soignante au sens large", "start": 2769.58, "duration": 4.1}, {"text": "dans la mise au point d'un parcours", "start": 2771.369, "duration": 4.561}, {"text": "personnalis\u00e9 de prise en charge et donc", "start": 2773.68, "duration": 4.859}, {"text": "on change de paradigme c'est pas je me", "start": 2775.93, "duration": 5.099}, {"text": "soigne je vais mieux donc j'ai acc\u00e8s au", "start": 2778.539, "duration": 2.881}, {"text": "logement", "start": 2781.029, "duration": 2.911}, {"text": "c'est je suis install\u00e9 dans un logement", "start": 2781.42, "duration": 5.31}, {"text": "et \u00e0 ce moment l\u00e0 on va pouvoir", "start": 2783.94, "duration": 4.169}, {"text": "reconstruire quelque chose", "start": 2786.73, "duration": 5.789}, {"text": "donc \u00e7a c'est tr\u00e8s donc il ya eu des", "start": 2788.109, "duration": 5.551}, {"text": "investissements importants qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 2792.519, "duration": 2.57}, {"text": "faits au travers des exp\u00e9rimentations", "start": 2793.66, "duration": 4.139}, {"text": "ces exp\u00e9rimentations ont vocation \u00e0 se", "start": 2795.089, "duration": 5.25}, {"text": "g\u00e9n\u00e9raliser ces des mod\u00e8les qui marchent", "start": 2797.799, "duration": 5.55}, {"text": "les bailleurs sociaux sont partants d\u00e8s", "start": 2800.339, "duration": 4.69}, {"text": "lors qu'on leur assure des \u00e9quipes de", "start": 2803.349, "duration": 3.121}, {"text": "suivi des personnes qui sont install\u00e9s", "start": 2805.029, "duration": 4.411}, {"text": "donc cdc mod\u00e8le-l\u00e0 de coop\u00e9ration entre", "start": 2806.47, "duration": 4.74}, {"text": "un bailleur social une structure m\u00e9dico", "start": 2809.44, "duration": 4.23}, {"text": "social une structure sanitaire sont des", "start": 2811.21, "duration": 4.5}, {"text": "coop\u00e9rations tr\u00e8s vertueuse que salu\u00e9e", "start": 2813.67, "duration": 3.419}, {"text": "par l'ensemble des partenaires y compris", "start": 2815.71, "duration": 3.72}, {"text": "les personnes int\u00e9ress\u00e9es donc on sait", "start": 2817.089, "duration": 4.051}, {"text": "que ces mod\u00e8les la marche et on va", "start": 2819.43, "duration": 4.079}, {"text": "pouvoir fertiliser l'ensemble du", "start": 2821.14, "duration": 5.189}, {"text": "territoire avec ses mod\u00e8les qui sont pas", "start": 2823.509, "duration": 3.901}, {"text": "tr\u00e8s compliqu\u00e9 \u00e0 monter sur plan", "start": 2826.329, "duration": 3.871}, {"text": "\u00e9conomique c'est c'est principalement", "start": 2827.41, "duration": 5.959}, {"text": "des mod\u00e8les organisationnels", "start": 2830.2, "duration": 3.169}, {"text": "non c'\u00e9tait juste que j'allais \u00e7a m'a", "start": 2838.2, "duration": 3.64}, {"text": "vraiment effectivement beaucoup", "start": 2840.64, "duration": 3.45}, {"text": "int\u00e9ress\u00e9 ce th\u00e8me parce que finalement", "start": 2841.84, "duration": 4.11}, {"text": "quand on regarde \u00e0 l'\u00e9chelle de tout le", "start": 2844.09, "duration": 3.72}, {"text": "syst\u00e8me de sant\u00e9 la question de", "start": 2845.95, "duration": 4.5}, {"text": "l'individualisation du parcours et celle", "start": 2847.81, "duration": 5.25}, {"text": "de fer avec comme si en fait on avait", "start": 2850.45, "duration": 3.72}, {"text": "des gens en face de nous qui avait une", "start": 2853.06, "duration": 3.72}, {"text": "vraie vie et pas simplement leur imposer", "start": 2854.17, "duration": 5.4}, {"text": "un syst\u00e8me plaques et c'est l'enjeu", "start": 2856.78, "duration": 5.13}, {"text": "majeur en fait de l'\u00e9volution des", "start": 2859.57, "duration": 3.78}, {"text": "syst\u00e8mes de sant\u00e9 et de la protection", "start": 2861.91, "duration": 3.69}, {"text": "des plus vuln\u00e9rables", "start": 2863.35, "duration": 4.65}, {"text": "la question de la sant\u00e9 mentale met en", "start": 2865.6, "duration": 4.65}, {"text": "avant une forme de vuln\u00e9rabilit\u00e9 mais si", "start": 2868.0, "duration": 4.38}, {"text": "on revient sur l'exercice de lakovic 19", "start": 2870.25, "duration": 4.83}, {"text": "finalement on a eu de nombreux lieux aux", "start": 2872.38, "duration": 5.07}, {"text": "deux poches de vuln\u00e9rabilit\u00e9 partout sur", "start": 2875.08, "duration": 5.6}, {"text": "le territoire et on voit bien que", "start": 2877.45, "duration": 5.73}, {"text": "l'institution syst\u00e8me de sant\u00e9 fran\u00e7ais", "start": 2880.68, "duration": 5.8}, {"text": "n'a pas su les d\u00e9tecter \u00e0 temps les", "start": 2883.18, "duration": 5.34}, {"text": "entourer et r\u00e9pondre rapidement", "start": 2886.48, "duration": 4.8}, {"text": "je donne juste un exemple puisque on a", "start": 2888.52, "duration": 4.26}, {"text": "beaucoup parl\u00e9 du cas allemand par", "start": 2891.28, "duration": 2.79}, {"text": "rapport au cas fran\u00e7ais on a vu qu'on", "start": 2892.78, "duration": 5.1}, {"text": "avait \u00e0 peu pr\u00e8s les m\u00eames courbes de 2", "start": 2894.07, "duration": 7.62}, {"text": "d'augmentation du nombre de cas au d\u00e9but", "start": 2897.88, "duration": 6.33}, {"text": "de l'\u00e9pid\u00e9mie en janvier f\u00e9vrier et en", "start": 2901.69, "duration": 4.59}, {"text": "fait \u00e0 partir de fin f\u00e9vrier on a un", "start": 2904.21, "duration": 4.05}, {"text": "d\u00e9crochage entre la france et", "start": 2906.28, "duration": 3.27}, {"text": "l'allemagne et le d\u00e9crochage il se fait", "start": 2908.26, "duration": 2.1}, {"text": "sur le nombre de morts", "start": 2909.55, "duration": 2.79}, {"text": "alors on se dit tiens est-ce que c'est", "start": 2910.36, "duration": 3.66}, {"text": "plus il ya plus de lits est ce qu'on les", "start": 2912.34, "duration": 3.72}, {"text": "soigne mieux est ce que quelqu'un l'ait", "start": 2914.02, "duration": 4.52}, {"text": "finalement la grande diff\u00e9rence puisque", "start": 2916.06, "duration": 4.11}, {"text": "jusque l\u00e0 le nombre de cas est", "start": 2918.54, "duration": 2.74}, {"text": "sensiblement le m\u00eame", "start": 2920.17, "duration": 2.79}, {"text": "et en fait quand on regarde c'est le", "start": 2921.28, "duration": 3.39}, {"text": "nombre de personnes de plus de 65 ans", "start": 2922.96, "duration": 3.06}, {"text": "touch\u00e9 dans la co vide", "start": 2924.67, "duration": 3.03}, {"text": "c'est \u00e0 dire que dans le syst\u00e8me", "start": 2926.02, "duration": 3.75}, {"text": "allemand on avait \u00e0 peu pr\u00e8s autant de", "start": 2927.7, "duration": 3.18}, {"text": "personnes qui \u00e9taient touch\u00e9es qu'en", "start": 2929.77, "duration": 4.77}, {"text": "france mais simplement en allemagne il y", "start": 2930.88, "duration": 5.19}, {"text": "avait beaucoup moins de personnes de", "start": 2934.54, "duration": 3.6}, {"text": "plus de 65 ans qui \u00e9tait touch\u00e9 et quand", "start": 2936.07, "duration": 4.53}, {"text": "on regarde le syst\u00e8me de soutien des", "start": 2938.14, "duration": 5.04}, {"text": "personnes au del\u00e0 de 65 ans en allemagne", "start": 2940.6, "duration": 4.98}, {"text": "il a un mod\u00e8le qui \u00e9tait finalement plus", "start": 2943.18, "duration": 4.02}, {"text": "adapt\u00e9 \u00e0 une r\u00e9ponse \u00e0 la conduite", "start": 2945.58, "duration": 3.36}, {"text": "puisque beaucoup moins de gestion en", "start": 2947.2, "duration": 5.22}, {"text": "mode ehpad des personnels m\u00e9dicaux et", "start": 2948.94, "duration": 5.82}, {"text": "non m\u00e9dicaux qui avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9j\u00e0 capable", "start": 2952.42, "duration": 3.39}, {"text": "d'identifier les personnes vuln\u00e9rables", "start": 2954.76, "duration": 3.72}, {"text": "dont kg et qui tout de suite finalement", "start": 2955.81, "duration": 4.35}, {"text": "d\u00e8s d\u00e9but f\u00e9vrier entre guillemets les", "start": 2958.48, "duration": 3.09}, {"text": "ont confirm\u00e9s et les ont mis sous bulle", "start": 2960.16, "duration": 4.53}, {"text": "donc en ayant des des gestes barri\u00e8res", "start": 2961.57, "duration": 4.38}, {"text": "extr\u00eamement consciencieux en les", "start": 2964.69, "duration": 2.85}, {"text": "accompagnant les \u00e9duquant leur", "start": 2965.95, "duration": 3.149}, {"text": "expliquant attention vous faites partie", "start": 2967.54, "duration": 3.69}, {"text": "des populations vuln\u00e9rables et donc il", "start": 2969.099, "duration": 3.541}, {"text": "ya eu comme on dit en anglais un baril", "start": 2971.23, "duration": 3.69}, {"text": "d'acier autour de cette population", "start": 2972.64, "duration": 4.41}, {"text": "vuln\u00e9rable et c'est ce qui a cr\u00e9\u00e9 un", "start": 2974.92, "duration": 4.409}, {"text": "vrai d\u00e9crochage au niveau des de", "start": 2977.05, "duration": 4.26}, {"text": "l'impact sur le syst\u00e8me de sant\u00e9 entre", "start": 2979.329, "duration": 3.571}, {"text": "l'allemagne et la france donc \u00e7a montre", "start": 2981.31, "duration": 3.57}, {"text": "bien que cette individualisation des", "start": 2982.9, "duration": 3.39}, {"text": "parcours cette r\u00e9flexion plus g\u00e9n\u00e9rale", "start": 2984.88, "duration": 4.52}, {"text": "sur le syst\u00e8me de sant\u00e9 n\u00e9cessite", "start": 2986.29, "duration": 5.46}, {"text": "d'assumer que nous avons des populations", "start": 2989.4, "duration": 5.26}, {"text": "vuln\u00e9rables dans diff\u00e9rents domaines et", "start": 2991.75, "duration": 4.41}, {"text": "qu'il faut leur apporter une r\u00e9ponse", "start": 2994.66, "duration": 4.26}, {"text": "directement et de les prot\u00e9ger selon", "start": 2996.16, "duration": 5.15}, {"text": "leurs besoins", "start": 2998.92, "duration": 2.39}, {"text": "la question de l'h\u00e9bergement des", "start": 3004.19, "duration": 3.37}, {"text": "personnes touch\u00e9es par les pathologies", "start": 3006.21, "duration": 1.77}, {"text": "mentales", "start": 3007.56, "duration": 2.61}, {"text": "\u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 un probl\u00e8me en france", "start": 3007.98, "duration": 4.47}, {"text": "et on manque cruellement de structures", "start": 3010.17, "duration": 5.34}, {"text": "j'ai travaill\u00e9 nous avons une bonne", "start": 3012.45, "duration": 5.01}, {"text": "dizaine d'ann\u00e9es sur un h\u00f4pital", "start": 3015.51, "duration": 5.099}, {"text": "psychiatrique parisien et j'ai d\u00fb", "start": 3017.46, "duration": 4.71}, {"text": "collaborer avec des \u00e9tablissements en", "start": 3020.609, "duration": 3.96}, {"text": "belgique pour leur permettre d'avoir une", "start": 3022.17, "duration": 4.25}, {"text": "vie digne et un accompagnement", "start": 3024.569, "duration": 5.071}, {"text": "voil\u00e0 j'estime pour ces personnes aussi", "start": 3026.42, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e0 la question administrative qui est", "start": 3029.64, "duration": 4.5}, {"text": "tr\u00e8s compliqu\u00e9 et on a r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 un", "start": 3031.5, "duration": 4.5}, {"text": "moment donn\u00e9 \u00e0 mettre en place", "start": 3034.14, "duration": 3.479}, {"text": "directement les services des tutelles", "start": 3036.0, "duration": 3.23}, {"text": "dans les secteurs d'hospitalisation", "start": 3037.619, "duration": 4.411}, {"text": "parce que souvent le temps que le tuteur", "start": 3039.23, "duration": 4.93}, {"text": "ou le curateur nous fasse les r\u00e9ponses", "start": 3042.03, "duration": 3.75}, {"text": "il se passe des semaines et des semaines", "start": 3044.16, "duration": 3.48}, {"text": "et des semaines et des semaines pour des", "start": 3045.78, "duration": 3.48}, {"text": "patientes des patients touch\u00e9s par les", "start": 3047.64, "duration": 2.88}, {"text": "pathologies mentales", "start": 3049.26, "duration": 3.66}, {"text": "c'est un gap et pour le r\u00e9cup\u00e9rer", "start": 3050.52, "duration": 3.99}, {"text": "souvent c'est des compensations et c'est", "start": 3052.92, "duration": 3.09}, {"text": "donc je pense qu'on doit penser", "start": 3054.51, "duration": 4.069}, {"text": "fortement \u00e0 la cr\u00e9ation de structures", "start": 3056.01, "duration": 4.319}, {"text": "pour leur h\u00e9bergement", "start": 3058.579, "duration": 4.151}, {"text": "parce qu'on disait la nuit c'est une", "start": 3060.329, "duration": 4.26}, {"text": "angoisse pour eux on sait que c'est tr\u00e8s", "start": 3062.73, "duration": 3.119}, {"text": "compliqu\u00e9 de les r\u00e9ins\u00e9rer dans un", "start": 3064.589, "duration": 3.151}, {"text": "circuit parce que souvent c'est l'appel", "start": 3065.849, "duration": 6.061}, {"text": "\u00e0 la rue aussi qui est l\u00e0 donc dans", "start": 3067.74, "duration": 6.69}, {"text": "notre dans notre nouveau syst\u00e8me de", "start": 3071.91, "duration": 4.89}, {"text": "sant\u00e9 je pense qu'aujourd'hui cr\u00e9er des", "start": 3074.43, "duration": 3.929}, {"text": "structures d'accompagnement des", "start": 3076.8, "duration": 2.519}, {"text": "personnes vuln\u00e9rables", "start": 3078.359, "duration": 4.581}, {"text": "c'est un point tr\u00e8s important", "start": 3079.319, "duration": 3.621}, {"text": "juste un commentaire \u00e0 ce que vient de", "start": 3084.55, "duration": 5.65}, {"text": "dire madame de courcelles la question", "start": 3086.9, "duration": 7.23}, {"text": "cruciale qui est pos\u00e9e par le", "start": 3090.2, "duration": 6.36}, {"text": "d\u00e9ploiement de cette r\u00e9forme c'est de", "start": 3094.13, "duration": 5.58}, {"text": "ces r\u00e9formes c'est leur capacit\u00e9 \u00e0", "start": 3096.56, "duration": 6.0}, {"text": "atteindre les plus fragiles les plus les", "start": 3099.71, "duration": 4.95}, {"text": "plus difficiles \u00e0 atteindre les grands", "start": 3102.56, "duration": 4.98}, {"text": "pr\u00e9caires les personnes qui sont", "start": 3104.66, "duration": 4.37}, {"text": "porteuses d'une extr\u00eame vuln\u00e9rabilit\u00e9", "start": 3107.54, "duration": 5.37}, {"text": "les enfants de la zone est donc \u00e7a c'est", "start": 3109.03, "duration": 5.23}, {"text": "une pr\u00e9occupation que nous avons depuis", "start": 3112.91, "duration": 3.659}, {"text": "le d\u00e9part dans l'ouverture de ces", "start": 3114.26, "duration": 4.02}, {"text": "chantiers qu'elle veut qu'elles vont", "start": 3116.569, "duration": 4.351}, {"text": "\u00eatre nos capacit\u00e9s \u00e0 atteindre ce qui", "start": 3118.28, "duration": 4.98}, {"text": "pourrait en b\u00e9n\u00e9ficier le plus nous", "start": 3120.92, "duration": 4.199}, {"text": "avons une r\u00e8gle en m\u00e9decine qui est que", "start": 3123.26, "duration": 4.68}, {"text": "la taille des faits d'un m\u00e9dicament par", "start": 3125.119, "duration": 5.011}, {"text": "exemple est directement corr\u00e9l\u00e9 \u00e0", "start": 3127.94, "duration": 4.23}, {"text": "l'importance du probl\u00e8me que nous", "start": 3130.13, "duration": 6.3}, {"text": "souhaitons trait\u00e9 et donc on sait que si", "start": 3132.17, "duration": 6.03}, {"text": "on trouve des strat\u00e9gies pour atteindre", "start": 3136.43, "duration": 4.02}, {"text": "les plus vuln\u00e9rables on va avoir un", "start": 3138.2, "duration": 4.05}, {"text": "effet beaucoup plus important enfin en", "start": 3140.45, "duration": 3.75}, {"text": "tout cas une taille des faits tr\u00e8s", "start": 3142.25, "duration": 6.329}, {"text": "importante est la r\u00e9ponse \u00e0 cette", "start": 3144.2, "duration": 7.82}, {"text": "question cruciale de l'efficacit\u00e9 pour", "start": 3148.579, "duration": 7.591}, {"text": "ceux qui en ont le plus besoin que je", "start": 3152.02, "duration": 6.01}, {"text": "vois c'est justement les organisations", "start": 3156.17, "duration": 3.81}, {"text": "territoriales c'est justement cette", "start": 3158.03, "duration": 4.95}, {"text": "int\u00e9gration au niveau du territoire des", "start": 3159.98, "duration": 5.16}, {"text": "comp\u00e9tences de chacun pour faire le", "start": 3162.98, "duration": 3.27}, {"text": "diagnostic des besoins", "start": 3165.14, "duration": 5.219}, {"text": "jusqu aux plus n\u00e9cessiteux de la", "start": 3166.25, "duration": 5.849}, {"text": "politique que l'on veut d\u00e9ployer et", "start": 3170.359, "duration": 3.931}, {"text": "cette logique de coop\u00e9ration pour que", "start": 3172.099, "duration": 4.201}, {"text": "pour qu'on n'oublie personne", "start": 3174.29, "duration": 4.98}, {"text": "et c'est d'ailleurs je parlais tout \u00e0", "start": 3176.3, "duration": 4.559}, {"text": "l'heure de la r\u00e9forme des organisations", "start": 3179.27, "duration": 3.15}, {"text": "territoriales dans le champ de la sant\u00e9", "start": 3180.859, "duration": 3.931}, {"text": "mentale de la psychiatrie c'est", "start": 3182.42, "duration": 4.53}, {"text": "l'ambition des projets territoriaux de", "start": 3184.79, "duration": 3.87}, {"text": "sant\u00e9 mentale qui est un outil \u00e0 mon", "start": 3186.95, "duration": 4.05}, {"text": "sens extr\u00eamement puissant et qui a", "start": 3188.66, "duration": 4.439}, {"text": "d'ailleurs tr\u00e8s bien march\u00e9 les acteurs", "start": 3191.0, "duration": 5.13}, {"text": "des d\u00e9partements ont \u00e9t\u00e9 se sont", "start": 3193.099, "duration": 5.311}, {"text": "spontan\u00e9ment fortement mobilis\u00e9s dans", "start": 3196.13, "duration": 4.56}, {"text": "cette d\u00e9marche de mise en place de ces", "start": 3198.41, "duration": 3.87}, {"text": "logiques de coop\u00e9ration entre acteurs", "start": 3200.69, "duration": 4.639}, {"text": "issus de secteurs diff\u00e9rents", "start": 3202.28, "duration": 4.6}, {"text": "merci", "start": 3205.329, "duration": 4.161}, {"text": "on va devoir conclure il nous reste", "start": 3206.88, "duration": 3.419}, {"text": "quelques minutes", "start": 3209.49, "duration": 4.379}, {"text": "si je vous demandais un chacun tr\u00e8s vite", "start": 3210.299, "duration": 7.32}, {"text": "une proposition une id\u00e9e pour \u00eatre", "start": 3213.869, "duration": 4.89}, {"text": "optimiste dans notre syst\u00e8me de sant\u00e9", "start": 3217.619, "duration": 2.94}, {"text": "parce que moins tant que soignant on", "start": 3218.759, "duration": 3.481}, {"text": "voit quand m\u00eame beaucoup de confront\u00e9 \u00e0", "start": 3220.559, "duration": 3.72}, {"text": "la maladie on est encore en prise en", "start": 3222.24, "duration": 3.93}, {"text": "situation de crise et voire bon voil\u00e0", "start": 3224.279, "duration": 4.111}, {"text": "donc un message optimiste une", "start": 3226.17, "duration": 3.75}, {"text": "proposition vous souhaiteriez porte et", "start": 3228.39, "duration": 3.149}, {"text": "on n'a pas pu r\u00e9pondre \u00e0 toutes les", "start": 3229.92, "duration": 3.57}, {"text": "questions on fera la r\u00e9ponse de", "start": 3231.539, "duration": 3.81}, {"text": "possibles je vous laisse le micro il", "start": 3233.49, "duration": 3.15}, {"text": "nous reste trois minutes pour que chacun", "start": 3235.349, "duration": 5.22}, {"text": "puisse donner un peu son avis moi ce", "start": 3236.64, "duration": 5.58}, {"text": "serait vraiment la question de le", "start": 3240.569, "duration": 3.421}, {"text": "secteur sanitaire et le secteur", "start": 3242.22, "duration": 4.289}, {"text": "d\u00e9mocratique par excellence est donc", "start": 3243.99, "duration": 4.019}, {"text": "pour moi c'est un levier fantastique", "start": 3246.509, "duration": 5.07}, {"text": "pour dans cette p\u00e9riode o\u00f9 une situation", "start": 3248.009, "duration": 5.461}, {"text": "de crise sanitaire a balay\u00e9 beaucoup de", "start": 3251.579, "duration": 3.901}, {"text": "certitudes on puisse reconstruire", "start": 3253.47, "duration": 3.42}, {"text": "ensemble et qui est vraiment un moment", "start": 3255.48, "duration": 4.2}, {"text": "deux hommes de renouveau d\u00e9mocratique", "start": 3256.89, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e7a me semble \u00eatre un moment o\u00f9 on peut", "start": 3259.68, "duration": 3.06}, {"text": "le faire voil\u00e0 j'ai envie d'\u00eatre", "start": 3261.809, "duration": 6.06}, {"text": "optimiste tr\u00e8s rapidement donc \u00e0", "start": 3262.74, "duration": 7.829}, {"text": "l'ensemble de la population puisque mon", "start": 3267.869, "duration": 4.111}, {"text": "les messages sont pas forc\u00e9ment les", "start": 3270.569, "duration": 2.851}, {"text": "m\u00eames en fonction de qui on s'adresse", "start": 3271.98, "duration": 2.879}, {"text": "mais \u00e0 l'ensemble de la population", "start": 3273.42, "duration": 3.72}, {"text": "prenez soin de vous et prenez soin des", "start": 3274.859, "duration": 4.531}, {"text": "autres de ceux qui sont proches de vous", "start": 3277.14, "duration": 3.899}, {"text": "je pense que cette mobilisation", "start": 3279.39, "duration": 3.419}, {"text": "citoyenne c'est aussi le souci de", "start": 3281.039, "duration": 3.57}, {"text": "l'autre qui a \u00e9merg\u00e9 pendant cette crise", "start": 3282.809, "duration": 6.331}, {"text": "et \u00e7a c'est un outil la mobilisation", "start": 3284.609, "duration": 7.771}, {"text": "citoyenne extr\u00eamement puissant ont la", "start": 3289.14, "duration": 5.01}, {"text": "vie dans les quartiers on a vu des", "start": 3292.38, "duration": 4.83}, {"text": "mouvements de solidarit\u00e9 eun \u00eatre en", "start": 3294.15, "duration": 4.53}, {"text": "faveur des plus d\u00e9munis les personnes", "start": 3297.21, "duration": 3.809}, {"text": "\u00e2g\u00e9es d'un immeuble par exemple les", "start": 3298.68, "duration": 3.03}, {"text": "enfants qui \u00e9taient en difficult\u00e9", "start": 3301.019, "duration": 5.401}, {"text": "pendant le confinement et puis donc la", "start": 3301.71, "duration": 7.319}, {"text": "sant\u00e9 mentale la psychiatrie je rappelle", "start": 3306.42, "duration": 4.439}, {"text": "premier poste de d\u00e9penses de l'assurance", "start": 3309.029, "duration": 2.391}, {"text": "maladie", "start": 3310.859, "duration": 4.081}, {"text": "ce sont des pathologies leader dans les", "start": 3311.42, "duration": 5.139}, {"text": "dents les sources de handicap et de", "start": 3314.94, "duration": 4.349}, {"text": "co\u00fbts c'est un enjeu de sant\u00e9 publique", "start": 3316.559, "duration": 7.05}, {"text": "majeur et les capacit\u00e9s de les", "start": 3319.289, "duration": 6.071}, {"text": "possibilit\u00e9s de r\u00e9tablissement existe", "start": 3323.609, "duration": 3.581}, {"text": "c'est ce qui est contenu dans cet", "start": 3325.36, "duration": 3.15}, {"text": "ensemble de r\u00e9formes qui est en train de", "start": 3327.19, "duration": 2.06}, {"text": "se d\u00e9ployer", "start": 3328.51, "duration": 2.94}, {"text": "c'est pour nous une source d'espoir", "start": 3329.25, "duration": 3.49}, {"text": "immense pour les patients et pour les", "start": 3331.45, "duration": 2.91}, {"text": "familles aussi en tout cas d'avoir cette", "start": 3332.74, "duration": 4.44}, {"text": "perspective de pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier de", "start": 3334.36, "duration": 4.34}, {"text": "parcours de soins personnalis\u00e9s", "start": 3337.18, "duration": 4.8}, {"text": "individualis\u00e9 et multi partenarial ou", "start": 3338.7, "duration": 6.88}, {"text": "multi partenariaux pardon oui si je", "start": 3341.98, "duration": 5.91}, {"text": "devais avoir un message conclusif", "start": 3345.58, "duration": 5.55}, {"text": "ce serait celui de se faire confiance de", "start": 3347.89, "duration": 5.22}, {"text": "retrouver une confiance nous avons les", "start": 3351.13, "duration": 4.86}, {"text": "moyens d'une ambition nous n'avons pas", "start": 3353.11, "duration": 5.88}, {"text": "aujourd'hui de p\u00e9nurie de financements", "start": 3355.99, "duration": 4.65}, {"text": "c'est \u00e0 dire nous avons les moyens nous", "start": 3358.99, "duration": 2.97}, {"text": "allons les mettre et \u00e7a c'est un", "start": 3360.64, "duration": 3.84}, {"text": "engagement fort et je pense qu'on peut", "start": 3361.96, "duration": 4.08}, {"text": "se permettre non pas de colmater des", "start": 3364.48, "duration": 3.66}, {"text": "br\u00e8ches mais de revoir notre matricielle", "start": 3366.04, "duration": 5.4}, {"text": "et de r\u00e9ellement r\u00e9interroger ce qui", "start": 3368.14, "duration": 5.49}, {"text": "doit \u00eatre la sant\u00e9 de demain la", "start": 3371.44, "duration": 4.02}, {"text": "protection de main et une vraie sant\u00e9", "start": 3373.63, "duration": 3.75}, {"text": "publique qui se respecte et et moi en", "start": 3375.46, "duration": 3.18}, {"text": "tant que pr\u00e9sident de la commission de", "start": 3377.38, "duration": 2.31}, {"text": "surveillance de la caisse des d\u00e9p\u00f4ts", "start": 3378.64, "duration": 3.3}, {"text": "oui les moyens sont l\u00e0 oui nous avons", "start": 3379.69, "duration": 3.96}, {"text": "les moyens des financements et j'en", "start": 3381.94, "duration": 3.18}, {"text": "appelle aux projets locaux il ya ceux", "start": 3383.65, "duration": 3.27}, {"text": "qui sont porteurs de projets nous", "start": 3385.12, "duration": 4.35}, {"text": "saurons r\u00e9pondre aux attentes et nous", "start": 3386.92, "duration": 7.64}, {"text": "allons faire pour le mot de la fin je", "start": 3389.47, "duration": 8.19}, {"text": "pense qu'on a fait preuve de solidarit\u00e9", "start": 3394.56, "duration": 6.82}, {"text": "on a su lancer des vrai \u00e9lan qui ont", "start": 3397.66, "duration": 7.14}, {"text": "permis de tenir le cap et je dirais", "start": 3401.38, "duration": 4.74}, {"text": "qu'aujourd'hui on doit continuer \u00e0 faire", "start": 3404.8, "duration": 4.59}, {"text": "preuve de civisme et de responsabilit\u00e9", "start": 3406.12, "duration": 5.7}, {"text": "il faut continuer continuer \u00e0", "start": 3409.39, "duration": 5.33}, {"text": "sensibiliser \u00e0 communiquer et puis", "start": 3411.82, "duration": 6.12}, {"text": "mettre encore pas mal je dirais en", "start": 3414.72, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9seau les professionnels des", "start": 3417.94, "duration": 5.16}, {"text": "territoires faire d\u00e9 mettre en place des", "start": 3419.92, "duration": 5.01}, {"text": "activit\u00e9s sur la promotion de la sant\u00e9", "start": 3423.1, "duration": 2.61}, {"text": "etc", "start": 3424.93, "duration": 3.36}, {"text": "et puis surtout nous permettre d'acc\u00e9der", "start": 3425.71, "duration": 5.51}, {"text": "aussi \u00e0 ces choses l\u00e0", "start": 3428.29, "duration": 2.93}, {"text": "merci beaucoup en tout cas une belle", "start": 3433.339, "duration": 4.74}, {"text": "\u00e9nergie pour ces \u00e9changes merci \u00e0 vous", "start": 3435.019, "duration": 5.401}, {"text": "quatre vraiment pour ses \u00e9changes tr\u00e8s", "start": 3438.079, "duration": 2.7}, {"text": "riches", "start": 3440.42, "duration": 2.429}, {"text": "merci merci pour le public qui a assist\u00e9", "start": 3440.779, "duration": 6.0}, {"text": "puis aux marcheurs de nevers merci \u00e0", "start": 3442.849, "duration": 5.791}, {"text": "vous pour tout \u00e7a on pourra continuer", "start": 3446.779, "duration": 4.77}, {"text": "d'\u00e9changer sur le week-end autour de", "start": 3448.64, "duration": 4.53}, {"text": "cette th\u00e9matique surtout n'h\u00e9sitez pas", "start": 3451.549, "duration": 3.27}, {"text": "mais vraiment des \u00e9changes tr\u00e8s riches", "start": 3453.17, "duration": 3.51}, {"text": "et j'aime beaucoup ces messages", "start": 3454.819, "duration": 4.47}, {"text": "optimistes et je crois que le quoi qu'il", "start": 3456.68, "duration": 4.559}, {"text": "en co\u00fbte de notre pr\u00e9sident et le quoi", "start": 3459.289, "duration": 4.32}, {"text": "qu'il en co\u00fbtera en tout cas on a encore", "start": 3461.239, "duration": 3.8}, {"text": "des belles choses \u00e0 faire", "start": 3463.609, "duration": 4.081}, {"text": "voil\u00e0 prenez soin de vous et n'oubliez", "start": 3465.039, "duration": 4.091}, {"text": "pas tous les gestes barri\u00e8res tout ce", "start": 3467.69, "duration": 6.139}, {"text": "que vous savez a tr\u00e8s vite te revoir", "start": 3469.13, "duration": 4.699}, {"text": "et pas facile", "start": 3480.39, "duration": 3.51}, {"text": "devoir d'avoir juste et bien oui puis ou", "start": 3492.66, "duration": 18.55}, {"text": "c'est pas facile mais en fait on voit", "start": 3506.95, "duration": 8.19}, {"text": "pas filer masse des deux pouvoirs", "start": 3511.21, "duration": 7.25}, {"text": "publics de lancer pour ses pas", "start": 3515.14, "duration": 3.32}, {"text": "j'ai trouv\u00e9 les \u00e9changes int\u00e9ressants", "start": 3524.57, "duration": 4.79}, {"text": "normal", "start": 3554.17, "duration": 3.0}, {"text": "de l\u00e0 m\u00eame", "start": 3561.66, "duration": 2.929}]}