{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 3.39, "duration": 5.91}, {"text": "merci \u00e0 toutes et tous d'\u00eatre pr\u00e9sents", "start": 5.99, "duration": 5.38}, {"text": "ce matin la rue du port \u00e9tait la rue la", "start": 9.3, "duration": 4.02}, {"text": "plus commer\u00e7ante de clermont ferrand et", "start": 11.37, "duration": 3.45}, {"text": "on a retrouv\u00e9 en revenant une rue o\u00f9 il", "start": 13.32, "duration": 2.789}, {"text": "y avait finalement pu plus beaucoup de", "start": 14.82, "duration": 2.64}, {"text": "koblenz donc \u00e0 quelques-uns on s'est dit", "start": 16.109, "duration": 2.611}, {"text": "bon on va cr\u00e9er une association de", "start": 17.46, "duration": 2.819}, {"text": "r\u00e9sidents au cours l'ann\u00e9e derni\u00e8re il", "start": 18.72, "duration": 3.69}, {"text": "ya dix commerces qui ont r\u00e9ouvert dans", "start": 20.279, "duration": 3.601}, {"text": "la rue du port et y en a aucun qui a", "start": 22.41, "duration": 3.33}, {"text": "ferm\u00e9 la ville de thiers a d\u00e9cid\u00e9 de se", "start": 23.88, "duration": 4.59}, {"text": "lancer sur un projet qui s'appelle", "start": 25.74, "duration": 5.099}, {"text": "territoire 0 ch\u00f4mage de longue dur\u00e9e sur", "start": 28.47, "duration": 5.76}, {"text": "la premi\u00e8re entreprise qui a \u00e9t\u00e9 mise en", "start": 30.839, "duration": 3.751}, {"text": "place", "start": 34.23, "duration": 3.39}, {"text": "un 1er mai 1er mai 2017 nous allons", "start": 34.59, "duration": 5.31}, {"text": "aujourd'hui 80 personnes travaillant", "start": 37.62, "duration": 3.12}, {"text": "dans cette entreprise", "start": 39.9, "duration": 2.37}, {"text": "l'autre entreprise vient d'ouvrir jeudi", "start": 40.74, "duration": 3.63}, {"text": "dernier et nous avons d\u00e9j\u00e0 quinze", "start": 42.27, "duration": 4.32}, {"text": "salari\u00e9s qui ont \u00e9t\u00e9 embauch\u00e9s donc je", "start": 44.37, "duration": 4.46}, {"text": "pense qu'il ya une chance vraiment", "start": 46.59, "duration": 5.13}, {"text": "utiliser la transformation digitale pour", "start": 48.83, "duration": 4.09}, {"text": "l'industrie une chance de", "start": 51.72, "duration": 3.24}, {"text": "l'industrialisation en rendant tr\u00e8s", "start": 52.92, "duration": 3.75}, {"text": "attractifs des m\u00e9tiers qui l'\u00e9tait moins", "start": 54.96, "duration": 6.0}, {"text": "et puis en essayant de pr\u00e9server en face", "start": 56.67, "duration": 5.88}, {"text": "aux tissus industriels qui ont compos\u00e9", "start": 60.96, "duration": 3.36}, {"text": "cette journ\u00e9e et j'ai cette intime", "start": 62.55, "duration": 4.62}, {"text": "conviction la queue on est en train avec", "start": 64.32, "duration": 5.159}, {"text": "vous \u00e0 travers les combats que vous", "start": 67.17, "duration": 3.809}, {"text": "allez mener sur nos territoires et dans", "start": 69.479, "duration": 4.621}, {"text": "vos communes on est au fond en train de", "start": 70.979, "duration": 5.64}, {"text": "pr\u00e9parer ce que sera le bilan de la", "start": 74.1, "duration": 5.82}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle en 2022 et dieu", "start": 76.619, "duration": 4.68}, {"text": "seul sait que c'est important si on va", "start": 79.92, "duration": 4.229}, {"text": "avoir l'opportunit\u00e9 de poursuivre le", "start": 81.299, "duration": 4.77}, {"text": "travail qu'on a commenc\u00e9 pour notre pays", "start": 84.149, "duration": 3.72}, {"text": "si on prend cette th\u00e9matique de", "start": 86.069, "duration": 3.09}, {"text": "l'attractivit\u00e9 \u00e9conomique et du", "start": 87.869, "duration": 2.25}, {"text": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "start": 89.159, "duration": 3.66}, {"text": "effectivement je pense que la politique", "start": 90.119, "duration": 5.25}, {"text": "que nous menons aujourd'hui r\u00e9pond aux", "start": 92.819, "duration": 4.68}, {"text": "besoins notamment des entreprises de ce", "start": 95.369, "duration": 2.46}, {"text": "pays", "start": 97.499, "duration": 2.461}, {"text": "je compte sur vous pour porter les", "start": 97.829, "duration": 4.411}, {"text": "projets optimiste des projets positifs", "start": 99.96, "duration": 4.829}, {"text": "nous ne faisons jamais contre les \u00e9lus", "start": 102.24, "duration": 5.07}, {"text": "en place contre les maires sortants on", "start": 104.789, "duration": 4.65}, {"text": "le fait parce qu'on y croit parce qu'on", "start": 107.31, "duration": 4.169}, {"text": "croit \u00e0 la puissance citoyenne de ce", "start": 109.439, "duration": 3.901}, {"text": "pays ces salades et hand en mars depuis", "start": 111.479, "duration": 3.971}, {"text": "le premier jour je vous remercie", "start": 113.34, "duration": 10.049}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 115.45, "duration": 7.939}]}