{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "maintenant alors comme vous l'avez", "start": 0.04, "duration": 5.279}, {"text": "compris euh il y a une r\u00e9action", "start": 2.04, "duration": 5.319}, {"text": "actuellement de de notre groupe de", "start": 5.319, "duration": 4.4}, {"text": "l'ensemble des d\u00e9put\u00e9s de de la ruralit\u00e9", "start": 7.359, "duration": 5.2}, {"text": "face au plein ruralit\u00e9 de euh", "start": 9.719, "duration": 4.88}, {"text": "d'\u00c9lisabeth borne mais en fait ce", "start": 12.559, "duration": 4.321}, {"text": "travail de la ruralit\u00e9 on le fait depuis", "start": 14.599, "duration": 3.961}, {"text": "longtemps on le fait depuis longtemps et", "start": 16.88, "duration": 5.44}, {"text": "l\u00e0 il y a le le livr\u00e9 ruralit\u00e9 qui", "start": 18.56, "duration": 6.44}, {"text": "apporte des r\u00e9ponses qui apport\u00e9 d\u00e9j\u00e0", "start": 22.32, "duration": 6.719}, {"text": "des r\u00e9ponses \u00e0 en fait \u00e0 la logique", "start": 25.0, "duration": 6.519}, {"text": "\u00e9conomique qui est port\u00e9 par Emmanuel", "start": 29.039, "duration": 6.001}, {"text": "Macron maintenant et puis qui existait", "start": 31.519, "duration": 6.2}, {"text": "paravant mais c'est une mani\u00e8re de", "start": 35.04, "duration": 6.32}, {"text": "continuer \u00e0 lutter contre la politique", "start": 37.719, "duration": 6.041}, {"text": "\u00e9conomique d'Emmanuel Macron qui est", "start": 41.36, "duration": 5.32}, {"text": "celle d'une attractivit\u00e9 en fait de la", "start": 43.76, "duration": 5.6}, {"text": "concurrence internationale qui est", "start": 46.68, "duration": 4.199}, {"text": "implant\u00e9e sur notre territoire d'une", "start": 49.36, "duration": 3.32}, {"text": "mani\u00e8re assez particuli\u00e8re elle", "start": 50.879, "duration": 5.16}, {"text": "s'implante dans les m\u00e9tropoles et on ne", "start": 52.68, "duration": 5.199}, {"text": "Emmanuel Macron ne pourra jamais", "start": 56.039, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9pondre aux besoins des ruralit\u00e9 tant", "start": 57.879, "duration": 6.401}, {"text": "que on ne sortira pas de cette logique", "start": 61.079, "duration": 5.281}, {"text": "d'attractivit\u00e9 de la France de", "start": 64.28, "duration": 5.68}, {"text": "l'attractivit\u00e9 \u00e9conomique \u00e0 travers et", "start": 66.36, "duration": 6.88}, {"text": "bien en laissant faire les plus grosses", "start": 69.96, "duration": 6.76}, {"text": "entreprises sur nos territoirees et uber", "start": 73.24, "duration": 6.76}, {"text": "ou Amazon en sont des exemples assez", "start": 76.72, "duration": 5.719}, {"text": "forts parce que mantenant l'a dit en", "start": 80.0, "duration": 4.28}, {"text": "fait l'avenir de la France de sa", "start": 82.439, "duration": 4.36}, {"text": "souverainet\u00e9 elle est dans la ruralit\u00e9", "start": 84.28, "duration": 4.08}, {"text": "les questions de l'eau les questions de", "start": 86.799, "duration": 3.241}, {"text": "l'\u00e9nergie la question de de", "start": 88.36, "duration": 3.56}, {"text": "l'alimentation la question de la", "start": 90.04, "duration": 4.16}, {"text": "biodiversit\u00e9 m\u00eame de la", "start": 91.92, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9industrialisation tous ces angeaul ils", "start": 94.2, "duration": 7.12}, {"text": "vont se produire dans la ruralit\u00e9 et", "start": 96.64, "duration": 7.439}, {"text": "donc nous \u00e0 la France \u00e7a fait longtemps", "start": 101.32, "duration": 3.72}, {"text": "en fait qu'on travaille sur ces", "start": 104.079, "duration": 3.281}, {"text": "questions l\u00e0 qui peut dire aujourd'hui", "start": 105.04, "duration": 4.96}, {"text": "qui le contraire que Ben Jean-Luc", "start": 107.36, "duration": 4.32}, {"text": "M\u00e9lenchon quand m\u00eame il a ouvert sa", "start": 110.0, "duration": 4.159}, {"text": "campagne sur la question de l'eau donc", "start": 111.68, "duration": 4.32}, {"text": "on est \u00e0 l'avance sur ces questions l\u00e0", "start": 114.159, "duration": 3.6}, {"text": "et il nous semble important d'inscrire", "start": 116.0, "duration": 3.439}, {"text": "dans la dur\u00e9e ce travail que nous", "start": 117.759, "duration": 3.68}, {"text": "faisons depuis maintenant de nombreuses", "start": 119.439, "duration": 3.68}, {"text": "ann\u00e9es sur des questions qui touchent la", "start": 121.439, "duration": 3.561}, {"text": "ruralit\u00e9 et qui va encore plus les", "start": 123.119, "duration": 4.081}, {"text": "toucher dans les ann\u00e9es \u00e0 venir alors", "start": 125.0, "duration": 5.52}, {"text": "c'est pour \u00e7a que on va continuer \u00e0 \u00e0", "start": 127.2, "duration": 6.44}, {"text": "travailler pas seulement en r\u00e9action", "start": 130.52, "duration": 6.079}, {"text": "avec le le plan ruralit\u00e9 d'\u00c9lisabeth", "start": 133.64, "duration": 6.12}, {"text": "born mais aussi ben dans le long cours", "start": 136.599, "duration": 5.521}, {"text": "alors avec le livret ruralit\u00e9 bien", "start": 139.76, "duration": 6.28}, {"text": "\u00e9videmment avec un s\u00e9minaire qui va \u00eatre", "start": 142.12, "duration": 6.199}, {"text": "organis\u00e9 donc \u00e0 la fin du mois de", "start": 146.04, "duration": 4.72}, {"text": "septembre le le 28 septembre le 27", "start": 148.319, "duration": 4.441}, {"text": "septembre il y a aussi un rendez-vous", "start": 150.76, "duration": 5.479}, {"text": "sur ces questions-l\u00e0 pour tirer le fil", "start": 152.76, "duration": 5.92}, {"text": "dans le long terme sur cette question", "start": 156.239, "duration": 4.481}, {"text": "qui nous semble absolument essentielle", "start": 158.68, "duration": 5.36}, {"text": "pour reprendre ben le pouvoir sur sur", "start": 160.72, "duration": 6.0}, {"text": "nos vies", "start": 164.04, "duration": 2.68}]}