{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente \u00e0 l'occasion", "start": 0.06, "duration": 3.96}, {"text": "du vote de la d\u00e9charge budg\u00e9taire de", "start": 2.28, "duration": 3.9}, {"text": "Frontex permettez-moi de dire ce que", "start": 4.02, "duration": 4.079}, {"text": "j'ai vu \u00e0 Menton \u00e0 la fronti\u00e8re entre la", "start": 6.18, "duration": 4.44}, {"text": "France et l'Italie ce que j'ai vu \u00e0", "start": 8.099, "duration": 4.62}, {"text": "Menton c'est une double faillite celle", "start": 10.62, "duration": 3.899}, {"text": "du gouvernement fran\u00e7ais d'abord et", "start": 12.719, "duration": 3.781}, {"text": "celle de l'Union europ\u00e9enne ensuite qui", "start": 14.519, "duration": 4.26}, {"text": "a vid\u00e9 Frontex de son r\u00f4le initial de", "start": 16.5, "duration": 5.22}, {"text": "lutte contre l'immigration clandestine \u00e0", "start": 18.779, "duration": 4.021}, {"text": "Menton les habitants et les pouvoirs", "start": 21.72, "duration": 2.7}, {"text": "publics sont confront\u00e9s \u00e0 un afflux", "start": 22.8, "duration": 3.239}, {"text": "massif de migrants qui p\u00e9n\u00e8trent chez", "start": 24.42, "duration": 4.019}, {"text": "nous sans aucun contr\u00f4le et pour s'y", "start": 26.039, "duration": 3.9}, {"text": "installer contre la volont\u00e9 du peuple", "start": 28.439, "duration": 4.14}, {"text": "fran\u00e7ais en faisant de Frontex une", "start": 29.939, "duration": 4.681}, {"text": "agence de voyage pour migrants en", "start": 32.579, "duration": 3.721}, {"text": "envoyant le signal d\u00e9sastreux que l'on", "start": 34.62, "duration": 3.54}, {"text": "peut venir en Europe sans y avoir \u00e9t\u00e9", "start": 36.3, "duration": 4.32}, {"text": "invit\u00e9 vous avez transform\u00e9 nos", "start": 38.16, "duration": 4.079}, {"text": "fronti\u00e8res en passoire et nos pays en", "start": 40.62, "duration": 2.759}, {"text": "h\u00f4tel", "start": 42.239, "duration": 2.82}, {"text": "et contribuables europ\u00e9ens ne veulent", "start": 43.379, "duration": 3.241}, {"text": "pas que vous utilisiez leur argent pour", "start": 45.059, "duration": 3.68}, {"text": "les submerger mais pour les prot\u00e9ger", "start": 46.62, "duration": 4.56}, {"text": "face au d\u00e9fi migratoires la na\u00efvet\u00e9", "start": 48.739, "duration": 4.84}, {"text": "n'est plus possible le temps est venu", "start": 51.18, "duration": 4.26}, {"text": "d'une action ferme et d'une action", "start": 53.579, "duration": 4.441}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9e pour prot\u00e9ger les peuples", "start": 55.44, "duration": 4.74}, {"text": "d'Europe je vous appelle en prot\u00e9ger les", "start": 58.02, "duration": 4.4}, {"text": "fronti\u00e8res", "start": 60.18, "duration": 2.24}]}