{"label": "droite", "transcript": [{"text": "8h35 sur RTL Emmanuel Macron bonjour", "start": 2.32, "duration": 4.64}, {"text": "bonjour bienvenue sur notre antenne vous", "start": 5.08, "duration": 3.68}, {"text": "\u00eates aujourd'hui en direct de Rodez", "start": 6.96, "duration": 3.52}, {"text": "puisque vous serez tout \u00e0 l'heure pour", "start": 8.76, "duration": 3.64}, {"text": "un meeting \u00e0 Albi je le rappelle et", "start": 10.48, "duration": 4.76}, {"text": "c'est oui nous sommes d'accord c'est", "start": 12.4, "duration": 4.12}, {"text": "\u00c9lisabeth martichou qui vous pose la", "start": 15.24, "duration": 2.959}, {"text": "premi\u00e8re question Albi vous avez tenu", "start": 16.52, "duration": 4.44}, {"text": "votre meeting hier mais vous \u00e9tiez aussi", "start": 18.199, "duration": 4.881}, {"text": "dans les rues de", "start": 20.96, "duration": 4.639}, {"text": "Rodz dans les rues de de vous \u00e9tiez dans", "start": 23.08, "duration": 4.199}, {"text": "les rues d'Alby pardon hier et vous avez", "start": 25.599, "duration": 3.76}, {"text": "rencontr\u00e9 la col\u00e8re des Fran\u00e7ais on l'a", "start": 27.279, "duration": 4.281}, {"text": "racont\u00e9 sur sur l'antenne Marine Le Pen", "start": 29.359, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9tait dans ce studio il y a quelques", "start": 31.56, "duration": 4.2}, {"text": "minutes rue billard et elle disait", "start": 33.559, "duration": 4.041}, {"text": "qu'elle \u00e9tait elle aussi la porte-parole", "start": 35.76, "duration": 4.24}, {"text": "de la col\u00e8re notamment dans le d\u00e9bat qui", "start": 37.6, "duration": 5.119}, {"text": "vous a oppos\u00e9 mercredi soir vous vous", "start": 40.0, "duration": 4.84}, {"text": "\u00eates le porte-parole de quoi Emmanuel", "start": 42.719, "duration": 3.961}, {"text": "Macron vous \u00eates le porte-parole de la", "start": 44.84, "duration": 3.84}, {"text": "continuit\u00e9 si je puis dire de la", "start": 46.68, "duration": 4.28}, {"text": "politique de Fran\u00e7ois Hollande non mais", "start": 48.68, "duration": 4.199}, {"text": "vous savez on est le les porte-paroles", "start": 50.96, "duration": 4.119}, {"text": "en tout cas quand on aspire \u00e0 pr\u00e9sider", "start": 52.879, "duration": 4.641}, {"text": "on aspire \u00e0 \u00eatre les pores-paroles ou", "start": 55.079, "duration": 5.16}, {"text": "\u00eatre habit\u00e9 par l'ensemble des", "start": 57.52, "duration": 3.719}, {"text": "sentiments des Fran\u00e7aises et des", "start": 60.239, "duration": 2.84}, {"text": "Fran\u00e7ais la col\u00e8re n'est pas le", "start": 61.239, "duration": 4.761}, {"text": "sentiment unique j'ai rencontr\u00e9 je suis", "start": 63.079, "duration": 5.801}, {"text": "all\u00e9 au verrerie d'Albi j'ai vu une", "start": 66.0, "duration": 4.72}, {"text": "entreprise formidable avec des", "start": 68.88, "duration": 3.68}, {"text": "repr\u00e9sentants syndicaux qui m\u00e8nent un", "start": 70.72, "duration": 3.079}, {"text": "dialogue", "start": 72.56, "duration": 4.0}, {"text": "exemplaire en particulier donc la la CGT", "start": 73.799, "duration": 4.841}, {"text": "et \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'entreprise il y", "start": 76.56, "duration": 3.8}, {"text": "avait l'Union d\u00e9partementale de la CGT", "start": 78.64, "duration": 3.519}, {"text": "qui manifestait contre la loi travail il", "start": 80.36, "duration": 3.119}, {"text": "y a pas grandchose de nouveau sous le", "start": 82.159, "duration": 3.161}, {"text": "soleil et donc on n'est pas d'accord", "start": 83.479, "duration": 3.361}, {"text": "mais moi je fais toujours la m\u00eame chose", "start": 85.32, "duration": 3.68}, {"text": "je vais au contact je reste pas calfetr\u00e9", "start": 86.84, "duration": 3.8}, {"text": "dans une voiture qui m'am\u00e8ne dans une", "start": 89.0, "duration": 3.439}, {"text": "usine o\u00f9 tout est pr\u00e9par\u00e9 je vais au", "start": 90.64, "duration": 4.6}, {"text": "contact on a un d\u00e9bat respectueux on", "start": 92.439, "duration": 5.601}, {"text": "s'exprime mais on partage des d\u00e9saccords", "start": 95.24, "duration": 5.64}, {"text": "est-ce que cette voix qui est contre la", "start": 98.04, "duration": 5.16}, {"text": "loi travail qui est contre toute r\u00e9forme", "start": 100.88, "duration": 3.8}, {"text": "du march\u00e9 du travail du dialogue social", "start": 103.2, "duration": 3.84}, {"text": "est majoritaire dans le pays non sinon", "start": 104.68, "duration": 4.119}, {"text": "elle aurait plac\u00e9 son candidat en t\u00eate", "start": 107.04, "duration": 3.56}, {"text": "du premier tour et il serait au deux\u00e8me", "start": 108.799, "duration": 4.36}, {"text": "tour face \u00e0 moi ou \u00e0 ma place mais c'est", "start": 110.6, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e7a que vous lui dites vous dites ben", "start": 113.159, "duration": 2.88}, {"text": "c'est la d\u00e9mocratie excusez-moi j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 114.28, "duration": 3.199}, {"text": "s\u00e9lectionn\u00e9 au premier tour ben", "start": 116.039, "duration": 3.481}, {"text": "maintenant euh allez voter pour moi ou", "start": 117.479, "duration": 3.801}, {"text": "pas pas mais mon projet c'est mon projet", "start": 119.52, "duration": 3.639}, {"text": "c'est pas un peu court pour faire face \u00e0", "start": 121.28, "duration": 4.119}, {"text": "une col\u00e8re qui est in\u00e9dite pour le pays", "start": 123.159, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e7a n'est pas court parce que je ne dis", "start": 125.399, "duration": 5.321}, {"text": "pas que cela mais je dis aussi si on met", "start": 126.759, "duration": 6.881}, {"text": "de l'eau ti\u00e8de on d\u00e9cide de ne pas faire", "start": 130.72, "duration": 4.64}, {"text": "parce qu'il y a une minorit\u00e9 dans notre", "start": 133.64, "duration": 3.319}, {"text": "pays et il peut y en avoir sur tous les", "start": 135.36, "duration": 3.28}, {"text": "sujets qui n'est pas d'accord avec vous", "start": 136.959, "duration": 3.841}, {"text": "on fait ce qu'on fait depuis 30 ans", "start": 138.64, "duration": 3.56}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'on ne r\u00e8gle aucun", "start": 140.8, "duration": 3.32}, {"text": "probl\u00e8me la col\u00e8re des Fran\u00e7aises et des", "start": 142.2, "duration": 3.6}, {"text": "Fran\u00e7ais ell proc\u00e8de de quoi de", "start": 144.12, "duration": 3.96}, {"text": "l'inefficacit\u00e9 collective Madame Le Pen", "start": 145.8, "duration": 4.4}, {"text": "n'est le porte-parole de rien Madame Le", "start": 148.08, "duration": 4.08}, {"text": "Pen elle exploite la col\u00e8re et la haine", "start": 150.2, "duration": 4.16}, {"text": "Madame Le Pen je l'ai vu \u00e0 whpool \u00e0", "start": 152.16, "duration": 4.0}, {"text": "Amien elle n'est le porte-parole de rien", "start": 154.36, "duration": 4.08}, {"text": "du tout elle va sur un parking elle fait", "start": 156.16, "duration": 3.64}, {"text": "des selfies avec des gens elle dit avec", "start": 158.44, "duration": 3.04}, {"text": "moi \u00e7a va changer on va taxer les", "start": 159.8, "duration": 3.56}, {"text": "importations mais elle se nourrit de", "start": 161.48, "duration": 3.92}, {"text": "quoi du fait que nous n'arrivons pas \u00e0", "start": 163.36, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9gler le probl\u00e8me du ch\u00f4mage dans notre", "start": 165.4, "duration": 3.96}, {"text": "pays elle se nourrit de quoi du fait que", "start": 167.0, "duration": 4.0}, {"text": "nous n'arrivons pas \u00e0 r\u00e9gler les", "start": 169.36, "duration": 3.04}, {"text": "fractures identitaires qu'il y a dans", "start": 171.0, "duration": 3.959}, {"text": "notre pays donc si on veut traiter cela", "start": 172.4, "duration": 5.04}, {"text": "il faut avoir une politique efficace", "start": 174.959, "duration": 3.681}, {"text": "dans le m\u00eame temps il faut \u00eatre", "start": 177.44, "duration": 3.2}, {"text": "respectueux donc dit pas que cela si", "start": 178.64, "duration": 4.08}, {"text": "vous m'avez \u00e9cout\u00e9 hier \u00e0 Alby j'ai", "start": 180.64, "duration": 4.56}, {"text": "ouvert des voix aussi oui de respect", "start": 182.72, "duration": 4.879}, {"text": "d\u00e9mocratique de pluralisme politique par", "start": 185.2, "duration": 3.92}, {"text": "on va en parler mais c'est assez", "start": 187.599, "duration": 2.761}, {"text": "impressionnant le texte de Fran\u00e7ois", "start": 189.12, "duration": 2.92}, {"text": "ruffon vous avez peut-\u00eatre Ruffin que", "start": 190.36, "duration": 3.0}, {"text": "vous avez peut-\u00eatre lu dans le monde", "start": 192.04, "duration": 2.64}, {"text": "vous le connaissez Fran\u00e7ois Ruffin vous", "start": 193.36, "duration": 3.84}, {"text": "l'avez vu l'\u00e9mission politique il \u00e9tait", "start": 194.68, "duration": 4.96}, {"text": "sur le parking de whpool la semaine", "start": 197.2, "duration": 5.52}, {"text": "derni\u00e8re avec vous il Martelle \u00e0 votre", "start": 199.64, "duration": 4.8}, {"text": "adresse Emmanuel Macron et encore une", "start": 202.72, "duration": 3.36}, {"text": "fois c'est impressionnant vous \u00eates ha\u00ef", "start": 204.44, "duration": 3.04}, {"text": "parle de vous vous \u00eates ha\u00ef vous \u00eates", "start": 206.08, "duration": 4.359}, {"text": "ha\u00ef vous \u00eates ha\u00ef \u00e7a dit quoi", "start": 207.48, "duration": 4.28}, {"text": "il dit vous que vous n'avez pas", "start": 210.439, "duration": 2.88}, {"text": "d'empathie aussi que vous ne savez pas", "start": 211.76, "duration": 2.92}, {"text": "parler \u00e0 ceux qui souffrent aux", "start": 213.319, "duration": 3.56}, {"text": "invisibles au laisser pour compte vous", "start": 214.68, "duration": 5.04}, {"text": "\u00eates insens est un militant politique", "start": 216.879, "duration": 4.481}, {"text": "ouais il est candidat de la France", "start": 219.72, "duration": 3.92}, {"text": "insoumise il n'est pas derri\u00e8re moi donc", "start": 221.36, "duration": 4.519}, {"text": "ne vous laissez pas intimider par les", "start": 223.64, "duration": 4.319}, {"text": "militants politiques venant des extr\u00eames", "start": 225.879, "duration": 5.36}, {"text": "ils m\u00e8nent en effet combat et ils ont", "start": 227.959, "duration": 5.0}, {"text": "des mots tr\u00e8s durs plus dur que les gens", "start": 231.239, "duration": 4.64}, {"text": "qui sont dans le champ r\u00e9publicain", "start": 232.959, "duration": 5.801}, {"text": "mod\u00e9r\u00e9 voil\u00e0 donc l'empathie j'ai pas de", "start": 235.879, "duration": 4.841}, {"text": "le\u00e7on \u00e0 recevoir vous sa savez Fran\u00e7ois", "start": 238.76, "duration": 4.119}, {"text": "Ruffin il m'a vu derri\u00e8re les grilles de", "start": 240.72, "duration": 4.879}, {"text": "whpool il l' d'ailleurs reconnu tr\u00e8s", "start": 242.879, "duration": 4.841}, {"text": "honn\u00eatement que j'avais eu du courage", "start": 245.599, "duration": 3.601}, {"text": "d'y aller et que j'avais eu de", "start": 247.72, "duration": 2.799}, {"text": "l'empathie et pour ceux qui disent que", "start": 249.2, "duration": 2.8}, {"text": "vous \u00eates insensible c'\u00e9tait un th\u00e8me", "start": 250.519, "duration": 3.44}, {"text": "aussi de Marine Le Pen en meeting oui", "start": 252.0, "duration": 3.36}, {"text": "mais Madame Le Pen elle a beaucoup de", "start": 253.959, "duration": 2.96}, {"text": "th\u00e9matique en meeting si vous voulez je", "start": 255.36, "duration": 2.92}, {"text": "vais pas r\u00e9pondre \u00e0 toutes parce que \u00e7a", "start": 256.919, "duration": 3.121}, {"text": "pourrait nous occuper toute la journ\u00e9e", "start": 258.28, "duration": 3.0}, {"text": "non mais vous pouvez vous interroger par", "start": 260.04, "duration": 2.8}, {"text": "exemple sur le refus des m\u00e9lanchonistes", "start": 261.28, "duration": 3.359}, {"text": "de se reporter sur vous dimanche et et", "start": 262.84, "duration": 3.52}, {"text": "notamment d'attaquer la r\u00e9forme du Code", "start": 264.639, "duration": 4.321}, {"text": "du travail les ordonnances et et la loi", "start": 266.36, "duration": 5.08}, {"text": "comerie e il y a une partie des gens qui", "start": 268.96, "duration": 4.12}, {"text": "ont vot\u00e9 pour Jean-Luc M\u00e9lenchon qui", "start": 271.44, "duration": 4.68}, {"text": "voteront pour moi parce que ils vont", "start": 273.08, "duration": 4.32}, {"text": "m\u00eame si ce n'\u00e9tait pas leur premier", "start": 276.12, "duration": 3.84}, {"text": "choix venir en deuxi\u00e8me choix ce qui est", "start": 277.4, "duration": 4.2}, {"text": "une r\u00e8gle d\u00e9mocratique je ne vais pas", "start": 279.96, "duration": 3.44}, {"text": "m'\u00e9mouvoir de ce qui est la d\u00e9mocratie", "start": 281.6, "duration": 3.36}, {"text": "c'est la d\u00e9mocratie ne peut pas \u00eatre", "start": 283.4, "duration": 3.0}, {"text": "pour eux quelque chose o\u00f9 on gagne \u00e0", "start": 284.96, "duration": 2.959}, {"text": "chaque fois c'est quand m\u00eame incroyable", "start": 286.4, "duration": 3.239}, {"text": "c'est toujours cela on choisit au dei\u00e8me", "start": 287.919, "duration": 3.401}, {"text": "tour le quand son candidat n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 289.639, "duration": 3.881}, {"text": "s\u00e9lectionn\u00e9 ben peut-\u00eatre son deuxi\u00e8me", "start": 291.32, "duration": 4.12}, {"text": "choix il y a une autre partie des candid", "start": 293.52, "duration": 3.119}, {"text": "de celles et ceux qui \u00e9taient derri\u00e8re", "start": 295.44, "duration": 2.8}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon je le sais tr\u00e8s bien", "start": 296.639, "duration": 3.201}, {"text": "qui viendront derri\u00e8re moi pour faire", "start": 298.24, "duration": 3.44}, {"text": "barrage \u00e0 Madame Le Pen ce qui est aussi", "start": 299.84, "duration": 3.799}, {"text": "une motivation du vote de 2e tour et je", "start": 301.68, "duration": 3.92}, {"text": "ne consid\u00e9rerai pas que \u00e7a vaut adh\u00e9sion", "start": 303.639, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e0 mon projet et puis y a une autre", "start": 305.6, "duration": 3.0}, {"text": "partie qui peut-\u00eatre iront chez Madame", "start": 307.0, "duration": 3.759}, {"text": "Le Pen on le sait dans les sondages \u00e7a", "start": 308.6, "duration": 3.64}, {"text": "se voit et d'autres qui n'iront pas", "start": 310.759, "duration": 4.201}, {"text": "voter c'est tout mais je veux dire je", "start": 312.24, "duration": 4.88}, {"text": "vais aller de secondes dans votre sens", "start": 314.96, "duration": 4.76}, {"text": "si je c\u00e9dais \u00e0 ces pressions de part et", "start": 317.12, "duration": 4.359}, {"text": "d'autres ben je dirais pour aller", "start": 319.72, "duration": 3.319}, {"text": "draguer les \u00e9lecteurs de Fran\u00e7ois Fillon", "start": 321.479, "duration": 3.081}, {"text": "bah finalement je vais revenir sur le", "start": 323.039, "duration": 3.28}, {"text": "mariage pour tous pour aller draguer les", "start": 324.56, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon je vais", "start": 326.319, "duration": 2.641}, {"text": "pas faire la r\u00e9forme du march\u00e9 du", "start": 327.84, "duration": 2.96}, {"text": "travail pour aller draguer les \u00e9lecteurs", "start": 328.96, "duration": 3.6}, {"text": "de Monsieur ou Madame X mais \u00e0 la fin", "start": 330.8, "duration": 3.88}, {"text": "des fins je trahis qui les 24 % de", "start": 332.56, "duration": 3.28}, {"text": "Fran\u00e7aises et de Fran\u00e7ais qui m'ont mis", "start": 334.68, "duration": 2.959}, {"text": "en t\u00eate du premier tour et je trahis", "start": 335.84, "duration": 3.639}, {"text": "l'esprit m\u00eame d'une d\u00e9mocratie qui est", "start": 337.639, "duration": 3.081}, {"text": "quand m\u00eame quand on porte un projet et", "start": 339.479, "duration": 2.521}, {"text": "qu'on l' construit vous m'avez", "start": 340.72, "duration": 2.44}, {"text": "suffisamment dit pendant des mois vous", "start": 342.0, "duration": 2.4}, {"text": "n'avez pas de projet pour ne pas", "start": 343.16, "duration": 3.039}, {"text": "demander maintenant de faire une cabriol", "start": 344.4, "duration": 4.359}, {"text": "enfin notre d\u00e9mocratie meurt de cela de", "start": 346.199, "duration": 4.521}, {"text": "l'absence de coh\u00e9rence du fait que des", "start": 348.759, "duration": 3.761}, {"text": "gens sont \u00e9lus et le lendemain ne font", "start": 350.72, "duration": 3.12}, {"text": "pas ce qu'ils ont dit on ne vous demande", "start": 352.52, "duration": 2.44}, {"text": "pas de faire des cabrioles on remarque", "start": 353.84, "duration": 2.32}, {"text": "juste les difficult\u00e9s que vous aurez \u00e0", "start": 354.96, "duration": 2.679}, {"text": "gouverner si vous \u00eates \u00e9lu Pr\u00e9sident je", "start": 356.16, "duration": 4.039}, {"text": "les connais je les connais mais face \u00e0", "start": 357.639, "duration": 6.28}, {"text": "cette difficult\u00e9 si d\u00e9j\u00e0 aujourd'hui d\u00e8s", "start": 360.199, "duration": 7.0}, {"text": "qu'il y a la moindre brise je commence", "start": 363.919, "duration": 6.481}, {"text": "\u00e0 d\u00e9cider de me tordre ou de Me", "start": 367.199, "duration": 5.081}, {"text": "contortionner on va pas \u00eatre servi", "start": 370.4, "duration": 4.079}, {"text": "pendant 5 ans donc je ne suis pas", "start": 372.28, "duration": 4.8}, {"text": "quelqu'un qui suis dans l'insensibilit\u00e9", "start": 374.479, "duration": 4.401}, {"text": "je suis un homme d'\u00e9coute je suis un", "start": 377.08, "duration": 3.6}, {"text": "homme de rassemblement je l'ai montr\u00e9", "start": 378.88, "duration": 3.08}, {"text": "d'ailleurs par la d\u00e9marche m\u00eame qui est", "start": 380.68, "duration": 2.56}, {"text": "la mienne si je n'\u00e9tais pas un homme", "start": 381.96, "duration": 2.6}, {"text": "d'\u00e9coutter et de rassemblement je", "start": 383.24, "duration": 2.64}, {"text": "n'aurais pas pu constituer une force", "start": 384.56, "duration": 2.8}, {"text": "politique comme en marche et me", "start": 385.88, "duration": 3.759}, {"text": "retrouver l\u00e0 o\u00f9 je suis aujourd'hui mais", "start": 387.36, "duration": 5.08}, {"text": "je suis \u00e9galement un responsable et je", "start": 389.639, "duration": 4.28}, {"text": "ne rends pas service \u00e0 la jeunesse de", "start": 392.44, "duration": 4.12}, {"text": "mon pays dont le quart est aujourd'hui", "start": 393.919, "duration": 4.28}, {"text": "au ch\u00f4mage et encore plus dans nos", "start": 396.56, "duration": 3.359}, {"text": "quartiers si je ne m\u00e8ne pas jusqu'au", "start": 398.199, "duration": 4.12}, {"text": "bout la politique que je propose qui est", "start": 399.919, "duration": 3.761}, {"text": "une politique \u00e0 la fois efficace et", "start": 402.319, "duration": 3.241}, {"text": "juste mais je le ferai dans le respect", "start": 403.68, "duration": 4.12}, {"text": "c'est-\u00e0-dire la concertation sociale le", "start": 405.56, "duration": 5.24}, {"text": "respect des forces syndicales patronales", "start": 407.8, "duration": 5.28}, {"text": "et politiques le respect par ordonnance", "start": 410.8, "duration": 4.32}, {"text": "la loi la lo le code du travail la", "start": 413.08, "duration": 4.559}, {"text": "r\u00e9forme code du travail je vous invite \u00e0", "start": 415.12, "duration": 4.759}, {"text": "lire notre Constitution saz \u00e7a va", "start": 417.639, "duration": 4.641}, {"text": "d\u00e9tendre tout le monde une ordonnance", "start": 419.879, "duration": 5.44}, {"text": "une ordonnance \u00e7a n'est pas un geste", "start": 422.28, "duration": 4.52}, {"text": "militaire qui consiste \u00e0 battre la", "start": 425.319, "duration": 3.921}, {"text": "campagne il y aura une concertation", "start": 426.8, "duration": 4.239}, {"text": "sociale o\u00f9 on voit les organisations", "start": 429.24, "duration": 3.6}, {"text": "syndicales et patronales et pour faire", "start": 431.039, "duration": 4.56}, {"text": "une ordonnance vous avez un texte de loi", "start": 432.84, "duration": 4.72}, {"text": "d'habilitation qui doit \u00eatre vot\u00e9 par le", "start": 435.599, "duration": 4.04}, {"text": "Parlement et vous avez ensuite un texte", "start": 437.56, "duration": 3.919}, {"text": "de loi de ratification qui doit \u00eatre", "start": 439.639, "duration": 3.801}, {"text": "vot\u00e9 par le Parlement il y a deux textes", "start": 441.479, "duration": 3.84}, {"text": "parlementaire quel est l'int\u00e9r\u00eat d'une", "start": 443.44, "duration": 3.84}, {"text": "ordonnance c'est que \u00e7a vous \u00e9vite la", "start": 445.319, "duration": 4.28}, {"text": "navette parlementaire qui pendant des \u00e7a", "start": 447.28, "duration": 4.84}, {"text": "fait moins d\u00e9bat \u00e7a va \u00e7a va plus vite", "start": 449.599, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e7a va plus vite \u00e7a n'est pas moins", "start": 452.12, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9mocratique puisquil y a de votes voil\u00e0", "start": 453.919, "duration": 3.12}, {"text": "donc \u00e7a passe quand m\u00eame par le", "start": 456.199, "duration": 2.28}, {"text": "Parlement je voudrais qu'on se projette", "start": 457.039, "duration": 2.921}, {"text": "sur votre \u00e9ventuelle \u00e9lection dimanche", "start": 458.479, "duration": 3.12}, {"text": "soir c'est important de savoir comment", "start": 459.96, "duration": 3.88}, {"text": "vous voulez gouverner Emmanuel Macron je", "start": 461.599, "duration": 3.521}, {"text": "ne veux pas gouverner je veux pr\u00e9sider", "start": 463.84, "duration": 2.6}, {"text": "alors que vous voulez pr\u00e9sider vous", "start": 465.12, "duration": 2.6}, {"text": "l'avez d\u00e9j\u00e0 faite celle-l\u00e0 vous avez", "start": 466.44, "duration": 2.719}, {"text": "raison vous avez dit vouloir \u00eatre un", "start": 467.72, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9sident jupit\u00e9rien c'est-\u00e0-dire", "start": 469.159, "duration": 5.241}, {"text": "au-dessus c'est-\u00e0-dire qui", "start": 471.8, "duration": 5.959}, {"text": "domine je souhaite pr\u00e9sider tel que les", "start": 474.4, "duration": 5.639}, {"text": "textes de la 5e le pr\u00e9voient et aussi", "start": 477.759, "duration": 4.4}, {"text": "tel que nos concitoyens l'attendent", "start": 480.039, "duration": 4.961}, {"text": "c'est-\u00e0-dire ne pas interf\u00e9rer dans tous", "start": 482.159, "duration": 4.561}, {"text": "les champs minist\u00e9riels et ne pas", "start": 485.0, "duration": 3.12}, {"text": "m'occuper du quotidien pr\u00e9sid pas", "start": 486.72, "duration": 3.039}, {"text": "ministre de tout c'est \u00e7a hein pas", "start": 488.12, "duration": 2.96}, {"text": "ministre de tout exct ce qui est", "start": 489.759, "duration": 2.84}, {"text": "important parce que je pense qu'il faut", "start": 491.08, "duration": 3.36}, {"text": "savoir nommer et d\u00e9l\u00e9guer ses", "start": 492.599, "duration": 3.081}, {"text": "comp\u00e9tences alors permettez-moi une", "start": 494.44, "duration": 2.24}, {"text": "petite question parce que vous vous", "start": 495.68, "duration": 2.919}, {"text": "voulez vous faites la r\u00e9volution c'est", "start": 496.68, "duration": 4.12}, {"text": "le titre de votre livre oui mais une", "start": 498.599, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9volution et Madame Macron \u00e7a ne se", "start": 500.8, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e9l\u00e8ue pas on l'a fait soi-m\u00eame on ne", "start": 502.599, "duration": 5.121}, {"text": "dit pas je fais la r\u00e9volution maintenant", "start": 506.0, "duration": 3.639}, {"text": "que je l'ai faite et ben je me retire", "start": 507.72, "duration": 3.599}, {"text": "mais rassurez-vous je ne suis pas en", "start": 509.639, "duration": 3.84}, {"text": "train de dire que je vais me retirer", "start": 511.319, "duration": 3.881}, {"text": "parce qu'un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 513.479, "duration": 4.0}, {"text": "il garde ses pouvoirs de nomination il", "start": 515.2, "duration": 4.92}, {"text": "garde la possibilit\u00e9 de changer les", "start": 517.479, "duration": 5.321}, {"text": "choses il anime \u00e0 travers le Conseil des", "start": 520.12, "duration": 4.719}, {"text": "ministres et derri\u00e8re c'\u00e9tait le", "start": 522.8, "duration": 3.68}, {"text": "deuxi\u00e8me point que je voulais faire il", "start": 524.839, "duration": 3.281}, {"text": "est engag\u00e9 sur des chantiers", "start": 526.48, "duration": 4.52}, {"text": "prioritaires il y a \u00e9videmment le r\u00f4le", "start": 528.12, "duration": 5.68}, {"text": "qu'il a \u00e0 conduire en Europe \u00e0 la t\u00eate", "start": 531.0, "duration": 5.56}, {"text": "des arm\u00e9es pour prot\u00e9ger le pays et dans", "start": 533.8, "duration": 4.44}, {"text": "sa politique \u00e9trang\u00e8re mais il y a des", "start": 536.56, "duration": 3.839}, {"text": "chantiers prioritair que j'ai d\u00e9fini sur", "start": 538.24, "duration": 4.52}, {"text": "l'\u00e9cole sur la transformation \u00e9conomique", "start": 540.399, "duration": 4.56}, {"text": "et sociale entre autres sur lesquel je", "start": 542.76, "duration": 4.12}, {"text": "serais particuli\u00e8rement engag\u00e9 mais je", "start": 544.959, "duration": 3.401}, {"text": "pense que c'est tr\u00e8s important", "start": 546.88, "duration": 3.399}, {"text": "aujourd'hui si on veut pouvoir garder", "start": 548.36, "duration": 5.88}, {"text": "cette capacit\u00e9 \u00e0 donner un cap du sens \u00e0", "start": 550.279, "duration": 6.12}, {"text": "r\u00e9concilier le pays malgr\u00e9 les tensions", "start": 554.24, "duration": 5.039}, {"text": "qui existent et bien de savoir aussi sur", "start": 556.399, "duration": 5.921}, {"text": "la gestion au quotidien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 des", "start": 559.279, "duration": 4.441}, {"text": "gens qu'on a nomm\u00e9 et en qui on a", "start": 562.32, "duration": 3.959}, {"text": "confiance voil\u00e0 excusez-moi cette", "start": 563.72, "duration": 3.96}, {"text": "question plus personnelle mais elle est", "start": 566.279, "duration": 3.361}, {"text": "importante aussi par temp\u00e9r", "start": 567.68, "duration": 3.399}, {"text": "par temp\u00e9rament est-ce que vous ne serez", "start": 569.64, "duration": 4.199}, {"text": "pas tent\u00e9 de vouloir tout contr\u00f4ler non", "start": 571.079, "duration": 4.681}, {"text": "je serais tent\u00e9 de faire ce qui est", "start": 573.839, "duration": 4.081}, {"text": "important mais je suis aussi un homme", "start": 575.76, "duration": 4.04}, {"text": "qui fait confiance vous vous avez pu le", "start": 577.92, "duration": 3.56}, {"text": "voir je n'ai pas cr\u00e9\u00e9 un parti", "start": 579.8, "duration": 3.68}, {"text": "disciplinaire j'ai fait confiance \u00e0 des", "start": 581.48, "duration": 3.479}, {"text": "femmes et des hommes qui \u00e9taient", "start": 583.48, "duration": 3.0}, {"text": "nouveaux dans le champ politique qui", "start": 584.959, "duration": 3.361}, {"text": "avait une exp\u00e9rience qui n'\u00e9tait pas", "start": 586.48, "duration": 5.08}, {"text": "forc\u00e9ment celle de responsable depuis", "start": 588.32, "duration": 4.519}, {"text": "des d\u00e9cennies et je leur ai fait", "start": 591.56, "duration": 3.88}, {"text": "confiance alors je vous ai entendu il y", "start": 592.839, "duration": 4.401}, {"text": "a quelques minutes votre premier", "start": 595.44, "duration": 3.92}, {"text": "ministre vous l'avez choisi vous l'avez", "start": 597.24, "duration": 5.2}, {"text": "confirm\u00e9 c'est une femme ah mais je ne", "start": 599.36, "duration": 5.32}, {"text": "r\u00e9pondrai \u00e0 aucune devinette les", "start": 602.44, "duration": 4.76}, {"text": "crit\u00e8res les crit\u00e8res de mon choix sont", "start": 604.68, "duration": 4.8}, {"text": "toujours les m\u00eames c'est la comp\u00e9tence", "start": 607.2, "duration": 4.36}, {"text": "et la capacit\u00e9 justement \u00e0 diriger une", "start": 609.48, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9quipe gouvernementale et une nouvelle", "start": 611.56, "duration": 3.88}, {"text": "majorit\u00e9 mais vous en avez parl\u00e9 avec il", "start": 613.76, "duration": 4.36}, {"text": "ou elle je n'en ai parl\u00e9 \u00e0 personne vous", "start": 615.44, "duration": 4.639}, {"text": "n'avez pas inform\u00e9 la personne que vous", "start": 618.12, "duration": 4.159}, {"text": "avez choisi non vous vous avez un PR", "start": 620.079, "duration": 4.561}, {"text": "ministre dans votre t\u00eate quoi voil\u00e0 et", "start": 622.279, "duration": 3.841}, {"text": "et l'\u00e9quipe gouvernementale vous l'avez", "start": 624.64, "duration": 3.0}, {"text": "aussi en t\u00eate j'y travaille et la", "start": 626.12, "duration": 3.52}, {"text": "semaine prochaine il sera consacr\u00e9", "start": 627.64, "duration": 4.12}, {"text": "si nos concitoyens me font confiance", "start": 629.64, "duration": 3.72}, {"text": "dimanche alors justement parler de", "start": 631.76, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9volution est-ce queune fois au pouvoir", "start": 633.36, "duration": 4.2}, {"text": "si vous l'\u00eates alors que personne n'y", "start": 635.16, "duration": 4.479}, {"text": "croyait \u00e7a va alimenter la chronique", "start": 637.56, "duration": 4.12}, {"text": "largement est-ce que vous poursuivrez", "start": 639.639, "duration": 3.88}, {"text": "sur le m\u00eame registre du renouvellement", "start": 641.68, "duration": 5.159}, {"text": "complet avec avec une majorit\u00e9 de t\u00eate", "start": 643.519, "duration": 4.681}, {"text": "nouvelle est-ce que les Fran\u00e7ais ne", "start": 646.839, "duration": 3.24}, {"text": "conna\u00eetront pas la majorit\u00e9 du", "start": 648.2, "duration": 3.319}, {"text": "gouvernement que vous nommerez si vous", "start": 650.079, "duration": 4.161}, {"text": "\u00eates \u00e9lu est que vous irez vous", "start": 651.519, "duration": 4.44}, {"text": "continuerez dans votre voix oui je", "start": 654.24, "duration": 3.32}, {"text": "continuerai je tiendrai cette cette", "start": 655.959, "duration": 5.0}, {"text": "promesse il ce sera un alliage de femmes", "start": 657.56, "duration": 6.92}, {"text": "et d'hommes neufs qui ont une l\u00e9gitimit\u00e9", "start": 660.959, "duration": 6.481}, {"text": "dans la vie civile si je puis dire", "start": 664.48, "duration": 4.32}, {"text": "c'est\u00e0-dire d' l\u00e9gitimit\u00e9", "start": 667.44, "duration": 3.519}, {"text": "professionnelle forte ou une l\u00e9gitimit\u00e9", "start": 668.8, "duration": 4.719}, {"text": "\u00e0 la t\u00eate d'ex\u00e9cutifs locaux mais qui", "start": 670.959, "duration": 4.041}, {"text": "qu'on n pas vu de ces derni\u00e8res", "start": 673.519, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9cennies dans les gouvernements et", "start": 675.0, "duration": 4.12}, {"text": "quelques responsables qui ont une", "start": 676.839, "duration": 4.361}, {"text": "exp\u00e9rience un peu sup\u00e9rieure je pense", "start": 679.12, "duration": 3.519}, {"text": "que dans ces moments-l\u00e0 c'est important", "start": 681.2, "duration": 3.24}, {"text": "et c'est aussi quelque chose qui", "start": 682.639, "duration": 3.921}, {"text": "contribuera \u00e0 mes yeux \u00e0 r\u00e9concilier", "start": 684.44, "duration": 3.72}, {"text": "notre soci\u00e9t\u00e9 ce sont des moments", "start": 686.56, "duration": 4.04}, {"text": "d'alliage et et vous avez raison tout \u00e0", "start": 688.16, "duration": 3.799}, {"text": "l'heure \u00e7a \u00e7a rejoint ce qu'on disait", "start": 690.6, "duration": 3.239}, {"text": "sur cette cette col\u00e8re qu'il y a dans", "start": 691.959, "duration": 3.32}, {"text": "certains endroits dans une partie de la", "start": 693.839, "duration": 3.44}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 il faut savoir l'entendre et lui", "start": 695.279, "duration": 4.081}, {"text": "donner une place c'est aussi pour \u00e7a que", "start": 697.279, "duration": 3.161}, {"text": "je ne pourrais pas le faire pour les", "start": 699.36, "duration": 2.36}, {"text": "\u00e9lections qui viennent en juin mais je", "start": 700.44, "duration": 3.12}, {"text": "m\u00e8nerai tr\u00e8s rapidement une r\u00e9forme qui", "start": 701.72, "duration": 3.84}, {"text": "permettra d'instiller une dose de", "start": 703.56, "duration": 3.76}, {"text": "proportionnel parce que je souhaite que", "start": 705.56, "duration": 3.399}, {"text": "toutes les forces politiques y compris", "start": 707.32, "duration": 3.8}, {"text": "celles qui me combattent puiss fig au", "start": 708.959, "duration": 4.281}, {"text": "Parlement r rapidement la r\u00e9forme qui", "start": 711.12, "duration": 4.04}, {"text": "introduit l' proportionnel c'est\u00e0direou", "start": 713.24, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e7a veut dire que je souhaite le faire", "start": 715.16, "duration": 2.84}, {"text": "dans la premi\u00e8re ann\u00e9e dans la premi\u00e8re", "start": 716.44, "duration": 3.8}, {"text": "ann\u00e9e c'est\u00e0dire av avant d\u00e9cembre 2017", "start": 718.0, "duration": 3.68}, {"text": "oui exactement les personnes", "start": 720.24, "duration": 2.8}, {"text": "d'exp\u00e9rience qui vous entourent et que", "start": 721.68, "duration": 2.64}, {"text": "les Fran\u00e7ais l\u00e0 connaissent qui", "start": 723.04, "duration": 3.52}, {"text": "connaissent bien leedillant G\u00e9rard colon", "start": 724.32, "duration": 4.56}, {"text": "anne-emarie DRAC Fran\u00e7ois patria ces", "start": 726.56, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9lus qui ont cru en vous d\u00e8s le d\u00e9part", "start": 728.88, "duration": 3.959}, {"text": "en prenant des risques vis-\u00e0-vis de leur", "start": 730.92, "duration": 4.52}, {"text": "parti d'origine par exemple ils seront", "start": 732.839, "duration": 5.081}, {"text": "pas r\u00e9compens\u00e9s par des postes ils", "start": 735.44, "duration": 5.16}, {"text": "auront un r\u00f4le", "start": 737.92, "duration": 6.0}, {"text": "dans l'action \u00e0 venir \u00e9vidment c'est un", "start": 740.6, "duration": 6.88}, {"text": "peu vague excusez-moi oui \u00e0 dessin je", "start": 743.92, "duration": 6.64}, {"text": "l'assume mais parce que je ne vais pas", "start": 747.48, "duration": 5.68}, {"text": "respecter votre rythme je vais suivre le", "start": 750.56, "duration": 4.76}, {"text": "mien donc moi je suis concentr\u00e9 sur le", "start": 753.16, "duration": 3.2}, {"text": "deux\u00e8me tour de l'\u00e9lection", "start": 755.32, "duration": 2.72}, {"text": "pr\u00e9sidentielle ensuite il y aura une", "start": 756.36, "duration": 3.44}, {"text": "semaine de concertation et de travail si", "start": 758.04, "duration": 3.12}, {"text": "je suislu il y aura une passation de", "start": 759.8, "duration": 2.52}, {"text": "pouvoir et \u00e0 ce moment-l\u00e0 je", "start": 761.16, "duration": 3.239}, {"text": "m'exprimerai sur ces sujets mais je vous", "start": 762.32, "duration": 4.84}, {"text": "dis que il y a je tiendrai \u00e0 la fois", "start": 764.399, "duration": 5.521}, {"text": "l'engagement de renouvellement et que je", "start": 767.16, "duration": 5.239}, {"text": "suis quelqu'un qui quand il s'entourent", "start": 769.92, "duration": 3.76}, {"text": "de femmes et d'homme de confiance qui", "start": 772.399, "duration": 2.601}, {"text": "comme vous l'avez tr\u00e8s bien rappel\u00e9", "start": 773.68, "duration": 2.959}, {"text": "prennent leur risque ils continuent \u00e0", "start": 775.0, "duration": 3.199}, {"text": "jouer un r\u00f4le important on va oublier un", "start": 776.639, "duration": 2.88}, {"text": "instant la dist distribution des postes", "start": 778.199, "duration": 2.401}, {"text": "sur lequel il est par ailleurs tout \u00e0", "start": 779.519, "duration": 2.201}, {"text": "fait normal qu'on vous interroge et", "start": 780.6, "duration": 3.039}, {"text": "accessoirement dont vous \u00eates libre de", "start": 781.72, "duration": 4.799}, {"text": "ne pas r\u00e9pondre deux questions j'ai", "start": 783.639, "duration": 4.401}, {"text": "envie de vous dire au au debout de la", "start": 786.519, "duration": 2.88}, {"text": "cha\u00eene de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 788.04, "duration": 3.56}, {"text": "fran\u00e7aise concr\u00e8tement et en quelques", "start": 789.399, "duration": 3.88}, {"text": "mots s'il vous pla\u00eet Emmanuel Macron je", "start": 791.6, "duration": 4.16}, {"text": "suis ch\u00f4meur vous faites quoi pour", "start": 793.279, "duration": 5.841}, {"text": "moi si vous \u00eates ch\u00f4meur et que vous", "start": 795.76, "duration": 6.8}, {"text": "l'\u00eates depuis longtemps je vous forme ce", "start": 799.12, "duration": 5.159}, {"text": "qu'on ne fait quasiment pas aujourd'hui", "start": 802.56, "duration": 3.6}, {"text": "quand le syst\u00e8me d\u00e9pense 100 \u20ac de", "start": 804.279, "duration": 4.321}, {"text": "formation continue il y en a \u00e0 peine", "start": 806.16, "duration": 3.6}, {"text": "plus plus de 10 qui vont vers les", "start": 808.6, "duration": 3.12}, {"text": "ch\u00f4meurs je suis pay\u00e9 pour faire cette", "start": 809.76, "duration": 3.84}, {"text": "formationout pay vous \u00eates pay\u00e9 vous", "start": 811.72, "duration": 3.239}, {"text": "\u00eates soutenu cette formation vous est", "start": 813.6, "duration": 2.84}, {"text": "pay\u00e9e c'est d'ailleurs pour cela que", "start": 814.959, "duration": 2.761}, {"text": "dans le plan d'investissement que j'ai", "start": 816.44, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 15 milliards seront investis sur", "start": 817.72, "duration": 5.04}, {"text": "les ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e les moins", "start": 820.72, "duration": 4.64}, {"text": "qualifi\u00e9s et en particulier les jeunes", "start": 822.76, "duration": 5.48}, {"text": "et les jeunes d\u00e9crocheurs donc oui vous", "start": 825.36, "duration": 4.32}, {"text": "\u00eates pay\u00e9 pour le faire vous avez une", "start": 828.24, "duration": 3.279}, {"text": "formation y compris une formation longue", "start": 829.68, "duration": 3.399}, {"text": "qu'aujourd'hui on ne propose pas aux", "start": 831.519, "duration": 2.961}, {"text": "ch\u00f4meurs parce que je veux vous", "start": 833.079, "duration": 3.88}, {"text": "requalifier pour pouvoir trouver une", "start": 834.48, "duration": 3.84}, {"text": "perspective d'emploi dans un autre", "start": 836.959, "duration": 3.12}, {"text": "secteur Emmanuel Macron qui peut \u00eatre", "start": 838.32, "duration": 4.639}, {"text": "une formation de 6 mois d'un an ou plus", "start": 840.079, "duration": 6.081}, {"text": "typiquement si vous \u00eates donc Yve kvi", "start": 842.959, "duration": 4.921}, {"text": "vous \u00eates aujourd'hui journaliste vous", "start": 846.16, "duration": 3.479}, {"text": "\u00eates licenci\u00e9 il n'y a plus de", "start": 847.88, "duration": 3.16}, {"text": "perspective dans cette belle profession", "start": 849.639, "duration": 4.0}, {"text": "de journaliste bon on s'attachera \u00e0 ce", "start": 851.04, "duration": 5.76}, {"text": "qu'il y en est quand m\u00eame bon donc", "start": 853.639, "duration": 4.681}, {"text": "aujourd'hui c'est 3 mois en moyenne la", "start": 856.8, "duration": 2.959}, {"text": "formation vous avez vous avez une", "start": 858.32, "duration": 3.28}, {"text": "difficult\u00e9 il y a des perspectives dans", "start": 859.759, "duration": 3.481}, {"text": "la chaudronnerie je prends cet exemple", "start": 861.6, "duration": 3.239}, {"text": "parce qu'on est dans une r\u00e9gion qui en", "start": 863.24, "duration": 4.08}, {"text": "emploi elles sont r\u00e9elles en 3 mois je", "start": 864.839, "duration": 4.44}, {"text": "ne vais pas vous faire de vous sauf \u00e0 ce", "start": 867.32, "duration": 3.319}, {"text": "que vous ayez des talents cach\u00e9s un", "start": 869.279, "duration": 3.36}, {"text": "chaudronier par contre une formation", "start": 870.639, "duration": 4.481}, {"text": "d'un an peut vous permettre de retrouver", "start": 872.639, "duration": 4.281}, {"text": "des perspectives dans ce secteur et bien", "start": 875.12, "duration": 3.12}, {"text": "ce qu'on ne fait pas du tout aujourd'hui", "start": 876.92, "duration": 3.44}, {"text": "vous serez form\u00e9 pendant un an par des", "start": 878.24, "duration": 3.2}, {"text": "formations qui sont par exemple", "start": 880.36, "duration": 4.159}, {"text": "propos\u00e9es par l'UIMM ou la branche et l\u00e0", "start": 881.44, "duration": 4.28}, {"text": "aussi on ne le fait pas du tout parce", "start": 884.519, "duration": 2.76}, {"text": "que la branche elle va former des gens", "start": 885.72, "duration": 3.119}, {"text": "qui sont d\u00e9j\u00e0 dans la branche moi je", "start": 887.279, "duration": 2.641}, {"text": "veux qu'elle puisse former quelqu'un qui", "start": 888.839, "duration": 2.8}, {"text": "vient d'\u00eatre chage il va \u00eatre oblig\u00e9", "start": 889.92, "duration": 3.2}, {"text": "d'accepter sa formation de chrenier", "start": 891.639, "duration": 4.721}, {"text": "apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 pay\u00e9 pendant 1 an pour", "start": 893.12, "duration": 5.32}, {"text": "justement pouvoir servir ce ce secteur", "start": 896.36, "duration": 3.8}, {"text": "non parce que ce qui va se ce qui va se", "start": 898.44, "duration": 3.319}, {"text": "faire c'est que au bout de donc dans le", "start": 900.16, "duration": 3.799}, {"text": "premier mois de ch\u00f4mage on lui fera un", "start": 901.759, "duration": 4.44}, {"text": "bilan de comp\u00e9tence si il y a des", "start": 903.959, "duration": 3.88}, {"text": "perspectives d'emploi qui correspondent", "start": 906.199, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 sa formation initiale on lui proposera", "start": 907.839, "duration": 3.761}, {"text": "il peut en refuser deux apr\u00e8s la", "start": 909.959, "duration": 3.921}, {"text": "deuxi\u00e8me il perd ses droits s'il n'y a", "start": 911.6, "duration": 3.44}, {"text": "pas de perspective d'emploi qui", "start": 913.88, "duration": 3.84}, {"text": "correspondent \u00e0 sa formation initiale l\u00e0", "start": 915.04, "duration": 4.359}, {"text": "on le requalifie et apr\u00e8s c'est la m\u00eame", "start": 917.72, "duration": 3.119}, {"text": "chose apr\u00e8s cette ann\u00e9e de formation de", "start": 919.399, "duration": 3.841}, {"text": "shronery parce qu'on sait qu'il y a", "start": 920.839, "duration": 4.68}, {"text": "plusieurs opportunit\u00e9s qui existent face", "start": 923.24, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e0 cette qualification pour lui et bien", "start": 925.519, "duration": 3.961}, {"text": "il aura des offres et il peut en refuser", "start": 927.399, "duration": 3.56}, {"text": "deux et pas davantage \u00e0 l'autre bout de", "start": 929.48, "duration": 2.68}, {"text": "la cha\u00eene de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise et", "start": 930.959, "duration": 2.761}, {"text": "s'il vous pla\u00eet l\u00e0 aussi je crois qu'on", "start": 932.16, "duration": 3.32}, {"text": "peut y apporter une r\u00e9ponse tr\u00e8s br\u00e8ve", "start": 933.72, "duration": 3.679}, {"text": "les propri\u00e9taires peuvent \u00eatre inquiet", "start": 935.48, "duration": 3.479}, {"text": "sur la taxation de leur patrimoine il y", "start": 937.399, "duration": 2.521}, {"text": "a des gens qui se sont offer un", "start": 938.959, "duration": 2.24}, {"text": "appartement ils ont travaill\u00e9 ils payent", "start": 939.92, "duration": 3.24}, {"text": "des traites et ils entendent dire", "start": 941.199, "duration": 4.241}, {"text": "parfois vous allez taxer leur patrimoine", "start": 943.16, "duration": 3.88}, {"text": "immobilierut est-ce qu'on peut \u00eatre le", "start": 945.44, "duration": 3.6}, {"text": "plus clair possible oui je absolument", "start": 947.04, "duration": 4.359}, {"text": "pas il n'y aura aucune augmentation de", "start": 949.04, "duration": 5.479}, {"text": "la fiscalit\u00e9 immobili\u00e8re avec moi aucune", "start": 951.399, "duration": 6.521}, {"text": "ni sur la propri\u00e9t\u00e9 ni sur la propri\u00e9t\u00e9", "start": 954.519, "duration": 6.521}, {"text": "rembours\u00e9e ni sur la succession aucune", "start": 957.92, "duration": 5.88}, {"text": "modification aucune augmentation une", "start": 961.04, "duration": 5.0}, {"text": "question aussi sur les retraites c'est", "start": 963.8, "duration": 4.399}, {"text": "vrai que c'est un un sujet c'est un", "start": 966.04, "duration": 3.64}, {"text": "sujet double d'abord il y a votre", "start": 968.199, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9forme on n pas tout comprisy alors je", "start": 969.68, "duration": 4.2}, {"text": "peux l'expliquer ce qui n'est pas clair", "start": 972.319, "duration": 3.561}, {"text": "il y a une certaine habilet\u00e9 dans votre", "start": 973.88, "duration": 3.6}, {"text": "programme puisque vous annoncez une", "start": 975.88, "duration": 3.04}, {"text": "grande r\u00e9forme des retraites alors \u00e0", "start": 977.48, "duration": 4.44}, {"text": "nouveau une r\u00e9volution mais que personne", "start": 978.92, "duration": 5.68}, {"text": "ne sera touch\u00e9 pendant votre quinquena", "start": 981.92, "duration": 4.279}, {"text": "puisque vous la mettez en chantier donc", "start": 984.6, "duration": 4.0}, {"text": "vous faites la promesse de de", "start": 986.199, "duration": 5.0}, {"text": "l'universalit\u00e9 de la retraite avec la", "start": 988.6, "duration": 5.599}, {"text": "fin des r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux m\u00eame r\u00e9gime", "start": 991.199, "duration": 5.56}, {"text": "priv\u00e9 public r\u00e9partition par point mais", "start": 994.199, "duration": 4.32}, {"text": "pendant votre quinquena et bien", "start": 996.759, "duration": 3.401}, {"text": "finalement dormez tranquille on touchera", "start": 998.519, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e0 rien c'est \u00e7a la r\u00e9volution mais c'est", "start": 1000.16, "duration": 3.88}, {"text": "pas une habilet\u00e9 vous savez \u00e7a s'appelle", "start": 1002.079, "duration": 3.24}, {"text": "l'esprit de long terme regardez tous les", "start": 1004.04, "duration": 2.88}, {"text": "pays qui l'ont fait pourquoi depuis 30", "start": 1005.319, "duration": 3.041}, {"text": "ans on ne l'a pas fait en France parce", "start": 1006.92, "duration": 3.12}, {"text": "qu'on s'occupe du court terme on fait de", "start": 1008.36, "duration": 3.399}, {"text": "la bidouille et du coup on reste dans", "start": 1010.04, "duration": 4.12}, {"text": "les in\u00e9galit\u00e9s il y a 37 r\u00e9gimes de", "start": 1011.759, "duration": 4.56}, {"text": "retraite toutes celles et ceux qui nous", "start": 1014.16, "duration": 3.599}, {"text": "regardent ou qui nous \u00e9coutent le savent", "start": 1016.319, "duration": 2.88}, {"text": "ils se demandent \u00e0 chaque fois si leur", "start": 1017.759, "duration": 3.601}, {"text": "voisin n'est pas mieux trait\u00e9 qu'eux", "start": 1019.199, "duration": 4.161}, {"text": "vous \u00eates ouvrier dans la verrerie d'ALB", "start": 1021.36, "duration": 3.16}, {"text": "o\u00f9 j'\u00e9tais hier vous n'avez pas le m\u00eame", "start": 1023.36, "duration": 2.559}, {"text": "r\u00e9gime de retraite qu'un fonctionnaire", "start": 1024.52, "duration": 3.48}, {"text": "territorial ou que votre beau fr\u00e8re qui", "start": 1025.919, "duration": 4.4}, {"text": "travaille pour la SNCF ou que celui qui", "start": 1028.0, "duration": 5.439}, {"text": "est \u00e0 l'h\u00f4pital bon \u00e7a n'est \u00e7a cr\u00e9e", "start": 1030.319, "duration": 5.48}, {"text": "quoi une d\u00e9fiance \u00e0 l'\u00e9gard du syst\u00e8me", "start": 1033.439, "duration": 5.24}, {"text": "de retraite alors que aujourd'hui il est", "start": 1035.799, "duration": 5.201}, {"text": "\u00e0 flot sur le plan financier il y aura", "start": 1038.679, "duration": 3.52}, {"text": "besoin de faire encore des r\u00e9formes dans", "start": 1041.0, "duration": 3.72}, {"text": "56 ans pour que financi\u00e8rement il", "start": 1042.199, "duration": 4.84}, {"text": "s'\u00e9quilibre compte tenu de la structure", "start": 1044.72, "duration": 4.68}, {"text": "justement des des \u00e2ges dans notre pays", "start": 1047.039, "duration": 4.441}, {"text": "la d\u00e9fiance est croissante les jeunes", "start": 1049.4, "duration": 3.279}, {"text": "aujourd'hui n'ont plus confiance dans le", "start": 1051.48, "duration": 3.16}, {"text": "syst\u00e8me donc l'objectif moi de la", "start": 1052.679, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9forme c'est pas de faire des \u00e9conomie", "start": 1054.64, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e0 court terme je l'assume totalement", "start": 1056.679, "duration": 3.601}, {"text": "dans le quinquena mais c'est de", "start": 1058.24, "duration": 3.319}, {"text": "construire la confiance et la", "start": 1060.28, "duration": 3.2}, {"text": "transparence dans le syst\u00e8me avec un", "start": 1061.559, "duration": 3.881}, {"text": "objectif majeur qui rejoint la question", "start": 1063.48, "duration": 3.52}, {"text": "et l'exemple qu'on prenait tout \u00e0", "start": 1065.44, "duration": 4.119}, {"text": "l'heure avec Yv Calvi qui est que vous", "start": 1067.0, "duration": 4.559}, {"text": "allez de plus en plus dans notre soci\u00e9t\u00e9", "start": 1069.559, "duration": 3.801}, {"text": "devoir changer de secteur et bien", "start": 1071.559, "duration": 3.641}, {"text": "souvent de statut et donc on ne peut", "start": 1073.36, "duration": 3.76}, {"text": "plus rester avec un r\u00e9gime de retraite", "start": 1075.2, "duration": 4.28}, {"text": "qui est fait en silo donc la r\u00e9forme que", "start": 1077.12, "duration": 4.76}, {"text": "je porte je dis 1 je ne modifie pas", "start": 1079.48, "duration": 4.439}, {"text": "durant le quinquena l'\u00e2ge de d\u00e9part et", "start": 1081.88, "duration": 4.32}, {"text": "les modalit\u00e9s des pensions parce qu'il", "start": 1083.919, "duration": 3.76}, {"text": "faut donner de la visibilit\u00e9 c'est une", "start": 1086.2, "duration": 3.68}, {"text": "partie de la confiance \u00e0 nos concitoyens", "start": 1087.679, "duration": 4.401}, {"text": "qui sont \u00e0 la retraite toutes celles et", "start": 1089.88, "duration": 3.72}, {"text": "ceux qui sont \u00e0 5 ans du d\u00e9part ne sont", "start": 1092.08, "duration": 3.64}, {"text": "pas concern\u00e9s par la r\u00e9forme l\u00e0 aussi on", "start": 1093.6, "duration": 4.36}, {"text": "donne de la confiance mais j'engage d\u00e8s", "start": 1095.72, "duration": 4.0}, {"text": "le d\u00e9but du quinquena une r\u00e9forme qui a", "start": 1097.96, "duration": 4.48}, {"text": "vocation \u00e0 donner une loi et un vote", "start": 1099.72, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9but 2018 donc c'est pasort\u00e9 au calan", "start": 1102.44, "duration": 5.2}, {"text": "grec c'est d\u00e9but 2018 qui va mettre en", "start": 1104.32, "duration": 5.44}, {"text": "place progress les choses mais qui fait", "start": 1107.64, "duration": 4.64}, {"text": "que \u00e0 partir de ce vote chaque jeune qui", "start": 1109.76, "duration": 5.0}, {"text": "rentrera \u00e0 la SNCF dans la fonction", "start": 1112.28, "duration": 4.399}, {"text": "publique territoriale ou dans sa ver", "start": 1114.76, "duration": 4.159}, {"text": "d'Alby o\u00f9 j'\u00e9tais hier il rentrera dans", "start": 1116.679, "duration": 4.281}, {"text": "le m\u00eame r\u00e9gime dans un r\u00e9gime unique et", "start": 1118.919, "duration": 3.24}, {"text": "que tous les autres auront des droits", "start": 1120.96, "duration": 2.88}, {"text": "acquis chacun dans leur r\u00e9gime mais", "start": 1122.159, "duration": 3.52}, {"text": "rentreront \u00e0 partir de ce moment-l\u00e0 dans", "start": 1123.84, "duration": 3.319}, {"text": "le r\u00e9gime unique c'est une transition", "start": 1125.679, "duration": 2.561}, {"text": "parce que la retraite c'est du long", "start": 1127.159, "duration": 3.161}, {"text": "terme c'est merci beaucoup tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1128.24, "duration": 3.52}, {"text": "bri\u00e8vement parce que il ne reste que", "start": 1130.32, "duration": 3.52}, {"text": "quelques minutes et on a d'autres sujets", "start": 1131.76, "duration": 4.159}, {"text": "le pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0 la source vous vous", "start": 1133.84, "duration": 3.88}, {"text": "avez dit je vais d'abord faire des", "start": 1135.919, "duration": 3.64}, {"text": "exp\u00e9riences pour \u00eatre s\u00fbr que \u00e7a ne", "start": 1137.72, "duration": 4.24}, {"text": "p\u00e9nalise pas les chefs d'entreprise donc", "start": 1139.559, "duration": 3.961}, {"text": "vous ne la mettez pas en place en", "start": 1141.96, "duration": 4.52}, {"text": "janvier 2018 vous vous donnez du temps", "start": 1143.52, "duration": 4.88}, {"text": "oui pour deux raisons la premi\u00e8re je", "start": 1146.48, "duration": 3.28}, {"text": "veux \u00eatre s\u00fbr de la charge que \u00e7a", "start": 1148.4, "duration": 3.44}, {"text": "repr\u00e9sente pour les chefs d'entreprisees", "start": 1149.76, "duration": 3.44}, {"text": "la deuxi\u00e8me c'est qu'il faut aussi", "start": 1151.84, "duration": 3.64}, {"text": "comprendre l'impact que \u00e7a aura sur nos", "start": 1153.2, "duration": 4.64}, {"text": "concitoyens psychologiquement parce que", "start": 1155.48, "duration": 4.079}, {"text": "vous allez recevoir une feuille de paye", "start": 1157.84, "duration": 4.319}, {"text": "o\u00f9 votre salaire optiquement il aura", "start": 1159.559, "duration": 4.12}, {"text": "baisser parce que l'imp\u00f4t sera dans les", "start": 1162.159, "duration": 4.4}, {"text": "lignes du dessus moi je pense aussi aux", "start": 1163.679, "duration": 4.681}, {"text": "petits patrons qui auront \u00e0 g\u00e9rer le", "start": 1166.559, "duration": 3.041}, {"text": "salari\u00e9 qui viendra le premier lundi", "start": 1168.36, "duration": 2.76}, {"text": "matin puis qui leur dira dis-moi comment", "start": 1169.6, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e7a se fait que tu me payes moins l\u00e0", "start": 1171.12, "duration": 3.12}, {"text": "qu'est-ce que c'est donc vous saz c'est", "start": 1172.44, "duration": 4.2}, {"text": "des choses qui s'expliquent et je n'ai", "start": 1174.24, "duration": 3.88}, {"text": "pas de visibilit\u00e9 sur les modalit\u00e9s", "start": 1176.64, "duration": 3.039}, {"text": "techniques la charge des entreprises", "start": 1178.12, "duration": 3.559}, {"text": "donc je demanderaiis au ministre en", "start": 1179.679, "duration": 3.761}, {"text": "charge de bien v\u00e9rifier tout cela de", "start": 1181.679, "duration": 3.321}, {"text": "bien tout pr\u00e9parer toute hypoth\u00e8se \u00e7a", "start": 1183.44, "duration": 3.32}, {"text": "sera pas en janvier 2018 ce serait apr\u00e8s", "start": 1185.0, "duration": 2.919}, {"text": "si vous vous avez v\u00e9rifi\u00e9 que tout", "start": 1186.76, "duration": 2.84}, {"text": "fonctionne je pense en toute hypoth\u00e8se", "start": 1187.919, "duration": 4.0}, {"text": "en toute hypoth\u00e8se euh vous", "start": 1189.6, "duration": 4.72}, {"text": "euh vous avez assist\u00e9 au premier pas de", "start": 1191.919, "duration": 5.401}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande en 2012 lorsqu'il a", "start": 1194.32, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9lu quelles erreurs il faut \u00e9viter", "start": 1197.32, "duration": 4.359}, {"text": "en tout d\u00e9but de mandat je ne suis pas", "start": 1199.4, "duration": 3.24}, {"text": "l\u00e0 pour faire", "start": 1201.679, "duration": 4.561}, {"text": "euh le diagnostic ou le postmortem de", "start": 1202.64, "duration": 6.36}, {"text": "p\u00e9riode pass\u00e9e donc je pense que les", "start": 1206.24, "duration": 4.2}, {"text": "p\u00e9riodes en plus sont diff\u00e9rentes les", "start": 1209.0, "duration": 3.559}, {"text": "circonstances sont diff\u00e9rentes moi je", "start": 1210.44, "duration": 4.76}, {"text": "suis je serai d la premi\u00e8re minute", "start": 1212.559, "duration": 5.881}, {"text": "concentr\u00e9e sur la mission et conscient", "start": 1215.2, "duration": 5.32}, {"text": "de l'\u00e9tat du pays que nous \u00e9voquions \u00e0", "start": 1218.44, "duration": 4.0}, {"text": "l'instant il faut \u00eatre \u00e0 la fois", "start": 1220.52, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9 sur l'action \u00e0 conduire parce", "start": 1222.44, "duration": 3.92}, {"text": "qu'il faut pas perdre de temps et il", "start": 1224.32, "duration": 5.16}, {"text": "faut avoir en t\u00eate la gravit\u00e9 de la", "start": 1226.36, "duration": 5.48}, {"text": "situation du pays sur le plan \u00e9conomique", "start": 1229.48, "duration": 5.4}, {"text": "et social et le faire toujours avec", "start": 1231.84, "duration": 4.24}, {"text": "beaucoup de respect l'esprit de", "start": 1234.88, "duration": 3.0}, {"text": "conciliation voil\u00e0 je pense qu'il faut", "start": 1236.08, "duration": 4.44}, {"text": "pas perdre le fil du pays et de ce qu'on", "start": 1237.88, "duration": 4.0}, {"text": "a v\u00e9cu pendant la campagne le Front", "start": 1240.52, "duration": 2.8}, {"text": "national va faire de toute fa\u00e7on un gros", "start": 1241.88, "duration": 3.48}, {"text": "score oui dimanche soir il est le parti", "start": 1243.32, "duration": 4.32}, {"text": "autour duquel la droite va se recomposer", "start": 1245.36, "duration": 3.64}, {"text": "je pense que la recomposition de la vie", "start": 1247.64, "duration": 2.88}, {"text": "politique se fera autour des deux des", "start": 1249.0, "duration": 3.4}, {"text": "deux forces politiques qui qui sont", "start": 1250.52, "duration": 3.399}, {"text": "aujourd'hui pr\u00e9sentes au deux\u00e8me tour", "start": 1252.4, "duration": 3.0}, {"text": "oui r\u00e9solument c'est-\u00e0-dire en marche et", "start": 1253.919, "duration": 3.601}, {"text": "le Front national oui hein et les", "start": 1255.4, "duration": 3.48}, {"text": "socialistes qui veulent vous rejoindre", "start": 1257.52, "duration": 2.88}, {"text": "pour ce 3\u00e8me tour de la pr\u00e9sidentielle", "start": 1258.88, "duration": 4.039}, {"text": "que que seront les les l\u00e9gislatives", "start": 1260.4, "duration": 4.68}, {"text": "doivent imp\u00e9rativement quitter le parti", "start": 1262.919, "duration": 3.801}, {"text": "socialiste en tout cas ils doivent", "start": 1265.08, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9chirer leur carte ils doivent je ne", "start": 1266.72, "duration": 4.24}, {"text": "demande \u00e0 personne de d\u00e9chirer sa carte", "start": 1269.039, "duration": 3.321}, {"text": "parce que\u00e0 titre personnel les gens", "start": 1270.96, "duration": 3.12}, {"text": "peuvent toujours garder des engagements", "start": 1272.36, "duration": 3.439}, {"text": "mais en tout cas il faut \u00eatre clair ils", "start": 1274.08, "duration": 4.199}, {"text": "devront s'inscrire au l\u00e9gislatif sous la", "start": 1275.799, "duration": 4.041}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle mais est-ce", "start": 1278.279, "duration": 3.361}, {"text": "qu'on peut garder donc cette attache \u00e0", "start": 1279.84, "duration": 3.199}, {"text": "son parti manuel Vals on va prendre", "start": 1281.64, "duration": 2.56}, {"text": "l'exemple parce qu'il dit elle r\u00e9p\u00e8te", "start": 1283.039, "duration": 3.24}, {"text": "qu'il voudrait travailler pour vous s'il", "start": 1284.2, "duration": 3.359}, {"text": "accepte l'\u00e9tiquette en marche ou un", "start": 1286.279, "duration": 3.361}, {"text": "autre nom vous l'investissez sans sans", "start": 1287.559, "duration": 4.401}, {"text": "qu'il ait d\u00e9missionn\u00e9 c'est simple s'il", "start": 1289.64, "duration": 3.72}, {"text": "se pr\u00e9sente sous l'\u00e9tiquette du Parti", "start": 1291.96, "duration": 3.52}, {"text": "socialiste il aura face \u00e0 lui un", "start": 1293.36, "duration": 4.48}, {"text": "candidat de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 1295.48, "duration": 4.24}, {"text": "si il se soumet \u00e0 la proc\u00e9dure de la", "start": 1297.84, "duration": 3.199}, {"text": "commission nationale d'investiture", "start": 1299.72, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9sid\u00e9e par Jean-Paul delevie il peut", "start": 1301.039, "duration": 3.961}, {"text": "\u00eatre comme d'autres responsables", "start": 1302.6, "duration": 4.04}, {"text": "politiques que l'ont dors et d\u00e9j\u00e0 fait", "start": 1305.0, "duration": 3.279}, {"text": "investi par la commission nationale dans", "start": 1306.64, "duration": 3.6}, {"text": "je comprenne bien s'il reste au Parti", "start": 1308.279, "duration": 3.441}, {"text": "socialiste il aura un candidat en marche", "start": 1310.24, "duration": 3.799}, {"text": "contre lui vous avez compris la nuance", "start": 1311.72, "duration": 4.52}, {"text": "que j'ai faite j'ai dit si les candidats", "start": 1314.039, "duration": 4.201}, {"text": "sous l'\u00e9tiquette Parti socialiste est-ce", "start": 1316.24, "duration": 4.12}, {"text": "que vous pouvez tout \u00e0 fait avoir une", "start": 1318.24, "duration": 4.919}, {"text": "adh\u00e9sion personnelle \u00e0 un parti \u00e0 une", "start": 1320.36, "duration": 4.48}, {"text": "sensibilit\u00e9 mais il faut vous inscrire", "start": 1323.159, "duration": 2.921}, {"text": "dans une majorit\u00e9 claire il y a une", "start": 1324.84, "duration": 3.839}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle ni LR enfin ni", "start": 1326.08, "duration": 4.12}, {"text": "le parti les r\u00e9publicains ni le Parti", "start": 1328.679, "duration": 3.041}, {"text": "socialiste ne sont dans cette majorit\u00e9", "start": 1330.2, "duration": 3.359}, {"text": "pr\u00e9sidentielle quel est votre \u00e9tat", "start": 1331.72, "duration": 3.839}, {"text": "d'esprit au ce", "start": 1333.559, "duration": 5.961}, {"text": "matin d\u00e9termin\u00e9 calme et heureux dans", "start": 1335.559, "duration": 5.561}, {"text": "quelques instants de retrouver les rues", "start": 1339.52, "duration": 4.2}, {"text": "de Rodez la cath\u00e9drale et les abords du", "start": 1341.12, "duration": 4.679}, {"text": "mus\u00e9e soulage je vous ai d\u00e9j\u00e0 la pos\u00e9 la", "start": 1343.72, "duration": 3.319}, {"text": "question vous m'aviez renvoy\u00e9 dans mes", "start": 1345.799, "duration": 2.961}, {"text": "foyers sur le th\u00e8me ch\u00e8re madame vous", "start": 1347.039, "duration": 3.081}, {"text": "\u00eates dans l' anecdote je vous je vous la", "start": 1348.76, "duration": 2.919}, {"text": "repose quand m\u00eame est-ce que si vous", "start": 1350.12, "duration": 3.12}, {"text": "\u00eates \u00e9lu vous r\u00e9siderez \u00e0", "start": 1351.679, "duration": 4.441}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e je je je ne peux donc pas vous", "start": 1353.24, "duration": 4.48}, {"text": "faire la m\u00eame r\u00e9ponse", "start": 1356.12, "duration": 5.48}, {"text": "non mais ayant une forme \u00e0 la fois de", "start": 1357.72, "duration": 6.64}, {"text": "superstition et de respect du vote", "start": 1361.6, "duration": 4.24}, {"text": "populaire c'est le genre de question", "start": 1364.36, "duration": 3.36}, {"text": "auquelle je r\u00e9pondrai le jour d'apr\u00e8s le", "start": 1365.84, "duration": 3.24}, {"text": "plus important c'est la superstition ou", "start": 1367.72, "duration": 2.52}, {"text": "le respect du vote", "start": 1369.08, "duration": 3.92}, {"text": "populaire les deux ne cherchez pas \u00e0", "start": 1370.24, "duration": 5.28}, {"text": "faire une hi\u00e9rarchie l'un est intime et", "start": 1373.0, "duration": 4.48}, {"text": "mais l'autre est important je je le dis", "start": 1375.52, "duration": 3.36}, {"text": "parce que", "start": 1377.48, "duration": 3.76}, {"text": "nos concitoyens dans le moment que nous", "start": 1378.88, "duration": 5.919}, {"text": "vivons attendent de nous beaucoup de de", "start": 1381.24, "duration": 5.439}, {"text": "consid\u00e9ration \u00e0 l'\u00e9gard de ce qu'ils", "start": 1384.799, "duration": 3.041}, {"text": "vivent de leur quotidien et de leur", "start": 1386.679, "duration": 2.801}, {"text": "choix merci beaucoup Emmanuel Macron", "start": 1387.84, "duration": 5.04}, {"text": "merci \u00e0 vous", "start": 1389.48, "duration": 3.4}]}