{"label": "droite", "transcript": [{"text": "on se dit non je peux pas y aller c'est", "start": 0.0, "duration": 5.37}, {"text": "pas pro ou alors j ai pas ma place est", "start": 2.52, "duration": 4.109}, {"text": "en fait effectivement depuis qu'il s'est", "start": 5.37, "duration": 3.479}, {"text": "engag\u00e9 avec en marche et je n'\u00e9tais pas", "start": 6.629, "duration": 2.731}, {"text": "du tout", "start": 8.849, "duration": 6.87}, {"text": "il suffit d'y aller beaucoup de femmes", "start": 9.36, "duration": 8.28}, {"text": "n'osent pas elles ont peur du jugement", "start": 15.719, "duration": 4.591}, {"text": "m\u00eame de la famille proche elles n'osent", "start": 17.64, "duration": 4.44}, {"text": "pas parce qu'on ne leur a jamais montr\u00e9", "start": 20.31, "duration": 4.34}, {"text": "l'exemple", "start": 22.08, "duration": 2.57}, {"text": "aujourd'hui je suis pr\u00eate \u00e0 m'engager", "start": 24.72, "duration": 3.09}, {"text": "dans ma ville pour son rayonnement", "start": 25.859, "duration": 4.051}, {"text": "culturel puisque ce sont des sujets qui", "start": 27.81, "duration": 4.83}, {"text": "m'int\u00e9ressent la politique moi je", "start": 29.91, "duration": 4.32}, {"text": "faisais partie de ceux qui pensait que", "start": 32.64, "duration": 3.72}, {"text": "la politique \u00e9tait assez \u00e9loign\u00e9e en", "start": 34.23, "duration": 4.47}, {"text": "fait des gens assez \u00e9loign\u00e9 du terrain", "start": 36.36, "duration": 3.629}, {"text": "je me suis dit qu'il fallait s'engager", "start": 38.7, "duration": 3.66}, {"text": "pour pouvoir participer et pour pouvoir", "start": 39.989, "duration": 3.781}, {"text": "essayer de faire avancer les choses", "start": 42.36, "duration": 3.21}, {"text": "les pu repousser des limites des choses", "start": 43.77, "duration": 3.3}, {"text": "qu'il paraissait absolument impossible", "start": 45.57, "duration": 3.059}, {"text": "et maintenant il prend m\u00eame plaisir", "start": 47.07, "duration": 4.05}, {"text": "j'ai pris avec en marche l'habitude de", "start": 48.629, "duration": 4.561}, {"text": "me lancer dans l'exp\u00e9rimentation et l\u00e0", "start": 51.12, "duration": 3.81}, {"text": "je vais y aller \u00e0 fond j'ai vraiment", "start": 53.19, "duration": 3.959}, {"text": "engag\u00e9e pour les municipales j ai saut\u00e9", "start": 54.93, "duration": 4.81}, {"text": "sur place maintenant je sais", "start": 57.149, "duration": 11.691}, {"text": "[Musique]", "start": 59.74, "duration": 9.1}]}