{"label": "droite", "transcript": [{"text": "ici on est tout pr\u00e8s de la Belgique et", "start": 0.32, "duration": 2.96}, {"text": "pourtant c'est pas les m\u00eames r\u00e8gles", "start": 2.159, "duration": 2.561}, {"text": "alors que c'est le m\u00eame march\u00e9 \u00e7a peut", "start": 3.28, "duration": 4.4}, {"text": "pas continuer comme", "start": 4.72, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e7a on n pas le droit de fixer des r\u00e8gles", "start": 9.679, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e0 nos agriculteurs et ensuite de faire", "start": 12.32, "duration": 3.08}, {"text": "venir sur nos march\u00e9s ce qu'ils ne", "start": 13.92, "duration": 4.199}, {"text": "peuvent plus faire", "start": 15.4, "duration": 2.719}, {"text": "eux-m\u00eames il faut que quand une r\u00e8gle", "start": 19.359, "duration": 3.92}, {"text": "europ\u00e9enne est vot\u00e9e on n'en fasse pas", "start": 21.519, "duration": 3.561}, {"text": "plus \u00e0 Paris et que le gouvernement", "start": 23.279, "duration": 3.92}, {"text": "s'oblige \u00e0 ne pas surtransposer les", "start": 25.08, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e8gles", "start": 27.199, "duration": 3.92}, {"text": "europ\u00e9ennes", "start": 28.96, "duration": 3.2}, {"text": "beaucoup de choses se passent \u00e0", "start": 31.119, "duration": 2.881}, {"text": "Bruxelles mais il faut bien avoir \u00e0", "start": 32.16, "duration": 4.64}, {"text": "l'esprit que Paris joue un r\u00f4le", "start": 34.0, "duration": 5.0}, {"text": "important \u00e0", "start": 36.8, "duration": 4.64}, {"text": "Bruxelles nous avons toujours essay\u00e9 de", "start": 39.0, "duration": 6.719}, {"text": "mettre un frein \u00e0 la surr\u00e9glementation", "start": 41.44, "duration": 6.04}, {"text": "administrative ce que le gouvernement", "start": 45.719, "duration": 2.961}, {"text": "devrait faire c'est d'abord commencer", "start": 47.48, "duration": 3.399}, {"text": "par regarder en face son propre bilan", "start": 48.68, "duration": 3.84}, {"text": "parce que c'est son bilan la crise", "start": 50.879, "duration": 3.441}, {"text": "agricole aujourd'hui on est face au", "start": 52.52, "duration": 3.519}, {"text": "macronistes qui se sont alli\u00e9s avec les", "start": 54.32, "duration": 3.559}, {"text": "verres alli\u00e9s avec la gauche pour cr\u00e9er", "start": 56.039, "duration": 3.2}, {"text": "toujours plus de contraintes et toujours", "start": 57.879, "duration": 4.041}, {"text": "plus de normes", "start": 59.239, "duration": 2.681}]}