{"label": "droite", "transcript": [{"text": "100 jours de guerre.", "start": 0.05, "duration": 1.233}, {"text": "100 jours", "start": 1.283, "duration": 0.967}, {"text": "apr\u00e8s le pogrom du 7 octobre", "start": 2.25, "duration": 1.133}, {"text": "et toujours 136 otages d\u00e9tenus \u00e0 Gaza.", "start": 3.383, "duration": 2.617}, {"text": "Emmanuel Macron a publi\u00e9", "start": 6.016, "duration": 1.234}, {"text": "une vid\u00e9o", "start": 7.25, "duration": 1.0}, {"text": "en soutien", "start": 8.25, "duration": 0.833}, {"text": "aux otages fran\u00e7ais.", "start": 9.083, "duration": 0.717}, {"text": "Il en reste trois.", "start": 9.8, "duration": 1.2}, {"text": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 11.0, "duration": 0.85}, {"text": "promet de ne pas abandonner", "start": 11.85, "duration": 1.283}, {"text": "ses enfants.", "start": 13.133, "duration": 0.783}, {"text": "Je suppose que vous saluez", "start": 13.916, "duration": 1.017}, {"text": "ces d\u00e9clarations", "start": 14.933, "duration": 0.567}, {"text": "du pr\u00e9sident.", "start": 15.5, "duration": 0.866}, {"text": "- Bien s\u00fbr,", "start": 16.366, "duration": 0.45}, {"text": "nous n'avons pas le droit", "start": 16.816, "duration": 1.384}, {"text": "d'oublier les otages.", "start": 18.2, "duration": 1.233}, {"text": "Et c'est fascinant de voir,", "start": 19.433, "duration": 1.317}, {"text": "et terrible de voir,", "start": 20.75, "duration": 0.866}, {"text": "que le d\u00e9bat public,", "start": 21.616, "duration": 1.217}, {"text": "aujourd'hui,", "start": 22.833, "duration": 0.95}, {"text": "a comme invisibilis\u00e9,", "start": 23.783, "duration": 2.233}, {"text": "ou fait dispara\u00eetre", "start": 26.15, "duration": 1.566}, {"text": "l'existence de ces familles", "start": 27.716, "duration": 1.884}, {"text": "qui attendent aujourd'hui", "start": 29.6, "duration": 1.2}, {"text": "d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment", "start": 30.8, "duration": 0.9}, {"text": "de revoir leurs proches.", "start": 31.7, "duration": 1.566}, {"text": "J'ai eu l'occasion", "start": 33.266, "duration": 0.75}, {"text": "d'accueillir", "start": 34.016, "duration": 0.5}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en", "start": 34.516, "duration": 1.034}, {"text": "des familles des otages", "start": 35.55, "duration": 1.25}, {"text": "retenus en Isra\u00ebl,", "start": 36.8, "duration": 1.016}, {"text": "des familles fran\u00e7aises,", "start": 37.816, "duration": 1.184}, {"text": "mais aussi des familles", "start": 39.0, "duration": 0.6}, {"text": "d'autres pays", "start": 39.6, "duration": 2.0}, {"text": "qui vivent exactement", "start": 41.716, "duration": 0.967}, {"text": "la m\u00eame exp\u00e9rience.", "start": 42.683, "duration": 1.283}, {"text": "Comment se fait-il", "start": 43.966, "duration": 0.7}, {"text": "que, par exemple,", "start": 44.666, "duration": 0.65}, {"text": "le Comit\u00e9 international de", "start": 45.316, "duration": 0.9}, {"text": "la Croix-Rouge", "start": 46.216, "duration": 0.884}, {"text": "n'ait jamais pu rendre visite", "start": 47.1, "duration": 2.15}, {"text": "\u00e0 ces otages ?", "start": 49.25, "duration": 0.933}, {"text": "Nous avons travaill\u00e9", "start": 50.183, "duration": 0.717}, {"text": "de toutes nos forces", "start": 50.9, "duration": 1.016}, {"text": "pour faire en sorte", "start": 51.916, "duration": 0.6}, {"text": "que les otages", "start": 52.516, "duration": 1.117}, {"text": "qui ont le plus besoin", "start": 53.633, "duration": 0.833}, {"text": "de soins,", "start": 54.466, "duration": 0.634}, {"text": "et notamment de m\u00e9dicaments,", "start": 55.1, "duration": 1.233}, {"text": "puissent recevoir", "start": 56.333, "duration": 1.65}, {"text": "les m\u00e9dicaments d'urgence", "start": 57.983, "duration": 1.167}, {"text": "dont ils ont besoin.", "start": 59.15, "duration": 0.866}, {"text": "Mais aujourd'hui,", "start": 60.016, "duration": 1.0}, {"text": "encore une fois,", "start": 61.016, "duration": 0.384}, {"text": "je le redis,", "start": 61.4, "duration": 0.75}, {"text": "non seulement il n'y a aucune", "start": 62.15, "duration": 2.833}, {"text": "v\u00e9ritable perspective", "start": 65.066, "duration": 1.884}, {"text": "de lib\u00e9ration,", "start": 66.95, "duration": 0.483}, {"text": "mais il n'y a m\u00eame pas", "start": 67.433, "duration": 1.4}, {"text": "la perspective", "start": 68.833, "duration": 1.0}, {"text": "de voir accord\u00e9s \u00e0 ces otages", "start": 69.833, "duration": 1.983}, {"text": "les soins les plus vitaux", "start": 71.816, "duration": 1.25}, {"text": "dont ils ont besoin.", "start": 73.066, "duration": 0.667}, {"text": "C\u2019est \u00e9videmment", "start": 73.733, "duration": 1.117}, {"text": "un scandale absolu.", "start": 74.85, "duration": 0.716}]}