{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 1.82, "duration": 7.989}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 9.86, "duration": 8.59}, {"text": "bonjour \u00e0 tous merci pour votre accueil", "start": 15.02, "duration": 6.009}, {"text": "je suis ravi d'\u00eatre l\u00e0 aujourd'hui il", "start": 18.45, "duration": 4.739}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu que j'intervienne et que", "start": 21.029, "duration": 3.361}, {"text": "je vous accueille en tant que porte", "start": 23.189, "duration": 2.91}, {"text": "parole de la r\u00e9publique en marche et", "start": 24.39, "duration": 4.439}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 de cette circonscription depuis", "start": 26.099, "duration": 4.081}, {"text": "trois jours je ne suis plus ni l'un ni", "start": 28.829, "duration": 3.48}, {"text": "l'autre mais je suis quand m\u00eame tr\u00e8s", "start": 30.18, "duration": 4.11}, {"text": "heureux d'\u00eatre l\u00e0 aujourd'hui j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 32.309, "duration": 3.781}, {"text": "nomm\u00e9 secr\u00e9taire d'\u00e9tat aupr\u00e8s du", "start": 34.29, "duration": 3.9}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation nationale et de", "start": 36.09, "duration": 2.489}, {"text": "la jeunesse", "start": 38.19, "duration": 3.42}, {"text": "jean michel blanquer et au fond il me", "start": 38.579, "duration": 4.62}, {"text": "semblait tout \u00e0 fait normal et l\u00e9gitime", "start": 41.61, "duration": 3.78}, {"text": "de vous accueillir aujourd'hui parce que", "start": 43.199, "duration": 3.811}, {"text": "je ne suis plus porte parole de la", "start": 45.39, "duration": 3.359}, {"text": "r\u00e9publique en marche mais j'aurai \u00e0", "start": 47.01, "duration": 3.66}, {"text": "coeur de continuer \u00e0 travailler \u00e0", "start": 48.749, "duration": 3.871}, {"text": "m'impliquer pour la construction de ce", "start": 50.67, "duration": 3.779}, {"text": "beau mouvement ce mouvement qui a donn\u00e9", "start": 52.62, "duration": 4.259}, {"text": "sa chance \u00e0 beaucoup de personnes qui", "start": 54.449, "duration": 3.75}, {"text": "sont ici dans cette salle a beaucoup de", "start": 56.879, "duration": 2.761}, {"text": "jeunes dont je fais partie qui sont", "start": 58.199, "duration": 3.63}, {"text": "aujourd'hui parlementaire ou membres du", "start": 59.64, "duration": 4.259}, {"text": "gouvernement ce mouvement qui continue \u00e0", "start": 61.829, "duration": 3.651}, {"text": "se d\u00e9ployer dans les territoires et qui", "start": 63.899, "duration": 3.901}, {"text": "aborde aujourd'hui avec avec cet", "start": 65.48, "duration": 3.7}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement un moment extr\u00eamement", "start": 67.8, "duration": 3.3}, {"text": "important qui est celui de la r\u00e9flexion", "start": 69.18, "duration": 3.93}, {"text": "sur son socle id\u00e9ologique de la", "start": 71.1, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9flexion sur sa doctrine au sens le", "start": 73.11, "duration": 4.71}, {"text": "plus positif du terme et je suis certain", "start": 75.42, "duration": 4.02}, {"text": "que les \u00e9changes qui auront lieu", "start": 77.82, "duration": 3.15}, {"text": "aujourd'hui dans cette salle seront", "start": 79.44, "duration": 3.24}, {"text": "extr\u00eamement positif et utile pour", "start": 80.97, "duration": 3.84}, {"text": "l'avenir de ce mouvement et je suis", "start": 82.68, "duration": 4.11}, {"text": "aussi heureux d'ouvrir cette journ\u00e9e en", "start": 84.81, "duration": 4.05}, {"text": "tant que secr\u00e9taire d'\u00e9tat aupr\u00e8s du", "start": 86.79, "duration": 3.57}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation et de la", "start": 88.86, "duration": 3.3}, {"text": "jeunesse puisque aux c\u00f4t\u00e9s de jean", "start": 90.36, "duration": 2.34}, {"text": "michel blanquer", "start": 92.16, "duration": 2.76}, {"text": "j'aurai une responsabilit\u00e9 tr\u00e8s forte", "start": 92.7, "duration": 4.23}, {"text": "qui est pour moi une des valeurs", "start": 94.92, "duration": 4.56}, {"text": "fondatrices de notre mouvement et de la", "start": 96.93, "duration": 4.56}, {"text": "ligne que porte notre pr\u00e9sident de la", "start": 99.48, "duration": 2.52}, {"text": "r\u00e9publique", "start": 101.49, "duration": 1.86}, {"text": "emmanuel macron qui est celle de", "start": 102.0, "duration": 4.26}, {"text": "l'engagement et s'il est une grande", "start": 103.35, "duration": 6.27}, {"text": "mission qui m'a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e ces derniers", "start": 106.26, "duration": 4.62}, {"text": "jours par le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique", "start": 109.62, "duration": 2.43}, {"text": "et le premier ministre c'est bien", "start": 110.88, "duration": 3.24}, {"text": "celle-l\u00e0 c'est de participer \u00e0 la", "start": 112.05, "duration": 3.42}, {"text": "construction de cette soci\u00e9t\u00e9 de", "start": 114.12, "duration": 2.97}, {"text": "l'engagement sera un des grands", "start": 115.47, "duration": 3.54}, {"text": "chantiers que j'aurais apport\u00e9 avec jean", "start": 117.09, "duration": 2.49}, {"text": "michel blanquer", "start": 119.01, "duration": 2.25}, {"text": "pourquoi est ce que c'est important d'en", "start": 119.58, "duration": 4.02}, {"text": "parler aujourd'hui parce que quand on", "start": 121.26, "duration": 3.83}, {"text": "parle de progr\u00e8s quand on parle de", "start": 123.6, "duration": 4.02}, {"text": "progressisme notre conviction \u00e0 tous je", "start": 125.09, "duration": 4.75}, {"text": "crois c'est que le progr\u00e8s ce n'est pas", "start": 127.62, "duration": 4.86}, {"text": "quelque chose qui fonctionne qui avance", "start": 129.84, "duration": 4.47}, {"text": "tout seul qui suit les \u00e9volutions du", "start": 132.48, "duration": 2.15}, {"text": "monde", "start": 134.31, "duration": 2.21}, {"text": "quasiment automatiquement cela n'est pas", "start": 134.63, "duration": 3.69}, {"text": "une simple m\u00e9thode c'est ce qui donne la", "start": 136.52, "duration": 3.69}, {"text": "possibilit\u00e9 \u00e0 chacune et \u00e0 chacun \u00e0 tous", "start": 138.32, "duration": 3.96}, {"text": "ceux qui le souhaitent de participer \u00e0", "start": 140.21, "duration": 3.18}, {"text": "cette construction et notamment aux", "start": 142.28, "duration": 2.22}, {"text": "jeunes et l'engagement c'est \u00e7a", "start": 143.39, "duration": 2.85}, {"text": "l'engagement c'est ce qui permet \u00e0", "start": 144.5, "duration": 3.56}, {"text": "chacun d'apporter sa cr\u00e9dibilit\u00e9", "start": 146.24, "duration": 5.22}, {"text": "d'apporter sa cr\u00e9ativit\u00e9 d'apporter sa", "start": 148.06, "duration": 5.77}, {"text": "patte pour aider aux transformations de", "start": 151.46, "duration": 4.2}, {"text": "notre pays pour faire en sorte que les", "start": 153.83, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9volutions du monde ne soit pas quelque", "start": 155.66, "duration": 4.29}, {"text": "chose de subies par les fran\u00e7ais que ce", "start": 157.31, "duration": 4.05}, {"text": "soit quelque chose qui ne participe \u00e0", "start": 159.95, "duration": 2.67}, {"text": "construire quelque chose qui leur donne", "start": 161.36, "duration": 2.67}, {"text": "une chance une chance de mieux", "start": 162.62, "duration": 3.9}, {"text": "s'int\u00e9grer et de mieux construire leur", "start": 164.03, "duration": 4.04}, {"text": "vie personnelle et d'aider \u00e0 construire", "start": 166.52, "duration": 4.38}, {"text": "le pays si on a choisi cette th\u00e9matique", "start": 168.07, "duration": 5.11}, {"text": "du progr\u00e8s cette ligne tr\u00e8s fort du", "start": 170.9, "duration": 4.14}, {"text": "progressisme pendant la campagne on l'a", "start": 173.18, "duration": 4.44}, {"text": "fait non pas face \u00e0 la r\u00e9gression l'a", "start": 175.04, "duration": 4.02}, {"text": "fait face au conservatisme parce qu'on a", "start": 177.62, "duration": 3.36}, {"text": "une conviction tr\u00e8s forte qui est que le", "start": 179.06, "duration": 3.63}, {"text": "monde \u00e9volue que la mondialisation est", "start": 180.98, "duration": 4.32}, {"text": "l\u00e0 que les in\u00e9galit\u00e9s risque de se", "start": 182.69, "duration": 4.98}, {"text": "creuser que le changement climatique est", "start": 185.3, "duration": 3.69}, {"text": "un risque qui p\u00e8se sur nous toutes et", "start": 187.67, "duration": 3.09}, {"text": "nous tous et que si nous n'avan\u00e7ons pas", "start": 188.99, "duration": 3.39}, {"text": "si nous ne prenons pas en main la", "start": 190.76, "duration": 4.29}, {"text": "destin\u00e9e de notre pays notre soci\u00e9t\u00e9 si", "start": 192.38, "duration": 4.05}, {"text": "nous choisissons simplement de rester", "start": 195.05, "duration": 3.78}, {"text": "assis et d'\u00eatre dans le conservatisme", "start": 196.43, "duration": 4.32}, {"text": "c'est la porte une r\u00e9gression dans le", "start": 198.83, "duration": 3.24}, {"text": "monde avance et qu'on ne bouge pas et", "start": 200.75, "duration": 2.73}, {"text": "qu'on est dans le simple conservatisme", "start": 202.07, "duration": 4.11}, {"text": "on r\u00e9gresse suffit pas de dire qu'on", "start": 203.48, "duration": 4.65}, {"text": "peut rester faire du surplace non il", "start": 206.18, "duration": 3.63}, {"text": "faut avancer il faut construire en", "start": 208.13, "duration": 2.76}, {"text": "permanence de nouvelles protections", "start": 209.81, "duration": 2.34}, {"text": "construire en permanence de nouvelles", "start": 210.89, "duration": 3.21}, {"text": "opportunit\u00e9s pour chacune et chacun sait", "start": 212.15, "duration": 3.69}, {"text": "\u00e7a je crois notre ligne c'est ce qui", "start": 214.1, "duration": 3.12}, {"text": "sera port\u00e9e aujourd'hui et je vais", "start": 215.84, "duration": 3.3}, {"text": "insister sur le fait qu' il n'y a pas je", "start": 217.22, "duration": 3.27}, {"text": "pense plus beaux territoires pour porter", "start": 219.14, "duration": 3.51}, {"text": "cette r\u00e9flexion qui si cette ville \u00e0", "start": 220.49, "duration": 4.86}, {"text": "porter emmanuel macron \u00e0 la pr\u00e9sidence", "start": 222.65, "duration": 3.48}, {"text": "de la r\u00e9publique", "start": 225.35, "duration": 2.67}, {"text": "il a fait pr\u00e8s de 40% des voix au", "start": 226.13, "duration": 3.66}, {"text": "premier tour ce qui est un score tout \u00e0", "start": 228.02, "duration": 4.17}, {"text": "fait honorable pr\u00e8s de 90 % au second", "start": 229.79, "duration": 3.56}, {"text": "tour c'est un terreau extr\u00eamement", "start": 232.19, "duration": 3.51}, {"text": "fertile pour la r\u00e9publique en marche", "start": 233.35, "duration": 4.09}, {"text": "il ya beaucoup de marcheurs d'issy les", "start": 235.7, "duration": 2.67}, {"text": "moulineaux qui sont pr\u00e9sents dans cette", "start": 237.44, "duration": 2.76}, {"text": "salle et je veux les saluer parce qu'ils", "start": 238.37, "duration": 3.45}, {"text": "sont chaque jour sur le terrain pour", "start": 240.2, "duration": 3.57}, {"text": "contribuer \u00e0 construire notre notre", "start": 241.82, "duration": 4.44}, {"text": "mouvement et puis ce moment intervient", "start": 243.77, "duration": 4.56}, {"text": "dans un moment de transition dans notre", "start": 246.26, "duration": 3.72}, {"text": "mouvement christophe castaner a \u00e9t\u00e9", "start": 248.33, "duration": 3.96}, {"text": "nomm\u00e9 ministre de l'int\u00e9rieur et a", "start": 249.98, "duration": 4.86}, {"text": "laiss\u00e9 sa place depuis hier soir un", "start": 252.29, "duration": 4.38}, {"text": "nouveau d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral par int\u00e9rim", "start": 254.84, "duration": 4.08}, {"text": "vous le connaissez je pense toutes et", "start": 256.67, "duration": 4.289}, {"text": "tous puisque il fait partie de ceux qui", "start": 258.92, "duration": 3.72}, {"text": "ont particip\u00e9 \u00e0 la fondation dans marche", "start": 260.959, "duration": 3.491}, {"text": "il est dans des piliers de", "start": 262.64, "duration": 3.37}, {"text": "mouvement il est l'un des piliers de", "start": 264.45, "duration": 3.72}, {"text": "l'espoir que nous portons pour le pays", "start": 266.01, "duration": 5.69}, {"text": "n'a eu de cesse depuis de travailler \u00e0", "start": 268.17, "duration": 6.39}, {"text": "la construction ce mouvement est compris", "start": 271.7, "duration": 4.96}, {"text": "id\u00e9ologique est sans doute l'une des", "start": 274.56, "duration": 3.8}, {"text": "personnes qui a le plus \u00e0 coeur de", "start": 276.66, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir de porter des id\u00e9es de", "start": 278.36, "duration": 4.9}, {"text": "construire de constituer cette base", "start": 280.7, "duration": 4.39}, {"text": "id\u00e9ologique de constituer ce cadre qui", "start": 283.26, "duration": 4.08}, {"text": "va nous permettre d'avancer de rester en", "start": 285.09, "duration": 4.08}, {"text": "permanence au prise avec les r\u00e9alit\u00e9s de", "start": 287.34, "duration": 2.34}, {"text": "notre soci\u00e9t\u00e9", "start": 289.17, "duration": 1.89}, {"text": "alors je vous demande d'accueillir", "start": 289.68, "duration": 3.84}, {"text": "extr\u00eamement chaleureusement notre ami", "start": 291.06, "duration": 5.3}, {"text": "philippe grangeon", "start": 293.52, "duration": 2.84}]}