{"label": "droite", "transcript": [{"text": "est ce que quelque chose a chang\u00e9 en", "start": 0.0, "duration": 3.75}, {"text": "europe rapidement en quelques jours", "start": 1.56, "duration": 4.739}, {"text": "quatre jours cinq jours est-ce que vous", "start": 3.75, "duration": 3.72}, {"text": "avez le sentiment que l'europe n'est", "start": 6.299, "duration": 3.241}, {"text": "plus la m\u00eame dans sa capacit\u00e9 de r\u00e9ponse", "start": 7.47, "duration": 3.15}, {"text": "danse \u00e0 la mani\u00e8re dont elles", "start": 9.54, "duration": 3.78}, {"text": "s'expriment c'est ind\u00e9niable que un", "start": 10.62, "duration": 5.25}, {"text": "\u00e9lectrochoc est arriv\u00e9 il suffit de", "start": 13.32, "duration": 3.629}, {"text": "regarder moi je m'occupe beaucoup de", "start": 15.87, "duration": 2.37}, {"text": "politique \u00e9nerg\u00e9tique je vous le disais", "start": 16.949, "duration": 3.211}, {"text": "tout \u00e0 l'heure de regarder comment nos", "start": 18.24, "duration": 3.6}, {"text": "voisins europ\u00e9ens je pense par exemple \u00e0", "start": 20.16, "duration": 3.359}, {"text": "nos amis allemands ont compl\u00e8tement", "start": 21.84, "duration": 4.769}, {"text": "chang\u00e9 leur fusil d'\u00e9paul\u00e9 sur les", "start": 23.519, "duration": 6.09}, {"text": "sujets d'\u00e9nergie il ya une semaine moins", "start": 26.609, "duration": 4.5}, {"text": "d'une semaine la ministre de", "start": 29.609, "duration": 2.641}, {"text": "l'environnement allemand des t\u00eates en", "start": 31.109, "duration": 3.54}, {"text": "pologne pour menacer la pologne de", "start": 32.25, "duration": 4.62}, {"text": "l'attaquer en justice si elle pr\u00e9tendait", "start": 34.649, "duration": 3.66}, {"text": "mettre en oeuvre un programme nucl\u00e9aire", "start": 36.87, "duration": 3.33}, {"text": "aujourd'hui ce sont les environnements", "start": 38.309, "duration": 4.291}, {"text": "des les \u00e9cologistes allemands qui disent", "start": 40.2, "duration": 4.62}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 un prolongement de leurs", "start": 42.6, "duration": 3.75}, {"text": "centrales nucl\u00e9aires encore en activit\u00e9", "start": 44.82, "duration": 3.18}, {"text": "dont on voit bien qu'il ya un vrai", "start": 46.35, "duration": 3.93}, {"text": "retournement il ya au fond deux alertes", "start": 48.0, "duration": 4.199}, {"text": "successives qui se sont produites n le", "start": 50.28, "duration": 3.509}, {"text": "courant n'a virus et cette crise en", "start": 52.199, "duration": 3.921}, {"text": "ukraine j'esp\u00e8re que ces deux alertes", "start": 53.789, "duration": 4.621}, {"text": "contribueront \u00e0 une transformation", "start": 56.12, "duration": 4.119}, {"text": "profonde des politiques europ\u00e9ennes pour", "start": 58.41, "duration": 3.419}, {"text": "notre part nous avons fait tout notre", "start": 60.239, "duration": 3.331}, {"text": "campagne europ\u00e9enne sur l'id\u00e9e qu'il", "start": 61.829, "duration": 3.51}, {"text": "\u00e9tait n\u00e9cessaire de nouveau de produire", "start": 63.57, "duration": 3.33}, {"text": "ce dont nous avions besoin je crois que", "start": 65.339, "duration": 3.481}, {"text": "l'actualit\u00e9 a montr\u00e9 \u00e0 quel point cette", "start": 66.9, "duration": 3.2}, {"text": "situation", "start": 68.82, "duration": 3.51}, {"text": "de vuln\u00e9rabilit\u00e9 dans laquelle nous", "start": 70.1, "duration": 3.67}, {"text": "\u00e9tions aujourd'hui nous condamner \u00e0", "start": 72.33, "duration": 2.91}, {"text": "subir notre destin si nous ne r\u00e9agissons", "start": 73.77, "duration": 3.45}, {"text": "pas il est fondamental que nous soyons", "start": 75.24, "duration": 3.75}, {"text": "capable maintenant de tirer toutes les", "start": 77.22, "duration": 2.759}, {"text": "cons\u00e9quences de ce qui vient d'arriver", "start": 78.99, "duration": 4.53}, {"text": "et que nous soyons de nouveau sur le", "start": 79.979, "duration": 5.46}, {"text": "chemin d'une europe qui encore une fois", "start": 83.52, "duration": 4.32}, {"text": "fait confiance \u00e0 ceux qui produisent je", "start": 85.439, "duration": 4.32}, {"text": "pense en particulier ici au salon de", "start": 87.84, "duration": 3.09}, {"text": "l'agriculture une europe qui fasse", "start": 89.759, "duration": 3.211}, {"text": "confiance \u00e0 ces agriculteurs qui fasse", "start": 90.93, "duration": 3.63}, {"text": "confiance \u00e0 ses p\u00eacheurs qui fasse", "start": 92.97, "duration": 3.42}, {"text": "confiance \u00e0 ces \u00e9leveurs une europe qui", "start": 94.56, "duration": 4.349}, {"text": "soit pr\u00eate \u00e0 soutenir ceux qui", "start": 96.39, "duration": 4.11}, {"text": "produisent et ceux qui produisent en", "start": 98.909, "duration": 3.541}, {"text": "particulier ceux qui nous permettent de", "start": 100.5, "duration": 3.479}, {"text": "vivre ceux qui servent la vie tous les", "start": 102.45, "duration": 3.15}, {"text": "jours dans ce moment o\u00f9 la vie est si", "start": 103.979, "duration": 3.301}, {"text": "profond\u00e9ment menac\u00e9e je crois que le", "start": 105.6, "duration": 3.36}, {"text": "salon de l'agriculture est aussi une", "start": 107.28, "duration": 3.299}, {"text": "belle promesse de vie pour pour toute", "start": 108.96, "duration": 3.06}, {"text": "l'europe merci beaucoup fran\u00e7aise", "start": 110.579, "duration": 3.33}, {"text": "d\u00e9veloppe et l'ami de ce regard un peu", "start": 112.02, "duration": 4.47}, {"text": "comment dire europ\u00e9ens n'ont vraiment", "start": 113.909, "duration": 4.081}, {"text": "tr\u00e8s europ\u00e9en sur ces questions", "start": 116.49, "duration": 2.46}, {"text": "agricoles vous souhaite une tr\u00e8s bonne", "start": 117.99, "duration": 2.909}, {"text": "journ\u00e9e une bonne visite du salon bonne", "start": 118.95, "duration": 4.19}, {"text": "journ\u00e9e aussi", "start": 120.899, "duration": 2.241}]}