{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Mais quel autre pays au monde est en train de\u00a0\nd\u00e9truire ses propres symboles ? Quel autre \u00c9tat\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 6.03}, {"text": "s'occupe de d\u00e9construire des statues, et pardon\u00a0\nde le dire aussi mais la question vaut quand m\u00eame\u00a0\u00a0", "start": 6.03, "duration": 8.25}, {"text": "sur le plan politique : est ce que la justice de\u00a0\nnotre pays n'a pas des choses plus importantes\u00a0\u00a0", "start": 14.28, "duration": 4.11}, {"text": "\u00e0 r\u00e9gler que de se prononcer sur la question\u00a0\nde savoir s'il faudrait condamner des statues\u00a0\u00a0", "start": 18.39, "duration": 6.3}, {"text": "innocentes et d'une parfaite innocuit\u00e9 ? Qui\u00a0\ncette statue de la Vierge a-t-elle bless\u00e9 ?\u00a0", "start": 24.69, "duration": 7.605}, {"text": "Peut-\u00eatre pour rappeler quelques mots...\u00a0\nCette statue, j'ai d\u00e9couvert son histoire,\u00a0\u00a0", "start": 32.295, "duration": 4.605}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 install\u00e9e ici apr\u00e8s 1945 : c'est un\u00a0\ndon priv\u00e9 d'une femme qui avait offert cette\u00a0\u00a0", "start": 36.9, "duration": 5.91}, {"text": "statue en signe d'action de gr\u00e2ce pour le\u00a0\nretour des prisonniers de la Seconde Guerre\u00a0\u00a0", "start": 42.81, "duration": 4.62}, {"text": "mondiale. Aujourd'hui, on s'en prend \u00e0 elle parce\u00a0\nqu'elle a \u00e9t\u00e9 restaur\u00e9e par la municipalit\u00e9,\u00a0\u00a0", "start": 47.43, "duration": 7.23}, {"text": "on s'en prend \u00e0 elle comme si elle constituait\u00a0\nun probl\u00e8me. Mais demain il va falloir s'attaquer\u00a0\u00a0", "start": 55.26, "duration": 7.08}, {"text": "aux milliers d'\u00e9difices religieux dans notre\u00a0\npays, qui seraient offensants, eux aussi ?\u00a0", "start": 62.34, "duration": 5.475}, {"text": "Je crois que la la\u00efcit\u00e9 est d'abord un\u00a0\npr\u00e9texte... D'ailleurs la meilleure preuve\u00a0\u00a0", "start": 67.815, "duration": 3.105}, {"text": "de cela est que cette statue a \u00e9t\u00e9 install\u00e9e en\u00a0\n1945 ou 46, qu'elle est l\u00e0 depuis des d\u00e9cennies,\u00a0\u00a0", "start": 70.92, "duration": 5.67}, {"text": "sans que personne jusque l\u00e0 n'ait\u00a0\nconsid\u00e9r\u00e9 qu'il y avait une offense\u00a0\u00a0", "start": 76.59, "duration": 4.17}, {"text": "\u00e0 la loi de 1905 qui lui \u00e9tait ant\u00e9rieure...\nLa la\u00efcit\u00e9 c'est la distinction \u2013 dans le travail\u00a0\u00a0", "start": 80.76, "duration": 5.37}, {"text": "public, dans le d\u00e9bat public, dans l'engagement\u00a0\npolitique, dans notre droit commun \u2013 c'est la\u00a0\u00a0", "start": 86.13, "duration": 5.46}, {"text": "distinction du temporel et du spirituel. Cette\u00a0\nstatue ne pose aujourd'hui aucun probl\u00e8me pour\u00a0\u00a0", "start": 91.59, "duration": 5.7}, {"text": "la la\u00efcit\u00e9. Les probl\u00e8mes pour la la\u00efcit\u00e9 se\u00a0\ntrouvent ailleurs, me semble-t-il. Et on a\u00a0\u00a0", "start": 97.29, "duration": 3.93}, {"text": "largement de quoi faire sur le sujet de la lutte\u00a0\ncontre la radicalisation, de la lutte contre les\u00a0\u00a0", "start": 101.22, "duration": 4.17}, {"text": "int\u00e9grismes, de la lutte contre l'islamisme qui\u00a0\nest aujourd'hui effectivement dans beaucoup de\u00a0\u00a0", "start": 105.39, "duration": 4.11}, {"text": "quartiers de notre pays en train d'imposer une loi\u00a0\nreligieuse. \u00c7a, pour le coup, c'est une certitude.\u00a0\u00a0", "start": 109.5, "duration": 4.35}, {"text": "On a des sujets \u00e0 traiter mais cette statue, me\u00a0\nsemble-t-il, n'est pas au premier rang du combat\u00a0\u00a0", "start": 113.85, "duration": 5.22}, {"text": "pour la la\u00efcit\u00e9 et \u00e7a n'est pas elle qui menace\u00a0\nla la\u00efcit\u00e9 en France. Au contraire, ce qui menace\u00a0\u00a0", "start": 119.07, "duration": 4.86}, {"text": "la la\u00efcit\u00e9 en France, c'est le fait que nous ne\u00a0\nsachions plus dire d'o\u00f9 vient notre h\u00e9ritage,\u00a0\u00a0", "start": 123.93, "duration": 3.78}, {"text": "parce que, que [l'association] La Libre Pens\u00e9e le\u00a0\nveuille ou non, la la\u00efcit\u00e9 est venue pr\u00e9cis\u00e9ment\u00a0\u00a0", "start": 127.71, "duration": 4.17}, {"text": "de cet h\u00e9ritage singulier de l'Europe \u2013 et de la\u00a0\nFrance en particulier \u2013 est venue de ces racines\u00a0\u00a0", "start": 131.88, "duration": 7.2}, {"text": "de l'Europe : les racines gr\u00e9co-latines, bien\u00a0\ns\u00fbr, avec tout ce qu'elles portent avec elles\u00a0\u00a0", "start": 139.08, "duration": 5.4}, {"text": "de raison, d'organisation de la cit\u00e9, mais aussi\u00a0\nles racines jud\u00e9o-chr\u00e9tiennes. Le mot m\u00eame de\u00a0\u00a0", "start": 144.48, "duration": 4.71}, {"text": "\"la\u00efc\" vient de la th\u00e9ologie chr\u00e9tienne.\u00a0\nSi nous nous retirons la possibilit\u00e9 de\u00a0\u00a0", "start": 149.19, "duration": 3.75}, {"text": "dire ce que nous sommes, eh bien nous nous\u00a0\nretirerons aussi l'id\u00e9e m\u00eame de la la\u00efcit\u00e9,\u00a0\u00a0", "start": 152.94, "duration": 4.26}, {"text": "parce que nous n'aurons plus rien sur laquelle la\u00a0\nfonder. Ce qui peut nous rapprocher les uns des\u00a0\u00a0", "start": 157.2, "duration": 4.23}, {"text": "autres, c'est la reconnaissance de cet h\u00e9ritage\u00a0\ncommun, de cette identit\u00e9 partag\u00e9e, qui n'exclut\u00a0\u00a0", "start": 161.43, "duration": 4.53}, {"text": "personne \u2013 encore une fois \u2013 mais qui est tout\u00a0\nsimplement la condition pour que nous sachions\u00a0\u00a0", "start": 165.96, "duration": 4.71}, {"text": "ce que nous avons ensemble. Quand Notre-Dame de\u00a0\nParis a br\u00fbl\u00e9, je pense que tous les Fran\u00e7ais se\u00a0\u00a0", "start": 170.67, "duration": 6.63}, {"text": "sont sentis touch\u00e9s, tous. Jean-Luc M\u00e9lenchon\u00a0\navait \u00e9crit un texte magnifique pour dire le\u00a0\u00a0", "start": 177.3, "duration": 4.77}, {"text": "sentiment de deuil qu'il \u00e9prouvait. On \u00e9tait\u00a0\n\u00e0 la veille de la campagne europ\u00e9enne : toutes\u00a0\u00a0", "start": 182.07, "duration": 4.17}, {"text": "les campagnes avaient \u00e9t\u00e9 suspendues pendant\u00a0\nplusieurs heures, pendant plusieurs jours,\u00a0\u00a0", "start": 186.24, "duration": 4.23}, {"text": "parce que nous vivions une esp\u00e8ce de traumatisme\u00a0\nnational. L'association de La Libre Pens\u00e9e,\u00a0\u00a0", "start": 190.47, "duration": 4.32}, {"text": "de mani\u00e8re tout \u00e0 fait paradoxale, s'attaque \u00e0 la\u00a0\nlibert\u00e9, pr\u00e9cis\u00e9ment. Elle voudrait nous interdire\u00a0\u00a0", "start": 194.79, "duration": 5.31}, {"text": "d'entretenir des monuments qui ont fait notre pays\u00a0\nqui ont fait nos villages, et je crois qu'ici la\u00a0\u00a0", "start": 200.1, "duration": 5.91}, {"text": "population de La Flotte, et son maire, ont dit\u00a0\n\u00e0 quel point il \u00e9taient attach\u00e9s \u00e0 ce carrefour\u00a0\u00a0", "start": 206.01, "duration": 4.44}, {"text": "qui leur est familier. Je crois que c'est\u00a0\npr\u00e9cis\u00e9ment au nom de la libert\u00e9 de transmettre\u00a0\u00a0", "start": 210.45, "duration": 4.92}, {"text": "ce qui nous a fait que nous devons d\u00e9fendre\u00a0\nses monuments qui sont aujourd'hui menac\u00e9s", "start": 215.37, "duration": 3.3}]}