{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous et je suis tr\u00e8s heureux", "start": 84.5, "duration": 5.38}, {"text": "de vous retrouver pour ce nouveau direct", "start": 87.36, "duration": 3.96}, {"text": "c'est vraiment une grande joie comme", "start": 89.88, "duration": 3.0}, {"text": "toujours de pouvoir partager avec vous", "start": 91.32, "duration": 4.08}, {"text": "ce moment de conversation le but vous le", "start": 92.88, "duration": 4.26}, {"text": "connaissez il est tr\u00e8s simple c'est de", "start": 95.4, "duration": 3.179}, {"text": "partir de vos questions de tous les", "start": 97.14, "duration": 3.6}, {"text": "th\u00e8mes que vous souhaiterez aborder nous", "start": 98.579, "duration": 4.08}, {"text": "sommes \u00e0 la fin de la session pl\u00e9ni\u00e8re \u00e0", "start": 100.74, "duration": 3.419}, {"text": "Strasbourg nous avons discut\u00e9 au cours", "start": 102.659, "duration": 3.481}, {"text": "des derniers jours de beaucoup de sujets", "start": 104.159, "duration": 4.021}, {"text": "li\u00e9s notamment au budget de l'Union", "start": 106.14, "duration": 3.839}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 la question des nouvelles", "start": 108.18, "duration": 3.42}, {"text": "ressources propres je vous en ai d\u00e9j\u00e0", "start": 109.979, "duration": 3.901}, {"text": "parl\u00e9 mais nous avons eu aussi les", "start": 111.6, "duration": 4.14}, {"text": "moments importants comme la r\u00e9ception du", "start": 113.88, "duration": 3.72}, {"text": "chancelier allemand vous \u00eates tr\u00e8s", "start": 115.74, "duration": 3.0}, {"text": "nombreux \u00e0 m'avoir \u00e9crit pour me dire", "start": 117.6, "duration": 3.42}, {"text": "que vous aviez suivi cette intervention", "start": 118.74, "duration": 4.379}, {"text": "ce d\u00e9bat avec Olaf Scholl \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9", "start": 121.02, "duration": 3.0}, {"text": "l'occasion de mettre sur la table", "start": 123.119, "duration": 2.82}, {"text": "beaucoup de ce que nous pensons de ce", "start": 124.02, "duration": 4.2}, {"text": "que nous avons sur le c\u0153ur et peut-\u00eatre", "start": 125.939, "duration": 4.441}, {"text": "vous souhaiterez y revenir comme sur", "start": 128.22, "duration": 3.659}, {"text": "beaucoup d'autres th\u00e8mes je sais que", "start": 130.38, "duration": 3.24}, {"text": "vous \u00eates d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s nombreux \u00e0 avoir", "start": 131.879, "duration": 3.601}, {"text": "envoy\u00e9 des questions avant m\u00eame que ce", "start": 133.62, "duration": 4.199}, {"text": "live ne commence alors sans plus tarder", "start": 135.48, "duration": 5.22}, {"text": "je me lance sans filet dans les", "start": 137.819, "duration": 4.56}, {"text": "questions qui me parviennent gr\u00e2ce \u00e0", "start": 140.7, "duration": 3.899}, {"text": "l'\u00e9quipe qui les qui les transmet", "start": 142.379, "duration": 4.44}, {"text": "peut-\u00eatre quelques questions g\u00e9n\u00e9rales", "start": 144.599, "duration": 5.941}, {"text": "sur sur la situation europ\u00e9enne sur le", "start": 146.819, "duration": 5.581}, {"text": "travail europ\u00e9en c'est Christian qui", "start": 150.54, "duration": 4.02}, {"text": "demande sur Facebook si je pourrais", "start": 152.4, "duration": 4.74}, {"text": "\u00e9claircir la position du Parlement sur", "start": 154.56, "duration": 4.44}, {"text": "la possibilit\u00e9 de contr\u00f4ler les agendas", "start": 157.14, "duration": 4.2}, {"text": "de la commission alors Christian", "start": 159.0, "duration": 3.36}, {"text": "j'esp\u00e8re que je comprends bien votre", "start": 161.34, "duration": 3.479}, {"text": "votre question mais de fait aujourd'hui", "start": 162.36, "duration": 4.739}, {"text": "l'agenda du travail europ\u00e9en ce n'est", "start": 164.819, "duration": 3.541}, {"text": "pas en effet le Parlement qui le fixe", "start": 167.099, "duration": 3.181}, {"text": "c'est la Commission qui produit des", "start": 168.36, "duration": 3.599}, {"text": "textes et nous notre travail c'est", "start": 170.28, "duration": 3.12}, {"text": "d'amander les textes que la Commission", "start": 171.959, "duration": 3.541}, {"text": "nous pr\u00e9sente contrairement au Parlement", "start": 173.4, "duration": 3.54}, {"text": "fran\u00e7ais qui a ce qu'on appelle le droit", "start": 175.5, "duration": 3.3}, {"text": "d'initiative parlementaire c'est \u00e0 dire", "start": 176.94, "duration": 4.68}, {"text": "qu'il peut \u00e9crire ses propres textes et", "start": 178.8, "duration": 5.219}, {"text": "bien nous avons d'abord \u00e0 recevoir les", "start": 181.62, "duration": 4.5}, {"text": "textes que la Commission nous envoie et", "start": 184.019, "duration": 3.181}, {"text": "c'est la raison pour laquelle nous ne", "start": 186.12, "duration": 3.839}, {"text": "sommes pas ma\u00eetre de l'agenda \u00e7a ne nous", "start": 187.2, "duration": 4.259}, {"text": "emp\u00eache pas de pouvoir ensuite avoir un", "start": 189.959, "duration": 3.961}, {"text": "v\u00e9ritable impact sur les textes qui nous", "start": 191.459, "duration": 4.14}, {"text": "sont soumis et j'esp\u00e8re parfois de", "start": 193.92, "duration": 3.12}, {"text": "gagner des batailles importantes pour", "start": 195.599, "duration": 2.821}, {"text": "rectifier ce qui doit l'\u00eatre parfois", "start": 197.04, "duration": 3.419}, {"text": "peut-\u00eatre aussi pour faire tomber des", "start": 198.42, "duration": 3.179}, {"text": "textes quand ils sont vraiment trop", "start": 200.459, "duration": 3.121}, {"text": "probl\u00e9matiques trop catastrophiques mais", "start": 201.599, "duration": 4.021}, {"text": "cet agenda ce n'est pas nous qui en", "start": 203.58, "duration": 4.68}, {"text": "avons la ma\u00eetrise disons que dans le jeu", "start": 205.62, "duration": 4.5}, {"text": "institutionnel europ\u00e9en il y a aussi le", "start": 208.26, "duration": 4.08}, {"text": "conseil c'est \u00e0 dire les les \u00c9tats les", "start": 210.12, "duration": 4.38}, {"text": "gouvernements de l'Union europ\u00e9enne et", "start": 212.34, "duration": 4.08}, {"text": "peut-\u00eatre \u00e7a ne se s\u00e9pare assez mais en", "start": 214.5, "duration": 5.459}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est le conseil qui fixe au", "start": 216.42, "duration": 5.099}, {"text": "d\u00e9part les grandes orientations c'est \u00e0", "start": 219.959, "duration": 2.821}, {"text": "dire que lorsque vous avez l'impression", "start": 221.519, "duration": 2.58}, {"text": "que les choses ne vont pas dans le bon", "start": 222.78, "duration": 3.179}, {"text": "sens et que la Commission europ\u00e9enne", "start": 224.099, "duration": 3.841}, {"text": "produit des textes qui peuvent para\u00eetre", "start": 225.959, "duration": 4.381}, {"text": "aberrants souvenez-vous toujours qu'au", "start": 227.94, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9part et bien c'est le conseil qui lui", "start": 230.34, "duration": 3.899}, {"text": "a donn\u00e9 un mandat et je crois", "start": 232.26, "duration": 3.36}, {"text": "qu'aujourd'hui on est aussi parfois", "start": 234.239, "duration": 3.661}, {"text": "plac\u00e9 non seulement devant les", "start": 235.62, "duration": 4.86}, {"text": "aberrations ou les", "start": 237.9, "duration": 4.44}, {"text": "erreurs de direction de la Commission", "start": 240.48, "duration": 3.66}, {"text": "europ\u00e9enne mais aussi bien souvent", "start": 242.34, "duration": 4.7}, {"text": "malheureusement plac\u00e9", "start": 244.14, "duration": 7.319}, {"text": "devant la r\u00e9alit\u00e9 des d\u00e9missions de", "start": 247.04, "duration": 7.72}, {"text": "beaucoup de nos gouvernements certains", "start": 251.459, "duration": 5.041}, {"text": "des textes dont je vous ai parl\u00e9 au", "start": 254.76, "duration": 3.06}, {"text": "cours des derniers mois comme le texte", "start": 256.5, "duration": 3.9}, {"text": "qui me para\u00eet compl\u00e8tement fou sur la", "start": 257.82, "duration": 4.56}, {"text": "performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents", "start": 260.4, "duration": 4.14}, {"text": "qui imposera dans les 10 prochaines", "start": 262.38, "duration": 6.0}, {"text": "ann\u00e9es de r\u00e9nover 50% entre 40 et 50% de", "start": 264.54, "duration": 6.18}, {"text": "tout le patrimoine b\u00e2ti en Europe et en", "start": 268.38, "duration": 3.78}, {"text": "ce texte-l\u00e0 a \u00e9t\u00e9 beaucoup pouss\u00e9 par le", "start": 270.72, "duration": 3.419}, {"text": "gouvernement fran\u00e7ais par exemple et on", "start": 272.16, "duration": 5.099}, {"text": "voit bien \u00e0 quel point au fond dans ces", "start": 274.139, "duration": 4.141}, {"text": "dans ces textes il n'y a pas seulement", "start": 277.259, "duration": 2.94}, {"text": "les choix de la Commission europ\u00e9enne", "start": 278.28, "duration": 3.419}, {"text": "qui d\u00e9cideraient tout seul dans le vide", "start": 280.199, "duration": 3.301}, {"text": "mais il y a aussi la validation et", "start": 281.699, "duration": 4.5}, {"text": "parfois m\u00eame le pilotage l'arbitrage la", "start": 283.5, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9cision des \u00c9tats membres de l'Union", "start": 286.199, "duration": 4.881}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 288.66, "duration": 2.42}, {"text": "the night \u00e9crit le chevalier que", "start": 291.74, "duration": 5.32}, {"text": "l'enthousiasme qui habitait une grande", "start": 295.28, "duration": 3.16}, {"text": "partie de l'opinion au sujet du projet", "start": 297.06, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9en semble avoir p\u00e9riclit\u00e9 comment", "start": 298.44, "duration": 5.539}, {"text": "analysez-vous ce ph\u00e9nom\u00e8ne et bien cher", "start": 300.3, "duration": 7.26}, {"text": "chevalier je l'analyse par le fait que", "start": 303.979, "duration": 5.681}, {"text": "malheureusement effectivement l'Union", "start": 307.56, "duration": 3.359}, {"text": "europ\u00e9enne prend souvent des d\u00e9cisions", "start": 309.66, "duration": 4.08}, {"text": "qui se montrent tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9es de la", "start": 310.919, "duration": 4.321}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 que vivent les gens moi je fais", "start": 313.74, "duration": 4.14}, {"text": "les l'effort d'aller sur le terrain une", "start": 315.24, "duration": 4.679}, {"text": "fois par semaine je vais un peu partout", "start": 317.88, "duration": 4.94}, {"text": "en France rencontrer les Fran\u00e7ais qui", "start": 319.919, "duration": 5.161}, {"text": "vivent qui travaillent qui cr\u00e9ent de", "start": 322.82, "duration": 4.36}, {"text": "l'emploi de la valeur qui essayent de", "start": 325.08, "duration": 3.66}, {"text": "s'en sortir malgr\u00e9 toutes les", "start": 327.18, "duration": 2.7}, {"text": "contraintes qui leur sont parfois", "start": 328.74, "duration": 2.06}, {"text": "impos\u00e9es", "start": 329.88, "duration": 2.96}, {"text": "je vais d'ailleurs dans quelques jours", "start": 330.8, "duration": 4.42}, {"text": "en Nouvelle-Cal\u00e9donie ce sera l'occasion", "start": 332.84, "duration": 4.419}, {"text": "d'aller voir nos compatriotes", "start": 335.22, "duration": 3.9}, {"text": "cal\u00e9doniens et d'aller parler avec eux", "start": 337.259, "duration": 3.481}, {"text": "dans ce territoire fran\u00e7ais mais aussi", "start": 339.12, "duration": 4.74}, {"text": "du coup europ\u00e9en du Pacifique de tout ce", "start": 340.74, "duration": 6.299}, {"text": "que nous avons \u00e0 discuter ensemble et", "start": 343.86, "duration": 4.98}, {"text": "quand je rencontre des Fran\u00e7ais et bien", "start": 347.039, "duration": 3.361}, {"text": "bien souvent ils me disent qu'ils ont le", "start": 348.84, "duration": 2.76}, {"text": "sentiment que en Europe ne tourne pas", "start": 350.4, "duration": 3.239}, {"text": "rond et je peux difficilement leur", "start": 351.6, "duration": 3.9}, {"text": "donner tort parce que je crois qu'il", "start": 353.639, "duration": 3.721}, {"text": "faut l'assumer il n'y a pas d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 355.5, "duration": 3.78}, {"text": "les pro-europ\u00e9ens qui devrait dire que", "start": 357.36, "duration": 3.72}, {"text": "tout va bien au Parlement est dans les", "start": 359.28, "duration": 3.0}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes et puis de", "start": 361.08, "duration": 3.14}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 les anti-europ\u00e9ens qui", "start": 362.28, "duration": 4.139}, {"text": "expliquent qu'il faut sortir de l'Europe", "start": 364.22, "duration": 4.18}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 c'est que si nous voulons", "start": 366.419, "duration": 4.681}, {"text": "vraiment redonner tout son sens \u00e0 la", "start": 368.4, "duration": 4.68}, {"text": "coop\u00e9ration entre les pays europ\u00e9ens qui", "start": 371.1, "duration": 4.02}, {"text": "je crois est n\u00e9cessaire aujourd'hui pour", "start": 373.08, "duration": 3.36}, {"text": "faire face aux d\u00e9fis auxquels nous", "start": 375.12, "duration": 3.48}, {"text": "sommes confront\u00e9s si nous voulons lui", "start": 376.44, "duration": 4.14}, {"text": "redonner tous son sens il faut que", "start": 378.6, "duration": 3.36}, {"text": "l'Europe fasse la preuve de son", "start": 380.58, "duration": 3.6}, {"text": "efficacit\u00e9 il faut que l'Europe r\u00e9ponde", "start": 381.96, "duration": 4.56}, {"text": "aux questions qui lui sont pos\u00e9es et on", "start": 384.18, "duration": 3.6}, {"text": "ne pourra pas seulement dire que parce", "start": 386.52, "duration": 3.0}, {"text": "qu'on est pro europ\u00e9en il faut d\u00e9fendre", "start": 387.78, "duration": 3.359}, {"text": "l'Europe comme si on devait sombrer dans", "start": 389.52, "duration": 4.04}, {"text": "le d\u00e9ni de r\u00e9alit\u00e9 moi je comprends", "start": 391.139, "duration": 4.321}, {"text": "parler par exemple de r\u00e9novation", "start": 393.56, "duration": 3.46}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents je comprends", "start": 395.46, "duration": 3.239}, {"text": "les gens \u00e0 qui on va expliquer demain", "start": 397.02, "duration": 3.78}, {"text": "que la Commission europ\u00e9enne a produit", "start": 398.699, "duration": 5.101}, {"text": "un texte que le Parlement a vot\u00e9 qui", "start": 400.8, "duration": 5.58}, {"text": "leur impose de faire des travaux de", "start": 403.8, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9novation thermique dont l'impact est", "start": 406.38, "duration": 4.379}, {"text": "quasi nul dans des b\u00e2timents", "start": 408.0, "duration": 5.22}, {"text": "qu'ils ne pourront pas financer faute de", "start": 410.759, "duration": 4.801}, {"text": "quoi ils devront partir et vendre leurs", "start": 413.22, "duration": 4.22}, {"text": "biens qui aurait \u00e9t\u00e9 entre temps", "start": 415.56, "duration": 3.78}, {"text": "durablement d\u00e9pr\u00e9ci\u00e9 sur le march\u00e9", "start": 417.44, "duration": 4.3}, {"text": "immobilier je comprends ces gens l\u00e0 des", "start": 419.34, "duration": 4.44}, {"text": "prouver une forme de r\u00e9volte et je crois", "start": 421.74, "duration": 3.6}, {"text": "qu'on s'en sortira pas en disant il faut", "start": 423.78, "duration": 2.94}, {"text": "\u00eatre europ\u00e9en et l'Europe a raison", "start": 425.34, "duration": 2.52}, {"text": "surtout et c'est vous qui n'avez pas", "start": 426.72, "duration": 3.24}, {"text": "compris donc le vrai sujet c'est de", "start": 427.86, "duration": 4.08}, {"text": "remettre l'Europe \u00e0 l'endroit et je", "start": 429.96, "duration": 3.54}, {"text": "crois d'essayer de gagner ces batailles", "start": 431.94, "duration": 3.72}, {"text": "qui sont essentielles ici au Parlement", "start": 433.5, "duration": 4.699}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 435.66, "duration": 2.539}, {"text": "alors Thierry demande comment d\u00e9fendre", "start": 440.759, "duration": 2.88}, {"text": "notre souverainet\u00e9 est-ce que ce n'est", "start": 442.44, "duration": 2.879}, {"text": "pas un combat perdu d'avance non ce", "start": 443.639, "duration": 2.881}, {"text": "n'est pas un combat perdu d'avance vous", "start": 445.319, "duration": 2.401}, {"text": "savez moi ce qui me frappe souvent c'est", "start": 446.52, "duration": 3.06}, {"text": "de voir \u00e0 quel point et bien vous savez", "start": 447.72, "duration": 3.419}, {"text": "on a beaucoup de raisons de se plaindre", "start": 449.58, "duration": 3.42}, {"text": "parfois de ce qui se d\u00e9cide ici mais la", "start": 451.139, "duration": 3.84}, {"text": "principale raison c'est que la France ne", "start": 453.0, "duration": 3.86}, {"text": "sait pas assez se faire entendre", "start": 454.979, "duration": 5.16}, {"text": "beaucoup de nos coll\u00e8gues viennent de", "start": 456.86, "duration": 5.22}, {"text": "pays qui ont choisi d'investir", "start": 460.139, "duration": 4.4}, {"text": "massivement dans le travail europ\u00e9en qui", "start": 462.08, "duration": 5.08}, {"text": "ont choisi que c'\u00e9tait le lieu o\u00f9 il", "start": 464.539, "duration": 4.6}, {"text": "devait faire entendre leur influence et", "start": 467.16, "duration": 4.14}, {"text": "faire valoir leurs int\u00e9r\u00eats et nous tr\u00e8s", "start": 469.139, "duration": 3.241}, {"text": "souvent les Fran\u00e7ais nous avons des", "start": 471.3, "duration": 4.38}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s qui ont le sentiment qu'il faut", "start": 472.38, "duration": 5.64}, {"text": "absolument servir d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral", "start": 475.68, "duration": 4.919}, {"text": "europ\u00e9en qui impose que la France se", "start": 478.02, "duration": 3.6}, {"text": "fasse oublier quand tous les autres", "start": 480.599, "duration": 3.061}, {"text": "essaient de se faire entendre moi je", "start": 481.62, "duration": 2.94}, {"text": "l'ai vu par exemple sur les sujets", "start": 483.66, "duration": 2.64}, {"text": "d'\u00e9nergie quand vous avez par exemple", "start": 484.56, "duration": 4.5}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9", "start": 486.3, "duration": 4.92}, {"text": "pr\u00e9sidentielle ici qui vote de mani\u00e8re", "start": 489.06, "duration": 5.28}, {"text": "r\u00e9currente presque tous contre le", "start": 491.22, "duration": 4.919}, {"text": "nucl\u00e9aire", "start": 494.34, "duration": 4.199}, {"text": "qui vote contre par exemple l'inclusion", "start": 496.139, "duration": 4.441}, {"text": "de l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire dans les fonds", "start": 498.539, "duration": 4.621}, {"text": "europ\u00e9ens de ripower Rio qui sont 210", "start": 500.58, "duration": 4.739}, {"text": "milliards d'euros des fonds destin\u00e9s \u00e0", "start": 503.16, "duration": 3.659}, {"text": "relancer la production \u00e9lectrique en", "start": 505.319, "duration": 3.961}, {"text": "Europe et bien lorsque je leur demande", "start": 506.819, "duration": 4.16}, {"text": "pourquoi il vote contre le nucl\u00e9aire", "start": 509.28, "duration": 4.139}, {"text": "certains c'est s\u00fbr le fond par id\u00e9ologie", "start": 510.979, "duration": 4.0}, {"text": "parce qu'ils viennent du monde de", "start": 513.419, "duration": 2.881}, {"text": "l'\u00e9cologie politique et ils n'ont pas", "start": 514.979, "duration": 3.06}, {"text": "chang\u00e9 de combat finalement mais", "start": 516.3, "duration": 3.119}, {"text": "d'autres le font aussi parce qu'ils", "start": 518.039, "duration": 3.661}, {"text": "disent voil\u00e0 c'est dangereux de d\u00e9fendre", "start": 519.419, "duration": 4.021}, {"text": "les int\u00e9r\u00eats fran\u00e7ais nous ne devons pas", "start": 521.7, "duration": 4.5}, {"text": "essayer de faire valoir nos int\u00e9r\u00eats", "start": 523.44, "duration": 4.26}, {"text": "nationaux mais nous devons essayer de", "start": 526.2, "duration": 3.6}, {"text": "trouver des compromis europ\u00e9ens moi je", "start": 527.7, "duration": 3.78}, {"text": "leur dis que pendant ce temps l\u00e0 nos", "start": 529.8, "duration": 2.94}, {"text": "voisins allemands n'ont aucun probl\u00e8me", "start": 531.48, "duration": 2.94}, {"text": "pour essayer de faire avancer leur", "start": 532.74, "duration": 3.24}, {"text": "propre int\u00e9r\u00eats et leurs propres agenda", "start": 534.42, "duration": 4.44}, {"text": "que pendant ce temps-l\u00e0 par exemple nos", "start": 535.98, "duration": 4.5}, {"text": "amis tch\u00e8ques qui avaient la pr\u00e9sidence", "start": 538.86, "duration": 3.9}, {"text": "du Conseil de l'Union europ\u00e9enne ont", "start": 540.48, "duration": 3.66}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 faire rentrer dans les m\u00eames", "start": 542.76, "duration": 3.24}, {"text": "fonds de ripavas you la possibilit\u00e9 de", "start": 544.14, "duration": 3.6}, {"text": "faire financer des centrales au fioul", "start": 546.0, "duration": 3.48}, {"text": "parce que \u00e7a les int\u00e9ressait parce que", "start": 547.74, "duration": 3.659}, {"text": "\u00e7a les arrangeait parce qu'ils avaient", "start": 549.48, "duration": 3.6}, {"text": "un avantage \u00e0 y gagner pourquoi", "start": 551.399, "duration": 3.12}, {"text": "faudrait-il que la France soit la seule", "start": 553.08, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e0 ne pas faire entendre on voit dans le", "start": 554.519, "duration": 3.481}, {"text": "d\u00e9bat europ\u00e9en pourquoi faudrait-il", "start": 556.5, "duration": 3.24}, {"text": "qu'on ait le sentiment que pour \u00eatre", "start": 558.0, "duration": 3.779}, {"text": "vraiment europ\u00e9en comme le veut", "start": 559.74, "duration": 3.42}, {"text": "l'expression il faudrait \u00eatre un peu", "start": 561.779, "duration": 3.24}, {"text": "moins fran\u00e7ais \u00e7a c'est vraiment \u00e0", "start": 563.16, "duration": 3.84}, {"text": "travers fran\u00e7ais et paradoxalement moi", "start": 565.019, "duration": 5.461}, {"text": "je suis non pas un d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en mais", "start": 567.0, "duration": 5.399}, {"text": "un d\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais au Parlement europ\u00e9en", "start": 570.48, "duration": 4.5}, {"text": "et mon travail c'est de repr\u00e9senter les", "start": 572.399, "duration": 5.101}, {"text": "Fran\u00e7ais dans ces d\u00e9bats europ\u00e9ens et de", "start": 574.98, "duration": 3.66}, {"text": "faire en sorte que la voix des Fran\u00e7ais", "start": 577.5, "duration": 3.66}, {"text": "puissent \u00eatre entendue et au fond ce que", "start": 578.64, "duration": 3.78}, {"text": "nous pouvons esp\u00e9rer c'est que une", "start": 581.16, "duration": 3.9}, {"text": "harmonie se d\u00e9gage de l'expression de", "start": 582.42, "duration": 5.16}, {"text": "chacun des pays mais cette harmonie ne", "start": 585.06, "duration": 4.5}, {"text": "peut pas \u00eatre obtenue si vous avez l'un", "start": 587.58, "duration": 3.12}, {"text": "des instrumentistes les plus importants", "start": 589.56, "duration": 2.7}, {"text": "de l'orchestre qui d\u00e9cident de se taire", "start": 590.7, "duration": 3.12}, {"text": "pour que les autres soient entendus et", "start": 592.26, "duration": 3.6}, {"text": "bien je dis moi qu'il faut assumer de", "start": 593.82, "duration": 3.9}, {"text": "d\u00e9fendre ce que nous avons \u00e0 dire et que", "start": 595.86, "duration": 3.12}, {"text": "c'est seulement \u00e0 partir de l\u00e0 qu'on", "start": 597.72, "duration": 2.64}, {"text": "pourra obtenir des d\u00e9cisions qui soient", "start": 598.98, "duration": 5.22}, {"text": "plus \u00e9quilibr\u00e9es et plus rationnel", "start": 600.36, "duration": 6.18}, {"text": "il y en a parlent d'agriculture et le", "start": 604.2, "duration": 3.84}, {"text": "sujet de l'agriculture est majeur des", "start": 606.54, "duration": 3.12}, {"text": "agriculteurs dit Yana sur facebook", "start": 608.04, "duration": 3.299}, {"text": "souffre de d\u00e9cision de l'Union", "start": 609.66, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9enne faut-il attendre que nous", "start": 611.339, "duration": 3.021}, {"text": "n'ayons plus d'agriculteurs", "start": 613.14, "duration": 2.639}, {"text": "qu'attendons-nous pour garder notre", "start": 614.36, "duration": 2.8}, {"text": "souverainet\u00e9 alors que nous souffrons", "start": 615.779, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 de trop de normes en France il y a", "start": 617.16, "duration": 3.78}, {"text": "la question que vous posez elle est", "start": 619.38, "duration": 3.42}, {"text": "immense mais c'est l'objet surtout d'un", "start": 620.94, "duration": 3.839}, {"text": "immense combat nous nous battons pour", "start": 622.8, "duration": 4.46}, {"text": "l'agriculture nous avons cette semaine", "start": 624.779, "duration": 5.761}, {"text": "demand\u00e9e instamment l'organisation d'une", "start": 627.26, "duration": 5.139}, {"text": "discussion en urgence sur la situation", "start": 630.54, "duration": 3.479}, {"text": "de l'agriculture en Europe nous avons", "start": 632.399, "duration": 3.661}, {"text": "d'ailleurs demand\u00e9 que cette discussion", "start": 634.019, "duration": 5.401}, {"text": "soit intitul\u00e9e travailler avec les", "start": 636.06, "duration": 5.339}, {"text": "agriculteurs leur faire confiance et les", "start": 639.42, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9couter pour pouvoir sauver", "start": 641.399, "duration": 4.44}, {"text": "l'agriculture en Europe et bien sachez", "start": 643.26, "duration": 4.139}, {"text": "que les groupes de gauche mais aussi", "start": 645.839, "duration": 4.321}, {"text": "d'ailleurs le groupe Ryu dans sa", "start": 647.399, "duration": 5.781}, {"text": "majorit\u00e9 ont vot\u00e9 contre cette", "start": 650.16, "duration": 6.419}, {"text": "d\u00e9finition du d\u00e9bat en pr\u00e9f\u00e9rant d\u00e9finir", "start": 653.18, "duration": 5.86}, {"text": "les agriculteurs comme les responsables", "start": 656.579, "duration": 3.781}, {"text": "de la mise en oeuvre de la transition", "start": 659.04, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e9cologique voil\u00e0 tout un programme ce", "start": 660.36, "duration": 4.14}, {"text": "d\u00e9bat a malgr\u00e9 tout eu lieu et il a \u00e9t\u00e9", "start": 662.82, "duration": 3.36}, {"text": "l'occasion de taper du point sur la", "start": 664.5, "duration": 2.94}, {"text": "table pour dire maintenant \u00e0 la", "start": 666.18, "duration": 3.899}, {"text": "Commission europ\u00e9enne que \u00e7a suffit nous", "start": 667.44, "duration": 4.38}, {"text": "ne pouvons pas continuer \u00e0 asphyxier", "start": 670.079, "duration": 3.901}, {"text": "l'agriculture en Europe et nous", "start": 671.82, "duration": 3.12}, {"text": "travaillons sur ce sujet tous les jours", "start": 673.98, "duration": 3.18}, {"text": "avec ma coll\u00e8gue Anne Sander qui fait un", "start": 674.94, "duration": 3.66}, {"text": "travail exceptionnel en commission de", "start": 677.16, "duration": 3.54}, {"text": "l'agriculture notamment en ce moment sur", "start": 678.6, "duration": 3.179}, {"text": "la n\u00e9gociation d'un texte", "start": 680.7, "duration": 2.66}, {"text": "particuli\u00e8rement pr\u00e9occupant qui", "start": 681.779, "duration": 4.261}, {"text": "s'intitule restauration de la nature la", "start": 683.36, "duration": 4.06}, {"text": "Commission veut vous le disiez il y en a", "start": 686.04, "duration": 3.299}, {"text": "nous souffrons d\u00e9j\u00e0 d'une quantit\u00e9", "start": 687.42, "duration": 4.14}, {"text": "improbable de norme elle veut en", "start": 689.339, "duration": 3.661}, {"text": "rajouter encore non plus seulement pour", "start": 691.56, "duration": 3.0}, {"text": "prot\u00e9ger la nature mais pour la", "start": 693.0, "duration": 3.779}, {"text": "restaurer et l\u00e0 je crois il est temps de", "start": 694.56, "duration": 3.959}, {"text": "mettre un point d'arr\u00eat \u00e0 cette d\u00e9rive", "start": 696.779, "duration": 3.901}, {"text": "tr\u00e8s pr\u00e9occupante ce que nous disons", "start": 698.519, "duration": 3.421}, {"text": "aujourd'hui c'est que nous avons un", "start": 700.68, "duration": 4.44}, {"text": "sujet crucial qui est notre s\u00e9curit\u00e9", "start": 701.94, "duration": 5.399}, {"text": "alimentaire la souverainet\u00e9 dont vous", "start": 705.12, "duration": 3.959}, {"text": "parlez Yana elle passe aussi par l\u00e0 elle", "start": 707.339, "duration": 3.901}, {"text": "passe par le fait de pouvoir donner aux", "start": 709.079, "duration": 3.541}, {"text": "citoyens de nos pays ce dont ils ont", "start": 711.24, "duration": 2.64}, {"text": "besoin c'est-\u00e0-dire par le fait de", "start": 712.62, "duration": 4.02}, {"text": "produire ce dont nous avons besoin que", "start": 713.88, "duration": 4.86}, {"text": "signifient la souverainet\u00e9 pour un pays", "start": 716.64, "duration": 4.62}, {"text": "qui n'a plus les moyens d'assurer sa", "start": 718.74, "duration": 5.58}, {"text": "propre subsistance alimentaire or vous", "start": 721.26, "duration": 4.86}, {"text": "savez peut-\u00eatre il y en a la France pour", "start": 724.32, "duration": 3.74}, {"text": "la premi\u00e8re fois en 2019 est devenu", "start": 726.12, "duration": 4.5}, {"text": "d\u00e9ficitaire commercialement sur sa", "start": 728.06, "duration": 3.88}, {"text": "balance agricole c'est \u00e0 dire que pour", "start": 730.62, "duration": 2.58}, {"text": "la premi\u00e8re fois en 2019 nous avons", "start": 731.94, "duration": 3.54}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 importer plus de produits", "start": 733.2, "duration": 4.139}, {"text": "agricoles que nous n'en exportons et", "start": 735.48, "duration": 3.2}, {"text": "donc nous avons commenc\u00e9 \u00e0 devenir", "start": 737.339, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9pendant des pays \u00e9trangers pour notre", "start": 738.68, "duration": 4.48}, {"text": "propre agriculture c'est un sujet de", "start": 741.3, "duration": 4.26}, {"text": "pr\u00e9occupation majeur qui vient en partie", "start": 743.16, "duration": 4.5}, {"text": "pas seulement mais en partie de ces", "start": 745.56, "duration": 3.66}, {"text": "normes europ\u00e9ennes qui vient aussi bien", "start": 747.66, "duration": 3.84}, {"text": "s\u00fbr des complexit\u00e9s que la France se", "start": 749.22, "duration": 3.359}, {"text": "rajoute \u00e0 elle-m\u00eame parce que le fait", "start": 751.5, "duration": 2.94}, {"text": "que nous sommes les champions pour nous", "start": 752.579, "duration": 3.601}, {"text": "imposer \u00e0 nous-m\u00eames encore plus de", "start": 754.44, "duration": 2.88}, {"text": "contraintes que les autres pays", "start": 756.18, "duration": 2.88}, {"text": "europ\u00e9ens alors que nous sommes sur le", "start": 757.32, "duration": 3.84}, {"text": "m\u00eame march\u00e9 et se faisant pour d\u00e9truire", "start": 759.06, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9videmment encore plus ou pour", "start": 761.16, "duration": 3.239}, {"text": "fragiliser ce qui produisent dans nos", "start": 762.54, "duration": 3.96}, {"text": "pays nous parlons beaucoup avec les", "start": 764.399, "duration": 3.901}, {"text": "agriculteurs je travaille avec eux comme", "start": 766.5, "duration": 4.019}, {"text": "un Sander j'\u00e9tais tout r\u00e9cemment visit\u00e9", "start": 768.3, "duration": 3.9}, {"text": "des \u00e9levages ovins dans les Alpes de", "start": 770.519, "duration": 3.601}, {"text": "Haute-Provence aller \u00e0 la rencontre de", "start": 772.2, "duration": 3.72}, {"text": "ceux qui cultivent notamment la lavande", "start": 774.12, "duration": 3.06}, {"text": "pour faire des huiles essentielles sur", "start": 775.92, "duration": 3.24}, {"text": "tous ces sujets l\u00e0 nous avons des sujets", "start": 777.18, "duration": 3.599}, {"text": "majeurs c'est c'est la question du loup", "start": 779.16, "duration": 2.94}, {"text": "pour les \u00e9leveurs dans les montagnes", "start": 780.779, "duration": 3.661}, {"text": "c'est la question des normes sur les", "start": 782.1, "duration": 3.299}, {"text": "substances chimiques pour les", "start": 784.44, "duration": 3.0}, {"text": "producteurs de lavande ce sont des", "start": 785.399, "duration": 3.541}, {"text": "d\u00e9tails techniques dans lesquels je n'ai", "start": 787.44, "duration": 2.76}, {"text": "pas le temps rentrer avec vous mais", "start": 788.94, "duration": 2.76}, {"text": "sachez qu'en tous les cas nous d\u00e9fendons", "start": 790.2, "duration": 4.02}, {"text": "ici avec fermet\u00e9 l'agriculture fran\u00e7aise", "start": 791.7, "duration": 4.5}, {"text": "parce que sans elle pas de s\u00e9curit\u00e9", "start": 794.22, "duration": 4.08}, {"text": "alimentaire sans elle donc pas de", "start": 796.2, "duration": 3.78}, {"text": "souverainet\u00e9 nationale c'est un sujet", "start": 798.3, "duration": 4.2}, {"text": "absolument vital et permettez-moi de", "start": 799.98, "duration": 4.14}, {"text": "vous dire aussi que \u00e0 la fin sans", "start": 802.5, "duration": 4.2}, {"text": "agriculture en France sans agriculteur", "start": 804.12, "duration": 5.279}, {"text": "europ\u00e9en il n'y a pas non plus d'avenir", "start": 806.7, "duration": 4.86}, {"text": "pour l'environnement parce que tout ce", "start": 809.399, "duration": 3.361}, {"text": "que nous faisons contre ceux qui", "start": 811.56, "duration": 2.82}, {"text": "produisent en Europe nous le faisons", "start": 812.76, "duration": 3.96}, {"text": "contre ceux qui agriculteurs mais aussi", "start": 814.38, "duration": 4.44}, {"text": "p\u00eacheurs respectent les standards", "start": 816.72, "duration": 3.48}, {"text": "environnementaux les plus \u00e9lev\u00e9s au", "start": 818.82, "duration": 4.44}, {"text": "monde et donc si nous si nous si nous", "start": 820.2, "duration": 4.5}, {"text": "supprimons toute possibilit\u00e9 de produire", "start": 823.26, "duration": 3.0}, {"text": "dans nos pays et bien nous nous", "start": 824.7, "duration": 2.879}, {"text": "retrouverons simplement \u00e0 importer ce", "start": 826.26, "duration": 2.22}, {"text": "qui vient de loin ce qui vient", "start": 827.579, "duration": 2.76}, {"text": "d'ailleurs et qui est fait \u00e9videmment", "start": 828.48, "duration": 3.599}, {"text": "avec des m\u00e9thodes qui sont beaucoup plus", "start": 830.339, "duration": 3.481}, {"text": "d\u00e9vastatrices pour l'environnement donc", "start": 832.079, "duration": 3.361}, {"text": "une politique \u00e9cologique vraiment", "start": 833.82, "duration": 3.48}, {"text": "responsable c'est une politique qui", "start": 835.44, "duration": 5.16}, {"text": "arr\u00eate d'emp\u00eacher les agriculteurs et", "start": 837.3, "duration": 5.279}, {"text": "les p\u00eacheurs en France et en Europe de", "start": 840.6, "duration": 3.84}, {"text": "travailler de produire de vivre qui", "start": 842.579, "duration": 3.661}, {"text": "arr\u00eate de les asphyxier et qui choisit", "start": 844.44, "duration": 3.48}, {"text": "de nouveau de leur faire confiance et de", "start": 846.24, "duration": 2.94}, {"text": "les soutenir comme il le m\u00e9rite", "start": 847.92, "duration": 3.599}, {"text": "tellement pardon je fais des r\u00e9ponses", "start": 849.18, "duration": 3.42}, {"text": "beaucoup trop longues et je vois les", "start": 851.519, "duration": 2.281}, {"text": "questions se multiplier alors il faut", "start": 852.6, "duration": 6.0}, {"text": "que j'arrive \u00e0 \u00eatre plus concis", "start": 853.8, "duration": 7.68}, {"text": "Martin demande \u00e0 quand la transparence", "start": 858.6, "duration": 6.6}, {"text": "des ONG sur leur financement et Julie au", "start": 861.48, "duration": 5.64}, {"text": "sujet du trafic humain des passeurs pour", "start": 865.2, "duration": 3.96}, {"text": "les migrants des ONG seraient en cause", "start": 867.12, "duration": 4.019}, {"text": "qu'en pensez-vous qu'est-il possible de", "start": 869.16, "duration": 5.76}, {"text": "faire contre elle sur ce sujet des ONG", "start": 871.139, "duration": 6.5}, {"text": "on a \u00e9videmment une question majeure", "start": 874.92, "duration": 5.219}, {"text": "cher Martin cher Julie vous touchez l\u00e0", "start": 877.639, "duration": 5.021}, {"text": "un point sur lequel nous allons devoir", "start": 880.139, "duration": 4.26}, {"text": "travailler de mani\u00e8re tr\u00e8s d\u00e9termin\u00e9e et", "start": 882.66, "duration": 3.6}, {"text": "l\u00e0 encore malheureusement travailler", "start": 884.399, "duration": 3.361}, {"text": "dans l'adversit\u00e9 des groupes politiques", "start": 886.26, "duration": 3.48}, {"text": "qui nous entourent je voudrais vous", "start": 887.76, "duration": 3.54}, {"text": "raconter une petite histoire vous avez", "start": 889.74, "duration": 2.64}, {"text": "certainement entendu parler du", "start": 891.3, "duration": 2.88}, {"text": "cathargate le catargate c'est des", "start": 892.38, "duration": 4.5}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens qui ont d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 894.18, "duration": 5.159}, {"text": "vendre leur honneur de vendre le mandat", "start": 896.88, "duration": 3.66}, {"text": "qui leur avait \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 contre de", "start": 899.339, "duration": 3.901}, {"text": "l'argent et qui l'ont vendu au Qatar en", "start": 900.54, "duration": 4.5}, {"text": "l'occurrence qui avait besoin que des", "start": 903.24, "duration": 3.599}, {"text": "voies complaisantes disent du bien pour", "start": 905.04, "duration": 3.96}, {"text": "son image tout \u00e7a ressemble \u00e0 une", "start": 906.839, "duration": 3.36}, {"text": "affaire de pied nickel\u00e9s quand m\u00eame \u00e7a", "start": 909.0, "duration": 2.639}, {"text": "se termine dans un a\u00e9roport avec un type", "start": 910.199, "duration": 2.94}, {"text": "qui part avec des valises de billets en", "start": 911.639, "duration": 2.82}, {"text": "essayant de s'enfuir \u00e0 temps \u00e7a", "start": 913.139, "duration": 4.021}, {"text": "ressemble un peu \u00e0 une barbouserie mal", "start": 914.459, "duration": 6.421}, {"text": "con\u00e7ue la v\u00e9rit\u00e9 de cette histoire elle", "start": 917.16, "duration": 6.06}, {"text": "se trouve d'abord dans la bo\u00eete noire", "start": 920.88, "duration": 5.04}, {"text": "qui servait d'interm\u00e9diaire entre le", "start": 923.22, "duration": 4.979}, {"text": "corrupteur et les corrompus cette bo\u00eete", "start": 925.92, "duration": 4.62}, {"text": "noire c'est une ONG qui s'appelait", "start": 928.199, "duration": 4.021}, {"text": "tenez-vous bien c'est quand m\u00eame", "start": 930.54, "duration": 5.28}, {"text": "extr\u00eamement dr\u00f4le fight impunity c'est \u00e0", "start": 932.22, "duration": 5.7}, {"text": "dire une ONG cr\u00e9\u00e9e pour suppos\u00e9ment", "start": 935.82, "duration": 4.74}, {"text": "combattre l'impunit\u00e9 \u00e9tait en fait un", "start": 937.92, "duration": 3.96}, {"text": "organe de corruption alors toutes les", "start": 940.56, "duration": 3.3}, {"text": "ONG \u00e9videmment ne doivent pas \u00eatre mises", "start": 941.88, "duration": 3.0}, {"text": "dans le m\u00eame sac bien s\u00fbr ce serait", "start": 943.86, "duration": 3.18}, {"text": "compl\u00e8tement aberrant de m\u00eame qui a", "start": 944.88, "duration": 3.6}, {"text": "heureusement des \u00e9lus qui ne sont pas", "start": 947.04, "duration": 3.659}, {"text": "corrompus il y a aussi des ONG qui font", "start": 948.48, "duration": 4.32}, {"text": "un travail int\u00e8gre s\u00e9rieux et n\u00e9cessaire", "start": 950.699, "duration": 3.661}, {"text": "d'ailleurs disons-le mais", "start": 952.8, "duration": 3.839}, {"text": "malheureusement beaucoup dans le r\u00e9seau", "start": 954.36, "duration": 5.24}, {"text": "des ONG beaucoup d'associations sont", "start": 956.639, "duration": 5.341}, {"text": "instrumentalis\u00e9es voire parfois cr\u00e9er", "start": 959.6, "duration": 5.919}, {"text": "pour pouvoir influencer la d\u00e9cision", "start": 961.98, "duration": 6.539}, {"text": "publique en Europe ou dans nos pays de", "start": 965.519, "duration": 4.801}, {"text": "mani\u00e8re \u00e0 servir en fait des int\u00e9r\u00eats", "start": 968.519, "duration": 3.301}, {"text": "\u00e9trangers", "start": 970.32, "duration": 2.879}, {"text": "c'est un exemple que j'ai souvent cit\u00e9", "start": 971.82, "duration": 4.019}, {"text": "mais le WWF qui est une association", "start": 973.199, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e9cologique en Allemagne notamment", "start": 975.839, "duration": 4.74}, {"text": "extr\u00eamement implant\u00e9 l'une des plus", "start": 978.12, "duration": 6.54}, {"text": "importantes au monde le WWF a \u00e9t\u00e9 le fer", "start": 980.579, "duration": 5.7}, {"text": "de lance du combat anti-nucl\u00e9aire", "start": 984.66, "duration": 4.679}, {"text": "notamment chez nos voisins allemands et", "start": 986.279, "duration": 5.701}, {"text": "le WWF \u00e9tait financ\u00e9 pendant des ann\u00e9es", "start": 989.339, "duration": 6.24}, {"text": "de fa\u00e7on massive par Gazprom \u00e0 travers", "start": 991.98, "duration": 5.34}, {"text": "North stream 2 qui \u00e9tait vous savez le", "start": 995.579, "duration": 3.601}, {"text": "pipeline construit entre la Russie et", "start": 997.32, "duration": 3.18}, {"text": "l'Allemagne pour faire venir du gaz", "start": 999.18, "duration": 4.14}, {"text": "jusqu'\u00e0 l'Europe du gaz russe \u00e9videmment", "start": 1000.5, "duration": 5.04}, {"text": "si vous \u00eates russe et que vous voulez", "start": 1003.32, "duration": 3.9}, {"text": "vendre du gaz \u00e0 l'Europe quelle est la", "start": 1005.54, "duration": 3.239}, {"text": "premi\u00e8re chose que vous devez faire vous", "start": 1007.22, "duration": 3.0}, {"text": "devez pousser l'Europe \u00e0 fermer ces", "start": 1008.779, "duration": 3.42}, {"text": "centrales nucl\u00e9aires parce que lorsque", "start": 1010.22, "duration": 3.119}, {"text": "nous aurons \u00e9teint nos centrales", "start": 1012.199, "duration": 2.76}, {"text": "nucl\u00e9aires nous deviendrons ce qui s'est", "start": 1013.339, "duration": 3.36}, {"text": "pass\u00e9 en Allemagne massivement d\u00e9pendant", "start": 1014.959, "duration": 4.021}, {"text": "du gaz que nous importons et que nous", "start": 1016.699, "duration": 5.461}, {"text": "importons m\u00e9caniquement de Russie donc", "start": 1018.98, "duration": 6.839}, {"text": "il y a il faut \u00eatre lucide l\u00e0-dessus il", "start": 1022.16, "duration": 5.519}, {"text": "y a aujourd'hui des strat\u00e9gies", "start": 1025.819, "duration": 4.38}, {"text": "d'influence bien plus efficaces que", "start": 1027.679, "duration": 4.74}, {"text": "celles que le catargate a montr\u00e9 bien", "start": 1030.199, "duration": 4.5}, {"text": "plus professionnel bien plus robuste qui", "start": 1032.419, "duration": 4.441}, {"text": "utilise le r\u00e9seau des ONG pour pouvoir", "start": 1034.699, "duration": 3.36}, {"text": "peser sur la d\u00e9cision publique", "start": 1036.86, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9enne j'en parlais hier avec des", "start": 1038.059, "duration": 3.721}, {"text": "p\u00eacheurs avec des p\u00eacheurs de plusieurs", "start": 1039.98, "duration": 4.02}, {"text": "pays europ\u00e9ens qui me racontait \u00e0 quel", "start": 1041.78, "duration": 4.799}, {"text": "point les ONG qui apparaissent dans le", "start": 1044.0, "duration": 4.86}, {"text": "d\u00e9bat qui viennent dans les Conseils", "start": 1046.579, "duration": 5.761}, {"text": "Consultatifs pour r\u00e9ussir \u00e0 chercher de", "start": 1048.86, "duration": 5.58}, {"text": "l'information mais aussi \u00e0 infl\u00e9chir les", "start": 1052.34, "duration": 4.02}, {"text": "d\u00e9cisions qui seront prises beaucoup de", "start": 1054.44, "duration": 3.599}, {"text": "ces ONG en r\u00e9alit\u00e9 sont massivement", "start": 1056.36, "duration": 3.96}, {"text": "financ\u00e9s par des \u00c9tats tiers qui ont", "start": 1058.039, "duration": 4.02}, {"text": "tout \u00e0 fait int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce que la p\u00eache", "start": 1060.32, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9enne diminue voire disparaissent", "start": 1062.059, "duration": 3.961}, {"text": "parce que lorsque la p\u00eache europ\u00e9enne", "start": 1064.52, "duration": 3.539}, {"text": "aura disparu et bien nous emporterons", "start": 1066.02, "duration": 3.48}, {"text": "encore plus de poissons venus d\u2019ailleurs", "start": 1068.059, "duration": 4.081}, {"text": "nous importons d\u00e9j\u00e0 70% du poisson que", "start": 1069.5, "duration": 4.38}, {"text": "nous consommons c'est la m\u00eame chose en", "start": 1072.14, "duration": 3.3}, {"text": "agriculture c'est la m\u00eame chose dans", "start": 1073.88, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9levage c'est la m\u00eame chose dans", "start": 1075.44, "duration": 3.239}, {"text": "l'industrie il faut \u00eatre lucide", "start": 1076.88, "duration": 2.88}, {"text": "l\u00e0-dessus", "start": 1078.679, "duration": 2.461}, {"text": "alors nous avons demand\u00e9 avec le groupe", "start": 1079.76, "duration": 3.0}, {"text": "PPE souvenez-vous je vous l\u2019avais", "start": 1081.14, "duration": 2.34}, {"text": "racont\u00e9 il y a plusieurs mois", "start": 1082.76, "duration": 3.24}, {"text": "d'organiser apr\u00e8s le qatargate un d\u00e9bat", "start": 1083.48, "duration": 5.1}, {"text": "sur la transparence des ONG et qui s'y", "start": 1086.0, "duration": 5.22}, {"text": "est oppos\u00e9 en l'occurrence nos amis de", "start": 1088.58, "duration": 4.56}, {"text": "la gauche je pense \u00e0 Manon Aubry par", "start": 1091.22, "duration": 3.24}, {"text": "exemple c'\u00e9tait lev\u00e9 pour dire avec", "start": 1093.14, "duration": 3.659}, {"text": "ardignation qu'il \u00e9tait n\u00e9cessaire de", "start": 1094.46, "duration": 3.66}, {"text": "prot\u00e9ger les ONG contre cette", "start": 1096.799, "duration": 3.301}, {"text": "inquisition et bien il y a encore", "start": 1098.12, "duration": 3.96}, {"text": "quelques jours c'\u00e9tait avant-hier nous", "start": 1100.1, "duration": 4.079}, {"text": "avons vot\u00e9 dans un texte budg\u00e9taire un", "start": 1102.08, "duration": 3.42}, {"text": "passage qui disait qu'il \u00e9tait temps", "start": 1104.179, "duration": 3.12}, {"text": "d'aller regarder la transparence dans le", "start": 1105.5, "duration": 3.72}, {"text": "budget des ONG nous les d\u00e9put\u00e9s nous", "start": 1107.299, "duration": 3.661}, {"text": "faisons la transparence sur ce que nous", "start": 1109.22, "duration": 3.72}, {"text": "avons gagn\u00e9 sur nos liens d'int\u00e9r\u00eats", "start": 1110.96, "duration": 4.2}, {"text": "avec des entreprises ou bien des", "start": 1112.94, "duration": 3.96}, {"text": "associations et c'est tout \u00e0 fait normal", "start": 1115.16, "duration": 3.42}, {"text": "cette transparence mais pourquoi", "start": 1116.9, "duration": 3.6}, {"text": "faudrait-il que les ONG soient les seuls", "start": 1118.58, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e0 y \u00e9chapper aujourd'hui donc vous avez", "start": 1120.5, "duration": 4.02}, {"text": "compl\u00e8tement raison cher Martin cher", "start": 1122.48, "duration": 3.72}, {"text": "Julie je crois qu'il est absolument", "start": 1124.52, "duration": 3.779}, {"text": "crucial que d'ici la fin du mandat nous", "start": 1126.2, "duration": 3.719}, {"text": "ayons marqu\u00e9 des points sur ce sujet et", "start": 1128.299, "duration": 2.88}, {"text": "nous aurons besoin de votre soutien pour", "start": 1129.919, "duration": 3.721}, {"text": "cela pour faire face \u00e0 la gauche qui", "start": 1131.179, "duration": 6.62}, {"text": "cherche \u00e0 maintenir l'opacit\u00e9 actuelle", "start": 1133.64, "duration": 4.159}, {"text": "alors Laurence pose une question sur le", "start": 1139.0, "duration": 5.08}, {"text": "double discours des macronistes sur", "start": 1141.919, "duration": 4.201}, {"text": "l'immigration ill\u00e9gale aux fronti\u00e8res de", "start": 1144.08, "duration": 3.42}, {"text": "l'Europe ce qui me permet de revenir", "start": 1146.12, "duration": 2.52}, {"text": "d'ailleurs \u00e0 la question de Julie sur", "start": 1147.5, "duration": 3.72}, {"text": "les ONG qui font venir des migrants en", "start": 1148.64, "duration": 4.919}, {"text": "Europe double discours effectivement je", "start": 1151.22, "duration": 4.62}, {"text": "vous l'avais racont\u00e9 il y a eu ici un", "start": 1153.559, "duration": 5.521}, {"text": "d\u00e9bat compl\u00e8tement stup\u00e9fiant stup\u00e9fiant", "start": 1155.84, "duration": 4.8}, {"text": "sur la question des infrastructures", "start": 1159.08, "duration": 3.479}, {"text": "physiques aux fronti\u00e8res de l'Union", "start": 1160.64, "duration": 3.779}, {"text": "europ\u00e9enne l'id\u00e9e c'est que dans les", "start": 1162.559, "duration": 3.841}, {"text": "pays qui sont limitrophes de pays tiers", "start": 1164.419, "duration": 5.101}, {"text": "de l'Europe je pense par exemple \u00e0 la", "start": 1166.4, "duration": 4.92}, {"text": "Pologne au pays baltes \u00e0 la Finlande", "start": 1169.52, "duration": 3.48}, {"text": "mais je pense aussi \u00e9videmment \u00e0 la", "start": 1171.32, "duration": 3.239}, {"text": "Gr\u00e8ce \u00e0 la Bulgarie qui ont des", "start": 1173.0, "duration": 3.419}, {"text": "fronti\u00e8res avec la Turquie ces pays-l\u00e0", "start": 1174.559, "duration": 4.381}, {"text": "demandent depuis des mois maintenant que", "start": 1176.419, "duration": 4.081}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne les aide \u00e0 financer", "start": 1178.94, "duration": 4.619}, {"text": "des barri\u00e8res des infrastructures", "start": 1180.5, "duration": 4.98}, {"text": "physiques pour emp\u00eacher les flux", "start": 1183.559, "duration": 4.86}, {"text": "migratoires ill\u00e9gaux de d\u00e9stabiliser", "start": 1185.48, "duration": 5.04}, {"text": "leur pays", "start": 1188.419, "duration": 4.081}, {"text": "souvenez-vous \u00e7a s'est pass\u00e9 il y a", "start": 1190.52, "duration": 3.72}, {"text": "quelques mois maintenant c'est le", "start": 1192.5, "duration": 3.84}, {"text": "dictateur bi\u00e9lorussenko qui avait", "start": 1194.24, "duration": 3.6}, {"text": "organis\u00e9 litt\u00e9ralement une crise", "start": 1196.34, "duration": 3.6}, {"text": "migratoire \u00e0 la fronti\u00e8re avec la", "start": 1197.84, "duration": 3.42}, {"text": "Pologne notamment mais aussi les pays", "start": 1199.94, "duration": 3.56}, {"text": "baltes il faisait venir en avion", "start": 1201.26, "duration": 5.1}, {"text": "extr\u00eamement simplement sans visa sans", "start": 1203.5, "duration": 4.72}, {"text": "contrainte des gens qui arrivaient de", "start": 1206.36, "duration": 2.88}, {"text": "tout le Moyen-Orient de toute l'Afrique", "start": 1208.22, "duration": 3.18}, {"text": "qui atterrissait \u00e0 Minsk et ensuite ils", "start": 1209.24, "duration": 3.96}, {"text": "les ont emmenaient en car vers les", "start": 1211.4, "duration": 3.72}, {"text": "fronti\u00e8res europ\u00e9ennes et pousser", "start": 1213.2, "duration": 3.719}, {"text": "quasiment les gens vers les pays", "start": 1215.12, "duration": 5.82}, {"text": "europ\u00e9ens c'est le but \u00e9videmment est", "start": 1216.919, "duration": 5.64}, {"text": "parfaitement clair c'est une tentative", "start": 1220.94, "duration": 5.099}, {"text": "de d\u00e9stabilisation organis\u00e9e de nos pays", "start": 1222.559, "duration": 6.301}, {"text": "\u00e0 travers ces crises migratoires qui", "start": 1226.039, "duration": 5.461}, {"text": "sont artificielles qui ne sont pas le", "start": 1228.86, "duration": 4.98}, {"text": "r\u00e9sultat d'une situation tragique qui", "start": 1231.5, "duration": 3.539}, {"text": "surviendrait soudainement \u00e0 nos", "start": 1233.84, "duration": 3.24}, {"text": "fronti\u00e8res mais qui sont le r\u00e9sultat du", "start": 1235.039, "duration": 4.5}, {"text": "travail de ces r\u00e9gimes dictatoriaux et", "start": 1237.08, "duration": 5.099}, {"text": "je pense aussi \u00e9videmment \u00e0 Monsieur", "start": 1239.539, "duration": 6.481}, {"text": "Erdogan le chef d'\u00c9tat turc qui avait", "start": 1242.179, "duration": 6.12}, {"text": "lui aussi organis\u00e9 une crise migratoire", "start": 1246.02, "duration": 5.1}, {"text": "\u00e0 la fronti\u00e8re avec la Gr\u00e8ce et la au", "start": 1248.299, "duration": 4.5}, {"text": "tout d\u00e9but de la crise du covid sans", "start": 1251.12, "duration": 2.82}, {"text": "doute pour r\u00e9clamer une augmentation du", "start": 1252.799, "duration": 2.88}, {"text": "ch\u00e8que que l'Europe lui verse chaque", "start": 1253.94, "duration": 4.08}, {"text": "ann\u00e9e bref ces pays-l\u00e0 demandent qu'on", "start": 1255.679, "duration": 3.421}, {"text": "construisent des infrastructures", "start": 1258.02, "duration": 2.82}, {"text": "physiques il y en a d\u00e9j\u00e0 beaucoup des", "start": 1259.1, "duration": 3.9}, {"text": "infrastructures de ce type elles sont", "start": 1260.84, "duration": 3.24}, {"text": "construites alors je sais que \u00e7a fait", "start": 1263.0, "duration": 2.94}, {"text": "hurler mais camarades \u00e9cologistes alors", "start": 1264.08, "duration": 3.36}, {"text": "du coup je vais le redire ici devant", "start": 1265.94, "duration": 3.42}, {"text": "vous enfin lente par exemple c'est un", "start": 1267.44, "duration": 4.32}, {"text": "ministre \u00e9cologiste et oui qui a sign\u00e9", "start": 1269.36, "duration": 4.199}, {"text": "pour construire un mur \u00e0 la fronti\u00e8re", "start": 1271.76, "duration": 4.02}, {"text": "entre la Finlande et la Russie un mur", "start": 1273.559, "duration": 3.601}, {"text": "pas contre les chars russes parce qu'il", "start": 1275.78, "duration": 3.12}, {"text": "sait tr\u00e8s bien que \u00e7a suffirait pas si", "start": 1277.16, "duration": 3.3}, {"text": "jamais la Russie d\u00e9cidait d'envahir la", "start": 1278.9, "duration": 3.6}, {"text": "Finlande non non un mur contre les", "start": 1280.46, "duration": 3.719}, {"text": "migrants ill\u00e9gaux qui voudraient rentrer", "start": 1282.5, "duration": 3.6}, {"text": "en Finlande \u00e7a ce sont les \u00e9cologistes", "start": 1284.179, "duration": 3.781}, {"text": "finlandais mais les \u00e9cologistes", "start": 1286.1, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e9videmment chez nous ils sont vents de", "start": 1287.96, "duration": 3.78}, {"text": "vous contre eux pour eux lutter contre", "start": 1290.12, "duration": 3.419}, {"text": "l'immigration ill\u00e9gale c'est d\u00e9j\u00e0 un", "start": 1291.74, "duration": 5.1}, {"text": "crime et entre les deux et bien la", "start": 1293.539, "duration": 5.401}, {"text": "macronie a choisi son camp c'est celui", "start": 1296.84, "duration": 5.1}, {"text": "des \u00e9cologistes de chez nous qui ne", "start": 1298.94, "duration": 4.02}, {"text": "veulent pas entendre parler d'une", "start": 1301.94, "duration": 2.34}, {"text": "protection de nos pays contre la", "start": 1302.96, "duration": 3.78}, {"text": "politique migratoire ils ont men\u00e9 les", "start": 1304.28, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9lus macronistes une croisade contre le", "start": 1306.74, "duration": 4.919}, {"text": "financement par l'un europ\u00e9enne de ces", "start": 1309.08, "duration": 3.719}, {"text": "murs aux fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de", "start": 1311.659, "duration": 2.64}, {"text": "l'Europe une croisade absolument", "start": 1312.799, "duration": 4.5}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9e qui malheureusement pour eux", "start": 1314.299, "duration": 5.161}, {"text": "c'est termin\u00e9 par un \u00e9chec puisque notre", "start": 1317.299, "duration": 3.601}, {"text": "position l'amendement que nous avions", "start": 1319.46, "duration": 2.82}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 avec notre groupe c'est", "start": 1320.9, "duration": 3.36}, {"text": "amendement a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 un amendement", "start": 1322.28, "duration": 3.42}, {"text": "qui dit de mani\u00e8re tr\u00e8s simple que", "start": 1324.26, "duration": 3.6}, {"text": "l'Europe doit pouvoir financer ses", "start": 1325.7, "duration": 3.66}, {"text": "infrastructures physiques l\u00e0 o\u00f9 elles", "start": 1327.86, "duration": 2.88}, {"text": "sont n\u00e9cessaires l'id\u00e9e n'est pas de", "start": 1329.36, "duration": 2.76}, {"text": "mettre des murs partout parfois \u00e7a n'est", "start": 1330.74, "duration": 3.12}, {"text": "pas utile \u00e9videmment on met pas des murs", "start": 1332.12, "duration": 3.24}, {"text": "pour prot\u00e9ger une \u00eele par exemple mais", "start": 1333.86, "duration": 3.78}, {"text": "il y a des endroits o\u00f9 c'est utile et o\u00f9", "start": 1335.36, "duration": 4.38}, {"text": "c'est m\u00eame indispensable et ces endroits", "start": 1337.64, "duration": 4.019}, {"text": "l\u00e0 ce sont des endroits europ\u00e9ens parce", "start": 1339.74, "duration": 4.5}, {"text": "que qu'on se le dise de mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 1341.659, "duration": 6.0}, {"text": "simple c'est un d\u00e9fi europ\u00e9en", "start": 1344.24, "duration": 4.919}, {"text": "qu'on soit ou non dans l'Union", "start": 1347.659, "duration": 4.02}, {"text": "europ\u00e9enne si demain la Gr\u00e8ce est", "start": 1349.159, "duration": 4.201}, {"text": "submerg\u00e9e par une crise migratoire en", "start": 1351.679, "duration": 3.661}, {"text": "provenance de la Turquie \u00e7a aura", "start": 1353.36, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9videmment une incidence sur la France", "start": 1355.34, "duration": 5.52}, {"text": "si demain l'Espagne est victime d'une", "start": 1357.039, "duration": 6.701}, {"text": "crise migratoire massive l'Italie les", "start": 1360.86, "duration": 4.98}, {"text": "pays d'Europe centrale et orientale \u00e7a", "start": 1363.74, "duration": 3.84}, {"text": "ne peut pas ne pas avoir de cons\u00e9quences", "start": 1365.84, "duration": 4.26}, {"text": "sur la France qu'on soit ou non dans", "start": 1367.58, "duration": 3.959}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne nous resterons dans", "start": 1370.1, "duration": 3.72}, {"text": "l'Europe et au regard de la situation", "start": 1371.539, "duration": 4.321}, {"text": "d\u00e9mographique des d\u00e9cennies qui", "start": 1373.82, "duration": 4.2}, {"text": "viendront la pression va rester tr\u00e8s", "start": 1375.86, "duration": 3.78}, {"text": "forte \u00e9videmment on peut m\u00eame dire", "start": 1378.02, "duration": 3.06}, {"text": "d'ailleurs en un sens que la crise", "start": 1379.64, "duration": 3.44}, {"text": "migratoire elle n'a pas encore", "start": 1381.08, "duration": 4.26}, {"text": "v\u00e9ritablement commenc\u00e9 et c'est la", "start": 1383.08, "duration": 3.4}, {"text": "raison pour laquelle il est temps de se", "start": 1385.34, "duration": 2.579}, {"text": "pr\u00e9parer et \u00e7a c'est ce que les", "start": 1386.48, "duration": 3.3}, {"text": "macronistes n'ont pas voulu mais \u00e7a ne", "start": 1387.919, "duration": 2.701}, {"text": "m'\u00e9tonne pas beaucoup parce que quand", "start": 1389.78, "duration": 2.0}, {"text": "vous regardez la r\u00e9alit\u00e9 de la politique", "start": 1390.62, "duration": 3.72}, {"text": "migratoire d'Emmanuel Macron il vient \u00e0", "start": 1391.78, "duration": 3.58}, {"text": "la t\u00e9l\u00e9vision pour vous dire qu'il veut", "start": 1394.34, "duration": 2.699}, {"text": "lutter contre l'immigration ill\u00e9gale et", "start": 1395.36, "duration": 4.08}, {"text": "faire baisser les flux migratoires mais", "start": 1397.039, "duration": 5.341}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 jamais la France n'a d\u00e9livr\u00e9", "start": 1399.44, "duration": 4.859}, {"text": "autant de titres de ces jours pour", "start": 1402.38, "duration": 4.5}, {"text": "entrer l\u00e9galement dans notre pays que", "start": 1404.299, "duration": 4.38}, {"text": "depuis Emmanuel Macron est pr\u00e9sident de", "start": 1406.88, "duration": 3.48}, {"text": "la R\u00e9publique on atteint maintenant des", "start": 1408.679, "duration": 3.12}, {"text": "chiffres absolument consid\u00e9rables", "start": 1410.36, "duration": 3.54}, {"text": "d'entr\u00e9e l\u00e9gale et \u00e7a c'est bien le", "start": 1411.799, "duration": 4.5}, {"text": "signe qu'Emmanuel Macron en r\u00e9alit\u00e9 ne", "start": 1413.9, "duration": 4.68}, {"text": "veut pas lutter contre l'explosion des", "start": 1416.299, "duration": 3.721}, {"text": "flux migratoires qu'au contraire", "start": 1418.58, "duration": 3.12}, {"text": "peut-\u00eatre il est tout \u00e0 fait satisfait", "start": 1420.02, "duration": 3.72}, {"text": "de les accompagner c'\u00e9tait le c\u0153ur de la", "start": 1421.7, "duration": 3.66}, {"text": "proposition de loi que faisait son", "start": 1423.74, "duration": 3.299}, {"text": "gouvernement sur les sujets migratoires", "start": 1425.36, "duration": 3.78}, {"text": "cr\u00e9er un nouveau titre de s\u00e9jour c'est \u00e0", "start": 1427.039, "duration": 3.541}, {"text": "dire utiliser ces fili\u00e8res migratoires", "start": 1429.14, "duration": 3.24}, {"text": "pour ne pas avoir \u00e0 r\u00e9parer les", "start": 1430.58, "duration": 3.36}, {"text": "probl\u00e8mes de notre mod\u00e8le social pour", "start": 1432.38, "duration": 2.64}, {"text": "faire en sorte qu'il y ait de la main", "start": 1433.94, "duration": 2.04}, {"text": "d'oeuvre qui viennent d'ailleurs puisque", "start": 1435.02, "duration": 2.639}, {"text": "m\u00eame avec 5 millions de ch\u00f4meurs", "start": 1435.98, "duration": 3.36}, {"text": "personne n'arrive \u00e0 trouver comment", "start": 1437.659, "duration": 3.541}, {"text": "recruter dans ce pays donc on a", "start": 1439.34, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9videmment une sorte de d\u00e9mission", "start": 1441.2, "duration": 3.78}, {"text": "incroyable devant la r\u00e9alit\u00e9 de la crise", "start": 1442.46, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9conomique que nous traversons des", "start": 1444.98, "duration": 2.579}, {"text": "missions qui conduit \u00e0 une autre", "start": 1446.659, "duration": 3.061}, {"text": "d\u00e9mission facil l\u2019immigration et aux", "start": 1447.559, "duration": 3.961}, {"text": "flux migratoire qui veulent rentrer en", "start": 1449.72, "duration": 2.939}, {"text": "Europe", "start": 1451.52, "duration": 2.82}, {"text": "c'est malheureusement aussi ici au", "start": 1452.659, "duration": 3.301}, {"text": "Parlement europ\u00e9en que les cons\u00e9quences", "start": 1454.34, "duration": 2.94}, {"text": "de ces doubles d'\u00e9missions se font", "start": 1455.96, "duration": 4.28}, {"text": "sentir", "start": 1457.28, "duration": 2.96}, {"text": "alors je poursuis le temps passe trop", "start": 1460.88, "duration": 3.779}, {"text": "vite", "start": 1462.919, "duration": 3.24}, {"text": "beaucoup beaucoup de questions Maryse", "start": 1464.659, "duration": 2.4}, {"text": "demandent quand nous aurons un", "start": 1466.159, "duration": 2.101}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum sur l'immigration en France", "start": 1467.059, "duration": 3.721}, {"text": "j'ai fait cette proposition \u00c9ric Ciotti", "start": 1468.26, "duration": 4.44}, {"text": "la f\u00eate aussi notre partie est tr\u00e8s", "start": 1470.78, "duration": 3.24}, {"text": "claire sur le sujet nous voulons", "start": 1472.7, "duration": 2.4}, {"text": "redonner la parole aux Fran\u00e7ais sur", "start": 1474.02, "duration": 2.88}, {"text": "cette question qui les concerne ce sera", "start": 1475.1, "duration": 3.959}, {"text": "aussi une mani\u00e8re \u00e9videmment de faire en", "start": 1476.9, "duration": 4.139}, {"text": "sorte que que nous n'ayons plus \u00e0 subir", "start": 1479.059, "duration": 4.561}, {"text": "les d\u00e9cisions juridiques prudentielles", "start": 1481.039, "duration": 5.581}, {"text": "qui viennent de cours europ\u00e9ennes comme", "start": 1483.62, "duration": 5.48}, {"text": "la comme la CEDH je vois que", "start": 1486.62, "duration": 4.2}, {"text": "Fran\u00e7ois-Xavier tient pos\u00e9 une question", "start": 1489.1, "duration": 4.48}, {"text": "sur la sur la CEDH oui il y a", "start": 1490.82, "duration": 4.68}, {"text": "effectivement un biais majeur dans les", "start": 1493.58, "duration": 4.26}, {"text": "d\u00e9cisions des juges de la CEDH et si la", "start": 1495.5, "duration": 4.32}, {"text": "France se prononce par r\u00e9f\u00e9rendum et", "start": 1497.84, "duration": 4.02}, {"text": "bien cela lui permettra de retrouver sa", "start": 1499.82, "duration": 3.12}, {"text": "souverainet\u00e9 juridique sur les questions", "start": 1501.86, "duration": 3.24}, {"text": "migratoires sur ce sujet majeur ce qui", "start": 1502.94, "duration": 4.44}, {"text": "est un \u00e9l\u00e9ment absolument essentiel pour", "start": 1505.1, "duration": 3.72}, {"text": "retrouver notre capacit\u00e9 d'action et", "start": 1507.38, "duration": 5.94}, {"text": "pour rendre \u00e0 l'\u00e9tat la capacit\u00e9 d'agir", "start": 1508.82, "duration": 6.62}, {"text": "Laurence demande sur Facebook", "start": 1513.32, "duration": 4.2}, {"text": "en parlant du colloque que nous avons", "start": 1515.44, "duration": 3.94}, {"text": "rendu en hommage \u00e0 Thomas More et oui", "start": 1517.52, "duration": 3.18}, {"text": "c'\u00e9tait le mois dernier c'\u00e9tait un tr\u00e8s", "start": 1519.38, "duration": 3.419}, {"text": "tr\u00e8s beau moment Thomas More qui est une", "start": 1520.7, "duration": 3.719}, {"text": "grande figure europ\u00e9enne de la libert\u00e9", "start": 1522.799, "duration": 5.601}, {"text": "de conscience Laurence demande", "start": 1524.419, "duration": 6.541}, {"text": "en disant que je n'ai cess\u00e9 de prouver", "start": 1528.4, "duration": 4.139}, {"text": "mon attachement \u00e0 la libert\u00e9 de penser", "start": 1530.96, "duration": 4.52}, {"text": "j'esp\u00e8re m\u00e9rit\u00e9 ce", "start": 1532.539, "duration": 7.661}, {"text": "mot tr\u00e8s beau et ce qui est devenu cette", "start": 1535.48, "duration": 7.6}, {"text": "affaire qui nous opposait \u00e0 l'ennar vous", "start": 1540.2, "duration": 5.219}, {"text": "savez le yorkian Network Games races", "start": 1543.08, "duration": 5.339}, {"text": "j'ai propos\u00e9 \u00e0 Alena d'organiser un", "start": 1545.419, "duration": 5.521}, {"text": "d\u00e9bat public puisque les nares couvrent", "start": 1548.419, "duration": 5.64}, {"text": "son sein en r\u00e9alit\u00e9 des associations qui", "start": 1550.94, "duration": 4.7}, {"text": "sous couvert de lutte antiraciste", "start": 1554.059, "duration": 5.041}, {"text": "veulent promouvoir la banalisation de", "start": 1555.64, "duration": 6.88}, {"text": "tous les symboles de de l'islamisme je", "start": 1559.1, "duration": 6.0}, {"text": "pense par exemple \u00e0 la banalisation du", "start": 1562.52, "duration": 3.96}, {"text": "hijab vous vous souvenez que la", "start": 1565.1, "duration": 4.199}, {"text": "Commission europ\u00e9enne avait publi\u00e9 ses", "start": 1566.48, "duration": 4.02}, {"text": "campagnes avaient financ\u00e9 ses campagnes", "start": 1569.299, "duration": 3.48}, {"text": "absolument stup\u00e9fiantes que la libert\u00e9", "start": 1570.5, "duration": 4.32}, {"text": "est dans et l\u00e0 encore c'est un", "start": 1572.779, "duration": 3.721}, {"text": "amendement que que j'avais d\u00e9pos\u00e9 qui a", "start": 1574.82, "duration": 3.3}, {"text": "permis de faire en sorte que la", "start": 1576.5, "duration": 4.679}, {"text": "Commission soit interdite de financer \u00e0", "start": 1578.12, "duration": 7.08}, {"text": "l'avenir ses campagnes maintenant \u00e7a me", "start": 1581.179, "duration": 5.461}, {"text": "fait tr\u00e8s plaisir d'ailleurs et \u00e7a", "start": 1585.2, "duration": 3.42}, {"text": "m'amuse aussi beaucoup de voir que cette", "start": 1586.64, "duration": 3.419}, {"text": "position est largement reprise par", "start": 1588.62, "duration": 3.059}, {"text": "d'autres groupes qui d\u00e9posent \u00e0 leur", "start": 1590.059, "duration": 3.24}, {"text": "tour leur propre amendements une fois", "start": 1591.679, "duration": 3.061}, {"text": "que la bataille ait gagn\u00e9 et bien un", "start": 1593.299, "duration": 2.701}, {"text": "certain vol au secours de la victoire", "start": 1594.74, "duration": 3.179}, {"text": "mais moi je suis tr\u00e8s heureux un plus on", "start": 1596.0, "duration": 4.02}, {"text": "pourra r\u00e9p\u00e9ter cette consigne plus j'en", "start": 1597.919, "duration": 4.801}, {"text": "serai enthousiaste o\u00f9 en est cette", "start": 1600.02, "duration": 4.5}, {"text": "affaire avec L\u00e9na et bien je j'esp\u00e8re", "start": 1602.72, "duration": 5.42}, {"text": "avoir droit \u00e0 ce d\u00e9bat public un jour", "start": 1604.52, "duration": 5.7}, {"text": "et c'est l'occasion de renouveler cette", "start": 1608.14, "duration": 4.06}, {"text": "invitation j'aurais en tous les cas la", "start": 1610.22, "duration": 3.8}, {"text": "possibilit\u00e9 de me confronter \u00e0 cette", "start": 1612.2, "duration": 3.719}, {"text": "n\u00e9buleuse on parlait tout \u00e0 l'heure des", "start": 1614.02, "duration": 4.96}, {"text": "ONG puisque l'ex CCIF de triste m\u00e9moire", "start": 1615.919, "duration": 4.441}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 dissout par le gouvernement", "start": 1618.98, "duration": 2.66}, {"text": "fran\u00e7ais", "start": 1620.36, "duration": 4.62}, {"text": "m'a attaqu\u00e9 en justice et donc ce sera", "start": 1621.64, "duration": 6.039}, {"text": "l'occasion \u00e9videmment de de r\u00e9pondre \u00e0", "start": 1624.98, "duration": 3.559}, {"text": "ces", "start": 1627.679, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e0 cette accusation en essayant de de", "start": 1628.539, "duration": 4.721}, {"text": "montrer", "start": 1632.12, "duration": 2.64}, {"text": "la gravit\u00e9 de ce qui se joue aujourd'hui", "start": 1633.26, "duration": 4.019}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment dans les", "start": 1634.76, "duration": 5.399}, {"text": "dans les institutions europ\u00e9ennes", "start": 1637.279, "duration": 6.301}, {"text": "il y en a Th\u00e9o me parle de ce discours", "start": 1640.159, "duration": 6.421}, {"text": "olafoltz", "start": 1643.58, "duration": 3.0}, {"text": "excusez-moi en me disant que c'\u00e9tait un", "start": 1648.679, "duration": 4.86}, {"text": "bon moment de politique j'en suis tr\u00e8s", "start": 1651.679, "duration": 3.48}, {"text": "heureux c'\u00e9tait \u00e9videmment un peu trop", "start": 1653.539, "duration": 4.74}, {"text": "court j'aurais aim\u00e9 que que cette", "start": 1655.159, "duration": 5.041}, {"text": "intervention puisse puisse durer un peu", "start": 1658.279, "duration": 3.5}, {"text": "plus et", "start": 1660.2, "duration": 3.719}, {"text": "il y aurait tellement de choses \u00e0 dire", "start": 1661.779, "duration": 4.061}, {"text": "mais c'est un talent cette intervention", "start": 1663.919, "duration": 3.901}, {"text": "vous savez \u00e7a n'est en r\u00e9alit\u00e9 qu'une", "start": 1665.84, "duration": 4.14}, {"text": "sorte de de synth\u00e8se de ce que nous", "start": 1667.82, "duration": 3.42}, {"text": "essayons de dire tous les jours avec", "start": 1669.98, "duration": 3.059}, {"text": "toute notre d\u00e9l\u00e9gation dans le d\u00e9bat", "start": 1671.24, "duration": 3.9}, {"text": "europ\u00e9en pour d\u00e9fendre la fili\u00e8re", "start": 1673.039, "duration": 3.901}, {"text": "nucl\u00e9aire pour d\u00e9fendre une politique", "start": 1675.14, "duration": 3.18}, {"text": "migratoire plus rationnelle pour", "start": 1676.94, "duration": 3.42}, {"text": "d\u00e9fendre une d\u00e9cision europ\u00e9enne plus", "start": 1678.32, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9quilibr\u00e9e pour d\u00e9fendre une \u00e9conomie", "start": 1680.36, "duration": 4.919}, {"text": "europ\u00e9enne qui ne soit pas au service de", "start": 1683.24, "duration": 4.26}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat des plus forts ce message que", "start": 1685.279, "duration": 3.721}, {"text": "nous portons tous les jours tous les", "start": 1687.5, "duration": 3.48}, {"text": "jours ici qui est au c\u0153ur de toutes les", "start": 1689.0, "duration": 3.48}, {"text": "batailles que nous menons texte par", "start": 1690.98, "duration": 2.939}, {"text": "textes parfois amendement par amendement", "start": 1692.48, "duration": 4.559}, {"text": "et bien j'ai tent\u00e9 de le synth\u00e9tiser", "start": 1693.919, "duration": 4.441}, {"text": "dans la minute qui m'\u00e9tait donn\u00e9 pour", "start": 1697.039, "duration": 3.361}, {"text": "interpeller le chancelier allemand et", "start": 1698.36, "duration": 4.26}, {"text": "j'esp\u00e8re que \u00e7a aura \u00e9t\u00e9 aussi utile que", "start": 1700.4, "duration": 4.259}, {"text": "possible", "start": 1702.62, "duration": 3.539}, {"text": "Th\u00e9o me demande si je parle anglais", "start": 1704.659, "duration": 3.601}, {"text": "couramment et oui c'est l\u00e0 que c'est", "start": 1706.159, "duration": 3.721}, {"text": "tr\u00e8s utile d'avoir pass\u00e9 quelques ann\u00e9es", "start": 1708.26, "duration": 3.779}, {"text": "\u00e0 \u00e9tudier \u00e0 \u00e9tudier l'allemand", "start": 1709.88, "duration": 3.659}, {"text": "l'allemand oui c'est \u00e7a \u00e0 \u00e9tudier", "start": 1712.039, "duration": 2.961}, {"text": "l'allemand et l'onglet aussi d'ailleurs", "start": 1713.539, "duration": 3.901}, {"text": "j'avais appris l'allemand en particulier", "start": 1715.0, "duration": 5.82}, {"text": "pour pouvoir lire de la philosophie et", "start": 1717.44, "duration": 5.52}, {"text": "de la po\u00e9sie allemande parce que c'est", "start": 1720.82, "duration": 4.239}, {"text": "une litt\u00e9rature magnifique et maintenant", "start": 1722.96, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e7a me sert aussi pour pouvoir faire en", "start": 1725.059, "duration": 4.021}, {"text": "sorte que dans le d\u00e9bat europ\u00e9en nous", "start": 1726.919, "duration": 4.14}, {"text": "ayons la facult\u00e9 de faire entendre nos", "start": 1729.08, "duration": 5.61}, {"text": "arguments avec le plus de force possible", "start": 1731.059, "duration": 6.72}, {"text": "[Musique]", "start": 1734.69, "duration": 3.089}, {"text": "alors France me demande si je ne", "start": 1738.559, "duration": 3.301}, {"text": "pourrais pas \u00eatre en m\u00eame temps \u00e0", "start": 1740.539, "duration": 4.101}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et au S\u00e9nat", "start": 1741.86, "duration": 4.74}, {"text": "malheureusement \u00e7a n'est pas possible", "start": 1744.64, "duration": 3.82}, {"text": "mais nous avons la chance d'avoir des", "start": 1746.6, "duration": 3.62}, {"text": "\u00e9lus extraordinaires dans ces deux", "start": 1748.46, "duration": 5.28}, {"text": "institutions et sur ce sujet que", "start": 1750.22, "duration": 5.079}, {"text": "j'\u00e9voquais \u00e0 l'instant sur le sujet de", "start": 1753.74, "duration": 3.96}, {"text": "la n\u00e9cessit\u00e9 de prot\u00e9ger les int\u00e9r\u00eats", "start": 1755.299, "duration": 3.841}, {"text": "fran\u00e7ais et notamment les int\u00e9r\u00eats", "start": 1757.7, "duration": 3.24}, {"text": "industriels de la France je pense", "start": 1759.14, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 des amis d\u00e9put\u00e9s je pense \u00e0", "start": 1760.94, "duration": 4.02}, {"text": "Olivier Marleix qui m\u00e8ne ce combat", "start": 1763.64, "duration": 3.3}, {"text": "extraordinaire depuis des ann\u00e9es qui", "start": 1764.96, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui le pr\u00e9sident de notre groupe", "start": 1766.94, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e0 l'assembl\u00e9e qui a \u00e9t\u00e9 l'un des", "start": 1768.44, "duration": 4.02}, {"text": "premiers \u00e0 alerter sur le d\u00e9litement et", "start": 1770.179, "duration": 3.961}, {"text": "m\u00eame sur la casse organis\u00e9e de", "start": 1772.46, "duration": 3.0}, {"text": "l'industrie fran\u00e7aise notamment par", "start": 1774.14, "duration": 2.7}, {"text": "Monsieur Macron quand il \u00e9tait ministre", "start": 1775.46, "duration": 3.48}, {"text": "de l'\u00e9conomie et des finances je pense \u00e0", "start": 1776.84, "duration": 3.48}, {"text": "Rapha\u00ebl schelenberger qui a fait un", "start": 1778.94, "duration": 3.9}, {"text": "travail remarquable pour pouvoir \u00e0", "start": 1780.32, "duration": 3.78}, {"text": "travers la commission d'enqu\u00eate qu'il a", "start": 1782.84, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9sid\u00e9 sur la perte de la souverainet\u00e9", "start": 1784.1, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique de la France pouvoir mettre", "start": 1785.96, "duration": 4.079}, {"text": "en lumi\u00e8re les d\u00e9cisions catastrophiques", "start": 1787.76, "duration": 4.5}, {"text": "qui avaient conduit \u00e0 fermer Fessenheim", "start": 1790.039, "duration": 4.14}, {"text": "mais plus largement \u00e0 fragiliser le", "start": 1792.26, "duration": 4.74}, {"text": "nucl\u00e9aire fran\u00e7ais je pense \u00e9videmment", "start": 1794.179, "duration": 4.801}, {"text": "aussi \u00e0 des coll\u00e8gues s\u00e9nateurs St\u00e9phane", "start": 1797.0, "duration": 3.72}, {"text": "quenoir par exemple qui a fait un", "start": 1798.98, "duration": 4.14}, {"text": "travail incroyable sur le projet Astrid", "start": 1800.72, "duration": 4.319}, {"text": "vous savez ce projet de recherche en", "start": 1803.12, "duration": 3.96}, {"text": "mati\u00e8re nucl\u00e9aire qui a \u00e9t\u00e9 jet\u00e9e \u00e0 la", "start": 1805.039, "duration": 3.481}, {"text": "poubelle par le par le gouvernement d'un", "start": 1807.08, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00eat de plume c'\u00e9tait 650 millions", "start": 1808.52, "duration": 4.94}, {"text": "d'euros qui \u00e9taient soudainement d\u00e9truit", "start": 1810.32, "duration": 5.64}, {"text": "650 millions d'investissements pour un", "start": 1813.46, "duration": 3.579}, {"text": "projet qui devait nous permettre de", "start": 1815.96, "duration": 2.76}, {"text": "rester \u00e0 la pointe en mati\u00e8re de", "start": 1817.039, "duration": 3.421}, {"text": "retraitement des d\u00e9chets nucl\u00e9aires et", "start": 1818.72, "duration": 3.24}, {"text": "bien \u00e7a aussi c'est la responsabilit\u00e9 du", "start": 1820.46, "duration": 3.24}, {"text": "gouvernement donc vous voyez je ne suis", "start": 1821.96, "duration": 3.0}, {"text": "pas l'Assembl\u00e9e nationale et au S\u00e9nat", "start": 1823.7, "duration": 3.0}, {"text": "mais j'ai les coll\u00e8gues qui font le", "start": 1824.96, "duration": 2.88}, {"text": "travail et m\u00eame mieux que je ne saurais", "start": 1826.7, "duration": 3.12}, {"text": "le faire dans ces dans ces deux dans ces", "start": 1827.84, "duration": 5.36}, {"text": "deux chambres du Parlement fran\u00e7ais", "start": 1829.82, "duration": 3.38}, {"text": "sur l'\u00e9ducation", "start": 1833.539, "duration": 5.041}, {"text": "et l'intelligence artificielle Virginie", "start": 1835.059, "duration": 5.021}, {"text": "me demande comme professeur de", "start": 1838.58, "duration": 3.0}, {"text": "philosophie comment analysez-vous les", "start": 1840.08, "duration": 2.76}, {"text": "suspensions de vos coll\u00e8gues par le", "start": 1841.58, "duration": 2.719}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation nationale", "start": 1842.84, "duration": 3.36}, {"text": "chers Virginie je voudrais vous dire une", "start": 1844.299, "duration": 3.421}, {"text": "chose c'est que je suis assez inquiet", "start": 1846.2, "duration": 4.079}, {"text": "tr\u00e8s inquiet m\u00eame de voir \u00e0 quel point", "start": 1847.72, "duration": 4.9}, {"text": "la libert\u00e9 d'expression aujourd'hui est", "start": 1850.279, "duration": 4.441}, {"text": "menac\u00e9e libert\u00e9 d'expression qui est", "start": 1852.62, "duration": 3.179}, {"text": "menac\u00e9e pour moi c'est le point le plus", "start": 1854.72, "duration": 4.38}, {"text": "important en dehors en dehors de", "start": 1855.799, "duration": 6.0}, {"text": "l'espace de la classe moi je tiens \u00e0 la", "start": 1859.1, "duration": 4.319}, {"text": "neutralit\u00e9 du service public j'y tiens", "start": 1861.799, "duration": 4.141}, {"text": "m\u00eame souvent plus malheureusement que", "start": 1863.419, "duration": 4.921}, {"text": "bien des syndicats de gauche qui n'ont", "start": 1865.94, "duration": 3.42}, {"text": "pas tellement de probl\u00e8mes \u00e0 voir", "start": 1868.34, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9cole mise au service d'un agenda", "start": 1869.36, "duration": 3.9}, {"text": "politique moi je crois que le r\u00f4le d'un", "start": 1871.34, "duration": 3.48}, {"text": "professeur et je crois de ce point de", "start": 1873.26, "duration": 3.6}, {"text": "vue l\u00e0 est-ce que disait Weber dans le", "start": 1874.82, "duration": 4.459}, {"text": "m\u00e9tier et la vocation de savants", "start": 1876.86, "duration": 7.76}, {"text": "vs une politique vision", "start": 1879.279, "duration": 5.341}, {"text": "qui est un texte magnifique de Weber", "start": 1886.0, "duration": 4.24}, {"text": "dans lequel il rappelle que le devoir du", "start": 1888.679, "duration": 3.0}, {"text": "professeur c'est d'\u00e9veiller les", "start": 1890.24, "duration": 3.299}, {"text": "consciences c'est pas de chercher \u00e0 les", "start": 1891.679, "duration": 4.441}, {"text": "influencer donc je crois qu'en effet on", "start": 1893.539, "duration": 4.441}, {"text": "ne doit pas utiliser l'espace d'une", "start": 1896.12, "duration": 3.6}, {"text": "classe pour faire avancer des", "start": 1897.98, "duration": 2.88}, {"text": "convictions quelle qu'elle soit mais", "start": 1899.72, "duration": 3.24}, {"text": "seulement pour servir la v\u00e9rit\u00e9 et la", "start": 1900.86, "duration": 3.84}, {"text": "capacit\u00e9 de nos \u00e9l\u00e8ves \u00e0 la chercher et", "start": 1902.96, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e0 la trouver", "start": 1904.7, "duration": 3.24}, {"text": "mais ce qui m'inqui\u00e8te beaucoup c'est", "start": 1906.799, "duration": 2.401}, {"text": "que ces professeurs qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1907.94, "duration": 2.52}, {"text": "sanctionn\u00e9s l'ont \u00e9t\u00e9 pour des propos", "start": 1909.2, "duration": 3.42}, {"text": "qu'ils ont tenus en dehors de leur", "start": 1910.46, "duration": 3.42}, {"text": "classe notamment sur les r\u00e9seaux sociaux", "start": 1912.62, "duration": 3.539}, {"text": "et l\u00e0 de ce point de vue l\u00e0 j'ai d'une", "start": 1913.88, "duration": 4.86}, {"text": "certaine mani\u00e8re la r\u00e9ponse que je", "start": 1916.159, "duration": 5.041}, {"text": "ferais c'est que pour des propos qui", "start": 1918.74, "duration": 4.02}, {"text": "sont tenus en public il y a les r\u00e8gles", "start": 1921.2, "duration": 3.74}, {"text": "du d\u00e9bat public il y a des lois qui", "start": 1922.76, "duration": 4.62}, {"text": "s'appliquent \u00e0 la libert\u00e9 de la presse \u00e0", "start": 1924.94, "duration": 4.959}, {"text": "la libert\u00e9 d'opinion dans notre pays qui", "start": 1927.38, "duration": 5.1}, {"text": "encadrent cette libert\u00e9 qui la rendent", "start": 1929.899, "duration": 4.861}, {"text": "responsable et ses lois doivent \u00eatre", "start": 1932.48, "duration": 4.14}, {"text": "appliqu\u00e9es mais au nombre de quoi", "start": 1934.76, "duration": 5.159}, {"text": "priverait-on un coll\u00e8gue de sa fonction", "start": 1936.62, "duration": 5.52}, {"text": "d'enseignant quand on a rien \u00e0 reprocher", "start": 1939.919, "duration": 4.62}, {"text": "\u00e0 son enseignement en tant que tel c'est", "start": 1942.14, "duration": 4.38}, {"text": "de cela qu'on parle aujourd'hui et moi", "start": 1944.539, "duration": 3.481}, {"text": "je suis vraiment tr\u00e8s inquiet de cette", "start": 1946.52, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9rive j'entends bien que on puisse ne", "start": 1948.02, "duration": 4.259}, {"text": "pas \u00eatre d'accord et que certains aient", "start": 1950.84, "duration": 3.36}, {"text": "beaucoup \u00e0 redire \u00e0 ce que pouvait", "start": 1952.279, "duration": 3.301}, {"text": "exprimer ces deux coll\u00e8gues mais d'abord", "start": 1954.2, "duration": 2.82}, {"text": "ils sont libres de le faire eux aussi", "start": 1955.58, "duration": 3.3}, {"text": "dans l'espace public ils sont libres", "start": 1957.02, "duration": 3.899}, {"text": "d'utiliser les moyens de la l\u00e9gislation", "start": 1958.88, "duration": 2.84}, {"text": "pour", "start": 1960.919, "duration": 3.541}, {"text": "limiter et sanctionner les exc\u00e8s du bas", "start": 1961.72, "duration": 5.02}, {"text": "public si le juge n\u00e9cessaire mais en", "start": 1964.46, "duration": 4.319}, {"text": "devrait-on sanctionner un fonctionnaire", "start": 1966.74, "duration": 5.939}, {"text": "pour l'expression de ses id\u00e9es dans le", "start": 1968.779, "duration": 7.201}, {"text": "d\u00e9bat public en dehors de son m\u00e9tier il", "start": 1972.679, "duration": 4.821}, {"text": "n'y a pas que je sache il n'y a pas de", "start": 1975.98, "duration": 3.66}, {"text": "devoir de r\u00e9serve qui s'applique aux", "start": 1977.5, "duration": 3.779}, {"text": "professeurs aujourd'hui", "start": 1979.64, "duration": 3.899}, {"text": "et je voudrais dire que c'est encore une", "start": 1981.279, "duration": 3.461}, {"text": "fois assez grave que depuis quelques", "start": 1983.539, "duration": 2.941}, {"text": "ann\u00e9es on voit aussi bien par la loi que", "start": 1984.74, "duration": 4.559}, {"text": "par la pratique une esp\u00e8ce de de Magn\u00e9e", "start": 1986.48, "duration": 4.76}, {"text": "d'imposer aux professeurs", "start": 1989.299, "duration": 4.141}, {"text": "de se taire y compris sur leurs", "start": 1991.24, "duration": 4.2}, {"text": "inqui\u00e9tudes sur l'\u00e9ducation nationale", "start": 1993.44, "duration": 4.38}, {"text": "moi je ne veux pas de cette d\u00e9rive l\u00e0", "start": 1995.44, "duration": 4.42}, {"text": "j'entends bien que beaucoup de mes", "start": 1997.82, "duration": 4.14}, {"text": "coll\u00e8gues professeurs ne partageant pas", "start": 1999.86, "duration": 3.419}, {"text": "mes id\u00e9es politiques expriment parfois", "start": 2001.96, "duration": 2.939}, {"text": "dans le d\u00e9bat des choses qui me choquent", "start": 2003.279, "duration": 3.541}, {"text": "qui me heurtent des choses que parfois", "start": 2004.899, "duration": 4.681}, {"text": "m\u00eame je pourrais juger r\u00e9pr\u00e9hensible je", "start": 2006.82, "duration": 4.02}, {"text": "ne voudrais pas pour autant qu'on les", "start": 2009.58, "duration": 3.3}, {"text": "prive de le renseignement si dans leur", "start": 2010.84, "duration": 4.38}, {"text": "classe ils sont irr\u00e9prochables du point", "start": 2012.88, "duration": 3.659}, {"text": "de vue encore une fois de la r\u00e9serve", "start": 2015.22, "duration": 4.02}, {"text": "qu'ils doivent \u00e9videmment respecter dans", "start": 2016.539, "duration": 4.98}, {"text": "leur travail d'enseignant et je voudrais", "start": 2019.24, "duration": 4.2}, {"text": "dire de ce point de vue l\u00e0 \u00e9videmment \u00e0", "start": 2021.519, "duration": 3.361}, {"text": "quel point je trouve inqui\u00e9tant ce qui", "start": 2023.44, "duration": 2.28}, {"text": "est en train de se passer aujourd'hui", "start": 2024.88, "duration": 5.06}, {"text": "dans le cas de ces de ces deux coll\u00e8gues", "start": 2025.72, "duration": 4.22}, {"text": "sur l'intelligence artificielle y a-t-il", "start": 2030.159, "duration": 3.541}, {"text": "une strat\u00e9gie commune des \u00c9tats membres", "start": 2032.14, "duration": 4.019}, {"text": "au sujet de l'IA est-ce que c'est \u00e0", "start": 2033.7, "duration": 4.319}, {"text": "chaque \u00e9tat de l\u00e9gif\u00e9r\u00e9 et que", "start": 2036.159, "duration": 3.661}, {"text": "pensez-vous demande cette personne qui", "start": 2038.019, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9crit par mail que pensez-vous de ce que", "start": 2039.82, "duration": 2.52}, {"text": "dit Laurent Alexandre sur le sujet", "start": 2041.38, "duration": 2.82}, {"text": "\u00e9couter j'ai la grande joie de pouvoir", "start": 2042.34, "duration": 3.54}, {"text": "d\u00e9battre de la question avec Laurent", "start": 2044.2, "duration": 3.84}, {"text": "Alexandre bient\u00f4t ce sera \u00e0 la fin du", "start": 2045.88, "duration": 4.44}, {"text": "mois de mai je publierai avec mon \u00e9quipe", "start": 2048.04, "duration": 3.66}, {"text": "la date sur les sur les r\u00e9seaux sociaux", "start": 2050.32, "duration": 2.7}, {"text": "si vous voulez vous joindre \u00e0 nous ce", "start": 2051.7, "duration": 2.88}, {"text": "sera \u00e0 Bruxelles mais je pense que ce", "start": 2053.02, "duration": 3.18}, {"text": "sera aussi retransmis ce sera l'occasion", "start": 2054.58, "duration": 3.059}, {"text": "d'une belle discussion et je pense que", "start": 2056.2, "duration": 2.219}, {"text": "la question de l'intelligence", "start": 2057.639, "duration": 2.46}, {"text": "artificielle en effet est vraiment", "start": 2058.419, "duration": 4.44}, {"text": "central et il faudra bien s\u00fbr y revenir", "start": 2060.099, "duration": 4.681}, {"text": "j'ai d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion de m'exprimer", "start": 2062.859, "duration": 4.221}, {"text": "sur le sujet j'avais m\u00eame d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9", "start": 2064.78, "duration": 5.339}, {"text": "dans demeure il y a", "start": 2067.08, "duration": 4.42}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es maintenant c'\u00e9tait en", "start": 2070.119, "duration": 3.961}, {"text": "2018 quelque part sur la question de", "start": 2071.5, "duration": 3.839}, {"text": "l'intelligence artificielle vous voyez", "start": 2074.08, "duration": 3.18}, {"text": "je n'ai pas attendu que tout le monde", "start": 2075.339, "duration": 3.481}, {"text": "s'y int\u00e9resse pour me pencher sur le", "start": 2077.26, "duration": 2.24}, {"text": "sujet", "start": 2078.82, "duration": 3.72}, {"text": "je serai c'est le 31 mai du mon \u00e9quipe", "start": 2079.5, "duration": 5.26}, {"text": "j'ai la chance d'avoir une \u00e9quipe", "start": 2082.54, "duration": 3.9}, {"text": "exceptionnelle qui me renseigne en temps", "start": 2084.76, "duration": 4.159}, {"text": "r\u00e9el le 31 mai \u00e0 Bruxelles", "start": 2086.44, "duration": 5.399}, {"text": "et donc ce sera l'occasion de revenir", "start": 2088.919, "duration": 5.94}, {"text": "sur sur cette question", "start": 2091.839, "duration": 3.02}, {"text": "[Musique]", "start": 2096.42, "duration": 5.56}, {"text": "alors sur l'immigration revenons \u00e0", "start": 2099.28, "duration": 4.559}, {"text": "l'immigration d'Anne Carter demande sur", "start": 2101.98, "duration": 3.9}, {"text": "Youtube quand Frontex va \u00eatre en mesure", "start": 2103.839, "duration": 4.581}, {"text": "de faire son travail vous avez raison", "start": 2105.88, "duration": 5.34}, {"text": "Dan Carter de poser cette question parce", "start": 2108.42, "duration": 5.02}, {"text": "que c'est un sujet majeur et l\u00e0 encore", "start": 2111.22, "duration": 4.2}, {"text": "le signe de beaucoup des ambigu\u00eft\u00e9s du", "start": 2113.44, "duration": 5.6}, {"text": "d\u00e9bat europ\u00e9en aujourd'hui je vois", "start": 2115.42, "duration": 8.34}, {"text": "avec consternation que le camp qui ne", "start": 2119.04, "duration": 7.12}, {"text": "veut pas que l'Europe puisse ma\u00eetriser", "start": 2123.76, "duration": 4.319}, {"text": "ses fronti\u00e8res semble avoir", "start": 2126.16, "duration": 4.5}, {"text": "temporairement au moins gagner cette", "start": 2128.079, "duration": 4.161}, {"text": "cette partie", "start": 2130.66, "duration": 4.32}, {"text": "de fait vous le savez le directeur", "start": 2132.24, "duration": 4.72}, {"text": "ex\u00e9cutif de l'agence Frontex Fabrice", "start": 2134.98, "duration": 4.859}, {"text": "leggeri un Fran\u00e7ais avait fait dans les", "start": 2136.96, "duration": 4.379}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es un travail remarquable", "start": 2139.839, "duration": 3.301}, {"text": "pour faire monter en puissance cette", "start": 2141.339, "duration": 3.841}, {"text": "agence agence de garde-c\u00f4tes de garde", "start": 2143.14, "duration": 3.84}, {"text": "fronti\u00e8re faire en sorte qu'elle puisse", "start": 2145.18, "duration": 3.659}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier d'un budget beaucoup plus", "start": 2146.98, "duration": 3.18}, {"text": "important qu'elle puisse avoir les", "start": 2148.839, "duration": 2.76}, {"text": "moyens de son action y compris les", "start": 2150.16, "duration": 3.9}, {"text": "moyens humains donc le recrutement aussi", "start": 2151.599, "duration": 3.661}, {"text": "les moyens mat\u00e9riels en termes", "start": 2154.06, "duration": 3.24}, {"text": "d'\u00e9quipement que cette force puisse pour", "start": 2155.26, "duration": 3.96}, {"text": "la premi\u00e8re fois \u00eatre arm\u00e9e par exemple", "start": 2157.3, "duration": 4.98}, {"text": "pour pouvoir efficacement soutenir les", "start": 2159.22, "duration": 4.139}, {"text": "\u00c9tats membres parce que c'est la", "start": 2162.28, "duration": 2.7}, {"text": "vocation de l'agence non pas faire la", "start": 2163.359, "duration": 2.881}, {"text": "politique migratoire \u00e0 la place de nos", "start": 2164.98, "duration": 3.06}, {"text": "\u00c9tats mais soutenir les \u00c9tats les plus", "start": 2166.24, "duration": 4.379}, {"text": "expos\u00e9s et soutenir ces \u00e9tats qui en", "start": 2168.04, "duration": 4.44}, {"text": "notre nom \u00e0 tous ont pour but de", "start": 2170.619, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9fendre leur fronti\u00e8res qui sont je le", "start": 2172.48, "duration": 3.48}, {"text": "disais tout \u00e0 l'heure aussi la porte", "start": 2174.339, "duration": 3.121}, {"text": "d'entr\u00e9e vers le continent europ\u00e9en tout", "start": 2175.96, "duration": 4.68}, {"text": "entier et bien le directeur de l'agence", "start": 2177.46, "duration": 4.8}, {"text": "Frontex Fabrice et Jerry qui a fait ce", "start": 2180.64, "duration": 3.479}, {"text": "travail extraordinaire avec son \u00e9quipe a", "start": 2182.26, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s durement attaqu\u00e9 par la gauche", "start": 2184.119, "duration": 5.46}, {"text": "par l'extr\u00eame gauche mais aussi par les", "start": 2186.7, "duration": 5.34}, {"text": "lib\u00e9raux au motif que il faisait quelque", "start": 2189.579, "duration": 5.28}, {"text": "chose d'absolument terrible il emp\u00eachait", "start": 2192.04, "duration": 4.38}, {"text": "des migrants ill\u00e9gaux de rentrer sur le", "start": 2194.859, "duration": 3.421}, {"text": "sol europ\u00e9en et oui une agence de", "start": 2196.42, "duration": 3.84}, {"text": "garde-c\u00f4te et de garde fronti\u00e8re \u00e9tait", "start": 2198.28, "duration": 2.7}, {"text": "en train de faire son travail", "start": 2200.26, "duration": 3.359}, {"text": "c'est-\u00e0-dire garder les c\u00f4tes et garder", "start": 2200.98, "duration": 5.22}, {"text": "les fronti\u00e8res et le but pour ses", "start": 2203.619, "duration": 3.96}, {"text": "coll\u00e8gues des groupes de gauche et", "start": 2206.2, "duration": 2.94}, {"text": "d'extr\u00eame gauche leur but c'est de faire", "start": 2207.579, "duration": 3.841}, {"text": "en sorte que cette agence ne soit plus", "start": 2209.14, "duration": 4.32}, {"text": "l\u00e0 pour surveiller les fronti\u00e8res et", "start": 2211.42, "duration": 3.9}, {"text": "emp\u00eacher les migrants de rentrer mais", "start": 2213.46, "duration": 4.5}, {"text": "pour surveiller les \u00c9tats membres et les", "start": 2215.32, "duration": 4.799}, {"text": "emp\u00eacher de refouler des Mig rants", "start": 2217.96, "duration": 4.56}, {"text": "c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9 il y a un d\u00e9bat", "start": 2220.119, "duration": 3.96}, {"text": "aujourd'hui sur la question du", "start": 2222.52, "duration": 3.48}, {"text": "refoulement la notion de refoulement", "start": 2224.079, "duration": 4.76}, {"text": "pushback en anglais aujourd'hui elle est", "start": 2226.0, "duration": 5.22}, {"text": "criminalis\u00e9e par des forces politiques", "start": 2228.839, "duration": 4.861}, {"text": "qui veulent que le refoulement soit", "start": 2231.22, "duration": 5.16}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 comme une violation des droits", "start": 2233.7, "duration": 4.0}, {"text": "fondamentaux", "start": 2236.38, "duration": 3.959}, {"text": "si vous voulez rentrer en Europe vous", "start": 2237.7, "duration": 4.62}, {"text": "devez pouvoir y mettre le pied pour", "start": 2240.339, "duration": 4.681}, {"text": "pouvoir demander l'asile et donc vous y", "start": 2242.32, "duration": 4.38}, {"text": "installez le temps que votre demande ait", "start": 2245.02, "duration": 3.059}, {"text": "\u00e9t\u00e9 instruite c'est \u00e0 minima ce que", "start": 2246.7, "duration": 3.48}, {"text": "demande ses coll\u00e8gues", "start": 2248.079, "duration": 3.961}, {"text": "un d\u00e9put\u00e9 allemand d'ailleurs un d\u00e9put\u00e9", "start": 2250.18, "duration": 3.78}, {"text": "d'extr\u00eame gauche m'a dit un jour dans un", "start": 2252.04, "duration": 3.18}, {"text": "d\u00e9bat j'ai trouv\u00e9 la formule incroyable", "start": 2253.96, "duration": 3.48}, {"text": "y a-t-il une seule raison morale pour", "start": 2255.22, "duration": 4.5}, {"text": "interdire un individu de traverser une", "start": 2257.44, "duration": 4.56}, {"text": "fronti\u00e8re sur quoi je lui ai r\u00e9pondu que", "start": 2259.72, "duration": 3.78}, {"text": "avant m\u00eame de rentrer dans le d\u00e9bat", "start": 2262.0, "duration": 3.24}, {"text": "moral il n'y a vraiment qu'en Europe", "start": 2263.5, "duration": 4.079}, {"text": "qu'on se pose cette question l\u00e0 tous les", "start": 2265.24, "duration": 3.06}, {"text": "\u00c9tats du monde ont une politique", "start": 2267.579, "duration": 3.321}, {"text": "migratoire tous les \u00c9tats du monde", "start": 2268.3, "duration": 5.34}, {"text": "veulent pouvoir ma\u00eetriser qui rentre sur", "start": 2270.9, "duration": 4.0}, {"text": "leur sol et qui n'a pas le droit d'y", "start": 2273.64, "duration": 3.54}, {"text": "rentrer c'est le cas de la Chine des", "start": 2274.9, "duration": 3.6}, {"text": "\u00c9tats-Unis c'est le cas des pays", "start": 2277.18, "duration": 3.36}, {"text": "d'Am\u00e9rique du Sud et c'est le cas des", "start": 2278.5, "duration": 3.9}, {"text": "pays d'Afrique qui ont \u00e9videmment une", "start": 2280.54, "duration": 3.059}, {"text": "politique migratoire qui ont des", "start": 2282.4, "duration": 2.219}, {"text": "fronti\u00e8res et qui veulent ma\u00eetriser", "start": 2283.599, "duration": 3.361}, {"text": "leurs fronti\u00e8res donc oui bien s\u00fbr il y", "start": 2284.619, "duration": 4.441}, {"text": "a une raison morale de dire que", "start": 2286.96, "duration": 3.6}, {"text": "quelqu'un qui veut rentrer chez vous", "start": 2289.06, "duration": 3.66}, {"text": "sans l'avoir demand\u00e9 ne doit pas pouvoir", "start": 2290.56, "duration": 5.64}, {"text": "le faire sans en avoir \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9 il y", "start": 2292.72, "duration": 5.879}, {"text": "a un fondement moral pour refouler des", "start": 2296.2, "duration": 5.34}, {"text": "gens qui n'ont pas demand\u00e9 l'acc\u00e8s l\u00e9gal", "start": 2298.599, "duration": 5.281}, {"text": "\u00e0 nos pays et le corollaire c'est qu'il", "start": 2301.54, "duration": 3.9}, {"text": "faut nous l'avions d\u00e9fendu pendant toute", "start": 2303.88, "duration": 3.0}, {"text": "la campagne des europ\u00e9ennes il faut que", "start": 2305.44, "duration": 3.36}, {"text": "ceux qui veulent demander l'asile", "start": 2306.88, "duration": 4.02}, {"text": "puissent le faire \u00e0 des fronti\u00e8res de", "start": 2308.8, "duration": 3.96}, {"text": "l'Europe", "start": 2310.9, "duration": 3.179}, {"text": "effectivement aujourd'hui on est devant", "start": 2312.76, "duration": 4.319}, {"text": "une situation d\u00e9sastreuse y compris d'un", "start": 2314.079, "duration": 4.741}, {"text": "point de vue moral parce que pour", "start": 2317.079, "duration": 3.361}, {"text": "demander l'asile il faut venir en Europe", "start": 2318.82, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e7a n'a aucun sens je pense \u00e0 tous ceux", "start": 2320.44, "duration": 6.36}, {"text": "qui m\u00e9riteraient notre solidarit\u00e9 qui", "start": 2323.619, "duration": 5.401}, {"text": "sont \u00e9ligibles \u00e0 l'asile mais qui ne", "start": 2326.8, "duration": 3.66}, {"text": "peuvent m\u00eame pas le demander parce", "start": 2329.02, "duration": 4.02}, {"text": "qu'ils ne peuvent pas arriver jusqu'au", "start": 2330.46, "duration": 5.28}, {"text": "sol europ\u00e9en je pense par exemple pour", "start": 2333.04, "duration": 5.7}, {"text": "ma part avec le coeur serr\u00e9 \u00e0 ses", "start": 2335.74, "duration": 5.04}, {"text": "interpr\u00e8tes afghans qui ont travaill\u00e9", "start": 2338.74, "duration": 4.08}, {"text": "pour les arm\u00e9es fran\u00e7aises et auxquelles", "start": 2340.78, "duration": 3.24}, {"text": "nous avons refus\u00e9 de venir dans notre", "start": 2342.82, "duration": 3.6}, {"text": "pays apr\u00e8s la fin de la guerre en", "start": 2344.02, "duration": 5.339}, {"text": "Afghanistan que nous avons laiss\u00e9 comme", "start": 2346.42, "duration": 5.4}, {"text": "autrefois les harkis dans les mains de", "start": 2349.359, "duration": 5.101}, {"text": "leur bourreau que nous les nous les", "start": 2351.82, "duration": 4.44}, {"text": "avons laiss\u00e9s \u00eatre massacr\u00e9s pour", "start": 2354.46, "duration": 3.6}, {"text": "certains d'entre eux parce qu'ils", "start": 2356.26, "duration": 3.54}, {"text": "avaient travaill\u00e9 avec nous parce qu'ils", "start": 2358.06, "duration": 4.08}, {"text": "avaient travaill\u00e9 avec les forces de nos", "start": 2359.8, "duration": 4.38}, {"text": "pays et bien cette situation l\u00e0 elle est", "start": 2362.14, "duration": 4.32}, {"text": "moralement d\u00e9sastreuse en effet", "start": 2364.18, "duration": 4.5}, {"text": "donc il faut pouvoir demander l'asile \u00e0", "start": 2366.46, "duration": 3.78}, {"text": "l'ext\u00e9rieur de l'Europe il faut qu'on", "start": 2368.68, "duration": 2.939}, {"text": "vous r\u00e9ponde rapidement quand vous", "start": 2370.24, "duration": 2.879}, {"text": "demandez l'asile et qu'on vous dise", "start": 2371.619, "duration": 2.821}, {"text": "rapidement si vous n'y avez pas droit ce", "start": 2373.119, "duration": 2.581}, {"text": "qui est le cas de l'immense majorit\u00e9 des", "start": 2374.44, "duration": 3.06}, {"text": "demandeurs d'asile aujourd'hui que ceux", "start": 2375.7, "duration": 3.12}, {"text": "qui sont \u00e9ligibles \u00e0 l'asile puissent", "start": 2377.5, "duration": 3.72}, {"text": "arriver en Europe de mani\u00e8re s\u00fbre la", "start": 2378.82, "duration": 4.14}, {"text": "toute petite minorit\u00e9 et que la grande", "start": 2381.22, "duration": 3.78}, {"text": "majorit\u00e9 qui n'y a pas droit soit", "start": 2382.96, "duration": 4.08}, {"text": "effectivement emp\u00each\u00e9 d'entrer", "start": 2385.0, "duration": 3.599}, {"text": "ill\u00e9galement sur le sol europ\u00e9en c'est", "start": 2387.04, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e7a la mission entre autres de contexte", "start": 2388.599, "duration": 5.52}, {"text": "c'est \u00e7a qui doit \u00eatre au coeur de la", "start": 2391.24, "duration": 5.16}, {"text": "discussion sur l'immigration et l'asile", "start": 2394.119, "duration": 4.321}, {"text": "qui aujourd'hui est en cours au", "start": 2396.4, "duration": 5.219}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et pour y parvenir il", "start": 2398.44, "duration": 5.34}, {"text": "faudra que nous obtenions que la", "start": 2401.619, "duration": 5.161}, {"text": "Commission redonne un mandat clair \u00e0", "start": 2403.78, "duration": 5.819}, {"text": "l'agence Frontex et quelle d\u00e9finissent", "start": 2406.78, "duration": 6.059}, {"text": "clairement ce qu'est un refoulement et", "start": 2409.599, "duration": 4.801}, {"text": "les conditions l\u00e9gales dans lesquelles", "start": 2412.839, "duration": 4.02}, {"text": "le refoulement doit pouvoir s'effectuer", "start": 2414.4, "duration": 4.56}, {"text": "voil\u00e0 le sujet majeur pour son texte", "start": 2416.859, "duration": 3.181}, {"text": "maintenant c'est plus d'abord les moyens", "start": 2418.96, "duration": 2.7}, {"text": "c'est plus d'abord les hommes c'est plus", "start": 2420.04, "duration": 3.0}, {"text": "d'abord les \u00e9quipements c'est la", "start": 2421.66, "duration": 3.24}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 juridique du mandat de l'agence", "start": 2423.04, "duration": 4.02}, {"text": "Frontex et c'est \u00e7a qui est nous", "start": 2424.9, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9occupe le plus aujourd'hui notons que", "start": 2427.06, "duration": 3.779}, {"text": "le gouvernement fran\u00e7ais n'a", "start": 2429.22, "duration": 3.06}, {"text": "malheureusement rien fait pour d\u00e9fendre", "start": 2430.839, "duration": 3.421}, {"text": "monsieur leggeri qui je le rappelle", "start": 2432.28, "duration": 4.14}, {"text": "\u00e9tait un fonctionnaire fran\u00e7ais dans", "start": 2434.26, "duration": 4.079}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne il aurait d\u00fb \u00eatre", "start": 2436.42, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9fendu par le gouvernement auquel il", "start": 2438.339, "duration": 5.161}, {"text": "appartenait et bien nous pouvons", "start": 2441.46, "duration": 4.139}, {"text": "constater sur ce sujet l\u00e0 aussi que", "start": 2443.5, "duration": 3.32}, {"text": "malheureusement la France aujourd'hui", "start": 2445.599, "duration": 2.76}, {"text": "entretient un double discours", "start": 2446.82, "duration": 3.46}, {"text": "extr\u00eamement dangereux pour la politique", "start": 2448.359, "duration": 5.421}, {"text": "migratoire \u00e0 venir en Europe", "start": 2450.28, "duration": 3.5}, {"text": "je continue the night toujours lui le", "start": 2455.38, "duration": 4.44}, {"text": "chevalier revient et pose cette question", "start": 2458.02, "duration": 3.96}, {"text": "que pensez-vous des difficult\u00e9s", "start": 2459.82, "duration": 4.259}, {"text": "rencontr\u00e9es par la chercheuse Florence", "start": 2461.98, "duration": 4.8}, {"text": "berjo blackller dont l'intervention \u00e0 la", "start": 2464.079, "duration": 3.841}, {"text": "Sorbonne au sujet des friands musulmans", "start": 2466.78, "duration": 2.76}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 report\u00e9 et je voudrais vous dire", "start": 2467.92, "duration": 3.06}, {"text": "\u00e7a me permet de d\u00e9velopper ce que j'ai", "start": 2469.54, "duration": 3.42}, {"text": "publi\u00e9 hier j'ai publi\u00e9 un petit message", "start": 2470.98, "duration": 3.84}, {"text": "pour lui dire mon soutien cette", "start": 2472.96, "duration": 3.18}, {"text": "situation la situation de Florence", "start": 2474.82, "duration": 4.32}, {"text": "bergeau-bacler elle est d\u00e9sastreuse", "start": 2476.14, "duration": 7.02}, {"text": "parce qu'elle dit l'ampleur des l\u00e2chet\u00e9", "start": 2479.14, "duration": 6.78}, {"text": "des renoncements des compromissions qui", "start": 2483.16, "duration": 4.86}, {"text": "gangr\u00e8nent aujourd'hui nos institutions", "start": 2485.92, "duration": 4.199}, {"text": "y compris en France notamment je pense", "start": 2488.02, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 notre universit\u00e9 fran\u00e7aise", "start": 2490.119, "duration": 5.121}, {"text": "vous avez l\u00e0 une chercheur du CNRS", "start": 2491.68, "duration": 6.96}, {"text": "menac\u00e9 par des islamistes plac\u00e9 sous", "start": 2495.24, "duration": 5.5}, {"text": "protection polici\u00e8re pour un livre qui a", "start": 2498.64, "duration": 4.14}, {"text": "publi\u00e9 un livre de recherche elle doit", "start": 2500.74, "duration": 4.02}, {"text": "venir s'exprimer \u00e0 la Sorbonne et parce", "start": 2502.78, "duration": 3.839}, {"text": "qu'elle est menac\u00e9e la Sorbonne annule", "start": 2504.76, "duration": 4.02}, {"text": "la conf\u00e9rence alors heureusement elle a", "start": 2506.619, "duration": 4.621}, {"text": "\u00e9t\u00e9 reprogramm\u00e9e depuis devant le toll\u00e9", "start": 2508.78, "duration": 4.26}, {"text": "provoqu\u00e9 par cet annulation j'en suis", "start": 2511.24, "duration": 3.48}, {"text": "tr\u00e8s heureux mais n'emp\u00eache que en", "start": 2513.04, "duration": 3.0}, {"text": "premi\u00e8re intention une id\u00e9e \u00e9tait", "start": 2514.72, "duration": 3.24}, {"text": "d'annuler cette conf\u00e9rence vous m'avez", "start": 2516.04, "duration": 4.5}, {"text": "bien entendu les islamistes menaces et", "start": 2517.96, "duration": 4.68}, {"text": "nous nous reculons les islamistes", "start": 2520.54, "duration": 4.5}, {"text": "menacent et nous leur donnons raison et", "start": 2522.64, "duration": 5.16}, {"text": "bien cette situation de passivit\u00e9 c'est", "start": 2525.04, "duration": 4.98}, {"text": "celle qui fait notre abandon de la", "start": 2527.8, "duration": 6.18}, {"text": "libert\u00e9 notre d\u00e9mission notre abandon de", "start": 2530.02, "duration": 6.02}, {"text": "ce que pourtant ne devrions d\u00e9fendre", "start": 2533.98, "duration": 4.68}, {"text": "jusqu'au bout c'est-\u00e0-dire l'exigence", "start": 2536.04, "duration": 5.079}, {"text": "absolue de libert\u00e9 exigence", "start": 2538.66, "duration": 4.32}, {"text": "qu'aujourd'hui Florence berjo black", "start": 2541.119, "duration": 3.901}, {"text": "l'air incarne magnifiquement ce que vous", "start": 2542.98, "duration": 4.26}, {"text": "me permettez de dire pour d\u00e9velopper ce", "start": 2545.02, "duration": 4.98}, {"text": "propos c'est que j'ai la chance de", "start": 2547.24, "duration": 4.08}, {"text": "travailler avec Florence Bergeot bla", "start": 2550.0, "duration": 2.52}, {"text": "claire depuis plusieurs ann\u00e9es", "start": 2551.32, "duration": 2.64}, {"text": "maintenant sur la question de la lutte", "start": 2552.52, "duration": 4.26}, {"text": "contre l'entreprise islamiste elle a une", "start": 2553.96, "duration": 4.56}, {"text": "connaissance du sujet qui est absolument", "start": 2556.78, "duration": 3.66}, {"text": "magnifique un engagement extraordinaire", "start": 2558.52, "duration": 4.26}, {"text": "sur cette question je suis tr\u00e8s heureux", "start": 2560.44, "duration": 4.2}, {"text": "d'avoir pu dans cette occasion la", "start": 2562.78, "duration": 3.299}, {"text": "soutenir depuis plusieurs semaines", "start": 2564.64, "duration": 3.54}, {"text": "maintenant nous avons publi\u00e9 une tribune", "start": 2566.079, "duration": 3.54}, {"text": "collective avec de tr\u00e8s nombreuses", "start": 2568.18, "duration": 2.76}, {"text": "universitaires acad\u00e9miques", "start": 2569.619, "duration": 3.181}, {"text": "intellectuelles pour dire et je l'ai", "start": 2570.94, "duration": 3.0}, {"text": "fait comme professeur de philosophie", "start": 2572.8, "duration": 3.059}, {"text": "notre soutien au travail qu'elle m\u00e8ne", "start": 2573.94, "duration": 4.86}, {"text": "j'esp\u00e8re que nous allons vivre enfin un", "start": 2575.859, "duration": 5.281}, {"text": "r\u00e9veil et que notamment encore une fois", "start": 2578.8, "duration": 4.019}, {"text": "le gouvernement le minist\u00e8re de", "start": 2581.14, "duration": 3.9}, {"text": "l'enseignement sup\u00e9rieur vont enfin de", "start": 2582.819, "duration": 4.02}, {"text": "mani\u00e8re claire prendre les mesures qui", "start": 2585.04, "duration": 3.96}, {"text": "s'imposent pour que plus jamais plus", "start": 2586.839, "duration": 4.081}, {"text": "jamais la libert\u00e9 ne recule dans nos", "start": 2589.0, "duration": 4.14}, {"text": "propres institutions notamment dans le", "start": 2590.92, "duration": 3.48}, {"text": "monde universitaire qui devrait la", "start": 2593.14, "duration": 5.6}, {"text": "d\u00e9fendre comme la prunelle de ses yeux", "start": 2594.4, "duration": 4.34}, {"text": "Hubert V\u00e9drine me dit Denis a dit il y a", "start": 2598.9, "duration": 3.959}, {"text": "deux jours que le walkisme est une", "start": 2601.42, "duration": 3.06}, {"text": "religion qu'en pensez-vous j'avais pas", "start": 2602.859, "duration": 4.921}, {"text": "vu cette formule du berv\u00e9drine", "start": 2604.48, "duration": 4.68}, {"text": "j'aimerais que ce soit une religion", "start": 2607.78, "duration": 3.18}, {"text": "parce que dans la religion il y a au", "start": 2609.16, "duration": 3.3}, {"text": "moins une aspiration vers une forme de", "start": 2610.96, "duration": 3.659}, {"text": "transcendance il y a une promesse une", "start": 2612.46, "duration": 3.859}, {"text": "esp\u00e9rance moi je ne vois aucune", "start": 2614.619, "duration": 4.621}, {"text": "esp\u00e9rance dans le walking je ne vois", "start": 2616.319, "duration": 5.26}, {"text": "peut-\u00eatre que ce que la religion", "start": 2619.24, "duration": 5.82}, {"text": "contient de de moralisateur parfois une", "start": 2621.579, "duration": 5.721}, {"text": "sorte de jugement dernier perp\u00e9tuel qui", "start": 2625.06, "duration": 4.92}, {"text": "consiste \u00e0 mettre en permanence \u00e0 gauche", "start": 2627.3, "duration": 4.299}, {"text": "et \u00e0 droite les gentils et les m\u00e9chants", "start": 2629.98, "duration": 4.08}, {"text": "les gentils \u00e9tant les victimes parce que", "start": 2631.599, "duration": 4.201}, {"text": "on ne peut \u00eatre bon que quand on est une", "start": 2634.06, "duration": 3.96}, {"text": "victime les m\u00e9chants \u00e9tant les coupables", "start": 2635.8, "duration": 4.14}, {"text": "involontaires parfois les coupables", "start": 2638.02, "duration": 4.92}, {"text": "structurels d'un racisme institutionnel", "start": 2639.94, "duration": 5.76}, {"text": "je vois moi \u00e0 quel point le wokisme", "start": 2642.94, "duration": 4.74}, {"text": "progresse et dans les institutions", "start": 2645.7, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9ennes en particulier nous avons eu", "start": 2647.68, "duration": 2.52}, {"text": "l'occasion de voter des textes parfois", "start": 2649.06, "duration": 4.5}, {"text": "mais stup\u00e9fiant dans les affirmations", "start": 2650.2, "duration": 5.7}, {"text": "qu'il produisait je pense par exemple \u00e0", "start": 2653.56, "duration": 3.96}, {"text": "cette r\u00e9solution", "start": 2655.9, "duration": 3.48}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 ici apr\u00e8s la mort de", "start": 2657.52, "duration": 4.2}, {"text": "George Floyd et qui disait qu'il fallait", "start": 2659.38, "duration": 4.56}, {"text": "lutter contre eux le racisme structurel", "start": 2661.72, "duration": 3.48}, {"text": "dans toutes les forces de police", "start": 2663.94, "duration": 4.26}, {"text": "d'Europe donc tenez vous bien tenez-vous", "start": 2665.2, "duration": 6.419}, {"text": "bien une personne meurt dans une", "start": 2668.2, "duration": 6.36}, {"text": "op\u00e9ration polici\u00e8re aux \u00c9tats-Unis de", "start": 2671.619, "duration": 5.041}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'Atlantique et parce", "start": 2674.56, "duration": 4.519}, {"text": "qu'un homme est mort aux \u00c9tats-Unis", "start": 2676.66, "duration": 4.38}, {"text": "imm\u00e9diatement le Parlement europ\u00e9en", "start": 2679.079, "duration": 4.54}, {"text": "accuse de racisme toutes les forces de", "start": 2681.04, "duration": 4.799}, {"text": "police d'Europe je croyais que", "start": 2683.619, "duration": 4.2}, {"text": "d'habitude la r\u00e9action normale c'\u00e9tait", "start": 2685.839, "duration": 3.961}, {"text": "pas d'amalgame ici l'amalgame est", "start": 2687.819, "duration": 3.54}, {"text": "tellement \u00e9norme qu'on arrive \u00e0 englober", "start": 2689.8, "duration": 3.9}, {"text": "dans une m\u00eame culpabilit\u00e9 tous ceux qui", "start": 2691.359, "duration": 4.021}, {"text": "portent l'uniforme des deux c\u00f4t\u00e9s de", "start": 2693.7, "duration": 3.48}, {"text": "l'Atlantique il y a quelque chose l\u00e0 de", "start": 2695.38, "duration": 4.38}, {"text": "compl\u00e8tement sid\u00e9rant et moi j'en veux", "start": 2697.18, "duration": 4.74}, {"text": "beaucoup \u00e0 ceux qui par l'acheter", "start": 2699.76, "duration": 4.02}, {"text": "souvent parce que au fond il ne pense", "start": 2701.92, "duration": 4.439}, {"text": "pas du tout ce qu'il vote mais par une", "start": 2703.78, "duration": 4.28}, {"text": "esp\u00e8ce de d\u00e9mission intellectuelle", "start": 2706.359, "duration": 4.26}, {"text": "choisissent de soutenir des r\u00e9solutions", "start": 2708.06, "duration": 4.539}, {"text": "comme celle l\u00e0 alors m\u00eame qu'elles", "start": 2710.619, "duration": 3.48}, {"text": "disent en r\u00e9alit\u00e9 quelque chose", "start": 2712.599, "duration": 4.381}, {"text": "d'extr\u00eamement grave la fracturation de", "start": 2714.099, "duration": 6.961}, {"text": "nos soci\u00e9t\u00e9s \u00e9s sous l'empire de ce de", "start": 2716.98, "duration": 5.639}, {"text": "cette nouvelle religion peut-\u00eatre en", "start": 2721.06, "duration": 2.759}, {"text": "tous les cas de cette nouvelle id\u00e9ologie", "start": 2722.619, "duration": 5.22}, {"text": "qui est le discours du hockisme", "start": 2723.819, "duration": 5.221}, {"text": "c'est un exemple parmi bien d'autres", "start": 2727.839, "duration": 4.621}, {"text": "mais enfin on pourrait y revenir plus", "start": 2729.04, "duration": 4.74}, {"text": "longuement", "start": 2732.46, "duration": 3.359}, {"text": "Fabrice demande si j'ai un avis sur la", "start": 2733.78, "duration": 3.839}, {"text": "politique europ\u00e9enne contre l'inflation", "start": 2735.819, "duration": 4.26}, {"text": "en Europe Fabrice je voudrais revenir", "start": 2737.619, "duration": 5.341}, {"text": "avec vous sur un des principaux sujets", "start": 2740.079, "duration": 4.621}, {"text": "pour l'inflation aujourd'hui c'est la", "start": 2742.96, "duration": 3.659}, {"text": "question de l'\u00e9nergie qu'est-ce qui fait", "start": 2744.7, "duration": 4.2}, {"text": "l'inflation que nous connaissons il y a", "start": 2746.619, "duration": 4.381}, {"text": "plusieurs causes bien s\u00fbr il y a la", "start": 2748.9, "duration": 3.78}, {"text": "politique mon\u00e9taire qu'on a connu depuis", "start": 2751.0, "duration": 3.9}, {"text": "des ann\u00e9es qui consistait \u00e0 arroser de", "start": 2752.68, "duration": 4.32}, {"text": "liquidit\u00e9 le march\u00e9 europ\u00e9en politique", "start": 2754.9, "duration": 4.439}, {"text": "qui a largement contribu\u00e9 \u00e0 la crise", "start": 2757.0, "duration": 3.24}, {"text": "sociale que nous traversons aujourd'hui", "start": 2759.339, "duration": 2.881}, {"text": "parce que cette politique mon\u00e9taire en", "start": 2760.24, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 son principal effet en mettant", "start": 2762.22, "duration": 4.68}, {"text": "plein de liquidit\u00e9 sur le march\u00e9 elle a", "start": 2764.56, "duration": 3.6}, {"text": "fait monter les prix de tous les actifs", "start": 2766.9, "duration": 3.36}, {"text": "et donc ceux qui \u00e9taient propri\u00e9taires", "start": 2768.16, "duration": 4.02}, {"text": "d'actifs d'actifs immobiliers par", "start": 2770.26, "duration": 4.02}, {"text": "exemple ou bien d'actifs mobilier des", "start": 2772.18, "duration": 5.22}, {"text": "actions des produits financiers et bien", "start": 2774.28, "duration": 5.64}, {"text": "tout \u00e7a a augment\u00e9 massivement et donc", "start": 2777.4, "duration": 3.84}, {"text": "les riches sont devenus de plus en plus", "start": 2779.92, "duration": 3.48}, {"text": "riches mais pour les pauvres qui", "start": 2781.24, "duration": 3.48}, {"text": "n'\u00e9taient pas appropri\u00e9taires ou pas", "start": 2783.4, "duration": 2.58}, {"text": "encore propri\u00e9taire je pense notamment", "start": 2784.72, "duration": 3.18}, {"text": "aux plus jeunes pour les plus modestes", "start": 2785.98, "duration": 3.839}, {"text": "pour les plus pr\u00e9caires la vie est", "start": 2787.9, "duration": 3.84}, {"text": "devenue de plus en plus cher et acc\u00e9der", "start": 2789.819, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 immobili\u00e8re par exemple", "start": 2791.74, "duration": 3.18}, {"text": "est enue un projet extr\u00eamement difficile", "start": 2793.119, "duration": 3.301}, {"text": "la crise du logement que nous", "start": 2794.92, "duration": 2.82}, {"text": "connaissons aujourd'hui est une", "start": 2796.42, "duration": 2.939}, {"text": "cons\u00e9quence directe de cette politique", "start": 2797.74, "duration": 4.2}, {"text": "mon\u00e9taire mais dans l'inflation que nous", "start": 2799.359, "duration": 4.081}, {"text": "connaissons il y a aussi \u00e9videmment les", "start": 2801.94, "duration": 2.94}, {"text": "prix de l'\u00e9nergie qui ont explos\u00e9 comme", "start": 2803.44, "duration": 2.399}, {"text": "vous le savez au cours des derni\u00e8res", "start": 2804.88, "duration": 3.18}, {"text": "semaines au cours des derniers mois", "start": 2805.839, "duration": 3.721}, {"text": "pas seulement \u00e0 cause de la guerre en", "start": 2808.06, "duration": 3.299}, {"text": "Ukraine la guerre en Ukraine n'a \u00e9t\u00e9", "start": 2809.56, "duration": 3.12}, {"text": "qu'un acc\u00e9l\u00e9rateur de ce qu'il devait", "start": 2811.359, "duration": 3.121}, {"text": "n\u00e9cessairement se produire moi je", "start": 2812.68, "duration": 3.3}, {"text": "l'avais dit ici au Parlement europ\u00e9en il", "start": 2814.48, "duration": 3.18}, {"text": "y a maintenant deux ans et demi j'avais", "start": 2815.98, "duration": 4.32}, {"text": "dit si on continue comme \u00e7a on va avoir", "start": 2817.66, "duration": 5.159}, {"text": "des p\u00e9nuries d'\u00e9lectricit\u00e9 en Europe en", "start": 2820.3, "duration": 4.08}, {"text": "France en particulier parce que tous les", "start": 2822.819, "duration": 3.3}, {"text": "pays d'Europe et notamment en Europe de", "start": 2824.38, "duration": 3.239}, {"text": "l'Ouest sont en train de baisser leurs", "start": 2826.119, "duration": 3.901}, {"text": "production \u00e9lectrique pilotable c'est \u00e0", "start": 2827.619, "duration": 3.24}, {"text": "dire la production qu'ils peuvent", "start": 2830.02, "duration": 2.579}, {"text": "contr\u00f4ler pour la remplacer par des", "start": 2830.859, "duration": 3.541}, {"text": "renouvelables des \u00e9oliennes des panneaux", "start": 2832.599, "duration": 3.181}, {"text": "solaires qui eux sont intermittents", "start": 2834.4, "duration": 3.3}, {"text": "c'est pas le seul probl\u00e8me qui pose mais", "start": 2835.78, "duration": 3.9}, {"text": "enfin c'est quand m\u00eame un gros probl\u00e8me", "start": 2837.7, "duration": 3.02}, {"text": "et donc", "start": 2839.68, "duration": 3.179}, {"text": "tentais d'alerter mais je n'\u00e9tais pas le", "start": 2840.72, "duration": 3.16}, {"text": "seul en tous les gestionnaires de", "start": 2842.859, "duration": 3.421}, {"text": "r\u00e9seaux disaient la m\u00eame chose et ce qui", "start": 2843.88, "duration": 4.979}, {"text": "ne pouvait pas manquer de ce produit ces", "start": 2846.28, "duration": 3.72}, {"text": "produits on se retrouvait l'hiver", "start": 2848.859, "duration": 4.081}, {"text": "dernier avec le signal Ecowatt \u00e7a va", "start": 2850.0, "duration": 5.099}, {"text": "continuer attention c'est pas fini le", "start": 2852.94, "duration": 3.96}, {"text": "signal ecoad qui \u00e9tait suppos\u00e9 nous", "start": 2855.099, "duration": 3.361}, {"text": "pr\u00e9venir quand on aurait des p\u00e9nuries on", "start": 2856.9, "duration": 3.719}, {"text": "a eu de la chance l'hiver a \u00e9t\u00e9 doux et", "start": 2858.46, "duration": 4.2}, {"text": "on n'a pas eu besoin de couper le", "start": 2860.619, "duration": 4.441}, {"text": "courant aux gens mais c'est pass\u00e9 pas", "start": 2862.66, "duration": 3.9}, {"text": "trop trop loin quand m\u00eame mais l'hiver", "start": 2865.06, "duration": 5.4}, {"text": "d'avant \u00e7a avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s tendu et", "start": 2866.56, "duration": 5.58}, {"text": "donc chers Fabrice moi je voudrais vous", "start": 2870.46, "duration": 3.24}, {"text": "dire une chose toute simple la lutte", "start": 2872.14, "duration": 3.6}, {"text": "contre l'inflation c'est des mesures de", "start": 2873.7, "duration": 4.26}, {"text": "march\u00e9 c'est la subvention pour aider", "start": 2875.74, "duration": 4.44}, {"text": "ceux qui sont les plus touch\u00e9s c'est des", "start": 2877.96, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9formes indispensables de la politique", "start": 2880.18, "duration": 3.899}, {"text": "mon\u00e9taire mais \u00e0 la fin la lutte contre", "start": 2881.8, "duration": 4.319}, {"text": "l'inflation elle revient d'abord \u00e0 ce", "start": 2884.079, "duration": 3.601}, {"text": "que je disais tout \u00e0 l'heure elle", "start": 2886.119, "duration": 3.781}, {"text": "revient d'abord \u00e0 produire il faut", "start": 2887.68, "duration": 5.1}, {"text": "produire il faut produire plus d'\u00e9nergie", "start": 2889.9, "duration": 5.04}, {"text": "si on veut pas que les prix explosent il", "start": 2892.78, "duration": 3.6}, {"text": "faut produire plus de bien alimentaire", "start": 2894.94, "duration": 4.139}, {"text": "si on veut pas l\u00e0 aussi que les produits", "start": 2896.38, "duration": 4.26}, {"text": "alimentaires ne devienne de plus en plus", "start": 2899.079, "duration": 3.481}, {"text": "cher il faut donc soutenir l'agriculture", "start": 2900.64, "duration": 5.1}, {"text": "et une agriculture qui produisent et \u00e7a", "start": 2902.56, "duration": 4.44}, {"text": "aujourd'hui vous savez que c'est ce", "start": 2905.74, "duration": 3.3}, {"text": "contre quoi lutte tous nos amis", "start": 2907.0, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9cologistes qui d\u00e9fendent l'\u00e9cologie", "start": 2909.04, "duration": 3.72}, {"text": "politique et qui ont un agenda tr\u00e8s", "start": 2910.96, "duration": 3.42}, {"text": "clair qui est celui de la d\u00e9croissance", "start": 2912.76, "duration": 4.559}, {"text": "faire moins inventer moins cr\u00e9er moins", "start": 2914.38, "duration": 6.06}, {"text": "produire moins travailler moins c'est le", "start": 2917.319, "duration": 5.04}, {"text": "droit \u00e0 l'appareil n'est-ce pas et bien", "start": 2920.44, "duration": 3.3}, {"text": "moi je dis que si on milite pour le", "start": 2922.359, "duration": 4.5}, {"text": "droit \u00e0 la paresse on doit assumer les", "start": 2923.74, "duration": 5.0}, {"text": "cons\u00e9quences que seront notamment", "start": 2926.859, "duration": 5.161}, {"text": "l'inflation accrue demain si on produit", "start": 2928.74, "duration": 5.74}, {"text": "moins \u00e9videmment ce qu'on a en plus", "start": 2932.02, "duration": 4.68}, {"text": "petite quantit\u00e9 co\u00fbte plus cher vous", "start": 2934.48, "duration": 3.78}, {"text": "pouvez changer je l'ai dit \u00e0 plusieurs", "start": 2936.7, "duration": 3.24}, {"text": "reprises dans l'h\u00e9micycle ici vous", "start": 2938.26, "duration": 2.94}, {"text": "pouvez changer toutes les r\u00e8gles que", "start": 2939.94, "duration": 2.94}, {"text": "vous voudrez \u00e0 la fin il y en a une que", "start": 2941.2, "duration": 2.94}, {"text": "vous changez pas c'est le premier", "start": 2942.88, "duration": 3.12}, {"text": "principe de l'\u00e9conomie que tout ce qui", "start": 2944.14, "duration": 5.16}, {"text": "est rare et cher et oui et \u00e7a cher", "start": 2946.0, "duration": 4.8}, {"text": "Fabrice si vous avez raison d\u2019attirer", "start": 2949.3, "duration": 2.7}, {"text": "notre attention sur le danger que", "start": 2950.8, "duration": 2.7}, {"text": "repr\u00e9sente l'inflation la vraie r\u00e9ponse", "start": 2952.0, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e0 l'inflation c'est d'abord une", "start": 2953.5, "duration": 2.7}, {"text": "politique industrielle une politique", "start": 2954.88, "duration": 3.12}, {"text": "agricole une politique \u00e9conomique au", "start": 2956.2, "duration": 4.76}, {"text": "service de la production", "start": 2958.0, "duration": 2.96}, {"text": "je continue avec cette question de", "start": 2961.599, "duration": 3.181}, {"text": "Joseph comment le principe de", "start": 2963.16, "duration": 3.06}, {"text": "subsidiarit\u00e9 s'applique-t-il dans les", "start": 2964.78, "duration": 4.46}, {"text": "institutions de l'Union europ\u00e9enne", "start": 2966.22, "duration": 3.02}, {"text": "je suis heureux de voir que vous", "start": 2970.48, "duration": 2.04}, {"text": "connaissez le principe de suiviarit\u00e9", "start": 2971.319, "duration": 2.581}, {"text": "parce que tr\u00e8s souvent on nous dit mais", "start": 2972.52, "duration": 3.299}, {"text": "personne ne conna\u00eet ce principe c'est un", "start": 2973.9, "duration": 3.12}, {"text": "mot bien trop compliqu\u00e9 \u00e7a fait quatre", "start": 2975.819, "duration": 2.701}, {"text": "syllabes rendez-vous compte \u00e7a fait m\u00eame", "start": 2977.02, "duration": 4.94}, {"text": "5 syllabes je sais pas j'ai pas compt\u00e9", "start": 2978.52, "duration": 7.2}, {"text": "le sujet de la subsidiarit\u00e9", "start": 2981.96, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e7a fait cinq six l\u00e0-bas le sujet de la", "start": 2985.72, "duration": 4.8}, {"text": "solidarit\u00e9 c'est le sujet de la", "start": 2987.52, "duration": 5.88}, {"text": "responsabilit\u00e9 c'est de laisser faire \u00e0", "start": 2990.52, "duration": 4.38}, {"text": "l'\u00e9chelon le plus pr\u00e8s du terrain ce", "start": 2993.4, "duration": 3.66}, {"text": "qu'il peut faire et de ne confier \u00e0", "start": 2994.9, "duration": 4.199}, {"text": "l'\u00e9change sup\u00e9rieur que ce que l'\u00e9chelon", "start": 2997.06, "duration": 3.66}, {"text": "en dessous est incapable vraiment", "start": 2999.099, "duration": 3.72}, {"text": "incapable d'assumer aujourd'hui c'est", "start": 3000.72, "duration": 4.32}, {"text": "l'inverse c'est l'inverse qui se produit", "start": 3002.819, "duration": 3.601}, {"text": "vous demandez comment on vit la", "start": 3005.04, "duration": 2.4}, {"text": "solidarit\u00e9 dans les institutions", "start": 3006.42, "duration": 1.98}, {"text": "europ\u00e9ennes elle est pourtant", "start": 3007.44, "duration": 2.04}, {"text": "th\u00e9oriquement un des principes", "start": 3008.4, "duration": 2.16}, {"text": "fondateurs de l'Union europ\u00e9enne", "start": 3009.48, "duration": 2.94}, {"text": "aujourd'hui c'est le renversement total", "start": 3010.56, "duration": 3.539}, {"text": "on ne laisse faire \u00e0 l'\u00e9chelon du", "start": 3012.42, "duration": 3.419}, {"text": "dessous que ce que les champs du dessus", "start": 3014.099, "duration": 3.24}, {"text": "est vraiment incapable de faire tout", "start": 3015.839, "duration": 3.48}, {"text": "seul parce que sinon les chambres du Sud", "start": 3017.339, "duration": 3.721}, {"text": "lui il veut tout faire et vous voyez en", "start": 3019.319, "duration": 3.0}, {"text": "France aussi", "start": 3021.06, "duration": 3.48}, {"text": "c'est tout \u00e0 fait frappant quand", "start": 3022.319, "duration": 4.26}, {"text": "Emmanuel Macron a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu en 2017 je me", "start": 3024.54, "duration": 3.36}, {"text": "souviens c'\u00e9tait le grand moment", "start": 3026.579, "duration": 3.361}, {"text": "d'enthousiasme les gens qui votaient", "start": 3027.9, "duration": 3.84}, {"text": "pour lui disaient \u00e7a va \u00eatre d'un seul", "start": 3029.94, "duration": 4.26}, {"text": "coup la d\u00e9centralisation la concertation", "start": 3031.74, "duration": 4.5}, {"text": "vous souvenez avait eu la grande marche", "start": 3034.2, "duration": 3.84}, {"text": "on avait \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 \u00e0 tous les Fran\u00e7ais", "start": 3036.24, "duration": 3.119}, {"text": "ce qu'ils voulaient et on avait", "start": 3038.04, "duration": 2.579}, {"text": "l'impression que d\u00e9sormais tout le monde", "start": 3039.359, "duration": 3.96}, {"text": "dans les territoires \u00e0 les participer \u00e0", "start": 3040.619, "duration": 4.621}, {"text": "la d\u00e9cision collective on pensait qu'on", "start": 3043.319, "duration": 4.201}, {"text": "avait \u00e9lu un g\u00e9o du Club Med en r\u00e9alit\u00e9", "start": 3045.24, "duration": 3.54}, {"text": "le lendemain on s'est retrouv\u00e9 avec", "start": 3047.52, "duration": 3.66}, {"text": "Jupiter sur son commande car qui voulait", "start": 3048.78, "duration": 3.96}, {"text": "tout d\u00e9cider \u00e0 la place de tout le monde", "start": 3051.18, "duration": 3.12}, {"text": "et regarder \u00e0 quel point aujourd'hui", "start": 3052.74, "duration": 3.9}, {"text": "Jupiter est seul la v\u00e9rit\u00e9 c'est cabinet", "start": 3054.3, "duration": 4.559}, {"text": "le Macron d\u00e9cide absolument de tout je", "start": 3056.64, "duration": 3.719}, {"text": "pense que ces ministres essayent", "start": 3058.859, "duration": 2.821}, {"text": "d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment d'\u00eatre inform\u00e9 des", "start": 3060.359, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9cisions qu'il prendra vous parliez", "start": 3061.68, "duration": 3.0}, {"text": "d'\u00e9ducation tout \u00e0 l'heure moi je suis", "start": 3063.359, "duration": 2.46}, {"text": "fascin\u00e9 de voir le ministre de", "start": 3064.68, "duration": 2.7}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale qui se trouve", "start": 3065.819, "duration": 2.701}, {"text": "derri\u00e8re l'\u00e9paule du pr\u00e9sident de la", "start": 3067.38, "duration": 2.4}, {"text": "R\u00e9publique en l'\u00e9coutant parler de la", "start": 3068.52, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9forme du lyc\u00e9e professionnel et on se", "start": 3069.78, "duration": 3.6}, {"text": "demande bien ce qu'il a \u00e0 dire sur le", "start": 3071.76, "duration": 4.26}, {"text": "sujet si m\u00eame il a un mot \u00e0 dire il est", "start": 3073.38, "duration": 4.62}, {"text": "condamn\u00e9 \u00e0 \u00eatre spectateur comme nous", "start": 3076.02, "duration": 4.079}, {"text": "tous de la d\u00e9cision pr\u00e9sidentielle et", "start": 3078.0, "duration": 3.24}, {"text": "bien c'est la m\u00eame chose ici en Europe", "start": 3080.099, "duration": 3.661}, {"text": "c'est toujours tout en haut qu'on", "start": 3081.24, "duration": 4.379}, {"text": "s'occupe de tout et on ne laisse", "start": 3083.76, "duration": 4.14}, {"text": "personne d\u00e9cider de rien sur la r\u00e9alit\u00e9", "start": 3085.619, "duration": 4.381}, {"text": "du terrain parler \u00e0 des maires", "start": 3087.9, "duration": 5.58}, {"text": "aujourd'hui parler \u00e0 des \u00e9lus locaux et", "start": 3090.0, "duration": 5.059}, {"text": "je le fais \u00e0 chaque fois que je vais", "start": 3093.48, "duration": 3.66}, {"text": "sur le terrain un peu partout en France", "start": 3095.059, "duration": 4.241}, {"text": "il vous disent tous la m\u00eame chose ils", "start": 3097.14, "duration": 3.479}, {"text": "ont le sentiment qu'on leur a retir\u00e9", "start": 3099.3, "duration": 3.059}, {"text": "tous les leviers pour agir tous les", "start": 3100.619, "duration": 3.72}, {"text": "leviers pour d\u00e9cider pour arbitrer", "start": 3102.359, "duration": 4.561}, {"text": "qu'ils n'ont plus la main et je crois", "start": 3104.339, "duration": 3.961}, {"text": "que c'est le sentiment que les Fran\u00e7ais", "start": 3106.92, "duration": 4.26}, {"text": "ont tous au fond de m\u00eame ils n'ont plus", "start": 3108.3, "duration": 6.059}, {"text": "la main sur leur destin", "start": 3111.18, "duration": 5.34}, {"text": "et bien cette d\u00e9position elle va contre", "start": 3114.359, "duration": 3.661}, {"text": "le principe m\u00eame de la d\u00e9mocratie ici", "start": 3116.52, "duration": 3.72}, {"text": "l'Europe s'occupe de tout il faudrait", "start": 3118.02, "duration": 3.18}, {"text": "que l'Europe s'occupe de tout", "start": 3120.24, "duration": 2.64}, {"text": "aujourd'hui on a vot\u00e9 un texte dans", "start": 3121.2, "duration": 3.419}, {"text": "lequel des coll\u00e8gues demandaient \u00e0 la", "start": 3122.88, "duration": 4.38}, {"text": "Commission europ\u00e9enne de se pr\u00e9occuper", "start": 3124.619, "duration": 5.281}, {"text": "du bien-\u00eatre psychologique des gens dans", "start": 3127.26, "duration": 4.319}, {"text": "leur travail mais le bien-\u00eatre", "start": 3129.9, "duration": 2.88}, {"text": "psychologique des gens dans leur travail", "start": 3131.579, "duration": 3.061}, {"text": "\u00e7a rel\u00e8ve du droit du travail de chacun", "start": 3132.78, "duration": 4.079}, {"text": "de nos pays puis \u00e7a rel\u00e8ve \u00e9videmment de", "start": 3134.64, "duration": 4.32}, {"text": "la vie des entreprises \u00e7a rel\u00e8ve de ce", "start": 3136.859, "duration": 3.541}, {"text": "que font et de la mani\u00e8re dont vivent", "start": 3138.96, "duration": 3.72}, {"text": "les responsables dans les entreprises", "start": 3140.4, "duration": 3.659}, {"text": "mais aussi les travailleurs eux-m\u00eames le", "start": 3142.68, "duration": 3.06}, {"text": "dialogue social les syndicats est-ce que", "start": 3144.059, "duration": 2.881}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne doit vraiment", "start": 3145.74, "duration": 3.42}, {"text": "se pr\u00e9occuper de la mani\u00e8re dont vous", "start": 3146.94, "duration": 3.84}, {"text": "vivez la relation que vous avez tous les", "start": 3149.16, "duration": 3.12}, {"text": "jours avec vos coll\u00e8gues ou avec votre", "start": 3150.78, "duration": 3.539}, {"text": "boss moi je crois qu'il y a l\u00e0 une", "start": 3152.28, "duration": 5.4}, {"text": "esp\u00e8ce de d\u00e9lire d'inflation normative", "start": 3154.319, "duration": 5.161}, {"text": "absolument stup\u00e9fiante au-del\u00e0 m\u00eame de", "start": 3157.68, "duration": 2.879}, {"text": "toutes les comp\u00e9tences de la Commission", "start": 3159.48, "duration": 2.7}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 3160.559, "duration": 3.121}, {"text": "et il faut lutter contre cela pour", "start": 3162.18, "duration": 3.679}, {"text": "retrouver le sens authentique de la", "start": 3163.68, "duration": 4.919}, {"text": "subsidiarit\u00e9 alors je vois que le temps", "start": 3165.859, "duration": 4.72}, {"text": "passe et je vais devoir aller de plus en", "start": 3168.599, "duration": 3.901}, {"text": "plus vite ces catastrophique Laurence", "start": 3170.579, "duration": 3.24}, {"text": "dit la question du grand emprunt", "start": 3172.5, "duration": 3.119}, {"text": "europ\u00e9en revient sur la table en", "start": 3173.819, "duration": 2.821}, {"text": "contractant un tel emprunt \u00e0", "start": 3175.619, "duration": 2.22}, {"text": "souverainet\u00e9 des \u00c9tats en mati\u00e8re de", "start": 3176.64, "duration": 2.28}, {"text": "politique int\u00e9rieure n'est-elle pas", "start": 3177.839, "duration": 3.48}, {"text": "menac\u00e9e oui je le crois Laurence Julie", "start": 3178.92, "duration": 3.48}, {"text": "d'ailleurs clairement je peux que vous", "start": 3181.319, "duration": 2.881}, {"text": "renvoyez vers l'intervention que j'ai", "start": 3182.4, "duration": 4.38}, {"text": "faite en pl\u00e9ni\u00e8re lundi ici au Parlement", "start": 3184.2, "duration": 4.74}, {"text": "europ\u00e9en la petite vid\u00e9o que nous avons", "start": 3186.78, "duration": 5.1}, {"text": "publi\u00e9e hier pour revenir sur la", "start": 3188.94, "duration": 5.22}, {"text": "situation de cette emprunt j'avais", "start": 3191.88, "duration": 3.84}, {"text": "alert\u00e9 il y a trois ans sur la question", "start": 3194.16, "duration": 3.24}, {"text": "il y a trois ans quand tout le monde", "start": 3195.72, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9tait dans l'euphorie en disant waouh", "start": 3197.4, "duration": 3.36}, {"text": "une pluie l'argent magique va s'abattre", "start": 3199.2, "duration": 3.899}, {"text": "sur l'Europe aujourd'hui on voit les", "start": 3200.76, "duration": 4.26}, {"text": "r\u00e9sultats personne ne sait comment", "start": 3203.099, "duration": 4.02}, {"text": "rembourser cette dette et le sujet qui", "start": 3205.02, "duration": 4.26}, {"text": "va se pr\u00e9senter maintenant c'est celui", "start": 3207.119, "duration": 3.841}, {"text": "de faire avec les cons\u00e9quences de cet", "start": 3209.28, "duration": 2.819}, {"text": "emprunt la premi\u00e8re d'entre elle est", "start": 3210.96, "duration": 2.94}, {"text": "temps que la Commission a pu renforcer", "start": 3212.099, "duration": 3.96}, {"text": "par ce moyen l\u00e0 sa capacit\u00e9 de contr\u00f4le", "start": 3213.9, "duration": 3.959}, {"text": "budg\u00e9taire sur les d\u00e9cisions des \u00c9tats", "start": 3216.059, "duration": 3.421}, {"text": "membres \u00e7a fait partie je crois pour une", "start": 3217.859, "duration": 3.661}, {"text": "part du malaise actuel sur le d\u00e9bat des", "start": 3219.48, "duration": 3.54}, {"text": "retraites on voit bien que ce d\u00e9bat", "start": 3221.52, "duration": 3.12}, {"text": "finalement n'est pas que franco-fran\u00e7ais", "start": 3223.02, "duration": 3.24}, {"text": "et je crois que c'est assez inqui\u00e9tant", "start": 3224.64, "duration": 3.959}, {"text": "de se dire que sans que les citoyens", "start": 3226.26, "duration": 4.14}, {"text": "dans nos pays n'\u00e9taient consult\u00e9s les", "start": 3228.599, "duration": 4.441}, {"text": "institutions sont en train de changer et", "start": 3230.4, "duration": 5.159}, {"text": "d\u2019\u00e9tendre leur capacit\u00e9 de contr\u00f4le sur", "start": 3233.04, "duration": 6.68}, {"text": "nos \u00e9tats et donc sur nos d\u00e9mocraties", "start": 3235.559, "duration": 4.161}, {"text": "que pensez-vous de l'arr\u00eat des derniers", "start": 3240.38, "duration": 3.34}, {"text": "r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires en Allemagne", "start": 3242.46, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9coutez c'est c'est un embl\u00e8me du d\u00e9ni", "start": 3243.72, "duration": 4.399}, {"text": "de r\u00e9alit\u00e9", "start": 3246.78, "duration": 4.2}, {"text": "ch\u00e8re 72 qui me posait la question sur", "start": 3248.119, "duration": 4.96}, {"text": "Youtube du d\u00e9ni de r\u00e9alit\u00e9 parce que", "start": 3250.98, "duration": 3.839}, {"text": "qu'est-ce qu'on voit en fait vous avez", "start": 3253.079, "duration": 3.78}, {"text": "des \u00e9cologistes qui tous les jours ici", "start": 3254.819, "duration": 3.661}, {"text": "se battent pour dire il faut fermer les", "start": 3256.859, "duration": 3.661}, {"text": "centrales nucl\u00e9aires vous avez des", "start": 3258.48, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e9cologistes qui sont \u00e0 la man\u0153uvre pour", "start": 3260.52, "duration": 2.28}, {"text": "faire en sorte que nous ne puissions", "start": 3261.9, "duration": 2.4}, {"text": "plus financer notre nucl\u00e9aire en France", "start": 3262.8, "duration": 3.539}, {"text": "et la question du financement elle est", "start": 3264.3, "duration": 4.799}, {"text": "d\u00e9cisive pour l'avenir vous avez des", "start": 3266.339, "duration": 4.321}, {"text": "gens qui disent se battre pour", "start": 3269.099, "duration": 3.24}, {"text": "l'environnement et pour le climat et qui", "start": 3270.66, "duration": 3.179}, {"text": "parle d'urgence climatique tous les", "start": 3272.339, "duration": 4.74}, {"text": "jours et qui nous disent que le point de", "start": 3273.839, "duration": 5.041}, {"text": "d\u00e9part de toute politique s\u00e9rieuse en", "start": 3277.079, "duration": 3.48}, {"text": "mati\u00e8re de climat c'est d'arr\u00eater avec", "start": 3278.88, "duration": 3.66}, {"text": "l'\u00e9nergie qui est pourtant la plus", "start": 3280.559, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9carbon\u00e9e qui soit il suffit de", "start": 3282.54, "duration": 3.059}, {"text": "regarder ce qui se passe en Allemagne", "start": 3284.76, "duration": 2.819}, {"text": "pour comprendre l'incoh\u00e9rence", "start": 3285.599, "duration": 3.48}, {"text": "nos amis allemands ont d\u00e9cid\u00e9 de sortir", "start": 3287.579, "duration": 2.701}, {"text": "du nucl\u00e9aire vous voyez je fais pas de", "start": 3289.079, "duration": 2.401}, {"text": "politique politicienne \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une", "start": 3290.28, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9cision qui a \u00e9t\u00e9 m\u00fbri depuis tr\u00e8s", "start": 3291.48, "duration": 3.119}, {"text": "longtemps dans le paysage politique", "start": 3293.52, "duration": 3.12}, {"text": "allemand mais il finit aura \u00e9t\u00e9 la", "start": 3294.599, "duration": 3.96}, {"text": "responsabilit\u00e9 d'une chanceli\u00e8re de", "start": 3296.64, "duration": 4.979}, {"text": "l'ACDE elle a d\u00e9cid\u00e9 apr\u00e8s Fukushima de", "start": 3298.559, "duration": 4.201}, {"text": "fermer toutes les centrales nucl\u00e9aires", "start": 3301.619, "duration": 3.061}, {"text": "en Allemagne et les Allemands viennent", "start": 3302.76, "duration": 4.26}, {"text": "tout juste il y a quelques jours de", "start": 3304.68, "duration": 3.96}, {"text": "fermer leur trois derni\u00e8res centrales en", "start": 3307.02, "duration": 3.539}, {"text": "activit\u00e9 le r\u00e9sultat de cette", "start": 3308.64, "duration": 4.56}, {"text": "trajectoire de cette \u00e9nergie 22 le", "start": 3310.559, "duration": 3.78}, {"text": "r\u00e9sultat de cette trajectoire c'est", "start": 3313.2, "duration": 3.08}, {"text": "qu'aujourd'hui l'Allemagne", "start": 3314.339, "duration": 4.801}, {"text": "est en train d'augmenter la taille de", "start": 3316.28, "duration": 4.66}, {"text": "ses mines de charbon la mine de", "start": 3319.14, "duration": 3.84}, {"text": "lutzenratte qui est d\u00e9j\u00e0 plus grande que", "start": 3320.94, "duration": 4.919}, {"text": "toute l'agglom\u00e9ration lyonnaise et sur", "start": 3322.98, "duration": 4.8}, {"text": "le point de conna\u00eetre un nouvel", "start": 3325.859, "duration": 3.901}, {"text": "agrandissement pourquoi parce que les", "start": 3327.78, "duration": 3.18}, {"text": "Allemands n'ayant plus de centrales", "start": 3329.76, "duration": 2.88}, {"text": "nucl\u00e9aires alors \u00e9videmment ils ont mis", "start": 3330.96, "duration": 4.98}, {"text": "des panneaux solaires et des \u00e9oliennes", "start": 3332.64, "duration": 5.28}, {"text": "absolument partout ils ont construisent", "start": 3335.94, "duration": 4.44}, {"text": "encore plusieurs dizaines par semaine ce", "start": 3337.92, "duration": 3.84}, {"text": "que rappelait le chancelier shot ici", "start": 3340.38, "duration": 2.52}, {"text": "quand il est venu il y a quelques jours", "start": 3341.76, "duration": 3.299}, {"text": "et pourtant \u00e0 la fin \u00e9videmment il faut", "start": 3342.9, "duration": 3.3}, {"text": "bien compl\u00e9ter cette \u00e9nergie", "start": 3345.059, "duration": 2.461}, {"text": "intermittente", "start": 3346.2, "duration": 3.24}, {"text": "avec des \u00e9nergies de compl\u00e9ment et ces", "start": 3347.52, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9nergies de compl\u00e9ment c'est soit du gaz", "start": 3349.44, "duration": 4.22}, {"text": "soit du charbon il suffit de regarder", "start": 3350.64, "duration": 5.58}, {"text": "prenez l'application \u00e9lectricity map qui", "start": 3353.66, "duration": 3.82}, {"text": "est absolument g\u00e9niale vous pourrez la", "start": 3356.22, "duration": 3.06}, {"text": "trouver gratuitement sur les stores sur", "start": 3357.48, "duration": 3.9}, {"text": "vos t\u00e9l\u00e9phones \u00e9lectricit\u00e9 vous verrez", "start": 3359.28, "duration": 5.039}, {"text": "la quantit\u00e9 de carbone \u00e9mise par nos", "start": 3361.38, "duration": 4.92}, {"text": "pays en temps r\u00e9el et bien moi je", "start": 3364.319, "duration": 2.941}, {"text": "voudrais vous dire tr\u00e8s simplement que", "start": 3366.3, "duration": 2.88}, {"text": "ce qui parle d'\u00e9cologie et qui lutte", "start": 3367.26, "duration": 3.48}, {"text": "contre le nucl\u00e9aire n'ont qu'\u00e0 regarder", "start": 3369.18, "duration": 3.36}, {"text": "ses cartes pour assumer le", "start": 3370.74, "duration": 3.48}, {"text": "responsabilit\u00e9 on a encore le droit de", "start": 3372.54, "duration": 3.24}, {"text": "constater dans ce pays et je pense qu'il", "start": 3374.22, "duration": 3.06}, {"text": "faut \u00eatre s\u00e9rieux parce que ce dont on", "start": 3375.78, "duration": 3.18}, {"text": "parle c'est de fait ce dont on parle", "start": 3377.28, "duration": 3.48}, {"text": "c'est de science ce dont on parle c'est", "start": 3378.96, "duration": 3.599}, {"text": "de rationalit\u00e9 si on veut vraiment", "start": 3380.76, "duration": 4.44}, {"text": "sortir des \u00e9missions de carbone si on", "start": 3382.559, "duration": 4.681}, {"text": "veut d\u00e9polluer l'Europe je rappelle", "start": 3385.2, "duration": 3.78}, {"text": "d'ailleurs que le charbon tue des", "start": 3387.24, "duration": 3.599}, {"text": "milliers de personnes par an pas", "start": 3388.98, "duration": 3.42}, {"text": "seulement en Allemagne mais aussi en", "start": 3390.839, "duration": 3.601}, {"text": "France aussi en France parce", "start": 3392.4, "duration": 3.179}, {"text": "qu'\u00e9videmment les particules de charbon", "start": 3394.44, "duration": 2.52}, {"text": "ne s'arr\u00eatent pas aux fronti\u00e8res le", "start": 3395.579, "duration": 3.181}, {"text": "nucl\u00e9aire fran\u00e7ais lui il a jamais tu\u00e9", "start": 3396.96, "duration": 3.599}, {"text": "personne \u00e0 ma connaissance et donc on", "start": 3398.76, "duration": 3.299}, {"text": "est dans une situation de d\u00e9ni de", "start": 3400.559, "duration": 4.921}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 qui est extr\u00eamement pr\u00e9occupant", "start": 3402.059, "duration": 5.101}, {"text": "il nous reste trois minutes et", "start": 3405.48, "duration": 3.66}, {"text": "malheureusement je peux pas faire durer", "start": 3407.16, "duration": 3.419}, {"text": "cet exercice plus longtemps parce que", "start": 3409.14, "duration": 4.64}, {"text": "l'\u00e9quipe qui nous entoure \u00e9videmment va", "start": 3410.579, "duration": 5.301}, {"text": "devoir", "start": 3413.78, "duration": 4.12}, {"text": "passer \u00e0 la main je voudrais simplement", "start": 3415.88, "duration": 4.06}, {"text": "terminer en vous disant un immense merci", "start": 3417.9, "duration": 3.78}, {"text": "pardon il y avait encore beaucoup", "start": 3419.94, "duration": 3.6}, {"text": "beaucoup de questions sur l'Arm\u00e9nie sur", "start": 3421.68, "duration": 2.7}, {"text": "les chr\u00e9tiens d'Orient vous savez", "start": 3423.54, "duration": 3.299}, {"text": "l'engagement que nous que nous avons", "start": 3424.38, "duration": 4.76}, {"text": "aujourd'hui sur ce sujet", "start": 3426.839, "duration": 6.72}, {"text": "il y a \u00e9norm\u00e9ment de de questions qui", "start": 3429.14, "duration": 7.06}, {"text": "qui continue d'arriver et donc je suis", "start": 3433.559, "duration": 5.161}, {"text": "d\u00e9sol\u00e9 de pas pouvoir vous r\u00e9pondre sur", "start": 3436.2, "duration": 4.8}, {"text": "la taxation europ\u00e9enne il y a \u00e9norm\u00e9ment", "start": 3438.72, "duration": 4.859}, {"text": "aussi de mots tr\u00e8s sympas je voudrais", "start": 3441.0, "duration": 5.04}, {"text": "remercier Gladys Dany Isabelle Nicolas", "start": 3443.579, "duration": 5.161}, {"text": "Maryse Emmanuel Gloria Vincent kiki", "start": 3446.04, "duration": 3.84}, {"text": "envoie des remerciements des", "start": 3448.74, "duration": 2.579}, {"text": "encouragements je peux vous dire que je", "start": 3449.88, "duration": 2.939}, {"text": "vous lis tr\u00e8s souvent et \u00e7a me fait", "start": 3451.319, "duration": 3.601}, {"text": "chaud au coeur de voir \u00e0 quel point vous", "start": 3452.819, "duration": 3.78}, {"text": "suivez ce que nous essayons de faire ici", "start": 3454.92, "duration": 4.919}, {"text": "je me sens parfois bien souvent \u00e0", "start": 3456.599, "duration": 5.22}, {"text": "contre-courant de la d\u00e9cision telle", "start": 3459.839, "duration": 3.361}, {"text": "qu'elle se m\u00fbrit dans les institutions", "start": 3461.819, "duration": 3.361}, {"text": "europ\u00e9ennes \u00e0 contre-courant des grandes", "start": 3463.2, "duration": 3.659}, {"text": "tendances qui sont aujourd'hui promus", "start": 3465.18, "duration": 3.72}, {"text": "par les forces politiques en Europe mais", "start": 3466.859, "duration": 3.72}, {"text": "je me sens pas seul d'abord parce que je", "start": 3468.9, "duration": 2.84}, {"text": "suis entour\u00e9 par une d\u00e9l\u00e9gation", "start": 3470.579, "duration": 3.421}, {"text": "exceptionnelle et puis aussi parce que", "start": 3471.74, "duration": 4.78}, {"text": "je suis entour\u00e9 par vos encouragements", "start": 3474.0, "duration": 5.579}, {"text": "votre soutien votre confiance et cette", "start": 3476.52, "duration": 4.079}, {"text": "confiance elle compte tellement pour moi", "start": 3479.579, "duration": 2.76}, {"text": "dans un moment o\u00f9 la d\u00e9fiance est", "start": 3480.599, "duration": 4.26}, {"text": "partout je suis pas seul non plus parce", "start": 3482.339, "duration": 4.681}, {"text": "que je suis entour\u00e9 par une \u00e9quipe", "start": 3484.859, "duration": 4.2}, {"text": "incroyable et je voudrais terminer en", "start": 3487.02, "duration": 4.14}, {"text": "les remerciant c'est gr\u00e2ce \u00e0 eux que ce", "start": 3489.059, "duration": 4.02}, {"text": "live a \u00e9t\u00e9 possible c'est gr\u00e2ce \u00e0 eux", "start": 3491.16, "duration": 3.84}, {"text": "que vos questions me sont parvenues", "start": 3493.079, "duration": 3.48}, {"text": "c'est gr\u00e2ce \u00e0 eux surtout qu'on essaye", "start": 3495.0, "duration": 3.24}, {"text": "de mener tous les jours des batailles", "start": 3496.559, "duration": 3.78}, {"text": "qui sont compliqu\u00e9es qui sont rude mais", "start": 3498.24, "duration": 3.54}, {"text": "dans certaines sont gagn\u00e9es pas toutes", "start": 3500.339, "duration": 2.881}, {"text": "mais certaines au moins pour pouvoir", "start": 3501.78, "duration": 2.76}, {"text": "faire en sorte que notre pays retrouve", "start": 3503.22, "duration": 3.42}, {"text": "confiance en son avenir c'est un travail", "start": 3504.54, "duration": 3.48}, {"text": "de chaque instant c'est un travail de", "start": 3506.64, "duration": 3.3}, {"text": "l'ombre mais c'est un travail essentiel", "start": 3508.02, "duration": 4.14}, {"text": "je voudrais remercier Ghislain qui a", "start": 3509.94, "duration": 5.159}, {"text": "pilot\u00e9 ce live remercier Laetitia", "start": 3512.16, "duration": 4.439}, {"text": "Cl\u00e9mence qui sont juste en face de moi", "start": 3515.099, "duration": 3.301}, {"text": "ici pour r\u00e9percuter vos questions", "start": 3516.599, "duration": 6.0}, {"text": "remercier Jean Arnaud Aurore tous ceux", "start": 3518.4, "duration": 6.959}, {"text": "qui entourent cette \u00e9quipe", "start": 3522.599, "duration": 3.541}, {"text": "extraordinaire et puis remercier", "start": 3525.359, "duration": 2.101}, {"text": "l'\u00e9quipe du Parlement europ\u00e9en qui nous", "start": 3526.14, "duration": 2.88}, {"text": "a permis de d'\u00e9changer avec vous", "start": 3527.46, "duration": 2.78}, {"text": "aujourd'hui", "start": 3529.02, "duration": 4.94}, {"text": "et notamment \u00e0 tous ceux qui animent", "start": 3530.24, "duration": 7.119}, {"text": "c'est c'est ces outils digitaux qui nous", "start": 3533.96, "duration": 5.2}, {"text": "permettent de communiquer ensemble c'est", "start": 3537.359, "duration": 3.72}, {"text": "difficile d'\u00eatre \u00e0 votre contact tous", "start": 3539.16, "duration": 3.24}, {"text": "les jours je fais de mon mieux pour me", "start": 3541.079, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9placer mais au moins avec ses moyens", "start": 3542.4, "duration": 3.659}, {"text": "l\u00e0 nous avons de quoi nous parler merci", "start": 3544.319, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e0 vous tous d'avoir \u00e9t\u00e9 si nombreux vous", "start": 3546.059, "duration": 4.621}, {"text": "\u00e9tiez plusieurs centaines \u00e0 suivre ce", "start": 3547.559, "duration": 5.52}, {"text": "live vous serez certainement plusieurs", "start": 3550.68, "duration": 4.8}, {"text": "milliers \u00e0 le regarder \u00e0 distance merci", "start": 3553.079, "duration": 4.74}, {"text": "de votre attention et \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t", "start": 3555.48, "duration": 4.639}, {"text": "j'esp\u00e8re", "start": 3557.819, "duration": 2.3}]}