{"label": "droite", "transcript": [{"text": "cher coordinatrice cher coordinateur", "start": 0.0, "duration": 3.03}, {"text": "chers adh\u00e9rents", "start": 2.159, "duration": 3.421}, {"text": "chers amis vous vous qui avez particip\u00e9", "start": 3.03, "duration": 4.05}, {"text": "\u00e0 la grande marche", "start": 5.58, "duration": 3.66}, {"text": "un jour deux jours o\u00f9 durant cinq", "start": 7.08, "duration": 5.28}, {"text": "semaines nous aurons fait ce mercredi 26", "start": 9.24, "duration": 3.779}, {"text": "septembre", "start": 12.36, "duration": 2.37}, {"text": "la restitution de tout le travail", "start": 13.019, "duration": 3.781}, {"text": "d'\u00e9cout\u00e9 et de remont\u00e9es de terrain que", "start": 14.73, "duration": 4.62}, {"text": "vous avez entrepris aupr\u00e8s des fran\u00e7ais", "start": 16.8, "duration": 4.47}, {"text": "mais je voulais vous adresser ce message", "start": 19.35, "duration": 4.23}, {"text": "un peu plus personnelle pour vous dire", "start": 21.27, "duration": 5.579}, {"text": "un immense merci vous avez donn\u00e9 des", "start": 23.58, "duration": 5.22}, {"text": "heures de votre temps vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 26.849, "duration": 3.961}, {"text": "pr\u00e9sent par tous les temps vous vous", "start": 28.8, "duration": 5.64}, {"text": "\u00eates engag\u00e9 d\u00e8s le premier jour j'ai", "start": 30.81, "duration": 5.1}, {"text": "demand\u00e9 \u00e0 chacune et chacun d'entre vous", "start": 34.44, "duration": 3.119}, {"text": "d'entrer dans la boucle t\u00e9l\u00e9gramme les", "start": 35.91, "duration": 3.51}, {"text": "remont\u00e9es d'image de la grande marche", "start": 37.559, "duration": 3.961}, {"text": "car votre mobilisation votre", "start": 39.42, "duration": 4.59}, {"text": "d\u00e9termination \u00e0 toute \u00e9preuve \u00e9tait", "start": 41.52, "duration": 3.09}, {"text": "belle \u00e0 voir", "start": 44.01, "duration": 3.0}, {"text": "quand tous les commentateurs nous disait", "start": 44.61, "duration": 4.71}, {"text": "que notre mouvement \u00e9tait \u00e0 l'arr\u00eat vous", "start": 47.01, "duration": 4.889}, {"text": "\u00e9tiez la preuve de sa vitalit\u00e9 de son", "start": 49.32, "duration": 5.489}, {"text": "dynamisme au fil des rencontres avec", "start": 51.899, "duration": 4.921}, {"text": "vous j'ai pu entendre toutes les", "start": 54.809, "duration": 4.561}, {"text": "anecdotes que vous avez v\u00e9cue par", "start": 56.82, "duration": 4.61}, {"text": "exemple cette rencontre avec h\u00e9l\u00e8ne", "start": 59.37, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9sistante de la seconde guerre mondiale", "start": 61.43, "duration": 4.78}, {"text": "qui a ouvert grand la porte \u00e0 la montre", "start": 63.69, "duration": 4.08}, {"text": "vous pour lui dire \u00e0 quel point notre", "start": 66.21, "duration": 4.14}, {"text": "d\u00e9marche pour l'europe la toucher et qui", "start": 67.77, "duration": 5.22}, {"text": "lui a montr\u00e9 fi\u00e8rement sa carte de", "start": 70.35, "duration": 6.24}, {"text": "r\u00e9sistante ce sont les histoires de tous", "start": 72.99, "duration": 5.669}, {"text": "ceux qui ont su faire parler quelqu'un", "start": 76.59, "duration": 4.47}, {"text": "qui avait \u00e0 peine entre ouvert sa porte", "start": 78.659, "duration": 4.831}, {"text": "c'est aussi ce qu'ils ont re\u00e7ues parfois", "start": 81.06, "duration": 4.59}, {"text": "des mots durs des portes claquer au nez", "start": 83.49, "duration": 5.22}, {"text": "d'herg\u00e9 mais qui ont pers\u00e9v\u00e9r\u00e9", "start": 85.65, "duration": 5.19}, {"text": "ce sont surtout ces trois fran\u00e7ais sur", "start": 88.71, "duration": 3.57}, {"text": "quatre qui lorsque vous l'avez dit", "start": 90.84, "duration": 3.84}, {"text": "bonjour je suis marcheurs je voudrais", "start": 92.28, "duration": 3.93}, {"text": "vous parler d'europe o\u00f9 l'on dit bien", "start": 94.68, "duration": 5.7}, {"text": "s\u00fbr entrer cette fa\u00e7on de faire d'aller", "start": 96.21, "duration": 6.99}, {"text": "\u00e9couter de prendre le pouls de faire", "start": 100.38, "duration": 4.83}, {"text": "remonter les pr\u00e9occupations r\u00e9elles des", "start": 103.2, "duration": 4.23}, {"text": "fran\u00e7ais c'est notre marque de fabrique", "start": 105.21, "duration": 6.24}, {"text": "c'est notre adn sans vous cette grande", "start": 107.43, "duration": 6.53}, {"text": "marche pour l'europe aurait \u00e9t\u00e9 un \u00e9chec", "start": 111.45, "duration": 5.04}, {"text": "vous en avez fait une magnifique", "start": 113.96, "duration": 3.28}, {"text": "victoire", "start": 116.49, "duration": 5.449}, {"text": "et pour cela je vous le redis merci", "start": 117.24, "duration": 4.699}]}