{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour Fran\u00e7ois Xavier Bellamy bonjour", "start": 0.24, "duration": 3.96}, {"text": "Emmanuel Macron \u00e9tait hier \u00e0 Dunkerque", "start": 1.92, "duration": 3.6}, {"text": "il a d\u00e9voil\u00e9 l'implantation prochaine", "start": 4.2, "duration": 2.639}, {"text": "d'une \u00e9norme", "start": 5.52, "duration": 3.24}, {"text": "usine de batterie ta\u00efwanaise il a", "start": 6.839, "duration": 2.881}, {"text": "d'ailleurs d\u00e9voil\u00e9 aussi d'autres", "start": 8.76, "duration": 4.2}, {"text": "projets en l'occurrence 4700 emplois \u00e0", "start": 9.72, "duration": 6.479}, {"text": "la cl\u00e9 en tout l\u00e0 \u00e7a ferait les 4e et 5e", "start": 12.96, "duration": 5.46}, {"text": "usine de batterie en France tout \u00e7a", "start": 16.199, "duration": 5.101}, {"text": "c'est l'illustration d'un plan d\u00e9voiler", "start": 18.42, "duration": 4.199}, {"text": "la veille par le chef de l'\u00c9tat pour", "start": 21.3, "duration": 2.58}, {"text": "favoriser les industries vertes", "start": 22.619, "duration": 2.881}, {"text": "r\u00e9industrialiser la France est-ce que", "start": 23.88, "duration": 3.42}, {"text": "vous membres des r\u00e9publicains vous", "start": 25.5, "duration": 3.9}, {"text": "applaudissez d\u00e8s demain", "start": 27.3, "duration": 3.78}, {"text": "on ne peut que se r\u00e9jouir que des", "start": 29.4, "duration": 3.06}, {"text": "emplois industriels soient recr\u00e9\u00e9s dans", "start": 31.08, "duration": 2.76}, {"text": "notre pays c'est clair et c'est une", "start": 32.46, "duration": 4.259}, {"text": "cause commune qui doit r\u00e9unir toutes les", "start": 33.84, "duration": 4.02}, {"text": "familles politiques parce qu'une France", "start": 36.719, "duration": 2.701}, {"text": "qui continue la trajectoire de sa", "start": 37.86, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9sindustrialisation c'est une France", "start": 39.42, "duration": 4.5}, {"text": "qui \u00e9videmment va perdre demain la", "start": 41.46, "duration": 4.259}, {"text": "capacit\u00e9 de ma\u00eetriser son destin c'est", "start": 43.92, "duration": 3.84}, {"text": "une France qui aujourd'hui d\u00e9j\u00e0 est en", "start": 45.719, "duration": 3.66}, {"text": "train de s'enfoncer dans la crise et je", "start": 47.76, "duration": 2.819}, {"text": "crois que toutes les familles politiques", "start": 49.379, "duration": 3.241}, {"text": "qui ont gouvern\u00e9 ont d'une certaine", "start": 50.579, "duration": 5.521}, {"text": "mani\u00e8re marqu\u00e9 des \u00e9tapes ont \u00e9t\u00e9", "start": 52.62, "duration": 5.759}, {"text": "incapables jusque l\u00e0 d'enrayer la", "start": 56.1, "duration": 4.04}, {"text": "spirale de la d\u00e9sindustrie", "start": 58.379, "duration": 3.541}, {"text": "Emmanuel Macron il faut aujourd'hui", "start": 60.14, "duration": 3.399}, {"text": "faire le trajet inverse c'est pas parce", "start": 61.92, "duration": 3.54}, {"text": "qu'une usine s'implante qu'on a r\u00e9ussi \u00e0", "start": 63.539, "duration": 3.721}, {"text": "l'enrayer \u00e7a fait presque cinq usines l\u00e0", "start": 65.46, "duration": 3.42}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 pour l'oreiller il faudra qu'ils", "start": 67.26, "duration": 2.96}, {"text": "sont d\u00e9j\u00e0 et deux qui vont venir", "start": 68.88, "duration": 2.82}, {"text": "j'observe quand m\u00eame qu'aujourd'hui", "start": 70.22, "duration": 3.46}, {"text": "cette r\u00e9industrialisation elle d\u00e9pend", "start": 71.7, "duration": 3.66}, {"text": "beaucoup de capitaux \u00e9trangers c'est", "start": 73.68, "duration": 3.299}, {"text": "quand m\u00eame un vrai sujet comment se", "start": 75.36, "duration": 2.939}, {"text": "fait-il qu'aujourd'hui Emmanuel Macron", "start": 76.979, "duration": 2.521}, {"text": "dit nous sommes le territoire le plus", "start": 78.299, "duration": 2.161}, {"text": "attractif pour les investissements", "start": 79.5, "duration": 2.28}, {"text": "\u00e9trangers oui mais qu'est-ce que \u00e7a veut", "start": 80.46, "duration": 3.18}, {"text": "dire en r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a veut dire que notre", "start": 81.78, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e9conomie est progressivement rachet\u00e9e", "start": 83.64, "duration": 3.18}, {"text": "par des capitaux \u00e9trangers c'est \u00e7a la", "start": 85.08, "duration": 4.26}, {"text": "v\u00e9ritable signification de cette indice", "start": 86.82, "duration": 3.9}, {"text": "un autre aspect qui est cl\u00e9 c'est que si", "start": 89.34, "duration": 3.66}, {"text": "nous voulons r\u00e9industrialiser il faut et", "start": 90.72, "duration": 3.96}, {"text": "c'est \u00e7a le plus important non pas faire", "start": 93.0, "duration": 2.82}, {"text": "de grands effets d'annonce mais", "start": 94.68, "duration": 2.64}, {"text": "commencez par recr\u00e9er les conditions", "start": 95.82, "duration": 3.299}, {"text": "pour que l'industrie puisse s'implanter", "start": 97.32, "duration": 3.96}, {"text": "et se d\u00e9ployer", "start": 99.119, "duration": 3.841}, {"text": "la r\u00e9glementation environnementale comme", "start": 101.28, "duration": 3.659}, {"text": "le dit Emmanuel Macron il dit bon on en", "start": 102.96, "duration": 3.659}, {"text": "a fait assez maintenant on n'a pas on", "start": 104.939, "duration": 2.661}, {"text": "n'est pas oblig\u00e9 d'aller plus loin", "start": 106.619, "duration": 2.941}, {"text": "j'avoue que je suis tomb\u00e9 de ma chaise", "start": 107.6, "duration": 2.92}, {"text": "en entendant cette d\u00e9claration", "start": 109.56, "duration": 2.519}, {"text": "d'Emmanuel Macron pourquoi je vais vous", "start": 110.52, "duration": 2.94}, {"text": "raconter l'histoire \u00e7a fait maintenant", "start": 112.079, "duration": 3.36}, {"text": "un an qu'au Parlement europ\u00e9en mon", "start": 113.46, "duration": 3.6}, {"text": "groupe le PPE le groupe de la droite", "start": 115.439, "duration": 4.201}, {"text": "europ\u00e9enne demande Parlement europ\u00e9en", "start": 117.06, "duration": 4.199}, {"text": "qui est majoritaire mais \u00e0 la mani\u00e8re du", "start": 119.64, "duration": 2.759}, {"text": "Parlement europ\u00e9en c'est bien nous", "start": 121.259, "duration": 2.061}, {"text": "sommes", "start": 122.399, "duration": 3.9}, {"text": "le plus grand groupe mais nous n'avons", "start": 123.32, "duration": 4.299}, {"text": "pas l\u00e0 \u00e9videmment de tr\u00e8s loin la", "start": 126.299, "duration": 3.841}, {"text": "majorit\u00e9 absolue dans l'h\u00e9micycle et sur", "start": 127.619, "duration": 3.301}, {"text": "ce point nous n'avons malheureusement", "start": 130.14, "duration": 3.12}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 suivi par les autres groupes", "start": 130.92, "duration": 5.399}, {"text": "nous demandons depuis un an un moratoire", "start": 133.26, "duration": 5.16}, {"text": "l\u00e9gislatif en consid\u00e9rant que la", "start": 136.319, "duration": 3.481}, {"text": "Commission europ\u00e9enne est revenue depuis", "start": 138.42, "duration": 3.24}, {"text": "le d\u00e9but du mandat \u00e0 une inflation", "start": 139.8, "duration": 3.96}, {"text": "normative qui rappelle les pires heures", "start": 141.66, "duration": 4.14}, {"text": "de la cr\u00e9ation de r\u00e9glementation", "start": 143.76, "duration": 4.26}, {"text": "europ\u00e9enne dans les d\u00e9cennies", "start": 145.8, "duration": 5.1}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dentes on s'est lanc\u00e9 dans un train", "start": 148.02, "duration": 5.579}, {"text": "de mesure l\u00e9gislative absolument inou\u00efe", "start": 150.9, "duration": 5.04}, {"text": "et on a encore devant nous beaucoup de", "start": 153.599, "duration": 4.081}, {"text": "textes qui se dessinent et nous nous", "start": 155.94, "duration": 4.08}, {"text": "disons avec notre groupe sur les textes", "start": 157.68, "duration": 4.08}, {"text": "actuels il dit il actuellement par", "start": 160.02, "duration": 3.719}, {"text": "exemple le pactoaire qui qui doit \u00eatre", "start": 161.76, "duration": 4.559}, {"text": "adopt\u00e9 formalis\u00e9 dans les dans les", "start": 163.739, "duration": 4.441}, {"text": "prochaines semaines il dit tout \u00e7a on le", "start": 166.319, "duration": 2.761}, {"text": "fait tout ce qui est en discussion on le", "start": 168.18, "duration": 2.88}, {"text": "fait mais on \u00e9vite d'en rajouter dans", "start": 169.08, "duration": 3.54}, {"text": "les ann\u00e9es \u00e0 venir vous ce que vous", "start": 171.06, "duration": 3.06}, {"text": "demandez c'est bien un moratoire sur les", "start": 172.62, "duration": 3.42}, {"text": "l\u00e9gislations actuelles ce qui est", "start": 174.12, "duration": 3.66}, {"text": "actuellement pour nous avons vot\u00e9 parce", "start": 176.04, "duration": 4.02}, {"text": "que nous avons r\u00e9ussi \u00e0 gagner des", "start": 177.78, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9tapes tr\u00e8s importantes je pense par", "start": 180.06, "duration": 3.12}, {"text": "exemple le m\u00e9canisme d'ajustement", "start": 181.98, "duration": 2.46}, {"text": "carbone aux fronti\u00e8res la barri\u00e8re", "start": 183.18, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9cologique c'est ce qui va permettre de", "start": 184.44, "duration": 2.879}, {"text": "prot\u00e9ger notre march\u00e9 contre des", "start": 186.06, "duration": 3.0}, {"text": "importations de produits qui sont", "start": 187.319, "duration": 4.14}, {"text": "fabriqu\u00e9s avec de l'\u00e9nergie tr\u00e8s", "start": 189.06, "duration": 4.74}, {"text": "carbon\u00e9e en dehors du monde en dehors de", "start": 191.459, "duration": 3.42}, {"text": "l'Europe pardon dans le reste du monde", "start": 193.8, "duration": 3.9}, {"text": "nous avons r\u00e9ussi \u00e0 obtenir que on", "start": 194.879, "duration": 4.621}, {"text": "puisse reconstituer reconstruire des", "start": 197.7, "duration": 3.42}, {"text": "conditions de concurrence loyales pour", "start": 199.5, "duration": 2.76}, {"text": "les acteurs pour les producteurs", "start": 201.12, "duration": 3.119}, {"text": "europ\u00e9ens maintenant nous disons sur", "start": 202.26, "duration": 4.14}, {"text": "beaucoup de sujets des \u00e9tapes cl\u00e9s ont", "start": 204.239, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9t\u00e9 franchies commen\u00e7ant par regarder", "start": 206.4, "duration": 3.119}, {"text": "comment \u00e7a fonctionne arr\u00eatons-nous ici", "start": 207.599, "duration": 4.261}, {"text": "faisons un moratoire et regardons il", "start": 209.519, "duration": 3.121}, {"text": "faut arr\u00eater ce qui est en discussion", "start": 211.86, "duration": 2.7}, {"text": "actuellement je prends un texte tout", "start": 212.64, "duration": 3.179}, {"text": "simple un texte qui se d\u00e9cide", "start": 214.56, "duration": 3.599}, {"text": "aujourd'hui qui s'appelle restauration", "start": 215.819, "duration": 3.801}, {"text": "de la nature c'est une sorte de", "start": 218.159, "duration": 3.541}, {"text": "surench\u00e8re environnement il s'agit plus", "start": 219.62, "duration": 4.0}, {"text": "seulement de prot\u00e9ger la nature mais de", "start": 221.7, "duration": 6.38}, {"text": "la restaurer dans son \u00e9tat originaire", "start": 223.62, "duration": 4.46}, {"text": "on est maintenant \u00e0 4 ans de mandat il", "start": 229.28, "duration": 5.019}, {"text": "peut tout \u00e0 fait \u00eatre raisonnable de se", "start": 232.379, "duration": 3.481}, {"text": "donner une ann\u00e9e pour et j'ai", "start": 234.299, "duration": 3.421}, {"text": "l'impression d'entendre nos mots dans ce", "start": 235.86, "duration": 3.42}, {"text": "du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en tous", "start": 237.72, "duration": 2.82}, {"text": "les cas j'ai l'impression qu'il s'en est", "start": 239.28, "duration": 3.539}, {"text": "correctement inspir\u00e9 quand il dit il", "start": 240.54, "duration": 3.839}, {"text": "faut commencer par regarder comment", "start": 242.819, "duration": 3.541}, {"text": "fonctionne les normes actuelles avant", "start": 244.379, "duration": 3.961}, {"text": "d'en cr\u00e9er de nouvelles on est dans un", "start": 246.36, "duration": 3.739}, {"text": "monde extr\u00eamement instable instabilit\u00e9", "start": 248.34, "duration": 4.02}, {"text": "g\u00e9opolitique s\u00e9curitaire instabilit\u00e9", "start": 250.099, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e9conomique financi\u00e8re instabilit\u00e9", "start": 252.36, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique et nous on est en train de", "start": 253.86, "duration": 3.779}, {"text": "rajouter de l'ins\u00e9curit\u00e9 juridique par", "start": 255.78, "duration": 3.179}, {"text": "dessus tout \u00e7a oui il est temps", "start": 257.639, "duration": 3.121}, {"text": "effectivement de faire un moratoire mais", "start": 258.959, "duration": 2.761}, {"text": "quand j'entends le pr\u00e9sident de la", "start": 260.76, "duration": 2.52}, {"text": "R\u00e9publique dire \u00e7a moi je vois le", "start": 261.72, "duration": 2.82}, {"text": "comportement de ces \u00e9lus au Parlement", "start": 263.28, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9en qui sont bien souvent du c\u00f4t\u00e9", "start": 264.54, "duration": 5.4}, {"text": "de la gauche et m\u00eame plus \u00e0 gauche que", "start": 267.36, "duration": 4.14}, {"text": "leur propre groupe politique pour", "start": 269.94, "duration": 3.36}, {"text": "demander qu'on en fasse encore plus il a", "start": 271.5, "duration": 3.479}, {"text": "ses r\u00e8gles environnement y compris dans", "start": 273.3, "duration": 4.38}, {"text": "ces rangs d'ailleurs \u00e9videmment par", "start": 274.979, "duration": 3.901}, {"text": "contre d'ajouter un dernier point si on", "start": 277.68, "duration": 2.76}, {"text": "veut r\u00e9industrialiser prenons un autre", "start": 278.88, "duration": 3.3}, {"text": "exemple il faut aussi cr\u00e9er les", "start": 280.44, "duration": 2.94}, {"text": "conditions du point de vue de l'\u00e9nergie", "start": 282.18, "duration": 3.18}, {"text": "quelle est la condition n\u00e9cessaire pour", "start": 283.38, "duration": 3.539}, {"text": "qu'une industrie s'installe c'est de", "start": 285.36, "duration": 3.48}, {"text": "pouvoir disposer d'une \u00e9nergie stable et", "start": 286.919, "duration": 4.22}, {"text": "\u00e0 des co\u00fbts abordables", "start": 288.84, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9lectricit\u00e9 nous avons pour \u00e7a nous", "start": 291.139, "duration": 4.0}, {"text": "avons pour \u00e7a un outil extraordinaire", "start": 293.88, "duration": 3.12}, {"text": "qui est notre fili\u00e8re nucl\u00e9aire fili\u00e8re", "start": 295.139, "duration": 3.241}, {"text": "profond\u00e9ment fragilis\u00e9e par le", "start": 297.0, "duration": 2.759}, {"text": "quinquennat de Fran\u00e7ois Hollande puis", "start": 298.38, "duration": 2.64}, {"text": "par le premier quinquennat d'Emmanuel", "start": 299.759, "duration": 3.541}, {"text": "Macron et aujourd'hui encore aujourd'hui", "start": 301.02, "duration": 4.739}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s macronistes dans leur", "start": 303.3, "duration": 4.86}, {"text": "\u00e9crasante majorit\u00e9 vote \u00e0 chaque fois", "start": 305.759, "duration": 4.021}, {"text": "qu'ils ont dans l'occasion contre", "start": 308.16, "duration": 3.24}, {"text": "l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire au Parlement", "start": 309.78, "duration": 3.18}, {"text": "europ\u00e9en est-ce que c'est \u00e7a l'arri\u00e8re", "start": 311.4, "duration": 3.12}, {"text": "industrialisation j'ai d\u00e9pos\u00e9 un", "start": 312.96, "duration": 3.66}, {"text": "amendement dans le cadre de ripower Rio", "start": 314.52, "duration": 4.399}, {"text": "un plan de 210 milliards d'euros", "start": 316.62, "duration": 4.62}, {"text": "c'est un texte du Parlement europ\u00e9en de", "start": 318.919, "duration": 5.021}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne pour mettre 210", "start": 321.24, "duration": 4.019}, {"text": "milliards d'euros et oui malheureusement", "start": 323.94, "duration": 4.02}, {"text": "c'est l'anglais bossellois je le d\u00e9plore", "start": 325.259, "duration": 4.5}, {"text": "mais c'est comme \u00e7a 210 milliards", "start": 327.96, "duration": 2.7}, {"text": "d'euros c'est \u00e7a qui est important le", "start": 329.759, "duration": 2.641}, {"text": "contenu pour reconstruire nos capacit\u00e9s", "start": 330.66, "duration": 3.42}, {"text": "de production \u00e9nerg\u00e9tique le nucl\u00e9aire", "start": 332.4, "duration": 3.78}, {"text": "en \u00e9tait exclu j'ai d\u00e9pos\u00e9 un amendement", "start": 334.08, "duration": 3.899}, {"text": "pour l'inclure cet amendement a \u00e9t\u00e9", "start": 336.18, "duration": 4.26}, {"text": "adopt\u00e9 en commission puis en s\u00e9ance", "start": 337.979, "duration": 4.801}, {"text": "pl\u00e9ni\u00e8re il a donc \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par le", "start": 340.44, "duration": 4.08}, {"text": "Parlement europ\u00e9en avec le soutien de", "start": 342.78, "duration": 3.78}, {"text": "socialiste d'Europe de l'Est avec le", "start": 344.52, "duration": 5.3}, {"text": "soutien de de conservateurs", "start": 346.56, "duration": 6.84}, {"text": "pour faire la transition \u00e9nerg\u00e9tique \u00e7a", "start": 349.82, "duration": 4.659}, {"text": "veut dire qu'on peut utiliser les fonds", "start": 353.4, "duration": 2.7}, {"text": "europ\u00e9ens pour entretenir nos centrales", "start": 354.479, "duration": 2.701}, {"text": "actuels pour en construire de nouvelles", "start": 356.1, "duration": 2.819}, {"text": "et bien les d\u00e9put\u00e9s macronistes ont vot\u00e9", "start": 357.18, "duration": 3.299}, {"text": "contre cette amendement est-ce que c'est", "start": 358.919, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e7a la r\u00e9industrialisation moi je suis", "start": 360.479, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9volt\u00e9 de voir le double discours qui", "start": 362.4, "duration": 3.84}, {"text": "consiste \u00e0 dire \u00e0 Paris le contraire de", "start": 364.44, "duration": 3.06}, {"text": "ce qu'on fait \u00e0 Bruxelles et je crois", "start": 366.24, "duration": 3.06}, {"text": "qu'il est temps quand on parle de pose", "start": 367.5, "duration": 3.24}, {"text": "l\u00e9gislatives dans les r\u00e9formes \u00e0 Paris", "start": 369.3, "duration": 3.72}, {"text": "de dire que c'est exactement le", "start": 370.74, "duration": 3.239}, {"text": "contraire que font les d\u00e9put\u00e9s", "start": 373.02, "duration": 4.76}, {"text": "macronistes au Parlement europ\u00e9en alors", "start": 373.979, "duration": 3.801}]}