{"label": "droite", "transcript": [{"text": "des historiens disent que les violences", "start": 0.0, "duration": 4.14}, {"text": "conjugales existe depuis l'antiquit\u00e9 et", "start": 1.5, "duration": 4.23}, {"text": "une anthropologue fran\u00e7oise h\u00e9ritier", "start": 4.14, "duration": 3.719}, {"text": "faisait le constat suivant l'esp\u00e8ce", "start": 5.73, "duration": 4.35}, {"text": "humaine est la seule esp\u00e8ce vivante dans", "start": 7.859, "duration": 4.32}, {"text": "laquelle les m\u00e2les frappe et parfois", "start": 10.08, "duration": 4.38}, {"text": "tuent les femelles sans raison face aux", "start": 12.179, "duration": 4.141}, {"text": "violences conjugales face \u00e0 des auteurs", "start": 14.46, "duration": 3.75}, {"text": "de violences qui sont d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 faire", "start": 16.32, "duration": 4.68}, {"text": "mal a cogn\u00e9 parfois m\u00eame \u00e0 tuer on l'a", "start": 18.21, "duration": 5.01}, {"text": "vu avec le nombre de f\u00e9minicide qui sont", "start": 21.0, "duration": 4.289}, {"text": "d\u00e9sormais dans le dans les m\u00e9dias et", "start": 23.22, "duration": 4.049}, {"text": "vis-\u00e0-vis du grand public comptabilis\u00e9s", "start": 25.289, "duration": 3.691}, {"text": "eh bien on voit que ce ph\u00e9nom\u00e8ne des", "start": 27.269, "duration": 3.031}, {"text": "violences conjugales il est extr\u00eamement", "start": 28.98, "duration": 2.4}, {"text": "difficile \u00e0 enrayer", "start": 30.3, "duration": 2.61}, {"text": "c'est la raison pour laquelle le", "start": 31.38, "duration": 3.3}, {"text": "gouvernement prend ses responsabilit\u00e9s", "start": 32.91, "duration": 3.39}, {"text": "et organiser un grenelle des violences", "start": 34.68, "duration": 4.11}, {"text": "conjugales qui sera lanc\u00e9 le 3 9 19", "start": 36.3, "duration": 5.61}, {"text": "en \u00e9cho 39,19 nous marcheuse marcheurs", "start": 38.79, "duration": 4.89}, {"text": "nous devons prendre toute notre part", "start": 41.91, "duration": 4.05}, {"text": "dans ce processus du grenelle des", "start": 43.68, "duration": 3.03}, {"text": "violences conjugales", "start": 45.96, "duration": 2.099}, {"text": "j'ai conseill\u00e9 \u00e0 nadine est une", "start": 46.71, "duration": 2.849}, {"text": "marcheuse du val de marne la mission de", "start": 48.059, "duration": 3.27}, {"text": "coordonner des travaux de propositions", "start": 49.559, "duration": 3.0}, {"text": "concr\u00e8tes qui pourront nourrir les", "start": 51.329, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9flexions mais partout dans les", "start": 52.559, "duration": 2.311}, {"text": "territoires", "start": 54.329, "duration": 2.581}, {"text": "vous pouvez aussi vous mobiliser des", "start": 54.87, "duration": 3.869}, {"text": "grenelles locaux auront lieu autour des", "start": 56.91, "duration": 3.809}, {"text": "pr\u00e9fets dans tous les d\u00e9partements de", "start": 58.739, "duration": 3.811}, {"text": "france le 3 9 19", "start": 60.719, "duration": 3.571}, {"text": "ce grenelle des violences conjugales il", "start": 62.55, "duration": 4.26}, {"text": "s'ach\u00e8vera le 25 novembre pour la", "start": 64.29, "duration": 3.869}, {"text": "journ\u00e9e mondiale de lutte contre les", "start": 66.81, "duration": 2.46}, {"text": "violences envers les femmes", "start": 68.159, "duration": 2.611}, {"text": "\u00e7a veut dire qu'on aura tout un temps", "start": 69.27, "duration": 3.09}, {"text": "long deux groupes de travail pour", "start": 70.77, "duration": 3.72}, {"text": "avancer ensemble contre les violences", "start": 72.36, "duration": 2.61}, {"text": "conjugales", "start": 74.49, "duration": 1.98}, {"text": "le gouvernement fait tout ce qui est en", "start": 74.97, "duration": 2.939}, {"text": "son pouvoir mais ne pourra pas tout tous", "start": 76.47, "duration": 2.82}, {"text": "seuls nous avons besoin d'une", "start": 77.909, "duration": 2.941}, {"text": "mobilisation de toute la soci\u00e9t\u00e9", "start": 79.29, "duration": 3.0}, {"text": "je crois que nous la r\u00e9publique en", "start": 80.85, "duration": 3.24}, {"text": "marche nous devons prendre toute notre", "start": 82.29, "duration": 3.27}, {"text": "part dans cette mobilisation", "start": 84.09, "duration": 3.06}, {"text": "je compte sur vous les femmes comptent", "start": 85.56, "duration": 3.919}, {"text": "sur vous", "start": 87.15, "duration": 2.329}]}