{"label": "droite", "transcript": [{"text": "je vivais \u00e0 paris avec ma m\u00e8re et les", "start": 0.0, "duration": 9.12}, {"text": "pers\u00e9cutions commenc\u00e9 ma m\u00e8re avait tr\u00e8s", "start": 3.629, "duration": 7.951}, {"text": "peur et nous avons pens\u00e9 qu'il fallait", "start": 9.12, "duration": 4.47}, {"text": "quitter paris qu'il fallait aller en", "start": 11.58, "duration": 3.33}, {"text": "zone dite libre", "start": 13.59, "duration": 4.019}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque il y avait encore cette zone", "start": 14.91, "duration": 4.01}, {"text": "dite libre", "start": 17.609, "duration": 4.26}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 il y avait un gouvernement \u00e0 vichy", "start": 18.92, "duration": 5.17}, {"text": "avec les p\u00e9pins", "start": 21.869, "duration": 4.561}, {"text": "donc nous avons quitt\u00e9 paris mais nous", "start": 24.09, "duration": 3.929}, {"text": "sommes dirigeait donc vers la", "start": 26.43, "duration": 3.929}, {"text": "rochefoucauld ou pass\u00e9 la ligne de", "start": 28.019, "duration": 4.371}, {"text": "d\u00e9marcation", "start": 30.359, "duration": 2.031}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 en descendant du train arr\u00eat\u00e9", "start": 32.42, "duration": 8.409}, {"text": "non pas comme juif pas du tout mais", "start": 37.37, "duration": 5.2}, {"text": "comme contrevenant tous voulant passera", "start": 40.829, "duration": 3.48}, {"text": "le pass\u00e9 la ligne c'\u00e9tait absolument", "start": 42.57, "duration": 4.46}, {"text": "interdit de passer la ligne sans permis", "start": 44.309, "duration": 5.75}, {"text": "et c'est \u00e0 la suite d'un interrogatoire", "start": 47.03, "duration": 5.11}, {"text": "j'\u00e9tais avec ma m\u00e8re elle a \u00e9t\u00e9", "start": 50.059, "duration": 4.39}, {"text": "interrog\u00e9e aussi nous avons fini par", "start": 52.14, "duration": 3.919}, {"text": "avouer explos\u00e9 sur juive", "start": 54.449, "duration": 5.34}, {"text": "quand nous a emprisonn\u00e9 j'ai vu quelque", "start": 56.059, "duration": 5.89}, {"text": "chose d'\u00e9pouvantable qui m'a marqu\u00e9 l\u00e0", "start": 59.789, "duration": 4.95}, {"text": "pour toute la vie j'ai vu arriver des", "start": 61.949, "duration": 5.221}, {"text": "enfants sans parents c'\u00e9tait des fameux", "start": 64.739, "duration": 5.341}, {"text": "enfants du vel d'hiv qui avaient \u00e9t\u00e9", "start": 67.17, "duration": 4.309}, {"text": "s\u00e9par\u00e9s de leur m\u00e8re", "start": 70.08, "duration": 4.92}, {"text": "je vais vivre la terreur \u00e9videmment qui", "start": 71.479, "duration": 4.871}, {"text": "m'arrive la m\u00eame chose comme s\u00e9parent de", "start": 75.0, "duration": 3.33}, {"text": "la maire il existe des conventions qui", "start": 76.35, "duration": 5.19}, {"text": "s'appelle les conventions de gen\u00e8ve qui", "start": 78.33, "duration": 5.219}, {"text": "sont sign\u00e9s entre les bellig\u00e9rants et", "start": 81.54, "duration": 5.1}, {"text": "qui disent que lorsqu'on fait les", "start": 83.549, "duration": 4.831}, {"text": "pr\u00e9sident hier il n'y a pas de guerre", "start": 86.64, "duration": 4.65}, {"text": "sans prisonniers \u00e9videmment apr\u00e8s \u00e7a ni", "start": 88.38, "duration": 5.19}, {"text": "guerre on doit le respecter", "start": 91.29, "duration": 5.04}, {"text": "c'est \u00e0 dire l'inria le soigner et il", "start": 93.57, "duration": 3.9}, {"text": "est dix ans des conventions de gen\u00e8ve", "start": 96.33, "duration": 4.44}, {"text": "que la femme et les enfants doivent \u00eatre", "start": 97.47, "duration": 7.14}, {"text": "respect\u00e9es aussi donc c'est la raison", "start": 100.77, "duration": 6.93}, {"text": "pour laquelle une fois arr\u00eat\u00e9 on ne va", "start": 104.61, "duration": 5.61}, {"text": "pas envoyer directement au juste on ne", "start": 107.7, "duration": 3.66}, {"text": "nous a pas d\u00e9port\u00e9 dans un camp", "start": 110.22, "duration": 3.539}, {"text": "d'extermination et dans un camp de", "start": 111.36, "duration": 4.35}, {"text": "concentration dans un camp", "start": 113.759, "duration": 4.981}, {"text": "d'extermination surtout un enfant n'y", "start": 115.71, "duration": 4.59}, {"text": "\u00e9tait tout de suite un camp de", "start": 118.74, "duration": 3.9}, {"text": "concentration on peut mourir aussi", "start": 120.3, "duration": 6.51}, {"text": "puisque en principe selon le lit des", "start": 122.64, "duration": 7.2}, {"text": "nazis celui qui p\u00e9n\u00e8tre dans un camp ne", "start": 126.81, "duration": 4.34}, {"text": "doit jamais en ressortir", "start": 129.84, "duration": 5.04}, {"text": "mais dans un camp de concentration \u00e7a", "start": 131.15, "duration": 5.71}, {"text": "met plus longtemps dans ce sens qu'il", "start": 134.88, "duration": 4.56}, {"text": "n'y a pas de gaz dont on peut mourir de", "start": 136.86, "duration": 5.599}, {"text": "tous de fin du froid des poux du coup", "start": 139.44, "duration": 5.67}, {"text": "n'importe quoi bien l\u00e0 je suis rest\u00e9 un", "start": 142.459, "duration": 4.361}, {"text": "an j'ai eu la chance moi de ne pas", "start": 145.11, "duration": 3.9}, {"text": "attraper le typhus j'ai donc \u00e9t\u00e9 mise", "start": 146.82, "duration": 4.08}, {"text": "dans un train qui a quitt\u00e9 bergen belsen", "start": 149.01, "duration": 4.62}, {"text": "et qui a bourlingu\u00e9 dans toute", "start": 150.9, "duration": 3.3}, {"text": "l'allemagne", "start": 153.63, "duration": 3.48}, {"text": "mais c'\u00e9tait la fin de la guerre et et", "start": 154.2, "duration": 5.61}, {"text": "un soir finalement il s'est arr\u00eat\u00e9 \u00e0 80", "start": 157.11, "duration": 4.11}, {"text": "km au sud de berlin", "start": 159.81, "duration": 3.75}, {"text": "et l\u00e0 j'ai \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 cet endroit", "start": 161.22, "duration": 5.31}, {"text": "c'\u00e9tait des arm\u00e9es russes j'ai donc \u00e9t\u00e9", "start": 163.56, "duration": 4.95}, {"text": "lib\u00e9r\u00e9 par des russes on dirait un conte", "start": 166.53, "duration": 4.739}, {"text": "de f\u00e9es parce que j'ai \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 par", "start": 168.51, "duration": 4.949}, {"text": "des hommes \u00e0 cheval c'\u00e9tait des mongols", "start": 171.269, "duration": 4.261}, {"text": "on \u00e9tait \u00e0 deux pas d'un petit village", "start": 173.459, "duration": 4.981}, {"text": "qui s'appelait trop vite qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 175.53, "duration": 4.89}, {"text": "d\u00e9sert\u00e9e par ses habitants les admins", "start": 178.44, "duration": 4.2}, {"text": "allemands avaient fui \u00e9videmment et je", "start": 180.42, "duration": 4.08}, {"text": "suis rest\u00e9 deux mois dans ce village", "start": 182.64, "duration": 4.47}, {"text": "jusqu'\u00e0 ce que mon p\u00e8re qui a fait des", "start": 184.5, "duration": 6.09}, {"text": "choses extraordinaires lui de son camp", "start": 187.11, "duration": 5.34}, {"text": "il \u00e9tait pass\u00e9 \u00e0 bergues nbc dont il n'y", "start": 190.59, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9tait plus il rentre en france il a fait", "start": 192.45, "duration": 4.2}, {"text": "des appels \u00e0 la radio pour sa partie des", "start": 194.67, "duration": 3.78}, {"text": "gens vous allez rencontrer mon p\u00e8re est", "start": 196.65, "duration": 3.6}, {"text": "arriv\u00e9 \u00e0 trois buts et m'a retrouv\u00e9", "start": 198.45, "duration": 3.36}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9", "start": 200.25, "duration": 3.209}, {"text": "ja c'est une date que je n'oublierai", "start": 201.81, "duration": 6.75}, {"text": "jamais le 6 juin 1945 et rapatri\u00e9s six", "start": 203.459, "duration": 6.241}, {"text": "jours plus tard \u00e0 paris", "start": 208.56, "duration": 2.49}, {"text": "mais la boue de l'histoire vous nous", "start": 209.7, "duration": 2.97}, {"text": "dites que vous avez un peu gu\u00e9rie deux", "start": 211.05, "duration": 3.15}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements live vous arriver aujourd'hui", "start": 212.67, "duration": 3.0}, {"text": "en parler vous allez d'ailleurs beaucoup", "start": 214.2, "duration": 2.88}, {"text": "ont parl\u00e9 dans les \u00e9coles est-ce que", "start": 215.67, "duration": 2.22}, {"text": "vous pouvez nous parler de cette", "start": 217.08, "duration": 2.61}, {"text": "d\u00e9marche l\u00e0 pourquoi vous l'a fait et", "start": 217.89, "duration": 2.79}, {"text": "pourquoi vous pensez que c'est important", "start": 219.69, "duration": 2.129}, {"text": "d'en parler aux jeunes g\u00e9n\u00e9rations", "start": 220.68, "duration": 4.73}, {"text": "aujourd'hui je vais dans les \u00e9coles", "start": 221.819, "duration": 7.741}, {"text": "depuis 1999 je n'ai jamais cess\u00e9", "start": 225.41, "duration": 7.18}, {"text": "oui c'est plus qu'important parce qu'on", "start": 229.56, "duration": 6.84}, {"text": "aurait tr\u00e8s vite chez de d'oublier il", "start": 232.59, "duration": 8.22}, {"text": "faut surtout pas oublier parce que les", "start": 236.4, "duration": 6.26}, {"text": "enfants souvent me pose la question", "start": 240.81, "duration": 5.12}, {"text": "mais quand m\u00eame \u00e7a peut pas recommencer", "start": 242.66, "duration": 5.56}, {"text": "je dis si \u00e7a peut recommencer", "start": 245.93, "duration": 5.26}, {"text": "bien s\u00fbr l'homme est ce qu'il est je", "start": 248.22, "duration": 5.82}, {"text": "suis un chef fille sasha lors en dessous", "start": 251.19, "duration": 5.579}, {"text": "il devient floue donc c'est bien la", "start": 254.04, "duration": 4.919}, {"text": "preuve que tout peut revenir pour \u00e7a que", "start": 256.769, "duration": 3.84}, {"text": "nous devons parler aussi difficile de", "start": 258.959, "duration": 3.71}, {"text": "croire que \u00e7a ne peut pas revenir mais", "start": 260.609, "duration": 5.37}, {"text": "en v\u00e9rit\u00e9 si \u00e7a peu l'exp\u00e9rience que", "start": 262.669, "duration": 4.841}, {"text": "vous venez de partager avec nous nous", "start": 265.979, "duration": 3.151}, {"text": "donne une transition tr\u00e8s logique pour", "start": 267.51, "duration": 2.909}, {"text": "commencer \u00e0 parler d'europe", "start": 269.13, "duration": 2.28}, {"text": "je vais commencer par vous demander", "start": 270.419, "duration": 2.791}, {"text": "qu'est ce que \u00e7a signifiait l'europe", "start": 271.41, "duration": 3.27}, {"text": "pour vous aujourd'hui et comment vous", "start": 273.21, "duration": 2.94}, {"text": "voyez l'europe dans votre quotidien", "start": 274.68, "duration": 3.6}, {"text": "alors l'europe pour moi \u00e7a signifie plus", "start": 276.15, "duration": 3.9}, {"text": "de guerre c'est pareil dans les \u00e9coles", "start": 278.28, "duration": 3.63}, {"text": "les enfants et n'ont pas connu la guerre", "start": 280.05, "duration": 5.61}, {"text": "donc il n'imagine pas qu'on puisse avoir", "start": 281.91, "duration": 5.49}, {"text": "une guerre", "start": 285.66, "duration": 2.79}, {"text": "je suis toujours en train de leur", "start": 287.4, "duration": 4.29}, {"text": "expliquer que chaque g\u00e9n\u00e9ration avait sa", "start": 288.45, "duration": 6.42}, {"text": "guerre que nous avons juste derri\u00e8re le", "start": 291.69, "duration": 5.28}, {"text": "papa la guerre de grand-papa lagard\u00e8re", "start": 294.87, "duration": 4.62}, {"text": "grand-papa ya toujours eu et que la", "start": 296.97, "duration": 4.56}, {"text": "france ils ont du mal aussi \u00e0 le", "start": 299.49, "duration": 5.37}, {"text": "comprendre que la france tout au long de", "start": 301.53, "duration": 6.24}, {"text": "son histoire s'est battu contre tous ses", "start": 304.86, "duration": 4.49}, {"text": "voisins", "start": 307.77, "duration": 4.2}, {"text": "nous avons \u00e9t\u00e9 en guerre contre les", "start": 309.35, "duration": 5.129}, {"text": "italiens les espagnols", "start": 311.97, "duration": 5.48}, {"text": "l'europe actuelle c'est pas de guerre", "start": 314.479, "duration": 6.671}, {"text": "mais c'est tr\u00e8s difficile d'arriver \u00e0", "start": 317.45, "duration": 4.9}, {"text": "faire comprendre \u00e7a cela ressemble", "start": 321.15, "duration": 3.48}, {"text": "tellement normal non c'est pas normal", "start": 322.35, "duration": 5.67}, {"text": "d'avoir de guerre \u00e0 une \u00e9poque j'avais", "start": 324.63, "duration": 5.49}, {"text": "\u00e9t\u00e9 dans une \u00e9cole on avait gard\u00e9 \u00e0", "start": 328.02, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00eener \u00e7a arrive", "start": 330.12, "duration": 2.72}, {"text": "vent et j'\u00e9tais horrifi\u00e9e par ce que des", "start": 331.1, "duration": 4.77}, {"text": "enfants mangez pas tout et au moment de", "start": 332.84, "duration": 4.74}, {"text": "partir vers vous avez un message pour", "start": 335.87, "duration": 2.97}, {"text": "nous j'ai r\u00e9pondu", "start": 337.58, "duration": 3.69}, {"text": "videz vos assiettes arr\u00eater les graphies", "start": 338.84, "duration": 4.47}, {"text": "servez vous de t\u00eate pour faire des", "start": 341.27, "duration": 3.09}, {"text": "choses intelligentes", "start": 343.31, "duration": 2.46}, {"text": "qu'est ce que vous esp\u00e9rez de l'europe", "start": 344.36, "duration": 3.06}, {"text": "pour les prochaines ann\u00e9es et pour les", "start": 345.77, "duration": 2.55}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations futures", "start": 347.42, "duration": 3.87}, {"text": "oh moi j'ai un r\u00eave pour le rock \u00e7a", "start": 348.32, "duration": 5.4}, {"text": "serait con et d\u00e9fense commune justice", "start": 351.29, "duration": 4.8}, {"text": "commune tout un tas de choses comme \u00e7a", "start": 353.72, "duration": 4.26}, {"text": "les gens sont b\u00eates ils ont l'impression", "start": 356.09, "duration": 4.14}, {"text": "que parce qu'on fait l'europe", "start": 357.98, "duration": 7.71}, {"text": "nous allons perdre ce qui fait nous les", "start": 360.23, "duration": 7.5}, {"text": "fran\u00e7ais c'est pas vrai on reste", "start": 365.69, "duration": 4.38}, {"text": "toujours ce qu'on est dans notre propre", "start": 367.73, "duration": 3.45}, {"text": "pays la france", "start": 370.07, "duration": 3.51}, {"text": "vous pouvez pas confondre l'alsacien est", "start": 371.18, "duration": 3.15}, {"text": "un basque", "start": 373.58, "duration": 4.35}, {"text": "bon on garde ses caract\u00e8res ces", "start": 374.33, "duration": 4.94}, {"text": "caract\u00e9ristiques", "start": 377.93, "duration": 4.85}, {"text": "donc \u00e7a va parce qu'on fera l'europe", "start": 379.27, "duration": 5.71}, {"text": "qu'on serait diff\u00e9rent on aimerait vous", "start": 382.78, "duration": 3.79}, {"text": "demandez est-ce que vous avez un message", "start": 384.98, "duration": 4.17}, {"text": "pour la jeunesse de toute fa\u00e7on mon", "start": 386.57, "duration": 5.99}, {"text": "message \u00e0 qui que ce soit c'est d'aimer", "start": 389.15, "duration": 4.89}, {"text": "aimait les gens", "start": 392.56, "duration": 5.56}, {"text": "aimer ce qu'on fait on est mais si on", "start": 394.04, "duration": 7.05}, {"text": "n'aime pas on ne peut rien faire c'est", "start": 398.12, "duration": 6.99}, {"text": "tout tout si simple que \u00e7a j'en les gens", "start": 401.09, "duration": 5.67}, {"text": "ne s'aiment pas eux m\u00eames ils n'aiment", "start": 405.11, "duration": 5.04}, {"text": "pas le prochain de jeu faut aimer les", "start": 406.76, "duration": 5.46}, {"text": "gens ne savent pas assez aim\u00e9e", "start": 410.15, "duration": 8.4}, {"text": "ils ne savent pas assez appr\u00e9ci\u00e9 \u00e7a", "start": 412.22, "duration": 8.07}, {"text": "aussi il faut appr\u00e9cier ce set aussi", "start": 418.55, "duration": 3.99}, {"text": "c'est une chose que je que je dis aux", "start": 420.29, "duration": 8.18}, {"text": "enfants on vous instruis o\u00f9 vous nourrit", "start": 422.54, "duration": 11.81}, {"text": "on vous soigne c'est pas normal c'est", "start": 428.47, "duration": 8.29}, {"text": "extraordinaire il faut aux enfants je", "start": 434.35, "duration": 7.05}, {"text": "leur dis premi\u00e8re carte du monde et", "start": 436.76, "duration": 7.85}, {"text": "regarder dans combien pays", "start": 441.4, "duration": 7.78}, {"text": "on mange on est instruit on est soign\u00e9", "start": 444.61, "duration": 7.05}, {"text": "l\u00e0-bas beaucoup", "start": 449.18, "duration": 6.14}, {"text": "la chance c'est pas normal tout ce qui", "start": 451.66, "duration": 6.51}, {"text": "vous arrive n'est pas normal vous manger", "start": 455.32, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e0 votre faim", "start": 458.17, "duration": 5.82}, {"text": "c'est pas normal la normalit\u00e9 les pays", "start": 458.74, "duration": 8.7}, {"text": "o\u00f9 on cr\u00e8ve de faim vous avez de la", "start": 463.99, "duration": 7.92}, {"text": "chance parce que quoi que l'on dise vos", "start": 467.44, "duration": 6.0}, {"text": "gouvernants sont pas tous des cr\u00e9tins", "start": 471.91, "duration": 5.48}, {"text": "ils se sont quand m\u00eame bien d\u00e9brouill\u00e9s", "start": 473.44, "duration": 9.15}, {"text": "mais du rhin faire comprendre", "start": 477.39, "duration": 7.6}, {"text": "pour conclure je vous ai un peu parl\u00e9 de", "start": 482.59, "duration": 4.5}, {"text": "la d\u00e9marche qu'on a en marche d'aller", "start": 484.99, "duration": 3.96}, {"text": "toquer \u00e0 la porte de nos concitoyens et", "start": 487.09, "duration": 3.33}, {"text": "leur demander ce qu'ils aiment ce qu'ils", "start": 488.95, "duration": 2.73}, {"text": "n'aiment pas en europe ce qu'ils veulent", "start": 490.42, "duration": 2.76}, {"text": "pour le projet europ\u00e9en qu'est ce que", "start": 491.68, "duration": 2.61}, {"text": "vous pensez de cette d\u00e9marche", "start": 493.18, "duration": 2.82}, {"text": "elle est importante elle est", "start": 494.29, "duration": 5.58}, {"text": "int\u00e9ressante et j'esp\u00e8re bien qu'il y", "start": 496.0, "duration": 4.91}, {"text": "aura du r\u00e9pondant", "start": 499.87, "duration": 4.77}, {"text": "je suis tout \u00e0 fait contente histoire", "start": 500.91, "duration": 8.14}, {"text": "erasmus c'est un tr\u00e8s bon d\u00e9but \u00e7a moi", "start": 504.64, "duration": 5.88}, {"text": "j'ai toujours re\u00e7u des jeunes \u00e9trangers", "start": 509.05, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e0 la maison j'ai toujours voulu que mes", "start": 510.52, "duration": 3.78}, {"text": "enfants fr\u00e9quentent et j'ai toujours", "start": 512.169, "duration": 5.341}, {"text": "voulu qu'ils se sentent chez eux dans un", "start": 514.3, "duration": 6.15}, {"text": "autre pays quel qu'il soit comme moi je", "start": 517.51, "duration": 5.82}, {"text": "ne me sens jamais mal dans un autre pays", "start": 520.45, "duration": 5.19}, {"text": "l'europe c'est un tout nous sommes tous", "start": 523.33, "duration": 5.88}, {"text": "cousins nous nous ressemblons tous dans", "start": 525.64, "duration": 5.37}, {"text": "leur \u00e9ducation la m\u00eame fa\u00e7on de voir les", "start": 529.21, "duration": 3.45}, {"text": "choses qui a forc\u00e9ment les petites", "start": 531.01, "duration": 4.32}, {"text": "diff\u00e9rences c'est normal il ya dans une", "start": 532.66, "duration": 5.79}, {"text": "famille vivent vous vise mois vive", "start": 535.33, "duration": 4.39}, {"text": "l'europe", "start": 538.45, "duration": 5.52}, {"text": "[Rires]", "start": 539.72, "duration": 4.25}]}