{"label": "droite", "transcript": [{"text": "hier le 26 f\u00e9vrier l'ambassadeur", "start": 0.16, "duration": 4.599}, {"text": "d'Azerba\u00efdjan aupr\u00e8s de l'Union", "start": 2.56, "duration": 6.44}, {"text": "europ\u00e9enne vakif Sadikov a \u00e9crit depuis", "start": 4.759, "duration": 6.641}, {"text": "1992 l'Arm\u00e9nie est gouvern\u00e9e par des", "start": 9.0, "duration": 4.96}, {"text": "fascistes assoff\u00e9s de sang ils resteront", "start": 11.4, "duration": 5.32}, {"text": "fascistes jusqu'\u00e0 finir \u00e0 hierablour", "start": 13.96, "duration": 5.0}, {"text": "hierablour c'est le cimeti\u00e8re militaire", "start": 16.72, "duration": 4.92}, {"text": "arm\u00e9nien auquel la violence az\u00e9rie a", "start": 18.96, "duration": 4.88}, {"text": "condamn\u00e9 des milliers de jeunes de 20", "start": 21.64, "duration": 5.08}, {"text": "ans dans les derni\u00e8res ann\u00e9es il ne", "start": 23.84, "duration": 4.92}, {"text": "demandait rien d'autre que de vivre en", "start": 26.72, "duration": 4.36}, {"text": "paix sur la terre de leur peuple", "start": 28.76, "duration": 4.28}, {"text": "aujourd'hui l'Azerba\u00efjan menace apr\u00e8s le", "start": 31.08, "duration": 3.84}, {"text": "hautkarabach le territoire de la", "start": 33.04, "duration": 4.839}, {"text": "R\u00e9publique d'Arm\u00e9nie hier \u00e0blour nous", "start": 34.92, "duration": 5.159}, {"text": "regarde aussi si Aliev se sent tout", "start": 37.879, "duration": 4.52}, {"text": "permis c'est qu'apr\u00e8s avoir assi\u00e9g\u00e9 une", "start": 40.079, "duration": 4.761}, {"text": "population civile apr\u00e8s un d\u00e9placement", "start": 42.399, "duration": 4.441}, {"text": "et un nettoyage ethnique apr\u00e8s", "start": 44.84, "duration": 4.039}, {"text": "l'agression les bombes \u00e0 sousmunition la", "start": 46.84, "duration": 3.68}, {"text": "Commission europ\u00e9enne l'a d\u00e9clar\u00e9 un", "start": 48.879, "duration": 3.561}, {"text": "partenaire fiable et lui a achet\u00e9 plus", "start": 50.52, "duration": 4.92}, {"text": "de gaz pourquoi ne se sentirait-il pas", "start": 52.44, "duration": 5.56}, {"text": "tout permis chers coll\u00e8gues il est temps", "start": 55.44, "duration": 4.84}, {"text": "d'agir enfin et de comprendre que", "start": 58.0, "duration": 4.76}, {"text": "l'Europe n'a plus le droit au silence il", "start": 60.28, "duration": 4.64}, {"text": "est temps de dire \u00e0 Monsieur Sadikov que", "start": 62.76, "duration": 4.24}, {"text": "l'Europe n'est pas \u00e0 Bacou qu'elle est", "start": 64.92, "duration": 3.92}, {"text": "du c\u00f4t\u00e9 de la d\u00e9mocratie et de la", "start": 67.0, "duration": 4.2}, {"text": "libert\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de la civilisation que", "start": 68.84, "duration": 4.04}, {"text": "nous partageons avec l'Arm\u00e9nie qu'elle", "start": 71.2, "duration": 4.04}, {"text": "est dans ce lieu o\u00f9 je suis all\u00e9 et dont", "start": 72.88, "duration": 4.44}, {"text": "je ne suis pas revenu le m\u00eame l'Europe", "start": 75.24, "duration": 4.48}, {"text": "est", "start": 77.32, "duration": 2.4}, {"text": "\u00e0blour", "start": 81.799, "duration": 3.0}]}