{"label": "droite", "transcript": [{"text": "cette nuit les chefs d'\u00e9tat et de", "start": 0.0, "duration": 2.34}, {"text": "gouvernement europ\u00e9ens ont conclu un", "start": 1.05, "duration": 3.39}, {"text": "accord historique historique", "start": 2.34, "duration": 3.57}, {"text": "\u00e9conomiquement parce qu'avec 750", "start": 4.44, "duration": 3.57}, {"text": "milliards d'euros nous pourrons financer", "start": 5.91, "duration": 4.17}, {"text": "la relance \u00e9conomique en europe", "start": 8.01, "duration": 4.56}, {"text": "une relance plus verte avec des", "start": 10.08, "duration": 4.08}, {"text": "investissements concrets dans la", "start": 12.57, "duration": 3.09}, {"text": "transition \u00e9cologique la r\u00e9novation", "start": 14.16, "duration": 3.42}, {"text": "thermique des b\u00e2timents de nouvelles", "start": 15.66, "duration": 3.39}, {"text": "voies de chemin de fer mais aussi des", "start": 17.58, "duration": 2.82}, {"text": "industries d'avenir la voiture", "start": 19.05, "duration": 2.729}, {"text": "\u00e9lectrique et bien d'autres projets", "start": 20.4, "duration": 3.57}, {"text": "encore historique aussi politiquement", "start": 21.779, "duration": 3.961}, {"text": "parce que en faisant le choix", "start": 23.97, "duration": 4.44}, {"text": "d'emprunter ensemble les dirigeants", "start": 25.74, "duration": 4.59}, {"text": "europ\u00e9ens font de la solidarit\u00e9", "start": 28.41, "duration": 5.34}, {"text": "le coeur du projet europ\u00e9en ils font le", "start": 30.33, "duration": 5.88}, {"text": "choix de scell\u00e9 leur destin commun pour", "start": 33.75, "duration": 4.079}, {"text": "les d\u00e9cennies \u00e0 venir c'est un message", "start": 36.21, "duration": 3.9}, {"text": "tr\u00e8s fort que nous envoyons au reste du", "start": 37.829, "duration": 3.75}, {"text": "monde historique enfin parce que pendant", "start": 40.11, "duration": 2.969}, {"text": "tout le week-end le couple", "start": 41.579, "duration": 2.941}, {"text": "franco-allemand a montr\u00e9 toute sa", "start": 43.079, "duration": 3.0}, {"text": "solidit\u00e9 et son unit\u00e9", "start": 44.52, "duration": 3.51}, {"text": "cette solidit\u00e9 nous la devons au pr\u00e9sent", "start": 46.079, "duration": 3.691}, {"text": "la r\u00e9publique emmanuel macron qui", "start": 48.03, "duration": 3.63}, {"text": "inlassablement depuis trois ans et le", "start": 49.77, "duration": 3.359}, {"text": "discours de la sorbonne \u00e0 porter cet", "start": 51.66, "duration": 3.419}, {"text": "engagement europ\u00e9en pour une europe plus", "start": 53.129, "duration": 6.5}, {"text": "unie plus solidaire et plus souveraine", "start": 55.079, "duration": 4.55}]}