{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "Madame la Pr\u00e9sidente et Monsieur le Ministre", "start": 0.0, "duration": 4.3}, {"text": "Je voulais vous interpeler sur la situation de la Palestine", "start": 4.4, "duration": 2.56}, {"text": "qui est extr\u00eamement alarmante", "start": 7.1, "duration": 2.0}, {"text": "parce que la bande de Gaza est aujourd'hui", "start": 9.34, "duration": 2.36}, {"text": "au bord de la crise humanitaire", "start": 11.7, "duration": 1.54}, {"text": "L'unit\u00e9 g\u00e9ographique de la Cisjordanie", "start": 13.24, "duration": 1.78}, {"text": "est plus que jamais menac\u00e9e", "start": 15.32, "duration": 2.0}, {"text": "par la pr\u00e9sence de 700.000 colons", "start": 17.46, "duration": 2.0}, {"text": "dans ces territoires occup\u00e9s.", "start": 19.46, "duration": 1.12}, {"text": "Il n'y a jamais eu autant de prisonniers politiques en Palestine", "start": 20.74, "duration": 3.72}, {"text": "dont de nombreux enfants.", "start": 24.46, "duration": 1.78}, {"text": "Permettez-moi de citer Salah Hamouri et Ahed Tamimi.", "start": 26.44, "duration": 3.02}, {"text": "Le gouvernement d'extr\u00eame droite", "start": 29.48, "duration": 2.0}, {"text": "au pouvoir en Isra\u00ebl", "start": 31.48, "duration": 1.0}, {"text": "bloque toute tentative de paix.", "start": 32.48, "duration": 1.9}, {"text": "Enterrant m\u00e9thodiquement la possibilit\u00e9", "start": 34.38, "duration": 2.0}, {"text": "d'une solution \u00e0 deux Etats.", "start": 36.38, "duration": 1.88}, {"text": "La Knesset a ainsi adopt\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 2017", "start": 38.42, "duration": 3.32}, {"text": "une loi qui \u00e9tend la souverainet\u00e9 d'Isra\u00ebl", "start": 41.86, "duration": 2.0}, {"text": "\u00e0 toute la Palestine.", "start": 43.86, "duration": 1.18}, {"text": "Monsieur Netanyahou qui pr\u00e9pare d\u00e9sormais un nouveau texte", "start": 45.26, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9tendant la souverainet\u00e9 d'Isra\u00ebl", "start": 48.5, "duration": 1.6}, {"text": "aux cinq blocs de colonies", "start": 50.18, "duration": 2.0}, {"text": "situ\u00e9es \u00e0 l'Est de J\u00e9rusalem", "start": 52.18, "duration": 1.08}, {"text": "est d\u00e9sormais soutenu par le Pr\u00e9sident Trump", "start": 53.46, "duration": 2.12}, {"text": "qui a reconnu J\u00e9rusalem comme capitale.", "start": 55.84, "duration": 3.64}, {"text": "L'objectif est simple :", "start": 59.48, "duration": 1.16}, {"text": "pr\u00e9parer l'annexion de la Palestine,", "start": 60.82, "duration": 2.82}, {"text": "et enterrer toute solution \u00e0 deux Etats", "start": 63.74, "duration": 2.18}, {"text": "au profit d'un Etat d'Apartheid.", "start": 66.24, "duration": 2.08}, {"text": "Seul le peuple palestinien", "start": 68.32, "duration": 2.0}, {"text": "continue de respecter les r\u00e8gles de droit international", "start": 70.5, "duration": 2.3}, {"text": "renouvelant son attachement \u00e0 une solution \u00e0 deux Etats,", "start": 72.96, "duration": 3.06}, {"text": "et aux r\u00e9solutions de l'ONU.", "start": 76.02, "duration": 1.58}, {"text": "Mahmoud Abbas l'a rappel\u00e9,", "start": 77.6, "duration": 1.74}, {"text": "devant le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 mardi,", "start": 79.44, "duration": 2.0}, {"text": "en demandant une conf\u00e9rence de paix", "start": 81.64, "duration": 2.16}, {"text": "internationale et multilat\u00e9rale.", "start": 84.0, "duration": 2.38}, {"text": "137 pays reconnaissent l'existence de l'Etat palestinien.", "start": 86.58, "duration": 3.64}, {"text": "La France ne peut plus attendre,", "start": 90.42, "duration": 2.0}, {"text": "reconna\u00eetre l'Etat palestinien n'est pas une prise de position", "start": 92.64, "duration": 2.84}, {"text": "pour l'un ou l'autre peuple.", "start": 95.66, "duration": 1.64}, {"text": "C'est la simple application du droit, de la justice, de l'humanit\u00e9.", "start": 97.52, "duration": 3.5}, {"text": "Et c'est la seule fa\u00e7on de garantir la paix et la stabilit\u00e9", "start": 101.16, "duration": 3.88}, {"text": "d'une r\u00e9gion qui est aujourd'hui fortement menac\u00e9e.", "start": 105.22, "duration": 2.98}, {"text": "Alors, Monsieur le Ministre, au nom du gouvernement,", "start": 108.44, "duration": 2.74}, {"text": "je vous pose franchement la question,", "start": 111.2, "duration": 2.26}, {"text": "et j'avoue que nous sommes un peu lass\u00e9s de la poser,", "start": 113.62, "duration": 2.34}, {"text": "quand allez-vous enfin reconna\u00eetre l'Etat de Palestine ?", "start": 116.2, "duration": 4.44}]}