{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "je remercie le rapporteur pour son", "start": 0.0, "duration": 8.82}, {"text": "expos\u00e9 pour que les coll\u00e8gues soient", "start": 2.61, "duration": 9.859}, {"text": "pleinement inform\u00e9s et votants", "start": 8.82, "duration": 5.939}, {"text": "tranquillement conscience moi je pense", "start": 12.469, "duration": 3.82}, {"text": "que j'ai vot\u00e9 votre rapport coll\u00e8gues", "start": 14.759, "duration": 3.811}, {"text": "pour la raison vous avez \u00e9voqu\u00e9 \u00e0 la fin", "start": 16.289, "duration": 5.371}, {"text": "d'un geste \u00e0 faire mais je n'oublie pas", "start": 18.57, "duration": 4.16}, {"text": "d'o\u00f9 on part", "start": 21.66, "duration": 5.67}, {"text": "la bosnie est le r\u00e9sultat de la m\u00e9thode", "start": 22.73, "duration": 6.549}, {"text": "effroyable de d\u00e9membrement de l'ex", "start": 27.33, "duration": 2.66}, {"text": "yougoslavie", "start": 29.279, "duration": 3.39}, {"text": "le point de d\u00e9part est dans le fait que", "start": 29.99, "duration": 4.839}, {"text": "le gouvernement allemand a refus\u00e9", "start": 32.669, "duration": 3.751}, {"text": "d'entendre ce que demandait le", "start": 34.829, "duration": 3.841}, {"text": "gouvernement fran\u00e7ais \u00e0 savoir qu'avant", "start": 36.42, "duration": 4.35}, {"text": "qu'on reconnaisse les ind\u00e9pendances de", "start": 38.67, "duration": 4.74}, {"text": "la croatie de la slov\u00e9nie et de la", "start": 40.77, "duration": 3.059}, {"text": "zambie", "start": 43.41, "duration": 2.579}, {"text": "chacun des gouvernements reconnaissent", "start": 43.829, "duration": 3.691}, {"text": "d'abord le statut de sa minorit\u00e9", "start": 45.989, "duration": 3.451}, {"text": "c'\u00e9tait la demande fran\u00e7aise les", "start": 47.52, "duration": 3.42}, {"text": "allemands sont pass\u00e9s outre et ont", "start": 49.44, "duration": 4.259}, {"text": "reconnu en 48 heures des entit\u00e9s dont", "start": 50.94, "duration": 4.11}, {"text": "les fronti\u00e8res n'\u00e9taient pas d\u00e9finies et", "start": 53.699, "duration": 4.77}, {"text": "les minorit\u00e9s non reconnus dans leurs", "start": 55.05, "duration": 3.72}, {"text": "droits", "start": 58.469, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e7a ce sont les faits pour terminer apr\u00e8s", "start": 58.77, "duration": 6.209}, {"text": "la d\u00e9flagration g\u00e9n\u00e9rale la bosnie", "start": 61.829, "duration": 5.371}, {"text": "herz\u00e9govine et la bosnie \u00e9tait le pays", "start": 64.979, "duration": 3.901}, {"text": "le plus multiculturel et", "start": 67.2, "duration": 3.93}, {"text": "multiconfessionnel de toute l'ex", "start": 68.88, "duration": 4.05}, {"text": "yougoslavie et nous pensions nous", "start": 71.13, "duration": 3.239}, {"text": "d\u00e9fendions ce qui \u00e0 l'\u00e9poque son", "start": 72.93, "duration": 3.509}, {"text": "occupait cette id\u00e9e qu'il fallait leur", "start": 74.369, "duration": 3.051}, {"text": "donner leur chance", "start": 76.439, "duration": 3.451}, {"text": "les conditions effroyables de la guerre", "start": 77.42, "duration": 5.53}, {"text": "civile en bosnie aliment\u00e9 et financ\u00e9 par", "start": 79.89, "duration": 4.89}, {"text": "toutes sortes de gens tout autour ont", "start": 82.95, "duration": 3.419}, {"text": "abouti \u00e0 ce r\u00e9sultat qui a trois", "start": 84.78, "duration": 4.62}, {"text": "collectivit\u00e9s que chacune constitue une", "start": 86.369, "duration": 5.161}, {"text": "r\u00e9publique sur une base ethnique et", "start": 89.4, "duration": 3.95}, {"text": "qu'elles sont f\u00e9d\u00e9r\u00e9s dans la bosnie", "start": 91.53, "duration": 4.019}, {"text": "d'aujourd'hui", "start": 93.35, "duration": 4.629}, {"text": "l'absence de l'europe et son et des pays", "start": 95.549, "duration": 4.831}, {"text": "europ\u00e9ens leur tellement visible", "start": 97.979, "duration": 4.53}, {"text": "implication dans le chaos qui r\u00e9gnait a", "start": 100.38, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tel que ce sont les am\u00e9ricains qui", "start": 102.509, "duration": 4.29}, {"text": "apr\u00e8s \u00eatre intervenue militairement sur", "start": 104.579, "duration": 4.231}, {"text": "la serbie dans le cadre de l'otan ont", "start": 106.799, "duration": 3.871}, {"text": "parrain\u00e9 ce qu'on appelle les accords de", "start": 108.81, "duration": 3.9}, {"text": "dayton les accords de dayton c'est", "start": 110.67, "duration": 4.14}, {"text": "typiquement une invention am\u00e9ricaine", "start": 112.71, "duration": 3.78}, {"text": "c'est \u00e0 dire une f\u00e9d\u00e9ration d'ethnies", "start": 114.81, "duration": 4.199}, {"text": "qui constitue un \u00e9tat voil\u00e0 nous les", "start": 116.49, "duration": 4.019}, {"text": "fran\u00e7ais on n'a jamais vu comme \u00e7a les", "start": 119.009, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9tats nations c'est pas notre fa\u00e7on de", "start": 120.509, "duration": 3.841}, {"text": "voir le monde et nous croyons pas que ce", "start": 122.49, "duration": 3.72}, {"text": "soit une solution que de fabriquer un", "start": 124.35, "duration": 4.139}, {"text": "\u00e9tat en f\u00e9d\u00e9rant des ethnies parce que", "start": 126.21, "duration": 3.419}, {"text": "les ethnies reste et les \u00e9tats", "start": 128.489, "duration": 3.091}, {"text": "disparaissent et c'est ce qui se passe", "start": 129.629, "duration": 3.601}, {"text": "la bureaucratie de l'ancien parti unique", "start": 131.58, "duration": 3.66}, {"text": "s'est transform\u00e9 en art \u00e0 massy de", "start": 133.23, "duration": 4.71}, {"text": "nationaliste violent pour chacune des", "start": 135.24, "duration": 3.48}, {"text": "collectivit\u00e9s", "start": 137.94, "duration": 2.79}, {"text": "ils ont troqu\u00e9 leurs treillis contre des", "start": 138.72, "duration": 3.6}, {"text": "costumes et les voil\u00e0 maintenant", "start": 140.73, "duration": 3.18}, {"text": "install\u00e9 au poste de commande dans un", "start": 142.32, "duration": 3.78}, {"text": "pays o\u00f9 l'ancien deutschemark continue \u00e0", "start": 143.91, "duration": 4.08}, {"text": "circuler et o\u00f9 l'on traite les gens qui", "start": 146.1, "duration": 3.99}, {"text": "travaillent avec une f\u00e9rocit\u00e9 qui n'a", "start": 147.99, "duration": 3.63}, {"text": "pas d'\u00e9gal dans toute la r\u00e9gion c'est au", "start": 150.09, "duration": 3.69}, {"text": "point qu'en 2014 il ya eu un \u00e9norme", "start": 151.62, "duration": 4.47}, {"text": "mouvement social populaire dans cet", "start": 153.78, "duration": 4.56}, {"text": "endroit o\u00f9 l'on a cru qu enfin le peuple", "start": 156.09, "duration": 3.99}, {"text": "les pauvres gens pas ceux qui essayent", "start": 158.34, "duration": 2.82}, {"text": "de vivre de leur travail", "start": 160.08, "duration": 3.15}, {"text": "allez pouvoir proposer une alternative", "start": 161.16, "duration": 4.32}, {"text": "il n'en a rien \u00e9t\u00e9 et nous sommes", "start": 163.23, "duration": 3.9}, {"text": "toujours enferm\u00e9s dans la m\u00eame situation", "start": 165.48, "duration": 3.09}, {"text": "\u00e9pouvantable", "start": 167.13, "duration": 3.66}, {"text": "alors bon je pr\u00e9tends pas que notre", "start": 168.57, "duration": 5.49}, {"text": "commission est encore faire sur le sujet", "start": 170.79, "duration": 5.7}, {"text": "vous nous proposez en accord comme un", "start": 174.06, "duration": 4.98}, {"text": "message qui est adress\u00e9 \u00e0 la jeunesse de", "start": 176.49, "duration": 4.77}, {"text": "ce pays pour cr\u00e9er \u00e9ventuellement ces", "start": 179.04, "duration": 5.01}, {"text": "conditions soient facilit\u00e9es pour venir", "start": 181.26, "duration": 3.18}, {"text": "en france", "start": 184.05, "duration": 2.31}, {"text": "nous autres fran\u00e7ais \u00e0 mon avis nous", "start": 184.44, "duration": 3.51}, {"text": "avons int\u00e9r\u00eat \u00e0 avoir le plus de monde", "start": 186.36, "duration": 3.36}, {"text": "qui vient \u00e9tudier des autres pays chez", "start": 187.95, "duration": 3.36}, {"text": "nous parce que c'est le meilleur moyen", "start": 189.72, "duration": 3.72}, {"text": "que nous avons de d\u00e9velopper notre", "start": 191.31, "duration": 3.84}, {"text": "influence ici dans ce qu'on peut appeler", "start": 193.44, "duration": 4.35}, {"text": "une zone d'influenc\u00e9 allemande parce que", "start": 195.15, "duration": 4.14}, {"text": "c'est le cas et si les gens font le", "start": 197.79, "duration": 3.9}, {"text": "trajet de la bosnie \u00e0 la slov\u00e9nie alli\u00e9s", "start": 199.29, "duration": 5.22}, {"text": "des allemands de la del\u00e0 de la slov\u00e9nie", "start": 201.69, "duration": 4.29}, {"text": "\u00e0 l'allemagne c'est parce qu'ils y", "start": 204.51, "duration": 3.449}, {"text": "aillent anciens circuits qui existent je", "start": 205.98, "duration": 2.94}, {"text": "n'en fais pas leurs proches", "start": 207.959, "duration": 3.631}, {"text": "ce sont des circuits tu existes et donc", "start": 208.92, "duration": 4.38}, {"text": "que \u00e7a passe par l\u00e0 que les pauvres gens", "start": 211.59, "duration": 4.83}, {"text": "essayent d'avoir un destin bon pour nous", "start": 213.3, "duration": 4.8}, {"text": "t\u00e2cherons de faire pour le mieux si", "start": 216.42, "duration": 3.18}, {"text": "c'est comme vous dites rapporteur je", "start": 218.1, "duration": 3.81}, {"text": "veux bien vous croire et je veux trait", "start": 219.6, "duration": 4.71}, {"text": "sur cette partie ii du rapport", "start": 221.91, "duration": 5.01}, {"text": "mais ne perdons jamais de vue les", "start": 224.31, "duration": 4.38}, {"text": "tendances longue et lourde de l'histoire", "start": 226.92, "duration": 4.44}, {"text": "parce que sinon nous sommes me", "start": 228.69, "duration": 5.79}, {"text": "semble-t-il condamn\u00e9 \u00e0 l'ang\u00e9lisme", "start": 231.36, "duration": 4.47}, {"text": "naturellement je ne dis pas que ce que", "start": 234.48, "duration": 3.14}, {"text": "j'en dis moi", "start": 235.83, "duration": 4.579}, {"text": "vous condamnez un regard noir sur", "start": 237.62, "duration": 5.61}, {"text": "l'histoire mais r\u00e9aliste dans cette zone", "start": 240.409, "duration": 4.89}, {"text": "l\u00e0 il n'ya pas d'innocents si \u00e7a se", "start": 243.23, "duration": 3.509}, {"text": "passe en bosnie vous l'avez dit", "start": 245.299, "duration": 3.121}, {"text": "vous-m\u00eame rapporteur c'est d'abord parce", "start": 246.739, "duration": 3.451}, {"text": "que c'est beaucoup de montagne et que en", "start": 248.42, "duration": 3.33}, {"text": "quelque sorte les trois empires les", "start": 250.19, "duration": 3.45}, {"text": "quatre empire se sont arr\u00eat\u00e9es \u00e0 cet", "start": 251.75, "duration": 4.17}, {"text": "endroit l\u00e0 avec leurs quatre religions", "start": 253.64, "duration": 6.599}, {"text": "la chr\u00e9tienne le sou de ses formes et le", "start": 255.92, "duration": 6.69}, {"text": "et l'islam puisque c'est de ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0", "start": 260.239, "duration": 4.381}, {"text": "que sont arriv\u00e9s les ottomans dans cette", "start": 262.61, "duration": 4.559}, {"text": "zone l\u00e0 voil\u00e0 je crois utile de dire", "start": 264.62, "duration": 4.109}, {"text": "tout \u00e7a pour qu'on se rappelle de quoi", "start": 267.169, "duration": 3.451}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment par les cas est la dose de", "start": 268.729, "duration": 4.111}, {"text": "violence que contient cette r\u00e9gion m\u00eame", "start": 270.62, "duration": 4.769}, {"text": "si les gens sont peu nombreux merci", "start": 272.84, "duration": 4.139}, {"text": "merci beaucoup monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 275.389, "duration": 2.511}, {"text": "monsieur le rapporteur", "start": 276.979, "duration": 4.831}, {"text": "oui je savais que la question allait", "start": 277.9, "duration": 5.2}, {"text": "arriver donc j'ai un peu \u00e9court\u00e9e mon", "start": 281.81, "duration": 2.85}, {"text": "rapport je suis tout \u00e0 fait d'accord", "start": 283.1, "duration": 3.84}, {"text": "avec vous que je les dis je le qualifie", "start": 284.66, "duration": 3.629}, {"text": "comme \u00e7a les accords de dayton ne sont", "start": 286.94, "duration": 3.539}, {"text": "pas un accord de paix c'est un accord de", "start": 288.289, "duration": 4.651}, {"text": "guerre je suis il faut appeler un chat", "start": 290.479, "duration": 3.931}, {"text": "un chat les accords de dayton sans", "start": 292.94, "duration": 7.259}, {"text": "accord de guerre votre votre histoire un", "start": 294.41, "duration": 8.129}, {"text": "peu rapide du d\u00e9membrement de l'ex", "start": 300.199, "duration": 3.681}, {"text": "yougoslavie", "start": 302.539, "duration": 3.301}, {"text": "jeudi rapide parce que vous l'avez", "start": 303.88, "duration": 4.539}, {"text": "synth\u00e9tiser voil\u00e0 je crois que ce qui", "start": 305.84, "duration": 7.949}, {"text": "s'est pass\u00e9 en bosnie herz\u00e9govine \u00e9tait", "start": 308.419, "duration": 7.741}, {"text": "ne compte pas tout m\u00e9langer sur", "start": 313.789, "duration": 4.111}, {"text": "l'\u00e9clatement de la yougoslavie avec ce", "start": 316.16, "duration": 3.3}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 en bosnie herz\u00e9govine je", "start": 317.9, "duration": 2.699}, {"text": "crois qu'il faut \u00eatre tr\u00e8s prudent", "start": 319.46, "duration": 2.73}, {"text": "je crois que l'\u00e9clatement de la", "start": 320.599, "duration": 6.331}, {"text": "yougoslavie sais pas si je suis prudent", "start": 322.19, "duration": 7.199}, {"text": "mais enfin l'origine est quand m\u00eame dans", "start": 326.93, "duration": 5.07}, {"text": "dans un refus constitutionnel de la", "start": 329.389, "duration": 4.951}, {"text": "succession de va de milosevic successeur", "start": 332.0, "duration": 6.57}, {"text": "de sit\u00f4t de reconna\u00eetre qu' on \u00e9tait", "start": 334.34, "duration": 6.75}, {"text": "dans une f\u00e9d\u00e9ration et les autres pays", "start": 338.57, "duration": 3.84}, {"text": "disent ben si tu veut pas reconna\u00eetre", "start": 341.09, "duration": 2.67}, {"text": "qu'on une f\u00e9d\u00e9ration j'ai pas pourquoi", "start": 342.41, "duration": 2.61}, {"text": "on reste dans une f\u00e9d\u00e9ration donc c'est", "start": 343.76, "duration": 3.9}, {"text": "cessa l'origine des origines faut quand", "start": 345.02, "duration": 4.44}, {"text": "m\u00eame rappeler que c'est \u00e0 partir de ce", "start": 347.66, "duration": 4.35}, {"text": "moment l\u00e0 que on a entendu des bruits de", "start": 349.46, "duration": 4.44}, {"text": "bottes ce qui se passe en bosnie est un", "start": 352.01, "duration": 3.24}, {"text": "peu diff\u00e9rent puisqu'il ya quand m\u00eame eu", "start": 353.9, "duration": 3.87}, {"text": "et \u00e7a je vous le rappelle \u00e0 tous et", "start": 355.25, "duration": 4.11}, {"text": "c'est encore visibles aujourd'hui quand", "start": 357.77, "duration": 3.3}, {"text": "vous circulez dans cette r\u00e9gion il y a", "start": 359.36, "duration": 3.91}, {"text": "quand m\u00eame eu en bosnie-herz\u00e9govine", "start": 361.07, "duration": 3.58}, {"text": "il y \u00e0 des enjeux qui sont diff\u00e9rents", "start": 363.27, "duration": 2.49}, {"text": "qui sont des enjeux de nettoyage", "start": 364.65, "duration": 2.43}, {"text": "ethnique il faut dire il faut appeler", "start": 365.76, "duration": 3.77}, {"text": "aussi un chat un chat c'est \u00e0 dire que", "start": 367.08, "duration": 5.73}, {"text": "et bien une de mes \u00e9lectrices comme \u00e7a", "start": 369.53, "duration": 4.78}, {"text": "je peux dire son nom pour mais une de", "start": 372.81, "duration": 3.44}, {"text": "mes lectrices qui est une binationale", "start": 374.31, "duration": 4.07}, {"text": "mari\u00e9 un pharmacien fran\u00e7ais", "start": 376.25, "duration": 5.11}, {"text": "une lectrice elle a quitt\u00e9 son pays", "start": 378.38, "duration": 4.51}, {"text": "elle habite \u00e0 sarajevo parce qu'on l'a", "start": 381.36, "duration": 4.23}, {"text": "chass\u00e9e de son village voil\u00e0 donc voil\u00e0", "start": 382.89, "duration": 4.2}, {"text": "parce qu'elle \u00e9tait bosniaque et qu'elle", "start": 385.59, "duration": 3.81}, {"text": "habitait dans la zone que qui est soi", "start": 387.09, "duration": 3.36}, {"text": "disant maintenant la r\u00e9publique a", "start": 389.4, "duration": 3.21}, {"text": "surtout l\u00e0 donc il y a eu un nettoyage", "start": 390.45, "duration": 4.71}, {"text": "ethnique donc ce qui se passe c'est", "start": 392.61, "duration": 4.31}, {"text": "cette violence qui se passe aujourd'hui", "start": 395.16, "duration": 4.71}, {"text": "est une violence qui qui chirac qui", "start": 396.92, "duration": 6.52}, {"text": "cherchent \u00e0 justifier cette partition", "start": 399.87, "duration": 4.89}, {"text": "qui cherchent \u00e0 justifier cette", "start": 403.44, "duration": 5.84}, {"text": "partition et qui est effectivement", "start": 404.76, "duration": 7.32}, {"text": "contraire \u00e0 ce que nous fran\u00e7ais nous", "start": 409.28, "duration": 6.19}, {"text": "appelons une nation mes chers coll\u00e8gues", "start": 412.08, "duration": 6.24}, {"text": "on tombe sur un sujet encore plus encore", "start": 415.47, "duration": 5.49}, {"text": "plus profond et que et dont on voudrait", "start": 418.32, "duration": 4.02}, {"text": "quand m\u00eame vous alerter parce que nous", "start": 420.96, "duration": 4.32}, {"text": "sommes tous fran\u00e7ais ici mais il n'y a", "start": 422.34, "duration": 4.26}, {"text": "qu'en france que la ci soit que la", "start": 425.28, "duration": 3.0}, {"text": "citoyennet\u00e9 la nationalit\u00e9 se sont", "start": 426.6, "duration": 6.12}, {"text": "confondus c'est une particularit\u00e9 du de", "start": 428.28, "duration": 7.02}, {"text": "la france c'est la r\u00e9volution tu aimes", "start": 432.72, "duration": 3.78}, {"text": "la libert\u00e9 tu es fran\u00e7ais je vous", "start": 435.3, "duration": 2.55}, {"text": "rappelle que les marseillais dont je", "start": 436.5, "duration": 3.03}, {"text": "suis n'\u00e9tait pas fran\u00e7ais c'est pour \u00e7a", "start": 437.85, "duration": 3.12}, {"text": "qu'on appelait \u00e7a la marseillaise et on", "start": 439.53, "duration": 3.36}, {"text": "a dit celui qui croit \u00e0 la libert\u00e9 il", "start": 440.97, "duration": 4.02}, {"text": "est fran\u00e7ais et donc mais un allemand \u00e7a", "start": 442.89, "duration": 4.53}, {"text": "le fait rire quand on lui dit que voil\u00e0", "start": 444.99, "duration": 5.43}, {"text": "allez les passeports lituanien on vous", "start": 447.42, "duration": 5.01}, {"text": "avez citoyennet\u00e9 et nationalit\u00e9 c'est", "start": 450.42, "duration": 4.92}, {"text": "diff\u00e9rent donc cette notion cette", "start": 452.43, "duration": 4.89}, {"text": "confusion entre nationalit\u00e9s citoyennet\u00e9", "start": 455.34, "duration": 3.15}, {"text": "que nous faisons en france pour des", "start": 457.32, "duration": 2.99}, {"text": "raisons qui sont notre propre richesse", "start": 458.49, "duration": 5.01}, {"text": "font que sur ce genre de on est un con", "start": 460.31, "duration": 4.69}, {"text": "pr\u00e9hension total de ce genre d'accord", "start": 463.5, "duration": 3.39}, {"text": "c'est que aujourd'hui je ne sais pas", "start": 465.0, "duration": 3.6}, {"text": "comment on peut construire un \u00e9tat", "start": 466.89, "duration": 4.44}, {"text": "bosnien sur les accords de dayton je ne", "start": 468.6, "duration": 4.17}, {"text": "comprends pas parce qu'il ya quatre ans", "start": 471.33, "duration": 3.18}, {"text": "vous avez dit roy il y en a quatre", "start": 472.77, "duration": 3.12}, {"text": "parce qu'en fait il y en a une", "start": 474.51, "duration": 3.49}, {"text": "interm\u00e9diaire puisque c'est", "start": 475.89, "duration": 5.5}, {"text": "exactement vous avez les bosniaques il \u00e0", "start": 478.0, "duration": 4.86}, {"text": "l'entit\u00e9 parce qu'il faut dire entit\u00e9", "start": 481.39, "duration": 2.79}, {"text": "faut pas dire communaut\u00e9 f\u00e9d\u00e9rant des", "start": 482.86, "duration": 3.66}, {"text": "t\u00eates bosniaque plus l'entit\u00e9 le croate", "start": 484.18, "duration": 7.65}, {"text": "fond la f\u00e9d\u00e9ration et la f\u00e9d\u00e9ration le", "start": 486.52, "duration": 7.59}, {"text": "traite avec traite avec la republika", "start": 491.83, "duration": 2.73}, {"text": "srpska", "start": 494.11, "duration": 2.43}, {"text": "donc c'est un peu compliqu\u00e9 hein c'est \u00e0", "start": 494.56, "duration": 3.57}, {"text": "dire qu'il ya aussi une une alliance \u00e0", "start": 496.54, "duration": 4.14}, {"text": "deux qui est aussi une entit\u00e9 donc voil\u00e0", "start": 498.13, "duration": 4.89}, {"text": "et qui ne se voit pas au niveau de la", "start": 500.68, "duration": 3.63}, {"text": "construction de l'\u00e9tat mais qui se voit", "start": 503.02, "duration": 2.7}, {"text": "au niveau de la construction des r\u00e9gions", "start": 504.31, "duration": 3.41}, {"text": "et des pouvoirs locaux", "start": 505.72, "duration": 5.1}, {"text": "c'est assez particulier et effectivement", "start": 507.72, "duration": 4.749}, {"text": "les accords de dayton ne sont pas d", "start": 510.82, "duration": 2.76}, {"text": "accord sur lesquels on peut construire", "start": 512.469, "duration": 3.421}, {"text": "la paix voil\u00e0 alors il ya un peu", "start": 513.58, "duration": 6.81}, {"text": "d'optimisme quand m\u00eame alors une chose", "start": 515.89, "duration": 6.0}, {"text": "que jusque que je reprends dans votre", "start": 520.39, "duration": 3.6}, {"text": "dans votre discours", "start": 521.89, "duration": 3.69}, {"text": "je crois que les accords de dayton quand", "start": 523.99, "duration": 3.21}, {"text": "m\u00eame il faut pas dire que c'\u00e9tait des", "start": 525.58, "duration": 3.72}, {"text": "accords entre ethnies", "start": 527.2, "duration": 4.26}, {"text": "c'\u00e9tait des accords entre combattants", "start": 529.3, "duration": 3.12}, {"text": "c'est \u00e0 dire c'\u00e9taient des accords entre", "start": 531.46, "duration": 2.55}, {"text": "groupes combattants ils se trouvent mais", "start": 532.42, "duration": 3.75}, {"text": "les accords de dayton reconnaissent des", "start": 534.01, "duration": 4.35}, {"text": "entit\u00e9s mais ils ont essay\u00e9 d'\u00e9viter le", "start": 536.17, "duration": 2.58}, {"text": "terme", "start": 538.36, "duration": 5.43}, {"text": "le terme de 2,2 d'ethnies et c'est \u00e7a", "start": 538.75, "duration": 6.81}, {"text": "qui est aujourd'hui c'est le petit coin", "start": 543.79, "duration": 4.95}, {"text": "dans la porte qui peut arriver \u00e0 faire", "start": 545.56, "duration": 5.19}, {"text": "exploser ce syst\u00e8me et \u00e0 le transformer", "start": 548.74, "duration": 3.599}, {"text": "c'est qu'il y a des gens qui aujourd'hui", "start": 550.75, "duration": 5.61}, {"text": "disent je suis bosnien est d'abord je", "start": 552.339, "duration": 5.041}, {"text": "suis ni l'un ni de l'ann\u00e9e 1", "start": 556.36, "duration": 2.67}, {"text": "ni l'un ni l'autre ni l'autre il ya eu", "start": 557.38, "duration": 3.3}, {"text": "deux cas il y en a un qui \u00e9tait rome", "start": 559.03, "duration": 3.36}, {"text": "bien qu'ils \u00e9taient juifs kelly non moi", "start": 560.68, "duration": 2.79}, {"text": "je suis beau senna mais je suis juif", "start": 562.39, "duration": 2.61}, {"text": "donc oui et je n'ai pas le droit de me", "start": 563.47, "duration": 3.51}, {"text": "pr\u00e9senter comme pr\u00e9sident de la", "start": 565.0, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9publique c'est injuste et il a gagn\u00e9 \u00e0", "start": 566.98, "duration": 3.359}, {"text": "la cour il a gagn\u00e9 la coupe", "start": 569.08, "duration": 1.83}, {"text": "internationale", "start": 570.339, "duration": 2.041}, {"text": "donc \u00e7a c'est un premier probl\u00e8me est le", "start": 570.91, "duration": 2.73}, {"text": "deuxi\u00e8me probl\u00e8me c'est qu'il y a des", "start": 572.38, "duration": 4.26}, {"text": "gens qui disent je suis", "start": 573.64, "duration": 5.76}, {"text": "de telles entit\u00e9s mais j'aimerais", "start": 576.64, "duration": 6.06}, {"text": "pouvoir voter parce que lui me pla\u00eet et", "start": 579.4, "duration": 6.39}, {"text": "qui pose ce probl\u00e8me est aujourd'hui les", "start": 582.7, "duration": 5.79}, {"text": "\u00e9lections les \u00e9lections telles qu'elles", "start": 585.79, "duration": 3.78}, {"text": "se pr\u00e9parent les \u00e9lections de l'automne", "start": 588.49, "duration": 3.9}, {"text": "ne sont pas le probl\u00e8me n'est pas encore", "start": 589.57, "duration": 4.41}, {"text": "r\u00e9gl\u00e9e il nie tout le monde est en", "start": 592.39, "duration": 4.98}, {"text": "campagne mais l\u00e0 le r\u00e8glement de comment", "start": 593.98, "duration": 4.35}, {"text": "on va faire pour que ces \u00e9lections", "start": 597.37, "duration": 3.48}, {"text": "soient soit l\u00e9gale soit correct soit", "start": 598.33, "duration": 3.3}, {"text": "faite", "start": 600.85, "duration": 2.4}, {"text": "il n'est pas encore fait il son antre en", "start": 601.63, "duration": 3.21}, {"text": "encore en train de n\u00e9gocier pour changer", "start": 603.25, "duration": 3.27}, {"text": "le syst\u00e8me pour que le syst\u00e8me soit un", "start": 604.84, "duration": 3.39}, {"text": "syst\u00e8me qui soit acceptable et qui", "start": 606.52, "duration": 3.6}, {"text": "puisse leur permettre d'avancer alors il", "start": 608.23, "duration": 3.84}, {"text": "y \u00e0 une lueur d'espoir quand m\u00eame qui me", "start": 610.12, "duration": 4.32}, {"text": "semble tr\u00e8s importante et qui concerne", "start": 612.07, "duration": 5.04}, {"text": "l'europe le 9 janvier", "start": 614.44, "duration": 5.34}, {"text": "monsieur dowd itx qui le je suis", "start": 617.11, "duration": 5.85}, {"text": "d'accord avec vous le boutefeu de la", "start": 619.78, "duration": 6.57}, {"text": "republika srpska a cr\u00e9\u00e9 il n'a pas le", "start": 622.96, "duration": 5.19}, {"text": "droit d'avoir d'armes est d'accord donc", "start": 626.35, "duration": 3.45}, {"text": "il a cr\u00e9\u00e9 une police qui a des fusils", "start": 628.15, "duration": 3.48}, {"text": "qu'un uniforme qui d\u00e9filent et c'est le", "start": 629.8, "duration": 4.82}, {"text": "jour de la f\u00eate nationale et il a invit\u00e9", "start": 631.63, "duration": 7.37}, {"text": "monsieur witch qui g\u00e9n\u00e9ralement venait", "start": 634.62, "duration": 9.52}, {"text": "et parce que la serbie d'un c\u00f4t\u00e9 parce", "start": 639.0, "duration": 6.82}, {"text": "que la croatie maintenant est beaucoup", "start": 644.14, "duration": 2.79}, {"text": "plus calme est beaucoup moins agressive", "start": 645.82, "duration": 3.23}, {"text": "puisque l\u00e9 r\u00f4le dans l'union europ\u00e9enne", "start": 646.93, "duration": 6.29}, {"text": "les entit\u00e9s boutefeu qui tournait autour", "start": 649.05, "duration": 9.64}, {"text": "manifestement abandonnent ou se retire", "start": 653.22, "duration": 7.78}, {"text": "un peu et comprennent qu'ils ne peuvent", "start": 658.69, "duration": 6.84}, {"text": "plus avoir de la guerre \u00e0 c\u00f4t\u00e9 si ils", "start": 661.0, "duration": 6.03}, {"text": "sont qui s'ils veulent rester dans un", "start": 665.53, "duration": 2.76}, {"text": "canal d'int\u00e9gration europ\u00e9enne", "start": 667.03, "duration": 3.24}, {"text": "et \u00e7a c'est quand m\u00eame un petit signe un", "start": 668.29, "duration": 4.85}, {"text": "petit signe d'espoir", "start": 670.27, "duration": 2.87}]}