{"label": "droite", "transcript": [{"text": "j'ai deux trois choses \u00e0 vous dire", "start": 0.0, "duration": 4.47}, {"text": "\u00e9galement la toute premi\u00e8re c'est", "start": 1.26, "duration": 6.29}, {"text": "d'abord merci \u00e0 nos \u00e9quipes salari\u00e9s", "start": 4.47, "duration": 5.61}, {"text": "b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 toutes celles et ceux qui", "start": 7.55, "duration": 5.62}, {"text": "nous permettent de nous r\u00e9unir cadre", "start": 10.08, "duration": 5.25}, {"text": "d'agir cadre de territoire de progr\u00e8s", "start": 13.17, "duration": 3.57}, {"text": "cadre la r\u00e9publique en marche et nous", "start": 15.33, "duration": 3.17}, {"text": "retrouver aujourd'hui", "start": 16.74, "duration": 5.31}, {"text": "trois mots pour qualifier ce moment et", "start": 18.5, "duration": 5.619}, {"text": "cette journ\u00e9e que nous partageons", "start": 22.05, "duration": 5.46}, {"text": "aujourd'hui l'importance la coh\u00e9rence et", "start": 24.119, "duration": 5.06}, {"text": "la confiance", "start": 27.51, "duration": 4.32}, {"text": "je veux d'abord vous dire l'importance", "start": 29.179, "duration": 5.97}, {"text": "de cette journ\u00e9e en tant que militant", "start": 31.83, "duration": 6.24}, {"text": "militant de la premi\u00e8re heure", "start": 35.149, "duration": 4.631}, {"text": "l'importance de ce que nous faisons", "start": 38.07, "duration": 4.35}, {"text": "ensemble c'est ta maman de refondation", "start": 39.78, "duration": 7.32}, {"text": "pour nous nous posons aujourd'hui les", "start": 42.42, "duration": 7.77}, {"text": "fondements de notre parti du parti du", "start": 47.1, "duration": 4.59}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique du parti", "start": 50.19, "duration": 4.049}, {"text": "pr\u00e9sidentiel de renaissance c'est un", "start": 51.69, "duration": 5.279}, {"text": "moment absolument essentiel et je le dis", "start": 54.239, "duration": 4.5}, {"text": "en tant que militant parce que je", "start": 56.969, "duration": 3.691}, {"text": "repense au moment o\u00f9 en 2016 nous avons", "start": 58.739, "duration": 4.021}, {"text": "fond\u00e9 la r\u00e9publique en marche c'\u00e9tait", "start": 60.66, "duration": 3.749}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 un moment de d\u00e9passement politique", "start": 62.76, "duration": 5.07}, {"text": "bien aujourd'hui nous amplifions ce", "start": 64.409, "duration": 4.921}, {"text": "d\u00e9passement politique parce que nous", "start": 67.83, "duration": 4.2}, {"text": "nous retrouvons ensemble et en disant", "start": 69.33, "duration": 5.399}, {"text": "cela je veux penser vous me permettrez", "start": 72.03, "duration": 5.4}, {"text": "cher franck charles-olivier de de saluer", "start": 74.729, "duration": 5.341}, {"text": "celles et ceux qui depuis le premier", "start": 77.43, "duration": 5.07}, {"text": "jour ont dirig\u00e9 la r\u00e9publique en marche", "start": 80.07, "duration": 5.07}, {"text": "je pense \u00e9videmment \u00e0 richard ferrand", "start": 82.5, "duration": 6.65}, {"text": "qui il ya quelques semaines", "start": 85.14, "duration": 6.58}, {"text": "\u00e0 passer la main", "start": 89.15, "duration": 5.52}, {"text": "puisqu'il occup\u00e9 la pr\u00e9sidence du murex", "start": 91.72, "duration": 5.08}, {"text": "que la r\u00e9publique en marche merci", "start": 94.67, "duration": 3.78}, {"text": "richard pour tout ce que tu as fait je", "start": 96.8, "duration": 4.17}, {"text": "pense \u00e0 catherine barbaroux je pense \u00e0", "start": 98.45, "duration": 4.56}, {"text": "julien de normandie je pense \u00e0 un style", "start": 100.97, "duration": 4.08}, {"text": "panossian je pense \u00e0 bariza khiari", "start": 103.01, "duration": 4.26}, {"text": "arnaud leroy je pense \u00e0 christophe", "start": 105.05, "duration": 4.74}, {"text": "castaner bien s\u00fbr le plaisir qu'on a", "start": 107.27, "duration": 4.86}, {"text": "tous de te retrouver aujourd'hui cher", "start": 109.79, "duration": 4.74}, {"text": "christophe et je pense \u00e9videmment \u00e0", "start": 112.13, "duration": 4.71}, {"text": "philippe grangeon qui m'a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 la", "start": 114.53, "duration": 4.14}, {"text": "t\u00eate du mouvement je veux redire ici", "start": 116.84, "duration": 3.75}, {"text": "devant vous tous que nous devons", "start": 118.67, "duration": 4.26}, {"text": "collectivement \u00e0 ces hommes et \u00e0 ces", "start": 120.59, "duration": 4.7}, {"text": "femmes je veux vous dire aussi", "start": 122.93, "duration": 4.65}, {"text": "cher olivier scher franck ce qu'on vous", "start": 125.29, "duration": 6.73}, {"text": "doit d'avoir rejoint enrichi renforcer", "start": 127.58, "duration": 6.57}, {"text": "et aujourd'hui de nous retrouver c\u00f4te \u00e0", "start": 132.02, "duration": 4.47}, {"text": "c\u00f4te pour se mouvant de d\u00e9passement", "start": 134.15, "duration": 6.36}, {"text": "politique alors nous allons continuer", "start": 136.49, "duration": 5.91}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 le faire et le faire dans", "start": 140.51, "duration": 3.33}, {"text": "la coh\u00e9rence c'est le deuxi\u00e8me mot que", "start": 142.4, "duration": 3.69}, {"text": "je voulais partager avec vous je veux", "start": 143.84, "duration": 5.07}, {"text": "souligner la coh\u00e9rence de ce que nous", "start": 146.09, "duration": 6.03}, {"text": "faisons avec l'agenda politique que nous", "start": 148.91, "duration": 5.51}, {"text": "nous \u00e9tions fix\u00e9s ces derniers mois", "start": 152.12, "duration": 5.7}, {"text": "j'avais fait le choix d'annonc\u00e9s", "start": 154.42, "duration": 5.95}, {"text": "politiquement la cr\u00e9ation de renaissance", "start": 157.82, "duration": 4.56}, {"text": "au moment vous en souvenez nous nous", "start": 160.37, "duration": 3.11}, {"text": "lancions", "start": 162.38, "duration": 3.17}, {"text": "l'organisation majoritaire", "start": 163.48, "duration": 5.59}, {"text": "l'organisation conf\u00e9d\u00e9ral ensemble qui", "start": 165.55, "duration": 5.74}, {"text": "r\u00e9unit les partis de la majorit\u00e9", "start": 169.07, "duration": 4.8}, {"text": "pr\u00e9sidentielle et \u00e7a avait du sens de", "start": 171.29, "duration": 5.01}, {"text": "porter ces deux annonces l\u00e0 le pilier", "start": 173.87, "duration": 5.67}, {"text": "progressiste renaissance au sein de", "start": 176.3, "duration": 5.01}, {"text": "notre conf\u00e9d\u00e9ration \u00e7a doit nous", "start": 179.54, "duration": 3.84}, {"text": "permettre de le dire avec beaucoup de", "start": 181.31, "duration": 3.66}, {"text": "force que nous faisons aujourd'hui en", "start": 183.38, "duration": 4.38}, {"text": "posant les bases de renaissance \u00e7a n'est", "start": 184.97, "duration": 5.22}, {"text": "aucunement une mani\u00e8re de d\u00e9tricoter ce", "start": 187.76, "duration": 4.28}, {"text": "que nous avons fait en construisant", "start": 190.19, "duration": 4.829}, {"text": "l'organisation majoritaire ensemble avec", "start": 192.04, "duration": 5.65}, {"text": "nos partenaires avec horizons avec le", "start": 195.019, "duration": 4.831}, {"text": "modem et je veux en profiter avec vous", "start": 197.69, "duration": 4.109}, {"text": "tous pour envoyer un salut extr\u00eamement", "start": 199.85, "duration": 4.47}, {"text": "amicale depuis cette tribune \u00e0 fran\u00e7ois", "start": 201.799, "duration": 5.041}, {"text": "bayroux \u00e0 edouard philippe qui nous", "start": 204.32, "duration": 5.52}, {"text": "rejoindront et je le dis avec lesquels", "start": 206.84, "duration": 5.07}, {"text": "c'est un honneur de servir le pr\u00e9sident", "start": 209.84, "duration": 4.02}, {"text": "de la r\u00e9publique est de servir notre", "start": 211.91, "duration": 4.25}, {"text": "pays", "start": 213.86, "duration": 2.3}, {"text": "et puis la confiance", "start": 218.68, "duration": 7.18}, {"text": "alors ne pas faire et c'est le bilan de", "start": 221.26, "duration": 6.729}, {"text": "tout ce que nous avons fait ensemble ces", "start": 225.86, "duration": 4.23}, {"text": "six derni\u00e8res ann\u00e9es mais je veux dire", "start": 227.989, "duration": 3.03}, {"text": "que ce que nous devons faire maintenant", "start": 230.09, "duration": 3.72}, {"text": "de devons le faire en confiance parce", "start": 231.019, "duration": 5.491}, {"text": "que nous avons un actif partager cet", "start": 233.81, "duration": 5.16}, {"text": "actif partag\u00e9 il doit nous permettre de", "start": 236.51, "duration": 5.069}, {"text": "b\u00e2tir cette nouvelle \u00e9tape qui est la", "start": 238.97, "duration": 5.189}, {"text": "construction de renaissance et je le dis", "start": 241.579, "duration": 4.47}, {"text": "pas besoin de remonter tr\u00e8s loin dans le", "start": 244.159, "duration": 4.17}, {"text": "bilan il suffit de regarder ce que nous", "start": 246.049, "duration": 3.841}, {"text": "avons fait ces derniers mois", "start": 248.329, "duration": 3.091}, {"text": "en construisant le groupe parlementaire", "start": 249.89, "duration": 3.78}, {"text": "cher aurore s\u00e9rielle le groupe", "start": 251.42, "duration": 4.02}, {"text": "parlementaire renaissance \u00e0 l'assembl\u00e9e", "start": 253.67, "duration": 3.869}, {"text": "nationale parce que pour moi c'est la", "start": 255.44, "duration": 4.44}, {"text": "meilleure traduction au fond du bilan de", "start": 257.539, "duration": 3.66}, {"text": "ce que nous avons fait ces derni\u00e8res", "start": 259.88, "duration": 2.539}, {"text": "ann\u00e9es", "start": 261.199, "duration": 4.621}, {"text": "c'est je le dis tr\u00e8s sinc\u00e8rement une", "start": 262.419, "duration": 6.731}, {"text": "immense fiert\u00e9 de vous voir je m'adresse", "start": 265.82, "duration": 6.599}, {"text": "aux parlementaires parce que c'est le", "start": 269.15, "duration": 4.86}, {"text": "fruit et c'est le meilleur fruit du", "start": 272.419, "duration": 2.731}, {"text": "travail de ce que nous avons fait", "start": 274.01, "duration": 3.93}, {"text": "ensemble j'ai une pens\u00e9e aussi pour jean", "start": 275.15, "duration": 4.53}, {"text": "marc borello pour marc regev nous au", "start": 277.94, "duration": 3.33}, {"text": "sein de la r\u00e9publique en marche qui vont", "start": 279.68, "duration": 5.75}, {"text": "accompagner d'avoir form\u00e9 ses mont\u00e9es", "start": 281.27, "duration": 8.85}, {"text": "dialoguer encourager des collaborateurs", "start": 285.43, "duration": 7.81}, {"text": "de cabinet de nos partis politiques des", "start": 290.12, "duration": 4.85}, {"text": "\u00e9lus locaux", "start": 293.24, "duration": 4.29}, {"text": "qui sont aujourd'hui et qui fondent ce", "start": 294.97, "duration": 5.29}, {"text": "groupe si solide si fort \u00e0 l'assembl\u00e9e", "start": 297.53, "duration": 4.199}, {"text": "nationale qui a fait la d\u00e9monstration", "start": 300.26, "duration": 3.779}, {"text": "ces derniers mois non seulement qu'il", "start": 301.729, "duration": 4.471}, {"text": "avait la force pour avancer mais aussi", "start": 304.039, "duration": 4.801}, {"text": "l'intelligence pour b\u00e2tir du consensus", "start": 306.2, "duration": 4.469}, {"text": "et \u00e7a je crois que c'est un \u00e9l\u00e9ment de", "start": 308.84, "duration": 3.99}, {"text": "bilan extr\u00eamement important pour b\u00e2tir", "start": 310.669, "duration": 4.97}, {"text": "la suite donc confiance", "start": 312.83, "duration": 5.99}, {"text": "confiance dans ce que nous avons fait", "start": 315.639, "duration": 6.071}, {"text": "confiance en nous et confiance entre", "start": 318.82, "duration": 6.81}, {"text": "nous et je vous le dit olivier frank", "start": 321.71, "duration": 5.9}, {"text": "je crois qu'on peut le dire c'est en", "start": 325.63, "duration": 3.969}, {"text": "grande confiance dans une immense", "start": 327.61, "duration": 4.72}, {"text": "confiance que ces derni\u00e8res semaines ces", "start": 329.599, "duration": 3.931}, {"text": "derniers mois ces derni\u00e8res ann\u00e9es on", "start": 332.33, "duration": 3.03}, {"text": "peut le dire nous avons travaill\u00e9 en", "start": 333.53, "duration": 4.23}, {"text": "sciant ensemble alors confiance en nous", "start": 335.36, "duration": 6.42}, {"text": "et confiance en toi st\u00e9phane moi c'est", "start": 337.76, "duration": 6.129}, {"text": "tout le monde est d'accord \u00e7a sera", "start": 341.78, "duration": 4.21}, {"text": "avec beaucoup de confiance que je te", "start": 343.889, "duration": 6.481}, {"text": "c\u00e9derait la main je passerai la main \u00e0", "start": 345.99, "duration": 6.62}, {"text": "la t\u00eate de l'organisation politique", "start": 350.37, "duration": 4.44}, {"text": "d'ici quelques mois si nos militants", "start": 352.61, "duration": 4.779}, {"text": "\u00e9videmment sur la base du travail que", "start": 354.81, "duration": 5.329}, {"text": "nous menons aujourd'hui en sont d'accord", "start": 357.389, "duration": 4.8}, {"text": "merci d'avoir partag\u00e9 vos convictions", "start": 360.139, "duration": 5.201}, {"text": "sans \u00eatre trop long je veux dire aussi", "start": 362.189, "duration": 6.06}, {"text": "les miennes pour l'avenir de renaissance", "start": 365.34, "duration": 5.84}, {"text": "je vends partag\u00e9 3", "start": 368.249, "duration": 7.491}, {"text": "la premi\u00e8re c'est que quand je regarde", "start": 371.18, "duration": 8.259}, {"text": "les moments o\u00f9 nos formations politiques", "start": 375.74, "duration": 5.41}, {"text": "notre parti politique a \u00e9t\u00e9 le plus", "start": 379.439, "duration": 5.25}, {"text": "vivant le plus efficace ce sont des", "start": 381.15, "duration": 6.03}, {"text": "moments o\u00f9 toujours le travail sur les", "start": 384.689, "duration": 3.991}, {"text": "id\u00e9es a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e par un travail", "start": 387.18, "duration": 4.5}, {"text": "militant et par l'action militante je", "start": 388.68, "duration": 4.079}, {"text": "pense \u00e0 des moments qu'ils \u00e9taient des", "start": 391.68, "duration": 2.22}, {"text": "moments de crise dans le pr\u00e9c\u00e9dent", "start": 392.759, "duration": 3.96}, {"text": "quinquennat crise de gilet jaune la", "start": 393.9, "duration": 5.819}, {"text": "crise sanitaire et \u00e0 chaque fois nous", "start": 396.719, "duration": 5.54}, {"text": "avons d'abord op\u00e9r\u00e9 un travail militant", "start": 399.719, "duration": 4.98}, {"text": "quasiment un travail citoyen qui a", "start": 402.259, "duration": 5.02}, {"text": "pr\u00e9figur\u00e9 une contribution une", "start": 404.699, "duration": 4.291}, {"text": "production intellectuelle et qui nous a", "start": 407.279, "duration": 3.51}, {"text": "donn\u00e9 la capacit\u00e9 de porter des id\u00e9es", "start": 408.99, "duration": 5.22}, {"text": "alors de cet \u00e9l\u00e9ment l\u00e0 j'en tire", "start": 410.789, "duration": 5.571}, {"text": "\u00e9videmment de cons\u00e9quence la premi\u00e8re", "start": 414.21, "duration": 4.41}, {"text": "c'est qu'il faut poursuivre un travail", "start": 416.36, "duration": 3.609}, {"text": "pour avoir une formation politique", "start": 418.62, "duration": 2.88}, {"text": "demain renaissance encore plus", "start": 419.969, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9centralis\u00e9e qu'elle ne l'\u00e9tait nos", "start": 421.5, "duration": 3.389}, {"text": "organisations politiques aujourd'hui", "start": 423.449, "duration": 2.7}, {"text": "nous avons fait du chemin dans le", "start": 424.889, "duration": 4.02}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent quinquennat souvenez-vous en", "start": 426.149, "duration": 6.39}, {"text": "marche apr\u00e8s 2017 c'\u00e9tait information", "start": 428.909, "duration": 5.31}, {"text": "politique un mouvement tr\u00e8s centralis\u00e9", "start": 432.539, "duration": 3.481}, {"text": "pour les tr\u00e8s bonnes raisons on a", "start": 434.219, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9centralis\u00e9 d\u00e9j\u00e0 un certain nombre de", "start": 436.02, "duration": 3.869}, {"text": "moyens mais je crois sinc\u00e8rement et nous", "start": 438.18, "duration": 3.449}, {"text": "travaillerons ensemble aujourd'hui est", "start": 439.889, "duration": 4.68}, {"text": "venu le temps de la d\u00e9centralisation des", "start": 441.629, "duration": 5.01}, {"text": "d\u00e9cisions de la gouvernance et des", "start": 444.569, "duration": 3.72}, {"text": "ressources y compris \u00e7a fera partie", "start": 446.639, "duration": 4.01}, {"text": "\u00e9videmment des travaux qui seront \u00e9mis", "start": 448.289, "duration": 5.09}, {"text": "il en tire une deuxi\u00e8me conclusion", "start": 450.649, "duration": 5.08}, {"text": "bien s\u00fbr nous devons construire un parti", "start": 453.379, "duration": 4.15}, {"text": "politique bien s\u00fbr que nous devons avoir", "start": 455.729, "duration": 3.511}, {"text": "cette structuration pr\u00e9parer les", "start": 457.529, "duration": 4.711}, {"text": "\u00e9lections form\u00e9s mais ne perdons pas \u00e0", "start": 459.24, "duration": 5.01}, {"text": "notre capacit\u00e9 d'ouverture sur la", "start": 462.24, "duration": 3.659}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 civile ne cherchons pas \u00e0", "start": 464.25, "duration": 3.659}, {"text": "reproduire l'organisation des partis", "start": 465.899, "duration": 3.841}, {"text": "politiques parfois trop ferm\u00e9s sur", "start": 467.909, "duration": 3.211}, {"text": "eux-m\u00eames oui nous devons parfois", "start": 469.74, "duration": 3.599}, {"text": "accepter l'id\u00e9e d' effacer un peu les", "start": 471.12, "duration": 4.349}, {"text": "fronti\u00e8res avec le monde associatif avec", "start": 473.339, "duration": 4.511}, {"text": "le monde militant pour rester un parti", "start": 475.469, "duration": 3.821}, {"text": "politique moderne nous devons avoir", "start": 477.85, "duration": 4.31}, {"text": "cette exigence envers nous-m\u00eames", "start": 479.29, "duration": 4.64}, {"text": "deuxi\u00e8me conviction", "start": 482.16, "duration": 4.41}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 483.93, "duration": 5.53}, {"text": "une des le\u00e7ons c'est que nous devons", "start": 486.57, "duration": 5.02}, {"text": "laisser une plus grande place \u00e0 nos \u00e9lus", "start": 489.46, "duration": 5.64}, {"text": "l\u00e0 aussi nous avons je le crois pas", "start": 491.59, "duration": 4.65}, {"text": "toujours aussi vite que nous aurions", "start": 495.1, "duration": 5.04}, {"text": "voulu mais approfondi l'ancrage", "start": 496.24, "duration": 5.67}, {"text": "territorial de nos formations politiques", "start": 500.14, "duration": 2.88}, {"text": "nous l'avons fait \u00e9lection apr\u00e8s", "start": 501.91, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e9lection et je disais \u00e0 l'instant qu'\u00e0", "start": 503.02, "duration": 5.4}, {"text": "fiert\u00e9 de voir parfois nous r\u00e9f\u00e9rant nos", "start": 505.33, "duration": 4.68}, {"text": "cadres nos militants s'engagent et", "start": 508.42, "duration": 2.58}, {"text": "devenir des \u00e9lus municipaux", "start": 510.01, "duration": 3.18}, {"text": "d\u00e9partementaux r\u00e9gionaux parlementaire", "start": 511.0, "duration": 4.17}, {"text": "ce travail l\u00e0 nous l'avons fait ensemble", "start": 513.19, "duration": 4.92}, {"text": "et je rappelle qu emmanuel macron \u00e9tait", "start": 515.17, "duration": 4.62}, {"text": "au moment de l'\u00e9lection pr\u00e9sentielle le", "start": 518.11, "duration": 3.84}, {"text": "seul candidat qui a eu plus de parent en", "start": 519.79, "duration": 5.1}, {"text": "2022 qu'en 2007 c'est le signe que nous", "start": 521.95, "duration": 6.3}, {"text": "avons fait un chemin sur ce chantier l\u00e0", "start": 524.89, "duration": 6.18}, {"text": "mais l\u00e0 aussi nous devons franchir une", "start": 528.25, "duration": 5.94}, {"text": "nouvelle \u00e9tape et \u00e0 ses \u00e9lus \u00e0 vous qui", "start": 531.07, "duration": 4.92}, {"text": "\u00eates bien souvent les \u00e9lus de nos", "start": 534.19, "duration": 2.85}, {"text": "formations politiques nous devons", "start": 535.99, "duration": 3.96}, {"text": "laisser une place plus grande dans notre", "start": 537.04, "duration": 4.29}, {"text": "organisation dans la gouvernance", "start": 539.95, "duration": 2.58}, {"text": "qu'elles soient nationales ou", "start": 541.33, "duration": 3.74}, {"text": "d\u00e9partementales", "start": 542.53, "duration": 2.54}, {"text": "et puis", "start": 546.72, "duration": 4.66}, {"text": "ma troisi\u00e8me et derni\u00e8re convictions", "start": 549.12, "duration": 4.15}, {"text": "mais vous l'avez senti c'est pour moi", "start": 551.38, "duration": 3.63}, {"text": "l'importance du travail sur les id\u00e9es", "start": 553.27, "duration": 3.36}, {"text": "pourquoi parce que la situation", "start": 555.01, "duration": 4.08}, {"text": "politique de ce quinquennat d'abord", "start": 556.63, "duration": 4.77}, {"text": "n'est pas celle du pr\u00e9c\u00e9dent quinquennat", "start": 559.09, "duration": 4.49}, {"text": "ce n'est pas la m\u00eame chose de travailler", "start": 561.4, "duration": 4.53}, {"text": "avec la perspective de la r\u00e9\u00e9lection du", "start": 563.58, "duration": 3.34}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique dans une", "start": 565.93, "duration": 2.16}, {"text": "d\u00e9marche de soutien \u00e0 l'action", "start": 566.92, "duration": 2.37}, {"text": "gouvernementale dans une d\u00e9marche", "start": 568.09, "duration": 3.99}, {"text": "d'efficacit\u00e9 au fond que de s'inscrire", "start": 569.29, "duration": 5.55}, {"text": "comme aujourd'hui dans un moment o\u00f9 nous", "start": 572.08, "duration": 4.5}, {"text": "devons travailler dans un horizon de", "start": 574.84, "duration": 4.83}, {"text": "temps qui d\u00e9passe le cadre de ce mandat", "start": 576.58, "duration": 5.22}, {"text": "qui doit nous inscrire dans le temps", "start": 579.67, "duration": 4.5}, {"text": "long avec cette ambition cela rend ce", "start": 581.8, "duration": 4.44}, {"text": "travail \u00e9videmment absolument essentiel", "start": 584.17, "duration": 4.65}, {"text": "o'shea parce que chacun fait le constat", "start": 586.24, "duration": 5.28}, {"text": "la tectonique des plaques dans la vie", "start": 588.82, "duration": 4.65}, {"text": "politique du pays s'est encore acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e", "start": 591.52, "duration": 4.77}, {"text": "ces derniers mois avec l'effondrement", "start": 593.47, "duration": 5.13}, {"text": "quasi achev\u00e9 des partis qui nous entoure", "start": 596.29, "duration": 4.83}, {"text": "est dit partie du gouvernement et on le", "start": 598.6, "duration": 4.74}, {"text": "voit chaque jour aurore le rappeler \u00e0", "start": 601.12, "duration": 5.52}, {"text": "l'assembl\u00e9e nationale avec \u00e0 gauche les", "start": 603.34, "duration": 5.58}, {"text": "extr\u00eames qui ont gagn\u00e9 et on fait une", "start": 606.64, "duration": 4.87}, {"text": "forme d'op\u00e9ra au sein gauche \u00e0 droite", "start": 608.92, "duration": 4.72}, {"text": "grignotant les anciens partout", "start": 611.51, "duration": 4.02}, {"text": "gouvernement sur le rebord et donc nous", "start": 613.64, "duration": 4.14}, {"text": "avons cette responsabilit\u00e9 nous de", "start": 615.53, "duration": 3.87}, {"text": "cristalliser de crant\u00e9e cet espace", "start": 617.78, "duration": 4.68}, {"text": "central de la vie politique du pays si", "start": 619.4, "duration": 4.71}, {"text": "nous ne voulons pas demain \u00eatre une", "start": 622.46, "duration": 5.85}, {"text": "forme au fond une force d'appoint une", "start": 624.11, "duration": 5.7}, {"text": "force d'ajustement de la vie politique", "start": 628.31, "duration": 4.02}, {"text": "mais notre ambition c'est d'\u00eatre une", "start": 629.81, "duration": 6.0}, {"text": "force centrale et enfin olivier le", "start": 632.33, "duration": 5.97}, {"text": "disait fort justement parce que nous", "start": 635.81, "duration": 5.79}, {"text": "vivons des transformations profondes et", "start": 638.3, "duration": 6.21}, {"text": "l'ampleur des chapes utilisons ces", "start": 641.6, "duration": 4.95}, {"text": "termes l\u00e0 de cette bascule qui percute", "start": 644.51, "duration": 5.52}, {"text": "nos soci\u00e9t\u00e9s eh bien elle n\u00e9cessite de", "start": 646.55, "duration": 6.09}, {"text": "pens\u00e9e de donner des rep\u00e8res dans ce", "start": 650.03, "duration": 4.2}, {"text": "monde nouveau qui est en train", "start": 652.64, "duration": 4.74}, {"text": "d'appara\u00eetre alors pour cela nous devons", "start": 654.23, "duration": 5.82}, {"text": "travailler fond\u00e9 refonder c'est le sens", "start": 657.38, "duration": 4.98}, {"text": "d'ailleurs du conseil national aussi de", "start": 660.05, "duration": 5.19}, {"text": "la refondation voulue par le pr\u00e9sident", "start": 662.36, "duration": 6.45}, {"text": "de la r\u00e9publique alors je donne une", "start": 665.24, "duration": 5.58}, {"text": "modeste contribution au travail qui nous", "start": 668.81, "duration": 4.59}, {"text": "occupera d\u00e8s les instants d'apr\u00e8s en", "start": 670.82, "duration": 4.17}, {"text": "partageant de conviction sur le champ", "start": 673.4, "duration": 3.21}, {"text": "des id\u00e9es ma premi\u00e8re conviction c'est", "start": 674.99, "duration": 4.05}, {"text": "que notre parti politique renaissance \u00e7a", "start": 676.61, "duration": 5.52}, {"text": "doit \u00eatre le parti des libert\u00e9s le parti", "start": 679.04, "duration": 6.9}, {"text": "de toutes les libert\u00e9s la libert\u00e9 de", "start": 682.13, "duration": 5.39}, {"text": "choisir son destin c'est l'\u00e9mancipation", "start": 685.94, "duration": 4.8}, {"text": "la libert\u00e9 de croire ou de ne pas croire", "start": 687.52, "duration": 6.28}, {"text": "c'est la la\u00efcit\u00e9 la libert\u00e9 de critiquer", "start": 690.74, "duration": 5.52}, {"text": "les religions de blasph\u00e9mer c'est la", "start": 693.8, "duration": 4.62}, {"text": "libert\u00e9 de salman rushdie nous devons", "start": 696.26, "duration": 5.01}, {"text": "l'affirmer haut et fort oui notre camp", "start": 698.42, "duration": 5.48}, {"text": "c'est celui salman rushdie", "start": 701.27, "duration": 6.18}, {"text": "oui notre corps est celui l\u00e0 et non pas", "start": 703.9, "duration": 6.67}, {"text": "de ses agresseurs la libert\u00e9 c'est la", "start": 707.45, "duration": 4.08}, {"text": "libert\u00e9 de vivre son orientation", "start": 710.57, "duration": 3.75}, {"text": "sexuelle \u00e0 travers des droits nouveaux", "start": 711.53, "duration": 4.47}, {"text": "pour toutes et pour tous", "start": 714.32, "duration": 3.42}, {"text": "notre corps", "start": 716.0, "duration": 3.63}, {"text": "c'est celui de la pma csu de l'extension", "start": 717.74, "duration": 4.26}, {"text": "l'ibg c'est celui de la protection en", "start": 719.63, "duration": 4.79}, {"text": "france en europe des droits des lgbt", "start": 722.0, "duration": 4.71}, {"text": "notre camp c'\u00e9tait hier celui de simone", "start": 724.42, "duration": 4.24}, {"text": "veil celui du mariage pour tous mais ce", "start": 726.71, "duration": 3.18}, {"text": "sont ces combats aujourd'hui que nous", "start": 728.66, "duration": 3.84}, {"text": "devons porter encore davantage en france", "start": 729.89, "duration": 5.28}, {"text": "en europe et dans le monde la libert\u00e9", "start": 732.5, "duration": 4.47}, {"text": "c'est celle des femmes de se d\u00e9placer", "start": 735.17, "duration": 4.17}, {"text": "dans la rue en s\u00e9curit\u00e9 que s'habiller", "start": 736.97, "duration": 3.78}, {"text": "comme elles le veulent dans une", "start": 739.34, "duration": 2.309}, {"text": "r\u00e9publique", "start": 740.75, "duration": 3.6}, {"text": "qui les prot\u00e8gent les libert\u00e9s ce sont", "start": 741.649, "duration": 4.35}, {"text": "les libert\u00e9s d'innovation de cr\u00e9ation", "start": 744.35, "duration": 3.419}, {"text": "qu'elle soit \u00e9conomique industriel", "start": 745.999, "duration": 4.02}, {"text": "scientifique nous devons \u00eatre de tous", "start": 747.769, "duration": 5.01}, {"text": "ses combats la libert\u00e9 c'est une", "start": 750.019, "duration": 4.17}, {"text": "boussole qui doit nous aider \u00e0 nous", "start": 752.779, "duration": 3.75}, {"text": "positionner dans le d\u00e9bat public mais je", "start": 754.189, "duration": 5.041}, {"text": "le dis aussi il n'ya rien de plus", "start": 756.529, "duration": 5.25}, {"text": "\u00e9loign\u00e9 de la libert\u00e9 qu'un projet de", "start": 759.23, "duration": 5.279}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 nous subirions le changement", "start": 761.779, "duration": 6.78}, {"text": "climatique destructeur je l'assum\u00e9 et je", "start": 764.509, "duration": 6.661}, {"text": "le dis un parti politique fond\u00e9 sans", "start": 768.559, "duration": 4.411}, {"text": "projet de soci\u00e9t\u00e9 fondamentalement", "start": 771.17, "duration": 5.669}, {"text": "\u00e9cologistes c'est un parti inutile notre", "start": 772.97, "duration": 7.219}, {"text": "parti doit \u00eatre un parti \u00e9cologiste", "start": 776.839, "duration": 6.391}, {"text": "je ne pars pas de choisir la voie de la", "start": 780.189, "duration": 5.44}, {"text": "taxation la voie de l'interdiction je ne", "start": 783.23, "duration": 4.289}, {"text": "vous parle pas de r\u00e9habiliter la lutte", "start": 785.629, "duration": 4.2}, {"text": "des classes sous couvert d'\u00e9cologie je", "start": 787.519, "duration": 3.961}, {"text": "veux dire que notre parti politique peut", "start": 789.829, "duration": 3.24}, {"text": "\u00eatre celui des solutions \u00e9cologiques", "start": 791.48, "duration": 4.409}, {"text": "celui de la planification \u00e9cologique et", "start": 793.069, "duration": 4.77}, {"text": "que nous devons porter ensemble \u00e0 la", "start": 795.889, "duration": 4.92}, {"text": "fois une exigence de radicalit\u00e9 et une", "start": 797.839, "duration": 4.831}, {"text": "ambition syst\u00e9mique d'un projet de", "start": 800.809, "duration": 4.861}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9carbon\u00e9e il n'y a pas de plus", "start": 802.67, "duration": 5.459}, {"text": "beau d\u00e9fi il n'y a pas de projet plus", "start": 805.67, "duration": 4.079}, {"text": "sc\u00e9l\u00e9rates heures et plus enthousiasmant", "start": 808.129, "duration": 3.75}, {"text": "que le relever les plus grands d\u00e9fis de", "start": 809.749, "duration": 3.93}, {"text": "l'humanit\u00e9 alors voil\u00e0 je ne serai pas", "start": 811.879, "duration": 4.921}, {"text": "plus long je voulais mettre ses id\u00e9es", "start": 813.679, "duration": 5.791}, {"text": "sur la table vous dire mon enthousiasme", "start": 816.8, "duration": 4.769}, {"text": "alors travaillons tous ensemble \u00e0 la", "start": 819.47, "duration": 2.72}, {"text": "refondation", "start": 821.569, "duration": 6.18}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 822.19, "duration": 5.559}]}