{"label": "droite", "transcript": [{"text": "imposer de sortir de cette\nesp\u00e8ce d'id\u00e9ologie, d'une", "start": 228.606, "duration": 2.76}, {"text": "importations que nous ne le\nsommes aujourd'hui. La p\u00eache", "start": 212.286, "duration": 1.86}, {"text": "tout ce que nous ferons pour\nfragiliser l'agriculture", "start": 239.926, "duration": 1.98}, {"text": "un int\u00e9r\u00eat national, il y a un\nint\u00e9r\u00eat europ\u00e9en et un enjeu de", "start": 223.446, "duration": 2.94}, {"text": "qu'on partage \u00e7a en commun\navec la fili\u00e8re des fruits \u2013", "start": 217.566, "duration": 2.82}, {"text": "environnemental qui nous est souvent\nvendu comme un agenda", "start": 145.386, "duration": 3.36}, {"text": "de la part d'associations\nenvironnementales, qui sont tr\u00e8s", "start": 194.726, "duration": 2.94}, {"text": "d'Anne Sander, ma coll\u00e8gue\ndans la d\u00e9l\u00e9gation", "start": 185.726, "duration": 2.4}, {"text": "mani\u00e8re inconsciente \u2013 il y a en fait,\ndes int\u00e9r\u00eats extr\u00eamement", "start": 156.106, "duration": 3.24}, {"text": "certaines de ces associations, il y a\nen r\u00e9alit\u00e9 des acteurs", "start": 203.186, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9nu\u00e9 d'arri\u00e8res-pens\u00e9es.\nMoi je suis un coll\u00e8gue", "start": 181.526, "duration": 4.2}, {"text": "\u2013 et moi je suis en commission de\nla p\u00eache. Eh bien je peux vous", "start": 190.166, "duration": 1.98}, {"text": "les int\u00e9r\u00eats de qui l\u00e0? Vous avez\ntous entendu parler j'imagine", "start": 121.146, "duration": 3.72}, {"text": "mobile, il y a un int\u00e9r\u00eat. \u00c7a\ndoit servir des int\u00e9r\u00eats : \u00e7a sert", "start": 116.906, "duration": 4.24}, {"text": "laquelle nous allons condamner\ndes gens en dehors de l'Europe", "start": 93.626, "duration": 2.58}, {"text": "crois que maintenant c'est criminel \u2013 et\nje p\u00e8se mes mots quand je dis", "start": 87.466, "duration": 3.4}, {"text": "sert les int\u00e9r\u00eats de tous ceux\nqui veulent voir l'Europe devenir", "start": 172.966, "duration": 2.82}, {"text": "fragilis\u00e9e politiquement. Et tout\ncela malheureusement n'est pas", "start": 178.466, "duration": 3.06}, {"text": "travail qui est fait pour\nfragiliser l'image m\u00eame de", "start": 163.246, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9, universaliste,\ngratuit, il y a en r\u00e9alit\u00e9 de", "start": 148.746, "duration": 4.3}, {"text": "puissants qui agissent. Et je\npense notamment \u00e0 tout ce", "start": 159.346, "duration": 3.9}, {"text": "ce qui me fascine c'est que,\nalors m\u00eame que nous sommes avec", "start": 71.926, "duration": 3.24}, {"text": "pas la chance d'avoir nos\nterroirs, qui n'ont pas la", "start": 65.086, "duration": 2.04}, {"text": "europ\u00e9enne, nous le ferons\naussi contre le climat et", "start": 241.906, "duration": 2.4}, {"text": "souverainet\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9\nalimentaire qui doit nous", "start": 226.386, "duration": 2.22}, {"text": "70%. Quand on regarde\n\u00e7a, on devrait se dire qu'il y a", "start": 220.386, "duration": 3.06}, {"text": "\u00e9trangers qui ont int\u00e9r\u00eat \u00e0\nfragiliser la p\u00eache dans nos", "start": 207.426, "duration": 2.52}, {"text": "et toutes ces \u00e9tudes montrent\nque si cette strat\u00e9gie est mise", "start": 44.286, "duration": 2.64}, {"text": "compris aux portes de l'Europe.\nDans tous ces pays qui n'ont", "start": 62.986, "duration": 2.1}, {"text": "agricole en Europe, on va faire\nbaisser le revenu des", "start": 49.926, "duration": 2.82}, {"text": "s'inqui\u00e8te de la folie des\nEurop\u00e9ens, une autre \u00e9tude a", "start": 37.986, "duration": 3.36}, {"text": "impacts ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9s par\nplusieurs \u00e9tudes : l'une du", "start": 31.386, "duration": 4.02}, {"text": "avec des valises de billets qui\nleur tombent des mains,", "start": 133.086, "duration": 2.04}, {"text": "malheureusement beaucoup plus\nefficace. Et derri\u00e8re l'agenda", "start": 142.686, "duration": 2.7}, {"text": "honn\u00eatement ce sont des gens\nassez peu professionnels en", "start": 135.126, "duration": 2.16}, {"text": "professionnelles. Il est\ntout \u00e0 fait clair que derri\u00e8re", "start": 200.306, "duration": 2.88}, {"text": "progressivement d\u00e9pendante\ncommercialement mais aussi", "start": 175.786, "duration": 2.68}, {"text": "fran\u00e7aise du PPE, qui travaille\nen commission de l'agriculture", "start": 188.126, "duration": 2.04}, {"text": "l'agriculture en Europe, pour\nfragiliser nos fili\u00e8res. Tout", "start": 166.246, "duration": 3.12}, {"text": "agricole d'ailleurs ? C'est un projet de", "start": 13.226, "duration": 2.82}, {"text": "europ\u00e9enne \u2013 ce qui est\nabsolument fascinant du point", "start": 5.546, "duration": 2.34}, {"text": "du QatarGate malheureusement\nqui fait l'actualit\u00e9 mais", "start": 124.866, "duration": 2.4}, {"text": "truc de pied nickel\u00e9 \u2013 des gens\nqui s'enfuient vers un a\u00e9roport", "start": 129.726, "duration": 3.36}, {"text": "parle devant des\nagriculteurs, des", "start": 102.326, "duration": 1.62}, {"text": "mais aussi contre les int\u00e9rpets de\nnos citoyen et \u00e0 la fin contre", "start": 234.306, "duration": 3.04}, {"text": "la survie du climat et de la\nplan\u00e8te, puisque redisons-le,", "start": 237.346, "duration": 2.58}, {"text": "trransition qui se fait contre\nles int\u00e9r\u00eats de notre agriculture", "start": 231.366, "duration": 2.94}, {"text": "de vue environnemental, et que nous allons\nfragiliser. Monsieur le D\u00e9put\u00e9,", "start": 111.446, "duration": 2.7}, {"text": "quand on quand on conduit une\npolitique, il y a toujours un", "start": 114.146, "duration": 2.76}, {"text": "arboriculteurs que je connais\ndevant des gens qui", "start": 103.946, "duration": 2.46}, {"text": "c'est 70% de\nproduits import\u00e9s \u2013  je crois", "start": 214.146, "duration": 3.42}, {"text": "mobilis\u00e9es, tr\u00e8s financ\u00e9es,\ntr\u00e8s organis\u00e9es, tr\u00e8s", "start": 197.666, "duration": 2.64}, {"text": "pays pour pouvoir nous rendre\nencore plus d\u00e9pendants de nos", "start": 209.946, "duration": 2.34}, {"text": "dire que dans la p\u00eache on voit\nun lobbying extr\u00eamement actif", "start": 192.146, "duration": 2.58}, {"text": "aussi d'un mod\u00e8le agricole,\ncelui auquel nous tenons, je", "start": 99.806, "duration": 2.52}, {"text": "criminel; mais parce que\nderri\u00e8re c'est la faim \u00e0", "start": 90.866, "duration": 2.76}, {"text": "la guerre en Ukraine devant\nl'\u00e9vidence de", "start": 75.166, "duration": 3.18}, {"text": "mais aussi en Europe, \u00e0 cause\ndes prix. C'est la fin", "start": 96.206, "duration": 3.6}, {"text": "cela, \u00e9videmment, sert aussi\ndes int\u00e9r\u00eats dans des pays tiers,", "start": 169.366, "duration": 3.6}, {"text": "mani\u00e8re consciente \u2013 et\nj'imagine bien souvent de", "start": 153.046, "duration": 3.06}, {"text": "institutions le font d'une\nmani\u00e8re beaucoup plus intelligente et", "start": 139.926, "duration": 2.76}, {"text": "mati\u00e8re de corruption... Les gens\nqui cherchent \u00e0 peser sur nos", "start": 137.286, "duration": 2.64}, {"text": "comme nous ce qui nous est\nn\u00e9cessaire pour vivre. Et moi", "start": 69.406, "duration": 2.52}, {"text": "contribuera d'ailleurs \u00e0\nl'ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire, y", "start": 60.946, "duration": 2.04}, {"text": "dites-vous que le QatarGate en\nr\u00e9alit\u00e9 est quand m\u00eame un", "start": 127.266, "duration": 2.46}, {"text": "nous maintenons un projet aussi\nfou. C'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 coupable, je", "start": 83.386, "duration": 4.08}, {"text": "qui justement est la plus\nrespectueuse au monde du point", "start": 108.926, "duration": 2.52}, {"text": "incarnent ces savoir-faire\nd'une agriculture europ\u00e9enne", "start": 106.406, "duration": 2.52}, {"text": "l'exp\u00e9rience de l'ins\u00e9curit\u00e9\nalimentaire qui vient,", "start": 78.346, "duration": 5.04}, {"text": "agriculteurs, on va augmenter\nles prix pour les", "start": 52.746, "duration": 2.1}, {"text": "chance d'avoir notre climat et\nqui ne peuvent pas produire", "start": 67.126, "duration": 2.28}, {"text": "plus en plus d\u00e9pendants et diminuer nos\nexportations, ce qui", "start": 58.446, "duration": 2.5}, {"text": "consommateurs, on va augmenter\nnos importations, devenir de", "start": 54.846, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9partement de l'agriculture\nam\u00e9ricain qui lui-m\u00eame", "start": 35.406, "duration": 2.58}, {"text": "en \u0153uvre, on va faire baisser\nde 15 \u00e0 20 % la production", "start": 46.926, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 faite par les experts de la\nCommission europ\u00e9enne elle-m\u00eame", "start": 41.346, "duration": 2.94}, {"text": "faut quand m\u00eame dire que c'est tr\u00e8s\nconcret, les", "start": 28.346, "duration": 3.04}, {"text": "interdit, c'est devenu un gros\nmot. Et donc on veut faire", "start": 21.986, "duration": 2.82}, {"text": ".sbaisser la production pour\nfaire baisser les \u00e9mission. Farm To Fork, il", "start": 24.806, "duration": 3.54}, {"text": "d\u00e9croissance agricole puisque\nle but est de faire baisser", "start": 16.046, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9fi, qui est un d\u00e9fi global.\nEst-ce que c'est encore un projet", "start": 10.406, "duration": 2.82}, {"text": "la production en Europe.\nProduire est devenu un mot", "start": 19.286, "duration": 2.7}, {"text": "de vue de la myopie des\nEurop\u00e9ens sur la r\u00e9alit\u00e9 du", "start": 7.886, "duration": 2.52}, {"text": "On fait comme si au fond la\ncause de tous les probl\u00e8mes", "start": 0.0, "duration": 3.386}, {"text": "pour le climat, pour la\nplan\u00e8te, c'\u00e9tait l'agriculture", "start": 3.386, "duration": 2.16}, {"text": "contre l'environnement.", "start": 244.306, "duration": 2.48}]}