{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Ce qui est absolument certain, c'est que les\u00a0\nFran\u00e7ais se sont rendus compte, notamment\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 3.87}, {"text": "avec la question de la campagne vaccinale, que\u00a0\nmalheureusement la difficult\u00e9 que nous rencontrons\u00a0\u00a0", "start": 3.87, "duration": 4.8}, {"text": "face \u00e0 ce virus ne doit pas tout \u00e0 l'incertitude\u00a0\nqu'il provoque. Il y a aussi une tr\u00e8s grande\u00a0\u00a0", "start": 8.67, "duration": 5.31}, {"text": "part d'impr\u00e9paration dans la mani\u00e8re dont nous\u00a0\nr\u00e9pondons, dont les autorit\u00e9s publiques r\u00e9pondent\u00a0\u00a0", "start": 13.98, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 cette situation, et il y a quelque chose de\u00a0\nr\u00e9voltant dans le sentiment que la France est\u00a0\u00a0", "start": 18.3, "duration": 4.92}, {"text": "humili\u00e9e par son incapacit\u00e9 \u00e0 s'organiser, pour\u00a0\npouvoir par exemple mettre en \u0153uvre cette campagne\u00a0\u00a0", "start": 23.22, "duration": 6.45}, {"text": "vaccinale. Encore une fois, cette crise sanitaire,\u00a0\nelle est difficile \u00e0 g\u00e9rer : on l'a dit, on le\u00a0\u00a0", "start": 29.67, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te, il faut traiter les choses avec humilit\u00e9.\u00a0\n\u00c7a n'enl\u00e8ve rien au fait que, dans cette question\u00a0\u00a0", "start": 33.87, "duration": 5.04}, {"text": "de notre strat\u00e9gie, de notre organisation,\u00a0\nil y a quelque chose d'incompr\u00e9hensible \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 38.91, "duration": 3.75}, {"text": "voir se multiplier les erreurs, les fictions, les\u00a0\nmensonges parfois, qui nous ont rendus incapables\u00a0\u00a0", "start": 42.66, "duration": 4.89}, {"text": "de faire face, de nous organiser et de sortir de\u00a0\nce naufrage dans lequel nous sommes en train de\u00a0\u00a0", "start": 47.55, "duration": 4.08}, {"text": "nous enliser. Nous sommes un pays qui aujourd'hui\u00a0\ncompte un des nombres de morts par habitant\u00a0\u00a0", "start": 51.63, "duration": 5.88}, {"text": "les plus les plus importants en Europe, mais\u00a0\nsimultan\u00e9ment nous sommes le pays qui met le plus\u00a0\u00a0", "start": 57.51, "duration": 5.28}, {"text": "d'argent public dans la relance de son \u00e9conomie\u00a0\navec pourtant un d\u00e9ficit \u00e9conomique parmi les plus\u00a0\u00a0", "start": 62.79, "duration": 5.19}, {"text": "importants d'Europe... Donc, au fond, nous avons\u00a0\nle sentiment que sur tous les fronts nous sommes\u00a0\u00a0", "start": 67.98, "duration": 4.02}, {"text": "condamn\u00e9s \u00e0 cette impuissance, et \u00e7a, je crois que\u00a0\nc'est tr\u00e8s grave. Et c'est tr\u00e8s grave d'entendre\u00a0\u00a0", "start": 72.0, "duration": 4.65}, {"text": "nos politiques nous expliquer au fond que c'est\u00a0\nde la faute de l'administration \u2013 comme la col\u00e8re\u00a0\u00a0", "start": 76.65, "duration": 4.29}, {"text": "pr\u00e9sidentielle dans le JDD il ya quelques jours,\u00a0\nqui faisait mine de d\u00e9plorer une situation qu'il\u00a0\u00a0", "start": 80.94, "duration": 4.32}, {"text": "contr\u00f4le pourtant absolument. En 1914 en 1914 le\u00a0\ng\u00e9n\u00e9ral Joffre a limog\u00e9 100 g\u00e9n\u00e9raux en quelques\u00a0\u00a0", "start": 85.26, "duration": 7.89}, {"text": "semaines parce qu'ils \u00e9taient incapables de\u00a0\nfaire face \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de la r\u00e9ponse militaire\u00a0\u00a0", "start": 93.15, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e0 l'agression allemande. Aujourd'hui on a le\u00a0\nsentiment qu'on continue d'avancer toujours dans\u00a0\u00a0", "start": 97.65, "duration": 7.59}, {"text": "la m\u00eame direction avec une esp\u00e8ce de constante\u00a0\nincroyable... \u2013 Est-ce que c'est le moment de\u00a0\u00a0", "start": 105.24, "duration": 3.84}, {"text": "limoger des g\u00e9n\u00e9raux comme vous le dites,\u00a0\nun certain nombre de relais... Vous pensez \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 109.08, "duration": 4.53}, {"text": "qui : au gouvernement, \u00e0 l'administration ? \u2013 Mais\u00a0\nle gouvernement est enti\u00e8rement responsable de la\u00a0\u00a0", "start": 113.61, "duration": 4.47}, {"text": "situation ! Et s'il consid\u00e8re que l'administration\u00a0\nne fait pas son travail, puisque aujourd'hui\u00a0\u00a0", "start": 118.08, "duration": 3.3}, {"text": "c'est la petite musique qu'on entend monter : \"la\u00a0\ncampagne vaccinale est un d\u00e9sastre mais c'est pas\u00a0\u00a0", "start": 124.23, "duration": 4.41}, {"text": "de notre faute, c'est de la faute des pesanteurs\u00a0\nadministratives\"... Mais alors dans ce cas que le\u00a0\u00a0", "start": 128.64, "duration": 3.27}, {"text": "gouvernement prenne ses responsabilit\u00e9s, et que\u00a0\nle gouvernement fasse en sorte que les choses\u00a0\u00a0", "start": 131.91, "duration": 2.97}, {"text": "fonctionnent vraiment ! Encore une fois, je le\u00a0\nredis, la France \u2013 et \u00e7a me para\u00eet important\u00a0\u00a0", "start": 134.88, "duration": 5.58}, {"text": "d'\u00e9largir la perspective \u2013 la France est le pays\u00a0\nau monde o\u00f9 les pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires sont les\u00a0\u00a0", "start": 140.46, "duration": 4.44}, {"text": "plus importantes, c'est-\u00e0-dire le pays au monde o\u00f9\u00a0\nles Fran\u00e7ais contribuent le plus au fonctionnement\u00a0\u00a0", "start": 144.9, "duration": 3.18}, {"text": "de l'\u00c9tat, et pourtant dans tous les domaines\u00a0\nr\u00e9galiens \u2013 et nous le voyons aujourd'hui avec\u00a0\u00a0", "start": 148.08, "duration": 3.63}, {"text": "cette question sanitaire \u2013 la France est le pays\u00a0\no\u00f9 le \"service rendu\" d'une certaine mani\u00e8re est\u00a0\u00a0", "start": 151.71, "duration": 3.9}, {"text": "le plus d\u00e9faillant. On le voit avec la question\u00a0\nde la sant\u00e9, de l'h\u00f4pital o\u00f9 des soignants \u00e9puis\u00e9s\u00a0\u00a0", "start": 155.61, "duration": 3.9}, {"text": "font aujourd'hui face sans moyens \u00e0 cette\u00a0\nnouvelle vague. Mais la France est aussi\u00a0\u00a0", "start": 159.51, "duration": 3.69}, {"text": "le pays qui \u00e9choue massivement sur le front de la\u00a0\ns\u00e9curit\u00e9 : on le voit aujourd'hui dans Le Figaro,\u00a0\u00a0", "start": 163.2, "duration": 3.96}, {"text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 explose dans les campagnes...\u00a0\nLa question \u2013 et permettez moi de rappeler\u00a0\u00a0", "start": 167.16, "duration": 3.57}, {"text": "une chose je l'ai dit sur beaucoup de plateaux et\u00a0\nje crois que c'est tr\u00e8s important : les Fran\u00e7ais\u00a0\u00a0", "start": 170.73, "duration": 2.97}, {"text": "se sont sentis humili\u00e9s et ils avaient raison\u00a0\nde l'\u00eatre, par le fait que leur pays \u00e9tait le\u00a0\u00a0", "start": 173.7, "duration": 3.15}, {"text": "dernier d'Europe sur la campagne vaccinale, mais\u00a0\nun retard sur le vaccin d'une certaine mani\u00e8re\u00a0\u00a0", "start": 176.85, "duration": 4.23}, {"text": "c'est d\u00e9sastreux \u2013 Avec certains qui n'avaient pas\u00a0\ncommenc\u00e9 aussi bon il faut tout dire \u2013 Non mais le\u00a0\u00a0", "start": 181.08, "duration": 4.71}, {"text": "dernier d'Europe dans sa propre strat\u00e9gie,\u00a0\net malgr\u00e9 tout : non, d\u00e9sol\u00e9 de le dire,\u00a0\u00a0", "start": 185.79, "duration": 3.99}, {"text": "nous sommes aujourd'hui \u2013 nous \u00e9tions en tous\u00a0\nles cas il y a quelques jours le dernier pays\u00a0\u00a0", "start": 189.78, "duration": 3.42}, {"text": "d'Europe. Je prends mon d\u00e9partement par exemple :\u00a0\ndans dans les Yvelines, nous avons re\u00e7u en tout et\u00a0\u00a0", "start": 193.2, "duration": 5.52}, {"text": "pour tout 2000 doses de vaccins pour toutes les\u00a0\nYvelines : est ce qu'on pense s\u00e9rieusement que\u00a0\u00a0", "start": 198.72, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e7a va permettre de mettre en \u0153uvre une v\u00e9ritable\u00a0\nstrat\u00e9gie ? Le sujet c'est que le retard sur les\u00a0\u00a0", "start": 202.92, "duration": 4.14}, {"text": "vaccins, c'est un retard qui se rattrape, mais\u00a0\nnous accumulons les retards sur des domaines qui\u00a0\u00a0", "start": 207.06, "duration": 3.84}, {"text": "sont bien plus importants. Et je rappelle encore\u00a0\nune fois ce r\u00e9sultat d'une enqu\u00eate internationale\u00a0\u00a0", "start": 210.9, "duration": 4.02}, {"text": "parue il ya quelques jours qui montre que nous\u00a0\nsommes le dernier pays dans l'apprentissage des\u00a0\u00a0", "start": 214.92, "duration": 4.23}, {"text": "math\u00e9matiques. Notre \u00e9ducation nationale est la\u00a0\nderni\u00e8re d'Europe aujourd'hui dans ces r\u00e9sultats.\u00a0\u00a0", "start": 219.15, "duration": 3.96}, {"text": "Pour le coup, ce sont des retards qu'il nous\u00a0\nfaudra beaucoup plus de temps pour rattraper.\u00a0\u00a0", "start": 223.11, "duration": 4.14}, {"text": "Donc d'une certaine mani\u00e8re on a un probl\u00e8me\u00a0\ng\u00e9n\u00e9ral d'incapacit\u00e9 de l'\u00c9tat \u00e0 faire face\u00a0\u00a0", "start": 227.25, "duration": 4.98}, {"text": "aux d\u00e9fis les plus importants pour notre avenir,\u00a0\net la crise sanitaire n'en est qu'un r\u00e9v\u00e9lateur.", "start": 232.23, "duration": 4.41}]}