{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous aujourd'hui je voudrais", "start": 0.96, "duration": 2.999}, {"text": "vous parler du d\u00e9bat sur le budget", "start": 2.52, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9en et plus pr\u00e9cis\u00e9ment d'un sujet", "start": 3.959, "duration": 3.781}, {"text": "que j'essaye de pousser dans cette", "start": 6.12, "duration": 4.62}, {"text": "discussion depuis plusieurs ann\u00e9es je", "start": 7.74, "duration": 5.46}, {"text": "constate avec effarement l'incroyable", "start": 10.74, "duration": 4.399}, {"text": "strat\u00e9gie d'entrisme d'associations", "start": 13.2, "duration": 4.079}, {"text": "islamistes au sein des institutions", "start": 15.139, "duration": 4.121}, {"text": "europ\u00e9ennes je pense par exemple \u00e0", "start": 17.279, "duration": 3.541}, {"text": "l'association fait maison qui est une", "start": 19.26, "duration": 3.9}, {"text": "filiale des Fr\u00e8res musulmans bien s\u00fbr le", "start": 20.82, "duration": 3.959}, {"text": "lien n'est pas explicite il n'est jamais", "start": 23.16, "duration": 4.379}, {"text": "affich\u00e9 et pourtant il a \u00e9t\u00e9 largement", "start": 24.779, "duration": 4.561}, {"text": "document\u00e9 par le travaux de chercheurs", "start": 27.539, "duration": 4.08}, {"text": "d'universitaires je pense par exemple au", "start": 29.34, "duration": 3.96}, {"text": "travail remarquable men\u00e9 par Florence", "start": 31.619, "duration": 2.881}, {"text": "Bergeot blachler dans un ouvrage", "start": 33.3, "duration": 3.48}, {"text": "collectif sur cette question nous avons", "start": 34.5, "duration": 4.98}, {"text": "trac\u00e9 que depuis plusieurs ann\u00e9es ce", "start": 36.78, "duration": 4.56}, {"text": "sont plus de 600 000 euros qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 39.48, "duration": 3.48}, {"text": "vers\u00e9s par les institutions europ\u00e9ennes", "start": 41.34, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e0 ces associations qui promet", "start": 42.96, "duration": 4.8}, {"text": "directement l'islamisme et qui veulent", "start": 45.0, "duration": 6.239}, {"text": "imposer leur mod\u00e8le \u00e0 nos soci\u00e9t\u00e9s", "start": 47.76, "duration": 5.04}, {"text": "occidentales et nous voyons bien que les", "start": 51.239, "duration": 3.601}, {"text": "effets se font sentir vous avez \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 52.8, "duration": 4.5}, {"text": "nombreux \u00e0 r\u00e9agir apr\u00e8s que j'ai eu", "start": 54.84, "duration": 3.42}, {"text": "l'occasion de publier il y a d\u00e9j\u00e0", "start": 57.3, "duration": 2.759}, {"text": "plusieurs mois cette campagne de", "start": 58.26, "duration": 3.42}, {"text": "publicit\u00e9 diffus\u00e9 par la Commission", "start": 60.059, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9enne financ\u00e9e pardon par la", "start": 61.68, "duration": 3.479}, {"text": "Commission europ\u00e9enne diffus\u00e9e par le", "start": 63.899, "duration": 2.301}, {"text": "Conseil de l'Europe qui disait", "start": 65.159, "duration": 3.901}, {"text": "litt\u00e9ralement que la libert\u00e9 est dans le", "start": 66.2, "duration": 5.56}, {"text": "hijab que la joie est dans le hijab", "start": 69.06, "duration": 5.36}, {"text": "c'est slogan sont intol\u00e9rables", "start": 71.76, "duration": 5.219}, {"text": "insupportables encore plus dans un", "start": 74.42, "duration": 4.84}, {"text": "moment o\u00f9 des femmes avec un courage", "start": 76.979, "duration": 5.161}, {"text": "inou\u00ef se soul\u00e8ve en Iran et des hommes", "start": 79.26, "duration": 5.52}, {"text": "pour les soutenir pour refuser le voile", "start": 82.14, "duration": 5.04}, {"text": "qui leur est qu'il aurait impos\u00e9 pour ma", "start": 84.78, "duration": 5.159}, {"text": "part jamais je ne consid\u00e8rerais le voile", "start": 87.18, "duration": 5.16}, {"text": "comme un v\u00eatement ordinaire tant que des", "start": 89.939, "duration": 4.68}, {"text": "femmes mourront parce qu'elles ont", "start": 92.34, "duration": 4.38}, {"text": "refus\u00e9 de le mettre et c'est la", "start": 94.619, "duration": 4.921}, {"text": "situation que nous vivons aujourd'hui et", "start": 96.72, "duration": 4.68}, {"text": "dont nous sommes les t\u00e9moins quel", "start": 99.54, "duration": 4.68}, {"text": "message envoie l'Europe \u00e0 ces femmes qui", "start": 101.4, "duration": 4.38}, {"text": "sont pr\u00eates \u00e0 mourir pour leur libert\u00e9", "start": 104.22, "duration": 4.62}, {"text": "quand elle fait ici m\u00eame des campagnes", "start": 105.78, "duration": 5.46}, {"text": "de communication pour expliquer que le", "start": 108.84, "duration": 5.04}, {"text": "hijab c'est la libert\u00e9 il y a la quelque", "start": 111.24, "duration": 5.76}, {"text": "chose qui devient absolument intenable", "start": 113.88, "duration": 5.04}, {"text": "ind\u00e9fendables scandaleux elle \u00e9tait", "start": 117.0, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9videmment depuis le d\u00e9but \u00e7a l'est", "start": 118.92, "duration": 4.979}, {"text": "encore plus \u00e0 la lumi\u00e8re du courage de", "start": 121.68, "duration": 4.439}, {"text": "ces femmes iraniennes qui ont le droit", "start": 123.899, "duration": 4.441}, {"text": "que l'Europe leur dise que la libert\u00e9", "start": 126.119, "duration": 5.281}, {"text": "est dans leur main dans leur choix dans", "start": 128.34, "duration": 5.64}, {"text": "leur propre engagement et non pas dans", "start": 131.4, "duration": 4.14}, {"text": "ce voile qu'on voudrait leur imposer", "start": 133.98, "duration": 4.08}, {"text": "j'ai donc d\u00e9pos\u00e9 un amendement \u00e0", "start": 135.54, "duration": 3.6}, {"text": "l'occasion de cette discussion", "start": 138.06, "duration": 3.3}, {"text": "budg\u00e9taire j'avais alert\u00e9 depuis", "start": 139.14, "duration": 4.14}, {"text": "longtemps j'ai enfin l'occasion d'agir", "start": 141.36, "duration": 4.56}, {"text": "un amendement pour dire que l'Union", "start": 143.28, "duration": 4.8}, {"text": "europ\u00e9enne n'a pas le droit de d\u00e9poser", "start": 145.92, "duration": 4.5}, {"text": "le moindre euro entre les mains de ceux", "start": 148.08, "duration": 5.159}, {"text": "qui promouvent l'int\u00e9grisme l'islamisme", "start": 150.42, "duration": 4.56}, {"text": "de ceux qui promouvent un mod\u00e8le", "start": 153.239, "duration": 4.681}, {"text": "islamique que nos institutions ne sont", "start": 154.98, "duration": 5.7}, {"text": "en aucun cas en aucun cas si elles", "start": 157.92, "duration": 4.98}, {"text": "veulent vraiment para\u00eetre au moins", "start": 160.68, "duration": 4.62}, {"text": "europ\u00e9enne ne sont en aucun cas", "start": 162.9, "duration": 5.16}, {"text": "autoris\u00e9s \u00e0 promouvoir j'esp\u00e8re que cet", "start": 165.3, "duration": 4.439}, {"text": "amendement sera adopt\u00e9 ce sera tr\u00e8s", "start": 168.06, "duration": 3.66}, {"text": "int\u00e9ressant de voir quel groupe", "start": 169.739, "duration": 3.78}, {"text": "politique le soutiendront et quelles", "start": 171.72, "duration": 3.96}, {"text": "autres groupes politiques d\u00e9cideront de", "start": 173.519, "duration": 3.781}, {"text": "trahir ce combat que je crois pourtant", "start": 175.68, "duration": 5.16}, {"text": "n\u00e9cessaire j'ai choisi de faire figurer", "start": 177.3, "duration": 4.74}, {"text": "dans cet amendement que nous avons", "start": 180.84, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 en commun avec une de mes", "start": 182.04, "duration": 4.02}, {"text": "coll\u00e8gues Monica holmayer j'ai choisi de", "start": 183.84, "duration": 4.92}, {"text": "citer explicitement les organisations", "start": 186.06, "duration": 4.5}, {"text": "islamistes et notamment les Fr\u00e8res", "start": 188.76, "duration": 3.6}, {"text": "musulmans je crois qu'il faut enfin dire", "start": 190.56, "duration": 3.48}, {"text": "les choses il faut sortir de l'ambigu\u00eft\u00e9", "start": 192.36, "duration": 3.599}, {"text": "et il faut que l'argent que l'Europe", "start": 194.04, "duration": 4.26}, {"text": "mettait pour au nom de la lutte contre", "start": 195.959, "duration": 5.221}, {"text": "l'islamophobie promouvoir ce mod\u00e8le de", "start": 198.3, "duration": 4.859}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 que nous combattons r\u00e9solument", "start": 201.18, "duration": 3.839}, {"text": "et que nous avons non seulement le droit", "start": 203.159, "duration": 3.66}, {"text": "mais le devoir de combattre il faut que", "start": 205.019, "duration": 3.841}, {"text": "tous ces financements \u00e0 y maintenance", "start": 206.819, "duration": 3.661}, {"text": "soutenir des chercheurs qui nous", "start": 208.86, "duration": 3.42}, {"text": "permettront de mieux comprendre comment", "start": 210.48, "duration": 4.2}, {"text": "les adversaires de tous les principes", "start": 212.28, "duration": 4.44}, {"text": "europ\u00e9ens de tout ce que nous sommes et", "start": 214.68, "duration": 4.199}, {"text": "ce que nous devons d\u00e9fendre comment il", "start": 216.72, "duration": 4.56}, {"text": "tente de propager par leur entrisme dans", "start": 218.879, "duration": 4.44}, {"text": "nos soci\u00e9t\u00e9s ce que nous avons \u00e0", "start": 221.28, "duration": 4.92}, {"text": "combattre c'est une r\u00e9solution que je ne", "start": 223.319, "duration": 5.521}, {"text": "manquerai pas de tenir dans la dur\u00e9e et", "start": 226.2, "duration": 4.5}, {"text": "je vous parlerai bien s\u00fbr avec beaucoup", "start": 228.84, "duration": 3.36}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat du r\u00e9sultat de ce d\u00e9bat", "start": 230.7, "duration": 3.899}, {"text": "lorsque nous aurons pu mettre aux voix", "start": 232.2, "duration": 4.8}, {"text": "cet amendement merci encore et \u00e0 tr\u00e8s", "start": 234.599, "duration": 4.521}, {"text": "bient\u00f4t", "start": 237.0, "duration": 2.12}]}