{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Les biblioth\u00e8ques ne sont pas \nseulement les lieux de livres,", "start": 10.98, "duration": 2.94}, {"text": "contrairement \u00e0 leur nom.", "start": 14.58, "duration": 1.6}, {"text": "Les biblioth\u00e8ques sont \ndes lieux de vie,", "start": 16.22, "duration": 1.82}, {"text": "des lieux de rencontre.", "start": 18.6, "duration": 1.46}, {"text": "Des lieux de rencontre \nentre les g\u00e9n\u00e9rations.", "start": 20.06, "duration": 2.38}, {"text": "Des lieux de rencontre entre \nles passions qu\u2019on peut avoir :", "start": 22.98, "duration": 3.06}, {"text": "pour les jeux \u00e9lectroniques,", "start": 26.42, "duration": 0.94}, {"text": "pour la cuisine, \nla peinture, le dessin,", "start": 27.62, "duration": 3.4}, {"text": "pour la musique.", "start": 31.3, "duration": 0.8}, {"text": "Ce sont des lieux de vie.", "start": 32.1, "duration": 1.04}, {"text": "Imaginez qu\u2019en France \nil y a 16 500 lieux de vie.", "start": 33.14, "duration": 4.7}, {"text": "Et que la moiti\u00e9 \ndes 27 millions de Fran\u00e7ais ", "start": 38.34, "duration": 2.52}, {"text": "qui poussent un jour ", "start": 40.86, "duration": 1.28}, {"text": "la porte d\u2019une biblioth\u00e8que \nou d\u2019une m\u00e9diath\u00e8que", "start": 42.38, "duration": 2.22}, {"text": "ne viennent pas pour un livre.", "start": 44.6, "duration": 1.34}, {"text": "Puis un jour ou l\u2019autre, \nils prendront un livre.", "start": 45.94, "duration": 1.82}, {"text": "Et dans cet univers \nun peu inhumain,", "start": 48.02, "duration": 3.58}, {"text": "un peu ti\u00e8de,", "start": 51.92, "duration": 0.9}, {"text": "un peu anonyme,", "start": 52.82, "duration": 1.42}, {"text": "ils arrivent \ndans un endroit chaleureux,", "start": 54.5, "duration": 2.72}, {"text": "en g\u00e9n\u00e9ral au centre des villes.", "start": 57.22, "duration": 2.12}, {"text": "Et ils commencent \u00e0 \u00e9changer \net \u00e0 s\u2019agrandir.", "start": 59.34, "duration": 3.04}, {"text": "Les biblioth\u00e8ques \nsont des lieux o\u00f9 ", "start": 62.56, "duration": 1.36}, {"text": "on agrandit son humanit\u00e9.", "start": 63.92, "duration": 1.94}, {"text": "C\u2019est pour \u00e7a qu\u2019il faut \n\u00e9videmment qu\u2019ils ouvrent plus. ", "start": 65.86, "duration": 2.4}, {"text": "Parce qu\u2019ouvrir \nles biblioth\u00e8ques, ", "start": 68.26, "duration": 1.26}, {"text": "c\u2019est s\u2019ouvrir soi-m\u00eame.", "start": 69.52, "duration": 1.0}, {"text": "Les biblioth\u00e8ques \net les m\u00e9diath\u00e8ques ", "start": 74.94, "duration": 1.44}, {"text": "sont l\u2019affaire \ndes municipalit\u00e9s.", "start": 76.38, "duration": 1.5}, {"text": "Les municipalit\u00e9s ont \n\u00e9norm\u00e9ment de choses \u00e0 faire. ", "start": 78.28, "duration": 3.34}, {"text": "Il faut aussi que l\u2019\u00c9tat\njoue son r\u00f4le.", "start": 82.38, "duration": 2.88}, {"text": "Donc c\u2019est le choix des \u00e9quipes \nmunicipales d\u2019ouvrir plus", "start": 85.26, "duration": 3.44}, {"text": "ou de ne pas ouvrir. ", "start": 89.08, "duration": 1.1}, {"text": "Mais c\u2019est aussi \nla responsabilit\u00e9 de l\u2019\u00c9tat", "start": 90.42, "duration": 2.36}, {"text": "d\u2019accompagner les municipalit\u00e9s. ", "start": 92.96, "duration": 1.84}, {"text": "C\u2019est pour \u00e7a que sur injonction pr\u00e9cise \ndu Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique,", "start": 94.8, "duration": 3.66}, {"text": "une ligne budg\u00e9taire de 8 millions \nd\u2019euros a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e", "start": 98.88, "duration": 3.26}, {"text": "pour aider les municipalit\u00e9s \n\u00e0 ouvrir plus,", "start": 102.48, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 ouvrir mieux. ", "start": 106.42, "duration": 0.9}, {"text": "Premier \u00e9l\u00e9ment.", "start": 107.32, "duration": 0.88}, {"text": "Deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment.", "start": 108.58, "duration": 1.16}, {"text": "L\u2019\u00c9tat ne joue pas \ncompl\u00e8tement son r\u00f4le.", "start": 110.66, "duration": 2.08}, {"text": "Parce que dans les biblioth\u00e8ques", "start": 113.34, "duration": 1.94}, {"text": "il y a les biblioth\u00e8ques municipales ", "start": 115.28, "duration": 1.48}, {"text": "et les biblioth\u00e8ques universitaires.", "start": 116.76, "duration": 1.88}, {"text": "Il y a de plus en plus d\u2019\u00e9tudiants", "start": 119.24, "duration": 1.72}, {"text": "mais pas d'ouverture \nde biblioth\u00e8ques universitaires suffisante.", "start": 121.36, "duration": 5.04}, {"text": "Ce qui fait que les maires me disent :", "start": 126.4, "duration": 1.58}, {"text": "\u201cPourquoi j\u2019ouvrirais ma biblioth\u00e8que \u00e0 moi", "start": 127.98, "duration": 2.02}, {"text": "si l\u2019\u00c9tat ne fait pas son boulot ?", "start": 130.1, "duration": 1.44}, {"text": "Parce que je n\u2019aurais que des \u00e9tudiants", "start": 131.72, "duration": 1.54}, {"text": "alors qu\u2019il n\u2019y a pas que les \u00e9tudiants qui doivent lire.\u201d", "start": 133.26, "duration": 2.48}, {"text": "Troisi\u00e8mement.", "start": 136.28, "duration": 0.94}, {"text": "On dit : \u201couvrir le dimanche\u201d. ", "start": 137.56, "duration": 1.32}, {"text": "Pas forc\u00e9ment ! ", "start": 138.88, "duration": 1.16}, {"text": "Il y a diff\u00e9rents endroits o\u00f9 ", "start": 140.52, "duration": 2.18}, {"text": "ils ont plut\u00f4t int\u00e9r\u00eat et envie d\u2019ouvrir le samedi matin", "start": 142.7, "duration": 5.14}, {"text": "au moment du march\u00e9. ", "start": 147.84, "duration": 1.14}, {"text": "Ou les soirs, en semaine.", "start": 148.98, "duration": 2.18}, {"text": "Donc les lieux des gens ", "start": 151.16, "duration": 3.1}, {"text": "ne sont pas les m\u00eames en fonction des villes,", "start": 154.26, "duration": 1.94}, {"text": "en fonction des saisons, ", "start": 156.2, "duration": 1.28}, {"text": "des endroits o\u00f9 ils se trouvent.", "start": 157.48, "duration": 1.62}, {"text": "Ils sont \u00e0 la montagne, au bord de la mer,", "start": 159.1, "duration": 1.72}, {"text": "on est l\u2019\u00e9t\u00e9, on est.. tout \u00e7a.", "start": 160.82, "duration": 1.58}, {"text": "Donc il faut des lieux. ", "start": 162.4, "duration": 0.64}, {"text": "Et enfin, c\u2019est une conception tr\u00e8s personnelle", "start": 163.4, "duration": 4.82}, {"text": "mais tr\u00e8s forte que j\u2019ai avec No\u00ebl Corbin,", "start": 168.22, "duration": 2.46}, {"text": "c\u2019est qu\u2019il faut que l\u2019\u00c9tat fasse son r\u00f4le bien s\u00fbr.", "start": 171.0, "duration": 2.72}, {"text": "Mais ce n\u2019est pas \u00e0 l\u2019\u00c9tat de tout d\u00e9cider.", "start": 173.72, "duration": 3.16}, {"text": "Ce n\u2019est pas \u00e0 Paris d\u2019indiquer \u00e0 tout le monde", "start": 177.44, "duration": 2.18}, {"text": "ce qu\u2019il doit faire. ", "start": 179.62, "duration": 1.14}, {"text": "Nous sommes plut\u00f4t Girondins", "start": 180.76, "duration": 3.08}, {"text": "et pas Jacobins. ", "start": 184.2, "duration": 1.1}, {"text": "C\u2019est \u00e0 dire qu\u2019on aime l\u2019\u00c9tat, Dieu sait, ", "start": 185.3, "duration": 2.22}, {"text": "et on sait que l\u2019action de l\u2019\u00c9tat est irrempla\u00e7able,", "start": 187.52, "duration": 2.78}, {"text": "mais ce n\u2019est pas \u00e0 l\u2019\u00c9tat parisien de tout d\u00e9cider.", "start": 190.3, "duration": 3.1}, {"text": "Il doit accompagner les initiatives", "start": 193.4, "duration": 2.36}, {"text": "qui viennent de partout en France.", "start": 195.76, "duration": 1.96}, {"text": "C\u2019est une injustice incroyable", "start": 205.0, "duration": 1.9}, {"text": "puisque tout d\u00e9pend du lieu et de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 206.9, "duration": 3.06}, {"text": "dans lesquels on est arriv\u00e9 dans ce monde.", "start": 209.96, "duration": 2.06}, {"text": "Et c\u2019est un incroyable g\u00e2chis. ", "start": 212.02, "duration": 2.56}, {"text": "On se prive de la capacit\u00e9", "start": 215.3, "duration": 2.68}, {"text": "d\u2019un petit Fran\u00e7ais, d\u2019une petite Fran\u00e7aise sur cinq.", "start": 217.98, "duration": 0.02}, {"text": "Donc l\u00e0 il y a une obligation de r\u00e9sultat.", "start": 220.64, "duration": 1.8}, {"text": "C\u2019est pour \u00e7a que la division des classes", "start": 222.44, "duration": 4.72}, {"text": "avec douze simplement en primaire", "start": 227.96, "duration": 2.16}, {"text": "c\u2019est absolument cl\u00e9.", "start": 230.12, "duration": 1.06}, {"text": "Donc cette question l\u00e0 est absolument n\u00e9cessaire.", "start": 231.18, "duration": 3.42}, {"text": "Vous savez ce que veut dire \u201c\u00e9manciper\u201d ?", "start": 234.6, "duration": 2.32}, {"text": "\u201c\u00c9manciper\u201d c\u2019est tr\u00e8s int\u00e9ressant parce que c\u2019est le latin :", "start": 237.7, "duration": 3.4}, {"text": "manu : la main", "start": 241.1, "duration": 2.06}, {"text": "capare : prendre la main.", "start": 243.16, "duration": 1.0}, {"text": "Il y avait avant des march\u00e9s d\u2019esclaves.", "start": 244.16, "duration": 3.2}, {"text": "Et quand on voulait un esclave,", "start": 247.88, "duration": 2.44}, {"text": "quand on voyait un esclave qui nous plaisait", "start": 250.32, "duration": 1.4}, {"text": "par sa force, sa beaut\u00e9, etc,", "start": 251.72, "duration": 1.7}, {"text": "on le prenait par la main.", "start": 253.42, "duration": 1.16}, {"text": "C\u2019est \u00e0 dire \u201cmanu capare\u201d :", "start": 254.94, "duration": 2.54}, {"text": "\u201cmancipation\u201d,", "start": 258.54, "duration": 1.18}, {"text": "c\u2019est prendre un esclave par la main.", "start": 260.16, "duration": 1.82}, {"text": "Donc c\u2019est le reconna\u00eetre en tant qu\u2019esclave.", "start": 261.98, "duration": 2.48}, {"text": "\u201c\u00c9manciper\u201d,", "start": 264.46, "duration": 2.1}, {"text": "ce n'est plus prendre par la main.", "start": 266.56, "duration": 1.82}, {"text": "On le prend par la main justement \npour l\u2019aider \u00e0 sortir de son \u00e9tat d\u2019esclavage.", "start": 268.38, "duration": 4.36}, {"text": "C\u2019est une des phrases\nles plus belles qui soit. ", "start": 272.74, "duration": 2.0}, {"text": "C\u2019est \u00e0 dire le possible.", "start": 274.74, "duration": 3.42}, {"text": "Reconna\u00eetre en chacun la dignit\u00e9,", "start": 278.16, "duration": 2.28}, {"text": "c\u2019est \u00e0 dire le possible.", "start": 280.92, "duration": 1.28}, {"text": "Un \u00eatre humain c\u2019est un concentr\u00e9 de possibles.", "start": 282.2, "duration": 3.26}, {"text": "Un \u00eatre humain c\u2019est une promesse.", "start": 285.46, "duration": 1.64}, {"text": "Une politique culturelle,", "start": 287.1, "duration": 1.94}, {"text": "c\u2019est donner \u00e0 chacun la possibilit\u00e9", "start": 289.04, "duration": 2.3}, {"text": "de tenir la promesse qui est en lui.", "start": 291.34, "duration": 1.72}, {"text": "La culture n\u2019est pas", "start": 299.3, "duration": 3.5}, {"text": "une cerise sur le g\u00e2teau.", "start": 302.8, "duration": 1.48}, {"text": "La culture n\u2019est pas un secteur.", "start": 304.64, "duration": 2.44}, {"text": "Ce n\u2019est pas une ligne du budget.", "start": 307.08, "duration": 2.28}, {"text": "La culture c\u2019est le r\u00e9veil en soi", "start": 309.68, "duration": 2.7}, {"text": "de tous ses possibles.", "start": 312.38, "duration": 0.98}, {"text": "Donc quand on veut r\u00e9veiller un pays,", "start": 313.76, "duration": 3.28}, {"text": "quand on veut sortir du g\u00e2chis,", "start": 317.66, "duration": 1.58}, {"text": "quand on veut prot\u00e9ger", "start": 319.82, "duration": 1.28}, {"text": "mais en m\u00eame temps donner la possibilit\u00e9\u2026", "start": 321.1, "duration": 3.68}, {"text": "Je reviens sans arr\u00eat sur ce mot \u201cpossibilit\u00e9\u201d", "start": 324.78, "duration": 2.22}, {"text": "parce que la possibilit\u00e9 est une morale.", "start": 327.0, "duration": 2.54}, {"text": "La possibilit\u00e9 c\u2019est une obligation de r\u00e9sultat.", "start": 330.46, "duration": 2.52}, {"text": "Je ne supporte pas, ", "start": 333.52, "duration": 1.16}, {"text": "dans des gouvernements pr\u00e9c\u00e9dents", "start": 335.04, "duration": 1.68}, {"text": "j\u2019ai parl\u00e9 de cette question.", "start": 337.38, "duration": 1.04}, {"text": "Je n\u2019arr\u00eate pas de me battre en tant que citoyen,", "start": 338.42, "duration": 3.36}, {"text": "\u00eatre humain, acad\u00e9micien, \u00e9crivain,", "start": 342.6, "duration": 2.78}, {"text": "pour dire qu\u2019il n\u2019est pas possible", "start": 345.38, "duration": 2.04}, {"text": "qu\u2019un petit Fran\u00e7ais sur cinq", "start": 347.42, "duration": 2.02}, {"text": "ne ma\u00eetrise pas la langue de la R\u00e9publique.", "start": 349.46, "duration": 1.86}, {"text": "La langue c\u2019est l\u2019autre mot pour dire \u201cR\u00e9publique\u201d.", "start": 351.32, "duration": 2.66}, {"text": "La langue c\u2019est \u201cres publica\u201d.", "start": 353.98, "duration": 1.5}, {"text": "C\u2019est la chose commune", "start": 355.48, "duration": 1.3}, {"text": "et qui justement nous permet d\u2019\u00eatre commun", "start": 356.78, "duration": 2.52}, {"text": "et de se d\u00e9velopper soi-m\u00eame.", "start": 359.58, "duration": 1.24}, {"text": "La culture n\u2019est pas un secteur,", "start": 361.68, "duration": 2.44}, {"text": "la culture c\u2019est un \u00e9lan.", "start": 364.34, "duration": 1.62}, {"text": "Le terrorisme c\u2019est la mort.", "start": 383.76, "duration": 1.34}, {"text": "Le terrorisme c\u2019est la pr\u00e9f\u00e9rence pour la mort.", "start": 385.74, "duration": 2.22}, {"text": "Le terrorisme c\u2019est comme d\u2019habitude", "start": 388.42, "duration": 3.86}, {"text": "les terroristes ou les dictateurs", "start": 393.36, "duration": 3.36}, {"text": "qui s\u2019attaquent aux livres.", "start": 398.48, "duration": 1.52}, {"text": "Pourquoi ? Parce que le livre c\u2019est la libert\u00e9.", "start": 400.0, "duration": 1.98}, {"text": "Le livre c\u2019est la r\u00e9flexion.", "start": 401.98, "duration": 0.02}, {"text": "La meilleure r\u00e9ponse \u00e0 la mort c\u2019est la vie.", "start": 402.0, "duration": 1.2}, {"text": "La meilleure r\u00e9ponse \u00e0 la mort c\u2019est la vie.", "start": 404.56, "duration": 2.52}, {"text": "Et la meilleure d\u00e9fense de la vie,", "start": 410.36, "duration": 2.04}, {"text": "c\u2019est justement la culture.", "start": 412.44, "duration": 1.8}, {"text": "C\u2019est \u00e0 dire voir en soi-m\u00eame, ce qui est possible.", "start": 414.24, "duration": 2.98}, {"text": "Quand vous lisez les premi\u00e8res pages", "start": 417.6, "duration": 4.4}, {"text": "des grands textes religieux,", "start": 422.0, "duration": 1.0}, {"text": "c\u2019est la m\u00eame chose.", "start": 423.0, "duration": 0.78}, {"text": "Dans le flou g\u00e9n\u00e9ral,", "start": 424.22, "duration": 1.62}, {"text": "dans la soupe originelle,", "start": 425.84, "duration": 1.5}, {"text": "on distingue.", "start": 427.34, "duration": 1.26}, {"text": "\u00c7a veut dire reconna\u00eetre l\u2019identit\u00e9 de chacun.", "start": 428.6, "duration": 3.68}, {"text": "Et en m\u00eame la distinction de dire", "start": 433.02, "duration": 2.0}, {"text": "cette identit\u00e9-l\u00e0 m\u00e9rite le respect.", "start": 435.02, "duration": 2.6}, {"text": "C\u2019est \u00e7a le droit de l\u2019Homme et de la femme, \navec le grand H.", "start": 438.04, "duration": 2.82}, {"text": "C\u2019est \u00e7a, le droit.", "start": 440.86, "duration": 0.78}, {"text": "Le droit d\u2019\u00eatre soi-m\u00eame. ", "start": 441.98, "duration": 1.16}, {"text": "Et quand on est soi-m\u00eame", "start": 443.4, "duration": 0.9}, {"text": "on est le monde entier.", "start": 444.62, "duration": 1.16}, {"text": "Je ne suis pas un obs\u00e9d\u00e9 des supports.", "start": 460.32, "duration": 3.6}, {"text": "Ce qui m\u2019int\u00e9resse c\u2019est la lecture elle-m\u00eame. ", "start": 464.46, "duration": 3.96}, {"text": "Pourquoi j\u2019ai fond\u00e9 avec Jacques Attali", "start": 468.42, "duration": 3.2}, {"text": "cette premi\u00e8re plateforme ?", "start": 471.62, "duration": 1.38}, {"text": "Pour une raison pr\u00e9cise : je voyage beaucoup ", "start": 473.0, "duration": 2.56}, {"text": "et \u00e0 chaque fois que je voyageais,", "start": 475.56, "duration": 1.74}, {"text": "je devais choisir entre le voyage et les livres.", "start": 477.3, "duration": 4.38}, {"text": "Puisque je veux toujours voyager l\u00e9ger.", "start": 481.76, "duration": 2.58}, {"text": "\u201cAvec une plateforme\u201d me suis-je dis", "start": 484.68, "duration": 1.84}, {"text": "\u00e0 un moment o\u00f9 j\u2019embarquais \navec Isabelle Autissier pour l\u2019Antarctique,", "start": 486.52, "duration": 2.98}, {"text": "je me suis dis \u201csi j\u2019avais une plateforme,", "start": 489.5, "duration": 1.76}, {"text": "j\u2019aurais sur cette plateforme", "start": 491.44, "duration": 1.86}, {"text": "tout Rimbaud, tout Conrad, tout Balzac,", "start": 494.38, "duration": 3.08}, {"text": "tout Stendhal, tout en m\u00eame temps\u201d.", "start": 497.78, "duration": 1.58}, {"text": "Pourquoi se priver de la modernit\u00e9 ?", "start": 499.36, "duration": 1.92}, {"text": "Qu\u2019est-ce que \u00e7a veut dire cette id\u00e9e", "start": 501.28, "duration": 2.06}, {"text": "que tout \u00e9tait mieux hier ?", "start": 503.34, "duration": 1.9}, {"text": "Qu\u2019est-ce que \u00e7a veut dire ?", "start": 505.24, "duration": 0.9}, {"text": "D\u2019abord ces gens ne connaissent pas hier,", "start": 506.14, "duration": 2.22}, {"text": "et moi qui suis relativement bon en Histoire,", "start": 508.7, "duration": 1.9}, {"text": "pourquoi se priver de l\u2019invention humaine ?", "start": 510.84, "duration": 2.38}, {"text": "C\u2019est un m\u00e9pris incroyable ", "start": 513.22, "duration": 1.9}, {"text": "de la capacit\u00e9 d\u2019invention.", "start": 515.12, "duration": 1.86}, {"text": "Je n\u2019en ai aucune id\u00e9e mais ce que je sais,", "start": 518.86, "duration": 2.42}, {"text": "c\u2019est que je suis fabriqu\u00e9 par tous ces livres.", "start": 521.28, "duration": 2.58}, {"text": "Quand on dit que ce sont les hommes ou les femmes", "start": 524.96, "duration": 3.9}, {"text": "qui inventent les livres,", "start": 528.86, "duration": 1.06}, {"text": "mais les livres inventent les hommes et les femmes.", "start": 529.92, "duration": 2.08}, {"text": "J\u2019ai \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 par les livres.", "start": 532.48, "duration": 2.7}, {"text": "Et invent\u00e9 par la musique, la peinture, par la sculpture.", "start": 535.44, "duration": 3.98}, {"text": "Je n\u2019arr\u00eate pas d\u2019\u00eatre invent\u00e9,", "start": 539.7, "duration": 1.18}, {"text": "je n\u2019arr\u00eate pas d\u2019\u00eatre cr\u00e9\u00e9, sans arr\u00eat.", "start": 541.26, "duration": 2.76}, {"text": "L\u2019amiti\u00e9 me cr\u00e9e.", "start": 544.02, "duration": 1.02}, {"text": "L\u2019amour me cr\u00e9e.", "start": 545.04, "duration": 0.8}, {"text": "La rencontre me cr\u00e9e.", "start": 546.14, "duration": 0.74}, {"text": "Sans arr\u00eat.", "start": 546.88, "duration": 0.84}, {"text": "Ceux qui sont arr\u00eat\u00e9s, \npourquoi est-ce qu\u2019ils continuent \u00e0 vivre ?", "start": 548.24, "duration": 2.18}, {"text": "Il y a plusieurs choses dans les biblioth\u00e8ques.", "start": 557.22, "duration": 1.92}, {"text": "Mais j\u2019ai des souvenirs de la Biblioth\u00e8que Nationale,", "start": 559.14, "duration": 4.94}, {"text": "place 190,", "start": 565.06, "duration": 1.3}, {"text": "o\u00f9 j\u2019ai \u00e9crit les trois quarts \ndu livre qui a eu le goncourt :", "start": 567.12, "duration": 2.96}, {"text": "\u201cL\u2019exposition coloniale\u201d.", "start": 570.08, "duration": 1.32}, {"text": "Je sais que maintenant ", "start": 572.24, "duration": 1.36}, {"text": "des tas de gens ont appris cette anecdote", "start": 573.82, "duration": 3.12}, {"text": "et essaient de r\u00e9server cette place 190", "start": 576.94, "duration": 4.14}, {"text": "parce qu\u2019ils pensent qu\u2019en s'asseyant \nsur le fauteuil de la place 190,", "start": 581.08, "duration": 4.82}, {"text": "ils ont une chance d\u2019avoir le Goncourt.", "start": 585.9, "duration": 1.3}, {"text": "Ce qui pr\u00e9sente quelques avantages.", "start": 587.2, "duration": 1.9}, {"text": "Mais dans les biblioth\u00e8ques j\u2019ai surtout d\u00e9vor\u00e9 les atlas.", "start": 589.1, "duration": 4.78}, {"text": "Et d\u00e9vor\u00e9 les cartes.", "start": 594.34, "duration": 1.9}, {"text": "Et c\u2019est l\u00e0 o\u00f9 j\u2019avais l\u2019impression", "start": 596.24, "duration": 3.34}, {"text": "d\u2019avoir \u00e0 ma disposition le monde entier.", "start": 599.58, "duration": 2.62}, {"text": "Le dernier coup de coeur litt\u00e9raire c\u2019est un vieux livre", "start": 604.62, "duration": 3.72}, {"text": "qui \u00e9tait rest\u00e9 longtemps anonyme", "start": 609.36, "duration": 1.86}, {"text": "et que je vous recommande.", "start": 612.48, "duration": 1.02}, {"text": "On sait maintenant qui c\u2019est.", "start": 613.5, "duration": 1.18}, {"text": "C\u2019est une dame de la haute soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine", "start": 614.68, "duration": 3.76}, {"text": "qui s\u2019appelle Gladys Huntington.", "start": 619.02, "duration": 2.0}, {"text": "Pendant longtemps,", "start": 623.6, "duration": 0.98}, {"text": "comme elle \u00e9tait d\u2019une bonne soci\u00e9t\u00e9 \net que le livre est assez chaud,", "start": 624.58, "duration": 2.7}, {"text": "avec des tas de passions notamment incestueuses", "start": 627.9, "duration": 2.2}, {"text": "entre une femme sublime et son fr\u00e8re.", "start": 630.1, "duration": 2.8}, {"text": "C\u2019est \u00e9crit au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle et \u00e7a s\u2019appelle", "start": 632.9, "duration": 2.72}, {"text": "\u201cMadame Solario\u201d.", "start": 635.62, "duration": 1.34}, {"text": "Je vous recommande \u00e7a.", "start": 637.56, "duration": 0.84}, {"text": "Je vous recommande aussi,", "start": 638.66, "duration": 1.64}, {"text": "si vous voulez comprendre \nce que c\u2019est que l\u2019Europe centrale,", "start": 640.3, "duration": 3.18}, {"text": "vous lisez de Claudio Magris \u201cDanube\u201d.", "start": 644.2, "duration": 2.86}, {"text": "Si vous voulez comprendre le Japon,", "start": 647.06, "duration": 1.92}, {"text": "vous lisez de Junichir\u00f4 Tanizaki \u201cEloge de l\u2019ombre\u201d.", "start": 649.64, "duration": 4.32}, {"text": "On peut continuer comme \u00e7a sans arr\u00eat.", "start": 654.2, "duration": 1.5}, {"text": "J\u2019ai \u00e9t\u00e9 fabriqu\u00e9 par les livres.", "start": 656.74, "duration": 1.3}, {"text": "Je ne suis rien sans les livres.", "start": 658.04, "duration": 1.38}, {"text": "J\u2019assume tout.", "start": 665.48, "duration": 1.38}, {"text": "Notamment ma passion pour Dalida.", "start": 667.52, "duration": 2.12}]}