{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "Je suis un partisan du multilinguisme\nparce que c'est un fait qu'aujourd'hui", "start": 0.001, "duration": 6.999}, {"text": "c'est une fa\u00e7on de r\u00e9sister \u00e0 un ph\u00e9nom\u00e8ne\ntout \u00e0 fait nouveau dans l'histoire,", "start": 7.2, "duration": 3.76}, {"text": "il faut en avoir conscience.", "start": 11.16, "duration": 1.52}, {"text": "C'est l'uniformisation de l'humanit\u00e9,\nde ses langues, de ses cultures,", "start": 12.88, "duration": 4.84}, {"text": "de ses v\u00eatures, de sa fa\u00e7on de se nourrir.", "start": 17.92, "duration": 3.8}, {"text": "L'intuition sugg\u00e8re que les individus,\nplus ils sont nombreux,", "start": 21.92, "duration": 3.8}, {"text": "plus ils seraient uniformes, non tout au long\nde l'histoire, c'est le contraire.", "start": 25.92, "duration": 3.2}, {"text": "Plus il y avait d'individus,\nplus il y avait de diff\u00e9renciations.", "start": 29.32, "duration": 2.18}, {"text": "Un retournement s'est produit\navec un nivellement", "start": 31.7, "duration": 2.54}, {"text": "qui est une perte pour toute l'humanit\u00e9.", "start": 34.44, "duration": 2.04}, {"text": "Ce qui a contre-battu\nles illusions peut-\u00eatre que,", "start": 36.68, "duration": 2.8}, {"text": "un certain nombre d'universalistes\nun peu abstraits avaient sur la question.", "start": 39.68, "duration": 3.92}, {"text": "Ceci \u00e9tant pos\u00e9, il va de soi que\ndans cette prise de conscience", "start": 43.8, "duration": 5.84}, {"text": "doivent s'accomplir les principes\nauxquels nous croyons.", "start": 49.84, "duration": 2.72}, {"text": "Les principes sont ceux\nde l'unit\u00e9 nationale,", "start": 52.76, "duration": 2.24}, {"text": "je pense que personne\nne la remet en cause ici,", "start": 55.2, "duration": 2.4}, {"text": "et ils sont celui du service public\nde l'\u00e9ducation,", "start": 57.8, "duration": 2.84}, {"text": "ainsi que de la diffusion\nde la connaissance des cultures,", "start": 60.84, "duration": 2.84}, {"text": "dans toutes les langues,\nmon cher Marc Le Fur,", "start": 63.88, "duration": 2.0}, {"text": "car la connaissance de l'histoire\nprofonde de la Bretagne,", "start": 66.08, "duration": 2.68}, {"text": "et jusqu'\u00e0 la Bretagne rouge\nqui a mon adh\u00e9sion pleine et enti\u00e8re,", "start": 68.96, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e7a int\u00e9resse toute la patrie,\net pas seulement les Bretons.", "start": 73.68, "duration": 2.6}, {"text": "Vous avez eu raison de rappeler leur r\u00f4le\ndans le meilleur moment de la R\u00e9volution,", "start": 76.48, "duration": 3.88}, {"text": "qui est la formation du \"Club des Jacobins\",\nqui est enti\u00e8rement imputable aux Bretons.", "start": 80.56, "duration": 5.36}, {"text": "Cependant, pardon, je ne puis\nm'emp\u00eacher d'avoir un petit sourire amus\u00e9", "start": 86.12, "duration": 5.32}, {"text": "en vous voyant si intens\u00e9ment\nmulticulturaliste \u00e0 cette heure,", "start": 91.64, "duration": 5.44}, {"text": "vous qui le reste du temps,\npassez votre temps \u00e0 expliquer", "start": 97.28, "duration": 3.16}, {"text": "que c'est la pire damnation\nqui puisse arriver \u00e0 ce pays,", "start": 100.64, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e8s lors qu'il s'agirait\nde certaines cultures.", "start": 103.88, "duration": 2.84}, {"text": "Et n'\u00e9tant ni Breton,\nFranc-Comtois d'adh\u00e9sion,", "start": 107.22, "duration": 4.34}, {"text": "et de combien d'autres pays,\nayant \u00e9t\u00e9 \u00e9lu du grand Sud-Ouest,", "start": 111.76, "duration": 3.16}, {"text": "et \u00e0 pr\u00e9sent du Sud-Est,\nje voudrais vous dire, que quoi que\u2026", "start": 115.12, "duration": 3.4}, {"text": "\u2026mais ne criez pas tous, on a quand m\u00eame\nle droit de vous dire un petit mot piquant\u00a0!", "start": 118.72, "duration": 5.48}, {"text": "Puisque vous voil\u00e0 multiculturalistes,", "start": 124.4, "duration": 1.76}, {"text": "admettez que le maghr\u00e9bin\neurop\u00e9en que je suis,", "start": 126.36, "duration": 2.6}, {"text": "\u00e9tant n\u00e9 \u00e0 Tanger, vous dise aussi\nqu'il y a de fort belles langues", "start": 129.16, "duration": 4.0}, {"text": "qui sont couramment parl\u00e9es par plusieurs\nmillions de personnes dans notre pays,", "start": 133.36, "duration": 3.96}, {"text": "et j'appr\u00e9cierais qu'on ait le moment venu,\net quand \u00e7a sera le sujet,", "start": 137.52, "duration": 4.2}, {"text": "la m\u00eame tendresse pour l'arabe et l'amazigh,\nqu'aujourd'hui on en a pour tant de langues.", "start": 141.92, "duration": 4.48}, {"text": "Et j'esp\u00e8re qu'\u00e0 ce moment-l\u00e0\nvous l'entendrez,", "start": 146.6, "duration": 2.08}, {"text": "ce qui vous rendra un peu plus tol\u00e9rants\npour un certain nombre d'entre-vous.", "start": 148.88, "duration": 2.84}, {"text": "\u2013 Sous-titrage\u00a0: Le Crayon d'oreille -", "start": 151.92, "duration": 1.7}]}