{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Bonjour \u00e0 tous ! Heureux de vous retrouver depuis\u00a0\nStrasbourg, o\u00f9 nous avons pass\u00e9 notre premi\u00e8re\u00a0\u00a0", "start": 0.21, "duration": 5.67}, {"text": "pl\u00e9ni\u00e8re depuis plus d'un an, marqu\u00e9 par cette\u00a0\n\u00e9pid\u00e9mie qui nous avait emp\u00each\u00e9s de revenir ici,\u00a0\u00a0", "start": 5.88, "duration": 5.13}, {"text": "au si\u00e8ge du Parlement europ\u00e9en. Session pl\u00e9ni\u00e8re\u00a0\nimportante qui a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e en particulier par\u00a0\u00a0", "start": 11.01, "duration": 4.5}, {"text": "un vote dont je voudrais vous parler. Un\u00a0\nvote qui concerne le Premier ministre de\u00a0\u00a0", "start": 15.51, "duration": 4.29}, {"text": "la R\u00e9publique Tch\u00e8que Andrej Babis. Andrej\u00a0\nBabis est premier ministre depuis quelques\u00a0\u00a0", "start": 19.8, "duration": 4.65}, {"text": "ann\u00e9es. Il est aussi le propri\u00e9taire,\u00a0\nvia une holding d'un groupe agricole,\u00a0\u00a0", "start": 24.45, "duration": 5.64}, {"text": "qui s'appelle Agrofert. Et ce groupe a,\u00a0\ndepuis plusieurs ann\u00e9es, d\u00e9tourn\u00e9 des\u00a0\u00a0", "start": 30.09, "duration": 4.92}, {"text": "millions d'euros de la Politique Agricole\u00a0\nCommune au seul profit de Monsieur Babis\u00a0\u00a0", "start": 35.01, "duration": 6.06}, {"text": "lui-m\u00eame. N'importe quel agriculteur fran\u00e7ais\u00a0\nsait que pour remplir un dossier de la PAC,\u00a0\u00a0", "start": 41.07, "duration": 5.01}, {"text": "et pour toucher les subventions auxquelles il a\u00a0\ndroit, il lui faut justifier de cette demande,\u00a0\u00a0", "start": 46.08, "duration": 5.58}, {"text": "et faire un travail administratif souvent beaucoup\u00a0\ntrop pesant pour cela. En R\u00e9publique Tch\u00e8que,\u00a0\u00a0", "start": 51.66, "duration": 4.83}, {"text": "c'est l'exact inverse : Monsieur Babis a utilis\u00e9\u00a0\nla Politique Agricole Commune pour toucher plus\u00a0\u00a0", "start": 56.49, "duration": 4.68}, {"text": "de 11 millions d'euros en quelques ann\u00e9es. Et\u00a0\nnous avons vot\u00e9 aujourd'hui un texte important,\u00a0\u00a0", "start": 61.17, "duration": 3.93}, {"text": "simple, sobre, direct, pour dire simplement\u00a0\nque cette situation est absolument intenable,\u00a0\u00a0", "start": 65.1, "duration": 4.89}, {"text": "qu'il faut que la justice puisse se prononcer\u00a0\nsur ce sujet, qu'il faut admettre que cette\u00a0\u00a0", "start": 69.99, "duration": 5.13}, {"text": "situation est contraire aux lois de la R\u00e9publique\u00a0\nTch\u00e8que elle-m\u00eame, contre la corruption, et que,\u00a0\u00a0", "start": 75.12, "duration": 6.21}, {"text": "\u00e9videmment, les Europ\u00e9ens sont aussi engag\u00e9s dans\u00a0\ncette situation, puisque c'est le contribuable de\u00a0\u00a0", "start": 81.33, "duration": 6.48}, {"text": "nos pays, en particulier le contribuable fran\u00e7ais,\u00a0\npuisque nous sommes un pays contributeur net,\u00a0\u00a0", "start": 87.81, "duration": 4.35}, {"text": "qui participent \u00e0 ce financement, et qui donc est\u00a0\nvictime de cette corruption. \u00c0 ma grande surprise,\u00a0\u00a0", "start": 92.16, "duration": 5.13}, {"text": "les \u00e9lus En Marche ont tous refus\u00e9 de soutenir\u00a0\ncette r\u00e9solution. Elle est pass\u00e9e, heureusement,\u00a0\u00a0", "start": 97.29, "duration": 8.16}, {"text": "\u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9, mais sans leur vote,\u00a0\net sans leur soutien. Ils ont en particulier\u00a0\u00a0", "start": 105.45, "duration": 4.68}, {"text": "vot\u00e9 contre les passages de la r\u00e9solution qui\u00a0\ndemande que cette affaire soit \u00e9lucid\u00e9e de mani\u00e8re\u00a0\u00a0", "start": 110.13, "duration": 6.48}, {"text": "plus claire, que soient \u00e9clair\u00e9s aussi les liens\u00a0\nd'int\u00e9r\u00eats entre le Premier ministre tch\u00e8que et la\u00a0\u00a0", "start": 116.61, "duration": 4.62}, {"text": "justice de son pays. Tout r\u00e9cemment le procureur\u00a0\ng\u00e9n\u00e9ral a d\u00e9missionn\u00e9 dans ce pays, en indiquant\u00a0\u00a0", "start": 121.23, "duration": 5.37}, {"text": "qu'il recevait trop de pression du ministre de la\u00a0\nJustice, qui est un proche du Premier ministre.\u00a0\u00a0", "start": 126.6, "duration": 4.38}, {"text": "Et pourquoi les \u00e9lus En Marche ont-ils refus\u00e9 de\u00a0\nsoutenir cette r\u00e9solution ? Parce que Monsieur\u00a0\u00a0", "start": 130.98, "duration": 4.75}, {"text": "Babis est un ami de Monsieur Macron. Parce qu'il\u00a0\nfait partie du groupe Renew dans les institutions\u00a0\u00a0", "start": 135.73, "duration": 6.09}, {"text": "europ\u00e9ennes. Il y a l\u00e0 quelque chose d'extr\u00eamement\u00a0\ngrave, parce que vous vous en souvenez sans doute,\u00a0\u00a0", "start": 141.82, "duration": 4.35}, {"text": "nous avons eu droit \u00e0 tellement d'accusations,\u00a0\nnous avons eu droit \u00e0 tellement de critiques,\u00a0\u00a0", "start": 146.17, "duration": 4.95}, {"text": "nous avons eu le droit \u00e0 tellement de reproches,\u00a0\non nous a parl\u00e9 d'\u00e9tat de droit \u00e0 longueur de\u00a0\u00a0", "start": 151.12, "duration": 4.53}, {"text": "temps. Et aujourd'hui, aujourd'hui, les \u00e9lus d'En\u00a0\nMarche refusent de mettre leurs actes en coh\u00e9rence\u00a0\u00a0", "start": 155.65, "duration": 7.02}, {"text": "avec leurs paroles, mais surtout en coh\u00e9rence\u00a0\navec l'exigence minimale de transparence que\u00a0\u00a0", "start": 162.67, "duration": 5.76}, {"text": "nous devons - et je le redis encore une fois - non\u00a0\npas seulement aux citoyens la R\u00e9publique Tch\u00e8que,\u00a0\u00a0", "start": 168.43, "duration": 3.6}, {"text": "qui ont besoin de notre clart\u00e9 pour pouvoir \u00eatre\u00a0\nconscient de ce qui se joue dans leur pays, mais\u00a0\u00a0", "start": 172.03, "duration": 4.74}, {"text": "que nous devons aussi et d'abord aux contribuables\u00a0\nfran\u00e7ais et aux agriculteurs fran\u00e7ais, qui sont\u00a0\u00a0", "start": 176.77, "duration": 5.19}, {"text": "directement l\u00e9s\u00e9s par cette situation. Je suis,\u00a0\nje n'ai pas peur de le dire, r\u00e9volt\u00e9 par ce vote,\u00a0\u00a0", "start": 181.96, "duration": 5.52}, {"text": "parce que dans cette affaire, au fond nous\u00a0\nvoyons bien que la d\u00e9rive a \u00e9t\u00e9 beaucoup\u00a0\u00a0", "start": 187.48, "duration": 4.35}, {"text": "trop loin. Des membres de notre groupe politique\u00a0\navec une d\u00e9l\u00e9gation du Parlement europ\u00e9en se sont\u00a0\u00a0", "start": 191.83, "duration": 5.43}, {"text": "rendus en R\u00e9publique Tch\u00e8que l'an dernier,\u00a0\navec la commission du contr\u00f4le budg\u00e9taire,\u00a0\u00a0", "start": 197.26, "duration": 2.91}, {"text": "pour pouvoir aller regarder comment sont d\u00e9pens\u00e9s\u00a0\nles financements europ\u00e9ens. C'est une proc\u00e9dure\u00a0\u00a0", "start": 200.17, "duration": 4.77}, {"text": "normale, n\u00e9cessaire, de transparence. Et bien le\u00a0\nPremier ministre tch\u00e8que les a insult\u00e9s, certains\u00a0\u00a0", "start": 204.94, "duration": 6.33}, {"text": "d'entre eux dans notre groupe ont \u00e9t\u00e9 menac\u00e9s\u00a0\nde mort, et ont d\u00fb \u00eatre plac\u00e9e sous protection\u00a0\u00a0", "start": 211.27, "duration": 3.45}, {"text": "polici\u00e8re \u00e0 Bruxelles en revenant de leur mission.\u00a0\nEt aujourd'hui les \u00e9lus d'En Marche n'ont rien \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 214.72, "duration": 5.61}, {"text": "dire sur le sujet. Ils pr\u00e9f\u00e8rent ne m\u00eame pas\u00a0\nd\u00e9noncer cette situation, qui est pourtant\u00a0\u00a0", "start": 220.33, "duration": 5.25}, {"text": "ind\u00e9fendable. Je d\u00e9plore \u00e9videmment ce double\u00a0\ndiscours dramatique. Je voulais vous en parlez.\u00a0\u00a0", "start": 225.58, "duration": 4.41}, {"text": "Vous me connaissez, je ne suis pas de ceux qui\u00a0\naiment s'en prendre aux autres. Je crois que la\u00a0\u00a0", "start": 229.99, "duration": 4.86}, {"text": "politique est plus f\u00e9conde lorsqu'elle consiste \u00e0\u00a0\nd\u00e9fendre ses id\u00e9es plut\u00f4t qu'\u00e0 critiquer ceux qui\u00a0\u00a0", "start": 234.85, "duration": 6.09}, {"text": "en proposent d'autres, mais je crois que\u00a0\nsur ce sujet l\u00e0, il \u00e9tait de mon devoir,\u00a0\u00a0", "start": 240.94, "duration": 4.47}, {"text": "de notre responsabilit\u00e9, avec notre d\u00e9l\u00e9gation,\u00a0\nde faire la lumi\u00e8re sur les choix qui sont faits\u00a0\u00a0", "start": 245.41, "duration": 5.4}, {"text": "par nos coll\u00e8gues, ici au Parlement europ\u00e9en, et\u00a0\nque, encore une fois, je regrette profond\u00e9ment,\u00a0\u00a0", "start": 250.81, "duration": 4.68}, {"text": "j'esp\u00e8re que lorsque nous parlerons de nouveaux\u00a0\nd'\u00e9tat de droit, certains sauront se rappeler\u00a0\u00a0", "start": 255.49, "duration": 4.95}, {"text": "de leurs incoh\u00e9rences pass\u00e9es, et se montreront\u00a0\npeut-\u00eatre un peu plus modestes lorsqu'il s'agira\u00a0\u00a0", "start": 260.44, "duration": 6.51}, {"text": "de critiquer sans cesse les positions que nous\u00a0\nn'avons cess\u00e9 de d\u00e9fendre, avec constance avec\u00a0\u00a0", "start": 266.95, "duration": 4.86}, {"text": "clart\u00e9 et que nous continuerons de d\u00e9fendre avec\u00a0\nla m\u00eame libert\u00e9. Merci encore, \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t !", "start": 271.81, "duration": 5.032}]}