{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Bonjour \u00e0 tous,", "start": 0.18, "duration": 0.6}, {"text": "Heureux de vous retrouver\ndepuis Strasbourg,", "start": 0.78, "duration": 1.62}, {"text": "et cette pl\u00e9ni\u00e8re tr\u00e8s charg\u00e9e\ndu Parlement europ\u00e9en,", "start": 2.4, "duration": 2.7}, {"text": "o\u00f9 nous avons l'occasion de\ndiscuter \u00e9norm\u00e9ment de sujets.", "start": 5.1, "duration": 3.18}, {"text": "Simplement un mot\npour vous partager", "start": 8.28, "duration": 2.1}, {"text": "le r\u00e9sultat des votes\nqui viennent d'avoir lieu sur", "start": 10.38, "duration": 2.04}, {"text": "la directive europ\u00e9enne\nsur l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique.", "start": 12.42, "duration": 3.9}, {"text": "Je vous parlais\nde cette directive :", "start": 16.32, "duration": 2.34}, {"text": "l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique\ndes b\u00e2timents.", "start": 18.66, "duration": 1.98}, {"text": "Une directive qui va imposer\nde mettre en chantier", "start": 20.64, "duration": 2.94}, {"text": "plus de 40\u00a0% des b\u00e2timents", "start": 23.58, "duration": 2.1}, {"text": "europ\u00e9ens dans les dix\nprochaines ann\u00e9es.", "start": 25.68, "duration": 1.8}, {"text": "Je me suis oppos\u00e9\n\u00e0 cette directive.", "start": 27.48, "duration": 3.3}, {"text": "Nous ne l'avons pas soutenue\navec notre d\u00e9l\u00e9gation,", "start": 30.78, "duration": 2.16}, {"text": "non pas parce que\nnous serions oppos\u00e9s \u00e0 l'id\u00e9e", "start": 32.94, "duration": 2.34}, {"text": "de r\u00e9nover\nles passoires thermiques.", "start": 35.28, "duration": 1.26}, {"text": "\u00c9videmment, il faut le faire,\net les propri\u00e9taires", "start": 36.54, "duration": 2.1}, {"text": "de ces thermiques\nsont les premiers concern\u00e9s,", "start": 38.64, "duration": 2.46}, {"text": "parce qu'ils veulent voir diminuer\nleur facture de chauffage.", "start": 41.1, "duration": 3.06}, {"text": "Mais ce qui est cl\u00e9\naujourd'hui,", "start": 44.16, "duration": 1.62}, {"text": "c'est de ne pas imposer", "start": 45.78, "duration": 1.26}, {"text": "une norme unique \u00e0\ntous les b\u00e2timents europ\u00e9ens.", "start": 47.04, "duration": 3.18}, {"text": "L'id\u00e9e qu'en 2050,\nil aura fallu", "start": 50.22, "duration": 1.56}, {"text": "r\u00e9nover la totalit\u00e9 du parc\nimmobilier europ\u00e9en,", "start": 51.78, "duration": 2.76}, {"text": "est une id\u00e9e\nqui est d\u00e9sastreuse", "start": 54.54, "duration": 1.56}, {"text": "sur le plan \u00e9conomique,\nsur le plan social,", "start": 56.1, "duration": 1.56}, {"text": "par le caract\u00e8re\nindiff\u00e9renci\u00e9 des normes", "start": 57.66, "duration": 2.46}, {"text": "qu'elle impose\n\u00e0 tout le monde,", "start": 60.12, "duration": 0.54}, {"text": "mais aussi d\u00e9sastreuse\nsur le plan \u00e9cologique,", "start": 60.66, "duration": 2.28}, {"text": "parce qu'elle va imposer\nl'extraction de mat\u00e9riaux,", "start": 62.94, "duration": 2.58}, {"text": "dont on sait\nqu'ils ont un impact", "start": 65.52, "duration": 1.62}, {"text": "environnemental massif ;\nparce qu'elle va imposer", "start": 67.14, "duration": 1.98}, {"text": "des processus de production\nde travaux qui ont \u00e9videmment", "start": 69.12, "duration": 3.06}, {"text": "un impact en termes\nd'\u00e9missions de carbone.", "start": 72.18, "duration": 2.64}, {"text": "La cl\u00e9, aujourd'hui,\nsi nous voulons d\u00e9carboner", "start": 74.82, "duration": 3.12}, {"text": "le logement en particulier,", "start": 77.94, "duration": 1.68}, {"text": "c'est de passer des chauffages", "start": 79.62, "duration": 2.76}, {"text": "au gaz et au fioul,\n\u00e0 l'\u00e9lectrique,", "start": 82.38, "duration": 2.04}, {"text": "et de faire en sorte de", "start": 84.42, "duration": 1.26}, {"text": "produire\nune \u00e9lectricit\u00e9 d\u00e9carbon\u00e9e.", "start": 85.68, "duration": 2.22}, {"text": "Nous avions d\u00e9pos\u00e9,\nchers amis, deux amendements.", "start": 87.9, "duration": 2.16}, {"text": "Le premier,", "start": 90.06, "duration": 0.72}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 largement adopt\u00e9,\net j'en suis tr\u00e8s heureux,", "start": 90.78, "duration": 2.7}, {"text": "avait pour but\nde faire en sorte que", "start": 93.48, "duration": 2.04}, {"text": "le patrimoine historique non class\u00e9\nsoit exempt\u00e9 de ces mesures.", "start": 95.52, "duration": 4.8}, {"text": "De fait,\nnous le savons tr\u00e8s bien,", "start": 100.32, "duration": 1.44}, {"text": "le texte exon\u00e9rait\nde ces travaux", "start": 101.76, "duration": 2.88}, {"text": "les monuments historiques\nclass\u00e9s, heureusement.", "start": 104.64, "duration": 2.16}, {"text": "Mais ces monuments historiques\nne repr\u00e9sentent en France,", "start": 106.8, "duration": 2.28}, {"text": "par exemple, que 0,12\u00a0% de", "start": 109.08, "duration": 2.22}, {"text": "la totalit\u00e9 du b\u00e2ti europ\u00e9en.", "start": 111.3, "duration": 1.8}, {"text": "Nous savons tr\u00e8s bien", "start": 113.1, "duration": 1.08}, {"text": "que, quand nous marchons\ndans les rues de nos villes,", "start": 114.18, "duration": 2.22}, {"text": "ici \u00e0 Strasbourg,\nou par exemple", "start": 116.4, "duration": 1.14}, {"text": "dans toutes les villes\net villages de France,", "start": 117.54, "duration": 1.92}, {"text": "la qualit\u00e9 de l'environnement\narchitectural,", "start": 120.06, "duration": 2.16}, {"text": "la singularit\u00e9 de la culture\narchitecturale de nos villes", "start": 122.22, "duration": 3.54}, {"text": "et de nos villages,", "start": 125.76, "duration": 0.48}, {"text": "elle doit beaucoup", "start": 126.24, "duration": 0.96}, {"text": "\u00e0 tous ces b\u00e2timents\nqui nous entourent,", "start": 127.2, "duration": 2.34}, {"text": "qui sont\ndes b\u00e2timents anciens,", "start": 129.54, "duration": 1.26}, {"text": "mais qui ne sont pas class\u00e9s\npour autant,", "start": 130.8, "duration": 1.38}, {"text": "et qui ne le deviendront pas,", "start": 132.18, "duration": 1.26}, {"text": "car tout le monde sait", "start": 133.44, "duration": 0.96}, {"text": "ce que repr\u00e9sente\npour un propri\u00e9taire", "start": 134.4, "duration": 1.2}, {"text": "le fait de faire classer\nun b\u00e2timent qu'il poss\u00e8de.", "start": 135.6, "duration": 2.7}, {"text": "Il est normal", "start": 138.3, "duration": 0.96}, {"text": "que l'essentiel du b\u00e2ti\nsoit partie de notre culture,", "start": 139.26, "duration": 2.88}, {"text": "sans \u00eatre pour autant inscrit\naux monuments historiques.", "start": 142.14, "duration": 2.82}, {"text": "Il fallait prot\u00e9ger ce b\u00e2ti,\npour garder l'\u00e2me", "start": 144.96, "duration": 3.54}, {"text": "de nos villes,\nde nos villages, l\u2019\u00e2me", "start": 148.5, "duration": 1.98}, {"text": "de nos cultures,", "start": 150.48, "duration": 0.96}, {"text": "de nos cultures urbaines,\nd'une certaine mani\u00e8re.", "start": 151.44, "duration": 2.46}, {"text": "Et je crois qu'\u00e0 travers", "start": 153.9, "duration": 2.04}, {"text": "cet amendement,\nqui a \u00e9t\u00e9 le r\u00e9sultat", "start": 155.94, "duration": 2.28}, {"text": "d'un long travail\nde discussion, de n\u00e9gociation,", "start": 158.22, "duration": 2.28}, {"text": "nous aurons permis\nde sauvegarder,", "start": 160.5, "duration": 1.86}, {"text": "de sauvegarder ce qui demeure\net ce qui doit demeurer.", "start": 162.36, "duration": 3.42}, {"text": "Vous savez que ce sujet\nm\u2019est cher, et que j'avais eu", "start": 165.78, "duration": 2.88}, {"text": "l'occasion de publier\nun ouvrage, avant d'\u00eatre \u00e9lu", "start": 168.66, "duration": 2.22}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en,\nsur cette id\u00e9e de la demeure.", "start": 170.88, "duration": 2.4}, {"text": "Eh bien, aujourd'hui,\npour moi, c'est d'une", "start": 173.28, "duration": 2.16}, {"text": "certaine fa\u00e7on une traduction\nde cet engagement ancien,", "start": 175.44, "duration": 2.64}, {"text": "au service de la transmission\nde notre h\u00e9ritage,", "start": 178.08, "duration": 2.82}, {"text": "de notre h\u00e9ritage culturel,\nde notre h\u00e9ritage immat\u00e9riel,", "start": 180.9, "duration": 3.24}, {"text": "mais aussi de\ncet h\u00e9ritage mat\u00e9riel,", "start": 184.14, "duration": 1.68}, {"text": "et bien concret, de cet\nh\u00e9ritage charnel que constitue", "start": 185.82, "duration": 3.0}, {"text": "cet environnement", "start": 188.82, "duration": 1.08}, {"text": "dont nous avons re\u00e7u la beaut\u00e9,\net que nous devons", "start": 189.9, "duration": 3.24}, {"text": "transmettre \u00e0 notre tour.", "start": 193.14, "duration": 1.26}, {"text": "Je crois que face au d\u00e9fi\nenvironnemental, il serait", "start": 194.4, "duration": 2.94}, {"text": "absolument absurde d'opposer\nla nature et la culture.", "start": 197.34, "duration": 3.24}, {"text": "Ce qui compte, c'est\nde transmettre cet h\u00e9ritage,", "start": 200.58, "duration": 3.24}, {"text": "pour pouvoir faire en sorte,\nen le pr\u00e9servant,", "start": 203.82, "duration": 2.58}, {"text": "en l\u2019entretenant,\nen le passant aux g\u00e9n\u00e9rations", "start": 206.4, "duration": 3.36}, {"text": "qui suivront,", "start": 209.76, "duration": 0.66}, {"text": "de minimiser l'impact\nenvironnemental majeur", "start": 210.42, "duration": 2.7}, {"text": "qu'auraient\ndes chantiers de r\u00e9novation", "start": 213.12, "duration": 1.98}, {"text": "qui voudraient tout\nremettre \u00e0 neuf.", "start": 215.1, "duration": 1.56}, {"text": "Quelle folie qu'une politique,\npr\u00e9tendument \u00e9cologique,", "start": 216.66, "duration": 2.7}, {"text": "qui voudrait tout mettre en chantier,\nau service", "start": 220.08, "duration": 2.82}, {"text": "de grands int\u00e9r\u00eats industriels,\nqui voient l\u00e0", "start": 222.9, "duration": 1.92}, {"text": "des march\u00e9s extraordinaires\ns'ouvrir sous leurs yeux,", "start": 224.82, "duration": 1.92}, {"text": "mais qui ne peuvent que nous\nappauvrir, et appauvrir aussi", "start": 226.74, "duration": 3.18}, {"text": "la qualit\u00e9-m\u00eame\nde notre environnement,", "start": 229.92, "duration": 1.92}, {"text": "aussi bien culturel\nque naturel.", "start": 231.84, "duration": 2.22}, {"text": "Le deuxi\u00e8me\namendement concerne", "start": 234.06, "duration": 1.98}, {"text": "la d\u00e9finition-m\u00eame d'un\nb\u00e2timent \u00e0 faible \u00e9mission.", "start": 236.94, "duration": 2.7}, {"text": "Un b\u00e2timent z\u00e9ro \u00e9mission,", "start": 239.64, "duration": 1.26}, {"text": "dans le texte\nqui nous est propos\u00e9,", "start": 240.9, "duration": 1.44}, {"text": "c'est un b\u00e2timent qui est\naliment\u00e9 en \u00e9lectricit\u00e9", "start": 242.34, "duration": 3.24}, {"text": "par des sources renouvelables :\nde l'\u00e9olien ou du solaire.", "start": 245.58, "duration": 3.3}, {"text": "Mais ces sources-l\u00e0,\nnous le savons,", "start": 248.88, "duration": 1.44}, {"text": "elles sont intermittentes,\nelles ne sont pas seules", "start": 250.32, "duration": 2.22}, {"text": "\u00e0 nous apporter\nune \u00e9lectricit\u00e9 d\u00e9carbon\u00e9e,", "start": 252.54, "duration": 2.4}, {"text": "et nous devons pouvoir\ncompter,", "start": 254.94, "duration": 1.92}, {"text": "si nous voulons r\u00e9ussir \u00e0 d\u00e9carboner", "start": 256.86, "duration": 2.52}, {"text": "la production europ\u00e9enne,\nnous devons pouvoir compter", "start": 259.38, "duration": 2.1}, {"text": "sur toutes les sources\nde production", "start": 261.48, "duration": 1.14}, {"text": "\u00e9lectrique d\u00e9carbon\u00e9e,\net en particulier, bien s\u00fbr,", "start": 262.62, "duration": 2.7}, {"text": "sur l'\u00e9lectricit\u00e9 nucl\u00e9aire.", "start": 265.32, "duration": 2.76}, {"text": "C'est une folie de vouloir exclure", "start": 268.08, "duration": 3.66}, {"text": "ce qui aujourd'hui nous permet", "start": 271.74, "duration": 2.04}, {"text": "de produire une \u00e9lectricit\u00e9\npilotable, disponible,", "start": 273.78, "duration": 3.3}, {"text": "contr\u00f4lable \u00e0 faible co\u00fbt\net massivement d\u00e9carbon\u00e9e.", "start": 277.08, "duration": 3.72}, {"text": "Une folie, et une injustice", "start": 280.8, "duration": 1.44}, {"text": "envers des pays\ncomme le n\u00f4tre,", "start": 282.24, "duration": 1.32}, {"text": "la France, qui ont repos\u00e9\ndepuis longtemps,", "start": 283.56, "duration": 1.68}, {"text": "fait reposer\nleur production \u00e9lectrique", "start": 285.24, "duration": 1.8}, {"text": "sur cet outil,\nde mani\u00e8re majeure.", "start": 287.04, "duration": 1.86}, {"text": "Eh bien, cet amendement,\net c'est l\u00e0", "start": 288.9, "duration": 2.16}, {"text": "le signe de la schizophr\u00e9nie\nactuelle, de la contradiction", "start": 291.06, "duration": 2.58}, {"text": "permanente de nos coll\u00e8gues\n- beaucoup de nos coll\u00e8gues", "start": 293.64, "duration": 3.24}, {"text": "- sur ce sujet,\ncet amendement a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9.", "start": 296.88, "duration": 3.18}, {"text": "Ce sera tr\u00e8s int\u00e9ressant\nde voir qui a vot\u00e9 quoi.", "start": 300.06, "duration": 2.52}, {"text": "Nous le saurons\ndans quelques heures.", "start": 302.58, "duration": 1.02}, {"text": "Mais je voudrais\nvous dire, simplement,", "start": 303.6, "duration": 1.56}, {"text": "mon irritation, et m\u00eame\nplus que mon irritation,", "start": 305.16, "duration": 2.82}, {"text": "ma r\u00e9volte profonde,\ndevant cette incoh\u00e9rence.", "start": 307.98, "duration": 2.52}, {"text": "Comment prendre au s\u00e9rieux\ndes gens qui nous disent", "start": 310.5, "duration": 2.64}, {"text": "qu'ils veulent\nsauver le climat,", "start": 313.14, "duration": 1.62}, {"text": "et qui sont pr\u00eats \u00e0 condamner\nla source", "start": 314.76, "duration": 2.76}, {"text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 pilotable\nla plus d\u00e9carbon\u00e9e qui soit ?", "start": 317.52, "duration": 2.43}, {"text": "Comment prendre au s\u00e9rieux", "start": 319.95, "duration": 1.17}, {"text": "ceux qui disent\n\u00eatre \u00e9cologistes,", "start": 321.12, "duration": 1.5}, {"text": "et qui sont pr\u00eats en r\u00e9alit\u00e9", "start": 322.62, "duration": 1.5}, {"text": "\u00e0 faire reposer demain\nle chauffage de nos b\u00e2timents", "start": 324.12, "duration": 3.12}, {"text": "sur l'\u00e9olien\net le solaire, dont", "start": 327.24, "duration": 2.28}, {"text": "nous savons\nque pour pouvoir fonctionner,", "start": 329.52, "duration": 1.44}, {"text": "elles ont besoin,\nces \u00e9nergies,", "start": 330.96, "duration": 1.92}, {"text": "de ce compl\u00e9ment de gaz,\nquand ce n'est pas de charbon,", "start": 332.88, "duration": 3.54}, {"text": "qui fait que le mix\n\u00e9nerg\u00e9tique de certains", "start": 336.42, "duration": 2.4}, {"text": "de nos voisins europ\u00e9ens,", "start": 338.82, "duration": 0.9}, {"text": "comme l'Allemagne,\nest aujourd'hui", "start": 339.72, "duration": 1.26}, {"text": "bien plus carbon\u00e9\nque le n\u00f4tre,", "start": 340.98, "duration": 1.5}, {"text": "pour avoir d\u00e9cid\u00e9 de se passer\ndu nucl\u00e9aire.", "start": 342.48, "duration": 2.34}, {"text": "Chers amis, ici,\nnous avons un combat politique", "start": 344.82, "duration": 2.88}, {"text": "majeur qui est d'abord\nun combat de principe :", "start": 347.7, "duration": 2.46}, {"text": "le combat de la coh\u00e9rence,\nle combat de la clart\u00e9,", "start": 350.16, "duration": 2.76}, {"text": "le combat de l'exigence\nde r\u00e9sultat, plut\u00f4t", "start": 352.92, "duration": 2.76}, {"text": "que de la multiplication\ndes normes qui rendent la vie", "start": 355.68, "duration": 2.22}, {"text": "impossible aux Europ\u00e9ens,\ntout en aggravant encore", "start": 357.9, "duration": 2.76}, {"text": "le probl\u00e8me environnemental\nque l'on pr\u00e9tendrait r\u00e9soudre.", "start": 360.66, "duration": 2.76}, {"text": "Et c'est la raison\npour laquelle, je suis fier", "start": 363.42, "duration": 2.22}, {"text": "que nous ayons men\u00e9 ce combat\njusqu'au bout.", "start": 365.64, "duration": 1.8}, {"text": "Et j'esp\u00e8re que, dans\nles \u00e9lections qui viendront,", "start": 367.44, "duration": 2.82}, {"text": "nous aurons l'occasion", "start": 370.26, "duration": 1.02}, {"text": "de proposer\naux citoyens de notre pays,", "start": 371.28, "duration": 2.04}, {"text": "et demain aux citoyens\nde toute l'Europe,", "start": 373.32, "duration": 1.92}, {"text": "l'occasion\nd'une rupture majeure", "start": 375.24, "duration": 1.8}, {"text": "avec cette id\u00e9ologie\nqui vient nous rendre la vie", "start": 377.04, "duration": 3.18}, {"text": "impossible, qui vient rendre\nla vie impossible,", "start": 380.22, "duration": 3.0}, {"text": "au lieu de servir la vie,\npar les moyens", "start": 383.22, "duration": 2.28}, {"text": "que nous avons aujourd'hui\n\u00e0 notre disposition,", "start": 385.5, "duration": 2.34}, {"text": "pour pouvoir la transmettre,\npour pouvoir la faire grandir.", "start": 387.84, "duration": 3.54}, {"text": "C'est un sujet,\nnon pas de d\u00e9tails,", "start": 391.38, "duration": 2.28}, {"text": "non pas concret,\nnon pas technique,", "start": 393.66, "duration": 1.32}, {"text": "mais c'est\nun sujet de principe.", "start": 394.98, "duration": 1.68}, {"text": "C'est un sujet philosophique,\net je continuerai de", "start": 396.66, "duration": 2.7}, {"text": "le d\u00e9fendre\navec toute notre d\u00e9l\u00e9gation.", "start": 399.36, "duration": 1.44}, {"text": "Et avec vous, bien s\u00fbr.", "start": 400.8, "duration": 1.14}, {"text": "Merci\nencore, et \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t.", "start": 401.94, "duration": 2.1}]}