{"label": "droite", "transcript": [{"text": "l'\u00e9t\u00e9 2020 ne sera pas un \u00e9t\u00e9 comme les", "start": 0.0, "duration": 4.92}, {"text": "autres et il nous faudra veiller \u00e0", "start": 2.879, "duration": 3.841}, {"text": "l'\u00e9volution de l'\u00e9pid\u00e9mie pour nous", "start": 4.92, "duration": 4.95}, {"text": "pr\u00e9parer au cas o\u00f9 elles reviendraient", "start": 6.72, "duration": 4.169}, {"text": "avec plus de force", "start": 9.87, "duration": 2.399}, {"text": "les fran\u00e7ais qui partent en vacances ils", "start": 10.889, "duration": 2.821}, {"text": "ont besoin de vacances il ya une chose", "start": 12.269, "duration": 3.0}, {"text": "qui ne doivent pas oublier ce sont les", "start": 13.71, "duration": 2.97}, {"text": "gestes barri\u00e8re ne doivent pas oublier", "start": 15.269, "duration": 3.991}, {"text": "le fait que le virus circule comme j'ai", "start": 16.68, "duration": 3.72}, {"text": "l'habitude de le dire", "start": 19.26, "duration": 4.859}, {"text": "le virus n'est pas en vacances nous non", "start": 20.4, "duration": 5.82}, {"text": "plus d'abord nous traquons de virus que", "start": 24.119, "duration": 3.871}, {"text": "de nous surveillons nous allons chercher", "start": 26.22, "duration": 2.67}, {"text": "partout il f", "start": 27.99, "duration": 3.869}, {"text": "depuis deux semaines environ la", "start": 28.89, "duration": 5.7}, {"text": "situation \u00e9pid\u00e9miologique que nous", "start": 31.859, "duration": 7.141}, {"text": "surveillons de tr\u00e8s pr\u00e8s \u00e9volu\u00e9 dans le", "start": 34.59, "duration": 7.469}, {"text": "mauvais sens vivre avec le virus", "start": 39.0, "duration": 5.789}, {"text": "le virus oui il est l\u00e0 donc nous devons", "start": 42.059, "duration": 4.261}, {"text": "prendre des mesures nous en avons encore", "start": 44.789, "duration": 3.481}, {"text": "prise hier en conseil des fautes nous ne", "start": 46.32, "duration": 2.88}, {"text": "baissons pas la garde", "start": 48.27, "duration": 2.46}, {"text": "sommes depuis quelques semaines dans une", "start": 49.2, "duration": 4.32}, {"text": "phase incontestable de recrudescence de", "start": 50.73, "duration": 6.21}, {"text": "l'\u00e9pid\u00e9mie des plans de recours finement", "start": 53.52, "duration": 5.55}, {"text": "c'est \u00e0 dire des mesures plus lourdes", "start": 56.94, "duration": 4.709}, {"text": "encore sont pr\u00eats pour r\u00e9pondre \u00e0 cette", "start": 59.07, "duration": 3.12}, {"text": "situation", "start": 61.649, "duration": 2.281}, {"text": "de nouvelles mesures s'appliqueront donc", "start": 62.19, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e0 partir de samedi", "start": 63.93, "duration": 4.11}, {"text": "il s'agit tout d'abord de la fermeture", "start": 65.39, "duration": 5.5}, {"text": "totale des bars et des restaurants", "start": 68.04, "duration": 4.5}, {"text": "ce virus que nous connaissons maintenant", "start": 70.89, "duration": 3.75}, {"text": "depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e qui nous", "start": 72.54, "duration": 4.2}, {"text": "frappent depuis huit mois revient nous", "start": 74.64, "duration": 4.08}, {"text": "sommes dans ce qu'on a souvent appel\u00e9", "start": 76.74, "duration": 5.39}, {"text": "cette cette deuxi\u00e8me vague", "start": 78.72, "duration": 3.41}]}