{"label": "droite", "transcript": [{"text": "de violence vers par les physiques sont", "start": 0.439, "duration": 4.121}, {"text": "constat\u00e9es aujourd'hui alors que le", "start": 3.09, "duration": 3.479}, {"text": "mouvement des gilet jaune continue que", "start": 4.56, "duration": 3.81}, {"text": "le grand d\u00e9bat continue tout cela", "start": 6.569, "duration": 3.15}, {"text": "quelques mois d'ailleurs des \u00e9lections", "start": 8.37, "duration": 2.67}, {"text": "europ\u00e9ennes", "start": 9.719, "duration": 3.21}, {"text": "c'est avec fran\u00e7ois-xavier mais l'ami", "start": 11.04, "duration": 3.059}, {"text": "qu'on en parle ce matin qui est la t\u00eate", "start": 12.929, "duration": 3.331}, {"text": "de liste les r\u00e9publicains pour ces m\u00eames", "start": 14.099, "duration": 10.44}, {"text": "\u00e9lections ont choisi ellamy bonjour", "start": 16.26, "duration": 10.56}, {"text": "bonjour alors qu'est-ce que vous inspire", "start": 24.539, "duration": 4.471}, {"text": "ce climat de de haine quand m\u00eame qu'ils", "start": 26.82, "duration": 4.129}, {"text": "qui traverse la france actuellement", "start": 29.01, "duration": 4.29}, {"text": "alors qu'on est en pleine crise sociale", "start": 30.949, "duration": 4.991}, {"text": "c'est comme \u00e7a qu'il faut le dire au", "start": 33.3, "duration": 4.11}, {"text": "fond nous sommes dans un moment plus", "start": 35.94, "duration": 3.45}, {"text": "grave encore qu'une crise sociale on a", "start": 37.41, "duration": 3.39}, {"text": "le sentiment que ce qui nous manque", "start": 39.39, "duration": 3.509}, {"text": "c'est la capacit\u00e9 de parler ensemble de", "start": 40.8, "duration": 3.3}, {"text": "ce qui nous arrive pour tenter de", "start": 42.899, "duration": 2.971}, {"text": "reconstruire et dans ce qui est en train", "start": 44.1, "duration": 2.459}, {"text": "de se produire", "start": 45.87, "duration": 2.88}, {"text": "et il ya \u00e9videmment quelque chose de", "start": 46.559, "duration": 4.261}, {"text": "tragique qui engage \u00e0 la fois toute", "start": 48.75, "duration": 4.05}, {"text": "notre soci\u00e9t\u00e9 mais aussi qu'ils engagent", "start": 50.82, "duration": 3.36}, {"text": "directement la responsabilit\u00e9 du", "start": 52.8, "duration": 1.89}, {"text": "gouvernement", "start": 54.18, "duration": 3.449}, {"text": "jamais la france n'a connu 14 semaines", "start": 54.69, "duration": 5.43}, {"text": "successives de manifestations le r\u00f4le", "start": 57.629, "duration": 4.02}, {"text": "premier d'un gouvernement c'est de", "start": 60.12, "duration": 3.239}, {"text": "maintenir la concorde entre les citoyens", "start": 61.649, "duration": 3.451}, {"text": "et de maintenir l'ordre public et ce", "start": 63.359, "duration": 3.781}, {"text": "r\u00f4le l\u00e0 aujourd'hui mais plus assur\u00e9e en", "start": 65.1, "duration": 3.51}, {"text": "fera bon en fait pourquoi le", "start": 67.14, "duration": 2.46}, {"text": "gouvernement ou est ce que le", "start": 68.61, "duration": 2.22}, {"text": "gouvernement est d\u00e9faillant aujourd'hui", "start": 69.6, "duration": 2.61}, {"text": "la le gouvernement est tout simplement", "start": 70.83, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9faillant pour maintenir l'ordre pour", "start": 72.21, "duration": 2.97}, {"text": "r\u00e9tablir l'ordre le gouvernement", "start": 74.07, "duration": 3.33}, {"text": "rappelons le la majorit\u00e9 avait commenc\u00e9", "start": 75.18, "duration": 4.68}, {"text": "par retoqu\u00e9 la loi anti-casseurs propos\u00e9", "start": 77.4, "duration": 4.56}, {"text": "par bruno retailleau et par les d\u00e9put\u00e9s", "start": 79.86, "duration": 4.189}, {"text": "et les s\u00e9nateurs aient l'air", "start": 81.96, "duration": 4.74}, {"text": "derni\u00e8rement elle a ensuite \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e", "start": 84.049, "duration": 4.39}, {"text": "mais on voit bien que finalement il ya", "start": 86.7, "duration": 4.47}, {"text": "une forme de de passivit\u00e9 ou en tous les", "start": 88.439, "duration": 5.25}, {"text": "cas une force une force d'inertie alors", "start": 91.17, "duration": 3.69}, {"text": "qu'il faudrait au contraire \u00eatre", "start": 93.689, "duration": 2.701}, {"text": "d'anticiper qui marque le gouvernement", "start": 94.86, "duration": 2.759}, {"text": "actuel lors de ce qui se passe", "start": 96.39, "duration": 2.46}, {"text": "en tous les cas on a pris clairement un", "start": 97.619, "duration": 2.521}, {"text": "train de retard dans la gestion des", "start": 98.85, "duration": 2.82}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements et c'est je crois une faute", "start": 100.14, "duration": 4.29}, {"text": "et compris \u00e0 l'\u00e9gard des gilet jaune \u00e0", "start": 101.67, "duration": 4.08}, {"text": "l'\u00e9gard de ceux qui il ya quelques mois", "start": 104.43, "duration": 3.299}, {"text": "se sont lev\u00e9s paisiblement et", "start": 105.75, "duration": 3.93}, {"text": "pacifiquement pour dire sa vie leur", "start": 107.729, "duration": 2.64}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9", "start": 109.68, "duration": 2.31}, {"text": "mais \u00e7a a d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 parce qu'il ya vous", "start": 110.369, "duration": 2.64}, {"text": "voyez je crois \u00e0 quelque chose qui me", "start": 111.99, "duration": 2.699}, {"text": "frappe beaucoup dans le pays une forme", "start": 113.009, "duration": 4.11}, {"text": "de jurisprudence notre dame des landes \u00e0", "start": 114.689, "duration": 3.54}, {"text": "notre dame des landes pour la premi\u00e8re", "start": 117.119, "duration": 3.871}, {"text": "fois l'\u00e9tat \u00e0 baisser la t\u00eate devant le", "start": 118.229, "duration": 3.99}, {"text": "coup de force que repr\u00e9sente l", "start": 120.99, "duration": 3.449}, {"text": "occupation de la zad on pouvait \u00eatre", "start": 122.219, "duration": 3.661}, {"text": "pour une erreur \u00e0 ce gouvernement", "start": 124.439, "duration": 3.66}, {"text": "on pouvait non la d\u00e9cision du", "start": 125.88, "duration": 3.78}, {"text": "gouvernement elle s'est faite alors que", "start": 128.099, "duration": 3.811}, {"text": "la zad \u00e9taient encore occup\u00e9s on pouvait", "start": 129.66, "duration": 2.63}, {"text": "\u00eatre", "start": 131.91, "duration": 2.809}, {"text": "contre le dossier tra\u00eene depuis", "start": 132.29, "duration": 3.69}, {"text": "longtemps et il pouvait susciter des", "start": 134.719, "duration": 3.27}, {"text": "d\u00e9saccords tr\u00e8s l\u00e9gitime mais le fait", "start": 135.98, "duration": 3.36}, {"text": "que le gouvernement ait c\u00e9d\u00e9 alors que", "start": 137.989, "duration": 3.211}, {"text": "la zad \u00e9taient occup\u00e9s \u00e9tait une mani\u00e8re", "start": 139.34, "duration": 3.39}, {"text": "de dire au fond que la force fini par", "start": 141.2, "duration": 2.97}, {"text": "payer et je crois que malheureusement", "start": 142.73, "duration": 2.729}, {"text": "beaucoup de fran\u00e7ais ont entendu ce", "start": 144.17, "duration": 3.209}, {"text": "message \u00e0 tort mais ce qui est certain", "start": 145.459, "duration": 3.301}, {"text": "aujourd'hui c'est que le pourrissement", "start": 147.379, "duration": 3.871}, {"text": "qui se joue autour de ces manifestations", "start": 148.76, "duration": 4.229}, {"text": "hebdomadaires n'est pas du tout li\u00e9 \u00e0", "start": 151.25, "duration": 3.689}, {"text": "ceux qui ont commenc\u00e9 le mouvement des", "start": 152.989, "duration": 3.571}, {"text": "gilet jaune autour de la question du", "start": 154.939, "duration": 2.821}, {"text": "pouvoir d'achat il se joue bien autre", "start": 156.56, "duration": 2.64}, {"text": "chose et on l'a vu encore tout r\u00e9cemment", "start": 157.76, "duration": 3.119}, {"text": "bien s\u00fbr avec ce qui est arriv\u00e9 \u00e0 alain", "start": 159.2, "duration": 2.819}, {"text": "finkielkraut alors juste devant la", "start": 160.879, "duration": 3.631}, {"text": "figure krauth \u00e7a vous \u00e9tonne c'est ses", "start": 162.019, "duration": 5.12}, {"text": "propos antis\u00e9mites qui sont prof\u00e9r\u00e9es", "start": 164.51, "duration": 4.83}, {"text": "pas seulement contre \u00e0 laruns qui fait", "start": 167.139, "duration": 4.21}, {"text": "qu'au crawl qui sont prof\u00e9r\u00e9es depuis", "start": 169.34, "duration": 3.929}, {"text": "depuis quasiment le d\u00e9but de ce", "start": 171.349, "duration": 3.45}, {"text": "mouvement d'ailleurs mais \u00e9videmment", "start": 173.269, "duration": 2.94}, {"text": "avec alain finkielkraut est une figure", "start": 174.799, "duration": 1.83}, {"text": "connue", "start": 176.209, "duration": 2.42}, {"text": "\u00e7a prend une autre dimension c'est pas", "start": 176.629, "duration": 3.69}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme qui monte en france", "start": 178.629, "duration": 2.741}, {"text": "n'est pas directement li\u00e9e aux", "start": 180.319, "duration": 2.221}, {"text": "mouvements des gilets jaunes il faut le", "start": 181.37, "duration": 3.089}, {"text": "dire c'est pas d\u00e9geu les jeunes qui ont", "start": 182.54, "duration": 3.539}, {"text": "arrach\u00e9 l'arbre \u00e0 la m\u00e9moire d'ilan", "start": 184.459, "duration": 2.131}, {"text": "halimi", "start": 186.079, "duration": 2.431}, {"text": "c'est sans doute pas de gilet jaune qui", "start": 186.59, "duration": 4.14}, {"text": "ont dessin\u00e9 ou en aucun cas nous n'avons", "start": 188.51, "duration": 3.899}, {"text": "aucune id\u00e9e de savoir si les jeunes ont", "start": 190.73, "duration": 4.08}, {"text": "dessin\u00e9 des tags antis\u00e9mites ou nazi au", "start": 192.409, "duration": 3.72}, {"text": "cours des derni\u00e8res semaines", "start": 194.81, "duration": 3.06}, {"text": "en revanche ce qui est certain c'est que", "start": 196.129, "duration": 3.75}, {"text": "on le voit bien ceux qui ont insult\u00e9", "start": 197.87, "duration": 3.869}, {"text": "alain finkielkraut n'ont pas grand chose", "start": 199.879, "duration": 4.89}, {"text": "\u00e0 voir avec l'artisan le patron de pme \u00e0", "start": 201.739, "duration": 5.37}, {"text": "l'ouvrier locale qui a initi\u00e9 ce", "start": 204.769, "duration": 3.991}, {"text": "mouvement il ya quand m\u00eame aussi vous", "start": 207.109, "duration": 3.24}, {"text": "avez en plus ce qui a \u00e9t\u00e9 dit nous", "start": 208.76, "duration": 3.509}, {"text": "sommes chez nous la france est \u00e0 c\u00f4t\u00e9", "start": 210.349, "duration": 3.691}, {"text": "identitaire aussi qu'en mai qui a 10 e", "start": 212.269, "duration": 3.15}, {"text": "on est chez nous vient ce sont des", "start": 214.04, "duration": 3.0}, {"text": "hommes qui brandissaient des caissiers", "start": 215.419, "duration": 4.171}, {"text": "et qui attaquaient alain finkielkraut \u00e0", "start": 217.04, "duration": 4.74}, {"text": "cause de la question palestinienne pour", "start": 219.59, "duration": 3.509}, {"text": "le dire autrement ce on est chez nous", "start": 221.78, "duration": 3.26}, {"text": "c'est un on est chez nous qui ne", "start": 223.099, "duration": 4.581}, {"text": "rel\u00e8vent pas de l'antis\u00e9mitisme", "start": 225.04, "duration": 5.14}, {"text": "d'extr\u00eame droite mais clairement d'un", "start": 227.68, "duration": 4.869}, {"text": "antis\u00e9mitisme islamistes il faut le dire", "start": 230.18, "duration": 3.959}, {"text": "dans l'antis\u00e9mitisme qui venaient en", "start": 232.549, "duration": 2.91}, {"text": "l'occurrence ce monsieur qu'on a vu", "start": 234.139, "duration": 3.511}, {"text": "beaucoup sur les vid\u00e9os a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9", "start": 235.459, "duration": 3.45}, {"text": "il a fait partie de la mouvance", "start": 237.65, "duration": 2.07}, {"text": "islamiste", "start": 238.909, "duration": 2.19}, {"text": "il est connu des services de", "start": 239.72, "duration": 2.939}, {"text": "renseignement il n'y a pas d'ambigu\u00eft\u00e9", "start": 241.099, "duration": 3.331}, {"text": "sur la cause c'est pour \u00e7a mais", "start": 242.659, "duration": 3.03}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme c'est qu'entre les", "start": 244.43, "duration": 3.179}, {"text": "cytises tout court je ne dis pas qu'il", "start": 245.689, "duration": 4.05}, {"text": "faut condamner tous antis\u00e9mitisme droite", "start": 247.609, "duration": 3.6}, {"text": "bien s\u00fbr il ya les m\u00eames racines", "start": 249.739, "duration": 3.631}, {"text": "d'o\u00f9 qu'ils viennent il n'a pas les", "start": 251.209, "duration": 3.39}, {"text": "m\u00eames racines alain finkielkraut le dit", "start": 253.37, "duration": 2.85}, {"text": "lui-m\u00eame mais il aboutit au m\u00eame", "start": 254.599, "duration": 2.16}, {"text": "r\u00e9sultat", "start": 256.22, "duration": 2.16}, {"text": "disons le il aboutit au m\u00eame r\u00e9sultat et", "start": 256.759, "duration": 3.751}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme doit \u00eatre absolument", "start": 258.38, "duration": 4.14}, {"text": "d\u00e9finitivement totalement condamn\u00e9e cela", "start": 260.51, "duration": 3.93}, {"text": "\u00e9tant dit pour pouvoir condamner le mal", "start": 262.52, "duration": 3.0}, {"text": "il faut aussi pouvoir", "start": 264.44, "duration": 2.97}, {"text": "nomm\u00e9 le mal et savoir d'o\u00f9 il vient et", "start": 265.52, "duration": 2.88}, {"text": "je crains qu'aujourd'hui nous nous", "start": 267.41, "duration": 2.67}, {"text": "soyons dans une forme l\u00e0 aussi de", "start": 268.4, "duration": 2.46}, {"text": "passivit\u00e9", "start": 270.08, "duration": 2.519}, {"text": "j'ai ressenti beaucoup d'\u00e9motion devant", "start": 270.86, "duration": 3.989}, {"text": "ces images parce que parce que comme", "start": 272.599, "duration": 3.841}, {"text": "comme beaucoup dans ma g\u00e9n\u00e9ration je", "start": 274.849, "duration": 3.871}, {"text": "dois \u00e9norm\u00e9ment \u00e0 alain finkielkraut il", "start": 276.44, "duration": 4.039}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 l'un des premiers", "start": 278.72, "duration": 5.039}, {"text": "j'enseigne le fit il a \u00e9t\u00e9 l'un des", "start": 280.479, "duration": 4.511}, {"text": "premiers en tous les cas \u00e0 d\u00e9noncer", "start": 283.759, "duration": 3.601}, {"text": "cette crise de la culture qui aboutit \u00e0", "start": 284.99, "duration": 3.48}, {"text": "la violence que nous sommes en train de", "start": 287.36, "duration": 2.82}, {"text": "vivre pour moi alain finkielkraut c'est", "start": 288.47, "duration": 3.689}, {"text": "la sagesse de l'amour c'est le coeur", "start": 290.18, "duration": 4.079}, {"text": "intelligent c'est la d\u00e9faite de la", "start": 292.159, "duration": 3.72}, {"text": "pens\u00e9e et une fois n'est pas coutume", "start": 294.259, "duration": 3.451}, {"text": "premiers cris d'allah je vous ai apport\u00e9", "start": 295.879, "duration": 4.771}, {"text": "ce texte qui me marquent profond\u00e9ment", "start": 297.71, "duration": 5.1}, {"text": "\u00e0 travers cette ct derni\u00e8re ligne de la", "start": 300.65, "duration": 3.389}, {"text": "d\u00e9faite de la pens\u00e9e qui me semble \u00eatre", "start": 302.81, "duration": 2.669}, {"text": "l'incarnation de ce que nous sommes en", "start": 304.039, "duration": 3.511}, {"text": "train de vivre la barbarie \u00e9crivait", "start": 305.479, "duration": 3.991}, {"text": "alain finkielkraut a fini par s'emparer", "start": 307.55, "duration": 4.739}, {"text": "de la culture \u00e0 l'ombre de ce grand mot", "start": 309.47, "duration": 5.31}, {"text": "l'intol\u00e9rance croit en m\u00eame temps que", "start": 312.289, "duration": 4.801}, {"text": "l'infantilisme d'un c\u00f4t\u00e9 l'infantilisme", "start": 314.78, "duration": 4.35}, {"text": "qui consiste \u00e0 ne pas savoir nommer", "start": 317.09, "duration": 4.049}, {"text": "l'adversaire \u00e0 vivre dans une forme de", "start": 319.13, "duration": 4.14}, {"text": "d\u00e9ni de passivit\u00e9 de l\u00e2chet\u00e9 et de", "start": 321.139, "duration": 4.201}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 l'intol\u00e9rance et voil\u00e0 ce", "start": 323.27, "duration": 4.679}, {"text": "dont alain finkielkraut nous alerter la", "start": 325.34, "duration": 4.47}, {"text": "vie avec la pens\u00e9e s'est doucement la", "start": 327.949, "duration": 3.75}, {"text": "place au face-\u00e0-face terrible et", "start": 329.81, "duration": 4.77}, {"text": "d\u00e9risoire du fanatique et du zombie le", "start": 331.699, "duration": 4.411}, {"text": "face \u00e0 face du fanatique et du zombie", "start": 334.58, "duration": 2.94}, {"text": "voil\u00e0 ce que je ne veux pas vivre et", "start": 336.11, "duration": 2.58}, {"text": "pour que nous ne soyons pas des zombies", "start": 337.52, "duration": 2.67}, {"text": "il faut nommer les fanatiques et les", "start": 338.69, "duration": 2.49}, {"text": "fanatiques qui sont devant nous", "start": 340.19, "duration": 3.21}, {"text": "aujourd'hui ils ne sont pas issus de la", "start": 341.18, "duration": 3.989}, {"text": "vieille souche de l'antis\u00e9mitisme qui a", "start": 343.4, "duration": 2.97}, {"text": "pu exister dans notre pays", "start": 345.169, "duration": 2.761}, {"text": "ils sont d'abord issue de cette mouvance", "start": 346.37, "duration": 3.0}, {"text": "islamiste et c'est cela qu'il faut", "start": 347.93, "duration": 3.18}, {"text": "pouvoir dire alors on entend beaucoup de", "start": 349.37, "duration": 3.63}, {"text": "propos aussi anti sioniste il ya", "start": 351.11, "duration": 3.51}, {"text": "quelques responsables politiques qui", "start": 353.0, "duration": 4.009}, {"text": "disent il faut p\u00e9naliser", "start": 354.62, "duration": 4.47}, {"text": "d'une certaine fa\u00e7on le d\u00e9lit", "start": 357.009, "duration": 5.171}, {"text": "d'antisionisme tout comme on p\u00e9nalise le", "start": 359.09, "duration": 5.22}, {"text": "d\u00e9lit d'antis\u00e9mitisme vous \u00eates d'accord", "start": 362.18, "duration": 4.919}, {"text": "avec \u00e7a je suis au formalis\u00e9 \u00e7a je crois", "start": 364.31, "duration": 3.659}, {"text": "que c'est une mauvaise id\u00e9e", "start": 367.099, "duration": 3.54}, {"text": "on peut remarquer la porosit\u00e9 dangereuse", "start": 367.969, "duration": 4.35}, {"text": "qui existe entre l'antisionisme et", "start": 370.639, "duration": 3.801}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme on peut m\u00eame d\u00e9nonc\u00e9", "start": 372.319, "duration": 4.71}, {"text": "l'arri\u00e8re-plan antis\u00e9mite qui traverse", "start": 374.44, "duration": 4.21}, {"text": "aujourd'hui une bonne partie de la", "start": 377.029, "duration": 3.061}, {"text": "gauche de l'extr\u00eame gauche et qu'on a vu", "start": 378.65, "duration": 4.23}, {"text": "resurgir \u00e0 l'occasion de cet \u00e9pisode qui", "start": 380.09, "duration": 3.84}, {"text": "n'a pas fait l'objet d'une condamnation", "start": 382.88, "duration": 3.599}, {"text": "aussi unanime que cela aurait d\u00fb l'\u00eatre", "start": 383.93, "duration": 4.32}, {"text": "maintenant je crois que p\u00e9naliser n'est", "start": 386.479, "duration": 3.631}, {"text": "pas la bonne solution d'abord parce que", "start": 388.25, "duration": 3.09}, {"text": "c'est pr\u00eater le flanc \u00e0 tous les", "start": 390.11, "duration": 3.029}, {"text": "complotisme il faut que l'on puisse", "start": 391.34, "duration": 3.15}, {"text": "discuter de la politique de l'\u00e9tat", "start": 393.139, "duration": 3.0}, {"text": "d'isra\u00ebl sans \u00eatre accus\u00e9 les saints sax", "start": 394.49, "duration": 2.97}, {"text": "et noir d'antisionistes ne s'est pas la", "start": 396.139, "duration": 3.931}, {"text": "pole bien s\u00fbr la version danger c'est", "start": 397.46, "duration": 4.5}, {"text": "que certains interpr\u00e8tent une telle", "start": 400.07, "duration": 3.75}, {"text": "l\u00e9gislation comme \u00e9tant le signe qu'on", "start": 401.96, "duration": 3.509}, {"text": "ne peut plus critiquer l'\u00e9tat d'isra\u00ebl", "start": 403.82, "duration": 3.899}, {"text": "et ce serait finalement paradoxalement", "start": 405.469, "duration": 4.831}, {"text": "renforc\u00e9 les discours de haine qui sont", "start": 407.719, "duration": 3.391}, {"text": "en train de prosp\u00e9rer", "start": 410.3, "duration": 2.19}, {"text": "et la deuxi\u00e8me chose c'est qu'au fond ce", "start": 411.11, "duration": 3.119}, {"text": "n'est pas ce qui fonctionne l\u00e0 encore ce", "start": 412.49, "duration": 3.149}, {"text": "sont des d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9 qui font", "start": 414.229, "duration": 2.791}, {"text": "ces propositions mais que fait la", "start": 415.639, "duration": 3.571}, {"text": "majorit\u00e9 aujourd'hui contre l'islamisme", "start": 417.02, "duration": 4.709}, {"text": "radical qui prosp\u00e8re dans notre pays que", "start": 419.21, "duration": 4.22}, {"text": "fait la majorit\u00e9 pour lutter contre les", "start": 421.729, "duration": 4.47}, {"text": "3400 \u00e9trangers radicaliser qui n'ont", "start": 423.43, "duration": 4.15}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9", "start": 426.199, "duration": 3.121}, {"text": "seuls 30 d'entre eux ont \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9s", "start": 427.58, "duration": 3.329}, {"text": "que fait la majorit\u00e9 d'ailleurs quand il", "start": 429.32, "duration": 3.81}, {"text": "s'agit d'\u00eatre clair sur la n\u00e9cessit\u00e9 de", "start": 430.909, "duration": 4.5}, {"text": "maintenir en france un consensus autour", "start": 433.13, "duration": 3.719}, {"text": "des valeurs de la r\u00e9publique", "start": 435.409, "duration": 3.091}, {"text": "rappelons que benjamin griveaux avait", "start": 436.849, "duration": 3.54}, {"text": "d\u00e9nonc\u00e9 l'appel sign\u00e9 par alain", "start": 438.5, "duration": 3.96}, {"text": "finkielkraut il ya quelques mois en le", "start": 440.389, "duration": 4.83}, {"text": "jugeant discriminatoire et stigmatisant", "start": 442.46, "duration": 5.009}, {"text": "alors qu'il s'agissait dans cet appel de", "start": 445.219, "duration": 4.17}, {"text": "dire que nous devons lutter pour l'unit\u00e9", "start": 447.469, "duration": 3.271}, {"text": "de notre pays il fallait une", "start": 449.389, "duration": 3.09}, {"text": "manifestation demain qui se d\u00e9roule \u00e0 la", "start": 450.74, "duration": 3.269}, {"text": "r\u00e9publique \u00e0 paris", "start": 452.479, "duration": 4.11}, {"text": "vous y serez j'y serais d'accord vous", "start": 454.009, "duration": 4.59}, {"text": "estimez que tout le monde doit y \u00eatre il", "start": 456.589, "duration": 3.961}, {"text": "y compris la france est soumise le", "start": 458.599, "duration": 4.38}, {"text": "rassemblement national sans exclusion je", "start": 460.55, "duration": 3.63}, {"text": "crois que sur un sujet comme celui-ci on", "start": 462.979, "duration": 2.67}, {"text": "n'a pas le droit de verser dans la", "start": 464.18, "duration": 3.269}, {"text": "pol\u00e9mique politicienne et que ce serait", "start": 465.649, "duration": 3.181}, {"text": "trop grave si alors que l'enjeu est", "start": 467.449, "duration": 2.881}, {"text": "tellement majeur on finissait par le", "start": 468.83, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9duire \u00e0 des cur\u00e9s ce d\u00e9bat public doit", "start": 470.33, "duration": 3.589}, {"text": "participer le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique", "start": 471.83, "duration": 4.949}, {"text": "a dit qu'il n'y participerait pas je le", "start": 473.919, "duration": 4.15}, {"text": "regrette je pense que c'est dommage", "start": 476.779, "duration": 3.69}, {"text": "maintenant ce dont on attend du", "start": 478.069, "duration": 3.931}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique et qu'il nous", "start": 480.469, "duration": 3.48}, {"text": "dise ce qu'il compte faire c'est d'abord", "start": 482.0, "duration": 3.779}, {"text": "sur le plan de l'action et de gr\u00e2ce \u00e0", "start": 483.949, "duration": 3.661}, {"text": "leur plan symbolique pr\u00e9cis\u00e9 qu'aucune", "start": 485.779, "duration": 3.301}, {"text": "marche ne suffira \u00e0 rem\u00e9dier aux", "start": 487.61, "duration": 3.35}, {"text": "probl\u00e8mes devant lequel nous sommes", "start": 489.08, "duration": 4.29}, {"text": "comment on sort du lot la crise et gilet", "start": 490.96, "duration": 4.329}, {"text": "jaune pour vous on sort de la crise des", "start": 493.37, "duration": 3.389}, {"text": "vies les jeunes en r\u00e9pondant \u00e0 ce qui a", "start": 495.289, "duration": 3.18}, {"text": "caus\u00e9 cette crise c'est \u00e0 dire la", "start": 496.759, "duration": 3.69}, {"text": "question du pouvoir d'achat c'est \u00e0 dire", "start": 498.469, "duration": 4.651}, {"text": "la question de la fiscalit\u00e9 \u00e9touffante", "start": 500.449, "duration": 5.551}, {"text": "qui asphyxient notre pays ce qui s'est", "start": 503.12, "duration": 4.71}, {"text": "r\u00e9gionalis\u00e9 pour revenir a cependant", "start": 506.0, "duration": 3.93}, {"text": "fait baisser la fiscalit\u00e9 alors que vous", "start": 507.83, "duration": 4.199}, {"text": "entendez dans le m\u00eame temps qu'il faut", "start": 509.93, "duration": 3.719}, {"text": "des services publics que ses services", "start": 512.029, "duration": 2.94}, {"text": "publics notamment dans les zones rurales", "start": 513.649, "duration": 3.661}, {"text": "ont plut\u00f4t d\u00e9sert\u00e9 il faut qu'on arrive", "start": 514.969, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e0 \u00eatre inventifs et a invent\u00e9 par", "start": 517.31, "duration": 2.849}, {"text": "exemple un nouveau mod\u00e8le d'am\u00e9nagement", "start": 519.05, "duration": 1.89}, {"text": "du territoire", "start": 520.159, "duration": 2.611}, {"text": "mais vous savez il est tr\u00e8s rare si les", "start": 520.94, "duration": 3.6}, {"text": "services publics \u00e9taient efficaces \u00e0", "start": 522.77, "duration": 3.72}, {"text": "proportion de la dune", "start": 524.54, "duration": 3.27}, {"text": "niveau de la d\u00e9pense publique et de la", "start": 526.49, "duration": 3.36}, {"text": "haine la la fiscalit\u00e9 alors la france", "start": 527.81, "duration": 4.41}, {"text": "serait de toute \u00e9vidence le pays o\u00f9 il y", "start": 529.85, "duration": 3.84}, {"text": "aurait les meilleurs services publics du", "start": 532.22, "duration": 2.64}, {"text": "monde puisque nous sommes les champions", "start": 533.69, "duration": 4.23}, {"text": "du monde de la d\u00e9pense publique et", "start": 534.86, "duration": 4.26}, {"text": "surtout les champions du monde des", "start": 537.92, "duration": 2.07}, {"text": "pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires", "start": 539.12, "duration": 2.46}, {"text": "donc je crois qu'on peut faire beaucoup", "start": 539.99, "duration": 3.45}, {"text": "mieux avec moins est-ce qu'il faut un", "start": 541.58, "duration": 2.67}, {"text": "acteur politique", "start": 543.44, "duration": 2.73}, {"text": "comment \u00e7a se passe parce que bon ce que", "start": 544.25, "duration": 3.87}, {"text": "vous dites beaucoup pensent mais est-ce", "start": 546.17, "duration": 3.27}, {"text": "qu'il faut un acte politique une", "start": 548.12, "duration": 2.61}, {"text": "dissolution de l'assembl\u00e9e nationale \u00e0", "start": 549.44, "duration": 1.92}, {"text": "un r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 550.73, "duration": 2.94}, {"text": "comment \u00e7a se passe il faut un acte", "start": 551.36, "duration": 3.66}, {"text": "politique fort c'est \u00e9videmment au", "start": 553.67, "duration": 2.729}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique de le", "start": 555.02, "duration": 2.67}, {"text": "d\u00e9terminer moi ce que je crois c'est que", "start": 556.399, "duration": 2.521}, {"text": "l'acte politique qui est attendu c'est", "start": 557.69, "duration": 2.91}, {"text": "pas d'abord un acte institutionnel c'est", "start": 558.92, "duration": 3.81}, {"text": "un acte politique dans l'action m\u00eame si", "start": 560.6, "duration": 4.95}, {"text": "je crois que les gens l\u00e0 je devrais de", "start": 562.73, "duration": 4.59}, {"text": "cette crise tire est l'occasion de faire", "start": 565.55, "duration": 3.96}, {"text": "une v\u00e9ritable remise \u00e0 plat de notre", "start": 567.32, "duration": 4.26}, {"text": "syst\u00e8me fiscal remise \u00e0 plat de notre", "start": 569.51, "duration": 3.48}, {"text": "syst\u00e8me social pour que nous puissions", "start": 571.58, "duration": 3.69}, {"text": "\u00eatre plus efficace encore une fois tout", "start": 572.99, "duration": 3.69}, {"text": "en cessant d'asphyxi\u00e9 ceux qui", "start": 575.27, "duration": 2.67}, {"text": "travaillent sur le terrain et qui ne", "start": 576.68, "duration": 2.4}, {"text": "vivent plus correctement leur travail", "start": 577.94, "duration": 2.78}, {"text": "pas de r\u00e9f\u00e9rendum le jour des \u00e9lections", "start": 579.08, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9ennes", "start": 580.72, "duration": 3.28}, {"text": "ce serait une erreur \u00e9vidente \u00e9vidente", "start": 582.2, "duration": 3.36}, {"text": "l'europe a besoin d'un grand d\u00e9bat nous", "start": 584.0, "duration": 2.79}, {"text": "voyons aujourd'hui dans cette crise que", "start": 585.56, "duration": 2.969}, {"text": "sans doute est-ce le signe d'une", "start": 586.79, "duration": 3.299}, {"text": "pr\u00e9sidentielle que nous avons manqu\u00e9", "start": 588.529, "duration": 3.0}, {"text": "nous n'avons pas su poser les vrais", "start": 590.089, "duration": 1.861}, {"text": "probl\u00e8mes", "start": 591.529, "duration": 1.981}, {"text": "ce serait \u00e9videmment un drame si et", "start": 591.95, "duration": 2.94}, {"text": "l'europe devaient passer \u00e0 l'associer", "start": 593.51, "duration": 2.67}, {"text": "dans ce d\u00e9bat qui s'annonce alors dans", "start": 594.89, "duration": 3.75}, {"text": "le maelstr\u00f6m actuelle qui est quand m\u00eame", "start": 596.18, "duration": 4.88}, {"text": "assez important", "start": 598.64, "duration": 4.35}, {"text": "comment vous vous arrivez \u00e0 vous faire", "start": 601.06, "duration": 3.339}, {"text": "entendre justement parce qu'on a", "start": 602.99, "duration": 2.28}, {"text": "l'impression que ces \u00e9lections", "start": 604.399, "duration": 4.171}, {"text": "europ\u00e9ennes paso \u00e0 l'as un petit peu en", "start": 605.27, "duration": 4.47}, {"text": "dehors du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique et", "start": 608.57, "duration": 2.55}, {"text": "du gilet jaune on n'entend pas le monde", "start": 609.74, "duration": 5.099}, {"text": "o\u00f9 peu de propositions audible et les", "start": 611.12, "duration": 5.1}, {"text": "sondages montrent que vous avez bien du", "start": 614.839, "duration": 4.081}, {"text": "mal \u00e0 d\u00e9coller qu'\u00e0 maintenant vous", "start": 616.22, "duration": 3.66}, {"text": "savez ce qui compte c'est que la", "start": 618.92, "duration": 2.07}, {"text": "campagne est devant nous elle n'est pas", "start": 619.88, "duration": 2.85}, {"text": "derri\u00e8re nous moi je compte bien que les", "start": 620.99, "duration": 3.06}, {"text": "r\u00e9publicains seront un des moteurs de", "start": 622.73, "duration": 2.4}, {"text": "cette campagne pour apporter les", "start": 624.05, "duration": 2.67}, {"text": "nouvelles id\u00e9es des propositions des", "start": 625.13, "duration": 2.88}, {"text": "projets \u00eatre \u00e0 l'ensemble de votre liste", "start": 626.72, "duration": 3.63}, {"text": "d'ailleurs on a un conseil national qui", "start": 628.01, "duration": 3.78}, {"text": "est pr\u00e9vue \u00e0 la mi mars le 16 mars", "start": 630.35, "duration": 3.15}, {"text": "exactement on en sera sans doute plus \u00e0", "start": 631.79, "duration": 2.73}, {"text": "ce moment l\u00e0 pour l'instant ce qui", "start": 633.5, "duration": 2.49}, {"text": "compte le plus pour moi c'est le projet", "start": 634.52, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e7a le programme on est en train de le", "start": 635.99, "duration": 2.28}, {"text": "finaliser", "start": 637.76, "duration": 2.31}, {"text": "on a dans quelques jours un moment tr\u00e8s", "start": 638.27, "duration": 3.87}, {"text": "important sur la question agricole", "start": 640.07, "duration": 3.78}, {"text": "c'est aussi sur l'agriculture que", "start": 642.14, "duration": 3.54}, {"text": "l'europe a \u00e9t\u00e9 l'occasion d'une forme de", "start": 643.85, "duration": 3.33}, {"text": "na\u00efvet\u00e9 que la france en europe a \u00e9t\u00e9", "start": 645.68, "duration": 2.55}, {"text": "souvent trop na\u00efve", "start": 647.18, "duration": 2.79}, {"text": "il faut qu'on arrive \u00e0 d\u00e9fendre les", "start": 648.23, "duration": 3.51}, {"text": "int\u00e9r\u00eats des agriculteurs fran\u00e7ais on", "start": 649.97, "duration": 3.0}, {"text": "aura des propositions fortes \u00e0 faire \u00e0", "start": 651.74, "duration": 2.4}, {"text": "ce sujet dans les jours qui viennent", "start": 652.97, "duration": 2.919}, {"text": "mais", "start": 654.14, "duration": 3.789}, {"text": "comment vous prenez la parole enfin gros", "start": 655.889, "duration": 2.88}, {"text": "vous n'\u00eates pas tellement dans les", "start": 657.929, "duration": 2.46}, {"text": "m\u00e9dias finalement vous vous \u00eates assez", "start": 658.769, "duration": 2.401}, {"text": "s\u00e9lectif", "start": 660.389, "duration": 2.55}, {"text": "j'y suis assez r\u00e9guli\u00e8rement c'est vrai", "start": 661.17, "duration": 3.779}, {"text": "qu'\u00e0 venir au top du figaro est un est", "start": 662.939, "duration": 4.59}, {"text": "un privil\u00e8ge important mais non on va", "start": 664.949, "duration": 3.721}, {"text": "passer du temps \u00e9videmment dans les", "start": 667.529, "duration": 1.98}, {"text": "m\u00e9dias mais vous savez ce qui compte", "start": 668.67, "duration": 1.8}, {"text": "pour moi le plus c'est d'aller au", "start": 669.509, "duration": 1.8}, {"text": "contact des fran\u00e7ais", "start": 670.47, "duration": 3.0}, {"text": "j'\u00e9tais ya quelques jours \u00e0 roissy on a", "start": 671.309, "duration": 3.661}, {"text": "\u00e9t\u00e9 rencontr\u00e9 les services des douanes", "start": 673.47, "duration": 3.269}, {"text": "qui travaillent \u00e0 roissy on a \u00e9t\u00e9", "start": 674.97, "duration": 3.059}, {"text": "rencontr\u00e9 ceux qui sont d'une certaine", "start": 676.739, "duration": 2.91}, {"text": "mani\u00e8re \u00e0 la fronti\u00e8re de l'europe parce", "start": 678.029, "duration": 3.571}, {"text": "que c'est \u00e9videmment un trafic tr\u00e8s", "start": 679.649, "duration": 3.27}, {"text": "important en termes de passagers mais", "start": 681.6, "duration": 2.609}, {"text": "aussi en termes de marchandises qui", "start": 682.919, "duration": 2.64}, {"text": "arrivent dans cet a\u00e9roport", "start": 684.209, "duration": 3.15}, {"text": "et pour moi c'est l'occasion de mieux", "start": 685.559, "duration": 3.45}, {"text": "conna\u00eetre si la r\u00e9alit\u00e9 des probl\u00e8mes", "start": 687.359, "duration": 3.03}, {"text": "auxquels sont confront\u00e9s les acteurs de", "start": 689.009, "duration": 2.73}, {"text": "terrain ce qui nous permettra d'apporter", "start": 690.389, "duration": 2.49}, {"text": "des r\u00e9ponses plus efficaces aux", "start": 691.739, "duration": 2.1}, {"text": "questions qu'ils se posent avant de", "start": 692.879, "duration": 2.161}, {"text": "passer sur le fond sur la liste", "start": 693.839, "duration": 2.701}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment est ce que vous voulez que", "start": 695.04, "duration": 3.149}, {"text": "tous les sortants soit repris ou comment", "start": 696.54, "duration": 3.69}, {"text": "\u00e7a se passe madame rachida dati madame", "start": 698.189, "duration": 4.05}, {"text": "morano au monsieur hortefeux est ce", "start": 700.23, "duration": 2.819}, {"text": "qu'ils seront sur votre liste", "start": 702.239, "duration": 2.671}, {"text": "moi j'ai jamais cru vous savez \u00e0", "start": 703.049, "duration": 3.12}, {"text": "l'opposition du nouveau monde et de", "start": 704.91, "duration": 2.459}, {"text": "l'ancien monde je pense que la politique", "start": 706.169, "duration": 2.431}, {"text": "et c'est ce que je vis dans l'\u00e9quipe", "start": 707.369, "duration": 2.37}, {"text": "municipale \u00e0 laquelle j'appartiens", "start": 708.6, "duration": 2.729}, {"text": "depuis dix ans elle se fait avec la", "start": 709.739, "duration": 3.57}, {"text": "compl\u00e9mentarit\u00e9 des profils donc il faut", "start": 711.329, "duration": 2.97}, {"text": "du renouvellement il faut de", "start": 713.309, "duration": 2.671}, {"text": "l'exp\u00e9rience vous le savez vous avez \u00e0", "start": 714.299, "duration": 3.33}, {"text": "dire la vie politique allait elle et", "start": 715.98, "duration": 2.969}, {"text": "elle est complexe les institutions", "start": 717.629, "duration": 2.58}, {"text": "europ\u00e9ennes sont complexes et donc il", "start": 718.949, "duration": 2.49}, {"text": "faut aussi que je puisse qu'on puisse", "start": 720.209, "duration": 2.88}, {"text": "tous ensemble et le soir c'est", "start": 721.439, "duration": 4.14}, {"text": "uniquement bien s\u00fbr si j'ai dit d\u00e8s le", "start": 723.089, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9but de cette campagne c'\u00e9tait tr\u00e8s", "start": 725.579, "duration": 2.49}, {"text": "important pour moi qu'il y ait un vrai", "start": 726.689, "duration": 2.43}, {"text": "renouvellement qui ne se limite pas", "start": 728.069, "duration": 2.43}, {"text": "seulement \u00e0 mon profil ou \u00e0 ma", "start": 729.119, "duration": 1.95}, {"text": "candidature", "start": 730.499, "duration": 2.46}, {"text": "aujourd'hui le trio qui a \u00e9t\u00e9 investie", "start": 731.069, "duration": 2.85}, {"text": "dont je suis tr\u00e8s heureux que vous avez", "start": 732.959, "duration": 2.61}, {"text": "re\u00e7u arnaud danjean il ya quinze jours", "start": 733.919, "duration": 3.42}, {"text": "il permet de mettre en valeur avec agn\u00e8s", "start": 735.569, "duration": 3.24}, {"text": "evren avec arnaud de sortir c'est", "start": 737.339, "duration": 2.79}, {"text": "vraiment arr\u00eat\u00e9 qui est tellement", "start": 738.809, "duration": 2.61}, {"text": "n\u00e9cessaires pour \u00eatre efficaces au", "start": 740.129, "duration": 3.24}, {"text": "service devront se pr\u00e9senter chacun de", "start": 741.419, "duration": 4.53}, {"text": "vous une sensibilit\u00e9 un courant de la", "start": 743.369, "duration": 4.171}, {"text": "droite peut-\u00eatre on a chacun des", "start": 745.949, "duration": 2.521}, {"text": "histoires diff\u00e9rentes mais ce qui est le", "start": 747.54, "duration": 2.159}, {"text": "plus important pour nous c'est qu'on a", "start": 748.47, "duration": 2.849}, {"text": "tous une ligne claire sur le projet", "start": 749.699, "duration": 3.091}, {"text": "europ\u00e9en on parlera d'une seule voix", "start": 751.319, "duration": 2.67}, {"text": "pour dire les changements importants", "start": 752.79, "duration": 2.969}, {"text": "qu'il faut faire dans la construction de", "start": 753.989, "duration": 3.27}, {"text": "l'europe et surtout on repr\u00e9sente une", "start": 755.759, "duration": 3.93}, {"text": "pluralit\u00e9 de comp\u00e9tences et d'exp\u00e9rience", "start": 757.259, "duration": 4.471}, {"text": "arnaud vous le savez c'est un expert", "start": 759.689, "duration": 4.38}, {"text": "tr\u00e8s reconnue en mati\u00e8re de d\u00e9fense en", "start": 761.73, "duration": 4.559}, {"text": "mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 de lutte contre le", "start": 764.069, "duration": 2.76}, {"text": "terrorisme", "start": 766.289, "duration": 2.371}, {"text": "agn\u00e8s est vrai n'est les vice-pr\u00e9sidents", "start": 766.829, "duration": 3.271}, {"text": "de la premi\u00e8re r\u00e9gion d'europe chacun", "start": 768.66, "duration": 2.579}, {"text": "d'entre nous va apporter ses comp\u00e9tences", "start": 770.1, "duration": 2.639}, {"text": "pour qu'on puisse \u00eatre compl\u00e9mentaires", "start": 771.239, "duration": 2.64}, {"text": "au service des fran\u00e7ais", "start": 772.739, "duration": 4.08}, {"text": "de petits sujets tr\u00e8s pr\u00e9cis le premier", "start": 773.879, "duration": 5.13}, {"text": "ministre vendredi \u00e0 dix les allocations", "start": 776.819, "duration": 2.64}, {"text": "sociales", "start": 779.009, "duration": 1.941}, {"text": "il faudrait", "start": 779.459, "duration": 2.871}, {"text": "bien qu'il ait une contrepartie ces", "start": 780.95, "duration": 3.48}, {"text": "allocations sociales \u00e7a r\u00e9sonnait dans", "start": 782.33, "duration": 3.72}, {"text": "les oreilles un peu comme ce que ce", "start": 784.43, "duration": 3.29}, {"text": "qu'avait dit mais avec d'autres mots", "start": 786.05, "duration": 3.57}, {"text": "laurent wauquiez il ya quelques ann\u00e9es", "start": 787.72, "duration": 4.81}, {"text": "en parlant du cancer justement de", "start": 789.62, "duration": 3.48}, {"text": "l'assistanat", "start": 792.53, "duration": 2.61}, {"text": "vous \u00eates d'accord avec \u00e7a vous trouvez", "start": 793.1, "duration": 5.01}, {"text": "que c'est une une des pistes qu'il", "start": 795.14, "duration": 5.16}, {"text": "faudrait \u00e9tudier d'abord le helder", "start": 798.11, "duration": 3.75}, {"text": "filipe a rendu un bel hommage \u00e0 laurent", "start": 800.3, "duration": 3.21}, {"text": "wauquiez psy effectivement \u00e7a fait des", "start": 801.86, "duration": 2.76}, {"text": "ann\u00e9es maintenant que l'on invoqu\u00e9 dans", "start": 803.51, "duration": 4.89}, {"text": "une forme de deux dits qu'il est", "start": 804.62, "duration": 5.58}, {"text": "n\u00e9cessaire de r\u00e9tablir l \u00e9quilibre des", "start": 808.4, "duration": 3.21}, {"text": "droits et des devoirs tous pas seulement", "start": 810.2, "duration": 2.79}, {"text": "notre \u00e9lectorat s'est tous les fran\u00e7ais", "start": 811.61, "duration": 3.33}, {"text": "qui pensent qu'il est important de", "start": 812.99, "duration": 3.72}, {"text": "remettre \u00e0 plat notre syst\u00e8me social", "start": 814.94, "duration": 2.97}, {"text": "maintenant ce qui est certain c'est que", "start": 816.71, "duration": 2.97}, {"text": "je constate aussi une sorte d'habitude", "start": 817.91, "duration": 3.21}, {"text": "\u00e9trange qui a \u00e9t\u00e9 prise dans la vie", "start": 819.68, "duration": 3.0}, {"text": "politique et notamment de la part du", "start": 821.12, "duration": 2.73}, {"text": "gouvernement ou du pr\u00e9sident de la", "start": 822.68, "duration": 2.64}, {"text": "r\u00e9publique qui consiste comme \u00e7a a lanc\u00e9", "start": 823.85, "duration": 3.24}, {"text": "des id\u00e9es en l'air c'est emmanuel macron", "start": 825.32, "duration": 3.66}, {"text": "qui dit on d\u00e9pense un pognon de dingue", "start": 827.09, "duration": 2.88}, {"text": "mais que se passe-t-il", "start": 828.98, "duration": 3.03}, {"text": "rien du tout c'est edouard philippe", "start": 829.97, "duration": 3.12}, {"text": "aujourd'hui qui me dit on pourrait", "start": 832.01, "duration": 2.43}, {"text": "penser \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir peut-\u00eatre de", "start": 833.09, "duration": 2.73}, {"text": "concerter avec messi edouard philippe", "start": 834.44, "duration": 2.94}, {"text": "pense que c'est une bonne mesure mais", "start": 835.82, "duration": 2.79}, {"text": "qu'ils nous proposent un plan pour", "start": 837.38, "duration": 2.67}, {"text": "l'appliquer et non pas qu'il lance une", "start": 838.61, "duration": 2.85}, {"text": "id\u00e9e en l'air puisque d'une certaine", "start": 840.05, "duration": 2.82}, {"text": "mani\u00e8re \u00e7a contribue \u00e0 une forme de", "start": 841.46, "duration": 3.63}, {"text": "d'historisation du d\u00e9bat au fond il ya", "start": 842.87, "duration": 4.17}, {"text": "une sorte de crispation qui est n\u00e9 de", "start": 845.09, "duration": 3.99}, {"text": "ses expressions et sans qu'\u00e0 la fin on a", "start": 847.04, "duration": 5.97}, {"text": "vu qu'ils ne pr\u00eatait pas moi je n'aime", "start": 849.08, "duration": 4.89}, {"text": "pas si vous voulez je n'aime pas", "start": 853.01, "duration": 2.4}, {"text": "l'expression d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral", "start": 853.97, "duration": 3.15}, {"text": "il a parl\u00e9 d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral en \u00e9change", "start": 855.41, "duration": 3.54}, {"text": "de ses prestations sociales", "start": 857.12, "duration": 3.09}, {"text": "les travaux d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral", "start": 858.95, "duration": 3.33}, {"text": "aujourd'hui elles ont une vocation de", "start": 860.21, "duration": 3.33}, {"text": "sanctions je crois qu'on devrait pouvoir", "start": 862.28, "duration": 3.12}, {"text": "penser une mani\u00e8re d'associer ceux qui", "start": 863.54, "duration": 3.3}, {"text": "sont b\u00e9n\u00e9ficiaires des aides sociales \u00e0", "start": 865.4, "duration": 3.56}, {"text": "une contribution efficace pour pouvoir", "start": 866.84, "duration": 5.04}, {"text": "aussi leur permettre de s'ins\u00e9rer dans", "start": 868.96, "duration": 5.38}, {"text": "la vie \u00e9conomique ou dans la vie", "start": 871.88, "duration": 3.06}, {"text": "associative", "start": 874.34, "duration": 2.34}, {"text": "mais je crois qu'il faut r\u00e9viser aussi", "start": 874.94, "duration": 2.61}, {"text": "et faire attention aux mots qu'on", "start": 876.68, "duration": 3.3}, {"text": "emploie deuxi\u00e8me point qui divise les", "start": 877.55, "duration": 5.04}, {"text": "djihadistes djihadistes qui sont ou qui", "start": 879.98, "duration": 4.74}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s sur les th\u00e9\u00e2tres", "start": 882.59, "duration": 3.99}, {"text": "d'op\u00e9ration du proche-orient et du", "start": 884.72, "duration": 2.46}, {"text": "moyen-orient", "start": 886.58, "duration": 4.35}, {"text": "ces jihadistes et bien l'am\u00e9rique les", "start": 887.18, "duration": 5.959}, {"text": "etats-unis nous met au pied du mur et", "start": 890.93, "duration": 3.649}, {"text": "sont m\u00eame pr\u00eats \u00e0 nous les transporter", "start": 893.139, "duration": 3.6}, {"text": "pour les faire revenir en france comment", "start": 894.579, "duration": 4.141}, {"text": "on fait mais l\u00e0 c'est l\u00e0 o\u00f9 on est dans", "start": 896.739, "duration": 3.75}, {"text": "la schizophr\u00e9nie actuelle voyez comment", "start": 898.72, "duration": 3.029}, {"text": "peut-on dire qu'on lutte contre", "start": 900.489, "duration": 2.16}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme", "start": 901.749, "duration": 2.791}, {"text": "tout en laissant venir en france des", "start": 902.649, "duration": 3.3}, {"text": "dizaines de personnes qui ont commis des", "start": 904.54, "duration": 3.269}, {"text": "crimes de guerre voire dans la nature", "start": 905.949, "duration": 4.41}, {"text": "dans la nature renseignements dire la", "start": 907.809, "duration": 3.87}, {"text": "question savoir comment on sait rien", "start": 910.359, "duration": 2.82}, {"text": "faire en sorte qu'il soit incarc\u00e9r\u00e9 et", "start": 911.679, "duration": 1.921}, {"text": "jug\u00e9", "start": 913.179, "duration": 2.25}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 ils ont commis ces crimes parce", "start": 913.6, "duration": 2.729}, {"text": "qu'aujourd'hui vous le savez tr\u00e8s bien", "start": 915.429, "duration": 2.64}, {"text": "aussi yves traire s'ils reviennent en", "start": 916.329, "duration": 3.03}, {"text": "france nous sommes un \u00e9tat de droit et", "start": 918.069, "duration": 2.85}, {"text": "de nous honorons de ne pas condamner des", "start": 919.359, "duration": 2.491}, {"text": "gens sans avoir de preuves mat\u00e9rielles", "start": 920.919, "duration": 2.13}, {"text": "des crimes qu'ils ont commis", "start": 921.85, "duration": 2.849}, {"text": "si nous n'avons pas de preuve nous", "start": 923.049, "duration": 2.79}, {"text": "allons \u00eatre oblig\u00e9s de les rel\u00e2cher dans", "start": 924.699, "duration": 2.88}, {"text": "la nature et ils seront dans la nature", "start": 925.839, "duration": 3.66}, {"text": "mais dans notre pays cette fois c'est", "start": 927.579, "duration": 3.12}, {"text": "donc il ya bien qu'ils sont judiciariser", "start": 929.499, "duration": 2.7}, {"text": "tout de suite bien s\u00fbr que non certains", "start": 930.699, "duration": 3.12}, {"text": "d'entre eux le sont certains d'entre eux", "start": 932.199, "duration": 3.12}, {"text": "peuvent l'\u00eatre mais les services de", "start": 933.819, "duration": 3.69}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 eux-m\u00eames assume que ils ne", "start": 935.319, "duration": 3.54}, {"text": "sont pas tous susceptibles d'\u00eatre", "start": 937.509, "duration": 3.031}, {"text": "incarc\u00e9r\u00e9 ils ne sont pas tous", "start": 938.859, "duration": 2.611}, {"text": "susceptibles de faire l'objet d'une", "start": 940.54, "duration": 1.889}, {"text": "qualification p\u00e9nale", "start": 941.47, "duration": 2.729}, {"text": "aujourd'hui je pense en particulier \u00e0 la", "start": 942.429, "duration": 3.361}, {"text": "situation des femmes qu'on consid\u00e8re", "start": 944.199, "duration": 2.521}, {"text": "souvent quand elle est femme de", "start": 945.79, "duration": 2.089}, {"text": "djihadistes alors qu'elles sont", "start": 946.72, "duration": 3.929}, {"text": "\u00e9videmment elle aussi impliqu\u00e9e dans le", "start": 947.879, "duration": 4.27}, {"text": "djihad qu'elles ont choisie nous n'avons", "start": 950.649, "duration": 3.48}, {"text": "pas de raison encore une fois et vous", "start": 952.149, "duration": 3.3}, {"text": "savez aussi que d'autres d\u00e9mocratie", "start": 954.129, "duration": 3.0}, {"text": "comme nous je pense \u00e0 la grande bretagne", "start": 955.449, "duration": 3.661}, {"text": "par exemple on l'a fait ce choix de", "start": 957.129, "duration": 3.39}, {"text": "consid\u00e9rer que des personnes qui ont", "start": 959.11, "duration": 3.569}, {"text": "trahi leur pays qui ont choisi elle-m\u00eame", "start": 960.519, "duration": 4.47}, {"text": "de br\u00fbler leurs passeports n'ont aucune", "start": 962.679, "duration": 4.44}, {"text": "raison de revenir dans notre mire", "start": 964.989, "duration": 3.78}, {"text": "l'appliquons pr\u00e9parer un donjon tard \u00e0", "start": 967.119, "duration": 2.55}, {"text": "berlin \u00e0 londres", "start": 968.769, "duration": 2.521}, {"text": "mais les am\u00e9ricains vous le voyez ils", "start": 969.669, "duration": 3.03}, {"text": "ont d'autres politique p\u00e9nale qui ne", "start": 971.29, "duration": 2.549}, {"text": "sont pas forc\u00e9ment non plus les n\u00f4tres", "start": 972.699, "duration": 3.06}, {"text": "nous n'avons pas de guantanamo fran\u00e7ais", "start": 973.839, "duration": 3.48}, {"text": "et c'est un vrai sujet de s\u00e9curit\u00e9 nous", "start": 975.759, "duration": 2.49}, {"text": "avons le droit de faire d'autres choix", "start": 977.319, "duration": 2.7}, {"text": "que les am\u00e9ricains et de l'imposer", "start": 978.249, "duration": 4.2}, {"text": "aujourd'hui on est avec fran\u00e7ois xavier", "start": 980.019, "duration": 4.53}, {"text": "b la vie qui r\u00e9pond \u00e0 nos questions et", "start": 982.449, "duration": 3.63}, {"text": "jean baptiste sergeant maintenant on est", "start": 984.549, "duration": 2.79}, {"text": "rentr\u00e9 dans le studio pour composer les", "start": 986.079, "duration": 3.401}, {"text": "v\u00f4tres chers internautes", "start": 987.339, "duration": 5.251}, {"text": "[Musique]", "start": 989.48, "duration": 3.11}, {"text": "jean baptiste bonjour bonjour \u00e7a que", "start": 993.99, "duration": 4.26}, {"text": "j'avais l'\u00e2ge au premier r\u00e9action c'est", "start": 996.089, "duration": 3.301}, {"text": "le commentaire qui vous demande quelles", "start": 998.25, "duration": 2.31}, {"text": "sont les propositions des r\u00e9publicains", "start": 999.39, "duration": 2.37}, {"text": "donc vous qui est t\u00eate de liste sur", "start": 1000.56, "duration": 2.16}, {"text": "listes europ\u00e9ennes sont les \u00e9lections", "start": 1001.76, "duration": 2.19}, {"text": "europ\u00e9ennes pour r\u00e9duire les d\u00e9penses", "start": 1002.72, "duration": 4.1}, {"text": "publiques sur les \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 1003.95, "duration": 5.28}, {"text": "vos propositions personnelles alors nous", "start": 1006.82, "duration": 3.73}, {"text": "comme vous le savez nous avons \u00e9t\u00e9", "start": 1009.23, "duration": 2.88}, {"text": "engag\u00e9s en 2010 est derri\u00e8re un projet", "start": 1010.55, "duration": 4.02}, {"text": "qui \u00e9tait tr\u00e8s tr\u00e8s clair et tr\u00e8s pr\u00e9cis", "start": 1012.11, "duration": 3.75}, {"text": "pour pouvoir permettre de r\u00e9duire la", "start": 1014.57, "duration": 1.98}, {"text": "d\u00e9pense publique", "start": 1015.86, "duration": 2.88}, {"text": "aujourd'hui il est \u00e9vident que ce projet", "start": 1016.55, "duration": 4.02}, {"text": "il est plus n\u00e9cessaire que jamais y", "start": 1018.74, "duration": 3.15}, {"text": "compris dans le contexte europ\u00e9en", "start": 1020.57, "duration": 3.509}, {"text": "l'europe en tant que telle n'est pas", "start": 1021.89, "duration": 4.62}, {"text": "pour nous un budget consid\u00e9rable", "start": 1024.079, "duration": 4.35}, {"text": "en revanche elle nous fragilise parce", "start": 1026.51, "duration": 3.75}, {"text": "que nous n'avons pas su nous r\u00e9former si", "start": 1028.429, "duration": 2.91}, {"text": "nous sommes par exemple moins", "start": 1030.26, "duration": 2.28}, {"text": "comp\u00e9titifs que l'allemagne", "start": 1031.339, "duration": 3.09}, {"text": "et si nous avons l'occasion de vivre des", "start": 1032.54, "duration": 3.299}, {"text": "d\u00e9localisations \u00e0 l'int\u00e9rieur de", "start": 1034.429, "duration": 2.701}, {"text": "l'europe c'est parce que nous n'avons", "start": 1035.839, "duration": 2.641}, {"text": "pas su par exemple faire les efforts", "start": 1037.13, "duration": 2.76}, {"text": "n\u00e9cessaires sur les charges qui p\u00e8sent", "start": 1038.48, "duration": 3.209}, {"text": "sur le travail aujourd'hui et donc pour", "start": 1039.89, "duration": 2.73}, {"text": "que nous ayons une politique europ\u00e9enne", "start": 1041.689, "duration": 3.27}, {"text": "plus efficace il nous faudra aussi c'est", "start": 1042.62, "duration": 4.68}, {"text": "une certitude mener un projet ambitieux", "start": 1044.959, "duration": 4.141}, {"text": "de r\u00e9forme de notre \u00e9tat et c'est ce qui", "start": 1047.3, "duration": 3.06}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9fendu par les r\u00e9publicains", "start": 1049.1, "duration": 3.6}, {"text": "de mani\u00e8re tr\u00e8s avanc\u00e9 et tr\u00e8s pr\u00e9cise \u00e0", "start": 1050.36, "duration": 3.33}, {"text": "l'occasion des derni\u00e8res c'est l'art", "start": 1052.7, "duration": 1.95}, {"text": "c'est int\u00e9ressant parce qu'il ya un", "start": 1053.69, "duration": 3.21}, {"text": "eurobarom\u00e8tre qui est sorti ces jours ci", "start": 1054.65, "duration": 3.33}, {"text": "qui dit que les fran\u00e7ais sont tr\u00e8s", "start": 1056.9, "duration": 3.3}, {"text": "favorables au renforcement de la prise", "start": 1057.98, "duration": 3.449}, {"text": "des d\u00e9cisions au niveau de l'union", "start": 1060.2, "duration": 4.05}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 64 % ce qui fait de la", "start": 1061.429, "duration": 4.951}, {"text": "france d'ailleurs le pays le plus \u00e0 le", "start": 1064.25, "duration": 3.33}, {"text": "quatri\u00e8me pays le plus demandeur", "start": 1066.38, "duration": 3.27}, {"text": "d'europe c'est assez \u00e9tonnant quand on", "start": 1067.58, "duration": 4.2}, {"text": "voit les discours qui sont v\u00e9hicul\u00e9s ici", "start": 1069.65, "duration": 3.84}, {"text": "ou l\u00e0 on a si voulez on est dans une", "start": 1071.78, "duration": 3.029}, {"text": "situation paradoxale dans l'anneau qui", "start": 1073.49, "duration": 2.37}, {"text": "s'offraient on a de bonnes raisons de", "start": 1074.809, "duration": 2.761}, {"text": "penser que l'europe nous fragilise trop", "start": 1075.86, "duration": 3.21}, {"text": "souvent on l'a vu r\u00e9cemment avec la", "start": 1077.57, "duration": 3.45}, {"text": "situation du dossier alstom siemens", "start": 1079.07, "duration": 3.0}, {"text": "traite pas pu aboutir", "start": 1081.02, "duration": 2.94}, {"text": "mais on a aussi et je crois qu on", "start": 1082.07, "duration": 3.6}, {"text": "partage tout cette conviction que", "start": 1083.96, "duration": 3.3}, {"text": "l'europe est n\u00e9cessaire pour pouvoir", "start": 1085.67, "duration": 3.18}, {"text": "imposer nos int\u00e9r\u00eats dans la", "start": 1087.26, "duration": 2.419}, {"text": "mondialisation", "start": 1088.85, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui c'est pass\u00e9 un peu inaper\u00e7u", "start": 1089.679, "duration": 4.061}, {"text": "mais les \u00e9tats unis ont d\u00e9cid\u00e9", "start": 1091.85, "duration": 4.05}, {"text": "d'augmenter les droits de douane pour", "start": 1093.74, "duration": 2.61}, {"text": "pouvoir", "start": 1095.9, "duration": 2.1}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re mettre en", "start": 1096.35, "duration": 3.66}, {"text": "difficult\u00e9 l'union europ\u00e9enne il faut", "start": 1098.0, "duration": 4.559}, {"text": "qu'on puisse r\u00e9pondre \u00e0 ce d\u00e9fi l\u00e0 et il", "start": 1100.01, "duration": 4.08}, {"text": "faut qu'on puisse y r\u00e9pondre avec des", "start": 1102.559, "duration": 3.391}, {"text": "processus de d\u00e9cision plus fort on ne", "start": 1104.09, "duration": 3.21}, {"text": "peut y r\u00e9pondre qu ensemble parce que", "start": 1105.95, "duration": 2.55}, {"text": "quelle serait la valeur de mesures de", "start": 1107.3, "duration": 2.879}, {"text": "r\u00e9torsion de la france seul contre les", "start": 1108.5, "duration": 2.1}, {"text": "\u00e9tats unis", "start": 1110.179, "duration": 1.681}, {"text": "on ne peut y r\u00e9pondre que tous ensemble", "start": 1110.6, "duration": 2.85}, {"text": "mais il faut qu'on puisse transformer", "start": 1111.86, "duration": 3.09}, {"text": "nos mani\u00e8res de d\u00e9cider pour y r\u00e9pondre", "start": 1113.45, "duration": 3.12}, {"text": "plus vite plus fort et plus efficacement", "start": 1114.95, "duration": 3.54}, {"text": "d'accord momo moment comment la france", "start": 1116.57, "duration": 3.33}, {"text": "et l'europe peuvent elles faire face \u00e0", "start": 1118.49, "duration": 3.66}, {"text": "la crise migratoire la crise migratoire", "start": 1119.9, "duration": 4.35}, {"text": "c'est le d\u00e9fi qui est devant nous nous", "start": 1122.15, "duration": 3.6}, {"text": "n'avons vu aujourd'hui que des", "start": 1124.25, "duration": 2.669}, {"text": "\u00e9piph\u00e9nom\u00e8nes par rapport", "start": 1125.75, "duration": 2.399}, {"text": "ce qui va se produire dans quelques", "start": 1126.919, "duration": 2.85}, {"text": "ann\u00e9es dans quelques d\u00e9cennies la", "start": 1128.149, "duration": 4.77}, {"text": "d\u00e9mocratiser la d\u00e9mographie africaine va", "start": 1129.769, "duration": 5.931}, {"text": "\u00eatre l'occasion d'une explosion les les", "start": 1132.919, "duration": 4.98}, {"text": "7es cette explosion va n\u00e9cessairement", "start": 1135.7, "duration": 3.819}, {"text": "transformer nos relations avec le", "start": 1137.899, "duration": 2.311}, {"text": "continent africain", "start": 1139.519, "duration": 2.13}, {"text": "il faut donc l\u00e0 aussi qu'on puisse", "start": 1140.21, "duration": 3.179}, {"text": "travailler ensemble sur ce sujet il faut", "start": 1141.649, "duration": 3.36}, {"text": "qu'on d\u00e9fende les fronti\u00e8res ext\u00e9rieures", "start": 1143.389, "duration": 3.211}, {"text": "de l'europe et il faut qu'on le fasse", "start": 1145.009, "duration": 4.17}, {"text": "avec une vraie coop\u00e9ration renforc\u00e9e", "start": 1146.6, "duration": 4.289}, {"text": "entre nos \u00e9tats mais nous ce que nous", "start": 1149.179, "duration": 3.33}, {"text": "voulons au r\u00e9publicain c'est aussi", "start": 1150.889, "duration": 3.331}, {"text": "pouvoir d\u00e9fendre notre politique", "start": 1152.509, "duration": 3.75}, {"text": "migratoire nationale nous ne voulons pas", "start": 1154.22, "duration": 3.539}, {"text": "ni nous dissoudre dans un grand tout", "start": 1156.259, "duration": 3.12}, {"text": "comme le voudraient en marche ou", "start": 1157.759, "duration": 3.211}, {"text": "emmanuel macron en abandonnant des", "start": 1159.379, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9rogatives qui doivent \u00eatre celles de", "start": 1160.97, "duration": 3.449}, {"text": "notre \u00e9tat ni non plus comme le voudrait", "start": 1162.499, "duration": 3.211}, {"text": "par exemple le rassemblement national ou", "start": 1164.419, "duration": 2.521}, {"text": "nicolas dupont aignan nous", "start": 1165.71, "duration": 2.25}, {"text": "recroqueviller sur une politique", "start": 1166.94, "duration": 2.669}, {"text": "strictement nationale parce que est ce", "start": 1167.96, "duration": 2.849}, {"text": "qu'on croit s\u00e9rieusement qu'on pourra se", "start": 1169.609, "duration": 2.4}, {"text": "prot\u00e9ger si on laisse la gr\u00e8ce se", "start": 1170.809, "duration": 2.97}, {"text": "d\u00e9fendre seul si on laisse l'italie se", "start": 1172.009, "duration": 2.61}, {"text": "d\u00e9fendre seul", "start": 1173.779, "duration": 2.191}, {"text": "la r\u00e9ponse est non vous \u00eates partisan de", "start": 1174.619, "duration": 4.29}, {"text": "quotas j'ai une fusion je ne suis pas du", "start": 1175.97, "duration": 4.139}, {"text": "tout partisan de la politique des quotas", "start": 1178.909, "duration": 2.941}, {"text": "qui ne fonctionne pas qui par ailleurs a", "start": 1180.109, "duration": 3.601}, {"text": "quelque chose d'assez inhumain vous avez", "start": 1181.85, "duration": 3.329}, {"text": "des personnes qui sont rentr\u00e9es sur le", "start": 1183.71, "duration": 2.25}, {"text": "territoire europ\u00e9en", "start": 1185.179, "duration": 2.34}, {"text": "l'id\u00e9e qu'on va les d\u00e9plac\u00e9s comme des", "start": 1185.96, "duration": 3.149}, {"text": "pions c'est une id\u00e9e qui n'a aucun sens", "start": 1187.519, "duration": 3.24}, {"text": "en revanche ce qui est certain c'est que", "start": 1189.109, "duration": 3.091}, {"text": "nous devrions pouvoir fixer des plafonds", "start": 1190.759, "duration": 3.15}, {"text": "d'immigration nous devons pouvoir", "start": 1192.2, "duration": 3.51}, {"text": "d\u00e9terminer notre politique migratoire", "start": 1193.909, "duration": 3.45}, {"text": "nationale et \u00e7a n'est pas parce que", "start": 1195.71, "duration": 2.819}, {"text": "d'autres pays d'europe prennent par", "start": 1197.359, "duration": 2.16}, {"text": "exemple des mesures de r\u00e9gularisation", "start": 1198.529, "duration": 3.15}, {"text": "massive que nous devons pouvoir avoir \u00e0", "start": 1199.519, "duration": 3.99}, {"text": "les assumer justement anti mac qui est", "start": 1201.679, "duration": 3.33}, {"text": "assez proche de vous politiquement", "start": 1203.509, "duration": 3.0}, {"text": "demande \u00e0 allah est rassur\u00e9 sur la", "start": 1205.009, "duration": 2.64}, {"text": "primaut\u00e9 de la nation dans l'union", "start": 1206.509, "duration": 3.061}, {"text": "europ\u00e9enne par de proposition vous le", "start": 1207.649, "duration": 3.66}, {"text": "rassure et comment d'abord la legal", "start": 1209.57, "duration": 3.39}, {"text": "europe est une alliance de nations et", "start": 1211.309, "duration": 2.761}, {"text": "moi je ne crois pas du tout c'est mon", "start": 1212.96, "duration": 3.0}, {"text": "point de d\u00e9saccord majeur avec emmanuel", "start": 1214.07, "duration": 3.15}, {"text": "macron je ne crois pas du tout qu'on", "start": 1215.96, "duration": 3.48}, {"text": "puisse penser une forme de transfert de", "start": 1217.22, "duration": 4.5}, {"text": "la souverainet\u00e9 de notre nation vers", "start": 1219.44, "duration": 2.76}, {"text": "l'europe", "start": 1221.72, "duration": 1.949}, {"text": "c'est une erreur et c'est une erreur", "start": 1222.2, "duration": 3.419}, {"text": "massive dans la mesure o\u00f9 il n'ya pas de", "start": 1223.669, "duration": 2.791}, {"text": "peuple europ\u00e9en", "start": 1225.619, "duration": 2.851}, {"text": "le peuple est une r\u00e9alit\u00e9 nationale avec", "start": 1226.46, "duration": 3.419}, {"text": "sa culture avec sa langue", "start": 1228.47, "duration": 3.029}, {"text": "bien s\u00fbr il l'a dit \u00e0 plusieurs reprises", "start": 1229.879, "duration": 3.091}, {"text": "dans le discours de la sorbonne dans le", "start": 1231.499, "duration": 3.211}, {"text": "discours d'ath\u00e8nes je lui suis l'id\u00e9e", "start": 1232.97, "duration": 3.539}, {"text": "d'une souverainet\u00e9 europ\u00e9enne l'id\u00e9e que", "start": 1234.71, "duration": 3.179}, {"text": "la mondialisation mais fort une fois", "start": 1236.509, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e2ge des nations puisque vous venez de", "start": 1237.889, "duration": 4.26}, {"text": "parler juste mort de probl\u00e8mes notamment", "start": 1239.509, "duration": 4.02}, {"text": "commerciaux qui nous oppose aux \u00e9tats", "start": 1242.149, "duration": 2.551}, {"text": "unis mais justement ces probl\u00e8mes", "start": 1243.529, "duration": 2.4}, {"text": "commerciaux dont les r\u00e9gler ensemble", "start": 1244.7, "duration": 2.4}, {"text": "mais c'est la souverainet\u00e9 de nos \u00e9tats", "start": 1245.929, "duration": 2.61}, {"text": "qui doit \u00eatre renforc\u00e9e par l'europe et", "start": 1247.1, "duration": 2.399}, {"text": "non pas l'europe qui doit \u00eatre", "start": 1248.539, "duration": 2.76}, {"text": "l'occasion de dessaisir nos \u00e9tats de", "start": 1249.499, "duration": 3.27}, {"text": "leur capacit\u00e9 de d\u00e9cision", "start": 1251.299, "duration": 2.49}, {"text": "c'est un point de divergence majeure", "start": 1252.769, "duration": 2.58}, {"text": "mais je reconnais emmanuel macron", "start": 1253.789, "duration": 3.031}, {"text": "d'avoir une vision claire une", "start": 1255.349, "duration": 3.151}, {"text": "en coh\u00e9rente sur ce sujet j'esp\u00e8re", "start": 1256.82, "duration": 2.729}, {"text": "qu'ils la d\u00e9fendra au cours de ces", "start": 1258.5, "duration": 2.549}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes parce que c'est un", "start": 1259.549, "duration": 2.551}, {"text": "beau d\u00e9bat qui s'engage", "start": 1261.049, "duration": 2.311}, {"text": "moi je ne crois pas du tout si vous", "start": 1262.1, "duration": 2.549}, {"text": "voulez que la mondialisation nous oblige", "start": 1263.36, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e0 devenir un empire \u00e0 abandonner nos", "start": 1264.649, "duration": 5.041}, {"text": "nations dans un grand tour europ\u00e9en je", "start": 1267.44, "duration": 3.0}, {"text": "crois que l'europe a la responsabilit\u00e9", "start": 1269.69, "duration": 2.219}, {"text": "historique d'inventer un mod\u00e8le", "start": 1270.44, "duration": 3.06}, {"text": "magnifique qu'est celui d'une alliance", "start": 1271.909, "duration": 3.87}, {"text": "de d\u00e9mocratie d'une coop\u00e9ration entre", "start": 1273.5, "duration": 4.789}, {"text": "des d\u00e9mocraties", "start": 1275.779, "duration": 2.51}]}