{"label": "droite", "transcript": [{"text": "oui bonsoir Caroline et bonsoir \u00e0 tous", "start": 0.44, "duration": 4.64}, {"text": "bonsoir Emmanuel Macron merci beaucoup", "start": 3.0, "duration": 3.759}, {"text": "de nous accorder cet entretien exclusif", "start": 5.08, "duration": 4.599}, {"text": "sur C news on est \u00e0 moins de 24 he du", "start": 6.759, "duration": 4.321}, {"text": "d\u00e9bat qui vous a oppos\u00e9 hier soir \u00e0", "start": 9.679, "duration": 2.761}, {"text": "Marine Le Pen est-ce que vous \u00eates", "start": 11.08, "duration": 2.88}, {"text": "surpris avec le peu de recul que nous", "start": 12.44, "duration": 3.759}, {"text": "avons des r\u00e9actions apr\u00e8s ce qui a \u00e9t\u00e9", "start": 13.96, "duration": 4.36}, {"text": "jug\u00e9 pas tr\u00e8s digne au fond de la", "start": 16.199, "duration": 4.641}, {"text": "fonction pr\u00e9sidentielle \u00e9coutez cette", "start": 18.32, "duration": 4.84}, {"text": "question il fallait se la poser avant on", "start": 20.84, "duration": 3.679}, {"text": "savait le risque qu'il y avait \u00e0", "start": 23.16, "duration": 2.64}, {"text": "d\u00e9battre avec la candidate du Front", "start": 24.519, "duration": 4.401}, {"text": "national en 2002 la question avait \u00e9t\u00e9", "start": 25.8, "duration": 5.24}, {"text": "tranch\u00e9e ce d\u00e9bat n'it ne c'\u00e9tait pas", "start": 28.92, "duration": 4.52}, {"text": "tenu je dirais que collectivement nous", "start": 31.04, "duration": 4.4}, {"text": "avons purg\u00e9 le d\u00e9bat avant le premier", "start": 33.44, "duration": 4.24}, {"text": "tour le Front national sa candidate", "start": 35.44, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9tait pr\u00e9sente dans le d\u00e9bat \u00e0 5 et le", "start": 37.68, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9bat \u00e0 11 il \u00e9tait \u00e0 mes yeux", "start": 39.239, "duration": 4.401}, {"text": "impossible de refuser un d\u00e9bat \u00e0 deux", "start": 41.6, "duration": 2.84}, {"text": "c'est pas la question la question", "start": 43.64, "duration": 2.0}, {"text": "c'est-ce que c'\u00e9tait \u00e0 la hauteur de la", "start": 44.44, "duration": 4.08}, {"text": "f mais en le faisant je prenais le", "start": 45.64, "duration": 4.759}, {"text": "risque et j'en \u00e9tais tout \u00e0 fait", "start": 48.52, "duration": 4.039}, {"text": "conscient que Madame Le Pen abaisse le", "start": 50.399, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9bat par des attaques personnelles par", "start": 52.559, "duration": 3.32}, {"text": "de l'agressivit\u00e9 elle a d\u00e9cid\u00e9 d\u00e8s le", "start": 54.239, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9but de le faire vous regrettez de", "start": 55.879, "duration": 3.401}, {"text": "l'avoir trait\u00e9 de parasite non pas une", "start": 57.199, "duration": 3.2}, {"text": "seule seconde puisque que ce n'est pas", "start": 59.28, "duration": 3.36}, {"text": "elle mais son parti que j'ai qualifi\u00e9 de", "start": 60.399, "duration": 4.361}, {"text": "la sorte et je le confirme puisqu'il vit", "start": 62.64, "duration": 3.72}, {"text": "des dysfonctionnements du syst\u00e8me je", "start": 64.76, "duration": 3.84}, {"text": "n'ai pas insult\u00e9 Madame Le Pen \u00e0 titre", "start": 66.36, "duration": 4.56}, {"text": "personnel toujours \u00e9t\u00e9 respectueux \u00e0 son", "start": 68.6, "duration": 4.64}, {"text": "endroit par contre j'attaque avec une", "start": 70.92, "duration": 4.68}, {"text": "extr\u00eame d\u00e9termination le parti du Front", "start": 73.24, "duration": 3.84}, {"text": "National et l'extr\u00eame droite fran\u00e7aise", "start": 75.6, "duration": 2.6}, {"text": "vous avez d\u00e9cid\u00e9 de porter plainte", "start": 77.08, "duration": 2.92}, {"text": "Contrex apr\u00e8s que Marine Le Pen est", "start": 78.2, "duration": 3.72}, {"text": "sous-entendu que vous auriez eu un", "start": 80.0, "duration": 3.88}, {"text": "compte bancaire cach\u00e9 dans un paradis", "start": 81.92, "duration": 4.04}, {"text": "fiscal comme les bahamass la plainte", "start": 83.88, "duration": 3.919}, {"text": "porte sur faux usage de faux propagation", "start": 85.96, "duration": 3.28}, {"text": "de fausses nouvelles destin\u00e9es \u00e0", "start": 87.799, "duration": 3.161}, {"text": "influencer le scrutin pourquoi cette", "start": 89.24, "duration": 3.4}, {"text": "plainte qui donne corps finalement \u00e0 une", "start": 90.96, "duration": 3.4}, {"text": "rumeur qui n'est que sur Internet", "start": 92.64, "duration": 2.96}, {"text": "pourquoi ne pas porter plainte en", "start": 94.36, "duration": 3.16}, {"text": "diffamation contre Marine Le Pen parce", "start": 95.6, "duration": 3.6}, {"text": "que \u00e7a n'est c'est tr\u00e8s diff\u00e9rent", "start": 97.52, "duration": 3.599}, {"text": "d'abord je n'ai aucune preuve que \u00e7a", "start": 99.2, "duration": 4.199}, {"text": "vienne de Madame Le Pen ensuite il y a", "start": 101.119, "duration": 3.721}, {"text": "eu de mani\u00e8re concomitante \u00e0 cette", "start": 103.399, "duration": 3.201}, {"text": "insinuation une attaque en r\u00e8gle sur", "start": 104.84, "duration": 3.879}, {"text": "internet il faut stopper tout cela parce", "start": 106.6, "duration": 4.159}, {"text": "que \u00e7a a un impact ce qu'on appelle ces", "start": 108.719, "duration": 4.241}, {"text": "fake news qui se r\u00e9pandent sur Internet", "start": 110.759, "duration": 3.601}, {"text": "et qui perturbent les campagne moi je", "start": 112.96, "duration": 2.72}, {"text": "souhaite le stopper et c'est", "start": 114.36, "duration": 3.84}, {"text": "v\u00e9ritablement un abaissement du niveau", "start": 115.68, "duration": 4.68}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral du d\u00e9bat politique et du d\u00e9bat", "start": 118.2, "duration": 3.48}, {"text": "public que nous avons on sait l'impact", "start": 120.36, "duration": 3.0}, {"text": "que \u00e7a a eu dans certaines autres", "start": 121.68, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9mocraties je ne veux pas cela pour", "start": 123.36, "duration": 2.84}, {"text": "nous depuis des mois il y a des fausses", "start": 124.6, "duration": 2.839}, {"text": "rumeurs qui circulent sur Internet il y", "start": 126.2, "duration": 2.679}, {"text": "en a eu sur ma vie priv\u00e9e il a encore", "start": 127.439, "duration": 3.44}, {"text": "des gens j'arrive tout \u00e0 l'HE oui mais", "start": 128.879, "duration": 4.481}, {"text": "j'arrive toutheure diff parce que c'est", "start": 130.879, "duration": 3.921}, {"text": "tr\u00e8s grave puisqu'il y a un faux qui a", "start": 133.36, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 en m\u00eame temps que Madame Le Pen", "start": 134.8, "duration": 3.64}, {"text": "disait cela divulgu\u00e9 sur internet avec", "start": 136.36, "duration": 4.2}, {"text": "ma signature imit\u00e9e et des r\u00e9f\u00e9rences \u00e0", "start": 138.44, "duration": 3.64}, {"text": "mon nom c'est tr\u00e8s grave il faut", "start": 140.56, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e9videmment que la justice puisse s'en", "start": 142.08, "duration": 3.48}, {"text": "saisir et montrer que c'est un faux", "start": 143.4, "duration": 4.0}, {"text": "j'arrive \u00e0 Albi tout \u00e0 l'heure je suis", "start": 145.56, "duration": 3.56}, {"text": "saisi par une dame qui me dit est-ce", "start": 147.4, "duration": 3.199}, {"text": "vrai que vous allez mettre des taxes sur", "start": 149.12, "duration": 3.6}, {"text": "les propri\u00e9taires c'est faux faux", "start": 150.599, "duration": 3.72}, {"text": "totalement faux depuis le d\u00e9but mais il", "start": 152.72, "duration": 2.799}, {"text": "y a des gens parce qu'ils re\u00e7oivent des", "start": 154.319, "duration": 2.841}, {"text": "mails sur Internet et qu'ils sont sur", "start": 155.519, "duration": 3.64}, {"text": "certains r\u00e9seaux qui le croit donc \u00e7a", "start": 157.16, "duration": 4.159}, {"text": "pollue \u00e7a d\u00e9grade le d\u00e9bat politique \u00e7a", "start": 159.159, "duration": 3.481}, {"text": "fait partie de la moralisation de la vie", "start": 161.319, "duration": 2.64}, {"text": "politique publique que vous souhaitez", "start": 162.64, "duration": 2.679}, {"text": "alors il y a une moralisation de la vie", "start": 163.959, "duration": 2.841}, {"text": "politique que je souhaite et que je", "start": 165.319, "duration": 3.681}, {"text": "conduirai d\u00e8s les premi\u00e8res semaines si", "start": 166.8, "duration": 4.799}, {"text": "je suis \u00e9lu qui concerne les \u00e9lus mais", "start": 169.0, "duration": 4.28}, {"text": "nous avons collectivement un", "start": 171.599, "duration": 4.241}, {"text": "rehaussement du d\u00e9bat politique \u00e0", "start": 173.28, "duration": 4.959}, {"text": "conduire sur la nature des informations", "start": 175.84, "duration": 4.119}, {"text": "qui sont \u00e9chang\u00e9es et sur sur la", "start": 178.239, "duration": 2.92}, {"text": "r\u00e9gulation d'ailleurs de l'Internet", "start": 179.959, "duration": 3.481}, {"text": "parce qu'aujourd'hui certains sites qui", "start": 181.159, "duration": 3.72}, {"text": "ne sont pas des sites d'information", "start": 183.44, "duration": 3.68}, {"text": "certains acteurs qui sont des militants", "start": 184.879, "duration": 4.161}, {"text": "ont un r\u00f4le extr\u00eamement important dans", "start": 187.12, "duration": 4.16}, {"text": "les campagnes en diffusant des fausses", "start": 189.04, "duration": 4.44}, {"text": "nouvelles alors on est ici \u00e0 Albi une", "start": 191.28, "duration": 3.48}, {"text": "ville qui a vot\u00e9 pour vous vous \u00eates", "start": 193.48, "duration": 2.96}, {"text": "arriv\u00e9 en t\u00eate devant Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 194.76, "duration": 3.119}, {"text": "Fran\u00e7ois Fillon et Marine Le Pen mais", "start": 196.44, "duration": 3.159}, {"text": "c'est dans le T c'est Marine Le Pen qui", "start": 197.879, "duration": 3.321}, {"text": "est arriv\u00e9 en t\u00eate ici on est sur les", "start": 199.599, "duration": 3.56}, {"text": "terres de Jean j\u00e8 c'est votre dernier", "start": 201.2, "duration": 3.759}, {"text": "meeting de campagne il se tiendra juste", "start": 203.159, "duration": 3.481}, {"text": "derri\u00e8re vous dans un instant en plein", "start": 204.959, "duration": 3.441}, {"text": "air pourquoi c'est un clin d'\u0153il \u00e0 la", "start": 206.64, "duration": 3.56}, {"text": "France insoumise de Jean-Luc m\u00e9l non", "start": 208.4, "duration": 3.64}, {"text": "c'est un clin d'\u0153il \u00e0 Jean jores un clin", "start": 210.2, "duration": 3.52}, {"text": "d'\u0153il \u00e0 cette terre et au discours qu'en", "start": 212.04, "duration": 5.119}, {"text": "1903 Jean jores a tenu ici \u00e0 la jeunesse", "start": 213.72, "duration": 8.2}, {"text": "et je vais reprendre une formule de", "start": 217.159, "duration": 7.481}, {"text": "jores dans son adresse \u00e0 des lyc\u00e9ens", "start": 221.92, "duration": 6.0}, {"text": "d'Albi et je veux finir sur sur cette", "start": 224.64, "duration": 5.08}, {"text": "touche voil\u00e0 la campagne c'est le", "start": 227.92, "duration": 3.519}, {"text": "dernier rassemblement de campagne que je", "start": 229.72, "duration": 3.12}, {"text": "tiens je vais expliquer que la", "start": 231.439, "duration": 3.841}, {"text": "R\u00e9publique comme il le disait elle", "start": 232.84, "duration": 5.599}, {"text": "suppose confiance et audace c'est cela", "start": 235.28, "duration": 4.599}, {"text": "l'adresse \u00e0 la jeunesse que je ferai", "start": 238.439, "duration": 2.921}, {"text": "vous avez \u00e9t\u00e9 rattrap\u00e9 sur le terrain", "start": 239.879, "duration": 3.841}, {"text": "par la col\u00e8re sociale lre lors de votre", "start": 241.36, "duration": 4.56}, {"text": "visite \u00e0 la verrerie les syndicalistes", "start": 243.72, "duration": 3.239}, {"text": "vous ont dit tr\u00e8s clairement leur", "start": 245.92, "duration": 2.72}, {"text": "opposition \u00e0 la loi travail que vous", "start": 246.959, "duration": 3.721}, {"text": "comptez renforcer et notamment avec la", "start": 248.64, "duration": 3.84}, {"text": "m\u00e9thode des ordonnances un d\u00e9nis de", "start": 250.68, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9mocratie qu'est-ce que vous leur", "start": 252.48, "duration": 3.399}, {"text": "r\u00e9pondez deux choses la premi\u00e8re c'\u00e9tait", "start": 254.04, "duration": 3.439}, {"text": "l'Union d\u00e9partementale de la CGT qui", "start": 255.879, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9tait l\u00e0 dans la vererie j'ai vu les", "start": 257.479, "duration": 2.961}, {"text": "repr\u00e9sentants \u00e7a s'est tr\u00e8s bien pass\u00e9", "start": 258.919, "duration": 3.72}, {"text": "c'est une usine qui a un dialogue social", "start": 260.44, "duration": 4.24}, {"text": "exemplaire ils m'ont dit ce que la CGT", "start": 262.639, "duration": 3.56}, {"text": "dit au niveau national je leur dit que", "start": 264.68, "duration": 2.799}, {"text": "je ne reviendrai pas sur la loi travail", "start": 266.199, "duration": 2.681}, {"text": "ce qui est la v\u00e9rit\u00e9 et je souhaite", "start": 267.479, "duration": 3.201}, {"text": "mettre en place une loi sur le dialogue", "start": 268.88, "duration": 3.159}, {"text": "social c'est pas une loi de", "start": 270.68, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9construction c'est une loi qui donnera", "start": 272.039, "duration": 2.561}, {"text": "plus de place au dialogue social dans", "start": 273.44, "duration": 3.88}, {"text": "l'entreprise et dans la branche \u00e7a c'est", "start": 274.6, "duration": 5.159}, {"text": "le premier point le deux\u00e8me c'est que", "start": 277.32, "duration": 4.439}, {"text": "l'ordonnance c'est une modalit\u00e9 de", "start": 279.759, "duration": 4.361}, {"text": "d\u00e9cision qui raccourcit le d\u00e9lai au", "start": 281.759, "duration": 4.321}, {"text": "Parlement mais qui est d\u00e9mocratique il y", "start": 284.12, "duration": 3.96}, {"text": "aura une con brutalit\u00e9 non parce que", "start": 286.08, "duration": 3.24}, {"text": "d'abord il y aura de la concertation", "start": 288.08, "duration": 2.679}, {"text": "sociale et ensuite il y a deux projets", "start": 289.32, "duration": 2.96}, {"text": "de loi pour qu'une ordonnance a une", "start": 290.759, "duration": 3.401}, {"text": "valeur de loi il y a un projet de loi", "start": 292.28, "duration": 3.08}, {"text": "pour habiliter le gouvernement \u00e0", "start": 294.16, "duration": 2.72}, {"text": "proc\u00e9der par ordonnance qui est vot\u00e9 par", "start": 295.36, "duration": 3.36}, {"text": "le Parlement et il y a un projet de loi", "start": 296.88, "duration": 3.48}, {"text": "de ratification pour que l'ordonnance", "start": 298.72, "duration": 3.16}, {"text": "puisse s'appliquer donc \u00e7a passe deux", "start": 300.36, "duration": 3.0}, {"text": "fois au Parlement mais on \u00e9vite des", "start": 301.88, "duration": 2.759}, {"text": "d\u00e9bats qui peuvent durer des mois et des", "start": 303.36, "duration": 2.52}, {"text": "mois et qui sont tr\u00e8s longs est-ce que", "start": 304.639, "duration": 2.681}, {"text": "vous comptez infl\u00e9chir votre programme", "start": 305.88, "duration": 3.159}, {"text": "notamment en mati\u00e8re de code du travail", "start": 307.32, "duration": 2.84}, {"text": "est-ce que vous tendez les mains aux", "start": 309.039, "duration": 3.321}, {"text": "insoumis il veulent s'abstenir je P non", "start": 310.16, "duration": 3.36}, {"text": "je respecte chacune et chacun c'est", "start": 312.36, "duration": 2.6}, {"text": "d'ailleurs pour \u00e7a que j'ai d\u00e9cid\u00e9 alors", "start": 313.52, "duration": 2.64}, {"text": "que c'estes manifestant \u00e9taient dans la", "start": 314.96, "duration": 2.4}, {"text": "rue d'aller \u00e0 leur contact je fais", "start": 316.16, "duration": 3.2}, {"text": "toujours cela donc je suis respectueux", "start": 317.36, "duration": 3.279}, {"text": "il y aura un cadre d\u00e9mocratique je", "start": 319.36, "duration": 2.44}, {"text": "souhaite qu'on puisse am\u00e9liorer des", "start": 320.639, "duration": 2.441}, {"text": "choses dans les n\u00e9gociations qu'il y", "start": 321.8, "duration": 3.36}, {"text": "aura sur la formation professionnelle le", "start": 323.08, "duration": 4.48}, {"text": "ch\u00f4mage ou la retraite mais notre pays a", "start": 325.16, "duration": 5.36}, {"text": "besoin d'efficacit\u00e9 il a besoin qu'enfin", "start": 327.56, "duration": 5.079}, {"text": "on arrive \u00e0 r\u00e9duire le ch\u00f4mage de masse", "start": 330.52, "duration": 3.76}, {"text": "on est le seul pays europ\u00e9en qui n'a pas", "start": 332.639, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9ussi depuis 35 ans et donc sur ce", "start": 334.28, "duration": 4.479}, {"text": "sujetl \u00e7a suppose des changements en", "start": 336.319, "duration": 3.841}, {"text": "profondeur que je veux mener d\u00e8s le", "start": 338.759, "duration": 2.961}, {"text": "d\u00e9but du quinquena ce sont ceux que j'ai", "start": 340.16, "duration": 2.84}, {"text": "expliqu\u00e9 durant cette campagne vous", "start": 341.72, "duration": 3.0}, {"text": "l'avez dit l'\u00e9chec majeur du quinena de", "start": 343.0, "duration": 2.96}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande c'est le ch\u00f4mage", "start": 344.72, "duration": 2.759}, {"text": "notamment chez les jeunes on est aux", "start": 345.96, "duration": 3.6}, {"text": "alentours de 26 % dans notre pays est-ce", "start": 347.479, "duration": 3.44}, {"text": "que votre r\u00e9forme du droit des travail", "start": 349.56, "duration": 2.52}, {"text": "elle va leur donner des emplois et", "start": 350.919, "duration": 2.12}, {"text": "est-ce que vous allez arr\u00eater tout ce", "start": 352.08, "duration": 2.839}, {"text": "qui est contra aid\u00e9 contrat d'avenir qui", "start": 353.039, "duration": 2.961}, {"text": "marche tr\u00e8s bien aujourd'hui je", "start": 354.919, "duration": 3.12}, {"text": "n'arr\u00eaterai pas d\u00e9but du quinquena si je", "start": 356.0, "duration": 3.68}, {"text": "suis \u00e9lu les contrats aid\u00e9s les contrat", "start": 358.039, "duration": 3.121}, {"text": "d'avenir parce qu'il marche et qu'il", "start": 359.68, "duration": 2.88}, {"text": "faut que d'abord l'\u00e9conomie reparte pour", "start": 361.16, "duration": 4.08}, {"text": "les progressivement \u00e9ventuellement voir", "start": 362.56, "duration": 5.32}, {"text": "si on peut s'en passer ensuite oui", "start": 365.24, "duration": 4.32}, {"text": "donner plus d'agilit\u00e9 au niveau de", "start": 367.88, "duration": 3.12}, {"text": "l'entreprise et de la branche \u00e7a", "start": 369.56, "duration": 3.24}, {"text": "permettra aux entreprises d'\u00eatre plus", "start": 371.0, "duration": 3.52}, {"text": "fortes et donc d'embaucher et d'investir", "start": 372.8, "duration": 3.519}, {"text": "et \u00e7a s'accompagne aussi d'une politique", "start": 374.52, "duration": 3.16}, {"text": "en faveur c'est ce qu'on avait dit au", "start": 376.319, "duration": 4.041}, {"text": "moment du cice d\u00e9j\u00e0 mais \u00e7a n Le cice", "start": 377.68, "duration": 4.12}, {"text": "n'est pas une r\u00e9forme du Code du travail", "start": 380.36, "duration": 3.52}, {"text": "et l'organisation c'est une l'\u00e9quivalent", "start": 381.8, "duration": 3.519}, {"text": "d'une baisse de charge et donc c'est", "start": 383.88, "duration": 2.64}, {"text": "pour \u00e7a que \u00e7a s'accompagne cette", "start": 385.319, "duration": 3.041}, {"text": "r\u00e9forme du Code du travail d'une", "start": 386.52, "duration": 3.679}, {"text": "politique de baisse d' et de charge des", "start": 388.36, "duration": 3.119}, {"text": "entreprises pour aller plus loin en", "start": 390.199, "duration": 3.361}, {"text": "particulier pour les petites entreprises", "start": 391.479, "duration": 4.481}, {"text": "qui sont les principaux leviers de", "start": 393.56, "duration": 4.44}, {"text": "l'embauche et enfin d'une politique", "start": 395.96, "duration": 3.6}, {"text": "d'investissement dans l'avenir et dans", "start": 398.0, "duration": 3.56}, {"text": "les personnes et c'est aussi pour \u00e7a que", "start": 399.56, "duration": 3.72}, {"text": "j'ai une politique volontariste de", "start": 401.56, "duration": 3.88}, {"text": "formation des ch\u00f4eurs en particulier des", "start": 403.28, "duration": 4.08}, {"text": "ch\u00f4meurs peu qualifi\u00e9s 15 milliards", "start": 405.44, "duration": 3.84}, {"text": "d'euros seront fl\u00e9ch\u00e9s sur la formation", "start": 407.36, "duration": 4.04}, {"text": "des ch\u00f4eurs les jeunes ont vot\u00e9 \u00e0", "start": 409.28, "duration": 3.639}, {"text": "majorit\u00e9 pour Jean-Luc M\u00e9lenchon puis", "start": 411.4, "duration": 2.88}, {"text": "pour Marine Le Pen pourquoi est-ce qu'il", "start": 412.919, "duration": 2.801}, {"text": "voterait pour vous", "start": 414.28, "duration": 4.0}, {"text": "dimanche pourquoi pas mais je vais vous", "start": 415.72, "duration": 4.159}, {"text": "dire je ne fais pas de client\u00e9liste \u00e0", "start": 418.28, "duration": 3.96}, {"text": "l'\u00e9gard de qui que ce soit ils ont vot\u00e9", "start": 419.879, "duration": 3.6}, {"text": "aussi pour notre projet je crois que", "start": 422.24, "duration": 4.519}, {"text": "j'arrive 3\u00e8 au niveau national je pense", "start": 423.479, "duration": 5.201}, {"text": "que les jeunes quand il se retrouvent", "start": 426.759, "duration": 3.0}, {"text": "dans le projet de Marine Le Pen se", "start": 428.68, "duration": 2.48}, {"text": "trompe j'ai essay\u00e9 de le d\u00e9montrer hier", "start": 429.759, "duration": 3.16}, {"text": "soir dans le d\u00e9bat et quelle qui \u00e9t\u00e9it", "start": 431.16, "duration": 3.879}, {"text": "la brutalit\u00e9 de cette candidate je pense", "start": 432.919, "duration": 3.521}, {"text": "que les gens ont pu voir qu'elle", "start": 435.039, "duration": 2.84}, {"text": "exploitait les peurs mais que sur le", "start": 436.44, "duration": 3.599}, {"text": "sujet de l'euro de l'Europe m\u00eame de la", "start": 437.879, "duration": 4.0}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 elle n'\u00e9tait pas coh\u00e9rente dans", "start": 440.039, "duration": 3.481}, {"text": "les positions qu'elle prenait au niveau", "start": 441.879, "duration": 2.841}, {"text": "du Parlement europ\u00e9en et elle", "start": 443.52, "duration": 3.359}, {"text": "n'apportait pas de vraies r\u00e9ponses mais", "start": 444.72, "duration": 4.039}, {"text": "au-del\u00e0 de cela je veux leur montrer que", "start": 446.879, "duration": 2.961}, {"text": "le projet", "start": 448.759, "duration": 3.56}, {"text": "que je porte en mati\u00e8re d'\u00e9ducation de", "start": 449.84, "duration": 4.44}, {"text": "droit du travail de recherche", "start": 452.319, "duration": 4.241}, {"text": "d'environnement c'est un projet d'avenir", "start": 454.28, "duration": 3.96}, {"text": "qui changera leur quotidien les trois", "start": 456.56, "duration": 3.24}, {"text": "grandes autorit\u00e9s juives protestantes et", "start": 458.24, "duration": 2.92}, {"text": "musulmanes n'app \u00e0 voter pour vous", "start": 459.8, "duration": 3.239}, {"text": "aujourd'hui aucun responsable catholique", "start": 461.16, "duration": 3.2}, {"text": "ne se joint \u00e0 cet appel est-ce que vous", "start": 463.039, "duration": 2.72}, {"text": "\u00eates d\u00e9\u00e7u est-ce que vous en app plus au", "start": 464.36, "duration": 3.64}, {"text": "catholique de France non parce que je", "start": 465.759, "duration": 3.72}, {"text": "respecte chacune et chacun dans ses", "start": 468.0, "duration": 4.08}, {"text": "convictions et son organisation je il y", "start": 469.479, "duration": 4.4}, {"text": "a plusieurs repr\u00e9sentants de l'\u00c9glise", "start": 472.08, "duration": 3.36}, {"text": "catholique qui se sont exprim\u00e9s \u00e0 titre", "start": 473.879, "duration": 3.561}, {"text": "personnel l'\u00c9glise catholique est", "start": 475.44, "duration": 4.0}, {"text": "travers\u00e9e par des courants diff\u00e9rents on", "start": 477.44, "duration": 3.599}, {"text": "le voit bien et on l'a vu pendant cette", "start": 479.44, "duration": 3.12}, {"text": "campagne avec des mouvements politiques", "start": 481.039, "duration": 3.761}, {"text": "qui se revendiquaient d'ailleurs de", "start": 482.56, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00c9glise catholique je me r\u00e9jouis en", "start": 484.8, "duration": 3.88}, {"text": "tout cas que les diff\u00e9rents responsables", "start": 486.56, "duration": 3.96}, {"text": "des confessions Juifs musulmanes et", "start": 488.68, "duration": 3.519}, {"text": "protestantes et pris leur responsabilit\u00e9", "start": 490.52, "duration": 3.959}, {"text": "et appel\u00e9 un vote clair vous avez re\u00e7u", "start": 492.199, "duration": 4.68}, {"text": "aujourd'hui un soutien de Barack Obama", "start": 494.479, "duration": 3.84}, {"text": "l'ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain d'abord", "start": 496.879, "duration": 2.961}, {"text": "est-ce que vous l'avez sollicit\u00e9", "start": 498.319, "duration": 3.32}, {"text": "vous-m\u00eame nous avons eu un \u00e9change nos", "start": 499.84, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9quipes sont en contact depuis longtemps", "start": 501.639, "duration": 3.361}, {"text": "parce qu'il s int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 la campagne \u00e0", "start": 502.8, "duration": 4.0}, {"text": "mon projet je lui ai parl\u00e9 au t\u00e9l\u00e9phone", "start": 505.0, "duration": 3.12}, {"text": "il y a une dizaine de jours il m'avait", "start": 506.8, "duration": 3.28}, {"text": "propos\u00e9 de faire ce geste pourquoi parce", "start": 508.12, "duration": 4.76}, {"text": "qu'il va lui-m\u00eame s'engager pour la", "start": 510.08, "duration": 4.439}, {"text": "d\u00e9fense de la d\u00e9mocratie dans le monde", "start": 512.88, "duration": 3.079}, {"text": "et il a toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s engag\u00e9 pour", "start": 514.519, "duration": 2.841}, {"text": "soutenir l'id\u00e9e europ\u00e9enne je veux dit", "start": 515.959, "duration": 3.281}, {"text": "que ce serait formidable et il m'a", "start": 517.36, "duration": 3.44}, {"text": "annonc\u00e9 la bonne nouvelle ce matin alors", "start": 519.24, "duration": 2.799}, {"text": "il se reconna\u00eet dans vos valeurs", "start": 520.8, "duration": 2.599}, {"text": "lib\u00e9rales vous \u00eates donc un lib\u00e9ral", "start": 522.039, "duration": 3.441}, {"text": "Emmanuel Macron lib\u00e9ral a sens am\u00e9ricain", "start": 523.399, "duration": 3.161}, {"text": "du terme c'est un peu diff\u00e9rent que", "start": 525.48, "duration": 2.799}, {"text": "l'id\u00e9e que se font nos concitoyens \u00e7a", "start": 526.56, "duration": 3.0}, {"text": "veut dire qu'on d\u00e9fend les libert\u00e9s", "start": 528.279, "duration": 3.24}, {"text": "individuelles c'est la philosophie des", "start": 529.56, "duration": 4.64}, {"text": "Lumi\u00e8res c'est la philosophie fran\u00e7aise", "start": 531.519, "duration": 4.201}, {"text": "qui a rayonn\u00e9 dans le monde alors c'est", "start": 534.2, "duration": 2.759}, {"text": "ce soutien c'est bon pour votre \u00e9ego", "start": 535.72, "duration": 2.359}, {"text": "mais pour les Fran\u00e7ais \u00e7a sert \u00e0 quoi", "start": 536.959, "duration": 2.761}, {"text": "Barack Obama n'a rien bien fait pendant", "start": 538.079, "duration": 2.841}, {"text": "ses deux mandats pour la France pour", "start": 539.72, "duration": 2.6}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne il a laiss\u00e9 Fran\u00e7ois", "start": 540.92, "duration": 4.0}, {"text": "Hollande bien seul en ao\u00fbt 2013 parce", "start": 542.32, "duration": 5.24}, {"text": "qu'il fallait r\u00e9pliquer \u00e0 Bachar alAssad", "start": 544.92, "duration": 4.52}, {"text": "qui venait de bombarder avecjuste bar", "start": 547.56, "duration": 3.839}, {"text": "Obama on en voit la diff\u00e9rence avec", "start": 549.44, "duration": 3.92}, {"text": "d'ailleurs monsieur Trump a \u00e9t\u00e9", "start": 551.399, "duration": 4.161}, {"text": "constamment respectueux de l'Europe en", "start": 553.36, "duration": 4.159}, {"text": "soutien de l'Europe et qu'il s'agisse du", "start": 555.56, "duration": 3.839}, {"text": "G20 des Conseils de s\u00e9curit\u00e9 en d\u00e9fense", "start": 557.519, "duration": 4.121}, {"text": "de la coh\u00e9sion europ\u00e9enne il y a eu des", "start": 559.399, "duration": 4.961}, {"text": "d\u00e9saccords sur le sujet syrien m\u00eame s'il", "start": 561.64, "duration": 4.04}, {"text": "a toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair sur le plan", "start": 564.36, "duration": 3.44}, {"text": "politique il a refus\u00e9 une intervention", "start": 565.68, "duration": 4.2}, {"text": "militaire comme je rappelle la France", "start": 567.8, "duration": 4.64}, {"text": "nagerre l'avait refus\u00e9 en Irak alors que", "start": 569.88, "duration": 4.44}, {"text": "les \u00c9tats-Unis y allaiit mais sur le", "start": 572.44, "duration": 3.399}, {"text": "plan politique il a toujours \u00e9t\u00e9 align\u00e9", "start": 574.32, "duration": 3.32}, {"text": "avec la France et l'Europe et il a \u00e9t\u00e9", "start": 575.839, "duration": 3.521}, {"text": "un grand d\u00e9fenseur de l'id\u00e9e europ\u00e9enne", "start": 577.64, "duration": 3.36}, {"text": "je peux personnellement en t\u00e9moigner", "start": 579.36, "duration": 3.8}, {"text": "donc pour les Fran\u00e7ais ce donc je pense", "start": 581.0, "duration": 3.279}, {"text": "que c'est un dirigeant qui est tout \u00e0", "start": 583.16, "duration": 3.28}, {"text": "fait respectable qui a \u00e0 chaque fois", "start": 584.279, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9fendu l'Europe et nos valeurs et je", "start": 586.44, "duration": 3.76}, {"text": "pense que c'est un soutien qui ne fait", "start": 588.32, "duration": 4.28}, {"text": "pas de mal si vous battez Marine Le Pen", "start": 590.2, "duration": 3.639}, {"text": "dimanche soir le Front national restera", "start": 592.6, "duration": 2.6}, {"text": "votre adversaire politique \u00e9videmment", "start": 593.839, "duration": 3.24}, {"text": "pour les l\u00e9gislatives des 11 et 18 juin", "start": 595.2, "duration": 2.96}, {"text": "vous souhaitez toujours une dose de", "start": 597.079, "duration": 3.32}, {"text": "proportionnelle la embl\u00e9e avec la", "start": 598.16, "duration": 3.76}, {"text": "possibilit\u00e9 de faire entrer en masse des", "start": 600.399, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s frontistes \u00e0 l'Assembl\u00e9e je", "start": 601.92, "duration": 4.0}, {"text": "souhaite que l'assembl\u00e9e repr\u00e9sente", "start": 603.8, "duration": 5.159}, {"text": "mieux notre soci\u00e9t\u00e9 politique est-ce que", "start": 605.92, "duration": 4.84}, {"text": "ne pas avoir de d\u00e9put\u00e9s enfin avoir deux", "start": 608.959, "duration": 3.281}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s Front national avec un syst\u00e8me", "start": 610.76, "duration": 2.759}, {"text": "majoritaire nous prot\u00e8ge du Front", "start": 612.24, "duration": 2.92}, {"text": "national nous sommes en train de vivre", "start": 613.519, "duration": 3.56}, {"text": "exactement le contraire non mieux vaut", "start": 615.16, "duration": 3.64}, {"text": "les mettre face \u00e0 leur responsabilit\u00e9s", "start": 617.079, "duration": 3.361}, {"text": "et avoir une vraie sinc\u00e9rit\u00e9 de la", "start": 618.8, "duration": 3.32}, {"text": "repr\u00e9sentation nationale vous avez", "start": 620.44, "duration": 3.519}, {"text": "raison de dire que le principal", "start": 622.12, "duration": 3.68}, {"text": "adversaire ind\u00e9pendamment du mode de", "start": 623.959, "duration": 3.721}, {"text": "scrutin puisque les prochaines \u00e9lections", "start": 625.8, "duration": 3.479}, {"text": "l\u00e9gislatives se feront avec le scru", "start": 627.68, "duration": 3.64}, {"text": "actuel qui est majoritaire le le", "start": 629.279, "duration": 3.481}, {"text": "principal adversaire ce sera le Front", "start": 631.32, "duration": 3.079}, {"text": "National et donc dans les prochaines", "start": 632.76, "duration": 3.4}, {"text": "semaines nous allons poursuivre ce", "start": 634.399, "duration": 3.281}, {"text": "travail de recomposition de la vie", "start": 636.16, "duration": 3.679}, {"text": "politique fran\u00e7aise avec un bloc", "start": 637.68, "duration": 4.68}, {"text": "progressiste et r\u00e9publicain et un bloc", "start": 639.839, "duration": 4.641}, {"text": "frontiste l'abstention c'est vraiment la", "start": 642.36, "duration": 4.4}, {"text": "cl\u00e9 du scrutin de dimanche je pense que", "start": 644.48, "duration": 3.4}, {"text": "l'abstention c'est la cl\u00e9 de tout", "start": 646.76, "duration": 3.92}, {"text": "scrutin et il est important que maximum", "start": 647.88, "duration": 4.519}, {"text": "de nos concityens aent votter en", "start": 650.68, "duration": 3.719}, {"text": "fonction de leur conviction \u00e9videmment", "start": 652.399, "duration": 4.12}, {"text": "qu'ils aient voter pour Madame Le Pen", "start": 654.399, "duration": 4.161}, {"text": "blanc ou pour ma candidature mais je", "start": 656.519, "duration": 3.361}, {"text": "pense qu' qu' allit voter de toute fa\u00e7on", "start": 658.56, "duration": 3.519}, {"text": "est une chose importante je sais que", "start": 659.88, "duration": 3.199}, {"text": "vous n'allez pas me donner le nom de", "start": 662.079, "duration": 3.32}, {"text": "votre premier ministre vous y refusez", "start": 663.079, "duration": 4.081}, {"text": "n\u00e9anmoins les Fran\u00e7ais aiment savoir et", "start": 665.399, "duration": 3.721}, {"text": "aime savoir qui vous allez mettre en", "start": 667.16, "duration": 3.84}, {"text": "charge \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9 si dans les trois", "start": 669.12, "duration": 3.04}, {"text": "profils que je vais vous citer sylvie", "start": 671.0, "duration": 2.959}, {"text": "Goulard Bertrand alano\u00e9 Xavier Bertrand", "start": 672.16, "duration": 2.56}, {"text": "est-ce qu'il y en a un qui vous", "start": 673.959, "duration": 2.961}, {"text": "int\u00e9resse mais ce sont trois personnes", "start": 674.72, "duration": 4.16}, {"text": "qui ont chacune et \u00e0 chacun leur", "start": 676.92, "duration": 4.52}, {"text": "qualit\u00e9s propres Xavier Bertrand a", "start": 678.88, "duration": 4.8}, {"text": "lui-m\u00eame pris des positions tr\u00e8s claires", "start": 681.44, "duration": 3.68}, {"text": "en soutien \u00e0 ma candidature pour ce", "start": 683.68, "duration": 2.52}, {"text": "deux\u00e8me tour il a en m\u00eame temps", "start": 685.12, "duration": 3.279}, {"text": "r\u00e9affirm\u00e9 son identit\u00e9 politique forte", "start": 686.2, "duration": 4.079}, {"text": "et c'est un pr\u00e9sident de r\u00e9gion avec qui", "start": 688.399, "duration": 3.56}, {"text": "j'ai toujours tr\u00e8s bien travaill\u00e9 sylvie", "start": 690.279, "duration": 3.041}, {"text": "Goulard m'accompagne depuis la premi\u00e8re", "start": 691.959, "duration": 3.56}, {"text": "heure c'est une femme remarquable qui", "start": 693.32, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9fend l'Europe avec beaucoup de vigueur", "start": 695.519, "duration": 3.601}, {"text": "et de conviction quant \u00e0 Bertrand de", "start": 697.2, "duration": 3.6}, {"text": "laan\u00e9 il m'a rejoint il y a plusieurs", "start": 699.12, "duration": 3.959}, {"text": "mois et c'est un homme de gauche ancr\u00e9 \u00e0", "start": 700.8, "duration": 5.32}, {"text": "gauche qui a beaucoup de de force de", "start": 703.079, "duration": 6.081}, {"text": "conviction une une hauteur de \u00e0 la fois", "start": 706.12, "duration": 4.839}, {"text": "de conviction et une auteur \u00e9thique qui", "start": 709.16, "duration": 3.64}, {"text": "fait du bien au d\u00e9bat fran\u00e7ais les trois", "start": 710.959, "duration": 3.44}, {"text": "ont des qualit\u00e9s tr\u00e8s diff\u00e9rentes et ils", "start": 712.8, "duration": 4.2}, {"text": "ont tous trois vocations je l'esp\u00e8re \u00e0", "start": 714.399, "duration": 4.601}, {"text": "accompagner dans les prochaines an", "start": 717.0, "duration": 3.36}, {"text": "ann\u00e9es ce que je compte faire dans le", "start": 719.0, "duration": 3.519}, {"text": "pays si je suis \u00e9lu mais je ne r\u00e9pondrai", "start": 720.36, "duration": 3.24}, {"text": "pas pour autant \u00e0 votre question", "start": 722.519, "duration": 2.32}, {"text": "derni\u00e8re question vous avez parl\u00e9", "start": 723.6, "duration": 2.4}, {"text": "r\u00e9cemment \u00e0 Fran\u00e7ois Hollande", "start": 724.839, "duration": 2.841}, {"text": "aujourd'hui la fustiger l'ignorance de", "start": 726.0, "duration": 3.279}, {"text": "Marine Le Pen sur l'eurau qui a ses yeux", "start": 727.68, "duration": 3.08}, {"text": "la disqualifie pour la pr\u00e9sidence de la", "start": 729.279, "duration": 3.36}, {"text": "R\u00e9publique vous lui parler \u00e0 nouveau", "start": 730.76, "duration": 3.8}, {"text": "j'ai eu Fran\u00e7ois Hollande au t\u00e9l\u00e9phone", "start": 732.639, "duration": 4.481}, {"text": "le dimanche soir du premier tour il m'a", "start": 734.56, "duration": 5.2}, {"text": "annonc\u00e9 officiellement les r\u00e9sultats et", "start": 737.12, "duration": 4.44}, {"text": "je ne l'ai pas eu depuis je pense que je", "start": 739.76, "duration": 3.0}, {"text": "l'aurai dimanche soir quel que soit", "start": 741.56, "duration": 2.8}, {"text": "l'issu du scrutin merci beaucoup", "start": 742.76, "duration": 3.04}, {"text": "Emmanuel Macron d'avoir r\u00e9pondu \u00e0 nos", "start": 744.36, "duration": 3.56}, {"text": "questions sur C news et merci \u00e0 toutes", "start": 745.8, "duration": 4.039}, {"text": "les \u00e9quipes qui ont prendu permis", "start": 747.92, "duration": 5.0}, {"text": "possible cette interview", "start": 749.839, "duration": 3.081}]}