{"label": "droite", "transcript": [{"text": "au moment o\u00f9 je vous parle il y a plus", "start": 0.64, "duration": 4.08}, {"text": "de 9 millions de Fran\u00e7aises et de", "start": 3.24, "duration": 3.639}, {"text": "Fran\u00e7ais qui ne sont pas inscrits sur", "start": 4.72, "duration": 4.24}, {"text": "les listes \u00e9lectorales plus de 9", "start": 6.879, "duration": 4.081}, {"text": "millions de Fran\u00e7aises et de Fran\u00e7ais", "start": 8.96, "duration": 4.879}, {"text": "qui donc ne pourront pas en avril en mai", "start": 10.96, "duration": 5.04}, {"text": "et en juin prochain aller voter pour les", "start": 13.839, "duration": 5.561}, {"text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielles et l\u00e9gislativ", "start": 16.0, "duration": 5.439}, {"text": "plus de 9 millions de Fran\u00e7aises et de", "start": 19.4, "duration": 6.08}, {"text": "Fran\u00e7ais qui ne pourront pas d\u00e9cider", "start": 21.439, "duration": 7.201}, {"text": "choisir alors je vous demande une chose", "start": 25.48, "duration": 5.32}, {"text": "allez vous inscrire", "start": 28.64, "duration": 5.2}, {"text": "v\u00e9rifier votre bonne inscription c'est", "start": 30.8, "duration": 6.2}, {"text": "jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2016 c'est donc", "start": 33.84, "duration": 6.12}, {"text": "maintenant", "start": 37.0, "duration": 2.96}, {"text": "faites-le", "start": 42.8, "duration": 3.0}]}