{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.73, "duration": 2.469}, {"text": "[Musique]", "start": 1.91, "duration": 2.81}, {"text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous donc je suis", "start": 3.199, "duration": 4.921}, {"text": "A\u00ef amdane ami\u00e9noise de 59 ans maman de 3", "start": 4.72, "duration": 5.52}, {"text": "enfants et travailleuse social je suis", "start": 8.12, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9lue de la 2\u00e8 circonscription de la", "start": 10.24, "duration": 4.319}, {"text": "somme la deux\u00e8 circonscription de la", "start": 12.32, "duration": 4.28}, {"text": "somme c'est toute une partie", "start": 14.559, "duration": 5.401}, {"text": "am\u00e9noise urbaine avec Riverie canille et", "start": 16.6, "duration": 6.88}, {"text": "\u00e9glisie et toute une partie centrebourg", "start": 19.96, "duration": 6.239}, {"text": "donc une population tr\u00e8s h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne mes", "start": 23.48, "duration": 4.559}, {"text": "premiers combats \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 26.199, "duration": 3.48}, {"text": "avec la France insoumise et le nouveau", "start": 28.039, "duration": 3.601}, {"text": "front populaire la protection de", "start": 29.679, "duration": 4.321}, {"text": "l'enfance le handicap et le pouvoir", "start": 31.64, "duration": 5.36}, {"text": "d'achat", "start": 34.0, "duration": 3.0}]}