{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour je suis muriel p\u00e9nicaud ministre", "start": 0.0, "duration": 3.81}, {"text": "de travail et marcheuses", "start": 2.34, "duration": 3.84}, {"text": "c'est formidable vous avez \u00e9t\u00e9 plus de", "start": 3.81, "duration": 5.789}, {"text": "23000 \u00e0 vous mobiliser a contribu\u00e9 cette", "start": 6.18, "duration": 4.65}, {"text": "consultation sur la formation", "start": 9.599, "duration": 2.941}, {"text": "professionnelle et l'apprentissage pour", "start": 10.83, "duration": 3.66}, {"text": "moi c'est tr\u00e8s important parce que \u00e7a", "start": 12.54, "duration": 3.36}, {"text": "veut dire qu'on partage label priorit\u00e9", "start": 14.49, "duration": 3.39}, {"text": "c'est indispensable d'agir et le", "start": 15.9, "duration": 3.719}, {"text": "bouleverser le syst\u00e8me actuel on", "start": 17.88, "duration": 3.27}, {"text": "vraiment qui r\u00e9pondent aux besoins des", "start": 19.619, "duration": 3.541}, {"text": "jeunes et aux besoins des salari\u00e9s et", "start": 21.15, "duration": 3.45}, {"text": "des demandeurs d'emploi c'est vrai", "start": 23.16, "duration": 2.76}, {"text": "qu'aujourd'hui il ya un million trois", "start": 24.6, "duration": 3.33}, {"text": "cent mille jeunes qui se projette pas", "start": 25.92, "duration": 4.05}, {"text": "dans l'avenir qui ont pas s\u00fbr pour un", "start": 27.93, "duration": 4.32}, {"text": "apprentissage en trois ans formation 3", "start": 29.97, "duration": 3.39}, {"text": "vous en avait fait une priorit\u00e9", "start": 32.25, "duration": 2.82}, {"text": "de m\u00eame pour les demandeurs d'emploi", "start": 33.36, "duration": 3.3}, {"text": "pour les salari\u00e9s les m\u00e9tiers changent", "start": 35.07, "duration": 2.43}, {"text": "le m\u00e9tier bouge", "start": 36.66, "duration": 2.07}, {"text": "la meilleure protection contre le", "start": 37.5, "duration": 2.879}, {"text": "ch\u00f4mage et la comp\u00e9tence et puis la", "start": 38.73, "duration": 3.149}, {"text": "mani\u00e8re de choisir son avenir c'est", "start": 40.379, "duration": 3.301}, {"text": "s'impliquer dans cette strat\u00e9gie de", "start": 41.879, "duration": 3.571}, {"text": "comp\u00e9tences commercy vos contributions", "start": 43.68, "duration": 4.129}, {"text": "sont tr\u00e8s pr\u00e9cieuses votre diagnostic et", "start": 45.45, "duration": 5.55}, {"text": "est tr\u00e8s carr\u00e9 mais je le partage avec", "start": 47.809, "duration": 4.27}, {"text": "le premier ministre", "start": 51.0, "duration": 3.03}, {"text": "jean michel blanquer rfm est vital pour", "start": 52.079, "duration": 3.241}, {"text": "nous c'est pr\u00e9cieux puisque \u00e7a conforte", "start": 54.03, "duration": 3.15}, {"text": "les orientations qu'on vienne donner sur", "start": 55.32, "duration": 3.57}, {"text": "la r\u00e9forme de l'apprentissage est celle", "start": 57.18, "duration": 2.85}, {"text": "que je donnerais dans quelques semaines", "start": 58.89, "duration": 2.399}, {"text": "sur la formation professionnelle", "start": 60.03, "duration": 3.93}, {"text": "encore merci puis \u00e0 bient\u00f4t pour avoir", "start": 61.289, "duration": 3.921}, {"text": "vos feedbacks sur la suite", "start": 63.96, "duration": 3.18}, {"text": "je pense qu'on fera une grande r\u00e9forme", "start": 65.21, "duration": 2.53}, {"text": "ensemble", "start": 67.14, "duration": 3.67}, {"text": "[Musique]", "start": 67.74, "duration": 3.07}]}