{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "donc bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous", "start": 276.52, "duration": 3.119}, {"text": "bienvenue pour ce point presse", "start": 278.16, "duration": 3.8}, {"text": "hebdomadaire le dernier de cette ann\u00e9e", "start": 279.639, "duration": 5.801}, {"text": "du groupe LFI nuup\u00e8che je vais commencer", "start": 281.96, "duration": 5.519}, {"text": "comme chaque semaine maintenant par", "start": 285.44, "duration": 4.68}, {"text": "l'actualit\u00e9 internationale et ce qui", "start": 287.479, "duration": 5.44}, {"text": "continue de se passer en Palestine avec", "start": 290.12, "duration": 4.56}, {"text": "des morts qui continue de s'accumuler au", "start": 292.919, "duration": 3.28}, {"text": "point que l'Organisation Mondiale de la", "start": 294.68, "duration": 3.92}, {"text": "Sant\u00e9 parle d'un peuple assi\u00e9g\u00e9 pris", "start": 296.199, "duration": 4.921}, {"text": "dans un cycle de mort de destruction de", "start": 298.6, "duration": 5.039}, {"text": "faim et de maladie et je veux commencer", "start": 301.12, "duration": 5.04}, {"text": "par regretter le refus en conf\u00e9rence des", "start": 303.639, "duration": 5.081}, {"text": "pr\u00e9sidents de faire une minute de", "start": 306.16, "duration": 4.92}, {"text": "silence au d\u00e9but des questions au", "start": 308.72, "duration": 5.199}, {"text": "gouvernement pour Ahmad abouchamla qui", "start": 311.08, "duration": 4.76}, {"text": "travaillait pour l'Institut fran\u00e7ais", "start": 313.919, "duration": 4.56}, {"text": "donc pour la France depuis 23 ans qui a", "start": 315.84, "duration": 6.44}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tu\u00e9 suite \u00e0 ses blessures suite \u00e0 un", "start": 318.479, "duration": 5.56}, {"text": "bombardement de la maison dans lequelle", "start": 322.28, "duration": 4.32}, {"text": "il avait trouv\u00e9 refuge avec d'autres", "start": 324.039, "duration": 4.88}, {"text": "coll\u00e8gues donc un bombardement du", "start": 326.6, "duration": 4.76}, {"text": "gouvernement d'extr\u00eame droite isra\u00e9lien", "start": 328.919, "duration": 4.041}, {"text": "il se trouve queun partie de sa famille", "start": 331.36, "duration": 3.399}, {"text": "est d'ors et d\u00e9j\u00e0 en France que", "start": 332.96, "duration": 3.16}, {"text": "l'ensemble de la famille devait \u00eatre", "start": 334.759, "duration": 3.921}, {"text": "ratri\u00e9e et que pour une raison qui n'a", "start": 336.12, "duration": 5.12}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 justifi\u00e9e les quatre fils de cet", "start": 338.68, "duration": 5.359}, {"text": "homme n'ont pas pu \u00eatre sur la liste de", "start": 341.24, "duration": 5.48}, {"text": "rapatriment pour la France et que donc", "start": 344.039, "duration": 5.16}, {"text": "monsieur Abou shamla \u00e9tait rest\u00e9 avec", "start": 346.72, "duration": 6.24}, {"text": "cette ces quatre enfants et et donc je", "start": 349.199, "duration": 5.921}, {"text": "crois que la France a une responsabilit\u00e9", "start": 352.96, "duration": 4.44}, {"text": "particuli\u00e8re envers cet homme et je", "start": 355.12, "duration": 5.079}, {"text": "regrette vraiment sinc\u00e8rement que notre", "start": 357.4, "duration": 4.4}, {"text": "Assembl\u00e9e nationale ne puisse pas rendre", "start": 360.199, "duration": 3.601}, {"text": "hommage \u00e0 quelqu'un qui a servi la", "start": 361.8, "duration": 3.8}, {"text": "France pendant des ann\u00e9es et qui est", "start": 363.8, "duration": 5.64}, {"text": "mort suite \u00e0 23 ans de service au", "start": 365.6, "duration": 6.28}, {"text": "service de de l'Institut fran\u00e7ais mort", "start": 369.44, "duration": 4.8}, {"text": "dans un bombardement et je veux adresser", "start": 371.88, "duration": 6.039}, {"text": "\u00e0 sa famille toutes nos condol\u00e9ances et", "start": 374.24, "duration": 6.64}, {"text": "nos pens\u00e9es dans ce moment si", "start": 377.919, "duration": 5.56}, {"text": "sombre \u00e9videmment nous avons regard\u00e9", "start": 380.88, "duration": 5.08}, {"text": "avec attention aussi le d\u00e9placement de", "start": 383.479, "duration": 4.481}, {"text": "la ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res en", "start": 385.96, "duration": 5.359}, {"text": "Isra\u00ebl et en Palestine avec des mots qui", "start": 387.96, "duration": 5.799}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9s pour la premi\u00e8re fois", "start": 391.319, "duration": 4.44}, {"text": "notamment sur la n\u00e9cessit\u00e9 d'arr\u00eater la", "start": 393.759, "duration": 4.961}, {"text": "colonisation et je crois que de ces mots", "start": 395.759, "duration": 4.88}, {"text": "nous devons maintenant passer aux actes", "start": 398.72, "duration": 3.44}, {"text": "nous demandons nous groupe", "start": 400.639, "duration": 2.96}, {"text": "parlementairire de la France insoumise", "start": 402.16, "duration": 3.96}, {"text": "nupes que des sanctions soit prise", "start": 403.599, "duration": 5.16}, {"text": "contre l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl pour exiger le", "start": 406.12, "duration": 5.6}, {"text": "cesser le feu imm\u00e9diat et inconditionnel", "start": 408.759, "duration": 5.0}, {"text": "de m\u00eame que nous demandons \u00e0 ce que une", "start": 411.72, "duration": 4.68}, {"text": "force de l'ONU puisse faire force", "start": 413.759, "duration": 6.081}, {"text": "d'interposition pour aller vers la paix", "start": 416.4, "duration": 5.04}, {"text": "la ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res a", "start": 419.84, "duration": 3.4}, {"text": "raison de dire que ce que fait Isra\u00ebl en", "start": 421.44, "duration": 3.759}, {"text": "ce moment est en train de d\u00e9truire les", "start": 423.24, "duration": 4.12}, {"text": "possibilit\u00e9s de la condition de paix", "start": 425.199, "duration": 3.68}, {"text": "politique notamment autour de la", "start": 427.36, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9solution des r\u00e9solutions des nations-", "start": 428.879, "duration": 3.801}, {"text": "Unies sur la question de la solution \u00e0", "start": 430.72, "duration": 4.159}, {"text": "deux \u00e9tats et la France pourrait d\u00e8s", "start": 432.68, "duration": 4.0}, {"text": "maintenant reconna\u00eetre l'\u00e9tat", "start": 434.879, "duration": 3.561}, {"text": "palestinien je rappelle que c'\u00e9tait une", "start": 436.68, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9solution qui avait \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e par notre", "start": 438.44, "duration": 5.08}, {"text": "Assembl\u00e9e nationale il y a 9 ans en 2014", "start": 440.52, "duration": 4.6}, {"text": "pour appeler le gouvernement \u00e0", "start": 443.52, "duration": 3.64}, {"text": "reconna\u00eetre l'\u00e9tat palestinien qui", "start": 445.12, "duration": 4.24}, {"text": "serait je crois un signal important pour", "start": 447.16, "duration": 3.759}, {"text": "pour la paix dans le moment que nous", "start": 449.36, "duration": 3.32}, {"text": "vivons", "start": 450.919, "duration": 4.201}, {"text": "ensuite je voudrais continuer sur", "start": 452.68, "duration": 4.44}, {"text": "l'actualit\u00e9 du moment puisque la semaine", "start": 455.12, "duration": 4.359}, {"text": "derni\u00e8re s'\u00e9tait ouverte sur le vote de", "start": 457.12, "duration": 5.68}, {"text": "la motion de rejet de la loi immigration", "start": 459.479, "duration": 5.961}, {"text": "malgr\u00e9 Moutte man\u0153uvre du minist\u00e8re de", "start": 462.8, "duration": 5.32}, {"text": "l'Int\u00e9rieur que \u00e7a soit par des mails ou", "start": 465.44, "duration": 4.64}, {"text": "par des pressions qui ont \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9es", "start": 468.12, "duration": 4.16}, {"text": "par la presse chose que nous avons", "start": 470.08, "duration": 4.2}, {"text": "d'ailleurs d\u00e9nonc\u00e9 \u00e0 la procureur de la", "start": 472.28, "duration": 4.24}, {"text": "R\u00e9publique pour faire en sorte que ce", "start": 474.28, "duration": 5.16}, {"text": "texte puisse \u00eatre examin\u00e9 et vot\u00e9 la", "start": 476.52, "duration": 5.04}, {"text": "motion de rejet a donc \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e \u00e0 5q", "start": 479.44, "duration": 4.96}, {"text": "voix pr\u00e8s depuis la CMP se tient depuis", "start": 481.56, "duration": 6.24}, {"text": "hier hier il y a eu 8h euh de CMP dont", "start": 484.4, "duration": 5.84}, {"text": "la plupart \u00e9tait des suspensions et la", "start": 487.8, "duration": 5.079}, {"text": "CMP recommence \u00e0 partir de maintenant", "start": 490.24, "duration": 5.079}, {"text": "d'abord nous nous contestons le d\u00e9nis", "start": 492.879, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9mocratique qui est cette commission", "start": 495.319, "duration": 3.681}, {"text": "mixte paritaire puisque dans une", "start": 496.96, "duration": 3.919}, {"text": "commission mix paritaire vous avez SEP", "start": 499.0, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s SEP s\u00e9nateurs qui doivent se", "start": 500.879, "duration": 3.44}, {"text": "mettre d'accord entre la version de", "start": 503.12, "duration": 3.479}, {"text": "l'assembl\u00e9e et la version du S\u00e9nat or il", "start": 504.319, "duration": 3.84}, {"text": "n'y a pas de version de l'Assembl\u00e9e", "start": 506.599, "duration": 3.32}, {"text": "puisque l'Assembl\u00e9e nationale a vot\u00e9", "start": 508.159, "duration": 5.56}, {"text": "contre le texte sur la loi immigration", "start": 509.919, "duration": 5.321}, {"text": "\u00e7a c'est la premi\u00e8re chose deuxi\u00e8me", "start": 513.719, "duration": 4.361}, {"text": "chose qu'est-ce qu'on a vu hier en plus", "start": 515.24, "duration": 4.52}, {"text": "de la commission mixte paritaire dans", "start": 518.08, "duration": 3.6}, {"text": "lequel doivent se tenir la n\u00e9gociation", "start": 519.76, "duration": 4.32}, {"text": "une commission mixte parall\u00e8le se tenir", "start": 521.68, "duration": 4.159}, {"text": "entre le gouvernement et matigon", "start": 524.08, "duration": 4.199}, {"text": "directement et des d\u00e9put\u00e9s LR donc qui", "start": 525.839, "duration": 3.721}, {"text": "rendaient cette commission mixte", "start": 528.279, "duration": 4.0}, {"text": "paritaire compl\u00e8tement obsol\u00e8te", "start": 529.56, "duration": 4.32}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que on \u00e9tait dans une sorte", "start": 532.279, "duration": 4.641}, {"text": "de mascarade d\u00e9mocratique qui bfoue non", "start": 533.88, "duration": 5.68}, {"text": "seulement euh la l'assembl\u00e9e national", "start": 536.92, "duration": 4.56}, {"text": "comme ils le font avec les 493 qui ne", "start": 539.56, "duration": 3.719}, {"text": "cessent de s'accumuler puisque cette", "start": 541.48, "duration": 5.2}, {"text": "semaine nous serons au 23e 493 mais qui", "start": 543.279, "duration": 6.24}, {"text": "Bou aussi la s\u00e9paration des pouvoirs sur", "start": 546.68, "duration": 6.279}, {"text": "lequel je voudrais vous alerter alors", "start": 549.519, "duration": 5.88}, {"text": "que va-t-il se passer avec cette CMP", "start": 552.959, "duration": 4.281}, {"text": "sera-t-elle conclusive ou ne sera-t-elle", "start": 555.399, "duration": 3.481}, {"text": "pas conclusive moi je voudrais dire \u00e0", "start": 557.24, "duration": 3.92}, {"text": "cet instant \u00e0 quel moment \u00e0 quel point", "start": 558.88, "duration": 3.8}, {"text": "l'heure que nous vivons est grave pour", "start": 561.16, "duration": 5.08}, {"text": "le pays elle est grave parce que si nous", "start": 562.68, "duration": 5.96}, {"text": "arrivons \u00e0 un texte tel qu'il semble se", "start": 566.24, "duration": 3.599}, {"text": "profiler", "start": 568.64, "duration": 3.8}, {"text": "si le texte arrive \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 569.839, "duration": 5.281}, {"text": "nationale alors ce sera une marque aussi", "start": 572.44, "duration": 5.76}, {"text": "infamante pour la macronie que l' a \u00e9t\u00e9", "start": 575.12, "duration": 5.04}, {"text": "la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 pour la", "start": 578.2, "duration": 5.0}, {"text": "Hollandie je veux le redire et appeler", "start": 580.16, "duration": 5.96}, {"text": "ici pour l'ensemble des d\u00e9put\u00e9s \u00e0 un", "start": 583.2, "duration": 5.28}, {"text": "sursaut r\u00e9publicain aucun r\u00e9publicain", "start": 586.12, "duration": 4.48}, {"text": "digne de ce nom aucun d\u00e9mocrate digne de", "start": 588.48, "duration": 4.799}, {"text": "ce nom ne peut voter un texte qui \u00e9tait", "start": 590.6, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 abject sur beaucoup des aspects", "start": 593.279, "duration": 4.441}, {"text": "mais dans la mani\u00e8re dont il a \u00e9t\u00e9 durci", "start": 595.44, "duration": 4.839}, {"text": "qui appelle \u00e0 une leup\u00e9nisation de la", "start": 597.72, "duration": 4.6}, {"text": "macronie et DLR qui est extr\u00eamement", "start": 600.279, "duration": 5.161}, {"text": "inqui\u00e9tante je vais donner un exemple", "start": 602.32, "duration": 5.68}, {"text": "sur par exemple la caution des \u00e9tudiants", "start": 605.44, "duration": 4.28}, {"text": "donc pour les \u00e9tudiants \u00e9trangers qui", "start": 608.0, "duration": 3.36}, {"text": "viendraient qui devraient verser une", "start": 609.72, "duration": 3.4}, {"text": "caution qui ne leur serait rendue que", "start": 611.36, "duration": 4.84}, {"text": "s'ils repartent ensuite dans dans leur", "start": 613.12, "duration": 5.76}, {"text": "pays je je veux redire \u00e0 quel point", "start": 616.2, "duration": 5.16}, {"text": "d'abord cette cette mesure est une", "start": 618.88, "duration": 4.72}, {"text": "mesure impopulaire dans le pays et je", "start": 621.36, "duration": 4.159}, {"text": "rappelle que les pr\u00e9sidents d'universit\u00e9", "start": 623.6, "duration": 4.04}, {"text": "se sont \u00e9lev\u00e9s contre cette mesure en", "start": 625.519, "duration": 4.481}, {"text": "disant que elle elle n'\u00e9tait pas digne", "start": 627.64, "duration": 5.96}, {"text": "d'un pays comme le n\u00f4tre de plus je", "start": 630.0, "duration": 5.959}, {"text": "rappelle que la migration \u00e9tudiante dans", "start": 633.6, "duration": 4.12}, {"text": "notre pays est ce qui fait rayonner le", "start": 635.959, "duration": 4.44}, {"text": "plus la France et que la leup\u00e9nisation", "start": 637.72, "duration": 4.799}, {"text": "avec une telle mesure de la macronie", "start": 640.399, "duration": 3.761}, {"text": "c'est une France qui va d\u00e9go\u00fbter le", "start": 642.519, "duration": 3.481}, {"text": "reste du monde mais c'est surtout une", "start": 644.16, "duration": 3.919}, {"text": "marginalisation intellectuelle et", "start": 646.0, "duration": 4.44}, {"text": "scientifique de notre pays dans le monde", "start": 648.079, "duration": 4.2}, {"text": "qui est extr\u00eamement inqui\u00e9tante et", "start": 650.44, "duration": 3.519}, {"text": "contre lequel nous nous battrons pied \u00e0", "start": 652.279, "duration": 4.68}, {"text": "pied de m\u00eame que le d\u00e9bat annuel qui a", "start": 653.959, "duration": 6.481}, {"text": "\u00e9t\u00e9 accord\u00e9 \u00e0 l'assem\u00e9 autour de quotas", "start": 656.959, "duration": 5.521}, {"text": "qui \u00e9tait une demande desalr et vous", "start": 660.44, "duration": 3.88}, {"text": "pourvez continuer longtemps avec le", "start": 662.48, "duration": 4.799}, {"text": "rassemblement national qui ne cesse de", "start": 664.32, "duration": 5.24}, {"text": "crier victoire sur des points de leur", "start": 667.279, "duration": 4.761}, {"text": "programme parce que ce texte s'il arrive", "start": 669.56, "duration": 5.079}, {"text": "\u00e0 son terme est un texte qui acte des", "start": 672.04, "duration": 4.68}, {"text": "points de programmes qui sont port\u00e9s", "start": 674.639, "duration": 3.44}, {"text": "depuis extr\u00eamement longtemps par le", "start": 676.72, "duration": 3.6}, {"text": "Front national et notamment qui \u00e9tit", "start": 678.079, "duration": 4.121}, {"text": "dans le programme de Jean-Marie Le Pen", "start": 680.32, "duration": 3.04}, {"text": "je veux vous le dire pour que vous", "start": 682.2, "duration": 3.16}, {"text": "compreniez la gravit\u00e9 de la situation", "start": 683.36, "duration": 4.0}, {"text": "dans laquelle nous sommes la gravit\u00e9 de", "start": 685.36, "duration": 3.88}, {"text": "la situation dans laquelle nous place", "start": 687.36, "duration": 4.32}, {"text": "aujourd'hui la macronie qui consid\u00e8re", "start": 689.24, "duration": 4.08}, {"text": "que m\u00eame avec un vote de la", "start": 691.68, "duration": 3.399}, {"text": "repr\u00e9sentation nationale il faut", "start": 693.32, "duration": 3.759}, {"text": "absolument passer en force et je le", "start": 695.079, "duration": 4.121}, {"text": "redit c'est \u00e7a qui fait monter l'extr\u00eame", "start": 697.079, "duration": 4.481}, {"text": "droite dans notre pays passer en force \u00e0", "start": 699.2, "duration": 5.12}, {"text": "Touva et ne pas respecter le vote de la", "start": 701.56, "duration": 4.44}, {"text": "repr\u00e9sentation nationale alors je vous", "start": 704.32, "duration": 5.04}, {"text": "le dis nous demandons \u00e0 ce que la CMP", "start": 706.0, "duration": 5.639}, {"text": "acte son \u00e9chec Act qu'il n'y a pas", "start": 709.36, "duration": 4.719}, {"text": "d'accord de fait et donc que dans comme", "start": 711.639, "duration": 4.64}, {"text": "dans n'importe quelle d\u00e9mocratie on", "start": 714.079, "duration": 4.88}, {"text": "retire un texte qui a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 par la", "start": 716.279, "duration": 4.68}, {"text": "repr\u00e9sentation nationale et normalement", "start": 718.959, "duration": 3.961}, {"text": "lorsque l'on a un peu de dignit\u00e9", "start": 720.959, "duration": 4.281}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement se retire aussi le ministre", "start": 722.92, "duration": 4.28}, {"text": "qui a port\u00e9 la responsabilit\u00e9 du texte", "start": 725.24, "duration": 3.719}, {"text": "depuis maintenant 18 mois donc nous", "start": 727.2, "duration": 3.8}, {"text": "demandons aussi que Monsieur Darmanin", "start": 728.959, "duration": 6.081}, {"text": "parte avec son texte sous le bras je le", "start": 731.0, "duration": 6.56}, {"text": "je le dis pour votre information mais du", "start": 735.04, "duration": 5.159}, {"text": "coup ils ont chang\u00e9 le calendrier il y", "start": 737.56, "duration": 4.32}, {"text": "aura donc les questions gouvernement", "start": 740.199, "duration": 3.921}, {"text": "imm\u00e9diatement apr\u00e8s la discussion", "start": 741.88, "duration": 5.079}, {"text": "d\u00e9finitive sur le budget qui en fait va", "start": 744.12, "duration": 4.6}, {"text": "probablement commencer directement sans", "start": 746.959, "duration": 5.32}, {"text": "une une seconde de d\u00e9bat par le 23e 493", "start": 748.72, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9videmment nous censurerons ce", "start": 752.279, "duration": 3.68}, {"text": "gouvernement avec l'ensemble des quatre", "start": 753.88, "duration": 3.84}, {"text": "groupes c'est-\u00e0-dire les communistes les", "start": 755.959, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9cologistes et peut-\u00eatre les socialistes", "start": 757.72, "duration": 3.4}, {"text": "je n'ai pas je n'ai pas encore", "start": 760.04, "duration": 4.28}, {"text": "l'information mais probablement sur donc", "start": 761.12, "duration": 5.0}, {"text": "avec une motion qui devrait arriver", "start": 764.32, "duration": 4.84}, {"text": "jeudi et ensuite ils ont pr\u00e9vu en cas de", "start": 766.12, "duration": 5.719}, {"text": "lecture sur la le le texte de la issue", "start": 769.16, "duration": 5.08}, {"text": "de la CMP que \u00e7a arrive \u00e0", "start": 771.839, "duration": 6.601}, {"text": "21h30 ce soir j'esp\u00e8re pour notre pays", "start": 774.24, "duration": 6.88}, {"text": "que ce texte arrivera directement dans", "start": 778.44, "duration": 4.72}, {"text": "la poubelle parce que c'est la place que", "start": 781.12, "duration": 4.0}, {"text": "devrait avoir un tel texte vu les", "start": 783.16, "duration": 4.119}, {"text": "dangers qu'il fait courir \u00e0 notre pays", "start": 785.12, "duration": 5.6}, {"text": "et je le redis j'appelle l'ensemble des", "start": 787.279, "duration": 7.0}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de cette Assembl\u00e9e \u00e0 revenir \u00e0", "start": 790.72, "duration": 6.04}, {"text": "des principes r\u00e9publicains et \u00e0", "start": 794.279, "duration": 4.041}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 ce qu'ils sont en train de", "start": 796.76, "duration": 4.04}, {"text": "faire \u00e0 la gravit\u00e9 de ce qu'ils sont en", "start": 798.32, "duration": 4.68}, {"text": "train de laisser passer non seulement en", "start": 800.8, "duration": 4.279}, {"text": "courant derri\u00e8re les LR mais surtout", "start": 803.0, "duration": 4.839}, {"text": "derri\u00e8re des id\u00e9es d'extr\u00eame droite je", "start": 805.079, "duration": 5.361}, {"text": "laisserai ensuite peut-\u00eatre les les les", "start": 807.839, "duration": 5.601}, {"text": "chefs de fil immigration dire un mot je", "start": 810.44, "duration": 5.199}, {"text": "voudrais juste vous dire un dernier mot", "start": 813.44, "duration": 3.72}, {"text": "sur une bataille qui me tient un c\u0153ur", "start": 815.639, "duration": 2.521}, {"text": "qui est celle de la", "start": 817.16, "duration": 3.64}, {"text": "constitutionnalisation de l'IVG une", "start": 818.16, "duration": 4.96}, {"text": "semaine avoir apr\u00e8s avoir pr\u00e9sent\u00e9 le", "start": 820.8, "duration": 4.479}, {"text": "texte le 13 d\u00e9cembre en conseil des", "start": 823.12, "duration": 4.76}, {"text": "ministres qui doit arriver le 24 janvier", "start": 825.279, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale il se trouve que", "start": 827.88, "duration": 4.079}, {"text": "le d\u00e9cret que nous attendions depuis 2", "start": 830.0, "duration": 4.199}, {"text": "ans sur la possibilit\u00e9 pour les", "start": 831.959, "duration": 3.8}, {"text": "sages-femmes de faire des IVG", "start": 834.199, "duration": 3.601}, {"text": "instrumentales qui est issue de la loi", "start": 835.759, "duration": 5.64}, {"text": "Gaillot cette ce d\u00e9cret est enfin sorti", "start": 837.8, "duration": 5.56}, {"text": "et ce d\u00e9cret oblige pour les", "start": 841.399, "duration": 3.88}, {"text": "sages-femmes qui devraient pratiquer des", "start": 843.36, "duration": 4.919}, {"text": "IVG instrumentales \u00e0 \u00eatre encadr\u00e9 de", "start": 845.279, "duration": 5.161}, {"text": "quatre m\u00e9decins \u00e9videmment vous", "start": 848.279, "duration": 4.48}, {"text": "connaissez la p\u00e9nurie de m\u00e9decin dans ce", "start": 850.44, "duration": 4.959}, {"text": "pays c'est donc un nouveau frein qui est", "start": 852.759, "duration": 5.841}, {"text": "fait \u00e0 l'acc\u00e8s \u00e0 l'avortement en France", "start": 855.399, "duration": 5.36}, {"text": "et qui nous inqui\u00e8te \u00e9videmment", "start": 858.6, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment nous demandons donc \u00e0 ce que", "start": 860.759, "duration": 4.52}, {"text": "ce d\u00e9cret soit revu au c\u00f4t\u00e9 de", "start": 863.04, "duration": 4.2}, {"text": "nombreuses associations puisque c'est le", "start": 865.279, "duration": 4.321}, {"text": "planning familial qui d\u00e9nonce ce d\u00e9cret", "start": 867.24, "duration": 4.0}, {"text": "l'Association nationale des sagesfemmes", "start": 869.6, "duration": 3.32}, {"text": "orthog\u00e9nistes l'Association nationale", "start": 871.24, "duration": 3.92}, {"text": "des centres d'IVG et de contraception le", "start": 872.92, "duration": 4.039}, {"text": "collectif avortement en Europe les femme", "start": 875.16, "duration": 3.679}, {"text": "d\u00e9cide je crois que il n'est pas", "start": 876.959, "duration": 3.041}, {"text": "possible d'un c\u00f4t\u00e9 de dire qu'on", "start": 878.839, "duration": 3.0}, {"text": "garantit ce droit dans notre nombre", "start": 880.0, "duration": 4.44}, {"text": "supr\u00eame et de l'autre c\u00f4t\u00e9 de faire en", "start": 881.839, "duration": 4.761}, {"text": "sorte que on restragne encore les", "start": 884.44, "duration": 3.72}, {"text": "conditions d'acc\u00e8s alors que les", "start": 886.6, "duration": 3.44}, {"text": "conditions d'acc\u00e8s \u00e0 l'avortement sont", "start": 888.16, "duration": 3.84}, {"text": "une question tr\u00e8s importante dans ce", "start": 890.04, "duration": 4.479}, {"text": "pays je vous laisse peut-\u00eatre continuer", "start": 892.0, "duration": 5.68}, {"text": "pour dire un mot sur le PGL", "start": 894.519, "duration": 5.801}, {"text": "immigration merci Mathilde bonjour \u00e0 \u00e0", "start": 897.68, "duration": 5.24}, {"text": "toutes et \u00e0 tous moi je veux traduire le", "start": 900.32, "duration": 4.759}, {"text": "sentiment de honte euh qui nous envahit", "start": 902.92, "duration": 4.279}, {"text": "aujourd'hui quand on voit ce que les", "start": 905.079, "duration": 4.961}, {"text": "macronistes et la droite accompagn\u00e9", "start": 907.199, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9videmment par l'extr\u00eame droite sont en", "start": 910.04, "duration": 5.2}, {"text": "train de faire on assiste depuis 72h \u00e0", "start": 911.36, "duration": 6.12}, {"text": "des n\u00e9gociations pour savoir si on va", "start": 915.24, "duration": 4.719}, {"text": "euh r\u00e9duire les APL pour les personnes", "start": 917.48, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res dans ce pays si on va mettre", "start": 919.959, "duration": 3.88}, {"text": "des frais pour les \u00e9tudiants \u00e9trangers", "start": 921.68, "duration": 4.519}, {"text": "si on va supprimer laame et moi je veux", "start": 923.839, "duration": 4.36}, {"text": "lancer une alerte \u00e0 celles et ceux qui", "start": 926.199, "duration": 3.64}, {"text": "nous \u00e9coutent et qui nous regarde ne", "start": 928.199, "duration": 4.0}, {"text": "croyez pas qu'en s'attaquant aux droits", "start": 929.839, "duration": 4.12}, {"text": "des plus fragiles vos droits vont", "start": 932.199, "duration": 3.481}, {"text": "s'am\u00e9liorer qui peut croire que dans ce", "start": 933.959, "duration": 4.481}, {"text": "pays en supprimant laame \u00e7a va am\u00e9liorer", "start": 935.68, "duration": 4.44}, {"text": "le service public hospitalier et les", "start": 938.44, "duration": 3.24}, {"text": "conditions d'acc\u00e8s aux soins qui peut", "start": 940.12, "duration": 3.279}, {"text": "croire dans ce pays que quand on va", "start": 941.68, "duration": 3.36}, {"text": "supprimer les APL pour les personnes", "start": 943.399, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res \u00e7a va r\u00e9soudre la crise du", "start": 945.04, "duration": 4.44}, {"text": "mogement aujourd'hui les politiques", "start": 947.319, "duration": 3.76}, {"text": "migratoires sont le laboratoire du pire", "start": 949.48, "duration": 3.44}, {"text": "et d'abord on s'attaque et ce", "start": 951.079, "duration": 3.801}, {"text": "gouvernement s'attaque au plus fragile", "start": 952.92, "duration": 4.2}, {"text": "avant d'aller cibler celles et ceux qui", "start": 954.88, "duration": 3.68}, {"text": "sont dans notre pays et qui sont nation", "start": 957.12, "duration": 3.32}, {"text": "naalit\u00e9 fran\u00e7aise il faut le dire ce", "start": 958.56, "duration": 4.399}, {"text": "texte est un danger absolu et Mathilde", "start": 960.44, "duration": 5.0}, {"text": "l'a dit il doit \u00eatre \u00e0 la poubelle hier", "start": 962.959, "duration": 5.521}, {"text": "au final il y a eu 10h de CMP en 10h les", "start": 965.44, "duration": 4.92}, {"text": "macronistes ont fini en leup\u00e9niste ils", "start": 968.48, "duration": 3.88}, {"text": "se sont couch\u00e9s sur tous les articles du", "start": 970.36, "duration": 4.24}, {"text": "texte de loi qui lu on \u00e9t\u00e9 soumis par LR", "start": 972.36, "duration": 4.039}, {"text": "qui sont un copier-coll\u00e9 du programme de", "start": 974.6, "duration": 3.719}, {"text": "Jean-Marie Le Pen il faut mesurer la", "start": 976.399, "duration": 3.841}, {"text": "situation remettre en cause", "start": 978.319, "duration": 4.76}, {"text": "l'universalit\u00e9 des allocations sur le", "start": 980.24, "duration": 4.599}, {"text": "logement c'est un principe qui est dans", "start": 983.079, "duration": 3.76}, {"text": "notre pays depuis", "start": 984.839, "duration": 5.68}, {"text": "1948 1900 48 les macronistes sont en", "start": 986.839, "duration": 5.841}, {"text": "train de remettre en cause ce principe", "start": 990.519, "duration": 3.601}, {"text": "l\u00e0 qui est un principe fondamental de", "start": 992.68, "duration": 2.88}, {"text": "notre pays qui fait honneur \u00e0 notre pays", "start": 994.12, "duration": 2.88}, {"text": "o\u00f9 on garantit \u00e0 toutes les personnes", "start": 995.56, "duration": 3.0}, {"text": "qui sont ici quel que soit leur couleur", "start": 997.0, "duration": 3.12}, {"text": "de leur peau de leur religion de leur", "start": 998.56, "duration": 3.36}, {"text": "nationalit\u00e9 de leur situation d'avoir", "start": 1000.12, "duration": 3.8}, {"text": "droit \u00e0 des aides universelles qui leur", "start": 1001.92, "duration": 3.919}, {"text": "permettent de survivre et ce texte et je", "start": 1003.92, "duration": 3.96}, {"text": "termine l\u00e0-dessus est un texte qui aura", "start": 1005.839, "duration": 3.521}, {"text": "des conditions des cons\u00e9quences", "start": 1007.88, "duration": 2.879}, {"text": "mortelles pour des dizaines de milliers", "start": 1009.36, "duration": 3.76}, {"text": "de personnes c'est la 117e loi depuis", "start": 1010.759, "duration": 5.281}, {"text": "1945 la tr\u00e8me depuis qu'Emmanuel Macron", "start": 1013.12, "duration": 5.399}, {"text": "est arriv\u00e9 au pouvoir en 2017 quel cons", "start": 1016.04, "duration": 4.719}, {"text": "s\u00e9quence une seule une accumulation de", "start": 1018.519, "duration": 3.68}, {"text": "cadavres en M\u00e9diterran\u00e9e une", "start": 1020.759, "duration": 3.161}, {"text": "accumulation de morts \u00e0 nos fronti\u00e8res", "start": 1022.199, "duration": 3.321}, {"text": "de gens dans la pr\u00e9carit\u00e9 dans la", "start": 1023.92, "duration": 2.879}, {"text": "souffrance et le message que veut", "start": 1025.52, "duration": 2.76}, {"text": "envoyer la France aujourd'hui par ce", "start": 1026.799, "duration": 2.921}, {"text": "texte de loi c'est de dire on va encore", "start": 1028.28, "duration": 3.24}, {"text": "\u00eatre plus dur on va stigmatiser une", "start": 1029.72, "duration": 3.599}, {"text": "partie de la population on va r\u00e9primer", "start": 1031.52, "duration": 3.519}, {"text": "et on va condamner \u00e0 mort des gens", "start": 1033.319, "duration": 3.561}, {"text": "va-t-on accepter que des gens ne soient", "start": 1035.039, "duration": 3.601}, {"text": "pas soign\u00e9s dans notre pays et on va", "start": 1036.88, "duration": 3.48}, {"text": "accepter qu'ils sont qu'on les laisse", "start": 1038.64, "duration": 3.799}, {"text": "mourir parce qu'ils sont en situation", "start": 1040.36, "duration": 4.0}, {"text": "qui n'est pas au regard acceptable pour", "start": 1042.439, "duration": 3.88}, {"text": "les macronistes je dis c'est pas s\u00e9rieux", "start": 1044.36, "duration": 4.24}, {"text": "et apr\u00e8s 10h il n'y a pas eu d'accord ce", "start": 1046.319, "duration": 4.36}, {"text": "texte doit \u00eatre retir\u00e9 et revenons \u00e0 la", "start": 1048.6, "duration": 3.36}, {"text": "raison parlons des vrais probl\u00e8mes des", "start": 1050.679, "duration": 3.161}, {"text": "Fran\u00e7aises des Fran\u00e7ais des citoyens je", "start": 1051.96, "duration": 3.32}, {"text": "le dis souvent mais un Fran\u00e7ais sur", "start": 1053.84, "duration": 3.44}, {"text": "trois ne mange pas \u00e0 sa fin dans ce pays", "start": 1055.28, "duration": 3.68}, {"text": "un habitant sur 4 n'arrive pas \u00e0 se", "start": 1057.28, "duration": 3.24}, {"text": "soigner pour des questions financi\u00e8res", "start": 1058.96, "duration": 3.4}, {"text": "3000 enfants dorment chaque nuit \u00e0 la", "start": 1060.52, "duration": 3.68}, {"text": "rue dans le pays voil\u00e0 les urgences sur", "start": 1062.36, "duration": 3.52}, {"text": "lesquelles nous devons l\u00e9gif\u00e9rer pour", "start": 1064.2, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9pondre au quotidien de celles et ceux", "start": 1065.88, "duration": 3.28}, {"text": "qui dans son pays et qui dans les", "start": 1067.84, "duration": 2.52}, {"text": "enqu\u00eates d'opinion ne placent pas les", "start": 1069.16, "duration": 2.72}, {"text": "questions migratoires en premier la", "start": 1070.36, "duration": 3.199}, {"text": "derni\u00e8re enqu\u00eate d'opinion c'est ifope", "start": 1071.88, "duration": 5.36}, {"text": "1er d\u00e9cembre 2023 la question migratoire", "start": 1073.559, "duration": 6.041}, {"text": "est en 11e 12e position dans les", "start": 1077.24, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9occupations des Fran\u00e7aises et des", "start": 1079.6, "duration": 3.559}, {"text": "Fran\u00e7ais elle est simplement en haut des", "start": 1080.76, "duration": 3.96}, {"text": "consid\u00e9rations pour les macronistes pour", "start": 1083.159, "duration": 2.961}, {"text": "les leup\u00e9nistes pour la droite et pour", "start": 1084.72, "duration": 3.0}, {"text": "G\u00e9ral daranin qui pensait rentrer en", "start": 1086.12, "duration": 3.32}, {"text": "campagne pr\u00e9sidentielle sur ce texte il", "start": 1087.72, "duration": 3.439}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 battu une fois d\u00e9j\u00e0 dans", "start": 1089.44, "duration": 3.599}, {"text": "l'h\u00e9micycle on demande que ce texte soit", "start": 1091.159, "duration": 4.561}, {"text": "retir\u00e9 et que le ministre partte avec", "start": 1093.039, "duration": 6.88}, {"text": "merci Gabri tu", "start": 1095.72, "duration": 6.28}, {"text": "rid dans ce", "start": 1099.919, "duration": 4.801}, {"text": "contexte d\u00e9j\u00e0", "start": 1102.0, "duration": 5.84}, {"text": "pesant dans l'actualit\u00e9 je veux attirer", "start": 1104.72, "duration": 5.199}, {"text": "votre attention sur le fait que nous", "start": 1107.84, "duration": 4.319}, {"text": "venons avec le groupe la France", "start": 1109.919, "duration": 3.321}, {"text": "insoumise", "start": 1112.159, "duration": 3.481}, {"text": "nupes de d\u00e9poser une demande de", "start": 1113.24, "duration": 3.24}, {"text": "commission", "start": 1115.64, "duration": 3.44}, {"text": "d'enqu\u00eate dans la mesure o\u00f9 le", "start": 1116.48, "duration": 5.24}, {"text": "gouvernement actuel comme le pr\u00e9c\u00e9dent", "start": 1119.08, "duration": 5.479}, {"text": "viv dans une situation d'ors la", "start": 1121.72, "duration": 6.8}, {"text": "loi je dis \u00e7a parce que depuis plus de 5", "start": 1124.559, "duration": 7.041}, {"text": "ans pour 17 milliards d'infrastructur de", "start": 1128.52, "duration": 6.96}, {"text": "transport et bien aucun bilan alors que", "start": 1131.6, "duration": 7.079}, {"text": "la loi de 82 l'impose aucun bilan", "start": 1135.48, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e9conomique et sociaux permettant de nous", "start": 1138.679, "duration": 4.681}, {"text": "faire une id\u00e9e non seulement pour la", "start": 1141.4, "duration": 3.56}, {"text": "repr\u00e9sentation nationale mais pour les", "start": 1143.36, "duration": 4.08}, {"text": "usagers des transports sur la pertinence", "start": 1144.96, "duration": 4.4}, {"text": "des infrastructures et des 17 milliards", "start": 1147.44, "duration": 4.64}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pens\u00e9s en la mati\u00e8re et", "start": 1149.36, "duration": 5.84}, {"text": "bien nous avons \u00e0 constater que le", "start": 1152.08, "duration": 5.88}, {"text": "gouvernement cache la r\u00e9alit\u00e9 des", "start": 1155.2, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9sultats qui ont", "start": 1157.96, "duration": 5.599}, {"text": "\u00e9t\u00e9 obtenus ou non sur H infrastructures", "start": 1159.6, "duration": 6.76}, {"text": "de transport nous vous avons remis un", "start": 1163.559, "duration": 5.841}, {"text": "dossier de presse vous en donnant", "start": 1166.36, "duration": 4.48}, {"text": "le", "start": 1169.4, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9tail depuis le d\u00e9but de cette", "start": 1170.84, "duration": 6.64}, {"text": "mandature euh nous avons \u00e0 au moins SEP", "start": 1173.28, "duration": 7.24}, {"text": "reprises demander en commission par", "start": 1177.48, "duration": 5.12}, {"text": "courrier dans des rencontres bilat\u00e9rales", "start": 1180.52, "duration": 5.6}, {"text": "avec les ministres B\u00e9chu bone mais aussi", "start": 1182.6, "duration": 6.12}, {"text": "en nous adressant au PDG de la SNCF au", "start": 1186.12, "duration": 5.559}, {"text": "PDG des SNCF r\u00e9seau et nous sommes \u00e0", "start": 1188.72, "duration": 5.52}, {"text": "chaque fois rester sans r\u00e9ponse sur le", "start": 1191.679, "duration": 6.0}, {"text": "pourquoi m\u00eame le tribunal administratif", "start": 1194.24, "duration": 5.96}, {"text": "en en avril dernier sur deux", "start": 1197.679, "duration": 4.841}, {"text": "infrastructures le sillon alpin et la", "start": 1200.2, "duration": 6.12}, {"text": "ligne et le tunnel \u00e0 Modane", "start": 1202.52, "duration": 7.68}, {"text": "a somm\u00e9 le gouvernement pour le compte", "start": 1206.32, "duration": 6.64}, {"text": "des ma\u00eetres d'ouvrage de r\u00e9aliser ses", "start": 1210.2, "duration": 4.359}, {"text": "bilans et faire toute l'in la", "start": 1212.96, "duration": 5.079}, {"text": "transparence sur ces milliards d\u00e9pens\u00e9s", "start": 1214.559, "duration": 6.281}, {"text": "impossible d'avoir un retour \u00e0 ce jour", "start": 1218.039, "duration": 5.041}, {"text": "nous nous demandons donc apr\u00e8s tant", "start": 1220.84, "duration": 4.8}, {"text": "d'obstination \u00e0 nous cacher la r\u00e9alit\u00e9", "start": 1223.08, "duration": 5.56}, {"text": "de ces bilans financiers \u00e9conomi et", "start": 1225.64, "duration": 6.519}, {"text": "sociaux ce que cela cache voil\u00e0 le sens", "start": 1228.64, "duration": 5.039}, {"text": "du d\u00e9p\u00f4t de", "start": 1232.159, "duration": 5.041}, {"text": "notre proposition de r\u00e9solution visant \u00e0", "start": 1233.679, "duration": 5.88}, {"text": "instituer une commission d'enqu\u00eate en la", "start": 1237.2, "duration": 4.04}, {"text": "mati\u00e8re je vous", "start": 1239.559, "duration": 3.921}, {"text": "remercie merci est-ce que vous avez des", "start": 1241.24, "duration": 5.24}, {"text": "questions", "start": 1243.48, "duration": 3.0}, {"text": "oui", "start": 1257.12, "duration": 3.0}, {"text": "je crains que cela n'it rien chang\u00e9 la", "start": 1277.76, "duration": 5.6}, {"text": "question n'est pas de savoir combien il", "start": 1281.24, "duration": 4.16}, {"text": "y aurait de repr\u00e9sentants de la gauche", "start": 1283.36, "duration": 4.08}, {"text": "en commission mixte paritaire la", "start": 1285.4, "duration": 5.56}, {"text": "question de savoir si oui ou non la", "start": 1287.44, "duration": 6.839}, {"text": "macronie avec celui qui la le repr\u00e9sente", "start": 1290.96, "duration": 5.719}, {"text": "dans cette affaire l\u00e0 \u00e0 savoir Darmanin", "start": 1294.279, "duration": 6.081}, {"text": "est pr\u00eate \u00e0 accepter", "start": 1296.679, "duration": 6.321}, {"text": "euh des aspects de programme de", "start": 1300.36, "duration": 5.24}, {"text": "l'extr\u00eame droite ou pas et que nous", "start": 1303.0, "duration": 4.799}, {"text": "soyons pr\u00e9sents ou non c'est cette", "start": 1305.6, "duration": 4.959}, {"text": "affaire l\u00e0 qui est le c\u0153ur le c\u0153ur de la", "start": 1307.799, "duration": 5.961}, {"text": "situation bon bah vraisemblablement oui", "start": 1310.559, "duration": 5.36}, {"text": "sans", "start": 1313.76, "duration": 5.039}, {"text": "aucune mais \u00e7a n'aurait rien chang\u00e9 ch", "start": 1315.919, "duration": 5.401}, {"text": "mais \u00e7a n'aurait rien chang\u00e9 nous avons", "start": 1318.799, "duration": 4.961}, {"text": "quand m\u00eame pu constater en commission", "start": 1321.32, "duration": 4.12}, {"text": "des lois comment les choses se", "start": 1323.76, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9roulaient nous \u00e9tions dans le cadre si", "start": 1325.44, "duration": 4.92}, {"text": "je puis dire classique de l'Assembl\u00e9e", "start": 1328.2, "duration": 5.24}, {"text": "nationale avec la composition classique", "start": 1330.36, "duration": 5.04}, {"text": "de la commission des lois \u00e7a n'a rien", "start": 1333.44, "duration": 5.28}, {"text": "chang\u00e9 nous avons pu exprimer un certain", "start": 1335.4, "duration": 6.08}, {"text": "nombre de de de points de vue voire de", "start": 1338.72, "duration": 4.68}, {"text": "revendication relativement \u00e0 la", "start": 1341.48, "duration": 4.6}, {"text": "situation des exil\u00e9s qui arrivent dans", "start": 1343.4, "duration": 4.8}, {"text": "le pays mais pour autant \u00e7a n'a rien", "start": 1346.08, "duration": 4.079}, {"text": "changer et \u00e7a se serait d\u00e9roul\u00e9", "start": 1348.2, "duration": 4.719}, {"text": "exactement de cette fa\u00e7on-l\u00e0 \u00e0 la limite", "start": 1350.159, "duration": 4.721}, {"text": "ce qu'on a gagn\u00e9 comme le dit souvent", "start": 1352.919, "duration": 4.0}, {"text": "Mathilde c'est le fait de ne pas", "start": 1354.88, "duration": 4.72}, {"text": "entendre pendant 2 semaines toutes les", "start": 1356.919, "duration": 4.521}, {"text": "horreurs qu'on a pu entendre en", "start": 1359.6, "duration": 3.6}, {"text": "commission des lois arr\u00eatons-nous sur le", "start": 1361.44, "duration": 3.8}, {"text": "vocabulaire par exemple nous parlons", "start": 1363.2, "duration": 4.44}, {"text": "d'exil\u00e9 il parle de clandestin un", "start": 1365.24, "duration": 3.88}, {"text": "clandestin c'est quelqu'un qui n'est pas", "start": 1367.64, "duration": 2.88}, {"text": "au bon endroit un clandestin c'est", "start": 1369.12, "duration": 4.0}, {"text": "quelqu'un qui n'a pas qui ne doit pas", "start": 1370.52, "duration": 5.039}, {"text": "\u00eatre \u00e0 l'endroit o\u00f9 il est c'est quand", "start": 1373.12, "duration": 4.36}, {"text": "m\u00eame ne jamais se poser euh les vraies", "start": 1375.559, "duration": 3.841}, {"text": "questions c'est quand m\u00eame ne jamais", "start": 1377.48, "duration": 3.88}, {"text": "s'interroger sur les raisons pour", "start": 1379.4, "duration": 4.2}, {"text": "lesquelles il y a ces migrations c'est", "start": 1381.36, "duration": 4.08}, {"text": "mentir aux Fran\u00e7ais comme il continuent", "start": 1383.6, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e0 le faire en oubliant de dire que", "start": 1385.44, "duration": 4.0}, {"text": "l'essentiel des migration ont lieu entre", "start": 1387.159, "duration": 4.4}, {"text": "les pays du Sud c'est mentir aux", "start": 1389.44, "duration": 4.0}, {"text": "Fran\u00e7ais sur les chiffres et ne pas leur", "start": 1391.559, "duration": 3.681}, {"text": "dire que l'ann\u00e9e derni\u00e8re c'estes", "start": 1393.44, "duration": 4.68}, {"text": "371000 visas qui ont \u00e9t\u00e9 accord\u00e9s dont", "start": 1395.24, "duration": 5.2}, {"text": "50 % d'\u00e9tudiants c'est mentir aux", "start": 1398.12, "duration": 3.799}, {"text": "Fran\u00e7ais quand ils disent qu'il faut", "start": 1400.44, "duration": 3.76}, {"text": "absolument r\u00e9duire le regroupement", "start": 1401.919, "duration": 5.201}, {"text": "familial confirm\u00e9 sans aucun doute en", "start": 1404.2, "duration": 5.68}, {"text": "CMP quand aujourd'hui c'est moins de 10", "start": 1407.12, "duration": 5.919}, {"text": "% des visas qui sont effectivement", "start": 1409.88, "duration": 5.6}, {"text": "accord\u00e9s donc dans l'absolu on aura au", "start": 1413.039, "duration": 4.281}, {"text": "moins gagn\u00e9 on verra comment \u00e7a se", "start": 1415.48, "duration": 4.079}, {"text": "termine on aura au moins gagn\u00e9 15 jours", "start": 1417.32, "duration": 5.56}, {"text": "o\u00f9 on a'ura pas entendu tout \u00e7a le creux", "start": 1419.559, "duration": 5.041}, {"text": "de l'affaire c'est le", "start": 1422.88, "duration": 4.56}, {"text": "rapport philosophique et id\u00e9ologique", "start": 1424.6, "duration": 5.04}, {"text": "entre la macronie et l'extr\u00eame droite", "start": 1427.44, "duration": 5.56}, {"text": "via les r\u00e9publicains mais matine je t je", "start": 1429.64, "duration": 5.32}, {"text": "juste pour rajouter un point qui me", "start": 1433.0, "duration": 4.08}, {"text": "semble important nous n'avons jamais \u00e9t\u00e9", "start": 1434.96, "duration": 3.68}, {"text": "spectateur", "start": 1437.08, "duration": 5.079}, {"text": "dans la l'examen de la loi immigration", "start": 1438.64, "duration": 5.36}, {"text": "je le rappelle juste mais le", "start": 1442.159, "duration": 3.681}, {"text": "rassemblement national n'avait pas", "start": 1444.0, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9poser une motion de reoget la motion", "start": 1445.84, "duration": 4.079}, {"text": "de rjet a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e gr\u00e2ce au voix de", "start": 1447.919, "duration": 4.681}, {"text": "la gauche puisqu'il y avait 141 voix de", "start": 1449.919, "duration": 4.921}, {"text": "gauche quand si vous prenez les voix \u00e0", "start": 1452.6, "duration": 4.679}, {"text": "la fois des LR et du RN ils \u00e9taient", "start": 1454.84, "duration": 5.36}, {"text": "seulement 126 donc c'est gr\u00e2ce \u00e0 nous", "start": 1457.279, "duration": 5.28}, {"text": "que la motion de Roget a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 je", "start": 1460.2, "duration": 4.92}, {"text": "je voudrais d\u00e9j\u00e0 remettre ce pointl", "start": 1462.559, "duration": 3.801}, {"text": "ensuite la deuxi\u00e8me chose qui", "start": 1465.12, "duration": 2.88}, {"text": "transpara\u00eet dans la dans la question", "start": 1466.36, "duration": 3.24}, {"text": "vous posez vous avez raison c'est", "start": 1468.0, "duration": 3.08}, {"text": "probl\u00e9matique mais ce n'est pas", "start": 1469.6, "duration": 2.799}, {"text": "probl\u00e9matique sur ce que nous nous", "start": 1471.08, "duration": 3.28}, {"text": "portons comme opposants qui nous", "start": 1472.399, "duration": 4.241}, {"text": "opposons \u00e0 ce texte et qui proposont une", "start": 1474.36, "duration": 3.96}, {"text": "toute autre vision sur cette question", "start": 1476.64, "duration": 3.36}, {"text": "c'est probl\u00e9matique d'un point de vue", "start": 1478.32, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9mocratique je le redis l'Assembl\u00e9e", "start": 1480.0, "duration": 4.679}, {"text": "nationale a vot\u00e9 contre ce texte et une", "start": 1482.32, "duration": 4.44}, {"text": "CMP est normalement un endroit o\u00f9 des", "start": 1484.679, "duration": 3.681}, {"text": "s\u00e9nateurs et des d\u00e9put\u00e9s se mettent", "start": 1486.76, "duration": 3.56}, {"text": "d'accord autour d'une version je ne vois", "start": 1488.36, "duration": 3.6}, {"text": "pas ce que matigon a \u00e0 faire l\u00e0-dedans", "start": 1490.32, "duration": 3.479}, {"text": "je ne vois pas ce que les ministres ont", "start": 1491.96, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e0 faire l\u00e0dedans donc c'est d'abord d'un", "start": 1493.799, "duration": 4.961}, {"text": "point de vue probl\u00e9matique que pardon", "start": 1496.159, "duration": 4.681}, {"text": "que cela pose une question et je le", "start": 1498.76, "duration": 4.96}, {"text": "redis \u00e0 ce moment rien n'est perdu sur", "start": 1500.84, "duration": 5.36}, {"text": "le fait qu'il est possible encore que ce", "start": 1503.72, "duration": 4.92}, {"text": "texte soit purement et simplement retir\u00e9", "start": 1506.2, "duration": 4.76}, {"text": "comme il aurait d\u00fb l'\u00eatre directement la", "start": 1508.64, "duration": 4.2}, {"text": "semaine derni\u00e8re apr\u00e8s le rejet par", "start": 1510.96, "duration": 4.0}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale directement avant", "start": 1512.84, "duration": 4.16}, {"text": "m\u00eame discussion de ce texte je rappelle", "start": 1514.96, "duration": 3.439}, {"text": "que \u00e7a faisait longtemps que le", "start": 1517.0, "duration": 3.52}, {"text": "gouvernement n'avait pas sur un texte", "start": 1518.399, "duration": 3.64}, {"text": "qu'il d\u00e9posait lui-m\u00eame c'est-\u00e0-dire un", "start": 1520.52, "duration": 3.399}, {"text": "projet de loi une motion de rejet", "start": 1522.039, "duration": 3.841}, {"text": "pr\u00e9alable qui avait gagn\u00e9 et \u00e7a veut", "start": 1523.919, "duration": 4.441}, {"text": "dire quelque chose aussi est-ce qu'il y", "start": 1525.88, "duration": 4.919}, {"text": "a d'autres", "start": 1528.36, "duration": 2.439}, {"text": "questions \u00e7a sera \u00e0 eux de le d\u00e9terminer", "start": 1533.559, "duration": 4.84}, {"text": "oui alors \u00e0 cette \u00e0 la suite de la mort", "start": 1552.799, "duration": 6.841}, {"text": "de Monsieur l\u00e0 il y a eu un communiqu\u00e9", "start": 1556.679, "duration": 6.961}, {"text": "du du qu d'ors\u00e9 pour euh pr\u00e9senter ses", "start": 1559.64, "duration": 6.44}, {"text": "condol\u00e9ances notamment \u00e0 la famille mais", "start": 1563.64, "duration": 5.639}, {"text": "je le dis je je je d\u00e9plore que la minute", "start": 1566.08, "duration": 4.52}, {"text": "de silence que nous avions demand\u00e9 \u00e0", "start": 1569.279, "duration": 4.481}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e par", "start": 1570.6, "duration": 4.76}, {"text": "la Conf\u00e9rence des Pr\u00e9sidents et", "start": 1573.76, "duration": 3.159}, {"text": "notamment par la pr\u00e9sidente de", "start": 1575.36, "duration": 5.4}, {"text": "l'Assembl\u00e9e et je redis que la France a", "start": 1576.919, "duration": 6.281}, {"text": "une responsabilit\u00e9 et un devoir d'agir", "start": 1580.76, "duration": 4.32}, {"text": "vis-\u00e0-vis de cet homme parce que cet", "start": 1583.2, "duration": 3.68}, {"text": "homme aurait d\u00fb \u00eatre avec ses quatre", "start": 1585.08, "duration": 4.12}, {"text": "fils dors et d\u00e9j\u00e0 en France avec le", "start": 1586.88, "duration": 5.24}, {"text": "reste de sa famille qui a \u00e9t\u00e9 rapatri\u00e9", "start": 1589.2, "duration": 5.12}, {"text": "et que pour une raison qu'on ne conna\u00eet", "start": 1592.12, "duration": 4.6}, {"text": "pas qui est sans aucune justification", "start": 1594.32, "duration": 5.56}, {"text": "ces quatre fils sont rest\u00e9s n'ont pas", "start": 1596.72, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9t\u00e9 sur la liste des personnes qui", "start": 1599.88, "duration": 2.96}, {"text": "pouvaient \u00eatre ratri\u00e9es vers la France", "start": 1601.12, "duration": 3.72}, {"text": "et donc cet homme a d\u00e9cid\u00e9 de rester", "start": 1602.84, "duration": 4.439}, {"text": "avec ses enfants pour pouvoir attendre", "start": 1604.84, "duration": 4.12}, {"text": "qu'il puisse avoir la possibilit\u00e9 d'\u00ea", "start": 1607.279, "duration": 3.721}, {"text": "d'\u00eatre rapatri\u00e9 donc la France a un", "start": 1608.96, "duration": 3.959}, {"text": "devoir envers cet homme envers cette", "start": 1611.0, "duration": 4.52}, {"text": "famille et ce devoir il passe notamment", "start": 1612.919, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e9videmment par l'hommage le soutien", "start": 1615.52, "duration": 3.56}, {"text": "qu'on peut faire \u00e0 sa famille mais", "start": 1617.6, "duration": 4.12}, {"text": "surtout \u00e7a commence et vraiment nous", "start": 1619.08, "duration": 4.24}, {"text": "nous avons \u00e9crit \u00e0 Emmanuel Macron sur", "start": 1621.72, "duration": 2.959}, {"text": "cette question nous avons \u00e9crit \u00e0 la", "start": 1623.32, "duration": 3.44}, {"text": "ministre Colona sur cette question \u00e7a", "start": 1624.679, "duration": 4.401}, {"text": "commence par rapatrier ses quatre fils", "start": 1626.76, "duration": 5.32}, {"text": "et surtout \u00e0 dire que il faut continuer", "start": 1629.08, "duration": 5.199}, {"text": "d'exiger et de poser des actes pour que", "start": 1632.08, "duration": 3.56}, {"text": "le cesser le feu imm\u00e9diat et", "start": 1634.279, "duration": 3.12}, {"text": "inconditionnel puisse se faire parce que", "start": 1635.64, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e9videmment je pense \u00e0 cette famille mais", "start": 1637.399, "duration": 4.321}, {"text": "je pense aux millions de Palestiniens", "start": 1639.279, "duration": 4.081}, {"text": "qui sont encore en ce moment sous les", "start": 1641.72, "duration": 4.0}, {"text": "bombes qui sont encore en ce moment sous", "start": 1643.36, "duration": 5.12}, {"text": "euh euh la la la possibilit\u00e9 de mourir", "start": 1645.72, "duration": 4.76}, {"text": "de faim de mourir de maladie parce que", "start": 1648.48, "duration": 3.12}, {"text": "c'est c'est ce qui est en train de se", "start": 1650.48, "duration": 4.72}, {"text": "passer \u00e0 Gaza je pense aux familles des", "start": 1651.6, "duration": 5.72}, {"text": "plus de 300 Palestiniens qui sont morts", "start": 1655.2, "duration": 4.4}, {"text": "d'ors et d\u00e9j\u00e0 morts en 6 Jordanie du", "start": 1657.32, "duration": 3.76}, {"text": "fait de la colonisation qui continue", "start": 1659.6, "duration": 3.64}, {"text": "d'avancer donc la France a une", "start": 1661.08, "duration": 3.88}, {"text": "responsabilit\u00e9 particuli\u00e8re envers cet", "start": 1663.24, "duration": 3.76}, {"text": "homme elle doit l'honorer en rapatriant", "start": 1664.96, "duration": 4.559}, {"text": "ses quatre fils imm\u00e9diatement aupr\u00e8s de", "start": 1667.0, "duration": 4.32}, {"text": "de sa famille elle doit l'honorer", "start": 1669.519, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9videmment en rendant hommage \u00e0 cet", "start": 1671.32, "duration": 2.839}, {"text": "homme qui a travaill\u00e9 pour la France", "start": 1672.88, "duration": 3.32}, {"text": "pendant 23 ans mais elle doit surtout", "start": 1674.159, "duration": 4.201}, {"text": "mettre tout son poids pour faire en", "start": 1676.2, "duration": 4.16}, {"text": "sorte que ce cesser le feu imm\u00e9diat et", "start": 1678.36, "duration": 3.88}, {"text": "inconditionnel arrive en commen\u00e7ant par", "start": 1680.36, "duration": 3.72}, {"text": "des sanctions et pourquoi pas par la", "start": 1682.24, "duration": 3.4}, {"text": "reconnaissance de l'\u00c9tat palestinien", "start": 1684.08, "duration": 3.199}, {"text": "d'ors et d\u00e9j\u00e0 maintenant ce que la", "start": 1685.64, "duration": 5.039}, {"text": "France peut faire quasiment", "start": 1687.279, "duration": 3.4}, {"text": "imm\u00e9diatement euh \u00e0 l'heure o\u00f9 nous", "start": 1691.48, "duration": 4.12}, {"text": "parlons il n'y a plus de fourniture de", "start": 1693.799, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9paration des canalisations et des", "start": 1695.6, "duration": 4.199}, {"text": "approvisionnements en eau potable \u00e0", "start": 1697.559, "duration": 6.641}, {"text": "gaz la France euh et nous pourrions en", "start": 1699.799, "duration": 5.921}, {"text": "\u00eatre collectivement tr\u00e8s fiers pourrait", "start": 1704.2, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9quisitionner et mobiliser", "start": 1705.72, "duration": 5.12}, {"text": "euh l'entreprise et les derniers au", "start": 1708.32, "duration": 6.28}, {"text": "fourneau de France \u00e0 pon \u00e0ousson euh", "start": 1710.84, "duration": 6.76}, {"text": "pour acheminer en urgence des", "start": 1714.6, "duration": 6.679}, {"text": "canalisations afin que il puisse \u00eatre", "start": 1717.6, "duration": 5.559}, {"text": "dans les meilleurs d\u00e9lais op\u00e9r\u00e9s des", "start": 1721.279, "duration": 4.441}, {"text": "r\u00e9paration indispensable \u00e0 la vie \u00e0 la", "start": 1723.159, "duration": 4.36}, {"text": "survie je rappelle que 3 jours sans eau", "start": 1725.72, "duration": 4.36}, {"text": "et tout le monde est", "start": 1727.519, "duration": 2.561}, {"text": "mort autre", "start": 1730.44, "duration": 5.959}, {"text": "question merci \u00e0", "start": 1733.48, "duration": 5.919}, {"text": "vous", "start": 1736.399, "duration": 3.0}]}