{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Emmanuel Macron pr\u00e9tendait apporter le nouveau\u00a0\nmonde, et nous nous retrouvons devant le pire de\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 5.82}, {"text": "ce qui ressemble \u00e0 l'effondrement, au d\u00e9litement\u00a0\nde la quatri\u00e8me R\u00e9publique, dans des man\u0153uvres\u00a0\u00a0", "start": 5.82, "duration": 6.75}, {"text": "d'appareil qui ne peuvent qu'\u00e9c\u0153urer les Fran\u00e7ais,\u00a0\nde toutes parts d'ailleurs. Sophie Cluzel\u00a0\u00a0", "start": 12.57, "duration": 4.86}, {"text": "n'avait pas de mots assez durs pour critiquer\u00a0\nRenaud Muselier il y a encore quelques jours,\u00a0\u00a0", "start": 17.43, "duration": 4.44}, {"text": "et maintenant elle le rejoint... Le Premier\u00a0\nMinistre de la France, on se demande bien\u00a0\u00a0", "start": 21.87, "duration": 5.07}, {"text": "pourquoi, prend l'initiative d'annoncer\u00a0\nlui-m\u00eame cette alliance de circonstance,\u00a0\u00a0", "start": 26.94, "duration": 3.99}, {"text": "qui n'a en r\u00e9alit\u00e9 aucune signification. Et moi\u00a0\nje ne comprends pas, je le dis tr\u00e8s simplement,\u00a0\u00a0", "start": 30.93, "duration": 4.53}, {"text": "je ne comprends pas le choix qui est\u00a0\nfait aujourd'hui par Renaud Muselier qui,\u00a0\u00a0", "start": 35.46, "duration": 3.15}, {"text": "il y a quelques jours encore, sur les antennes\u00a0\nde vos confr\u00e8res de BFM TV, a expliqu\u00e9 que cela\u00a0\u00a0", "start": 38.61, "duration": 6.15}, {"text": "n'arriverait pas, et qu'il n'y aurait pas une\u00a0\nliste commune de la R\u00e9publique en Marche et des\u00a0\u00a0", "start": 44.76, "duration": 3.75}, {"text": "R\u00e9publicains. Est-ce que c'est la peur de perdre\u00a0\nqui a pu faire bouger les lignes au tant du c\u00f4t\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 48.51, "duration": 5.55}, {"text": "de renaud Muselier que de Sophie Cluzel ? Mais\u00a0\nc'est exactement cela qui de toute fa\u00e7on finira\u00a0\u00a0", "start": 54.06, "duration": 4.32}, {"text": "par cr\u00e9er la d\u00e9faite. Vos confr\u00e8res de Politico\u00a0\nont rapport\u00e9 ses propos de Thierry Mariani qui\u00a0\u00a0", "start": 58.38, "duration": 7.35}, {"text": "disait, le concurrent du Rassemblement National\u00a0\n: \"si j'avais d\u00fb \u00e9crire le sc\u00e9nario moi m\u00eame,\u00a0\u00a0", "start": 65.73, "duration": 5.04}, {"text": "je n'aurais pas pu imaginer mieux.\" Mais je crois\u00a0\nqu'en effet, tous ces jeux d'appareil ne peuvent\u00a0\u00a0", "start": 70.77, "duration": 5.28}, {"text": "qu'\u00e9c\u0153urer les \u00e9lecteurs, ne peuvent que les\u00a0\nr\u00e9volter. Et on a envie de dire, en paraphrasant\u00a0\u00a0", "start": 76.05, "duration": 5.73}, {"text": "Churchill : vous avez voulu \u00e9viter la la d\u00e9faite\u00a0\nau prix du d\u00e9shonneur. Vous avez le d\u00e9shonneur,\u00a0\u00a0", "start": 81.78, "duration": 4.59}, {"text": "et vous aurez la d\u00e9faite. Que repr\u00e9sente\u00a0\nla R\u00e9publique en Marche en r\u00e9alit\u00e9 ? C'est\u00a0\u00a0", "start": 86.37, "duration": 3.84}, {"text": "d'abord un gigantesque aveu de faiblesse de la\u00a0\npart du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique d'ailleurs,\u00a0\u00a0", "start": 90.21, "duration": 2.91}, {"text": "qui n'a pas su cr\u00e9er un v\u00e9ritable mouvement. Il\u00a0\na beau avoir tous les leviers, il a fallu qu'il\u00a0\u00a0", "start": 93.12, "duration": 4.92}, {"text": "passe par ce type de man\u0153uvre pour pouvoir esp\u00e9rer\u00a0\navoir une place dans une \u00e9lection r\u00e9gionale qu'il\u00a0\u00a0", "start": 98.04, "duration": 5.25}, {"text": "aura tout fait pour repousser, pour ne pas faire\u00a0\nla preuve de sa de sa fragilit\u00e9 en France et\u00a0\u00a0", "start": 103.29, "duration": 7.56}, {"text": "aupr\u00e8s des Fran\u00e7ais. Tout cela est d\u00e9risoire,\u00a0\ntout cela ab\u00eeme profond\u00e9ment la d\u00e9mocratie.", "start": 110.85, "duration": 5.01}, {"text": "Juste concr\u00e8tement, pour qu'on comprenne\u00a0\nvotre pens\u00e9e : \u00e7a veut dire qu'en faisant \u00e7a,\u00a0\u00a0", "start": 115.86, "duration": 3.0}, {"text": "Renaud Muselier fait le jeu du\u00a0\nRassemblement National, c'est \u00e7a ?", "start": 118.86, "duration": 2.865}, {"text": "En tous les cas, je ne vois pas comment il peut\u00a0\nsusciter l'envie, la conviction et comment il\u00a0\u00a0", "start": 121.725, "duration": 5.415}, {"text": "peut susciter la confiance. Mais c'est la m\u00eame\u00a0\nchose de la R\u00e9publique en Marche. Et j'ai envie\u00a0\u00a0", "start": 127.14, "duration": 3.9}, {"text": "de dire d'une certaine mani\u00e8re que c'est la m\u00eame\u00a0\nchose du Rassemblement National. Regardez dans\u00a0\u00a0", "start": 131.04, "duration": 3.24}, {"text": "cette \u00e9lection : je serais un \u00e9lecteur du Sud,\u00a0\nje serais effondr\u00e9. Vous avez le choix entre\u00a0\u00a0", "start": 134.28, "duration": 6.03}, {"text": "d'un c\u00f4t\u00e9 une liste de bric et de broc, faite\u00a0\navec des gens qui se critiquaient hier, entre\u00a0\u00a0", "start": 140.31, "duration": 5.49}, {"text": "la R\u00e9publique en Marche et une liste anciennement\u00a0\ninvestie par les R\u00e9publicains ; de l'autre c\u00f4t\u00e9,\u00a0\u00a0", "start": 145.8, "duration": 4.68}, {"text": "vous avez monsieur Mariani, qui lui a fait\u00a0\ntoute sa carri\u00e8re \u00e0 l'UMP puis aux R\u00e9publicain,\u00a0\u00a0", "start": 150.48, "duration": 4.65}, {"text": "avant de les quitter. Il avait dit tout le\u00a0\nmal qu'il pensait pendant des ann\u00e9es du Front\u00a0\u00a0", "start": 155.13, "duration": 4.32}, {"text": "National et maintenant le voil\u00e0 candidat du Front\u00a0\nNational. Tout \u00e7a parce qu'il a opportun\u00e9ment\u00a0\u00a0", "start": 159.45, "duration": 3.48}, {"text": "trouv\u00e9 une place sur une liste aux europ\u00e9ennes il\u00a0\ny a deux ans. Il quitte le Parlement europ\u00e9en deux\u00a0\u00a0", "start": 162.93, "duration": 5.04}, {"text": "ans apr\u00e8s son \u00e9lection, parce que une autre\u00a0\nplace se pr\u00e9sentent \u00e0 la t\u00eate de la r\u00e9gion.\u00a0\u00a0", "start": 167.97, "duration": 3.84}, {"text": "Mais c'est dramatique ! Dramatique ! Et moi j'ai\u00a0\njuste envie de dire qu'on a besoin pour l'avenir\u00a0\u00a0", "start": 171.81, "duration": 5.97}, {"text": "de notre pays, c'est pas seulement pour l'avenir\u00a0\nde la droite, c'est pas seulement pour l'avenir\u00a0\u00a0", "start": 177.78, "duration": 3.6}, {"text": "de nos partis, les partis ne comptent pas, on\u00a0\na besoin pour l'avenir de nos pays de retrouver\u00a0\u00a0", "start": 181.38, "duration": 3.99}, {"text": "des \u00e9lus qui aient un peu plus de constance,\u00a0\nun peu plus de clart\u00e9, et qu'ils puissent de\u00a0\u00a0", "start": 185.37, "duration": 4.71}, {"text": "nouveau susciter la confiance. Ce n'est pas avec\u00a0\nces man\u0153uvres l\u00e0 qu'on y parviendra, c'est s\u00fbr.", "start": 190.08, "duration": 3.865}, {"text": "Pour parler du choix du coup qu'ont les \u00e9lecteurs\u00a0\nde la r\u00e9gion Sud : est-ce que vous allez leur\u00a0\u00a0", "start": 193.945, "duration": 4.235}, {"text": "offrir un autre chose, est-ce qu'il y aura une\u00a0\nliste des R\u00e9publicains dans ces \u00e9lections ?", "start": 198.18, "duration": 3.255}, {"text": "On va en discuter dans les heures qui\u00a0\nviennent, dans les jours qui viennent.\u00a0\u00a0", "start": 201.435, "duration": 3.645}, {"text": "On a une r\u00e9union importante demain.\u00a0\nEn tous les cas, ce qui est certain,\u00a0\u00a0", "start": 205.08, "duration": 2.58}, {"text": "c'est que cette liste port\u00e9e par la\u00a0\nR\u00e9publique en Marche n'est pas, n'est plus,\u00a0\u00a0", "start": 209.82, "duration": 4.35}, {"text": "ne sera pas soutenue par Les R\u00e9publicains.\u00a0\nElle ne peut pas l'\u00eatre et elle ne le sera pas,\u00a0\u00a0", "start": 214.17, "duration": 4.98}, {"text": "et j'en suis tr\u00e8s heureux. Et maintenant, au\u00a0\nfond le grand probl\u00e8me, et il faut bien le dire,\u00a0\u00a0", "start": 219.15, "duration": 5.46}, {"text": "le mauvais coup qui est fait \u00e0 la d\u00e9mocratie,\u00a0\nparce que c'en est un, c'est que cette man\u0153uvre\u00a0\u00a0", "start": 224.61, "duration": 5.94}, {"text": "intervient \u00e0 quelques jours du d\u00e9p\u00f4t des\u00a0\nlistes, donc il faut que les citoyens se\u00a0\u00a0", "start": 230.55, "duration": 3.87}, {"text": "rendent compte de la difficult\u00e9 dans laquelle Les\u00a0\nR\u00e9publicains sont mis, parce que constituer une\u00a0\u00a0", "start": 234.42, "duration": 3.75}, {"text": "liste \u00e0 l'\u00e9lection r\u00e9gionale c'est un travail\u00a0\ndifficile, surtout quand on veut rassembler\u00a0\u00a0", "start": 238.17, "duration": 3.63}, {"text": "des comp\u00e9tences des gens qui repr\u00e9sentent tous\u00a0\nles d\u00e9partements d'une r\u00e9gion (150 personnes),\u00a0\u00a0", "start": 241.8, "duration": 4.41}, {"text": "c'est \u00e9videmment tr\u00e8s compliqu\u00e9 \u00e0 faire. Mais si\u00a0\nle d\u00e9fi peut \u00eatre relev\u00e9, je crois qu'il le faut,\u00a0\u00a0", "start": 246.21, "duration": 4.37}, {"text": "parce que nous le devons encore une fois \u00e0 la\u00a0\ntransparence et \u00e0 la clart\u00e9 du d\u00e9bat d\u00e9mcratique.", "start": 250.58, "duration": 3.317}, {"text": "Vous plaiderez demain pour qu'il\u00a0\ny ait une liste estampill\u00e9e\u00a0\u00a0", "start": 253.897, "duration": 1.573}, {"text": "Les R\u00e9publicains dans la r\u00e9gion Sud ?\nFran\u00e7ois-Xavier Bellamy, vous le disiez \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 255.47, "duration": 4.8}, {"text": "l'instant Jean Castex qui est un homme qui vient\u00a0\nde chez vous, Thierry Mariani du Rassemblement\u00a0\u00a0", "start": 260.27, "duration": 7.32}, {"text": "National, il vient de chez vous Renaud\u00a0\nMuselier s'allie donc. Est-ce que, \u00e0 la\u00a0\u00a0", "start": 267.59, "duration": 6.75}, {"text": "fois en tant qu'homme politique et philosophe,\u00a0\ndoit-on le rappeler, vous \u00eates inquiet pour la\u00a0\u00a0", "start": 274.34, "duration": 5.07}, {"text": "droite ? Est-ce que parfois vous vous dites la\u00a0\ndroite en France est en train de dispara\u00eetre ?", "start": 279.41, "duration": 5.25}, {"text": "Je ne suis pas inquiet pour la droite, parce\u00a0\nque la droite finalement \u00e7a ne compte pas. Ce\u00a0\u00a0", "start": 284.66, "duration": 4.59}, {"text": "qui compte c'est la France, et si je me suis\u00a0\nengag\u00e9 \u00e0 droite c'est parce que je crois que\u00a0\u00a0", "start": 289.25, "duration": 3.78}, {"text": "la droite a les solutions dont la France a besoin\u00a0\npour reconstruire son avenir. Et ce qui me frappe\u00a0\u00a0", "start": 293.03, "duration": 5.37}, {"text": "c'est que vous avez raison de le dire : au fond,\u00a0\ntoutes les familles politiques qui sont en train\u00a0\u00a0", "start": 298.4, "duration": 3.93}, {"text": "de prosp\u00e9rer sur la crise d\u00e9mocratique fran\u00e7aise,\u00a0\nle font en essayant de tuer cette famille\u00a0\u00a0", "start": 302.33, "duration": 5.73}, {"text": "politique qu'est la droite. Ce qui est bien le\u00a0\nsigne qu'elle a sans doute quelque chose \u00e0 dire\u00a0\u00a0", "start": 308.06, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e0 notre avenir. Puisque si Marine Le Pen tente\u00a0\nde se saisir de ce cr\u00e9neau, en allant chercher\u00a0\u00a0", "start": 311.72, "duration": 6.45}, {"text": "nos propres cadres, si la R\u00e9publique en Marche\u00a0\ntente elle aussi de s'engager sur ce cr\u00e9neau,\u00a0\u00a0", "start": 318.17, "duration": 5.46}, {"text": "alors qu'Emmanuel Macron, rappelons-le quand\u00a0\nm\u00eame, vient du Parti Socialiste, qu'il a fait\u00a0\u00a0", "start": 323.63, "duration": 4.08}, {"text": "tout le d\u00e9but de sa carri\u00e8re comme l'un des cadres\u00a0\nprincipaux, puis l'un des ministres importants\u00a0\u00a0", "start": 327.71, "duration": 5.01}, {"text": "de Fran\u00e7ois Hollande ; si aujourd'hui il vient\u00a0\nchasser sur les terres de la droite, pour parler\u00a0\u00a0", "start": 332.72, "duration": 4.86}, {"text": "le langage politicien, c'est parce qu'il sait que\u00a0\nla France aspire \u00e0 ce que la droite a \u00e0 dire de\u00a0\u00a0", "start": 337.58, "duration": 6.66}, {"text": "l'avenir de la France. Les fran\u00e7ais ont besoin\u00a0\nd'ordre, et c'est peut-\u00eatre de \u00e7a qu'il faudrait\u00a0\u00a0", "start": 344.24, "duration": 3.54}, {"text": "d'abord parler. Ils ont besoin de s\u00e9curit\u00e9, ils\u00a0\nont besoin de pouvoir retrouver confiance dans\u00a0\u00a0", "start": 347.78, "duration": 4.14}, {"text": "une \u00e9conomie prosp\u00e8re, ils ont besoin de pouvoir\u00a0\nretrouver un syst\u00e8me \u00e9ducatif qui fonctionne pour\u00a0\u00a0", "start": 351.92, "duration": 4.5}, {"text": "l'avenir de leurs enfants. Tous ces sujets l\u00e0 sont\u00a0\nmajeurs ! Sur tous ces sujets, je suis convaincu\u00a0\u00a0", "start": 356.42, "duration": 4.26}, {"text": "que les intuitions qui sont celles de notre\u00a0\nfamille politique, et surtout que les convictions\u00a0\u00a0", "start": 360.68, "duration": 4.2}, {"text": "que notre famille politique aurait toujours\u00a0\nd\u00fb continuer de d\u00e9fendre avec la m\u00eame clart\u00e9,\u00a0\u00a0", "start": 364.88, "duration": 3.51}, {"text": "la m\u00eame constance, et qu'elle devrait pouvoir\u00a0\nd\u00e9fendre \u00e0 la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle,\u00a0\u00a0", "start": 368.39, "duration": 3.36}, {"text": "sont majoritaires en France. Et c'est la raison\u00a0\npour laquelle Emmanuel Macron a besoin de se\u00a0\u00a0", "start": 371.75, "duration": 6.91}, {"text": "saisir de l'\u00e9lectorat de droite, comme Marine\u00a0\nLe Pen a besoin de se saisir de l'\u00e9lectorat\u00a0\u00a0", "start": 378.66, "duration": 4.8}, {"text": "de droite. Mais ces man\u0153uvres politiciennes\u00a0\nne font que d\u00e9truire le d\u00e9bat d\u00e9mocratique,\u00a0\u00a0", "start": 383.46, "duration": 3.72}, {"text": "et la transparence du d\u00e9bat d\u00e9mocratique.\u00a0\nEt on aurait envie de dire saisir de \u00e7a.", "start": 387.18, "duration": 4.89}, {"text": "Est-ce que c'est pas la preuve\u00a0\nde la faiblesse de votre parti ?", "start": 392.07, "duration": 3.1}, {"text": "C'est ce qui cr\u00e9e la faiblesse de notre parti.\u00a0\nJe l'ai v\u00e9cu pendant l'\u00e9lection europ\u00e9enne tr\u00e8s\u00a0\u00a0", "start": 396.96, "duration": 3.63}, {"text": "directement. Le seul but d'Emmanuel Macron,\u00a0\nc'\u00e9tait de d\u00e9truire Les R\u00e9publicains. Emmanuel\u00a0\u00a0", "start": 400.59, "duration": 4.53}, {"text": "Macron, \u00e7a lui va tr\u00e8s bien que Marine Le\u00a0\nPen prosp\u00e8re, \u00e7a lui va tr\u00e8s bien parce que\u00a0\u00a0", "start": 405.12, "duration": 4.08}, {"text": "ce qu'il veut c'est mettre en sc\u00e8ne cet esp\u00e8ce\u00a0\nd'\u00e9ternel \"front R\u00e9publicain\", ce deuxi\u00e8me tour\u00a0\u00a0", "start": 409.2, "duration": 5.46}, {"text": "de la pr\u00e9sidentielle rejou\u00e9 en permanence, qui\u00a0\nen fait asphyxie notre vie d\u00e9mocratique, parce\u00a0\u00a0", "start": 414.66, "duration": 4.47}, {"text": "que \u00e7a prive les Fran\u00e7ais de toute alternance\u00a0\nauthentique. Au lieu d'avoir un vrai d\u00e9bat sur\u00a0\u00a0", "start": 419.13, "duration": 3.54}, {"text": "l'avenir, on esp\u00e8re, on essaye de mettre en sc\u00e8ne\u00a0\nun combat absurde entre populisme et progressisme\u00a0\u00a0", "start": 422.67, "duration": 5.79}, {"text": "qui ne veut rien dire pour les Fran\u00e7ais, et qui\u00a0\nne porte aucune esp\u00e8ce d'espoir. Et c'est \u00e7a\u00a0\u00a0", "start": 428.46, "duration": 4.59}, {"text": "qu'il faudrait r\u00e9ussir \u00e0 redonner. Et donc moi je\u00a0\nmoi je me battrai en tous les cas, je me battrai\u00a0\u00a0", "start": 433.05, "duration": 4.86}, {"text": "pour que la fid\u00e9lit\u00e9 puisse finir par payer,\u00a0\npour que la fid\u00e9lit\u00e9 soit le socle sur lequel\u00a0\u00a0", "start": 437.91, "duration": 4.32}, {"text": "les Fran\u00e7ais pourront retrouver confiance. Et je\u00a0\ncrois que nous sommes nombreux, je ne suis pas\u00a0\u00a0", "start": 442.23, "duration": 4.38}, {"text": "le seul \u00e0 penser que ces man\u0153uvres-l\u00e0 n'honorent\u00a0\npas ceux qui les pratiquent, et surtout qu'elles\u00a0\u00a0", "start": 446.61, "duration": 3.99}, {"text": "desservent profond\u00e9ment le d\u00e9bat d\u00e9mocratique.\u00a0\nEt j'aurais envie de dire pour terminer que dans\u00a0\u00a0", "start": 450.6, "duration": 5.13}, {"text": "la politique, je crois que tout n'est pas \u00e0 faire\u00a0\nd'opportunisme. La seule question qui compte n'est\u00a0\u00a0", "start": 455.73, "duration": 3.93}, {"text": "m\u00eame pas de gagner une \u00e9lection. Ce qui compte\u00a0\nle plus c'est de contribuer \u00e0 la vie de son pays,\u00a0\u00a0", "start": 459.66, "duration": 6.54}, {"text": "\u00e0 la libert\u00e9 des fran\u00e7ais, en servant justement\u00a0\nla clart\u00e9 du d\u00e9bat d\u00e9mocratique. Et j'ai honte,\u00a0\u00a0", "start": 466.2, "duration": 5.01}, {"text": "moi j'ai honte, typiquement pour Sophie Cluzel. Je\u00a0\nn'aimerais pas \u00eatre \u00e0 sa place. Encore une fois,\u00a0\u00a0", "start": 471.21, "duration": 4.89}, {"text": "je relisais ce matin en venant ce qu'elle\u00a0\ndisait de Renaud Muselier il y encore quelques\u00a0\u00a0", "start": 476.1, "duration": 4.14}, {"text": "jours ! Comment peut-on se regarder dans une glace\u00a0\nquand on retourne sa veste, ne serait-ce que pour\u00a0\u00a0", "start": 480.24, "duration": 5.7}, {"text": "gagner une \u00e9lection ? Mais tout \u00e7a est tellement\u00a0\nm\u00e9diocre... Quand bien m\u00eame tout cela finirait\u00a0\u00a0", "start": 485.94, "duration": 4.77}, {"text": "par \u00eatre payant dans les urnes. Je crois que\u00a0\nmalheureusement c'est la France qui sera perdante,\u00a0\u00a0", "start": 490.71, "duration": 4.23}, {"text": "parce qu'on ne pourra pas s'\u00e9tonner ensuite que\u00a0\nl'abstention progresse. Et quand bien m\u00eame ce\u00a0\u00a0", "start": 494.94, "duration": 4.02}, {"text": "serait payant dans les urnes, je n'envie pas ceux\u00a0\nqui gagneront avec des strat\u00e9gies comme celle-l\u00e0.", "start": 498.96, "duration": 4.44}]}