{"label": "droite", "transcript": [{"text": "je vous invite au Parlement europ\u00e9en", "start": 0.08, "duration": 2.559}, {"text": "quand vous voudrez on ira faire un tour", "start": 1.199, "duration": 2.961}, {"text": "et vous verrez que les grands sujets", "start": 2.639, "duration": 3.081}, {"text": "politiques du mandat qui vient de", "start": 4.16, "duration": 3.239}, {"text": "s'achever ont \u00e9t\u00e9 l'occasion d'un", "start": 5.72, "duration": 3.999}, {"text": "clivage parfaitement clair Val\u00e9rie ayer", "start": 7.399, "duration": 3.2}, {"text": "le disait au tout d\u00e9but de cette", "start": 9.719, "duration": 2.521}, {"text": "campagne elle disait je ne comprends pas", "start": 10.599, "duration": 4.16}, {"text": "pourquoi Rapha\u00ebl gluxman s'engage parce", "start": 12.24, "duration": 4.76}, {"text": "que en r\u00e9alit\u00e9 au Parlement europ\u00e9en les", "start": 14.759, "duration": 5.201}, {"text": "macronistes nous votons disait-elle 90 %", "start": 17.0, "duration": 4.76}, {"text": "avec les socialistes et c'est vrai et", "start": 19.96, "duration": 3.239}, {"text": "nous nous sommes oppos\u00e9s \u00e0 cette", "start": 21.76, "duration": 3.679}, {"text": "coalition qui allait de l'extr\u00eame gauche", "start": 23.199, "duration": 3.521}, {"text": "au macroniste en passant par les", "start": 25.439, "duration": 3.321}, {"text": "socialistes et les verts sur la question", "start": 26.72, "duration": 3.799}, {"text": "de la fragilisation du nucl\u00e9aire nous", "start": 28.76, "duration": 3.24}, {"text": "avons d\u00e9fendu le nucl\u00e9aire ils s'y sont", "start": 30.519, "duration": 3.36}, {"text": "oppos\u00e9s sur la fragilisation de nos", "start": 32.0, "duration": 3.48}, {"text": "fronti\u00e8res nous avons d\u00e9fendu ces", "start": 33.879, "duration": 3.281}, {"text": "infrastructures physiques et Val\u00e9rie AER", "start": 35.48, "duration": 3.88}, {"text": "nous combattait avec d\u00e9termination sur", "start": 37.16, "duration": 4.16}, {"text": "la question de la d\u00e9croissance agricole", "start": 39.36, "duration": 4.0}, {"text": "nous nous sommes oppos\u00e9s \u00e0 farm t fork", "start": 41.32, "duration": 4.2}, {"text": "c'est le projet qu'il soutenait sur le", "start": 43.36, "duration": 4.199}, {"text": "sujet je pourrais multiplier les", "start": 45.52, "duration": 3.32}, {"text": "exemples mais sur le sujet du moteur", "start": 47.559, "duration": 2.801}, {"text": "thermique l'interdiction du moteur", "start": 48.84, "duration": 3.399}, {"text": "thermique c'est la gauche l'extr\u00eame", "start": 50.36, "duration": 3.64}, {"text": "gauche les vers et les macronis et nous", "start": 52.239, "duration": 3.8}, {"text": "nous sommes oppos\u00e9s donc sur tous les", "start": 54.0, "duration": 3.92}, {"text": "sujets on s'est retrouv\u00e9 en opposition", "start": 56.039, "duration": 4.04}, {"text": "les sujets politiques majeurs et en", "start": 57.92, "duration": 3.799}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 le vrai sujet aujourd'hui dans", "start": 60.079, "duration": 3.44}, {"text": "cette \u00e9lection europ\u00e9enne et \u00e7a je crois", "start": 61.719, "duration": 2.52}, {"text": "que c'est tr\u00e8s important que les", "start": 63.519, "duration": 2.401}, {"text": "Fran\u00e7ais le comprennent le vrai sujet", "start": 64.239, "duration": 3.441}, {"text": "c'est pas la r\u00e9p\u00e9tition du d\u00e9bat entre", "start": 65.92, "duration": 3.519}, {"text": "monsieur hatal et Monsieur Bardella qui", "start": 67.68, "duration": 3.4}, {"text": "est le nouvel avatar du d\u00e9bat entre", "start": 69.439, "duration": 3.36}, {"text": "monsieur Macron et Madame Le Pen cette", "start": 71.08, "duration": 3.399}, {"text": "esp\u00e8ce de deuxi\u00e8me tour infernal et", "start": 72.799, "duration": 3.201}, {"text": "perp\u00e9tuel de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 74.479, "duration": 3.481}, {"text": "non \u00e7a n'existe pas en Europe \u00e7a", "start": 76.0, "duration": 4.56}, {"text": "n'existe pas moi je sais o\u00f9 j'habite je", "start": 77.96, "duration": 4.76}, {"text": "suis dans le groupe PPE qui sera demain", "start": 80.56, "duration": 4.08}, {"text": "la premi\u00e8re force politique en Europe la", "start": 82.72, "duration": 3.88}, {"text": "droite europ\u00e9enne Jordane Bardella ne", "start": 84.64, "duration": 2.96}, {"text": "sait m\u00eame pas dire dans quel groupe il", "start": 86.6, "duration": 2.159}, {"text": "va si\u00e9ger parce que son propre groupe", "start": 87.6, "duration": 3.0}, {"text": "est en train de s'effondrer et Val\u00e9rie", "start": 88.759, "duration": 3.32}, {"text": "yayet elle elle ira dans le groupe renew", "start": 90.6, "duration": 3.159}, {"text": "qui va \u00eatre tr\u00e8s fragilis\u00e9e par", "start": 92.079, "duration": 3.961}, {"text": "l'\u00e9lection qui se dessine donc notre", "start": 93.759, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9fi \u00e0 nous c'est de faire en sorte de", "start": 96.04, "duration": 4.0}, {"text": "repr\u00e9senter tous les \u00e9lecteurs de France", "start": 97.96, "duration": 4.32}, {"text": "qui veulent que l'Europe change de cap", "start": 100.04, "duration": 4.56}, {"text": "pour renforcer nos pays et notre d\u00e9fi", "start": 102.28, "duration": 4.24}, {"text": "c'est de le faire contre la gauche qui", "start": 104.6, "duration": 3.559}, {"text": "est la deuxi\u00e8me grande force politique", "start": 106.52, "duration": 3.279}, {"text": "en Europe qui avait jusque-l\u00e0 une", "start": 108.159, "duration": 3.801}, {"text": "majorit\u00e9 avec ses alli\u00e9s mais qui j'en", "start": 109.799, "duration": 5.36}, {"text": "suis s\u00fbr peut d\u00e9sormais c\u00e9der le pas", "start": 111.96, "duration": 5.479}, {"text": "pour que nous r\u00e9ussissions \u00e0 imposer ce", "start": 115.159, "duration": 3.6}, {"text": "ce nouveau cap dont nous avons tellement", "start": 117.439, "duration": 3.081}, {"text": "besoin le vrai d\u00e9bat europ\u00e9en le vrai", "start": 118.759, "duration": 3.121}, {"text": "clivage en Europe il est entre la droite", "start": 120.52, "duration": 2.959}, {"text": "et la gauche et c'est le vrai clivage", "start": 121.88, "duration": 4.68}, {"text": "qui partage le Parlement europ\u00e9en", "start": 123.479, "duration": 3.081}]}