{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous et \u00e0 tous merci de nous", "start": 0.0, "duration": 4.589}, {"text": "rejoindre pour ce 16\u00e8me facebook live", "start": 2.58, "duration": 3.989}, {"text": "nous sommes aujourd'hui avec sophie", "start": 4.589, "duration": 3.661}, {"text": "cluzel secr\u00e9taire d'\u00e9tat charg\u00e9 des", "start": 6.569, "duration": 2.641}, {"text": "personnes handicap\u00e9es", "start": 8.25, "duration": 3.32}, {"text": "merci d'avoir accept\u00e9 notre invitation", "start": 9.21, "duration": 4.86}, {"text": "alors hier a eu lieu la conf\u00e9rence", "start": 11.57, "duration": 4.239}, {"text": "nationale du handicap", "start": 14.07, "duration": 3.33}, {"text": "quinze ans jour pour jour apr\u00e8s le vote", "start": 15.809, "duration": 3.571}, {"text": "de la loi de 2005 pour l'\u00e9galit\u00e9 des", "start": 17.4, "duration": 3.36}, {"text": "droits et des chances la participation", "start": 19.38, "duration": 3.059}, {"text": "et la citoyennet\u00e9 des personnes", "start": 20.76, "duration": 2.519}, {"text": "handicap\u00e9es", "start": 22.439, "duration": 3.0}, {"text": "pouvez vous revenir rapidement sur ce", "start": 23.279, "duration": 3.57}, {"text": "que propose cette loi de 2005", "start": 25.439, "duration": 3.451}, {"text": "cette loi de mai 5 elle est fondatrice", "start": 26.849, "duration": 3.93}, {"text": "d'un regard que l'on pose de fa\u00e7on", "start": 28.89, "duration": 3.57}, {"text": "diff\u00e9rente sur les personnes parce qu'on", "start": 30.779, "duration": 3.151}, {"text": "veut les voir comme un citoyen \u00e0 part", "start": 32.46, "duration": 3.779}, {"text": "enti\u00e8re \u00e0 la pause et l'inscription \u00e0", "start": 33.93, "duration": 4.35}, {"text": "l'\u00e9cole du quartier comme tout un chacun", "start": 36.239, "duration": 3.721}, {"text": "comme toute petite \u00e9l\u00e8ve de la", "start": 38.28, "duration": 2.279}, {"text": "r\u00e9publique", "start": 39.96, "duration": 2.61}, {"text": "elle a pos\u00e9 aussi un acc\u00e8s fort \u00e0", "start": 40.559, "duration": 4.951}, {"text": "l'accessibilit\u00e9 de la cit\u00e9 dix ans apr\u00e8s", "start": 42.57, "duration": 4.62}, {"text": "la loi on n'en est pas encore l\u00e0 en 15", "start": 45.51, "duration": 3.569}, {"text": "ans m\u00eame encore elle a pos\u00e9 aussi un", "start": 47.19, "duration": 4.049}, {"text": "principe de compensation c'est \u00e0 dire", "start": 49.079, "duration": 4.14}, {"text": "que l'on a vu les personnes avec leurs", "start": 51.239, "duration": 3.171}, {"text": "difficult\u00e9s et une compensation", "start": 53.219, "duration": 3.301}, {"text": "individuelle et puis elle a aussi", "start": 54.41, "duration": 4.12}, {"text": "travaill\u00e9 sur le droit et cette", "start": 56.52, "duration": 4.65}, {"text": "obligation d'entre dans les entreprises", "start": 58.53, "duration": 5.04}, {"text": "publiques comme priv\u00e9es une obligation", "start": 61.17, "duration": 6.03}, {"text": "d'emploi avec 6 % du quota partout alors", "start": 63.57, "duration": 5.31}, {"text": "pour en revenir \u00e0 la conf\u00e9rence d'hier", "start": 67.2, "duration": 3.63}, {"text": "pouvez vous nous expliquer concr\u00e8tement", "start": 68.88, "duration": 4.47}, {"text": "\u00e0 quoi sert-elle et que s'est il pass\u00e9", "start": 70.83, "duration": 5.19}, {"text": "c'est un moment tr\u00e8s attendu par les", "start": 73.35, "duration": 4.65}, {"text": "personnes les associations et puis toute", "start": 76.02, "duration": 2.91}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 civile", "start": 78.0, "duration": 2.549}, {"text": "cette conf\u00e9rence nationale du handicap", "start": 78.93, "duration": 3.84}, {"text": "c'\u00e9tait une parole forte tr\u00e8s attendu du", "start": 80.549, "duration": 4.261}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui repla\u00e7ait", "start": 82.77, "duration": 4.169}, {"text": "la politique du handicap avec une partie", "start": 84.81, "duration": 4.71}, {"text": "bilan est elle tomb\u00e9e en plus les 15 ans", "start": 86.939, "duration": 3.081}, {"text": "de la loi", "start": 89.52, "duration": 2.57}, {"text": "5 mais surtout deux parties perspective", "start": 90.02, "duration": 4.23}, {"text": "est l\u00e0 elle est tr\u00e8s in\u00e9dite", "start": 92.09, "duration": 4.08}, {"text": "pascal a mobilis\u00e9 l'ensemble de la", "start": 94.25, "duration": 4.439}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 civile donc une conf\u00e9rence tr\u00e8s", "start": 96.17, "duration": 4.769}, {"text": "attendue et qui a qui portait beaucoup", "start": 98.689, "duration": 3.421}, {"text": "d'espoir pour les personnes en situation", "start": 100.939, "duration": 2.191}, {"text": "de handicap", "start": 102.11, "duration": 2.759}, {"text": "c'\u00e9tait ma premi\u00e8re en tant que ministre", "start": 103.13, "duration": 3.659}, {"text": "ma troisi\u00e8me en tant que personne maman", "start": 104.869, "duration": 3.901}, {"text": "et militante dans le pass\u00e9 donc c'\u00e9tait", "start": 106.789, "duration": 3.78}, {"text": "important je connaissais les aspirations", "start": 108.77, "duration": 4.23}, {"text": "des personnes et donc une parole tr\u00e8s", "start": 110.569, "duration": 4.201}, {"text": "forte du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique avec", "start": 113.0, "duration": 3.619}, {"text": "une mobilisation collective g\u00e9n\u00e9ral", "start": 114.77, "duration": 3.959}, {"text": "alors qu'elles \u00e9taient les personnes", "start": 116.619, "duration": 3.911}, {"text": "pr\u00e9sentes \u00e0 cette conf\u00e9rence est ce que", "start": 118.729, "duration": 3.631}, {"text": "les personnes issues de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 120.53, "duration": 3.75}, {"text": "civile ont pu prendre part au d\u00e9bat", "start": 122.36, "duration": 3.75}, {"text": "elle \u00e9tait in\u00e9dite aussi parce qu'on est", "start": 124.28, "duration": 3.629}, {"text": "sorti de l'entre- soit du handicap", "start": 126.11, "duration": 4.739}, {"text": "on a invit\u00e9 toute la soci\u00e9t\u00e9 civile les", "start": 127.909, "duration": 4.351}, {"text": "patrons les entreprises les", "start": 130.849, "duration": 3.36}, {"text": "collectivit\u00e9s locales les \u00e9lus", "start": 132.26, "duration": 3.569}, {"text": "bien s\u00fbr les personnes en situation de", "start": 134.209, "duration": 3.211}, {"text": "handicap les m\u00e9dias qui \u00e9taient pr\u00e9sents", "start": 135.829, "duration": 4.321}, {"text": "parce que ils se sont engag\u00e9s \u00e0 signer", "start": 137.42, "duration": 4.53}, {"text": "une charte pour changer la place de", "start": 140.15, "duration": 2.91}, {"text": "l'aide des personnes dans les m\u00e9dias", "start": 141.95, "duration": 2.069}, {"text": "donc c'\u00e9tait important qu'ils soient", "start": 143.06, "duration": 2.16}, {"text": "pr\u00e9sents et puis toutes les", "start": 144.019, "duration": 1.891}, {"text": "administrations", "start": 145.22, "duration": 4.549}, {"text": "et puis bien s\u00fbr quatorze ministres", "start": 145.91, "duration": 5.909}, {"text": "quatorze ministres qui \u00e9taient pr\u00e9sents", "start": 149.769, "duration": 4.271}, {"text": "pour porter justement dans leur mission", "start": 151.819, "duration": 4.081}, {"text": "dans leurs comp\u00e9tences pleine place des", "start": 154.04, "duration": 2.97}, {"text": "personnes handicap\u00e9es donc une", "start": 155.9, "duration": 3.36}, {"text": "mobilisation tr\u00e8s in\u00e9dite plus de 500", "start": 157.01, "duration": 3.87}, {"text": "personnes qui ont particip\u00e9 \u00e0 cette", "start": 159.26, "duration": 3.569}, {"text": "conf\u00e9rence nationale du handicap dont je", "start": 160.88, "duration": 3.15}, {"text": "vous rappelle le sous titre tous", "start": 162.829, "duration": 3.901}, {"text": "concern\u00e9s tous mobilis\u00e9s alors de", "start": 164.03, "duration": 4.62}, {"text": "mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale comment faites-vous", "start": 166.73, "duration": 3.75}, {"text": "pour associer les personnes en situation", "start": 168.65, "duration": 4.32}, {"text": "de handicap ceux qui ont finalement le", "start": 170.48, "duration": 4.02}, {"text": "plus leur mot \u00e0 dire dans la", "start": 172.97, "duration": 3.03}, {"text": "construction des lois ou des mesures que", "start": 174.5, "duration": 3.03}, {"text": "vous faites passer un bon slogan c'est", "start": 176.0, "duration": 3.42}, {"text": "jamais rien pour nous sans nous \u00e7a c'est", "start": 177.53, "duration": 3.12}, {"text": "ce que portait en les personnes", "start": 179.42, "duration": 2.55}, {"text": "handicap\u00e9es et moi c'est jamais rien", "start": 180.65, "duration": 3.419}, {"text": "pour eux sans eux et donc o\u00f9 nous avons", "start": 181.97, "duration": 3.48}, {"text": "une instance qui s'appelle le conseil", "start": 184.069, "duration": 3.181}, {"text": "national consultatif des personnes", "start": 185.45, "duration": 4.14}, {"text": "handicap\u00e9es avec un nouveau pr\u00e9sident", "start": 187.25, "duration": 4.29}, {"text": "j\u00e9r\u00e9mie boroy qui \u00e9tait pr\u00e9sent aussi", "start": 189.59, "duration": 3.66}, {"text": "bien s\u00fbr \u00e0 la conf\u00e9rence nationale du", "start": 191.54, "duration": 3.75}, {"text": "handicap avec des th\u00e9matiques qui balaye", "start": 193.25, "duration": 3.75}, {"text": "l'ensemble de la vie avec les", "start": 195.29, "duration": 3.3}, {"text": "administrations qui viennent dans ces", "start": 197.0, "duration": 3.0}, {"text": "commissions pour travailler justement", "start": 198.59, "duration": 3.209}, {"text": "les textes est un des engagements c'est", "start": 200.0, "duration": 3.599}, {"text": "de pouvoir travailler tous les textes de", "start": 201.799, "duration": 4.41}, {"text": "loi bien en amont avec les personnes \u00e0", "start": 203.599, "duration": 3.901}, {"text": "travers ce conseil national consultatif", "start": 206.209, "duration": 2.671}, {"text": "des personnes handicap\u00e9es", "start": 207.5, "duration": 3.09}, {"text": "nous sommes en construction de la", "start": 208.88, "duration": 4.41}, {"text": "politique publique alors en mai dernier", "start": 210.59, "duration": 4.769}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 une grande consultation en", "start": 213.29, "duration": 4.05}, {"text": "ligne aupr\u00e8s de l'ensemble des fran\u00e7ais", "start": 215.359, "duration": 4.231}, {"text": "autour de cette question comment la", "start": 217.34, "duration": 4.32}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 peut-elle garantir une", "start": 219.59, "duration": 3.78}, {"text": "ray place aux personnes handicap\u00e9es", "start": 221.66, "duration": 3.54}, {"text": "pouvez vous nous faire un petit r\u00e9sum\u00e9", "start": 223.37, "duration": 3.48}, {"text": "de quelques propositions et solutions", "start": 225.2, "duration": 2.25}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9es", "start": 226.85, "duration": 3.33}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 pas report\u00e9 par nec point org", "start": 227.45, "duration": 4.89}, {"text": "c'est une consultation massive puisque", "start": 230.18, "duration": 3.48}, {"text": "nous avons eu plus de 5 millions de", "start": 232.34, "duration": 2.82}, {"text": "personnes concern\u00e9es touch\u00e9s par cette", "start": 233.66, "duration": 4.83}, {"text": "consultation qui ont pu pour 270 milles", "start": 235.16, "duration": 5.76}, {"text": "dentelle faire des propositions je", "start": 238.49, "duration": 3.84}, {"text": "dirais que ces propositions elles ont pu", "start": 240.92, "duration": 3.0}, {"text": "\u00eatre si vous voulez rassembler en cas de", "start": 242.33, "duration": 2.67}, {"text": "grands blocs d'abord il nous faut", "start": 243.92, "duration": 3.12}, {"text": "sensibiliser communiquer sur les types", "start": 245.0, "duration": 4.41}, {"text": "de handicap parce que 80% des handicaps", "start": 247.04, "duration": 4.23}, {"text": "sont invisibles et il faut l'expliquer", "start": 249.41, "duration": 3.33}, {"text": "aux fran\u00e7ais vienne prise en compte de", "start": 251.27, "duration": 3.3}, {"text": "cette justement vari\u00e9t\u00e9 vari\u00e9t\u00e9", "start": 252.74, "duration": 3.27}, {"text": "variations de type de handicap", "start": 254.57, "duration": 3.57}, {"text": "apr\u00e8s il nous faut mieux adapter la", "start": 256.01, "duration": 3.63}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 c'est ressorti tout le temps", "start": 258.14, "duration": 3.15}, {"text": "adapter l'\u00e9cole adapter l'entreprise", "start": 259.64, "duration": 3.42}, {"text": "mais adapt\u00e9 aussi le monde dans lequel", "start": 261.29, "duration": 3.42}, {"text": "les personnes handicap\u00e9es circule ces", "start": 263.06, "duration": 3.33}, {"text": "revenus tr\u00e8s forts et nous faut", "start": 264.71, "duration": 3.96}, {"text": "travailler sur l'accompagnement des", "start": 266.39, "duration": 4.23}, {"text": "enfants des adultes en situation de", "start": 268.67, "duration": 3.57}, {"text": "handicap ont besoin d'\u00eatre accompagn\u00e9es", "start": 270.62, "duration": 3.54}, {"text": "parfois sur certains temps de vie", "start": 272.24, "duration": 4.26}, {"text": "parfois sur certaines situations il faut", "start": 274.16, "duration": 3.78}, {"text": "qu'on puisse travailler sur la", "start": 276.5, "duration": 2.58}, {"text": "professionnalisation de ses", "start": 277.94, "duration": 3.18}, {"text": "accompagnants et puis bien s\u00fbr il nous", "start": 279.08, "duration": 3.09}, {"text": "faut travailler sur la compensation", "start": 281.12, "duration": 3.72}, {"text": "financi\u00e8re pour pouvoir mieux r\u00e9pondre", "start": 282.17, "duration": 4.65}, {"text": "aux besoins individuels de chaque", "start": 284.84, "duration": 3.86}, {"text": "personne en situation de handicap", "start": 286.82, "duration": 4.83}, {"text": "alors un petit retour en arri\u00e8re voici", "start": 288.7, "duration": 5.05}, {"text": "une citation du programme de campagne du", "start": 291.65, "duration": 3.99}, {"text": "candidat emmanuel macron en 2017", "start": 293.75, "duration": 3.99}, {"text": "notre conviction c'est qu'il faut", "start": 295.64, "duration": 3.93}, {"text": "avancer non seulement pour les personnes", "start": 297.74, "duration": 4.17}, {"text": "handicap\u00e9es mais avec elle comme membre", "start": 299.57, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 part enti\u00e8re et \u00e9gale de notre soci\u00e9t\u00e9", "start": 301.91, "duration": 3.93}, {"text": "c'est l'honneur de la france que de", "start": 304.01, "duration": 3.54}, {"text": "promouvoir ainsi une soci\u00e9t\u00e9 plus", "start": 305.84, "duration": 4.07}, {"text": "inclusive fraternelle et solidaire", "start": 307.55, "duration": 4.71}, {"text": "deux ans et demi apr\u00e8s quelles ont \u00e9t\u00e9", "start": 309.91, "duration": 3.85}, {"text": "les principales avanc\u00e9es pour les", "start": 312.26, "duration": 3.54}, {"text": "personnes en situation de handicap un", "start": 313.76, "duration": 4.02}, {"text": "acte tr\u00e8s fort de remettre les personnes", "start": 315.8, "duration": 3.66}, {"text": "handicap\u00e9es dans leur pleine citoyennet\u00e9", "start": 317.78, "duration": 4.65}, {"text": "c'est pour \u00e7a que en mars 2010 9 dans le", "start": 319.46, "duration": 5.37}, {"text": "projet de loi dans le projet de loi avec", "start": 322.43, "duration": 3.81}, {"text": "nicole belloubet nous avons voulu", "start": 324.83, "duration": 3.54}, {"text": "affirmer que l'handicap n'\u00e9tait plus une", "start": 326.24, "duration": 4.41}, {"text": "excuse pour priver du droit de vote les", "start": 328.37, "duration": 2.76}, {"text": "citoyens", "start": 330.65, "duration": 2.55}, {"text": "donc nous avons remis plus de 350000", "start": 331.13, "duration": 3.78}, {"text": "majeurs prot\u00e9g\u00e9s sous tutelle en", "start": 333.2, "duration": 4.05}, {"text": "capacit\u00e9 de voter de pouvoir ex\u00e9cuter", "start": 334.91, "duration": 3.42}, {"text": "leurs droits de vote maintenant il faut", "start": 337.25, "duration": 2.58}, {"text": "les accompagner \u00e0 cette ex\u00e9cution", "start": 338.33, "duration": 3.54}, {"text": "mais encore une fois ils sont citoyens \u00e0", "start": 339.83, "duration": 3.03}, {"text": "part enti\u00e8re", "start": 341.87, "duration": 3.66}, {"text": "deuxi\u00e8me chose on leur a enfin octroyer", "start": 342.86, "duration": 4.95}, {"text": "des droits \u00e0 vis tr\u00e8s simplement depuis", "start": 345.53, "duration": 3.57}, {"text": "le 1er janvier 2000", "start": 347.81, "duration": 2.76}, {"text": "les personnes handicap\u00e9es qui ont un", "start": 349.1, "duration": 3.51}, {"text": "handicap irr\u00e9versible av\u00e9r\u00e9 avec un", "start": 350.57, "duration": 3.27}, {"text": "impact fort sur leur vie quotidienne", "start": 352.61, "duration": 3.6}, {"text": "n'ont plus besoin de retourner tous les", "start": 353.84, "duration": 4.2}, {"text": "trois ans chez le m\u00e9decin pour tamponner", "start": 356.21, "duration": 3.57}, {"text": "un certificat relais dire je suis", "start": 358.04, "duration": 2.13}, {"text": "aveugle", "start": 359.78, "duration": 2.16}, {"text": "je suis tr\u00e8s au mieux je suis doublement", "start": 360.17, "duration": 3.66}, {"text": "imput\u00e9s j'ai une myopathie \u00e9volutif", "start": 361.94, "duration": 3.96}, {"text": "c'est fini une fois pour toute ils font", "start": 363.83, "duration": 4.5}, {"text": "leur dossier m\u00e9dical c'est colossal pour", "start": 365.9, "duration": 4.29}, {"text": "tout simplement enlever le poids", "start": 368.33, "duration": 3.45}, {"text": "administratif des \u00e9paules des personnes", "start": 370.19, "duration": 3.6}, {"text": "et les remettre en pleine dignit\u00e9 et", "start": 371.78, "duration": 3.99}, {"text": "respect c'est ce que l'on veut dignit\u00e9", "start": 373.79, "duration": 4.02}, {"text": "respect citoyennet\u00e9 et puis aussi on a", "start": 375.77, "duration": 3.54}, {"text": "travaill\u00e9 sur leur pouvoir d'achat", "start": 377.81, "duration": 2.79}, {"text": "avec l'augmentation de l'allocation", "start": 379.31, "duration": 4.14}, {"text": "adulte handicap\u00e9 \u00e0 900 euros c'\u00e9tait une", "start": 380.6, "duration": 3.75}, {"text": "promesse de campagne", "start": 383.45, "duration": 3.0}, {"text": "c'est une r\u00e9alit\u00e9 plus de 1 million", "start": 384.35, "duration": 4.59}, {"text": "semble personnes qui auront vu leur", "start": 386.45, "duration": 4.8}, {"text": "allocation adulte handicap\u00e9 pour 90%", "start": 388.94, "duration": 5.19}, {"text": "d'entre elles augment\u00e9 \u00e0 900 euros", "start": 391.25, "duration": 4.44}, {"text": "c'est un investissement c'\u00e9tait une", "start": 394.13, "duration": 2.97}, {"text": "campagne c'est une promesse de campagne", "start": 395.69, "duration": 3.03}, {"text": "c'est un investissement de plus de 2", "start": 397.1, "duration": 3.12}, {"text": "milliards sur le quinquennat et c'\u00e9tait", "start": 398.72, "duration": 3.12}, {"text": "tr\u00e8s important pour justement travaill\u00e9", "start": 400.22, "duration": 3.06}, {"text": "sur le pouvoir d'achat des personnes en", "start": 401.84, "duration": 3.21}, {"text": "situation de handicap parce que parfois", "start": 403.28, "duration": 3.81}, {"text": "leur handicap limitent leur acc\u00e8s \u00e0 une", "start": 405.05, "duration": 3.33}, {"text": "activit\u00e9 \u00e0 un travail", "start": 407.09, "duration": 4.32}, {"text": "il faut donc les trait\u00e9s dignement alors", "start": 408.38, "duration": 4.35}, {"text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique et", "start": 411.41, "duration": 2.94}, {"text": "certains ministres \u00e9taient pr\u00e9sents hier", "start": 412.73, "duration": 3.78}, {"text": "vous l'aviez \u00e9voqu\u00e9 en d\u00e9but de ce live", "start": 414.35, "duration": 4.8}, {"text": "que faut-il retenir de leur intervention", "start": 416.51, "duration": 5.61}, {"text": "compte il annonc\u00e9 quatorze ministres", "start": 419.15, "duration": 4.29}, {"text": "\u00e9taient pr\u00e9sents donc beaucoup", "start": 422.12, "duration": 2.85}, {"text": "d'annonc\u00e9s en effet mais surtout une", "start": 423.44, "duration": 3.21}, {"text": "implication tr\u00e8s forte de prendre en", "start": 424.97, "duration": 3.36}, {"text": "compte dans leur dans leurs", "start": 426.65, "duration": 3.21}, {"text": "responsabilit\u00e9s", "start": 428.33, "duration": 3.03}, {"text": "la place des personnes handicap\u00e9es jean", "start": 429.86, "duration": 3.15}, {"text": "michel blanquer a parl\u00e9 de l'\u00e9cole", "start": 431.36, "duration": 3.24}, {"text": "inclusive et nous pouvons saluer ce", "start": 433.01, "duration": 3.0}, {"text": "grand service public de l'\u00e9cole", "start": 434.6, "duration": 3.6}, {"text": "inclusive qui s'est mis en place depuis", "start": 436.01, "duration": 4.11}, {"text": "un an et qui va continuer justement \u00e0", "start": 438.2, "duration": 3.69}, {"text": "monter en puissance c'est quoi c'est", "start": 440.12, "duration": 2.91}, {"text": "tout simplement ouvrir les portes de", "start": 441.89, "duration": 2.55}, {"text": "l'\u00e9cole au camp fans qui est une", "start": 443.03, "duration": 3.12}, {"text": "coop\u00e9ration avec le monde des", "start": 444.44, "duration": 2.82}, {"text": "sp\u00e9cialistes du handicap", "start": 446.15, "duration": 2.31}, {"text": "c'est \u00e0 dire qu'on fait rentrer les", "start": 447.26, "duration": 3.3}, {"text": "ergots les psychomotriciens les", "start": 448.46, "duration": 3.66}, {"text": "orthophonistes dans l'\u00e9cole pour coup", "start": 450.56, "duration": 3.15}, {"text": "tout ce travail autour de l'enfant se", "start": 452.12, "duration": 3.48}, {"text": "fasse dans une unit\u00e9 de lieu c'est du", "start": 453.71, "duration": 3.45}, {"text": "gagnant gagnant le parent peut reprendre", "start": 455.6, "duration": 3.42}, {"text": "du travail mais c'est aussi former les", "start": 457.16, "duration": 3.66}, {"text": "enseignants c'est aussi travailler sur", "start": 459.02, "duration": 3.75}, {"text": "les accompagnant la moiti\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves", "start": 460.82, "duration": 3.48}, {"text": "ont besoin d'un accompagnant ses", "start": 462.77, "duration": 2.51}, {"text": "accompagnants", "start": 464.3, "duration": 2.69}, {"text": "dans un statut p\u00e9renne ne sont plus aux", "start": 465.28, "duration": 3.45}, {"text": "contrats aid\u00e9s plus aucun c'est une", "start": 466.99, "duration": 3.51}, {"text": "grande avanc\u00e9e mais il nous faut encore", "start": 468.73, "duration": 3.9}, {"text": "travailler sur un meilleur salaire parce", "start": 470.5, "duration": 3.33}, {"text": "que les temps scolaires sont trop", "start": 472.63, "duration": 2.759}, {"text": "faibles et c'est un engagement du", "start": 473.83, "duration": 2.49}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique et", "start": 475.389, "duration": 2.341}, {"text": "jean-michel bancaire de travailler ainsi", "start": 476.32, "duration": 3.87}, {"text": "le r\u00e9el p\u00e9nicaud sur le travail a", "start": 477.73, "duration": 4.08}, {"text": "justement pris en compte les difficult\u00e9s", "start": 480.19, "duration": 3.27}, {"text": "d'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi et le maintien dans", "start": 481.81, "duration": 2.1}, {"text": "l'emploi", "start": 483.46, "duration": 2.429}, {"text": "en ce moment d'autant par exemple sur", "start": 483.91, "duration": 4.38}, {"text": "l'apprentissage un bonus en travaillant", "start": 485.889, "duration": 4.561}, {"text": "sur le conte formation pour que plus de", "start": 488.29, "duration": 4.11}, {"text": "personnes handicap\u00e9es puissent acc\u00e9der \u00e0", "start": 490.45, "duration": 3.36}, {"text": "la formation car c'est notre enjeu", "start": 492.4, "duration": 3.84}, {"text": "majeur pour pouvoir porter pr\u00e8s de", "start": 493.81, "duration": 3.9}, {"text": "500000 aujourd'hui travailleurs", "start": 496.24, "duration": 3.36}, {"text": "handicap\u00e9s au ch\u00f4mage le probl\u00e8me majeur", "start": 497.71, "duration": 3.66}, {"text": "c'est la qualification donc on se met en", "start": 499.6, "duration": 3.21}, {"text": "ordre de marche pour pouvoir justement", "start": 501.37, "duration": 3.66}, {"text": "acc\u00e9der \u00e0 cette formation est major\u00e9 les", "start": 502.81, "duration": 3.03}, {"text": "camps de formation", "start": 505.03, "duration": 2.52}, {"text": "et puis il ya aussi au minist\u00e8re de", "start": 505.84, "duration": 3.84}, {"text": "l'\u00e9conomie de la culture qui annonce est", "start": 507.55, "duration": 4.05}, {"text": "justement une implication forte dans le", "start": 509.68, "duration": 4.02}, {"text": "projet de loi audiovisuel pour am\u00e9liorer", "start": 511.6, "duration": 5.819}, {"text": "la transmission les communications les", "start": 513.7, "duration": 5.55}, {"text": "communications gouvernementales si b\u00eate", "start": 517.419, "duration": 3.511}, {"text": "ndiaye a annonc\u00e9 justement qu'elles", "start": 519.25, "duration": 4.11}, {"text": "seraient rendues accessibles celle du", "start": 520.93, "duration": 3.78}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique celle du", "start": 523.36, "duration": 2.46}, {"text": "premier ministre et celle du", "start": 524.71, "duration": 2.94}, {"text": "gouvernement en g\u00e9n\u00e9ral pour que les", "start": 525.82, "duration": 3.93}, {"text": "citoyens en situation de handicap soit", "start": 527.65, "duration": 3.3}, {"text": "au courant justement des grandes", "start": 529.75, "duration": 2.37}, {"text": "r\u00e9formes et des grandes annonces", "start": 530.95, "duration": 2.04}, {"text": "gouvernementales", "start": 532.12, "duration": 2.25}, {"text": "c'est ainsi qu'on travaille et les", "start": 532.99, "duration": 3.63}, {"text": "diff\u00e9rents ministres quatorze ministres", "start": 534.37, "duration": 3.96}, {"text": "donc toute une s\u00e9rie de mesures sur", "start": 536.62, "duration": 4.05}, {"text": "l'accessibilit\u00e9 sur la participation sur", "start": 538.33, "duration": 4.8}, {"text": "l'acc\u00e8s au sport sur l'acc\u00e8s au logement", "start": 540.67, "duration": 4.14}, {"text": "avec justement des logements \u00e9volutifs", "start": 543.13, "duration": 3.45}, {"text": "et une salle de bain enfin sera", "start": 544.81, "duration": 3.48}, {"text": "construite sans re sosa c'est tr\u00e8s", "start": 546.58, "duration": 4.29}, {"text": "important pour justement bien vieillir", "start": 548.29, "duration": 4.23}, {"text": "chez soi bien vivre chez soi", "start": 550.87, "duration": 3.75}, {"text": "et voil\u00e0 j'en oublie certainement mais", "start": 552.52, "duration": 3.96}, {"text": "voil\u00e0 une tr\u00e8s belle implication de", "start": 554.62, "duration": 2.85}, {"text": "l'ensemble du gouvernement", "start": 556.48, "duration": 2.91}, {"text": "parce que le handicap c'est la sph\u00e8re de", "start": 557.47, "duration": 4.68}, {"text": "tous merci sophie cluzel d'avoir r\u00e9pondu", "start": 559.39, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 nos questions merci de nous avoir", "start": 562.15, "duration": 3.26}, {"text": "\u00e9clair\u00e9 sur ce sujet important", "start": 563.83, "duration": 3.75}, {"text": "elle se retrouve demain pour un nouveau", "start": 565.41, "duration": 3.7}, {"text": "facebook live avec muriel p\u00e9nicaud", "start": 567.58, "duration": 2.88}, {"text": "ministre du travail", "start": 569.11, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e0 demain", "start": 570.46, "duration": 2.93}]}