{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 3.77, "duration": 4.039}, {"text": "nous sommes \u00e0 la fin de cette premi\u00e8re", "start": 8.28, "duration": 3.92}, {"text": "session plini\u00e8re \u00e0 Strasbourg premi\u00e8re", "start": 9.84, "duration": 3.52}, {"text": "session d'un nouveau mandat qui a", "start": 12.2, "duration": 2.76}, {"text": "commenc\u00e9 en r\u00e9alit\u00e9 d\u00e8s le lendemain de", "start": 13.36, "duration": 3.32}, {"text": "l'\u00e9lection europ\u00e9enne puisque en m\u00eame", "start": 14.96, "duration": 3.6}, {"text": "temps que cette actualit\u00e9 fran\u00e7aise si", "start": 16.68, "duration": 3.96}, {"text": "intense nous nous sommes mis bien s\u00fbr au", "start": 18.56, "duration": 4.559}, {"text": "travail d\u00e8s le lendemain de l'\u00e9lection", "start": 20.64, "duration": 4.6}, {"text": "pour faire en sorte que nous puissions", "start": 23.119, "duration": 4.32}, {"text": "peser dans le d\u00e9bat europ\u00e9en gagner les", "start": 25.24, "duration": 3.24}, {"text": "batailles sur lesquelles nous nous", "start": 27.439, "duration": 2.561}, {"text": "sommes engag\u00e9s avec tous les \u00e9lus de", "start": 28.48, "duration": 3.279}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation c'est ce qui aura permis que", "start": 30.0, "duration": 4.559}, {"text": "nous prenions des positions d'influence", "start": 31.759, "duration": 5.001}, {"text": "importantes au sein du PPE qui sera", "start": 34.559, "duration": 3.641}, {"text": "comme je l'avais dit pendant toute la", "start": 36.76, "duration": 3.52}, {"text": "campagne europ\u00e9enne la premi\u00e8re force", "start": 38.2, "duration": 3.839}, {"text": "politique en Europe avec le plus grand", "start": 40.28, "duration": 2.759}, {"text": "nombre de chefs d'\u00c9tat et de", "start": 42.039, "duration": 2.52}, {"text": "gouvernement le plus grand nombre de", "start": 43.039, "duration": 3.641}, {"text": "commissaires europ\u00e9ens et le premier", "start": 44.559, "duration": 3.361}, {"text": "groupe parlementaire au Parlement", "start": 46.68, "duration": 2.64}, {"text": "europ\u00e9en nous avons remport\u00e9 une", "start": 47.92, "duration": 2.959}, {"text": "bataille importante pour la pr\u00e9sidence", "start": 49.32, "duration": 3.36}, {"text": "du Parlement europ\u00e9en nous sommes", "start": 50.879, "duration": 4.241}, {"text": "maintenant pr\u00eats \u00e0 agir pr\u00eat \u00e0 peser", "start": 52.68, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 nous opposer quand il le faudra \u00e0", "start": 55.12, "duration": 3.56}, {"text": "soutenir tout ce qui sera n\u00e9cessaire", "start": 56.92, "duration": 3.68}, {"text": "pour renforcer notre pays comptez sur", "start": 58.68, "duration": 4.039}, {"text": "nous nous avons compt\u00e9 sur vous et", "start": 60.6, "duration": 3.72}, {"text": "aujourd'hui nous voulons \u00eatre \u00e0 la", "start": 62.719, "duration": 3.001}, {"text": "hauteur de la confiance que vous nous", "start": 64.32, "duration": 4.36}, {"text": "avez apport\u00e9", "start": 65.72, "duration": 2.96}]}