{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.29, "duration": 8.55}, {"text": "RMC 9h midi", "start": 5.42, "duration": 5.69}, {"text": "les grandes gueules", "start": 8.84, "duration": 3.78}, {"text": "[Musique]", "start": 11.11, "duration": 4.02}, {"text": "Olivier Truchot", "start": 12.62, "duration": 7.68}, {"text": "[Musique]", "start": 15.13, "duration": 7.09}, {"text": "s", "start": 20.3, "duration": 4.12}, {"text": "radio et t\u00e9l\u00e9 pour les Grandes Gueules", "start": 22.22, "duration": 3.28}, {"text": "avec aujourd'hui le restaurateurs", "start": 24.42, "duration": 3.119}, {"text": "St\u00e9phane manigoln nous sommes exorbitant", "start": 25.5, "duration": 3.42}, {"text": "le cadre de la fonction publique Bruno", "start": 27.539, "duration": 3.781}, {"text": "Poncet qui est cheminot et syndicaliste", "start": 28.92, "duration": 3.979}, {"text": "il est l'heure d'accueillir notre invit\u00e9", "start": 31.32, "duration": 5.34}, {"text": "RMC les Grandes Gueules on vous avait", "start": 32.899, "duration": 4.781}, {"text": "annonc\u00e9 d'ailleurs au moment de la", "start": 36.66, "duration": 2.52}, {"text": "sortie de son livre qu'il viendrait dans", "start": 37.68, "duration": 4.32}, {"text": "les Grandes Gueules il est l\u00e0 c'est \u00c9ric", "start": 39.18, "duration": 4.68}, {"text": "Zemmour pr\u00e9sident de reconqu\u00eate avec ce", "start": 42.0, "duration": 3.36}, {"text": "livre je n'ai pas dit mon dernier mot", "start": 43.86, "duration": 3.44}, {"text": "aux \u00e9ditions ruban pr\u00e9 bonjour Eric", "start": 45.36, "duration": 3.78}, {"text": "est-on en train de vivre une crise", "start": 47.3, "duration": 4.54}, {"text": "d\u00e9mocratique comme le dit Laurent Berger", "start": 49.14, "duration": 4.62}, {"text": "et ce que r\u00e9futent Emmanuel Macron", "start": 51.84, "duration": 4.14}, {"text": "\u00e9coutez", "start": 53.76, "duration": 3.779}, {"text": "qu'est-ce que \u00e7a voudrait dire une crise", "start": 55.98, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9mocratique \u00e7a voudrait dire que la", "start": 57.539, "duration": 3.781}, {"text": "volont\u00e9 du peuple n'est pas respect\u00e9e", "start": 59.94, "duration": 3.959}, {"text": "que les \u00e9lections n'ont pas lieu dans", "start": 61.32, "duration": 4.1}, {"text": "des conditions", "start": 63.899, "duration": 4.741}, {"text": "loyales que il y a eu un coup d'\u00c9tat que", "start": 65.42, "duration": 5.92}, {"text": "sais-je je ne vois rien de tel je pense", "start": 68.64, "duration": 5.339}, {"text": "que il n'y a pas de crise d\u00e9mocratique", "start": 71.34, "duration": 4.94}, {"text": "en plus la seule mesure", "start": 73.979, "duration": 4.741}, {"text": "dont on a souvenir pendant la campagne", "start": 76.28, "duration": 3.699}, {"text": "d'Emmanuel Macron c'\u00e9tait justement la", "start": 78.72, "duration": 4.38}, {"text": "retraite \u00e0 65 ans donc les \u00e9lecteurs", "start": 79.979, "duration": 5.061}, {"text": "d'Emmanuel Macron donc je ne suis pas", "start": 83.1, "duration": 4.559}, {"text": "non pas vraiment lieu de se plaindre", "start": 85.04, "duration": 4.96}, {"text": "maintenant bon il y a je pense une crise", "start": 87.659, "duration": 4.261}, {"text": "beaucoup plus profonde qu'une crise", "start": 90.0, "duration": 4.259}, {"text": "d\u00e9mocratique dont finalement ce", "start": 91.92, "duration": 5.159}, {"text": "mouvement contre les retraites a \u00e9t\u00e9 le", "start": 94.259, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9v\u00e9lateur je pense que c'est une crise", "start": 97.079, "duration": 5.521}, {"text": "qui est lointaine qui vient de loin et", "start": 99.299, "duration": 6.721}, {"text": "qui est une crise profonde de la France", "start": 102.6, "duration": 6.18}, {"text": "des Fran\u00e7ais qui se sentent d\u00e9poss\u00e9d\u00e9s", "start": 106.02, "duration": 5.4}, {"text": "qui se sont appauvris qui se sentent moi", "start": 108.78, "duration": 4.26}, {"text": "j'avais l'habitude de dire d\u00e9classer", "start": 111.42, "duration": 5.159}, {"text": "vous voyez il y a ce m\u00e9lange de", "start": 113.04, "duration": 5.16}, {"text": "d'appauvrissement et de d\u00e9classement", "start": 116.579, "duration": 5.101}, {"text": "social et pour moi de d\u00e9possession", "start": 118.2, "duration": 6.0}, {"text": "identitaire et cette crise l\u00e0 que moi je", "start": 121.68, "duration": 4.439}, {"text": "diagnostic depuis longtemps elle est", "start": 124.2, "duration": 3.96}, {"text": "tr\u00e8s profonde mais d\u00e9mocratique au sens", "start": 126.119, "duration": 3.721}, {"text": "o\u00f9 je l'ai d\u00e9crite je ne pense comment", "start": 128.16, "duration": 3.86}, {"text": "la r\u00e9soudre cette crise l\u00e0", "start": 129.84, "duration": 4.58}, {"text": "j'ai fait campagne pour la r\u00e9soudre", "start": 132.02, "duration": 5.68}, {"text": "maintenant c'est c'est pas on fait pas", "start": 134.42, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e7a d'un claquement de doigt", "start": 137.7, "duration": 4.74}, {"text": "moi je pense oublions une minute la", "start": 139.22, "duration": 6.82}, {"text": "crise identitaire prenons la crise au", "start": 142.44, "duration": 5.04}, {"text": "plus profonde plus pr\u00e9cis\u00e9ment social", "start": 146.04, "duration": 3.12}, {"text": "que j'appelle du d\u00e9classement de", "start": 147.48, "duration": 3.6}, {"text": "l'appauvrissement je pense qu'elle vient", "start": 149.16, "duration": 3.659}, {"text": "de loin c'est \u00e0 dire des choix", "start": 151.08, "duration": 2.94}, {"text": "politiques qui ont \u00e9t\u00e9 faits il y a 30", "start": 152.819, "duration": 3.361}, {"text": "ou 40 derni\u00e8res ann\u00e9es qui ont", "start": 154.02, "duration": 4.38}, {"text": "privil\u00e9gi\u00e9 la consommation sur la", "start": 156.18, "duration": 4.32}, {"text": "production nous nous sommes d\u00e9pouill\u00e9s", "start": 158.4, "duration": 4.94}, {"text": "de notre industrie nous l'avons bazard\u00e9", "start": 160.5, "duration": 6.3}, {"text": "nous avons mis de plus en plus de", "start": 163.34, "duration": 6.039}, {"text": "charges sociales importantes sur le le", "start": 166.8, "duration": 4.86}, {"text": "salaire et donc les patrons on a eu", "start": 169.379, "duration": 4.381}, {"text": "marre et ils ont export\u00e9 leurs", "start": 171.66, "duration": 4.2}, {"text": "entreprises \u00e0 l'\u00e9tranger o\u00f9 \u00e7a co\u00fbtait", "start": 173.76, "duration": 4.619}, {"text": "moins cher et par ailleurs nous avons", "start": 175.86, "duration": 4.92}, {"text": "privil\u00e9gi\u00e9 les services la consommation", "start": 178.379, "duration": 4.86}, {"text": "avec des aides sociales toujours plus", "start": 180.78, "duration": 4.62}, {"text": "nombreuses avec un confinement par des", "start": 183.239, "duration": 3.961}, {"text": "imp\u00f4ts de plus en plus nombreux qui font", "start": 185.4, "duration": 3.059}, {"text": "fuir de plus en plus d'entreprises vous", "start": 187.2, "duration": 3.72}, {"text": "voyez c'est un sac vicieux et une dette", "start": 188.459, "duration": 4.801}, {"text": "de plus en plus \u00e9norme on ne produit", "start": 190.92, "duration": 6.66}, {"text": "plus rien l'industrie repr\u00e9sente 10% de", "start": 193.26, "duration": 6.24}, {"text": "la richesse nationale fran\u00e7aise pour", "start": 197.58, "duration": 4.32}, {"text": "vous donner un point de comparaison les", "start": 199.5, "duration": 3.959}, {"text": "Allemands sont \u00e0 25 je crois les", "start": 201.9, "duration": 4.86}, {"text": "Italiens avant vous voyez 20%. on a plus", "start": 203.459, "duration": 4.761}, {"text": "d'industrie donc si vous voulez", "start": 206.76, "duration": 4.38}, {"text": "\u00e9videmment qu'on s'appauvrit et comme en", "start": 208.22, "duration": 4.0}, {"text": "plus je vous dis \u00e0 chaque fois qu'on", "start": 211.14, "duration": 2.16}, {"text": "demande une augmentation de salaire", "start": 212.22, "duration": 2.159}, {"text": "parce que notre salaire n'est pas assez", "start": 213.3, "duration": 2.939}, {"text": "\u00e9lev\u00e9 la v\u00e9rit\u00e9 c'est que les Fran\u00e7ais", "start": 214.379, "duration": 4.021}, {"text": "ne sont pas assez pay\u00e9s le patron ne", "start": 216.239, "duration": 3.56}, {"text": "peut m\u00eame pas m\u00eame s'il voulait", "start": 218.4, "duration": 3.96}, {"text": "l'augmenter vraiment parce que ces", "start": 219.799, "duration": 4.66}, {"text": "charges augmentent d\u00e9mesur\u00e9ment quand il", "start": 222.36, "duration": 4.62}, {"text": "augmente le salaire et donc c'est un", "start": 224.459, "duration": 3.84}, {"text": "cercle vicieux dans l'appauvrissement", "start": 226.98, "duration": 3.6}, {"text": "donc moi j'avais propos\u00e9 pendant la", "start": 228.299, "duration": 5.22}, {"text": "campagne et je continue de prendre le", "start": 230.58, "duration": 4.439}, {"text": "probl\u00e8me compl\u00e8tement \u00e0 l'endroit", "start": 233.519, "duration": 3.901}, {"text": "c'est-\u00e0-dire 1 de r\u00e9industrialiser", "start": 235.019, "duration": 4.561}, {"text": "produire de nouveau en France et pour", "start": 237.42, "duration": 4.8}, {"text": "cela baisse des charges aide en tout", "start": 239.58, "duration": 4.92}, {"text": "genre etc protection de l'industrie", "start": 242.22, "duration": 5.04}, {"text": "fran\u00e7aise et deux de pouvoir augmenter", "start": 244.5, "duration": 5.519}, {"text": "les salaires en baissant les charges", "start": 247.26, "duration": 4.92}, {"text": "sociales de fa\u00e7on massive que je", "start": 250.019, "duration": 4.981}, {"text": "finan\u00e7ais de fa\u00e7on diverse entre autres", "start": 252.18, "duration": 5.22}, {"text": "par la suppression des allocations", "start": 255.0, "duration": 5.4}, {"text": "sociales aux \u00e9trangers la r\u00e9serv\u00e9 aux", "start": 257.4, "duration": 4.14}, {"text": "Fran\u00e7ais voyez c'\u00e9tait un ensemble", "start": 260.4, "duration": 4.2}, {"text": "global mais \u00e7a on vous en reprochez et", "start": 261.54, "duration": 4.32}, {"text": "vous le dit d'ailleurs \u00e0 un moment donn\u00e9", "start": 264.6, "duration": 3.06}, {"text": "dans ce livre qui revient sur cette", "start": 265.86, "duration": 3.66}, {"text": "campagne on vous a reproch\u00e9 finalement", "start": 267.66, "duration": 3.599}, {"text": "de parler tr\u00e8s peu d'\u00e9conomies d'\u00eatre", "start": 269.52, "duration": 3.179}, {"text": "que sur les questions identitaires", "start": 271.259, "duration": 5.101}, {"text": "d'immigration du Grand remplacement", "start": 272.699, "duration": 5.521}, {"text": "Eric Zemmour finalement si on lui donne", "start": 276.36, "duration": 4.02}, {"text": "des cl\u00e9s de notre argent qu'est-ce qu'il", "start": 278.22, "duration": 5.88}, {"text": "en ferait ben c'est j'essaye d'expliquer", "start": 280.38, "duration": 6.12}, {"text": "pourquoi je prends ma part je vous avais", "start": 284.1, "duration": 4.319}, {"text": "vu je prends ma part je dis il est tr\u00e8s", "start": 286.5, "duration": 3.96}, {"text": "possible et c'est tout \u00e0 fait normal", "start": 288.419, "duration": 3.421}, {"text": "d'ailleurs parce que je me suis engag\u00e9", "start": 290.46, "duration": 4.56}, {"text": "dans la campagne pour \u00e7a que je parle", "start": 291.84, "duration": 6.0}, {"text": "avec beaucoup plus plus de passion de la", "start": 295.02, "duration": 4.38}, {"text": "crainte du Grand remplacement que des", "start": 297.84, "duration": 3.299}, {"text": "autres sujets je le reconnais volontiers", "start": 299.4, "duration": 4.38}, {"text": "mais \u00e7a ne veut pas dire que je n'ai pas", "start": 301.139, "duration": 4.801}, {"text": "parl\u00e9 des autres sujets mais est-ce que", "start": 303.78, "duration": 3.3}, {"text": "c'est beaucoup parl\u00e9 d'\u00e9cole j'ai", "start": 305.94, "duration": 3.06}, {"text": "beaucoup parl\u00e9 d'\u00e9conomie j'ai fait je", "start": 307.08, "duration": 3.96}, {"text": "crois 7 discours \u00e9conomie c'est pas rien", "start": 309.0, "duration": 4.139}, {"text": "j'ai d\u00e9battu avec Bruno Le Maire j'\u00e9tais", "start": 311.04, "duration": 4.86}, {"text": "le seul j'ai parl\u00e9 d'\u00e9nergie un an avant", "start": 313.139, "duration": 4.921}, {"text": "la crise et j'ai annonc\u00e9 \u00e0 Bruno Le", "start": 315.9, "duration": 3.96}, {"text": "Maire qui ne disait mot tout ce qui", "start": 318.06, "duration": 3.6}, {"text": "allait se passer vous voyez sans", "start": 319.86, "duration": 3.899}, {"text": "pr\u00e9tention mais mais sans fausse", "start": 321.66, "duration": 4.8}, {"text": "modestie non plus en \u00e9conomie j'ai parl\u00e9", "start": 323.759, "duration": 5.22}, {"text": "j'ai \u00e9voqu\u00e9 des sujets et j'ai d\u00e9velopp\u00e9", "start": 326.46, "duration": 5.76}, {"text": "un plan les autres la v\u00e9rit\u00e9 on dit les", "start": 328.979, "duration": 4.5}, {"text": "autres on parlait d'\u00e9conomie mais c'est", "start": 332.22, "duration": 3.479}, {"text": "pas vrai ils ont ils ont fait de la", "start": 333.479, "duration": 3.901}, {"text": "d\u00e9magogie ils ont dit on va vous faire", "start": 335.699, "duration": 3.541}, {"text": "des ch\u00e8ques sur le pouvoir d'achat moi", "start": 337.38, "duration": 5.659}, {"text": "je crois avoir pr\u00e9sent\u00e9 un plan global", "start": 339.24, "duration": 6.6}, {"text": "\u00e9conomique vous pour aider les gens \u00e0", "start": 343.039, "duration": 4.421}, {"text": "payer leur carburant payer leur", "start": 345.84, "duration": 3.54}, {"text": "alimentation on peut on peut faire vous", "start": 347.46, "duration": 2.94}, {"text": "savez pourquoi il fait des ch\u00e8ques", "start": 349.38, "duration": 3.0}, {"text": "Emmanuel Macron il fait des ch\u00e8ques", "start": 350.4, "duration": 3.9}, {"text": "parce qu'il ne veut pas qu'on augmente", "start": 352.38, "duration": 3.3}, {"text": "les salaires", "start": 354.3, "duration": 3.48}, {"text": "ne veut pas rentrer dans ce qu'on", "start": 355.68, "duration": 3.48}, {"text": "appelle les \u00e9conomistes appellent la", "start": 357.78, "duration": 4.44}, {"text": "spirale inflation salaire qui a aggrav\u00e9", "start": 359.16, "duration": 5.4}, {"text": "la situation dans les ann\u00e9es 70 il faut", "start": 362.22, "duration": 3.78}, {"text": "bien comprendre la logique \u00e9conomique de", "start": 364.56, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e7a mais comment il le finance \u00e9chec il", "start": 366.0, "duration": 4.44}, {"text": "le finance avec la dette on a 3000", "start": 368.52, "duration": 3.72}, {"text": "milliards de dettes donc \u00e7a va pas durer", "start": 370.44, "duration": 3.9}, {"text": "autant que les imp\u00f4ts je vous assure que", "start": 372.24, "duration": 4.26}, {"text": "un jour \u00e7a va nous tomber dessus les", "start": 374.34, "duration": 3.96}, {"text": "taux d'int\u00e9r\u00eats commencent \u00e0 remonter \u00e7a", "start": 376.5, "duration": 3.36}, {"text": "va nous co\u00fbter de plus en plus cher donc", "start": 378.3, "duration": 3.42}, {"text": "il faut on peut on peut faire \u00e7a en", "start": 379.86, "duration": 2.94}, {"text": "urgence vous voyez faire des cha\u00eenes", "start": 381.72, "duration": 4.44}, {"text": "mais il faut un plan qui permette aux", "start": 382.8, "duration": 4.44}, {"text": "gens d'avoir des meilleurs salaires", "start": 386.16, "duration": 3.0}, {"text": "c'est ce que j'essayais de d\u00e9velopper", "start": 387.24, "duration": 5.1}, {"text": "tout \u00e0 l'heure alors question des GG en", "start": 389.16, "duration": 5.46}, {"text": "partie on commence Zora oui oui je veux", "start": 392.34, "duration": 4.34}, {"text": "pas de souci moi je", "start": 394.62, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e9videmment je j'ai suivi la", "start": 396.68, "duration": 4.359}, {"text": "pr\u00e9sidentielle comme tout le monde et je", "start": 399.12, "duration": 3.72}, {"text": "voudrais vous poser une question et vous", "start": 401.039, "duration": 3.6}, {"text": "l'avez vous avez apport\u00e9 un petit peu la", "start": 402.84, "duration": 4.919}, {"text": "r\u00e9ponse cette ce chemin que vous avez", "start": 404.639, "duration": 5.761}, {"text": "emprunt\u00e9 sur la question de l'identit\u00e9", "start": 407.759, "duration": 4.921}, {"text": "sur la question de l'immigration sur la", "start": 410.4, "duration": 4.739}, {"text": "question de l'islamisme et vous savez", "start": 412.68, "duration": 4.019}, {"text": "tr\u00e8s bien que que je porte ces questions", "start": 415.139, "duration": 4.021}, {"text": "sans aucune sans aucun tabou et sans", "start": 416.699, "duration": 4.321}, {"text": "aucune g\u00eane et j'ai pas de probl\u00e8me avec", "start": 419.16, "duration": 6.0}, {"text": "cela il n'emp\u00eache que la cr\u00e9dibilit\u00e9 de", "start": 421.02, "duration": 5.36}, {"text": "votre discours", "start": 425.16, "duration": 4.379}, {"text": "et quand m\u00eame mis \u00e0 mal par une esp\u00e8ce", "start": 426.38, "duration": 5.62}, {"text": "d'obsession qui fait qu'on oublie que la", "start": 429.539, "duration": 6.061}, {"text": "population immigr\u00e9e musulmane et pour", "start": 432.0, "duration": 5.699}, {"text": "vous essentialiser or elle est diverses", "start": 435.6, "duration": 3.42}, {"text": "il faut savoir que dans la population", "start": 437.699, "duration": 4.261}, {"text": "musulmane en France citoyenne fran\u00e7aise", "start": 439.02, "duration": 6.72}, {"text": "ou pas de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise c'est", "start": 441.96, "duration": 6.84}, {"text": "c'est multiples moi autour de moi autour", "start": 445.74, "duration": 4.859}, {"text": "de nous nous connaissons tous des gens", "start": 448.8, "duration": 4.56}, {"text": "qui ne font parfois que le ramadan des", "start": 450.599, "duration": 4.741}, {"text": "gens qui le font pas des gens qui", "start": 453.36, "duration": 3.98}, {"text": "sortent de l'islam des gens compl\u00e8tement", "start": 455.34, "duration": 4.62}, {"text": "assimil\u00e9s d'autres int\u00e9gr\u00e9s etc il n'y a", "start": 457.34, "duration": 5.74}, {"text": "pas il n'y a pas des musulmans d'un seul", "start": 459.96, "duration": 5.639}, {"text": "type qui serait complice d'un certain", "start": 463.08, "duration": 4.14}, {"text": "islamisme dont nous sommes entre", "start": 465.599, "duration": 3.301}, {"text": "guillemets je me mets dedans les", "start": 467.22, "duration": 3.419}, {"text": "premi\u00e8res victimes donc est-ce que", "start": 468.9, "duration": 3.84}, {"text": "est-ce que est-ce que votre discours ne", "start": 470.639, "duration": 5.221}, {"text": "m\u00e9riterait pas de penser aussi \u00e0 la", "start": 472.74, "duration": 5.64}, {"text": "majorit\u00e9 qui est patriote fran\u00e7aise", "start": 475.86, "duration": 4.559}, {"text": "heureuse d'\u00eatre ici qui porte les", "start": 478.38, "duration": 4.5}, {"text": "pr\u00e9noms qu'on a et du coup pour redonner", "start": 480.419, "duration": 5.22}, {"text": "j'allais dire de la cr\u00e9dibilit\u00e9 au", "start": 482.88, "duration": 4.74}, {"text": "combat contre les extr\u00eames et notamment", "start": 485.639, "duration": 4.34}, {"text": "les d\u00e9rives de l'islamisme alors", "start": 487.62, "duration": 4.74}, {"text": "vous avez dit que vous portiez votre", "start": 489.979, "duration": 3.821}, {"text": "part dans ce combat vous avez tout \u00e0", "start": 492.36, "duration": 2.72}, {"text": "fait raison j'ai souvenir", "start": 493.8, "duration": 3.66}, {"text": "il y a maintenant une dizaine d'ann\u00e9es", "start": 495.08, "duration": 4.119}, {"text": "que vous \u00e9tiez venu me voir on avait", "start": 497.46, "duration": 3.84}, {"text": "pris on avait pris un caf\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du", "start": 499.199, "duration": 3.84}, {"text": "Figaro et vous m'aviez dit \u00e0 quel point", "start": 501.3, "duration": 3.72}, {"text": "vous \u00e9tiez d'accord avec moi et avec les", "start": 503.039, "duration": 3.541}, {"text": "diagnostics que je posais donc ne", "start": 505.02, "duration": 4.22}, {"text": "faisons pas semblant", "start": 506.58, "duration": 5.1}, {"text": "c'est pas \u00e7a justement non mais je vais", "start": 509.24, "duration": 4.0}, {"text": "vous dire je vais vous dire je vais m\u00eame", "start": 511.68, "duration": 3.539}, {"text": "rajouter que notre caf\u00e9 a dur\u00e9 5 minutes", "start": 513.24, "duration": 3.299}, {"text": "parce que je vous ai dit que dans les", "start": 515.219, "duration": 3.481}, {"text": "quartiers populaires 80% de la", "start": 516.539, "duration": 3.42}, {"text": "population ne posaient pas probl\u00e8me", "start": 518.7, "duration": 3.42}, {"text": "puisque si on \u00e9tait 5000 personnes voil\u00e0", "start": 519.959, "duration": 4.08}, {"text": "j'aime pas sauv\u00e9 moi j'ai souvenir de \u00e7a", "start": 522.12, "duration": 5.0}, {"text": "moi j'ai pass\u00e9", "start": 524.039, "duration": 3.081}, {"text": "il y a pas de souci j'assume totalement", "start": 527.779, "duration": 5.021}, {"text": "j'ai pas de probl\u00e8me avec \u00e7a", "start": 529.86, "duration": 7.26}, {"text": "voil\u00e0 d'abord je tiens \u00e0 dire que moi", "start": 532.8, "duration": 5.88}, {"text": "aussi", "start": 537.12, "duration": 3.3}, {"text": "et dans toute ma campagne je l'ai dit", "start": 538.68, "duration": 4.62}, {"text": "m\u00eame si \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 relay\u00e9 d\u00e8s mon", "start": 540.42, "duration": 4.919}, {"text": "premier discours \u00e0 Villepinte en", "start": 543.3, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9cembre 2021 j'ai dit je ne fais pas de", "start": 545.339, "duration": 4.981}, {"text": "distinguo entre l'islamisme et l'islam", "start": 548.22, "duration": 3.84}, {"text": "on pourrait revenir si vous voulez mais", "start": 550.32, "duration": 4.8}, {"text": "en revanche je distingue entre l'islam", "start": 552.06, "duration": 5.399}, {"text": "qui est \u00e0 la fois une religion un", "start": 555.12, "duration": 4.74}, {"text": "syst\u00e8me social un syst\u00e8me culturel une", "start": 557.459, "duration": 5.521}, {"text": "nation voire une civilisation et les", "start": 559.86, "duration": 5.88}, {"text": "musulmans j'ai dit depuis le d\u00e9but qu'il", "start": 562.98, "duration": 4.859}, {"text": "y avait effectivement et qu'il pouvait y", "start": 565.74, "duration": 3.659}, {"text": "avoir et que j'incitais et", "start": 567.839, "duration": 3.841}, {"text": "j'encourageais \u00e0 avoir des musulmans qui", "start": 569.399, "duration": 5.101}, {"text": "se d\u00e9tachent d'une pratique trop stricte", "start": 571.68, "duration": 5.159}, {"text": "de la religion et qui leur permettent de", "start": 574.5, "duration": 5.04}, {"text": "rentrer vraiment dans une communaut\u00e9", "start": 576.839, "duration": 5.881}, {"text": "nationale fran\u00e7aise qui est impr\u00e9gn\u00e9 de", "start": 579.54, "duration": 6.02}, {"text": "1500", "start": 582.72, "duration": 2.84}, {"text": "je pense donc que \u00e7a je ne j'en suis", "start": 588.06, "duration": 5.82}, {"text": "tout \u00e0 fait conscient maintenant je me", "start": 591.18, "duration": 5.24}, {"text": "distingue de vous sur les proportions", "start": 593.88, "duration": 4.98}, {"text": "moi je ne pense pas contrairement \u00e0 vous", "start": 596.42, "duration": 4.78}, {"text": "que ce soit une majorit\u00e9 je crois au", "start": 598.86, "duration": 4.62}, {"text": "contraire que plus les ann\u00e9es avancent", "start": 601.2, "duration": 4.68}, {"text": "plus les nouvelles g\u00e9n\u00e9rations succ\u00e8dent", "start": 603.48, "duration": 4.94}, {"text": "aux anciennes et plus au contraire", "start": 605.88, "duration": 5.82}, {"text": "l'islamisation pour parler vite des", "start": 608.42, "duration": 5.44}, {"text": "musulmans de France fran\u00e7ais ou", "start": 611.7, "duration": 5.46}, {"text": "\u00e9trangers c'est s'accentu et prend des", "start": 613.86, "duration": 6.06}, {"text": "proportions impressionnantes je dis que", "start": 617.16, "duration": 4.859}, {"text": "le nombre fait tout c'est \u00e0 dire", "start": 619.92, "duration": 4.919}, {"text": "qu'aujourd'hui on ne peut plus assimiler", "start": 622.019, "duration": 4.44}, {"text": "les gens qui viennent tout simplement", "start": 624.839, "duration": 4.56}, {"text": "parce que les quartiers dans lesquels", "start": 626.459, "duration": 5.041}, {"text": "ils vivent sont compl\u00e8tement islam\u00e9s en", "start": 629.399, "duration": 3.901}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 ils vivent comme au bled ils ne", "start": 631.5, "duration": 3.899}, {"text": "vivent plus en France et c'est \u00e7a la", "start": 633.3, "duration": 3.9}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 dans d'innombrables quartiers il", "start": 635.399, "duration": 2.88}, {"text": "y a de plus en plus de femmes voil\u00e9es", "start": 637.2, "duration": 4.319}, {"text": "les hommes vont \u00e0 la mosqu\u00e9e en camis je", "start": 638.279, "duration": 5.041}, {"text": "vous parliez des pr\u00e9noms je ne vous", "start": 641.519, "duration": 5.221}, {"text": "parle m\u00eame pas des pr\u00e9noms etc etc il y", "start": 643.32, "duration": 5.699}, {"text": "a une pression sociale dans tous ces", "start": 646.74, "duration": 4.02}, {"text": "quartiers qui islamisent", "start": 649.019, "duration": 4.38}, {"text": "consid\u00e9rablement les gens et ce", "start": 650.76, "duration": 4.68}, {"text": "de plus en plus rares je tiens \u00e0 le dire", "start": 653.399, "duration": 5.101}, {"text": "qui veulent se distinguer se s\u00e9parer de", "start": 655.44, "duration": 6.0}, {"text": "cela doivent s'en aller car ils", "start": 658.5, "duration": 4.8}, {"text": "subissent des pressions voire des", "start": 661.44, "duration": 3.899}, {"text": "violences on ne sont les fans ne peuvent", "start": 663.3, "duration": 3.84}, {"text": "pas s'habiller comme elles veulent et je", "start": 665.339, "duration": 3.661}, {"text": "ne vous parle m\u00eame pas des pauvres", "start": 667.14, "duration": 3.66}, {"text": "musulmans qui volent se convertir au", "start": 669.0, "duration": 3.779}, {"text": "christianisme et qui sont menac\u00e9s voire", "start": 670.8, "duration": 4.62}, {"text": "tabass\u00e9s j'en ai des exemples par", "start": 672.779, "duration": 5.521}, {"text": "dizaines il y a si vous voulez un vrai", "start": 675.42, "duration": 4.56}, {"text": "probl\u00e8me que le pr\u00e9sident Macron", "start": 678.3, "duration": 3.84}, {"text": "lui-m\u00eame d'ailleurs a appel\u00e9 s\u00e9paratisme", "start": 679.98, "duration": 5.64}, {"text": "que moi j'appelle islamisation conqu\u00eate", "start": 682.14, "duration": 5.42}, {"text": "de territoires fran\u00e7ais par l'Islam", "start": 685.62, "duration": 3.62}, {"text": "maintenant", "start": 687.56, "duration": 5.019}, {"text": "vous me dites c'est une majorit\u00e9 je vais", "start": 689.24, "duration": 4.48}, {"text": "vous donner quelques chiffres tout", "start": 692.579, "duration": 3.901}, {"text": "simple le dernier sondage qui demande", "start": 693.72, "duration": 6.239}, {"text": "aux jeunes musulmans de 18 \u00e0 24 ans s'il", "start": 696.48, "duration": 5.4}, {"text": "consid\u00e8re que la charia est sup\u00e9rieure", "start": 699.959, "duration": 3.901}, {"text": "la loi islamique est sup\u00e9rieure voil\u00e0", "start": 701.88, "duration": 5.54}, {"text": "R\u00e9publique on est \u00e0 57%", "start": 703.86, "duration": 3.56}, {"text": "des musulmans qui font Ramadan vous", "start": 709.1, "duration": 4.6}, {"text": "savez le ramadan c'est pas rien c'est", "start": 711.72, "duration": 4.739}, {"text": "une contrainte terrible un mois sans", "start": 713.7, "duration": 4.44}, {"text": "manger \u00e7a pose des probl\u00e8mes \u00e9conomiques", "start": 716.459, "duration": 3.661}, {"text": "d'ailleurs sociaux moi je me souviens du", "start": 718.14, "duration": 3.54}, {"text": "pr\u00e9sident Bourguiba le pr\u00e9sident", "start": 720.12, "duration": 4.02}, {"text": "tunisien dans les ann\u00e9es 60 qui \u00e9tait", "start": 721.68, "duration": 4.44}, {"text": "venu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision tunisienne avec un", "start": 724.14, "duration": 4.5}, {"text": "verre d'eau et qui avait dit le Ramadan", "start": 726.12, "duration": 4.5}, {"text": "n'est plus adapt\u00e9 \u00e0 aux conditions", "start": 728.64, "duration": 5.46}, {"text": "modernes de l'\u00e9conomie donc moi manger", "start": 730.62, "duration": 5.58}, {"text": "en arri\u00e8re exactement donc c'est pour", "start": 734.1, "duration": 4.08}, {"text": "vous dire que contrairement \u00e0 ce que", "start": 736.2, "duration": 4.34}, {"text": "Madame bitandi il y a une islamisation", "start": 738.18, "duration": 6.0}, {"text": "massive et tout \u00e0 fait explicable par le", "start": 740.54, "duration": 6.16}, {"text": "nombre et par le travail des Fr\u00e8res", "start": 744.18, "duration": 4.74}, {"text": "musulmans qui ont depuis 30 ans avec", "start": 746.7, "duration": 4.319}, {"text": "notre complaisance la complaisance de", "start": 748.92, "duration": 4.32}, {"text": "nos politiques islamiser une grande", "start": 751.019, "duration": 4.861}, {"text": "partie de la jeunesse question St\u00e9phane", "start": 753.24, "duration": 4.08}, {"text": "Manigold moi je tiens \u00e0 pr\u00e9ciser que je", "start": 755.88, "duration": 3.0}, {"text": "ne l'ai jamais pris de caf\u00e9 d\u00e9jeuner", "start": 757.32, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00eener avec \u00c9ric Zemmour non voil\u00e0 on se", "start": 758.88, "duration": 4.56}, {"text": "conna\u00eet pas donc comme \u00e7a les choses", "start": 761.399, "duration": 3.38}, {"text": "sont dites", "start": 763.44, "duration": 3.66}, {"text": "vous venez je pense de faire la", "start": 764.779, "duration": 3.761}, {"text": "d\u00e9monstration", "start": 767.1, "duration": 3.72}, {"text": "vous ne pourrez pas \u00eatre pr\u00e9sident de la", "start": 768.54, "duration": 3.78}, {"text": "R\u00e9publique en 2027 parce que la France", "start": 770.82, "duration": 4.259}, {"text": "n'ira ni un gestionnaire ou un", "start": 772.32, "duration": 5.04}, {"text": "administrateur du pays ni un pol\u00e9miste", "start": 775.079, "duration": 4.32}, {"text": "aussi brillant qu'il puisse \u00eatre pour", "start": 777.36, "duration": 4.2}, {"text": "deux raisons celle-ci mais la troisi\u00e8me", "start": 779.399, "duration": 3.541}, {"text": "je vais rajouter une troisi\u00e8me moi j'ai", "start": 781.56, "duration": 2.76}, {"text": "lu votre programme \u00e9conomique lorsque", "start": 782.94, "duration": 3.36}, {"text": "vous \u00e9tiez candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de", "start": 784.32, "duration": 4.139}, {"text": "la R\u00e9publique Rome \u00e9conomique le v\u00f4tre", "start": 786.3, "duration": 4.38}, {"text": "il faisait trois pages dont dans ces", "start": 788.459, "duration": 4.44}, {"text": "trois pages sous forme de PowerPoint", "start": 790.68, "duration": 4.74}, {"text": "vous aviez notamment la d\u00e9fiscalisation", "start": 792.899, "duration": 4.141}, {"text": "des heures suppl\u00e9mentaires c'est", "start": 795.42, "duration": 3.539}, {"text": "d\u00e9fiscalisation existe d\u00e9j\u00e0 c'\u00e9tait", "start": 797.04, "duration": 3.239}, {"text": "Nicolas Sarkozy qui l'a vu en place", "start": 798.959, "duration": 3.661}, {"text": "Hollande qu'il avait supprim\u00e9 Emmanuel", "start": 800.279, "duration": 4.441}, {"text": "Macron l'arm\u00e9e en place oui vous avez", "start": 802.62, "duration": 4.64}, {"text": "des probl\u00e8mes c'est que vous allez", "start": 804.72, "duration": 7.02}, {"text": "apr\u00e8s \u00e9videmment et c'\u00e9tait le v\u00f4tre et", "start": 807.26, "duration": 7.96}, {"text": "donc c'est ce qui conduit au fond une", "start": 811.74, "duration": 5.52}, {"text": "partie une majeure partie des Fran\u00e7ais \u00e0", "start": 815.22, "duration": 3.84}, {"text": "s'\u00e9loigner de vous parce que vous posez", "start": 817.26, "duration": 3.78}, {"text": "certainement des constats justes moi je", "start": 819.06, "duration": 3.3}, {"text": "viens de quartier tr\u00e8s populaire et", "start": 821.04, "duration": 3.84}, {"text": "j'entends ce que vous dites mais c'est", "start": 822.36, "duration": 4.02}, {"text": "pas la priorit\u00e9 des Fran\u00e7ais la priorit\u00e9", "start": 824.88, "duration": 3.18}, {"text": "des Fran\u00e7ais c'est demain de s'unir et", "start": 826.38, "duration": 3.36}, {"text": "de pas un monde meilleur alors nous", "start": 828.06, "duration": 3.719}, {"text": "avons un d\u00e9saccord nous avons un", "start": 829.74, "duration": 3.06}, {"text": "d\u00e9saccord sur tout donc c'est", "start": 831.779, "duration": 4.141}, {"text": "int\u00e9ressant d'abord mon programme", "start": 832.8, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e9conomique ne faisait pas trois pages", "start": 835.92, "duration": 2.76}, {"text": "c'est archifo c'\u00e9tait sans doute le", "start": 837.3, "duration": 3.96}, {"text": "programme le plus complet de tous les", "start": 838.68, "duration": 4.44}, {"text": "candidats d'ailleurs je constate je", "start": 841.26, "duration": 3.54}, {"text": "pourrais vous faire la liste que le", "start": 843.12, "duration": 3.18}, {"text": "gouvernement borne on reprend", "start": 844.8, "duration": 3.36}, {"text": "d'innombrables points ce qui est tr\u00e8s", "start": 846.3, "duration": 3.18}, {"text": "int\u00e9ressant d'ailleurs et tr\u00e8s flatteur", "start": 848.16, "duration": 2.84}, {"text": "pour l'\u00e9quipe qui a travaill\u00e9 pour moi", "start": 849.48, "duration": 3.84}, {"text": "deuxi\u00e8mement quand vous parlez un d\u00e9tail", "start": 851.0, "duration": 4.779}, {"text": "la d\u00e9fiscalisation des heures", "start": 853.32, "duration": 4.079}, {"text": "suppl\u00e9mentaires vous oubliez un seul", "start": 855.779, "duration": 3.541}, {"text": "point c'est que Emmanuel Macron la", "start": 857.399, "duration": 6.261}, {"text": "r\u00e9tabli mais mais elles ne sont pas", "start": 859.32, "duration": 5.959}, {"text": "d\u00e9plafonn\u00e9es elles ne sont pas", "start": 863.66, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9fiscalis\u00e9es compl\u00e8tement ce sont", "start": 865.279, "duration": 3.821}, {"text": "uniquement les charges salariales pas", "start": 867.3, "duration": 3.779}, {"text": "patronales moi je remettais le principe", "start": 869.1, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9vu par Monsieur Sarkozy oui quand", "start": 871.079, "duration": 3.181}, {"text": "vous voulez donner un exemple donnez-le", "start": 873.06, "duration": 5.7}, {"text": "\u00e0 fond troisi\u00e8mement vous me dites les", "start": 874.26, "duration": 7.259}, {"text": "ce n'est pas la priorit\u00e9 des Fran\u00e7ais", "start": 878.76, "duration": 4.379}, {"text": "je ne suis pas d'accord avec vous ou des", "start": 881.519, "duration": 3.06}, {"text": "citoyens d'ailleurs je ne suis pas", "start": 883.139, "duration": 3.601}, {"text": "d'accord avec vous je pense que c'est le", "start": 884.579, "duration": 4.26}, {"text": "probl\u00e8me essentiel de la France le", "start": 886.74, "duration": 4.38}, {"text": "probl\u00e8me j'allais dire existentielle de", "start": 888.839, "duration": 4.381}, {"text": "la France mais vous avez le droit de ne", "start": 891.12, "duration": 3.659}, {"text": "pas \u00eatre d'accord de penser que quand", "start": 893.22, "duration": 2.76}, {"text": "vous r\u00e9glez le pouvoir d'achat des", "start": 894.779, "duration": 2.161}, {"text": "Fran\u00e7ais quand vous r\u00e9glez leurs", "start": 895.98, "duration": 2.88}, {"text": "probl\u00e8mes l'immigration n'est plus un", "start": 896.94, "duration": 2.839}, {"text": "sujet", "start": 898.86, "duration": 2.94}, {"text": "volontairement pas le mot probl\u00e8me n'est", "start": 899.779, "duration": 4.06}, {"text": "plus un sujet alors Monsieur cher", "start": 901.8, "duration": 2.719}, {"text": "monsieur", "start": 903.839, "duration": 2.481}, {"text": "vous savez", "start": 904.519, "duration": 5.141}, {"text": "j'entends \u00e7a depuis 40 ans", "start": 906.32, "duration": 5.259}, {"text": "on croit c'est un mat\u00e9rialisme c'est une", "start": 909.66, "duration": 3.539}, {"text": "conception philosophique de la politique", "start": 911.579, "duration": 3.241}, {"text": "qui vous est propre et qui est tr\u00e8s", "start": 913.199, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9pandu qui est mat\u00e9rialiste moi je ne", "start": 914.82, "duration": 4.379}, {"text": "pense pas que les probl\u00e8mes mat\u00e9riels", "start": 917.399, "duration": 4.8}, {"text": "soient les probl\u00e8mes sont tes probl\u00e8mes", "start": 919.199, "duration": 4.5}, {"text": "importants \u00e9videmment parce que \u00e7a nous", "start": 922.199, "duration": 3.0}, {"text": "permet de vivre mais il n'y a pas que", "start": 923.699, "duration": 4.401}, {"text": "cela vous savez la France comme disait", "start": 925.199, "duration": 5.661}, {"text": "Michelet c'\u00e9tait \u00e0 bord une \u00e2me", "start": 928.1, "duration": 5.88}, {"text": "c'est d'abord", "start": 930.86, "duration": 3.12}, {"text": "donc si vous voulez les Fran\u00e7ais quand", "start": 934.279, "duration": 7.36}, {"text": "quand votre fille aura oblig\u00e9 d'\u00eatre", "start": 938.16, "duration": 6.859}, {"text": "voil\u00e9e pour aller faire ses courses", "start": 941.639, "duration": 6.0}, {"text": "quand votre fille je le maintiens quand", "start": 945.019, "duration": 4.421}, {"text": "votre fille sera oblig\u00e9 d'\u00eatre voil\u00e9e", "start": 947.639, "duration": 4.081}, {"text": "pour aller faire ses courses elle ne son", "start": 949.44, "duration": 4.38}, {"text": "probl\u00e8me ne sera pas de savoir si lui", "start": 951.72, "duration": 4.08}, {"text": "manque un euro ou si elle a un euro de", "start": 953.82, "duration": 5.48}, {"text": "trop pour acheter sa baguette", "start": 955.8, "duration": 3.5}, {"text": "c'est pas possible", "start": 967.519, "duration": 3.241}, {"text": "vous devriez au contraire me louer mais", "start": 971.72, "duration": 4.6}, {"text": "monsieur Zemmour quand vous dites que", "start": 975.3, "duration": 2.76}, {"text": "lorsqu'on fait des sondages lorsqu'on", "start": 976.32, "duration": 2.94}, {"text": "fait des sondages et qu'on constate que", "start": 978.06, "duration": 4.019}, {"text": "57 % des jeunes sont pour la charia d\u00e9j\u00e0", "start": 979.26, "duration": 5.16}, {"text": "pour \u00eatre sur le terrain encore accord", "start": 982.079, "duration": 4.801}, {"text": "avec des jeunes entre 16 15 18 ans je", "start": 984.42, "duration": 3.96}, {"text": "peux vous dire que ils en sont pas l\u00e0 et", "start": 986.88, "duration": 2.88}, {"text": "que cette question c'est pas du tout", "start": 988.38, "duration": 2.94}, {"text": "leur pr\u00e9occupation on se demande m\u00eame si", "start": 989.76, "duration": 2.939}, {"text": "ils savent ce que c'est \u00e7a c'est la", "start": 991.32, "duration": 3.9}, {"text": "premi\u00e8re chose mais mais quand on est", "start": 992.699, "duration": 4.621}, {"text": "sur le terrain r\u00e9ellement il y a ceux", "start": 995.22, "duration": 4.679}, {"text": "qui \u00e9mergent il y a le haut du panier le", "start": 997.32, "duration": 4.92}, {"text": "bruit et ceux qui sont dans une qu\u00eate", "start": 999.899, "duration": 4.38}, {"text": "identitaire qui sont justement en", "start": 1002.24, "duration": 3.659}, {"text": "r\u00e9action \u00e0 un certain nombre de", "start": 1004.279, "duration": 3.781}, {"text": "politiques publiques qui ont cr\u00e9\u00e9 et qui", "start": 1005.899, "duration": 4.081}, {"text": "ont entretenu et l\u00e0 je vous rejoins", "start": 1008.06, "duration": 3.899}, {"text": "effectivement sur les 40 ans de", "start": 1009.98, "duration": 4.44}, {"text": "client\u00e9lisme de communautarisme qui ont", "start": 1011.959, "duration": 4.56}, {"text": "fait \u00e9merger justement tous ces ghettos", "start": 1014.42, "duration": 3.9}, {"text": "ce n'est ce ne sont que les sympt\u00f4mes", "start": 1016.519, "duration": 3.661}, {"text": "mais une grande partie des jeunes une", "start": 1018.32, "duration": 3.84}, {"text": "grande partie des jeunes elle est dans", "start": 1020.18, "duration": 4.259}, {"text": "la revendication on va dire", "start": 1022.16, "duration": 5.82}, {"text": "identitaire de mais mais mais pas dans", "start": 1024.439, "duration": 6.181}, {"text": "leur quotidien \u00e7a n'existe pas \u00e7a en", "start": 1027.98, "duration": 3.839}, {"text": "vrai moi pour \u00eatre dans les quartiers \u00e7a", "start": 1030.62, "duration": 3.36}, {"text": "n'existe pas j'ai qu'un jeune autour", "start": 1031.819, "duration": 4.441}, {"text": "d'une table j'ai une seule gamine voil\u00e9e", "start": 1033.98, "duration": 3.839}, {"text": "et elle est fran\u00e7aise dessous je", "start": 1036.26, "duration": 3.659}, {"text": "reconvertis donc \u00e7a \u00e7a c'est la r\u00e9alit\u00e9", "start": 1037.819, "duration": 4.681}, {"text": "les mots ils sont pas l\u00e0 et c'est pas", "start": 1039.919, "duration": 4.38}, {"text": "parce qu'on fait le ramadan qu'on n'est", "start": 1042.5, "duration": 4.14}, {"text": "pas patriote ou qu'on serait pas citoyen", "start": 1044.299, "duration": 3.66}, {"text": "fran\u00e7ais \u00e7a c'est important quand m\u00eame", "start": 1046.64, "duration": 2.24}, {"text": "de le dire", "start": 1047.959, "duration": 3.001}, {"text": "c'est aussi pour \u00e7a que vous \u00eates l\u00e0", "start": 1048.88, "duration": 4.419}, {"text": "mais c'est pas non plus c'est pas non", "start": 1050.96, "duration": 4.5}, {"text": "plus interdit et le livre c'est pas du", "start": 1053.299, "duration": 3.961}, {"text": "tout interdit chez Madame donc fr le", "start": 1055.46, "duration": 3.74}, {"text": "ramadan", "start": 1057.26, "duration": 3.539}, {"text": "c'est pas", "start": 1059.2, "duration": 3.76}, {"text": "grave simplement que l'islam n'est pas", "start": 1060.799, "duration": 4.041}, {"text": "seulement une fois et vous le savez", "start": 1062.96, "duration": 4.02}, {"text": "vous le savez aussi bien que moi elle", "start": 1064.84, "duration": 4.26}, {"text": "devient pour beaucoup de fois", "start": 1066.98, "duration": 4.62}, {"text": "elle devient elle devient pour beaucoup", "start": 1069.1, "duration": 6.54}, {"text": "qu'une fois adapt\u00e9 \u00e0 la R\u00e9publique", "start": 1071.6, "duration": 4.04}, {"text": "je n'ai pas dit mon dernier mot je suis", "start": 1075.94, "duration": 3.94}, {"text": "peut-\u00eatre le seul islamo gauchiste qui", "start": 1078.74, "duration": 2.1}, {"text": "le d\u00e9range monsieur Zemmour mais moi je", "start": 1079.88, "duration": 2.82}, {"text": "l'ai lu merci je voulais savoir de ce", "start": 1080.84, "duration": 3.36}, {"text": "que moi je je trouve que c'est", "start": 1082.7, "duration": 3.06}, {"text": "int\u00e9ressant de lire ce que les autres", "start": 1084.2, "duration": 2.64}, {"text": "pensent quand je surtout vous pensez pas", "start": 1085.76, "duration": 2.24}, {"text": "comme moi", "start": 1086.84, "duration": 3.42}, {"text": "je vous avais souvent essay\u00e9 de", "start": 1088.0, "duration": 3.64}, {"text": "m'inviter dans vos \u00e9missions quand", "start": 1090.26, "duration": 3.48}, {"text": "j'\u00e9tais leader syndicaliste sur le rail", "start": 1091.64, "duration": 4.8}, {"text": "o\u00f9 j'\u00e9tais mal sur votre \u00e9mission Paris", "start": 1093.74, "duration": 4.34}, {"text": "Premi\u00e8re", "start": 1096.44, "duration": 3.78}, {"text": "avis de converser avec vous mais moi", "start": 1098.08, "duration": 3.64}, {"text": "j'ai toujours refus\u00e9 parce que vos", "start": 1100.22, "duration": 3.9}, {"text": "propos heurt\u00e9s et indign\u00e9s l'homme que", "start": 1101.72, "duration": 3.78}, {"text": "je suis pas le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical qui", "start": 1104.12, "duration": 2.46}, {"text": "serait certainement du d\u00e9bat avec vous", "start": 1105.5, "duration": 2.4}, {"text": "mais vous vous retirez parce que moi", "start": 1106.58, "duration": 3.839}, {"text": "j'\u00e9tais \u00e9lev\u00e9 avec des amis maghr\u00e9bins", "start": 1107.9, "duration": 4.04}, {"text": "et noir j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 1110.419, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9lev\u00e9 dans une esp\u00e8ce de solidarit\u00e9 de", "start": 1111.94, "duration": 3.46}, {"text": "fraternit\u00e9 et puis moi j'\u00e9tais au", "start": 1114.02, "duration": 2.76}, {"text": "Bataclan monsieur Zemmour", "start": 1115.4, "duration": 3.899}, {"text": "et dans votre livre moi j'ai lu avec", "start": 1116.78, "duration": 3.779}, {"text": "int\u00e9r\u00eat le passage sur Patrick jardin", "start": 1119.299, "duration": 3.481}, {"text": "que moi je regrette encore aujourd'hui", "start": 1120.559, "duration": 4.561}, {"text": "qui est Patrick jardin c'est un monsieur", "start": 1122.78, "duration": 3.72}, {"text": "un papa qui a perdu sa fille dans le", "start": 1125.12, "duration": 3.059}, {"text": "Bataclan et moi la fille de Patrick", "start": 1126.5, "duration": 3.0}, {"text": "jardin je vais souris quand je suis", "start": 1128.179, "duration": 3.24}, {"text": "rentr\u00e9 et je l'ai enjamb\u00e9 quand je suis", "start": 1129.5, "duration": 4.02}, {"text": "sorti et donc le jour Patrick jardin", "start": 1131.419, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9tait t\u00e9moign\u00e9 au proc\u00e8s parce que", "start": 1133.52, "duration": 3.12}, {"text": "Patrick jardin faut le savoir il fait", "start": 1134.78, "duration": 3.96}, {"text": "partie des deux quelques quelques rares", "start": 1136.64, "duration": 4.58}, {"text": "survivants enfin quelques recevions ou", "start": 1138.74, "duration": 6.299}, {"text": "p\u00e8re de d\u00e9c\u00e9d\u00e9 qui a \u00e9pous\u00e9 vos id\u00e9es et", "start": 1141.22, "duration": 5.38}, {"text": "qui avait envie de violence ben non", "start": 1145.039, "duration": 2.52}, {"text": "Patrick jardin \u00e9tait condamn\u00e9 parce", "start": 1146.6, "duration": 2.04}, {"text": "qu'il a dit qu'il aurait bien voulu", "start": 1147.559, "duration": 2.641}, {"text": "faire comme ce terroriste en", "start": 1148.64, "duration": 2.76}, {"text": "Nouvelle-Z\u00e9lande et tir\u00e9 dans une dans", "start": 1150.2, "duration": 3.18}, {"text": "une mosqu\u00e9e voil\u00e0 et moi Patrick jardin", "start": 1151.4, "duration": 3.48}, {"text": "je l'ai vu comme un papa bless\u00e9 j'\u00e9tais", "start": 1153.38, "duration": 4.14}, {"text": "lui parler j'\u00e9tais le seul et vous vous", "start": 1154.88, "duration": 3.659}, {"text": "l'avez mis en attendant \u00e7a m'a beaucoup", "start": 1157.52, "duration": 1.98}, {"text": "apport\u00e9 ce que je me suis dit c'est", "start": 1158.539, "duration": 2.101}, {"text": "quand m\u00eame dommage monsieur Zemmour que", "start": 1159.5, "duration": 2.94}, {"text": "vous avez besoin de vous servir de la", "start": 1160.64, "duration": 4.14}, {"text": "tristesse la douleur d'un papa et pour", "start": 1162.44, "duration": 4.2}, {"text": "pour un moment donn\u00e9 appuyer votre", "start": 1164.78, "duration": 4.259}, {"text": "propos qui est un prisme d\u00e9formant vous", "start": 1166.64, "duration": 3.18}, {"text": "savez tr\u00e8s bien parce qu'\u00e0 un moment", "start": 1169.039, "duration": 2.161}, {"text": "donn\u00e9 quand je vois moi ce que vous", "start": 1169.82, "duration": 3.359}, {"text": "mettez sur la banlieue les violeurs le", "start": 1171.2, "duration": 3.24}, {"text": "feu en banlieue moi j'habite longtemps", "start": 1173.179, "duration": 2.821}, {"text": "j'habite dans des quartiers avec des", "start": 1174.44, "duration": 3.3}, {"text": "dealers l\u00e0-dessus \u00e9videmment", "start": 1176.0, "duration": 3.9}, {"text": "malheureusement c'est une r\u00e9alit\u00e9 mais", "start": 1177.74, "duration": 4.26}, {"text": "on en est pas ce que vous racontez et", "start": 1179.9, "duration": 3.84}, {"text": "moi je me suis dit et l\u00e0 vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 1182.0, "duration": 2.76}, {"text": "encore trop loin c'est quand le vous", "start": 1183.74, "duration": 2.16}, {"text": "avez \u00e9t\u00e9 devant le Bataclan le 13", "start": 1184.76, "duration": 1.919}, {"text": "novembre vous savez tr\u00e8s bien vous", "start": 1185.9, "duration": 2.34}, {"text": "avertez et vous avez un tout petit mot", "start": 1186.679, "duration": 2.941}, {"text": "dans dans la fin de votre livre en", "start": 1188.24, "duration": 3.12}, {"text": "disant j'aurais peut-\u00eatre pas d\u00fb c'est", "start": 1189.62, "duration": 3.48}, {"text": "pas simple excusez-moi je pense que vous", "start": 1191.36, "duration": 3.059}, {"text": "propose qui appelle \u00e0 une certaine haine", "start": 1193.1, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e0 une certaine violence j'ai", "start": 1194.419, "duration": 3.12}, {"text": "malheureusement je pense que \u00e7a vous", "start": 1195.98, "duration": 3.24}, {"text": "dessert et moi je vous trouvez je vous", "start": 1197.539, "duration": 3.361}, {"text": "trouvez bon en tant que journaliste et", "start": 1199.22, "duration": 2.819}, {"text": "j'aurais voulu vous continuez de", "start": 1200.9, "duration": 2.399}, {"text": "journaliste parce que moi je pense pas", "start": 1202.039, "duration": 2.52}, {"text": "que le r\u00f4le d'un homme politique \u00e7a soit", "start": 1203.299, "duration": 2.76}, {"text": "d'attis\u00e9 l'ann\u00e9e entre les gens et si un", "start": 1204.559, "duration": 2.521}, {"text": "jour vous l'\u00e9t\u00e9 il y a quoi que ce soit", "start": 1206.059, "duration": 2.281}, {"text": "et m\u00eame dans votre mairie m\u00eame dans", "start": 1207.08, "duration": 2.64}, {"text": "votre patin il faut quand m\u00eame r\u00e9unir", "start": 1208.34, "duration": 2.52}, {"text": "des gens qui se ressemblent pas alors", "start": 1209.72, "duration": 3.6}, {"text": "allez-y r\u00e9ponds plusieurs choses d'abord", "start": 1210.86, "duration": 5.16}, {"text": "je ne me sers pas de Patrick jardin en", "start": 1213.32, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9tendard pas de Monsieur Patrick jardin", "start": 1216.02, "duration": 3.42}, {"text": "est devenu un ami c'est lui qui m'a", "start": 1217.76, "duration": 3.6}, {"text": "rejoint je ne lui ai rien demand\u00e9 c'est", "start": 1219.44, "duration": 4.02}, {"text": "lui qui est venu me voir pour me", "start": 1221.36, "duration": 3.42}, {"text": "rejoindre comme Madame d'ailleurs", "start": 1223.46, "duration": 4.5}, {"text": "\u00c9velyne riberte qui a perdu son fils qui", "start": 1224.78, "duration": 6.0}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 par un migrant au cri de", "start": 1227.96, "duration": 4.2}, {"text": "alakbar", "start": 1230.78, "duration": 3.84}, {"text": "maintenant vous me dites", "start": 1232.16, "duration": 4.139}, {"text": "et les sentiments de Patrick jardin", "start": 1234.62, "duration": 3.54}, {"text": "comme les sentiments David sont tout \u00e0", "start": 1236.299, "duration": 4.76}, {"text": "fait l\u00e9gitimes il est tout \u00e0 fait normal", "start": 1238.16, "duration": 5.22}, {"text": "excusez moi de ne pas tendre l'autre", "start": 1241.059, "duration": 4.421}, {"text": "jour quand on ex\u00e9cute votre fille moi je", "start": 1243.38, "duration": 3.659}, {"text": "ne pense pas je ne pense pas que je", "start": 1245.48, "duration": 3.36}, {"text": "tendrai l'autre jour si en plus j'ai un", "start": 1247.039, "duration": 4.441}, {"text": "cheveu seulement de mettre plus vous", "start": 1248.84, "duration": 5.52}, {"text": "voyez deuxi\u00e8mement vous dites j'attise", "start": 1251.48, "duration": 5.059}, {"text": "la haine cher monsieur", "start": 1254.36, "duration": 5.52}, {"text": "vous \u00e9tiez donc au Bataclan je ne crois", "start": 1256.539, "duration": 6.281}, {"text": "pas que les gens qui vous ont tir\u00e9", "start": 1259.88, "duration": 5.039}, {"text": "dessus l'ont tir\u00e9 en disant Zemmour est", "start": 1262.82, "duration": 3.54}, {"text": "grand je ne le crois pas par contre", "start": 1264.919, "duration": 3.481}, {"text": "c'\u00e9tait pas en revanche ils vous ont", "start": 1266.36, "duration": 4.199}, {"text": "tir\u00e9 dessus en disant Allah est grand et", "start": 1268.4, "duration": 7.08}, {"text": "tout est dit vous savez je crois que je", "start": 1270.559, "duration": 6.841}, {"text": "dis personne un exemple pour toutes les", "start": 1275.48, "duration": 2.819}, {"text": "pour tous les musulmans c'est \u00e7a votre", "start": 1277.4, "duration": 3.139}, {"text": "sujet", "start": 1278.299, "duration": 2.24}, {"text": "c'est bien de parler des individus", "start": 1281.32, "duration": 3.7}, {"text": "d'ailleurs j'explique dans le livre on a", "start": 1283.58, "duration": 3.36}, {"text": "un gros probl\u00e8me aujourd'hui c'est que", "start": 1285.02, "duration": 3.96}, {"text": "on ne parle que des individus et dans", "start": 1286.94, "duration": 3.18}, {"text": "les individus vous pourrez toujours", "start": 1288.98, "duration": 3.48}, {"text": "trouver des cas individuels divers", "start": 1290.12, "duration": 4.86}, {"text": "diff\u00e9rents madame Biton tout \u00e0 fait", "start": 1292.46, "duration": 3.78}, {"text": "raison de le dire sur ce point et vous", "start": 1294.98, "duration": 4.02}, {"text": "aussi mais moi je me pr\u00e9sentais \u00e0", "start": 1296.24, "duration": 3.84}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle \u00e7a veut dire", "start": 1299.0, "duration": 3.299}, {"text": "que je voulais prendre en charge le", "start": 1300.08, "duration": 4.68}, {"text": "destin de la France pas des individus de", "start": 1302.299, "duration": 5.821}, {"text": "la France et la France c'est global et", "start": 1304.76, "duration": 5.58}, {"text": "quand on sort des individus pour essayer", "start": 1308.12, "duration": 4.98}, {"text": "de se projeter \u00e0 plusieurs ann\u00e9es en", "start": 1310.34, "duration": 4.8}, {"text": "avant et avec des effets de masse vous", "start": 1313.1, "duration": 3.9}, {"text": "savez il y a une phrase de Benjamin", "start": 1315.14, "duration": 4.2}, {"text": "Constant un grand intellectuel lib\u00e9ral", "start": 1317.0, "duration": 7.26}, {"text": "du 19e si\u00e8cle qui disait tout est moral", "start": 1319.34, "duration": 6.48}, {"text": "chez les individus tout est physique", "start": 1324.26, "duration": 3.18}, {"text": "dans les masses", "start": 1325.82, "duration": 3.42}, {"text": "dans les individus vous avez raison il y", "start": 1327.44, "duration": 3.42}, {"text": "a des individus diff\u00e9rents mais \u00e0 partir", "start": 1329.24, "duration": 2.939}, {"text": "du moment o\u00f9 ce sont une masse et c'est", "start": 1330.86, "duration": 2.76}, {"text": "pour \u00e7a que je parlais \u00e0 Madame Bitan de", "start": 1332.179, "duration": 4.081}, {"text": "nombre l\u00e0 \u00e7a change tout et l\u00e0 on est", "start": 1333.62, "duration": 4.799}, {"text": "travaill\u00e9 par des \u00e9l\u00e9ments qui rel\u00e8vent", "start": 1336.26, "duration": 3.84}, {"text": "de l'histoire qui rel\u00e8vent du pass\u00e9 qui", "start": 1338.419, "duration": 3.361}, {"text": "rel\u00e8ve de la religion qui rel\u00e8ve de la", "start": 1340.1, "duration": 3.72}, {"text": "culture qui rel\u00e8ve des vieux conflits", "start": 1341.78, "duration": 4.44}, {"text": "mill\u00e9naires entre la chr\u00e9tient\u00e9 et", "start": 1343.82, "duration": 4.44}, {"text": "l'islam et que \u00e7a vous n'allez pas", "start": 1346.22, "duration": 4.26}, {"text": "effacer comme \u00e7a en disant il faut faire", "start": 1348.26, "duration": 4.08}, {"text": "vivre tout le monde ensemble \u00e7a c'est la", "start": 1350.48, "duration": 3.72}, {"text": "pens\u00e9e bisounours c'est tr\u00e8s bien mais", "start": 1352.34, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e7a nous m\u00e8nera \u00e0 la catastrophe et et", "start": 1354.2, "duration": 4.26}, {"text": "voil\u00e0 ce que j'ai dit aux Fran\u00e7ais et", "start": 1356.24, "duration": 4.559}, {"text": "que moi je crois \u00eatre le seul j'en suis", "start": 1358.46, "duration": 4.62}, {"text": "s\u00fbr le seul je peux emp\u00eacher la", "start": 1360.799, "duration": 4.321}, {"text": "catastrophe qui vient alors justement le", "start": 1363.08, "duration": 3.66}, {"text": "livre s'appelle je n'ai pas dit mon", "start": 1365.12, "duration": 3.48}, {"text": "dernier mot c'est-\u00e0-dire \u00c9ric Zemmour", "start": 1366.74, "duration": 3.78}, {"text": "que vous serez de nouveau candidat \u00e0", "start": 1368.6, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 1370.52, "duration": 3.84}, {"text": "vous savez l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 1372.32, "duration": 5.46}, {"text": "n'est pas ne r\u00e9duit pas l'existence la", "start": 1374.36, "duration": 5.46}, {"text": "mienne ni celle des autres l'ex de la", "start": 1377.78, "duration": 4.16}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 1379.82, "duration": 4.26}, {"text": "on a le temps de voir venir est-ce que", "start": 1381.94, "duration": 4.42}, {"text": "vous pr\u00e9parez parce que le livre c'est", "start": 1384.08, "duration": 3.599}, {"text": "en gros nous expliquer que \u00e7a y est", "start": 1386.36, "duration": 2.52}, {"text": "maintenant vous \u00eates un responsable", "start": 1387.679, "duration": 3.661}, {"text": "politique que vous avez \u00e9chou\u00e9 la", "start": 1388.88, "duration": 4.02}, {"text": "premi\u00e8re fois vous avez fait quand m\u00eame", "start": 1391.34, "duration": 4.44}, {"text": "7 %, est-ce que la prochaine fois vous", "start": 1392.9, "duration": 4.5}, {"text": "voulez faire plus voil\u00e0 en fait on a du", "start": 1395.78, "duration": 3.36}, {"text": "mal \u00e0 saisir quel est votre strat\u00e9gie", "start": 1397.4, "duration": 3.18}, {"text": "pour les quatre ann\u00e9es \u00e0 venir ah bah", "start": 1399.14, "duration": 3.659}, {"text": "c'est vous savez c'est tr\u00e8s simple ma", "start": 1400.58, "duration": 4.86}, {"text": "strat\u00e9gie c'est d\u00e9fendre mes id\u00e9es je me", "start": 1402.799, "duration": 4.86}, {"text": "suis rendu compte en v\u00e9rit\u00e9 et Monsieur", "start": 1405.44, "duration": 3.9}, {"text": "faisait le distinguo que je faisais", "start": 1407.659, "duration": 4.081}, {"text": "moi-m\u00eame d'ailleurs entre ma vie de", "start": 1409.34, "duration": 5.219}, {"text": "journalistes et ma vie nouvelle entre", "start": 1411.74, "duration": 4.74}, {"text": "guillemets de politique en v\u00e9rit\u00e9 je", "start": 1414.559, "duration": 2.941}, {"text": "fais toujours la m\u00eame chose cher", "start": 1416.48, "duration": 2.88}, {"text": "Monsieur simplement j'utilise des armes", "start": 1417.5, "duration": 3.659}, {"text": "diff\u00e9rentes je d\u00e9fends toujours mes", "start": 1419.36, "duration": 3.96}, {"text": "id\u00e9es je veux je j'ai une conscience", "start": 1421.159, "duration": 4.561}, {"text": "tr\u00e8s aigu\u00eb du destin de la France je", "start": 1423.32, "duration": 4.62}, {"text": "crois depuis l'histoire des quatre", "start": 1425.72, "duration": 4.26}, {"text": "filles voil\u00e9es \u00e0 Creil je compte j'ai", "start": 1427.94, "duration": 4.08}, {"text": "compris que nous allions dans une", "start": 1429.98, "duration": 3.66}, {"text": "situation qui n'avait plus rien \u00e0 voir", "start": 1432.02, "duration": 4.279}, {"text": "avec les vagues d'immigration pr\u00e9c\u00e9dente", "start": 1433.64, "duration": 4.5}, {"text": "et que donc je prends des armes", "start": 1436.299, "duration": 5.201}, {"text": "diff\u00e9rentes pour essayer de sauver mon", "start": 1438.14, "duration": 5.88}, {"text": "pays de de l'islamisation qui qui vient", "start": 1441.5, "duration": 5.78}, {"text": "et de la libanisation", "start": 1444.02, "duration": 3.26}, {"text": "vous vous trompez un exemple des", "start": 1447.34, "duration": 5.219}, {"text": "millions", "start": 1450.5, "duration": 2.059}, {"text": "je continue je pense que donc", "start": 1456.22, "duration": 5.1}, {"text": "j'ai utilis\u00e9", "start": 1459.28, "duration": 4.54}, {"text": "les journaux la presse \u00e9crite la radio", "start": 1461.32, "duration": 5.56}, {"text": "la t\u00e9l\u00e9vision les livres et maintenant", "start": 1463.82, "duration": 4.8}, {"text": "j'utilise aussi un parti politique mais", "start": 1466.88, "duration": 3.36}, {"text": "pour mener le but m\u00eame combat donc", "start": 1468.62, "duration": 3.78}, {"text": "qu'est-ce que je veux je veux rassembler", "start": 1470.24, "duration": 4.439}, {"text": "des Fran\u00e7ais en tout cas une majorit\u00e9 de", "start": 1472.4, "duration": 3.96}, {"text": "Fran\u00e7ais qui auront pris conscience", "start": 1474.679, "duration": 3.781}, {"text": "qu'il soit et lecteurs du RN qu'il soit", "start": 1476.36, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9lecteur duel de LR qu'il soit \u00e9lecteur", "start": 1478.46, "duration": 4.32}, {"text": "d'Emmanuel Macron ou m\u00eame ancien", "start": 1480.559, "duration": 4.381}, {"text": "\u00e9lecteur de gauche d'accord mais pour", "start": 1482.78, "duration": 5.22}, {"text": "pour essayer de sauver le pays danger", "start": 1484.94, "duration": 4.5}, {"text": "qui le guette aujourd'hui c'est Marine", "start": 1488.0, "duration": 3.24}, {"text": "Le Pen qui qui progresse un sondage", "start": 1489.44, "duration": 3.479}, {"text": "vient d'\u00eatre publi\u00e9 rejoue \u00e0 la", "start": 1491.24, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sidentielle vous seriez toujours \u00e0 7", "start": 1492.919, "duration": 4.021}, {"text": "elle serait la gagnante de cette", "start": 1494.84, "duration": 6.02}, {"text": "pr\u00e9sidentielle l\u00e9gislatives", "start": 1496.94, "duration": 3.92}, {"text": "parce que \u00e7a c'est la derni\u00e8re question", "start": 1503.86, "duration": 5.02}, {"text": "d'abord vous savez j'ai vu pendant cette", "start": 1505.84, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9sidentielle comment les sondages", "start": 1508.88, "duration": 3.24}, {"text": "pouvaient \u00e9voluer en 10 jours 15 jours", "start": 1510.2, "duration": 6.56}, {"text": "j'ai moi-m\u00eame Le Pen \u00e7a se concentr\u00e9", "start": 1512.12, "duration": 4.64}, {"text": "j'ai moi-m\u00eame pris 10 points et j'ai", "start": 1516.82, "duration": 4.0}, {"text": "perdu 10 points en tr\u00e8s peu de temps", "start": 1519.08, "duration": 4.86}, {"text": "deuxi\u00e8mement ce sondage est bizarre", "start": 1520.82, "duration": 5.88}, {"text": "parce que pr\u00e9voir un deuxi\u00e8me tour un", "start": 1523.94, "duration": 3.96}, {"text": "second tour entre Marine Le Pen et", "start": 1526.7, "duration": 2.18}, {"text": "Emmanuel Macron", "start": 1527.9, "duration": 3.24}, {"text": "qui n'arrivera pas puisque Emmanuel", "start": 1528.88, "duration": 3.64}, {"text": "Macron ne peut pas se pr\u00e9senter donc", "start": 1531.14, "duration": 3.36}, {"text": "c'est c'est bizarre comme comme choix de", "start": 1532.52, "duration": 4.98}, {"text": "match en fait donc Marine Le Pen a eu", "start": 1534.5, "duration": 5.279}, {"text": "deux chances contre Manu Macron elle les", "start": 1537.5, "duration": 4.679}, {"text": "a perdus je dis \u00e7a je ne veux pas donner", "start": 1539.779, "duration": 4.02}, {"text": "de le\u00e7on moi-m\u00eame j'ai perdu au premier", "start": 1542.179, "duration": 4.261}, {"text": "tour elle a perdu au second je pense en", "start": 1543.799, "duration": 4.441}, {"text": "revanche que elle ne gagnera pas malgr\u00e9", "start": 1546.44, "duration": 3.619}, {"text": "ce sondage parce que", "start": 1548.24, "duration": 4.439}, {"text": "quel que soit son adversaire elle aura", "start": 1550.059, "duration": 4.0}, {"text": "un autre adversaire elle aura \u00c9douard", "start": 1552.679, "duration": 3.301}, {"text": "Philippe et \u00e7a sera la m\u00eame chose elle", "start": 1554.059, "duration": 3.36}, {"text": "est dans une strat\u00e9gie de lutte des", "start": 1555.98, "duration": 3.24}, {"text": "classes elle veut opposer les classes", "start": 1557.419, "duration": 4.62}, {"text": "populaires \u00e0 la bourgeoisie elle vaut", "start": 1559.22, "duration": 4.92}, {"text": "user les actifs aux retrait\u00e9s je pense", "start": 1562.039, "duration": 4.321}, {"text": "que elle capte perdra toujours moi je", "start": 1564.14, "duration": 3.96}, {"text": "veux vous m'avez demand\u00e9 ma strat\u00e9gie je", "start": 1566.36, "duration": 3.36}, {"text": "veux faire exactement le contraire je", "start": 1568.1, "duration": 4.14}, {"text": "veux rassembler une partie des classes", "start": 1569.72, "duration": 4.079}, {"text": "populaires une partie de la bourgeoisie", "start": 1572.24, "duration": 3.36}, {"text": "une partie des actifs une partie des", "start": 1573.799, "duration": 4.38}, {"text": "retrait\u00e9s non pas autour de leur classe", "start": 1575.6, "duration": 4.02}, {"text": "sociale et de leurs conditions sociales", "start": 1578.179, "duration": 4.261}, {"text": "mais autour de la conception de la", "start": 1579.62, "duration": 4.919}, {"text": "France et de la survie de la nation", "start": 1582.44, "duration": 4.979}, {"text": "fran\u00e7aise en tant que fran\u00e7aise merci", "start": 1584.539, "duration": 3.961}, {"text": "Eric Zemmour je n'ai pas dit mon dernier", "start": 1587.419, "duration": 4.101}, {"text": "mot aux \u00e9ditions", "start": 1588.5, "duration": 3.02}, {"text": "non non il se si vous voulez vous savez", "start": 1593.5, "duration": 7.059}, {"text": "j'en ai 20 ou moins donc \u00e7a d\u00e9pend quel", "start": 1597.14, "duration": 4.98}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent \u00e9videmment je vends moins que", "start": 1600.559, "duration": 4.141}, {"text": "le suicide fran\u00e7ais l'ann\u00e9e derni\u00e8re la", "start": 1602.12, "duration": 4.32}, {"text": "France n'a pas dit son dernier mot on ne", "start": 1604.7, "duration": 3.0}, {"text": "parlait que de moi j'\u00e9tais en pr\u00e9", "start": 1606.44, "duration": 2.58}, {"text": "campagne pr\u00e9sidentielle c'est pas le", "start": 1607.7, "duration": 2.88}, {"text": "m\u00eame contexte enfin \u00e7a m'emp\u00eache pas", "start": 1609.02, "duration": 2.82}, {"text": "d'\u00eatre premier d\u00e9range je n'ai pas dit", "start": 1610.58, "duration": 2.699}, {"text": "mon dernier mot aux \u00e9ditions ruban pr\u00eat", "start": 1611.84, "duration": 3.54}, {"text": "merci \u00c9ric Zemmour d'\u00eatre pass\u00e9 par les", "start": 1613.279, "duration": 3.841}, {"text": "GG dans un stand gg7 et match merci \u00e0", "start": 1615.38, "duration": 3.799}, {"text": "vous", "start": 1617.12, "duration": 2.059}]}