{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Comme je le dis", "start": 0.416, "duration": 0.45}, {"text": "depuis le d\u00e9but de cette crise,", "start": 0.866, "duration": 1.017}, {"text": "on ne sortira pas de la crise actuelle", "start": 1.883, "duration": 2.533}, {"text": "sur le plan de l'\u00e9nergie,", "start": 4.433, "duration": 1.783}, {"text": "seulement avec des mesures de march\u00e9.", "start": 6.216, "duration": 1.3}, {"text": "Et bien s\u00fbr,", "start": 7.516, "duration": 0.367}, {"text": "l'\u00e9nergie, c'est un march\u00e9.", "start": 7.883, "duration": 1.417}, {"text": "Bien s\u00fbr, dans ce march\u00e9,", "start": 9.3, "duration": 0.866}, {"text": "il y a des choses qui dysfonctionnent", "start": 10.166, "duration": 1.067}, {"text": "et qui dysfonctionnent encore.", "start": 11.233, "duration": 1.383}, {"text": "Il faudrait reparler de l'ARENH,", "start": 12.616, "duration": 1.25}, {"text": "qui est un scandale majeur.", "start": 13.866, "duration": 1.517}, {"text": "Il faudrait reparler aussi", "start": 15.383, "duration": 1.167}, {"text": "des propositions", "start": 16.55, "duration": 0.933}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 faites,", "start": 17.483, "duration": 0.567}, {"text": "qui me paraissent", "start": 18.05, "duration": 0.45}, {"text": "pour le coup", "start": 18.5, "duration": 0.416}, {"text": "probl\u00e9matiques,", "start": 18.916, "duration": 0.9}, {"text": "sur la question de la taxation", "start": 19.816, "duration": 1.6}, {"text": "des profits qui sont faits par ceux qui", "start": 21.416, "duration": 2.1}, {"text": "aujourd'hui d\u00e9livrent", "start": 23.716, "duration": 0.75}, {"text": "une \u00e9lectricit\u00e9 d\u00e9carbon\u00e9e.", "start": 24.466, "duration": 1.384}, {"text": "Mais \u00e7a, c'est un sujet : le march\u00e9.", "start": 25.85, "duration": 2.016}, {"text": "Le probl\u00e8me, c'est que le vrai sujet,", "start": 28.133, "duration": 2.033}, {"text": "c'est la production.", "start": 30.2, "duration": 1.566}, {"text": "On ne peut pas parler de l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 31.766, "duration": 1.35}, {"text": "ou de l'\u00e9nergie,", "start": 33.116, "duration": 0.484}, {"text": "seulement du point de vue du march\u00e9,", "start": 33.6, "duration": 1.4}, {"text": "il faut en parler", "start": 35.0, "duration": 0.516}, {"text": "du point de vue de l'industrie.", "start": 35.516, "duration": 1.1}, {"text": "Vous pouvez transformer le march\u00e9", "start": 36.616, "duration": 1.2}, {"text": "comme vous voudrez.", "start": 37.816, "duration": 0.85}, {"text": "Vous pouvez taxer dans tous les sens.", "start": 38.666, "duration": 1.467}, {"text": "Vous pouvez chercher l'argent", "start": 40.133, "duration": 0.95}, {"text": "o\u00f9 vous voulez : \u00e0 la fin,", "start": 41.083, "duration": 1.333}, {"text": "si vous ne produisez", "start": 42.416, "duration": 1.167}, {"text": "pas assez d'\u00e9nergie,", "start": 43.583, "duration": 1.4}, {"text": "eh bien vous allez, 1- vers", "start": 44.983, "duration": 1.067}, {"text": "des p\u00e9nuries", "start": 46.05, "duration": 0.75}, {"text": "et 2- vers des prix", "start": 46.8, "duration": 0.8}, {"text": "structurellement tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s.", "start": 47.6, "duration": 1.683}, {"text": "Parce que tout ce qui est rare", "start": 49.283, "duration": 0.6}, {"text": "est cher.", "start": 49.883, "duration": 0.333}, {"text": "- Produire plus d'\u00e9lectricit\u00e9,", "start": 51.333, "duration": 0.233}, {"text": "par exemple en France,", "start": 51.566, "duration": 0.184}, {"text": "\u00e7a passe par quoi ?", "start": 51.75, "duration": 0.8}, {"text": "- Eh bien \u00e7a passe par le fait", "start": 52.55, "duration": 0.866}, {"text": "de r\u00e9investir", "start": 53.416, "duration": 0.967}, {"text": "dans une vraie strat\u00e9gie de production", "start": 54.383, "duration": 1.833}, {"text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 d\u00e9carbon\u00e9e.", "start": 56.216, "duration": 1.117}, {"text": "- Nucl\u00e9aire, notamment.", "start": 57.333, "duration": 1.933}, {"text": "- Exactement.", "start": 59.266, "duration": 1.45}, {"text": "Et quand l'Union europ\u00e9enne,", "start": 60.716, "duration": 0.917}, {"text": "quand la Commission europ\u00e9enne", "start": 61.633, "duration": 1.233}, {"text": "a fragilis\u00e9 le nucl\u00e9aire", "start": 62.866, "duration": 1.15}, {"text": "pendant des ann\u00e9es,", "start": 64.016, "duration": 0.867}, {"text": "quand cette ann\u00e9e", "start": 64.883, "duration": 0.633}, {"text": "encore, y compris la semaine derni\u00e8re", "start": 65.516, "duration": 1.35}, {"text": "dans son discours,", "start": 66.866, "duration": 1.2}, {"text": "Ursula von der Leyen", "start": 68.066, "duration": 0.8}, {"text": "ne dit pas un mot du nucl\u00e9aire,", "start": 68.866, "duration": 1.717}, {"text": "et qu'elle ne dit m\u00eame pas", "start": 70.583, "duration": 0.9}, {"text": "un mot de", "start": 71.483, "duration": 0.417}, {"text": "la situation de pays", "start": 71.9, "duration": 0.933}, {"text": "comme l'Allemagne", "start": 72.833, "duration": 0.567}, {"text": "ou la Belgique, qui sont aujourd'hui", "start": 73.4, "duration": 2.066}, {"text": "en train de fermer", "start": 75.733, "duration": 1.0}, {"text": "leurs centrales nucl\u00e9aires", "start": 76.733, "duration": 0.983}, {"text": "encore en activit\u00e9, c'est une folie !", "start": 77.716, "duration": 2.284}, {"text": "Nous nous pr\u00e9parons", "start": 80.0, "duration": 0.9}, {"text": "\u00e0 envoyer du gaz en Allemagne", "start": 80.9, "duration": 1.283}, {"text": "pour l'aider \u00e0 passer l'hiver,", "start": 82.183, "duration": 1.3}, {"text": "et simultan\u00e9ment,", "start": 83.483, "duration": 0.717}, {"text": "nous la laissons fermer", "start": 84.2, "duration": 1.416}, {"text": "des centrales", "start": 85.616, "duration": 0.95}, {"text": "qui produisent aujourd'hui...", "start": 86.566, "duration": 0.784}, {"text": "Mais comment l'en emp\u00eacher ?", "start": 87.35, "duration": 1.166}, {"text": "Il faudrait que l'Union europ\u00e9enne", "start": 88.516, "duration": 1.384}, {"text": "emp\u00eache l'Allemagne", "start": 89.9, "duration": 0.533}, {"text": "de fermer ses centrales ?", "start": 90.433, "duration": 0.433}, {"text": "\u00c9videmment !", "start": 90.866, "duration": 0.7}, {"text": "Ce qui se passe, c'est", "start": 91.566, "duration": 0.734}, {"text": "un scandale majeur.", "start": 92.3, "duration": 1.05}, {"text": "On va probablement vers", "start": 93.35, "duration": 1.2}, {"text": "des p\u00e9nuries d'\u00e9lectricit\u00e9,", "start": 94.55, "duration": 0.766}, {"text": "et on est tous interconnect\u00e9s.", "start": 95.316, "duration": 1.55}, {"text": "Donc ce que fait l'Allemagne,", "start": 96.866, "duration": 0.8}, {"text": "\u00e9videmment, a un impact sur nous.", "start": 97.666, "duration": 1.3}, {"text": "Ce que nous faisons", "start": 98.966, "duration": 0.75}, {"text": "a aussi un impact sur l'Allemagne.", "start": 99.716, "duration": 1.35}, {"text": "On risque d'aller demain", "start": 101.066, "duration": 1.617}, {"text": "vers des coupures d'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 102.683, "duration": 1.117}, {"text": "en France,", "start": 103.8, "duration": 1.066}, {"text": "les prix de l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 104.866, "duration": 1.05}, {"text": "atteignent des sommets,", "start": 105.916, "duration": 1.15}, {"text": "et on laisse l'Allemagne", "start": 107.066, "duration": 1.1}, {"text": "et la Belgique tr\u00e8s tranquillement", "start": 108.166, "duration": 1.234}, {"text": "fermer des centrales qui,", "start": 109.4, "duration": 1.983}, {"text": "aujourd'hui,", "start": 111.383, "duration": 0.6}, {"text": "produisent de l'\u00e9lectricit\u00e9.", "start": 111.983, "duration": 1.567}, {"text": "Les fermer m\u00eame d\u00e8s cet hiver.", "start": 113.55, "duration": 1.966}, {"text": "C'est \u00e9videmment une folie !", "start": 115.516, "duration": 1.367}, {"text": "Comment voulez vous...", "start": 116.883, "duration": 1.133}, {"text": "- Nous aussi,", "start": 118.016, "duration": 0.067}, {"text": "en France,", "start": 118.083, "duration": 0.317}, {"text": "on a une programmation pluriannuelle", "start": 118.4, "duration": 1.233}, {"text": "de l'\u00e9nergie", "start": 119.633, "duration": 0.4}, {"text": "qui pr\u00e9voit la fermeture de r\u00e9acteurs.", "start": 120.033, "duration": 1.45}, {"text": "Il faut revenir dessus ?", "start": 121.483, "duration": 0.8}, {"text": "- Mais c'\u00e9tait, \u00e9videmment,", "start": 122.283, "duration": 0.633}, {"text": "une folie aussi !", "start": 122.916, "duration": 1.717}, {"text": "Et l\u00e0-dessus,", "start": 124.633, "duration": 0.883}, {"text": "Emmanuel Macron est", "start": 125.516, "duration": 0.717}, {"text": "\u00e9videmment responsable et coupable.", "start": 126.233, "duration": 2.133}, {"text": "Et Edouard Philippe avec lui.", "start": 128.533, "duration": 1.4}, {"text": "Quand j'entends Emmanuel Macron", "start": 129.933, "duration": 1.1}, {"text": "dire sur Fessenheim :", "start": 131.033, "duration": 1.0}, {"text": "\"qu'on ne vienne pas me chercher\".", "start": 132.033, "duration": 1.133}, {"text": "Mais quelle irresponsabilit\u00e9", "start": 133.166, "duration": 1.35}, {"text": "scandaleuse !", "start": 134.516, "duration": 0.65}, {"text": "Quand j'entends Edouard Philippe", "start": 135.166, "duration": 0.934}, {"text": "nous dire", "start": 136.1, "duration": 0.383}, {"text": "il y a deux jours : \"j'aurais", "start": 136.483, "duration": 1.75}, {"text": "aim\u00e9 ne pas fermer Fessenheim\".", "start": 138.233, "duration": 1.733}, {"text": "Mais pardon,", "start": 139.966, "duration": 0.484}, {"text": "mais qui \u00e9tait aux responsabilit\u00e9s ?", "start": 140.45, "duration": 1.65}, {"text": "Il \u00e9tait \u00e9videmment possible", "start": 142.1, "duration": 1.166}, {"text": "de ne pas fermer", "start": 143.266, "duration": 0.517}, {"text": "ces centrales", "start": 143.783, "duration": 0.783}, {"text": "qui repr\u00e9sentent", "start": 144.566, "duration": 0.75}, {"text": "des milliers d'\u00e9oliennes", "start": 145.316, "duration": 1.017}, {"text": "\u00e0 elle toute seule.", "start": 146.333, "duration": 1.05}, {"text": "On peut,", "start": 147.383, "duration": 0.45}, {"text": "si vous voulez, s'engager", "start": 147.833, "duration": 0.867}, {"text": "dans une esp\u00e8ce de vision mythologique", "start": 148.7, "duration": 1.916}, {"text": "de la transition \u00e9nerg\u00e9tique.", "start": 150.616, "duration": 0.934}, {"text": "\u00c0 la fin,", "start": 151.55, "duration": 0.75}, {"text": "ce qui compte,", "start": 152.3, "duration": 0.333}, {"text": "c'est de revenir \u00e0 la rationalit\u00e9.", "start": 152.633, "duration": 1.55}, {"text": "- Pardon,", "start": 154.183, "duration": 0.95}, {"text": "mais le manque d'investissement", "start": 155.133, "duration": 1.717}, {"text": "sur le nucl\u00e9aire,", "start": 156.85, "duration": 0.616}, {"text": "ce n'est pas uniquement", "start": 157.466, "duration": 0.567}, {"text": "Emmanuel Macron.", "start": 158.033, "duration": 0.617}, {"text": "- Ah, non,", "start": 158.65, "duration": 0.8}, {"text": "c'est aussi Fran\u00e7ois Hollande.", "start": 159.45, "duration": 1.316}, {"text": "Je vous l'accorde, parfaitement,", "start": 160.766, "duration": 1.134}, {"text": "la politique d'Emmanuel", "start": 161.9, "duration": 0.683}, {"text": "Macron a prolong\u00e9", "start": 162.583, "duration": 1.083}, {"text": "et a aggrav\u00e9 celle de la gauche", "start": 163.666, "duration": 1.684}, {"text": "au pouvoir.", "start": 165.35, "duration": 0.533}, {"text": "M\u00eame Fran\u00e7ois Hollande n'avait pas os\u00e9.", "start": 165.883, "duration": 2.2}, {"text": "M\u00eame la gauche au pouvoir,", "start": 168.116, "duration": 1.25}, {"text": "parce qu'elle avait", "start": 169.366, "duration": 0.417}, {"text": "encore un peu de sens", "start": 169.783, "duration": 1.0}, {"text": "de la continuit\u00e9 r\u00e9publicaine,", "start": 170.783, "duration": 1.2}, {"text": "n'avait pas os\u00e9 nommer au minist\u00e8re", "start": 171.983, "duration": 3.233}, {"text": "charg\u00e9 de l'\u00e9nergie,", "start": 175.216, "duration": 1.184}, {"text": "des ministres antinucl\u00e9aires.", "start": 176.4, "duration": 1.4}, {"text": "Il n'y a qu'Emmanuel", "start": 177.8, "duration": 0.633}, {"text": "Macron qui ait fait \u00e7a.", "start": 178.433, "duration": 0.983}, {"text": "Nicolas Hulot. Fran\u00e7ois de Rugy.", "start": 179.416, "duration": 1.65}, {"text": "Barbara Pompili.", "start": 181.066, "duration": 0.85}, {"text": "Trois ministres de l'\u00c9nergie.", "start": 181.916, "duration": 1.134}, {"text": "Trois ministres anti-nucl\u00e9aires.", "start": 183.05, "duration": 1.65}, {"text": "Quand le parti communiste fran\u00e7ais", "start": 184.7, "duration": 1.083}, {"text": "lui m\u00eame sait que, au fond,", "start": 185.783, "duration": 1.833}, {"text": "le pacte fran\u00e7ais a repos\u00e9 beaucoup", "start": 187.616, "duration": 2.45}, {"text": "sur ce choix", "start": 190.066, "duration": 0.717}, {"text": "d'investissement strat\u00e9gique", "start": 190.783, "duration": 1.5}, {"text": "qui s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9", "start": 192.283, "duration": 0.583}, {"text": "d'une actualit\u00e9 incroyable", "start": 192.866, "duration": 1.167}, {"text": "avec la crise climatique,", "start": 194.033, "duration": 1.1}, {"text": "qu'\u00e9tait le parc nucl\u00e9aire fran\u00e7ais.", "start": 195.133, "duration": 2.05}, {"text": "Oui, \u00e9videmment.", "start": 197.183, "duration": 1.267}, {"text": "Emmanuel Macron a prolong\u00e9", "start": 198.45, "duration": 1.066}, {"text": "la politique de Fran\u00e7ois Hollande.", "start": 199.516, "duration": 0.9}, {"text": "Il aurait pu la changer.", "start": 200.416, "duration": 1.05}, {"text": "Il est responsable", "start": 201.466, "duration": 0.667}, {"text": "de ce choix strat\u00e9gique", "start": 202.133, "duration": 1.083}, {"text": "et je pense que, d'une certaine fa\u00e7on,", "start": 203.216, "duration": 1.5}, {"text": "aujourd'hui,", "start": 204.716, "duration": 0.35}, {"text": "nous sommes devant les cons\u00e9quences", "start": 205.066, "duration": 1.5}, {"text": "des choix faits", "start": 206.566, "duration": 0.717}, {"text": "pendant ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es.", "start": 207.283, "duration": 1.15}, {"text": "Si les Fran\u00e7ais", "start": 208.433, "duration": 0.667}, {"text": "vont manquer d'\u00e9lectricit\u00e9 cet hiver,", "start": 209.1, "duration": 1.5}, {"text": "si les prix de l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 210.6, "duration": 0.916}, {"text": "sont en train d'exploser -", "start": 211.516, "duration": 1.05}, {"text": "les Fran\u00e7ais ne le voient pas", "start": 212.566, "duration": 0.934}, {"text": "parce que le bouclier tarifaire", "start": 213.5, "duration": 1.083}, {"text": "fait que ce sont leurs enfants", "start": 214.583, "duration": 0.933}, {"text": "qui vont le payer -", "start": 215.516, "duration": 0.834}, {"text": "mais les entreprises,", "start": 216.35, "duration": 1.05}, {"text": "les PME, les TPE, les artisans,", "start": 217.4, "duration": 1.983}, {"text": "les agriculteurs,", "start": 219.383, "duration": 0.8}, {"text": "tous le voient tr\u00e8s bien.", "start": 220.183, "duration": 1.15}, {"text": "Les factures d'\u00e9lectricit\u00e9 explosent.", "start": 221.333, "duration": 1.917}, {"text": "C'est la cons\u00e9quence", "start": 223.25, "duration": 0.816}, {"text": "des politiques men\u00e9es", "start": 224.066, "duration": 1.017}, {"text": "au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es.", "start": 225.083, "duration": 1.25}, {"text": "Et on peut changer", "start": 226.333, "duration": 0.9}, {"text": "toutes les r\u00e8gles du march\u00e9", "start": 227.233, "duration": 0.933}, {"text": "qu'on voudra,", "start": 228.166, "duration": 0.667}, {"text": "on ne change pas", "start": 228.833, "duration": 0.6}, {"text": "les premiers principes de l'\u00e9conomie.", "start": 229.433, "duration": 1.167}, {"text": "Et le premier principe de l'\u00e9conomie,", "start": 230.6, "duration": 1.466}, {"text": "c'est tout ce qui est rare et cher.", "start": 232.066, "duration": 1.15}]}