{"label": "droite", "transcript": [{"text": "l'autre sujet aujourd'hui c'est cet", "start": 0.0, "duration": 2.7}, {"text": "hommage national que la france va rendre", "start": 1.02, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 7 13 soldats tu\u00e9s au mali en", "start": 2.7, "duration": 4.11}, {"text": "combattant des djihadistes hommage", "start": 4.74, "duration": 3.75}, {"text": "national cet apr\u00e8s-midi et hier dans le", "start": 6.81, "duration": 3.119}, {"text": "journal du dimanche la tribune de jean", "start": 8.49, "duration": 4.29}, {"text": "luc m\u00e9lenchon qui dit qu'il faut le", "start": 9.929, "duration": 4.681}, {"text": "retour de nos soldats qu'est ce que vous", "start": 12.78, "duration": 3.54}, {"text": "avez pens\u00e9 de cette tribune d'abord", "start": 14.61, "duration": 2.82}, {"text": "permettez moi de vous dire que je crois", "start": 16.32, "duration": 2.37}, {"text": "qu'il faut distinguer les deux", "start": 17.43, "duration": 4.46}, {"text": "dimensions de cette actualit\u00e9", "start": 18.69, "duration": 5.94}, {"text": "l'hommage national ne devrait pas \u00eatre", "start": 21.89, "duration": 4.629}, {"text": "l'occasion d'un d\u00e9bat politique c'est", "start": 24.63, "duration": 7.229}, {"text": "une n\u00e9cessit\u00e9 absolue que l'unit\u00e9 que", "start": 26.519, "duration": 7.231}, {"text": "nous devons \u00e0 ces soldats qui sont", "start": 31.859, "duration": 3.811}, {"text": "tomb\u00e9s pour la france pour la paix pour", "start": 33.75, "duration": 3.75}, {"text": "notre s\u00e9curit\u00e9 au mali", "start": 35.67, "duration": 3.389}, {"text": "donc c'\u00e9tait pas je crois que cette tr\u00e8s", "start": 37.5, "duration": 3.93}, {"text": "belle salle moment mais en tous les cas", "start": 39.059, "duration": 4.081}, {"text": "je voudrais en abordant ces deux", "start": 41.43, "duration": 4.23}, {"text": "questions les distinguer absolument je", "start": 43.14, "duration": 4.62}, {"text": "serai cet apr\u00e8s-midi pr\u00e9sent pour cet", "start": 45.66, "duration": 3.69}, {"text": "hommage national et je pense que toute", "start": 47.76, "duration": 4.529}, {"text": "la france sera et doit \u00eatre unie dans ce", "start": 49.35, "duration": 3.83}, {"text": "moment fondamental", "start": 52.289, "duration": 2.91}, {"text": "la deuxi\u00e8me chose c'est la question", "start": 53.18, "duration": 3.94}, {"text": "effectivement de notre strat\u00e9gie au mali", "start": 55.199, "duration": 4.171}, {"text": "pour ma part il me semble que oui il", "start": 57.12, "duration": 4.14}, {"text": "serait mal venu de retirer nos troupes", "start": 59.37, "duration": 3.39}, {"text": "du mali et notamment de les retirer", "start": 61.26, "duration": 3.929}, {"text": "apr\u00e8s cet \u00e9pisode dramatique nous ne", "start": 62.76, "duration": 3.87}, {"text": "sommes pas en train de battre en", "start": 65.189, "duration": 3.841}, {"text": "retraite devant un ennemi et le fait que", "start": 66.63, "duration": 4.529}, {"text": "13 personnes soient mortes que c'est", "start": 69.03, "duration": 3.48}, {"text": "tr\u00e9s soldats aient donn\u00e9 leur vie ne", "start": 71.159, "duration": 3.121}, {"text": "doit pas nous conduire sans doute ne", "start": 72.51, "duration": 3.39}, {"text": "l'aurait-il pas voulu eux m\u00eames dans un", "start": 74.28, "duration": 3.78}, {"text": "geste de panique a annul\u00e9 toute une", "start": 75.9, "duration": 4.38}, {"text": "op\u00e9ration dans laquelle se joue pour une", "start": 78.06, "duration": 4.05}, {"text": "tr\u00e8s grande part notre s\u00e9curit\u00e9 je le", "start": 80.28, "duration": 4.11}, {"text": "disais \u00e0 l'instant et l' \u00e9quilibre de", "start": 82.11, "duration": 4.11}, {"text": "cette r\u00e9gion sans aucun doute faut-il", "start": 84.39, "duration": 3.06}, {"text": "revoir en revanche nos modes", "start": 86.22, "duration": 2.85}, {"text": "d'intervention il ya une strat\u00e9gie qui", "start": 87.45, "duration": 4.83}, {"text": "\u00e9videmment est \u00e0 repenser en 2013 nous", "start": 89.07, "duration": 4.92}, {"text": "apparition comme les grands vainqueurs", "start": 92.28, "duration": 3.56}, {"text": "dans cette r\u00e9gion au mali apr\u00e8s avoir", "start": 93.99, "duration": 4.05}, {"text": "bloqu\u00e9 l'attaqu\u00e9 des terroristes qui", "start": 95.84, "duration": 4.84}, {"text": "mena\u00e7ait de prendre le contr\u00f4le de ce", "start": 98.04, "duration": 2.939}, {"text": "pays", "start": 100.68, "duration": 2.07}, {"text": "aujourd'hui on le voit bien la situation", "start": 100.979, "duration": 4.411}, {"text": "s'enlise sans du magal toutes les", "start": 102.75, "duration": 3.869}, {"text": "options strat\u00e9giques doivent \u00eatre mises", "start": 105.39, "duration": 2.31}, {"text": "sur la table pour vous c'est quoi la", "start": 106.619, "duration": 2.521}, {"text": "bonne option il a raison de ce point de", "start": 107.7, "duration": 2.61}, {"text": "vue l\u00e0 moi je ne pr\u00e9tends pas \u00eatre un", "start": 109.14, "duration": 2.549}, {"text": "expert de la question et je pense qu'il", "start": 110.31, "duration": 2.849}, {"text": "faut comme il le dit et c'est tout \u00e0", "start": 111.689, "duration": 2.93}, {"text": "fait sens\u00e9 prendre le temps d'examiner", "start": 113.159, "duration": 3.78}, {"text": "les options strat\u00e9giques n\u00e9cessaires", "start": 114.619, "duration": 4.301}, {"text": "mais accordons nous sur au moins deux", "start": 116.939, "duration": 2.941}, {"text": "dimensions fondamentales", "start": 118.92, "duration": 2.94}, {"text": "il faut que nos alli\u00e9s viennent nous", "start": 119.88, "duration": 3.15}, {"text": "renforcer dans la lutte que nous menons", "start": 121.86, "duration": 3.689}, {"text": "au service de non seulement de la france", "start": 123.03, "duration": 4.379}, {"text": "mais de toute l'europe et de la s\u00e9curit\u00e9", "start": 125.549, "duration": 3.421}, {"text": "du monde et puis deuxi\u00e8mement je pense", "start": 127.409, "duration": 2.791}, {"text": "qu'il faut penser de fa\u00e7on plus globale", "start": 128.97, "duration": 3.269}, {"text": "la situation s\u00e9curitaire dans ce pays", "start": 130.2, "duration": 3.18}, {"text": "dans cette r\u00e9gion", "start": 132.239, "duration": 3.241}, {"text": "aujourd'hui on fait face \u00e0 des groupes", "start": 133.38, "duration": 3.24}, {"text": "terroristes qui sont difficilement", "start": 135.48, "duration": 2.34}, {"text": "contr\u00f4lables sur un territoire immense", "start": 136.62, "duration": 3.24}, {"text": "mais il faut aussi poser la question se", "start": 137.82, "duration": 3.57}, {"text": "posait la question de tous les trafics", "start": 139.86, "duration": 3.99}, {"text": "qui les financent de tous les moyens qui", "start": 141.39, "duration": 4.5}, {"text": "les soutiennent pour pouvoir tarir la", "start": 143.85, "duration": 3.27}, {"text": "source d'une certaine mani\u00e8re au lieu de", "start": 145.89, "duration": 3.66}, {"text": "s'attaquer c'est justement \u00e7a fait six", "start": 147.12, "duration": 4.2}, {"text": "ans que les gouvernements tant", "start": 149.55, "duration": 3.39}, {"text": "souffrance olemps dessous emmanuel", "start": 151.32, "duration": 3.57}, {"text": "macron appelle les europ\u00e9ens \u00e0 venir au", "start": 152.94, "duration": 2.31}, {"text": "mali", "start": 154.89, "duration": 2.58}, {"text": "visiblement ils n'ont pas envie comment", "start": 155.25, "duration": 4.44}, {"text": "les convaincre les europ\u00e9ens sans doute", "start": 157.47, "duration": 4.53}, {"text": "ne ne viendront pas massivement au mali", "start": 159.69, "duration": 3.57}, {"text": "pour beaucoup de raisons d'ailleurs", "start": 162.0, "duration": 3.33}, {"text": "arnaud danjean \u00e0 a eu l'occasion de", "start": 163.26, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 vos confr\u00e8res du figaro il ya", "start": 165.33, "duration": 4.22}, {"text": "quelques jours sur ce sujet qui si\u00e8ge", "start": 166.98, "duration": 4.92}, {"text": "avec nous au parlement europ\u00e9en et qui", "start": 169.55, "duration": 4.03}, {"text": "est membre de la de la commission de la", "start": 171.9, "duration": 2.3}, {"text": "d\u00e9fense", "start": 173.58, "duration": 2.73}, {"text": "il explique tr\u00e8s bien d'ailleurs en", "start": 174.2, "duration": 3.9}, {"text": "connaisseur de ces questions pourquoi", "start": 176.31, "duration": 3.35}, {"text": "culturellement politiquement", "start": 178.1, "duration": 4.48}, {"text": "strat\u00e9giquement nos alli\u00e9s ne sont pas", "start": 179.66, "duration": 5.44}, {"text": "familiers de cette r\u00e9gion et non pas", "start": 182.58, "duration": 6.3}, {"text": "aujourd'hui la capacit\u00e9 de s'y engager", "start": 185.1, "duration": 5.37}, {"text": "massivement cela \u00e9tant dit nous pouvons", "start": 188.88, "duration": 3.09}, {"text": "renforcer les coop\u00e9rations qui nous", "start": 190.47, "duration": 3.45}, {"text": "permettront de soulager notre pays de", "start": 191.97, "duration": 3.84}, {"text": "l'effort auquel il consent encore une", "start": 193.92, "duration": 3.66}, {"text": "fois au profit de la s\u00e9curit\u00e9 de toute", "start": 195.81, "duration": 3.63}, {"text": "l'europe et de nos alli\u00e9s d'une mani\u00e8re", "start": 197.58, "duration": 3.87}, {"text": "plus g\u00e9n\u00e9rale je crois qu'il ya", "start": 199.44, "duration": 4.05}, {"text": "plusieurs pistes \u00e0 explorer d'abord il", "start": 201.45, "duration": 3.42}, {"text": "faut r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la mani\u00e8re dont nous", "start": 203.49, "duration": 3.03}, {"text": "pouvons et ce serait tout \u00e0 fait", "start": 204.87, "duration": 4.41}, {"text": "l\u00e9gitime \u00eatre soutenus dans notre effort", "start": 206.52, "duration": 4.68}, {"text": "financier au service de cet objectif", "start": 209.28, "duration": 4.23}, {"text": "surveiller \u00e7a vaut le coup c'est facile", "start": 211.2, "duration": 3.78}, {"text": "de mettre ce sujet sur la table et on", "start": 213.51, "duration": 3.51}, {"text": "doit pouvoir l'\u00e9voquer et puis", "start": 214.98, "duration": 3.63}, {"text": "deuxi\u00e8mement il ya la question qui se", "start": 217.02, "duration": 2.97}, {"text": "pose une vraie question qui se pose de", "start": 218.61, "duration": 3.21}, {"text": "nos alliances aujourd'hui le pr\u00e9sident", "start": 219.99, "duration": 2.969}, {"text": "la r\u00e9publique a mis sur la table de", "start": 221.82, "duration": 2.04}, {"text": "mani\u00e8re peut-\u00eatre un peu trop", "start": 222.959, "duration": 1.591}, {"text": "caricatural", "start": 223.86, "duration": 2.099}, {"text": "la question de l'otan mais c'est une", "start": 224.55, "duration": 2.909}, {"text": "question majeure malgr\u00e9 tout on peut", "start": 225.959, "duration": 3.061}, {"text": "aussi r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 nos alli\u00e9s africains", "start": 227.459, "duration": 2.851}, {"text": "il n'y a pas que les alli\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 229.02, "duration": 3.36}, {"text": "qui sont en jeu et aussi la mani\u00e8re dont", "start": 230.31, "duration": 4.44}, {"text": "les autres pays africains doivent", "start": 232.38, "duration": 3.78}, {"text": "pouvoir monter eux aussi en premi\u00e8re", "start": 234.75, "duration": 2.55}, {"text": "ligne pour faire face \u00e0 cette menace", "start": 236.16, "duration": 2.7}, {"text": "justement puisque vous parlez de l'otan", "start": 237.3, "duration": 2.909}, {"text": "est ce que vous \u00eates plus sur la ligne d", "start": 238.86, "duration": 3.15}, {"text": "manueel m\u00e2con qui privil\u00e9gie une d\u00e9fense", "start": 240.209, "duration": 3.121}, {"text": "europ\u00e9enne ont plu sur la ligne dure", "start": 242.01, "duration": 2.21}, {"text": "cela 20", "start": 243.33, "duration": 1.97}, {"text": "la nouvelle pr\u00e9sidente de la commission", "start": 244.22, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9enne qui elle d\u00e9fend l'otan je", "start": 245.3, "duration": 3.72}, {"text": "crois que ce serait une grande erreur de", "start": 247.58, "duration": 3.54}, {"text": "penser qu'il faut d\u00e9velopper notre", "start": 249.02, "duration": 3.54}, {"text": "effort de d\u00e9fense sur le plan europ\u00e9en", "start": 251.12, "duration": 3.96}, {"text": "au d\u00e9triment de l'otan une grande erreur", "start": 252.56, "duration": 3.48}, {"text": "pourquoi parce que tout simplement", "start": 255.08, "duration": 2.76}, {"text": "l'immense majorit\u00e9 de nos partenaires", "start": 256.04, "duration": 4.59}, {"text": "europ\u00e9ens n'y sont pas pr\u00eats j'\u00e9tais en", "start": 257.84, "duration": 3.3}, {"text": "allemagne", "start": 260.63, "duration": 2.52}, {"text": "\u00e0 la veille de la comm\u00e9moration de la", "start": 261.14, "duration": 3.9}, {"text": "chute du mur de berlin au moment o\u00f9 le", "start": 263.15, "duration": 3.45}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique a publi\u00e9 cet", "start": 265.04, "duration": 3.33}, {"text": "entretien dans lequel il dit que l'otan", "start": 266.6, "duration": 6.54}, {"text": "et les balles j'ai vu l'effet", "start": 268.37, "duration": 6.69}, {"text": "d\u00e9vastateur de cette expression bien s\u00fbr", "start": 273.14, "duration": 4.29}, {"text": "il ya un probl\u00e8me qui se pose sur la", "start": 275.06, "duration": 5.31}, {"text": "mani\u00e8re dont l'otan aujourd'hui pense sa", "start": 277.43, "duration": 4.47}, {"text": "strat\u00e9gie bien s\u00fbr qu'il ya un probl\u00e8me", "start": 280.37, "duration": 3.27}, {"text": "quand la turquie qui d\u00e9stabilise tout le", "start": 281.9, "duration": 3.33}, {"text": "moyen-orient est membre de l'alliance", "start": 283.64, "duration": 2.25}, {"text": "atlantique", "start": 285.23, "duration": 2.85}, {"text": "\u00e7a n'enl\u00e8ve rien au fait que aujourd'hui", "start": 285.89, "duration": 3.78}, {"text": "pour beaucoup de nos partenaires", "start": 288.08, "duration": 2.88}, {"text": "notamment en europe de l'est mais aussi", "start": 289.67, "duration": 2.25}, {"text": "nos partenaires allemands", "start": 290.96, "duration": 6.09}, {"text": "l'otan reste le levier essentiel mais \u00e7a", "start": 291.92, "duration": 5.94}, {"text": "n'est pas tant que les classes au", "start": 297.05, "duration": 2.73}, {"text": "contraire d'une certaine mani\u00e8re il leur", "start": 297.86, "duration": 3.24}, {"text": "en force en tous les cas ils obligent", "start": 299.78, "duration": 3.72}, {"text": "tous ses alli\u00e9s \u00e0 se prononcer de fa\u00e7on", "start": 301.1, "duration": 5.1}, {"text": "tr\u00e8s forte en soutien de l'otan et d'une", "start": 303.5, "duration": 4.26}, {"text": "certaine mani\u00e8re du coup \u00e0 d\u00e9serter un", "start": 306.2, "duration": 3.78}, {"text": "peu le champ de cet effort que je crois", "start": 307.76, "duration": 4.17}, {"text": "pourtant n\u00e9cessaire comme lui en mati\u00e8re", "start": 309.98, "duration": 3.51}, {"text": "de d\u00e9fense sur le plan europ\u00e9en", "start": 311.93, "duration": 2.76}, {"text": "nous voyons tr\u00e8s bien aujourd'hui \u00e0", "start": 313.49, "duration": 2.85}, {"text": "travers le comportement du pr\u00e9sident des", "start": 314.69, "duration": 3.09}, {"text": "\u00e9tats unis qu'il est absolument", "start": 316.34, "duration": 3.12}, {"text": "n\u00e9cessaire que l'europe se donne les", "start": 317.78, "duration": 3.54}, {"text": "moyens de son autonomie strat\u00e9gique non", "start": 319.46, "duration": 3.39}, {"text": "pas \u00e0 travers une arm\u00e9e europ\u00e9enne qui", "start": 321.32, "duration": 3.09}, {"text": "est une pure chim\u00e8re en tous les cas \u00e0", "start": 322.85, "duration": 3.12}, {"text": "laquelle je ne crois pas du tout mais en", "start": 324.41, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9veloppant par exemple j'aurais", "start": 325.97, "duration": 2.94}, {"text": "l'occasion de m'en occuper au parlement", "start": 327.29, "duration": 2.91}, {"text": "europ\u00e9en comme rapporteur sur le fond", "start": 328.91, "duration": 2.759}, {"text": "europ\u00e9en de d\u00e9fense en d\u00e9veloppant une", "start": 330.2, "duration": 3.21}, {"text": "vraie industrie de d\u00e9fense qui soit", "start": 331.669, "duration": 3.571}, {"text": "capable de garantir \u00e0 l'europe son", "start": 333.41, "duration": 3.6}, {"text": "autonomie dans ses propres d\u00e9cisions", "start": 335.24, "duration": 2.88}, {"text": "strat\u00e9giques dans ses d\u00e9cisions", "start": 337.01, "duration": 3.81}, {"text": "d'intervention \u00e0 propos de la turquie", "start": 338.12, "duration": 6.03}, {"text": "donc le pr\u00e9sident \u00e0 erdogan a quasiment", "start": 340.82, "duration": 5.13}, {"text": "insultes emmanuel macron et willis et", "start": 344.15, "duration": 3.12}, {"text": "c'est monsieur macron qu' un \u00e9tat de", "start": 345.95, "duration": 3.75}, {"text": "mort c\u00e9r\u00e9brale faut-il exclure la", "start": 347.27, "duration": 4.77}, {"text": "turquie de l'otan est d\u00e9finitivement lui", "start": 349.7, "duration": 3.779}, {"text": "fermer la porte de l'union europ\u00e9enne", "start": 352.04, "duration": 2.939}, {"text": "bien s\u00fbr \u00e9videmment", "start": 353.479, "duration": 3.391}, {"text": "et d'ailleurs il me semble que la", "start": 354.979, "duration": 3.451}, {"text": "situation actuelle impose plus que", "start": 356.87, "duration": 3.54}, {"text": "jamais pour ma part j'ai toujours \u00e9t\u00e9", "start": 358.43, "duration": 3.239}, {"text": "oppos\u00e9 \u00e0 l'entr\u00e9e de la turquie dans", "start": 360.41, "duration": 2.58}, {"text": "l'union europ\u00e9enne je pense que c'\u00e9tait", "start": 361.669, "duration": 3.301}, {"text": "une fiction absolue et je crois qu'il", "start": 362.99, "duration": 3.239}, {"text": "est temps enfin nous l'avons dit", "start": 364.97, "duration": 2.25}, {"text": "d'ailleurs tout r\u00e9cemment au parlement", "start": 366.229, "duration": 3.601}, {"text": "europ\u00e9en de fermer la porte de ces", "start": 367.22, "duration": 4.89}, {"text": "n\u00e9gociations absurde avec un pays dont", "start": 369.83, "duration": 4.019}, {"text": "on voit bien non seulement qu'il n'est", "start": 372.11, "duration": 3.6}, {"text": "pas europ\u00e9en par l'histoire par la", "start": 373.849, "duration": 2.801}, {"text": "culture par la cie", "start": 375.71, "duration": 2.769}, {"text": "lisa sion mais aussi qu'aujourd'hui dans", "start": 376.65, "duration": 3.0}, {"text": "le pr\u00e9sent et dans l'avenir", "start": 378.479, "duration": 2.731}, {"text": "il a des objectifs qui sont tr\u00e8s", "start": 379.65, "duration": 3.12}, {"text": "diff\u00e9rents de ceux que nous poursuivons", "start": 381.21, "duration": 3.09}, {"text": "par exemple dans cette r\u00e9gion du monde", "start": 382.77, "duration": 2.88}, {"text": "il faut \u00e9videmment qu'on arrive \u00e0", "start": 384.3, "duration": 3.209}, {"text": "stabiliser notre lien avec la turquie", "start": 385.65, "duration": 4.32}, {"text": "avoir un dialogue avec cet \u00e9tat qui par", "start": 387.509, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9finition doit \u00eatre un sujet important", "start": 389.97, "duration": 4.53}, {"text": "pour l'europe mais la turquie n'est pas", "start": 392.669, "duration": 3.601}, {"text": "un pays europ\u00e9ens et la turquie le", "start": 394.5, "duration": 3.63}, {"text": "montre manifestement aujourd'hui elle", "start": 396.27, "duration": 2.97}, {"text": "n'a pas les m\u00eames objectifs strat\u00e9giques", "start": 398.13, "duration": 3.0}, {"text": "que nous comment partager une alliance", "start": 399.24, "duration": 6.239}, {"text": "militaire ou un partenariat d'union avec", "start": 401.13, "duration": 7.59}, {"text": "un pays qui est si \u00e9tranger \u00e0 nos", "start": 405.479, "duration": 4.921}, {"text": "conceptions du monde et \u00e0 notre mani\u00e8re", "start": 408.72, "duration": 5.99}, {"text": "de penser l'avenir de cette r\u00e9gion", "start": 410.4, "duration": 4.31}]}