{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Je crois que le principal n'est pas de faire\u00a0\npreuve de cr\u00e9ativit\u00e9 juridique pour produire\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 5.67}, {"text": "de nouvelles peines. Oui, on peut r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0\u00a0\nla question de la responsabilit\u00e9 des parents.\u00a0\u00a0", "start": 5.67, "duration": 3.15}, {"text": "Je crois qui a aussi beaucoup \u00e0 faire sur\u00a0\nla mani\u00e8re de les accompagner en amont. On\u00a0\u00a0", "start": 8.82, "duration": 3.27}, {"text": "est devant des parents aujourd'hui qui sont\u00a0\nperdus, des familles qui sont fractur\u00e9es,\u00a0\u00a0", "start": 12.09, "duration": 4.74}, {"text": "devant la d\u00e9construction de l'autorit\u00e9\u00a0\n\u00e9ducative - et l'\u00e9ducation est l'un des\u00a0\u00a0", "start": 16.83, "duration": 5.52}, {"text": "sujets majeurs pour faire face aussi \u00e0 ces\u00a0\nd\u00e9fis de la fracturation de la soci\u00e9t\u00e9.", "start": 22.35, "duration": 3.772}, {"text": "- C'est int\u00e9ressant, vous dites l'\u00e9ducation.\u00a0\nOn en parle peu. Souvent \u00e0 droite,\u00a0\u00a0", "start": 26.122, "duration": 3.308}, {"text": "ce sont des mesures de r\u00e9pression, de\u00a0\nfermet\u00e9, et on oublie l'autre jambe ?", "start": 29.43, "duration": 3.645}, {"text": "Mais les les deux sont compl\u00e9mentaires, bien s\u00fbr.\u00a0\nEncore une fois, je crois qu'on a un d\u00e9fi majeur\u00a0\u00a0", "start": 33.075, "duration": 4.935}, {"text": "qui est celui de reconstruire la cha\u00eene p\u00e9nale. Je\u00a0\nprends des comparaisons europ\u00e9ennes tout simples,\u00a0\u00a0", "start": 38.01, "duration": 5.01}, {"text": "je le vois tous les jours au Parlement europ\u00e9en\u00a0\n: en Allemagne vous avez 25 juges pour cent\u00a0\u00a0", "start": 43.02, "duration": 3.69}, {"text": "mille habitants. En France, vous en avez 10. La\u00a0\nmoyenne europ\u00e9enne c'est 12 procureurs pour cent\u00a0\u00a0", "start": 46.71, "duration": 3.99}, {"text": "mille habitants. En France, on en a 3. Si la\u00a0\nFrance doublait le nombre de places de prison\u00a0\u00a0", "start": 50.7, "duration": 4.47}, {"text": "dont elle dispose, elle rejoindrait \u00e0 peine la\u00a0\nmoyenne europ\u00e9enne. Donc en fait la question\u00a0\u00a0", "start": 55.17, "duration": 3.96}, {"text": "ce n'est pas seulement d'inventer des nouveaux\u00a0\nd\u00e9lits, c'est de se donner les moyens de faire\u00a0\u00a0", "start": 59.13, "duration": 2.73}, {"text": "appliquer les peines. Parce qu'il y a aussi\u00a0\nun d\u00e9fi \u00e9ducatif, et il n'y a rien de pire sur\u00a0\u00a0", "start": 61.86, "duration": 3.33}, {"text": "le plan \u00e9ducatif que de promettre une sanction\u00a0\net de ne pas l'appliquer. Et le d\u00e9fi \u00e9ducatif,\u00a0\u00a0", "start": 65.19, "duration": 4.41}, {"text": "je suis d'accord avec vous, il est majeur. On\u00a0\nne peut pas parler seulement de la r\u00e9pression,\u00a0\u00a0", "start": 69.6, "duration": 3.6}, {"text": "on peut pas parler seulement de\u00a0\nla police et de la gendarmerie,\u00a0\u00a0", "start": 73.2, "duration": 1.89}, {"text": "parce que quels que soient les efforts des\u00a0\npoliciers des gendarmes, on ne mettra pas un\u00a0\u00a0", "start": 75.09, "duration": 3.45}, {"text": "policier derri\u00e8re l'\u00e9paule de chaque fran\u00e7ais.\u00a0\nSi on a manqu\u00e9 le travail \u00e9ducatif, si on a\u00a0\u00a0", "start": 78.54, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9truit l'autorit\u00e9 d\u00e8s l'enfance, on ne peut pas\u00a0\ns'attendre \u00e0 ce que la soci\u00e9t\u00e9 fonctionne bien.", "start": 82.98, "duration": 3.51}]}