{"label": "droite", "transcript": [{"text": "visite de fran\u00e7ois xavier bellamy d\u00e9put\u00e9", "start": 0.0, "duration": 4.95}, {"text": "europ\u00e9en les r\u00e9publicains s'ach\u00e8ve ce", "start": 2.46, "duration": 4.859}, {"text": "dimanche apr\u00e8s une semaine sur notre", "start": 4.95, "duration": 4.74}, {"text": "territoire ce matin hier on a consacr\u00e9", "start": 7.319, "duration": 3.751}, {"text": "une journ\u00e9e \u00e0 la question de l'\u00e9ducation", "start": 9.69, "duration": 4.71}, {"text": "et la chance de pouvoir \u00e9changer avec le", "start": 11.07, "duration": 6.41}, {"text": "recteur de mayotte de visiter une \u00e9cole", "start": 14.4, "duration": 5.549}, {"text": "haqqani nous voyons bien \u00e0 quel point il", "start": 17.48, "duration": 5.049}, {"text": "faut investir dans l'avenir de mayotte", "start": 19.949, "duration": 4.41}, {"text": "mayotte c'est le d\u00e9partement le plus", "start": 22.529, "duration": 4.16}, {"text": "jeune de france avec du coup \u00e9videmment", "start": 24.359, "duration": 4.92}, {"text": "un travail immense \u00e0 faire pour", "start": 26.689, "duration": 4.99}, {"text": "d\u00e9velopper les capacit\u00e9s et les talents", "start": 29.279, "duration": 5.28}, {"text": "les qualit\u00e9s et ce qui m'a marqu\u00e9 c'est", "start": 31.679, "duration": 5.101}, {"text": "vraiment cette extraordinaire potentiel", "start": 34.559, "duration": 6.031}, {"text": "de l'\u00eele \u00e0 la fois un endroit magnifique", "start": 36.78, "duration": 6.209}, {"text": "et vraiment c'est une grande chance de", "start": 40.59, "duration": 3.45}, {"text": "pouvoir d\u00e9couvrir ce lieu", "start": 42.989, "duration": 3.631}, {"text": "et puis aussi un potentiel en termes de", "start": 44.04, "duration": 5.519}, {"text": "jeunesse d'\u00e9nergie de dynamisme qu'on", "start": 46.62, "duration": 4.349}, {"text": "fait que les dispositifs finances ils", "start": 49.559, "duration": 3.84}, {"text": "sont aussi conditionn\u00e9e \u00e0 la mise en", "start": 50.969, "duration": 4.561}, {"text": "conformit\u00e9 avec les normes europ\u00e9ennes", "start": 53.399, "duration": 3.811}, {"text": "est ce que ces normes sont adapt\u00e9es \u00e0", "start": 55.53, "duration": 4.259}, {"text": "nos r\u00e9alit\u00e9s locales et insulaire non", "start": 57.21, "duration": 3.989}, {"text": "sans aucun doute et je le disais on a", "start": 59.789, "duration": 2.971}, {"text": "besoin de simplifier les normes", "start": 61.199, "duration": 2.761}, {"text": "on a besoin de faire en sorte qu'elle", "start": 62.76, "duration": 3.3}, {"text": "soit adapt\u00e9e \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 du lien moi je", "start": 63.96, "duration": 3.42}, {"text": "milite pour une europe qui soit plus", "start": 66.06, "duration": 2.97}, {"text": "simple pour une europe qui ne passe pas", "start": 67.38, "duration": 3.69}, {"text": "d'abord par des normes mais qui passe", "start": 69.03, "duration": 3.87}, {"text": "d'abord par des strat\u00e9gies pour une", "start": 71.07, "duration": 4.17}, {"text": "europe qui ne multiplie pas les r\u00e8gles", "start": 72.9, "duration": 4.079}, {"text": "compl\u00e8tement d\u00e9cal\u00e9 par rapport \u00e0 la", "start": 75.24, "duration": 3.09}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 du terrain et c'est la raison", "start": 76.979, "duration": 2.551}, {"text": "pour laquelle il est tellement important", "start": 78.33, "duration": 3.09}, {"text": "d'aller sur le terrain pour \u00e9couter les", "start": 79.53, "duration": 3.479}, {"text": "mahorais pour \u00e9couter les \u00e9lus locaux", "start": 81.42, "duration": 3.36}, {"text": "pour \u00e9couter les chefs d'entreprise tous", "start": 83.009, "duration": 3.451}, {"text": "ceux qui font la vie de sept \u00eeles et", "start": 84.78, "duration": 2.97}, {"text": "comprendre comment nous pouvons comment", "start": 86.46, "duration": 3.089}, {"text": "nous devons ajuster ses r\u00e8gles et ses", "start": 87.75, "duration": 2.1}, {"text": "normes", "start": 89.549, "duration": 1.89}, {"text": "il ya une partie qui revient \u00e0 l'europe", "start": 89.85, "duration": 2.94}, {"text": "il ya aussi une partie qui revient \u00e0 la", "start": 91.439, "duration": 2.701}, {"text": "france et parfois derri\u00e8re ce qu'on", "start": 92.79, "duration": 2.73}, {"text": "appelle les normes europ\u00e9ennes", "start": 94.14, "duration": 2.909}, {"text": "il ya en r\u00e9alit\u00e9 des r\u00e8gles que la", "start": 95.52, "duration": 3.36}, {"text": "france s'impose \u00e0 elle m\u00eame et qui", "start": 97.049, "duration": 3.541}, {"text": "rajoute encore un \u00e9chelle une \u00e9chelle de", "start": 98.88, "duration": 3.75}, {"text": "complexit\u00e9 comment sait-il que quand", "start": 100.59, "duration": 3.419}, {"text": "vous avez besoin de construire et on", "start": 102.63, "duration": 3.0}, {"text": "sait le besoin qui lie \u00e0 ici \u00e0 mayotte", "start": 104.009, "duration": 3.061}, {"text": "de construire des logements pour les", "start": 105.63, "duration": 1.769}, {"text": "habitants", "start": 107.07, "duration": 2.28}, {"text": "comment se fait il que vous ayez \u00e0 subir", "start": 107.399, "duration": 3.811}, {"text": "d'\u00e9normes qui par exemple devrait", "start": 109.35, "duration": 4.769}, {"text": "prot\u00e9ger votre immeuble de la neige du", "start": 111.21, "duration": 3.6}, {"text": "risque de neige", "start": 114.119, "duration": 2.04}, {"text": "on voit tr\u00e8s bien que \u00e7a n'a pas de sens", "start": 114.81, "duration": 3.39}, {"text": "dans un d\u00e9partement comme celui ci moi", "start": 116.159, "duration": 3.901}, {"text": "je viens aussi pour pouvoir en revenant", "start": 118.2, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e0 strasbourg \u00e0 bruxelles dire \u00e0 nos", "start": 120.06, "duration": 3.989}, {"text": "coll\u00e8gues j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e0 mayotte et voil\u00e0", "start": 122.1, "duration": 3.42}, {"text": "quelle est la situation parce que", "start": 124.049, "duration": 4.621}, {"text": "beaucoup en m\u00e9tropole beaucoup dans les", "start": 125.52, "duration": 4.739}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes parle des", "start": 128.67, "duration": 3.0}, {"text": "questions migratoires de mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 130.259, "duration": 3.031}, {"text": "abstraite avec de belles 1", "start": 131.67, "duration": 3.569}, {"text": "tension avec de belles id\u00e9es mais sans", "start": 133.29, "duration": 3.75}, {"text": "se rendre compte qu'en r\u00e9alit\u00e9 la", "start": 135.239, "duration": 3.39}, {"text": "situation actuelle n'a rien \u00e0 voir avec", "start": 137.04, "duration": 3.3}, {"text": "une forme de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9", "start": 138.629, "duration": 3.631}, {"text": "c'est seulement de l'impuissance nous ne", "start": 140.34, "duration": 3.869}, {"text": "savons pas ma\u00eetriser nos fronti\u00e8res ce", "start": 142.26, "duration": 3.149}, {"text": "que nous vivons \u00e0 mayotte ce n'est pas", "start": 144.209, "duration": 3.03}, {"text": "de l'accueil les personnes qui arrivent", "start": 145.409, "duration": 3.75}, {"text": "\u00e0 mayotte malgr\u00e9 la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 des", "start": 147.239, "duration": 3.601}, {"text": "mahorais elles ne peuvent pas trouver", "start": 149.159, "duration": 4.17}, {"text": "une place o\u00f9 vivre d\u00e9cemment et c'est", "start": 150.84, "duration": 3.899}, {"text": "normal parce que la pression est trop", "start": 153.329, "duration": 2.731}, {"text": "forte parce que les nombres sont trop", "start": 154.739, "duration": 2.761}, {"text": "importantes et donc il est absolument", "start": 156.06, "duration": 4.049}, {"text": "fondamental que je puisse dire en venant", "start": 157.5, "duration": 4.769}, {"text": "du terrain de la part des mahorais qu'il", "start": 160.109, "duration": 3.78}, {"text": "est temps de mettre fin \u00e0 cette", "start": 162.269, "duration": 4.14}, {"text": "impuissance qui est le ferment de toutes", "start": 163.889, "duration": 4.231}, {"text": "les violences de demain parce que", "start": 166.409, "duration": 3.48}, {"text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 que l'on conna\u00eet \u00e0 mayotte", "start": 168.12, "duration": 3.869}, {"text": "les tensions les violences elles", "start": 169.889, "duration": 3.871}, {"text": "naissent aussi justement de cette", "start": 171.989, "duration": 3.571}, {"text": "immigration qui n'est pas ma\u00eetris\u00e9e", "start": 173.76, "duration": 3.36}, {"text": "elles naissent de cette situation", "start": 175.56, "duration": 3.569}, {"text": "d'impuissance g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e \u00e0 laquelle il", "start": 177.12, "duration": 3.569}, {"text": "faut mettre fin pour garantir la", "start": 179.129, "duration": 3.661}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 des mahorais d'abord et puis", "start": 180.689, "duration": 3.72}, {"text": "ensuite leur acc\u00e8s \u00e0 tous les droits", "start": 182.79, "duration": 3.21}, {"text": "normaux auxquels ils doivent pouvoir", "start": 184.409, "duration": 4.381}, {"text": "acc\u00e9der la sant\u00e9 l'\u00e9ducation les", "start": 186.0, "duration": 4.139}, {"text": "infrastructures avec des routes qui", "start": 188.79, "duration": 3.75}, {"text": "fonctionne tout cela \u00e9videmment suppose", "start": 190.139, "duration": 3.901}, {"text": "que nous soyons pr\u00e9sents suppose aussi", "start": 192.54, "duration": 3.18}, {"text": "que l'europe soit capable d'investir aux", "start": 194.04, "duration": 3.33}, {"text": "c\u00f4t\u00e9s de la france aux c\u00f4t\u00e9s des", "start": 195.72, "duration": 3.449}, {"text": "mahorais mais il faut d'abord pour", "start": 197.37, "duration": 3.449}, {"text": "commencer mettre fin cette impuissance", "start": 199.169, "duration": 2.91}, {"text": "sur les questions migratoires", "start": 200.819, "duration": 3.721}, {"text": "c'est \u00e9videmment un sujet absolument cl\u00e9", "start": 202.079, "duration": 3.84}, {"text": "et la lutte contre l'immigration", "start": 204.54, "duration": 3.839}, {"text": "clandestine et le r\u00e9tablissement de la", "start": 205.919, "duration": 4.41}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 mayotte et les deux sujets", "start": 208.379, "duration": 3.901}, {"text": "sont li\u00e9s aujourd'hui nous avons", "start": 210.329, "duration": 3.361}, {"text": "rencontr\u00e9 tous ceux qui travaillent sur", "start": 212.28, "duration": 3.359}, {"text": "ce sujet l\u00e0 qui sont mobilis\u00e9s avec une", "start": 213.69, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e9nergie extraordinaire", "start": 215.639, "duration": 2.97}, {"text": "il faut leur donner les moyens d'agir", "start": 216.87, "duration": 3.839}, {"text": "faut faire en sorte que aujourd'hui par", "start": 218.609, "duration": 4.44}, {"text": "exemple l' agence frontex puisse entrer", "start": 220.709, "duration": 3.99}, {"text": "en contact avec les autorit\u00e9s de mayotte", "start": 223.049, "duration": 4.5}, {"text": "pourquoi pas op\u00e9rer ici \u00e0 mayotte que en", "start": 224.699, "duration": 4.801}, {"text": "tous les cas on puisse mettre en oeuvre", "start": 227.549, "duration": 3.9}, {"text": "les r\u00e9glementations indispensable pour", "start": 229.5, "duration": 4.379}, {"text": "que notre droit ne paralyse pas la", "start": 231.449, "duration": 4.051}, {"text": "n\u00e9cessaire application de la loi avec", "start": 233.879, "duration": 3.181}, {"text": "des coll\u00e8gues du parlement europ\u00e9en de", "start": 235.5, "duration": 2.489}, {"text": "toutes sensibilit\u00e9s politiques", "start": 237.06, "duration": 2.19}, {"text": "d'ailleurs de tous les groupes", "start": 237.989, "duration": 1.771}, {"text": "politiques", "start": 239.25, "duration": 2.129}, {"text": "nous nous sommes r\u00e9unis nous nous sommes", "start": 239.76, "duration": 3.42}, {"text": "mobilis\u00e9s ces derni\u00e8res semaines \u00e0", "start": 241.379, "duration": 3.6}, {"text": "bruxelles \u00e0 strasbourg pour faire", "start": 243.18, "duration": 2.61}, {"text": "entendre la voix des r\u00e9gions", "start": 244.979, "duration": 1.921}, {"text": "ultrap\u00e9riph\u00e9riques", "start": 245.79, "duration": 2.279}, {"text": "je faisais partie de tous les", "start": 246.9, "duration": 3.39}, {"text": "parlementaires qui ont manifest\u00e9 de", "start": 248.069, "duration": 4.651}, {"text": "mani\u00e8re concr\u00e8te pour pouvoir dire la", "start": 250.29, "duration": 4.439}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de pr\u00e9server le poser et nous", "start": 252.72, "duration": 3.449}, {"text": "le faisons en lien bien s\u00fbr avec nos", "start": 254.729, "duration": 3.331}, {"text": "coll\u00e8gues fran\u00e7ais avec le d\u00e9put\u00e9 et", "start": 256.169, "duration": 3.511}, {"text": "mansour kamardine par exemple qui lui", "start": 258.06, "duration": 5.239}, {"text": "aussi est engag\u00e9e sur cette question", "start": 259.68, "duration": 3.619}]}