{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "estrun la parole est maintenant mais", "start": 0.0, "duration": 4.859}, {"text": "s\u00e9bastien la chaux ma question s'adresse", "start": 1.74, "duration": 4.74}, {"text": "\u00e0 monsieur le ministre de l'europe et", "start": 4.859, "duration": 3.24}, {"text": "des affaires \u00e9trang\u00e8res monsieur le", "start": 6.48, "duration": 3.989}, {"text": "ministre le 6 juillet dernier l'union", "start": 8.099, "duration": 4.051}, {"text": "europ\u00e9enne et le japon ont sign\u00e9 un", "start": 10.469, "duration": 2.731}, {"text": "accord de libre \u00e9change", "start": 12.15, "duration": 3.51}, {"text": "vendredi dernier 8 d\u00e9cembre dans", "start": 13.2, "duration": 3.72}, {"text": "l'indiff\u00e9rence coupable des grands", "start": 15.66, "duration": 1.619}, {"text": "m\u00e9dias", "start": 16.92, "duration": 1.8}, {"text": "la commission europ\u00e9enne et le", "start": 17.279, "duration": 3.361}, {"text": "gouvernement japonais a annonc\u00e9 la", "start": 18.72, "duration": 3.63}, {"text": "finalisation de ce qui est le plus grand", "start": 20.64, "duration": 3.75}, {"text": "accord commercial bilat\u00e9ral puisqu'il", "start": 22.35, "duration": 3.0}, {"text": "concerne une zone \u00e9conomique", "start": 24.39, "duration": 3.899}, {"text": "repr\u00e9sentant 30% du pib mondial", "start": 25.35, "duration": 5.13}, {"text": "cet accord pose de nombreux probl\u00e8mes", "start": 28.289, "duration": 4.411}, {"text": "tout d'abord il maintient l'europe sur", "start": 30.48, "duration": 4.23}, {"text": "la voie de ce libre \u00e9changisme fou dont", "start": 32.7, "duration": 3.24}, {"text": "les cons\u00e9quences sur l'environnement", "start": 34.71, "duration": 4.05}, {"text": "sont d\u00e9sastreuses comme \u00e0 chaque fois la", "start": 35.94, "duration": 4.439}, {"text": "mise en oeuvre de ce trait\u00e9 va augmenter", "start": 38.76, "duration": 2.91}, {"text": "le trafique de l'import export", "start": 40.379, "duration": 3.18}, {"text": "on fera traverser des milliers de", "start": 41.67, "duration": 3.569}, {"text": "kilom\u00e8tres \u00e0 des produits que les", "start": 43.559, "duration": 3.451}, {"text": "europ\u00e9ens sont capables de produire eux", "start": 45.239, "duration": 4.381}, {"text": "m\u00eames la m\u00eame situation aura lieu au", "start": 47.01, "duration": 4.709}, {"text": "japon et les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de", "start": 49.62, "duration": 3.36}, {"text": "serre vont encore augmenter", "start": 51.719, "duration": 3.75}, {"text": "comme \u00e0 chaque fois cet accord", "start": 52.98, "duration": 4.14}, {"text": "facilitera le d\u00e9veloppement des grands", "start": 55.469, "duration": 3.631}, {"text": "groupes multinationaux au d\u00e9triment des", "start": 57.12, "duration": 3.329}, {"text": "petites et moyennes entreprises", "start": 59.1, "duration": 3.959}, {"text": "comme \u00e0 chaque fois cet accord accro\u00eetra", "start": 60.449, "duration": 4.74}, {"text": "la menace sur notre industrie dont le", "start": 63.059, "duration": 3.841}, {"text": "secteur automobile en particulier", "start": 65.189, "duration": 4.081}, {"text": "la concurrence japonaise risque de", "start": 66.9, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9duire les investissements", "start": 69.27, "duration": 2.49}, {"text": "indispensables \u00e0 la transition", "start": 69.9, "duration": 3.81}, {"text": "\u00e9cologique et au d\u00e9veloppement du", "start": 71.76, "duration": 2.789}, {"text": "v\u00e9hicule propre", "start": 73.71, "duration": 2.97}, {"text": "comme \u00e0 chaque fois la mise en", "start": 74.549, "duration": 3.93}, {"text": "concurrence impliquera un dumping social", "start": 76.68, "duration": 5.67}, {"text": "et environnemental odieux \u00e0 cet \u00e9gard je", "start": 78.479, "duration": 5.371}, {"text": "rappelle que le japon est r\u00e9guli\u00e8rement", "start": 82.35, "duration": 2.879}, {"text": "mis en cause pour sa pratique de la", "start": 83.85, "duration": 3.48}, {"text": "surp\u00eache ou le massacre d'esp\u00e8ces", "start": 85.229, "duration": 3.841}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9es comme les baleines ou les", "start": 87.33, "duration": 3.929}, {"text": "requins tandis que le pr\u00e9sident de la", "start": 89.07, "duration": 3.839}, {"text": "r\u00e9publique mais bruyamment en sc\u00e8ne la", "start": 91.259, "duration": 3.241}, {"text": "lutte contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique", "start": 92.909, "duration": 3.301}, {"text": "et alors que ce trait\u00e9 est une menace", "start": 94.5, "duration": 3.99}, {"text": "grave sur l'environnement la vie des", "start": 96.21, "duration": 3.69}, {"text": "salari\u00e9s et des entreprises", "start": 98.49, "duration": 3.69}, {"text": "ma question est simple pour \u00e9viter un", "start": 99.9, "duration": 4.62}, {"text": "nouveau d\u00e9ni de d\u00e9mocratie quand les", "start": 102.18, "duration": 4.14}, {"text": "fran\u00e7ais seront ils consult\u00e9s par", "start": 104.52, "duration": 3.86}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum sur ce trait\u00e9", "start": 106.32, "duration": 5.189}, {"text": "merci monsieur le d\u00e9put\u00e9 la parole est \u00e0", "start": 108.38, "duration": 5.8}, {"text": "christophe castaner secr\u00e9taire d'\u00e9tat", "start": 111.509, "duration": 4.311}, {"text": "aux relations avec le parlement", "start": 114.18, "duration": 3.689}, {"text": "monsieur le pr\u00e9sident mesdames messieurs", "start": 115.82, "duration": 3.939}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9 bastian \u00e0", "start": 117.869, "duration": 4.471}, {"text": "chaud vous savez nous sommes dans une", "start": 119.759, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9conomie certes mondialis\u00e9e donc on peut", "start": 122.34, "duration": 4.83}, {"text": "imaginer que au contraire de ce que nous", "start": 124.439, "duration": 4.44}, {"text": "proposerons on laisse faire mais c'est", "start": 127.17, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e7a le libre \u00e9change que vous d\u00e9nonciez \u00e0", "start": 128.879, "duration": 2.841}, {"text": "l'instant \u00e0 la verse", "start": 130.59, "duration": 3.26}, {"text": "on peut tenter de n\u00e9gocier \u00e0 la bonne", "start": 131.72, "duration": 4.17}, {"text": "\u00e9chelle des accords commerciaux", "start": 133.85, "duration": 3.96}, {"text": "des accords de partenariat \u00e9conomique", "start": 135.89, "duration": 3.72}, {"text": "entre l'union europ\u00e9enne et le japon et", "start": 137.81, "duration": 3.78}, {"text": "c'est exactement ce qui se passe \u00e0", "start": 139.61, "duration": 4.08}, {"text": "travers le texte que vous d\u00e9noncez alors", "start": 141.59, "duration": 3.45}, {"text": "certes on peut vouloir faire peur dans", "start": 143.69, "duration": 2.76}, {"text": "toutes ses relations internationales et", "start": 145.04, "duration": 2.55}, {"text": "on peut consid\u00e9rer qu'elles seront", "start": 146.45, "duration": 2.94}, {"text": "forc\u00e9ment n\u00e9gatives pour nos producteurs", "start": 147.59, "duration": 4.02}, {"text": "pour nos industries locales malbert son", "start": 149.39, "duration": 4.08}, {"text": "peut penser aussi que organiser des", "start": 151.61, "duration": 3.51}, {"text": "relations \u00e9conomiques avec le japon", "start": 153.47, "duration": 3.51}, {"text": "c'est peut-\u00eatre la meilleure fa\u00e7on de", "start": 155.12, "duration": 4.14}, {"text": "d\u00e9fendre aussi notre industrie nos", "start": 156.98, "duration": 4.2}, {"text": "producteurs nos agriculteurs qui feront", "start": 159.26, "duration": 3.3}, {"text": "des march\u00e9s ouverts sur le japon alors", "start": 161.18, "duration": 3.029}, {"text": "que \u00e7a n'est pas le cas c'est la m\u00eame", "start": 162.56, "duration": 3.42}, {"text": "chose d'ailleurs sur l'automobile parce", "start": 164.209, "duration": 3.601}, {"text": "qu'aujourd'hui le secteur automobile", "start": 165.98, "duration": 4.26}, {"text": "japonais est tr\u00e8s prot\u00e9g\u00e9e et", "start": 167.81, "duration": 3.66}, {"text": "contrairement \u00e0 vous monsieur je ne", "start": 170.24, "duration": 3.18}, {"text": "pense pas que le japon ne puisse pas", "start": 171.47, "duration": 3.63}, {"text": "aujourd'hui revendiquer aussi une", "start": 173.42, "duration": 3.06}, {"text": "capacit\u00e9 \u00e0 faire des v\u00e9hicules propres", "start": 175.1, "duration": 2.97}, {"text": "je vous invite \u00e0 noter qu'ils sont les", "start": 176.48, "duration": 2.97}, {"text": "premiers d'ailleurs avoir mis sur le", "start": 178.07, "duration": 3.6}, {"text": "march\u00e9 mondial des v\u00e9hicules hybrides et", "start": 179.45, "duration": 3.69}, {"text": "donc ne consid\u00e9rait pas comme motif", "start": 181.67, "duration": 2.82}, {"text": "qu'il y aurait des \u00e9changes voire m\u00eame", "start": 183.14, "duration": 3.18}, {"text": "des partenariats forts comme il existe", "start": 184.49, "duration": 3.03}, {"text": "entre renault et nissan", "start": 186.32, "duration": 2.61}, {"text": "on puisse consid\u00e9rer que c'est", "start": 187.52, "duration": 3.03}, {"text": "l'\u00e9conomie fran\u00e7aise qui est menac\u00e9e", "start": 188.93, "duration": 3.75}, {"text": "al'inverse nous serons demain dans la", "start": 190.55, "duration": 3.54}, {"text": "capacit\u00e9 justement de pouvoir", "start": 192.68, "duration": 3.12}, {"text": "commercialiser des v\u00e9hicules produits en", "start": 194.09, "duration": 2.94}, {"text": "france sur le march\u00e9 japonais", "start": 195.8, "duration": 3.24}, {"text": "alors que les conditions d'entr\u00e9e de ces", "start": 197.03, "duration": 3.06}, {"text": "v\u00e9hicules en france est aujourd'hui", "start": 199.04, "duration": 4.14}, {"text": "extr\u00eamement r\u00e9duit il est de m\u00eame sur", "start": 200.09, "duration": 5.19}, {"text": "les march\u00e9s agricoles o\u00f9 l\u00e0 encore nous", "start": 203.18, "duration": 4.17}, {"text": "avons la possibilit\u00e9 de d\u00e9velopper des", "start": 205.28, "duration": 3.78}, {"text": "activit\u00e9s commerciales que nous n'avons", "start": 207.35, "duration": 2.43}, {"text": "pas aujourd'hui", "start": 209.06, "duration": 3.179}, {"text": "enfin l'accord al'inverse du", "start": 209.78, "duration": 4.47}, {"text": "libre-\u00e9change fixe des normes plus", "start": 212.239, "duration": 4.111}, {"text": "rigoureuses en mati\u00e8re de travail en", "start": 214.25, "duration": 3.84}, {"text": "mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 en mati\u00e8re", "start": 216.35, "duration": 3.12}, {"text": "d'environnement et de protection des", "start": 218.09, "duration": 3.42}, {"text": "consommateurs et renforce les actions", "start": 219.47, "duration": 3.87}, {"text": "l'union europ\u00e9enne et du japon en", "start": 221.51, "duration": 3.42}, {"text": "mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable et de", "start": 223.34, "duration": 2.58}, {"text": "lutte contre le r\u00e9chauffement climatique", "start": 224.93, "duration": 3.3}, {"text": "et pr\u00e9serve pleinement les services", "start": 225.92, "duration": 3.3}, {"text": "publics voil\u00e0 l'enjeu", "start": 228.23, "duration": 3.479}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 de cet accord on peut", "start": 229.22, "duration": 4.23}, {"text": "se contenter de d\u00e9noncer mais on peut", "start": 231.709, "duration": 2.421}, {"text": "aussi agir", "start": 233.45, "duration": 2.73}, {"text": "merci monsieur le ministre", "start": 234.13, "duration": 2.69}, {"text": "[Musique]", "start": 236.18, "duration": 2.92}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 236.82, "duration": 2.28}]}