{"label": "droite", "transcript": [{"text": "il faut bien que ceux qui nous regardent", "start": 0.0, "duration": 2.46}, {"text": "comprennent ce qui est en jeu", "start": 1.469, "duration": 2.58}, {"text": "aujourd'hui le pr\u00e9sident de la", "start": 2.46, "duration": 2.91}, {"text": "r\u00e9publique qui fait partie de ceux qui", "start": 4.049, "duration": 3.33}, {"text": "disent on devrait \u00e9mettre de la dette en", "start": 5.37, "duration": 4.14}, {"text": "commun c'est \u00e0 dire on devrait cr\u00e9er un", "start": 7.379, "duration": 4.291}, {"text": "budget commun est all\u00e9 s'endetter", "start": 9.51, "duration": 4.11}, {"text": "ensemble sur les march\u00e9s le probl\u00e8me", "start": 11.67, "duration": 3.179}, {"text": "c'est que vous posiez la question de sa", "start": 13.62, "duration": 2.88}, {"text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 quand vous \u00eates le chef", "start": 14.849, "duration": 3.961}, {"text": "d'\u00e9tat du pays qui a le d\u00e9ficit public", "start": 16.5, "duration": 3.63}, {"text": "le plus important en europe", "start": 18.81, "duration": 3.12}, {"text": "je parle pas de maintenant je parle de", "start": 20.13, "duration": 3.809}, {"text": "la p\u00e9riode d'avant la crise m\u00eame", "start": 21.93, "duration": 3.54}, {"text": "l'italie m\u00eame l'espagne m\u00eame la gr\u00e8ce", "start": 23.939, "duration": 3.711}, {"text": "entend d\u00e9ficit plus faible que la france", "start": 25.47, "duration": 4.17}, {"text": "c'est \u00e0 dire que ce sont des \u00e9tats qui", "start": 27.65, "duration": 3.85}, {"text": "ont fait des efforts pour r\u00e9tablir leur", "start": 29.64, "duration": 3.24}, {"text": "contenu quand tout allait bien", "start": 31.5, "duration": 3.0}, {"text": "nous n'avons pas fait d'effort et le", "start": 32.88, "duration": 3.15}, {"text": "gouvernement nous expliquait on n'a plus", "start": 34.5, "duration": 2.94}, {"text": "besoin de se pr\u00e9occuper de l'endettement", "start": 36.03, "duration": 3.09}, {"text": "puisque comme les taux d'int\u00e9r\u00eat sont", "start": 37.44, "duration": 1.92}, {"text": "bas", "start": 39.12, "duration": 1.709}, {"text": "l'argent ne co\u00fbte plus rien et on peut", "start": 39.36, "duration": 3.21}, {"text": "continuer de s'endetter et d'investir", "start": 40.829, "duration": 2.25}, {"text": "aujourd'hui", "start": 42.57, "duration": 2.82}, {"text": "\u00e9videmment quand vous avez accumul\u00e9 les", "start": 43.079, "duration": 3.361}, {"text": "dettes et les d\u00e9ficits et que vous", "start": 45.39, "duration": 2.22}, {"text": "n'avez rien fait pour \u00e9tablir votre", "start": 46.44, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e9conomie vous allez voir les allemands", "start": 47.61, "duration": 3.3}, {"text": "vous allez voir les pays qui ont fait", "start": 49.62, "duration": 2.939}, {"text": "des efforts qui se sont toujours", "start": 50.91, "duration": 3.719}, {"text": "efforc\u00e9s de garantir qu'ils auraient les", "start": 52.559, "duration": 3.301}, {"text": "marges de manoeuvre pour r\u00e9agir demain", "start": 54.629, "duration": 1.77}, {"text": "et vous leur dites", "start": 55.86, "duration": 2.1}, {"text": "\u00e9coutez c'est tr\u00e8s simple vous avez des", "start": 56.399, "duration": 2.971}, {"text": "exc\u00e9dents on a des d\u00e9ficits en a qu'un", "start": 57.96, "duration": 2.61}, {"text": "m\u00e9decin en commun ils peuvent pas", "start": 59.37, "duration": 2.759}, {"text": "accepter de vous suivre bien s\u00fbr que non", "start": 60.57, "duration": 3.479}, {"text": "et donc ce que nous disons nous soyons", "start": 62.129, "duration": 3.39}, {"text": "pragmatiques soyons s\u00e9rieux et \u00e7a c'est", "start": 64.049, "duration": 3.36}, {"text": "le discours qu'on entend en europe", "start": 65.519, "duration": 3.721}, {"text": "depuis depuis des ann\u00e9es depuis les", "start": 67.409, "duration": 3.691}, {"text": "essais peut-\u00eatre le temps avec 7 avec", "start": 69.24, "duration": 3.3}, {"text": "cette crise \u00e9conomique majeure qui nous", "start": 71.1, "duration": 2.58}, {"text": "tombe dessus de d'en changer", "start": 72.54, "duration": 2.28}, {"text": "c'est durant laquelle quelque chose", "start": 73.68, "duration": 2.759}, {"text": "c'est comme lors de la la halle de la", "start": 74.82, "duration": 2.88}, {"text": "crise de la zone euro c'est les cigales", "start": 76.439, "duration": 1.951}, {"text": "contre les fourmis", "start": 77.7, "duration": 2.76}, {"text": "il va \u00eatre justement du sud et sur ce", "start": 78.39, "duration": 4.409}, {"text": "que l'arriv\u00e9e du mcg faut changer la", "start": 80.46, "duration": 3.449}, {"text": "lecture de", "start": 82.799, "duration": 3.24}, {"text": "de la sueur europe et donc j'ai m\u00eame", "start": 83.909, "duration": 3.331}, {"text": "aper\u00e7u \u00e9l\u00e9ments vite et des 27 il n'y", "start": 86.039, "duration": 2.79}, {"text": "aura pas d'accord il n'y aura pas de", "start": 87.24, "duration": 4.199}, {"text": "choix et emmanuel macron le dit c'est un", "start": 88.829, "duration": 3.841}, {"text": "choix politique qui doit \u00eatre fait", "start": 91.439, "duration": 3.39}, {"text": "aujourd'hui par l'union europ\u00e9enne et il", "start": 92.67, "duration": 4.08}, {"text": "faut trouver un m\u00e9canisme un outil qui", "start": 94.829, "duration": 4.47}, {"text": "fonctionne \u00e0 l'unanimit\u00e9 et pour tout le", "start": 96.75, "duration": 3.929}, {"text": "monde parce que c'est la solidarit\u00e9 qui", "start": 99.299, "duration": 1.89}, {"text": "s'imposent", "start": 100.679, "duration": 2.821}, {"text": "mais comment l'italie peut convaincre", "start": 101.189, "duration": 3.66}, {"text": "les pays bas car comme le disait", "start": 103.5, "duration": 2.579}, {"text": "fran\u00e7ois xavier bellamy certains ont", "start": 104.849, "duration": 3.181}, {"text": "fait en tout cas ils le disent des", "start": 106.079, "duration": 3.421}, {"text": "efforts tandis que d'autres ont profit\u00e9", "start": 108.03, "duration": 3.299}, {"text": "justement du syst\u00e8me europ\u00e9en", "start": 109.5, "duration": 3.209}, {"text": "l'italie aussi a fait de grands efforts", "start": 111.329, "duration": 2.43}, {"text": "et c'est tr\u00e8s injuste de la regarder", "start": 112.709, "duration": 2.37}, {"text": "avec connaissance elle tra\u00eene derri\u00e8re", "start": 113.759, "duration": 2.581}, {"text": "elle une dette qui est tr\u00e8s lourde mais", "start": 115.079, "duration": 2.701}, {"text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es les italiens ont", "start": 116.34, "duration": 3.0}, {"text": "fait des efforts tr\u00e8s lourd pour pouvoir", "start": 117.78, "duration": 2.97}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 \u00e9quilibrer leurs comptes", "start": 119.34, "duration": 1.83}, {"text": "publics", "start": 120.75, "duration": 2.009}, {"text": "je crois que vous avez totalement raison", "start": 121.17, "duration": 3.179}, {"text": "de le rappeler et je suis d'accord avec", "start": 122.759, "duration": 2.581}, {"text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique sur ce", "start": 124.349, "duration": 1.95}, {"text": "point c'est pas une question technique", "start": 125.34, "duration": 2.369}, {"text": "ce n'est pas une question m\u00e9canique", "start": 126.299, "duration": 2.55}, {"text": "c'est m\u00eame pas une question de traiter", "start": 127.709, "duration": 2.401}, {"text": "c'est une question politique majeure", "start": 128.849, "duration": 3.091}, {"text": "c'est la vraie question c'est qui doit", "start": 130.11, "duration": 3.269}, {"text": "\u00eatre responsable budg\u00e9tairement", "start": 131.94, "duration": 3.51}, {"text": "\u00e0 titre personnel et avec toute notre", "start": 133.379, "duration": 5.151}, {"text": "\u00e9quipe moi je n'ai jamais cru \u00e0 une", "start": 135.45, "duration": 5.58}, {"text": "souverainet\u00e9 europ\u00e9enne je pense que la", "start": 138.53, "duration": 3.64}, {"text": "question de la souverainet\u00e9 c'est une", "start": 141.03, "duration": 2.519}, {"text": "question qui ne se divisent pas qui ne", "start": 142.17, "duration": 2.879}, {"text": "se partage pas on peut pas dire \u00e0 la", "start": 143.549, "duration": 2.52}, {"text": "fois souverainet\u00e9 nationale et", "start": 145.049, "duration": 1.8}, {"text": "souverainet\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 146.069, "duration": 2.101}, {"text": "la question c'est qui prend la", "start": 146.849, "duration": 3.301}, {"text": "responsabilit\u00e9 budg\u00e9taire et il ne peut", "start": 148.17, "duration": 3.84}, {"text": "se faire une v\u00e9ritable responsabilit\u00e9", "start": 150.15, "duration": 3.089}, {"text": "budg\u00e9taire que dans un cadre", "start": 152.01, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9mocratique c'est \u00e0 dire je le crois", "start": 153.239, "duration": 3.78}, {"text": "profond\u00e9ment dans le cadre d'un pays qui", "start": 155.13, "duration": 3.359}, {"text": "d\u00e9bat qui discutent qui \u00e9lit ses", "start": 157.019, "duration": 2.041}, {"text": "repr\u00e9sentants", "start": 158.489, "duration": 2.521}, {"text": "l'union europ\u00e9enne c'est une alliance de", "start": 159.06, "duration": 3.75}, {"text": "d\u00e9mocratie et c'est en ce sens que c'est", "start": 161.01, "duration": 3.449}, {"text": "un espace d\u00e9mocratique mais \u00e7a ne peut", "start": 162.81, "duration": 3.87}, {"text": "pas devenir une sorte de super \u00e9tat et", "start": 164.459, "duration": 3.93}, {"text": "cette id\u00e9e d' emmanuel macron c'est", "start": 166.68, "duration": 3.45}, {"text": "cette id\u00e9e l\u00e0 qui bloque en fait et qui", "start": 168.389, "duration": 3.271}, {"text": "paralysent l'union europ\u00e9enne", "start": 170.13, "duration": 3.09}, {"text": "aujourd'hui les \u00e9tats comme l'allemagne", "start": 171.66, "duration": 3.03}, {"text": "comme les pays bas nous en sommes", "start": 173.22, "duration": 3.21}, {"text": "t\u00e9moins ils sont pr\u00eats \u00e0 avancer ils", "start": 174.69, "duration": 2.76}, {"text": "sont pr\u00eats \u00e0 mettre en oeuvre des", "start": 176.43, "duration": 2.52}, {"text": "solutions ambitieuses mais ces solutions", "start": 177.45, "duration": 3.509}, {"text": "l\u00e0 elles ne doivent pas passer et je le", "start": 178.95, "duration": 4.02}, {"text": "crois moi aussi fermement par une sorte", "start": 180.959, "duration": 4.14}, {"text": "de mutualisation budg\u00e9taire qui ne", "start": 182.97, "duration": 3.12}, {"text": "correspond pas \u00e0 une r\u00e9alit\u00e9", "start": 185.099, "duration": 1.801}, {"text": "d\u00e9mocratique", "start": 186.09, "duration": 3.299}, {"text": "nous devons pouvoir avoir en face de", "start": 186.9, "duration": 4.26}, {"text": "nous des responsables qui prennent les", "start": 189.389, "duration": 3.451}, {"text": "d\u00e9cisions pour notre budget ce sont les", "start": 191.16, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9cisions les plus importantes de la", "start": 192.84, "duration": 3.63}, {"text": "souverainet\u00e9 politique et ces d\u00e9cisions", "start": 194.76, "duration": 3.24}, {"text": "l\u00e0 ils ne peuvent se faire que dans un", "start": 196.47, "duration": 3.21}, {"text": "cadre d\u00e9mocratique nationale la", "start": 198.0, "duration": 3.299}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire ou la", "start": 199.68, "duration": 3.239}, {"text": "souverainet\u00e9 sanitaires ces deux des", "start": 201.299, "duration": 2.911}, {"text": "th\u00e9matiques", "start": 202.919, "duration": 2.611}, {"text": "que reprend le pr\u00e9sident de la", "start": 204.21, "duration": 3.53}, {"text": "r\u00e9publique en ce moment il l'a redit", "start": 205.53, "duration": 5.16}, {"text": "aujourd'hui vous y croyez pas au niveau", "start": 207.74, "duration": 4.66}, {"text": "europ\u00e9en bastille joyon qui sait ce", "start": 210.69, "duration": 3.63}, {"text": "qu'ils disaient \u00e0 l'issue de ce conseil", "start": 212.4, "duration": 5.34}, {"text": "manioc disent qu'ils vont me disait une", "start": 214.32, "duration": 4.5}, {"text": "reconqu\u00eate de la souverainet\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 217.74, "duration": 2.73}, {"text": "en mati\u00e8re sanitaire en mati\u00e8re", "start": 218.82, "duration": 3.27}, {"text": "alimentaire je vous ai pas entendu en", "start": 220.47, "duration": 2.82}, {"text": "fait ce que dit l'elys\u00e9e ce que dit", "start": 222.09, "duration": 2.4}, {"text": "emmanuel macron sait qu'il vaut mieux", "start": 223.29, "duration": 2.7}, {"text": "avoir une souverainet\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 224.49, "duration": 3.51}, {"text": "m\u00eame au rabais plut\u00f4t que produire des", "start": 225.99, "duration": 2.97}, {"text": "masques en chine vaut mieux qu'il soit", "start": 228.0, "duration": 2.16}, {"text": "en allemagne aux pays bas ce serait bien", "start": 228.96, "duration": 2.58}, {"text": "en france on est tous d'accord l\u00e0 dessus", "start": 230.16, "duration": 2.49}, {"text": "une en comptant deux choses tr\u00e8s", "start": 231.54, "duration": 2.55}, {"text": "diff\u00e9rentes on confond pas l'autonomie", "start": 232.65, "duration": 3.72}, {"text": "jays l'autonomie l'autonomie strat\u00e9gique", "start": 234.09, "duration": 4.77}, {"text": "il est fondamental de la construire et", "start": 236.37, "duration": 3.87}, {"text": "on doit le faire au niveau europ\u00e9en", "start": 238.86, "duration": 3.21}, {"text": "parce que pour le coup c'est vrai nos", "start": 240.24, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e9tats s\u00e9par\u00e9ment ne sont pas capables de", "start": 242.07, "duration": 3.0}, {"text": "produire des cha\u00eenes de valeur", "start": 243.9, "duration": 2.64}, {"text": "suffisamment complexe suffisamment", "start": 245.07, "duration": 2.94}, {"text": "int\u00e9gr\u00e9 pour pouvoir demain nous", "start": 246.54, "duration": 3.18}, {"text": "permettre de reconqu\u00e9rir notre capacit\u00e9", "start": 248.01, "duration": 3.06}, {"text": "de produire nous m\u00eames nos m\u00e9dicaments", "start": 249.72, "duration": 2.76}, {"text": "d'avoir une agriculture qui nous", "start": 251.07, "duration": 2.7}, {"text": "nourrissent et qui nous permettent de", "start": 252.48, "duration": 2.55}, {"text": "faire face aux chocs et aux crises", "start": 253.77, "duration": 2.55}, {"text": "j'observe d'ailleurs que cette", "start": 255.03, "duration": 2.49}, {"text": "th\u00e9matique de l'autonomie elle \u00e9tait", "start": 256.32, "duration": 3.0}, {"text": "totalement absente pour le coup de la", "start": 257.52, "duration": 3.87}, {"text": "vision macro nien jusque l\u00e0 parce que", "start": 259.32, "duration": 3.45}, {"text": "emmanuel macron \u00e9tait celui qui nous", "start": 261.39, "duration": 3.21}, {"text": "disait qu'il fallait nous adapter \u00e0 la", "start": 262.77, "duration": 3.39}, {"text": "mondialisation qu'on ne reviendrait pas", "start": 264.6, "duration": 3.24}, {"text": "sur la mondialisation et qu'il fallait", "start": 266.16, "duration": 3.15}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re trouver notre", "start": 267.84, "duration": 2.79}, {"text": "place dans le monde tel qu'il \u00e9tait en", "start": 269.31, "duration": 2.73}, {"text": "train de se faire nous avons d\u00e9fendu", "start": 270.63, "duration": 2.58}, {"text": "pendant toute notre campagne et nous", "start": 272.04, "duration": 2.31}, {"text": "avons d\u00e9fendu depuis le d\u00e9but de ce", "start": 273.21, "duration": 1.44}, {"text": "mandat", "start": 274.35, "duration": 2.25}, {"text": "l'id\u00e9e que sur des sujets strat\u00e9giques", "start": 274.65, "duration": 3.93}, {"text": "il fallait construire une autonomie avec", "start": 276.6, "duration": 3.0}, {"text": "nos partenaires avec nos alli\u00e9s", "start": 278.58, "duration": 2.97}, {"text": "europ\u00e9ens et \u00e7a c'est fondamental mais", "start": 279.6, "duration": 2.97}, {"text": "\u00e7a n'est pas la m\u00eame chose que la", "start": 281.55, "duration": 3.0}, {"text": "souverainet\u00e9 au sens d\u00e9mocratique de ce", "start": 282.57, "duration": 3.87}, {"text": "terme et quand il est question de deux", "start": 284.55, "duration": 4.2}, {"text": "sujets tr\u00e8s simple c'est \u00e0 dire quel", "start": 286.44, "duration": 4.08}, {"text": "montant de notre budget en mai en commun", "start": 288.75, "duration": 3.09}, {"text": "qu'est ce qu'on demande aux gens de", "start": 290.52, "duration": 3.24}, {"text": "donner de leur propre travail pour", "start": 291.84, "duration": 3.93}, {"text": "financer le bien commun et comment", "start": 293.76, "duration": 3.9}, {"text": "est-ce qu'on alloue ce budget \u00e7a c'est", "start": 295.77, "duration": 3.96}, {"text": "un enjeu fondamental de souverainet\u00e9 cet", "start": 297.66, "duration": 3.9}, {"text": "enjeu l\u00e0 je crois qu'il doit continuer", "start": 299.73, "duration": 3.03}, {"text": "de se d\u00e9cider dans un cadre d\u00e9mocratique", "start": 301.56, "duration": 3.69}, {"text": "de repr\u00e9sentation c'est \u00e0 dire \u00e0 travers", "start": 302.76, "duration": 4.53}, {"text": "le cadre national qui est celui de", "start": 305.25, "duration": 3.9}, {"text": "chacun de nos pays et il me semble qu'il", "start": 307.29, "duration": 3.93}, {"text": "serait aberrant et \u00e7a \u00e7a ne fonctionnera", "start": 309.15, "duration": 3.9}, {"text": "pas \u00e7a ne peut pas fonctionner de", "start": 311.22, "duration": 3.06}, {"text": "demander \u00e0 des \u00e9tats comme l'allemagne", "start": 313.05, "duration": 1.98}, {"text": "les pays bas", "start": 314.28, "duration": 3.24}, {"text": "mais m\u00eame \u00e0 des \u00e9tats europ\u00e9ens comme", "start": 315.03, "duration": 4.47}, {"text": "l'italie ou l'espagne de mettre en", "start": 317.52, "duration": 4.08}, {"text": "commun leur budget alors qu'il n'y a pas", "start": 319.5, "duration": 4.2}, {"text": "de responsabilit\u00e9 d\u00e9mocratique", "start": 321.6, "duration": 3.51}, {"text": "demain \u00e7a n'est pas la pr\u00e9sidente de la", "start": 323.7, "duration": 2.64}, {"text": "commission europ\u00e9enne qui va venir", "start": 325.11, "duration": 2.85}, {"text": "rendre des comptes devant les fran\u00e7ais \u00e0", "start": 326.34, "duration": 2.97}, {"text": "l'occasion d'une \u00e9lection c'est le", "start": 327.96, "duration": 3.33}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique et donc soit", "start": 329.31, "duration": 3.3}, {"text": "nous choisissons une europe concr\u00e8te", "start": 331.29, "duration": 2.73}, {"text": "s\u00e9rieuse qui avance", "start": 332.61, "duration": 2.88}, {"text": "et qui nous permet de reconqu\u00e9rir notre", "start": 334.02, "duration": 3.06}, {"text": "notre autonomie soit nous poursuivons", "start": 335.49, "duration": 3.54}, {"text": "dans la voie de cette fiction aberrante", "start": 337.08, "duration": 3.6}, {"text": "que plus personne ne partage qui est", "start": 339.03, "duration": 3.449}, {"text": "celle d'un esp\u00e8ce de super \u00e9tat qui", "start": 340.68, "duration": 3.389}, {"text": "d\u00e9passerait les \u00e9tats et je crois", "start": 342.479, "duration": 3.03}, {"text": "qu'effectivement cette europe-l\u00e0 ira", "start": 344.069, "duration": 3.741}, {"text": "dans le mur", "start": 345.509, "duration": 2.301}]}