{"label": "droite", "transcript": [{"text": "alors Fran\u00e7ois Xav balamier quand il", "start": 0.0, "duration": 3.32}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 \u00e9lu la derni\u00e8re fois euh il", "start": 1.319, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 t\u00eate de liste des Alers qu'il", "start": 3.32, "duration": 2.959}, {"text": "est \u00e0 nouveau cette fois-ci c'\u00e9tait un", "start": 5.08, "duration": 3.2}, {"text": "engagement de sa campagne de porortter", "start": 6.279, "duration": 3.601}, {"text": "l'interdiction de la GPA au niveau", "start": 8.28, "duration": 5.0}, {"text": "europ\u00e9en alors c'\u00e9tait 2 ans de combat", "start": 9.88, "duration": 5.679}, {"text": "parce que pour la premi\u00e8re fois la GPA", "start": 13.28, "duration": 4.28}, {"text": "est inscrit dans un texte qui est", "start": 15.559, "duration": 3.961}, {"text": "contraignant dans l'Union europ\u00e9enne", "start": 17.56, "duration": 3.76}, {"text": "vous savez il y a des r\u00e9solutions il y a", "start": 19.52, "duration": 3.88}, {"text": "des textes euh qui sont adopt\u00e9s par le", "start": 21.32, "duration": 3.4}, {"text": "Parlement et qui ne contraignent", "start": 23.4, "duration": 2.639}, {"text": "absolument pas l\u00e0 en l'occurrence c'est", "start": 24.72, "duration": 3.0}, {"text": "une directive qui est donc pass\u00e9e par le", "start": 26.039, "duration": 4.08}, {"text": "Conseil la Commission et revot\u00e9e par par", "start": 27.72, "duration": 4.08}, {"text": "le Parlement et c'est donc contraignant", "start": 30.119, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e7a s'impose aux \u00c9tats-membres donc c'est", "start": 31.8, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e7a la la nouveaut\u00e9 on va dire et en", "start": 34.28, "duration": 4.88}, {"text": "effet l'amendement d\u00e9pos\u00e9 par Fran\u00e7ois", "start": 37.04, "duration": 4.039}, {"text": "Xav bami qui veut inscrire la gestation", "start": 39.16, "duration": 5.6}, {"text": "pour autrui dans la liste minimale on va", "start": 41.079, "duration": 5.921}, {"text": "dire des des traite d'\u00eatres humains de", "start": 44.76, "duration": 3.799}, {"text": "ce qui est consid\u00e9r\u00e9 comme des traites", "start": 47.0, "duration": 3.6}, {"text": "d'\u00eatres humains a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par cet", "start": 48.559, "duration": 3.52}, {"text": "article je vous le lis il convient", "start": 50.6, "duration": 3.759}, {"text": "d'inclure l'exploitation de la GPA du", "start": 52.079, "duration": 4.12}, {"text": "mariage forc\u00e9 ou de l'adoption ill\u00e9gale", "start": 54.359, "duration": 3.52}, {"text": "dans les formes d'exploitation vis\u00e9es", "start": 56.199, "duration": 3.36}, {"text": "dans la dite directive dans la mesure o\u00f9", "start": 57.879, "duration": 2.601}, {"text": "les \u00e9l\u00e9", "start": 59.559, "duration": 2.361}, {"text": "constitutif de la traite des \u00eatres", "start": 60.48, "duration": 3.56}, {"text": "humains sont r\u00e9unis y compris le crit\u00e8re", "start": 61.92, "duration": 4.0}, {"text": "des moyens alors je pr\u00e9cise tout de", "start": 64.04, "duration": 3.24}, {"text": "suite parce que certains ont dit ah bah", "start": 65.92, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e7a prouve bien que jusqu'\u00e0 maintenant", "start": 67.28, "duration": 3.96}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne \u00e9tait favorable \u00e0 la", "start": 68.88, "duration": 4.04}, {"text": "GPA non elle n'\u00e9tait pas favorable non", "start": 71.24, "duration": 3.44}, {"text": "plus au mariage forc\u00e9 simplement que les", "start": 72.92, "duration": 4.519}, {"text": "questions arrivent et se pose \u00e0 l'Union", "start": 74.68, "duration": 4.64}, {"text": "europ\u00e9enne comme elle se pose \u00e0 la", "start": 77.439, "duration": 3.481}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise et il y a 15 ans", "start": 79.32, "duration": 3.96}, {"text": "personne n'aurait pens\u00e9 enfin si 15 ans", "start": 80.92, "duration": 3.72}, {"text": "c'est pr\u00e9cis\u00e9ment le moment o\u00f9 \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 83.28, "duration": 3.24}, {"text": "pens\u00e9 mais il y a 25 ans personne", "start": 84.64, "duration": 3.32}, {"text": "n'aurait pens\u00e9 \u00e0 interdire la GPA pour", "start": 86.52, "duration": 2.639}, {"text": "la bonne et Simp pr\u00e9son que la question", "start": 87.96, "duration": 3.199}, {"text": "ne se posait pas h donc l\u00e0 elle se pose", "start": 89.159, "duration": 3.121}, {"text": "et c'est la raison pour laquelle elle", "start": 91.159, "duration": 3.761}, {"text": "est ajout\u00e9e \u00e0 noter une chose assez", "start": 92.28, "duration": 5.28}, {"text": "particuli\u00e8re c'est que Fran\u00e7ois bam ce", "start": 94.92, "duration": 4.32}, {"text": "texte \u00e9tait port\u00e9 par deux rapporteurs", "start": 97.56, "duration": 3.559}, {"text": "qui \u00e9taient des femmes positionn\u00e9es \u00e0", "start": 99.24, "duration": 3.199}, {"text": "l'extr\u00eame gauche qui ont imm\u00e9diatement", "start": 101.119, "duration": 3.401}, {"text": "soutenu l'amendement et par ailleurs au", "start": 102.439, "duration": 3.601}, {"text": "Conseil de l'Europe qui \u00e9tait \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 104.52, "duration": 3.44}, {"text": "dirig\u00e9 par le gouvernement socialiste", "start": 106.04, "duration": 4.92}, {"text": "espagnol qui a \u00e9galement soutenu cet", "start": 107.96, "duration": 4.6}, {"text": "amendement vous voyez la la l'opposition", "start": 110.96, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e0 la GPA est assez \u00e9galement distribu\u00e9", "start": 112.56, "duration": 4.4}, {"text": "la v\u00e9ritable opposition qu'a trouv\u00e9", "start": 115.32, "duration": 3.079}, {"text": "Fran\u00e7ois Xav balemi au sein de l'Union", "start": 116.96, "duration": 3.439}, {"text": "europ\u00e9enne c'est le ce sont les", "start": 118.399, "duration": 3.601}, {"text": "centristes et notamment la macronie en", "start": 120.399, "duration": 4.36}, {"text": "ce qui concerne le enfin la liste renw", "start": 122.0, "duration": 5.039}, {"text": "quoi et les Verts qui d\u00e9cid\u00e9ment ont une", "start": 124.759, "duration": 3.72}, {"text": "conception de la nature qui qui nous", "start": 127.039, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e9chappe \u00e0 chaque fois qu'on parle de \u00e7a", "start": 128.479, "duration": 3.321}, {"text": "mais \u00e7a c'est un autre probl\u00e8me il y", "start": 129.84, "duration": 4.039}, {"text": "avait alors il y avait il y avait d\u00e9j\u00e0", "start": 131.8, "duration": 3.68}, {"text": "eu des dispositions qui avaient \u00e9t\u00e9", "start": 133.879, "duration": 3.36}, {"text": "prises par le Parlement europ\u00e9en je vous", "start": 135.48, "duration": 3.36}, {"text": "le disais \u00e0 plusieurs reprises notamment", "start": 137.239, "duration": 2.601}, {"text": "moment de la guerre en Ukraine parce que", "start": 138.84, "duration": 2.119}, {"text": "vous savez qu'il y avait plusieurs m\u00e8es", "start": 139.84, "duration": 3.28}, {"text": "porteuses en Ukraine elles n'ont jamais", "start": 140.959, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e9t\u00e9 contraignante d\u00e9sormais les", "start": 143.12, "duration": 3.399}, {"text": "\u00c9tats-membres ont 2 ans pour se", "start": 144.72, "duration": 4.48}, {"text": "conformer \u00e0 cette directive alors le", "start": 146.519, "duration": 4.201}, {"text": "point important c'est qu'il y a eu un", "start": 149.2, "duration": 3.679}, {"text": "d\u00e9bat qui a \u00e9t\u00e9 initi\u00e9 au sein du", "start": 150.72, "duration": 5.519}, {"text": "Parlement entre GPA GPA altruiste GPA", "start": 152.879, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e9thique vous savez est-ce qu'il y a de", "start": 156.239, "duration": 3.36}, {"text": "l'argent en jeu ou pas le d\u00e9bat a \u00e9t\u00e9", "start": 157.4, "duration": 3.8}, {"text": "tranch\u00e9 le Parlement a d\u00e9cid\u00e9 de ne", "start": 159.599, "duration": 4.081}, {"text": "faire aucune diff\u00e9rence entre ces", "start": 161.2, "duration": 4.2}, {"text": "gestations pour autrui donc c'est le", "start": 163.68, "duration": 3.88}, {"text": "principe m\u00eame qui est pos\u00e9 comme", "start": 165.4, "duration": 3.6}, {"text": "participant de la traite des \u00eatres", "start": 167.56, "duration": 3.56}, {"text": "humains mais parce qu'il y a un mai", "start": 169.0, "duration": 3.08}, {"text": "parce que c'est c'est toujours tr\u00e8s", "start": 171.12, "duration": 2.199}, {"text": "compliqu\u00e9 vous savez les tous les textes", "start": 172.08, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9ens faut arriver au consensus donc", "start": 173.319, "duration": 4.521}, {"text": "forc\u00e9ment vous ajoutez un peu pour avoir", "start": 175.36, "duration": 5.799}, {"text": "le consensus final la formule et c'est", "start": 177.84, "duration": 4.96}, {"text": "Fran\u00e7ois x bami parle d'une formule", "start": 181.159, "duration": 3.681}, {"text": "assez frustrante dans l'\u00e9tat parce", "start": 182.8, "duration": 3.88}, {"text": "qu'elle est assez alombiqu\u00e9e elle \u00e9voque", "start": 184.84, "duration": 3.959}, {"text": "la GPA \u00e0 des fin d'exploitation", "start": 186.68, "duration": 4.08}, {"text": "reproductive on sait pas tr\u00e8s bien quand", "start": 188.799, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e7a pourrait \u00eatre pas \u00e0 des fins", "start": 190.76, "duration": 3.199}, {"text": "d'exploitation reproductive \u00e7a n'est pas", "start": 192.36, "duration": 3.08}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9 donc quelle marche dans", "start": 193.959, "duration": 3.961}, {"text": "l'application l'avenir le dira et par", "start": 195.44, "duration": 4.28}, {"text": "ailleurs dans l'expos\u00e9 des motifs c'est", "start": 197.92, "duration": 3.2}, {"text": "pas directement la directive mais dans", "start": 199.72, "duration": 3.159}, {"text": "l'expos\u00e9 des motifs il y a deux", "start": 201.12, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9cisions la directive cible les", "start": 202.879, "duration": 3.521}, {"text": "personnes qui forcent les femmes ou qui", "start": 204.84, "duration": 4.2}, {"text": "les am\u00e8nent \u00e0 agir par la ruse donc o\u00f9", "start": 206.4, "duration": 5.199}, {"text": "commence euh le le fait de de faire agir", "start": 209.04, "duration": 3.759}, {"text": "par la Russe quand on sait que la", "start": 211.599, "duration": 2.321}, {"text": "plupart du temps c'est de l'argent quand", "start": 212.799, "duration": 2.681}, {"text": "m\u00eame qui est en jeu et dans la plupart", "start": 213.92, "duration": 3.319}, {"text": "des pays o\u00f9 \u00e7a se passe par ailleurs", "start": 215.48, "duration": 3.56}, {"text": "l'enfant l'int\u00e9r\u00eat de l'enfant a \u00e9t\u00e9", "start": 217.239, "duration": 3.961}, {"text": "sorti de cette directive de la GPA la", "start": 219.04, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9serve ne s'applique pas pour l'enfant", "start": 221.2, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e0 qui c'est dans tous les cas impos\u00e9 \u00e7a", "start": 223.239, "duration": 5.401}, {"text": "c'est une certitude et euh par ailleurs", "start": 225.84, "duration": 5.24}, {"text": "il y a pas les r\u00e8gles sont je cite sans", "start": 228.64, "duration": 4.319}, {"text": "pr\u00e9judice des r\u00e8gles nationales en", "start": 231.08, "duration": 3.76}, {"text": "mati\u00e8re de gestation pour autrui sans", "start": 232.959, "duration": 3.321}, {"text": "autrre pr\u00e9cision c'est important", "start": 234.84, "duration": 3.08}, {"text": "pourquoi parce qu'on ne sait pas s'il", "start": 236.28, "duration": 4.44}, {"text": "parle des pays qui vont plus loin que", "start": 237.92, "duration": 4.399}, {"text": "cette directive ou de ceux qui", "start": 240.72, "duration": 2.719}, {"text": "aujourd'hui au sein de l'Union", "start": 242.319, "duration": 2.521}, {"text": "europ\u00e9enne autorisent la gestation pour", "start": 243.439, "duration": 3.761}, {"text": "autrui puisqu'il y en a donc on sait pas", "start": 244.84, "duration": 3.679}, {"text": "exactement \u00e0 qui \u00e7a s'adresse donc vous", "start": 247.2, "duration": 3.84}, {"text": "voyez dans l'application dans le droit", "start": 248.519, "duration": 3.881}, {"text": "national on sait pas tr\u00e8s bien comment", "start": 251.04, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre pris la seule chose c'est que", "start": 252.4, "duration": 5.64}, {"text": "le principe est adopt\u00e9 dans un texte qui", "start": 255.12, "duration": 4.639}, {"text": "est contraignant donc l\u00e0 il y a un", "start": 258.04, "duration": 4.039}, {"text": "changement de pied juridique dans les", "start": 259.759, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9bats \u00e0 venir il y en a un qui va ar\u00e9", "start": 262.079, "duration": 3.961}, {"text": "bient\u00f4t en d\u00e9cembre dernier le Parlement", "start": 263.96, "duration": 4.0}, {"text": "adopt un certificat europ\u00e9en de", "start": 266.04, "duration": 4.4}, {"text": "parentalit\u00e9 Orwell que Mathieu aime bien", "start": 267.96, "duration": 5.56}, {"text": "adorerit cette ce titre je pense quel", "start": 270.44, "duration": 4.319}, {"text": "que soit je cite la mani\u00e8re dont", "start": 273.52, "duration": 3.0}, {"text": "l'enfant a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u ou est\u00een\u00e9 et quel", "start": 274.759, "duration": 3.561}, {"text": "que soit le type de famille de l'enfant", "start": 276.52, "duration": 3.6}, {"text": "donc ce certificat europ\u00e9en de", "start": 278.32, "duration": 3.12}, {"text": "parentalit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par le", "start": 280.12, "duration": 3.04}, {"text": "Parlement il va devoir passer ce", "start": 281.44, "duration": 4.96}, {"text": "trilogue entre la Commission et le le", "start": 283.16, "duration": 6.72}, {"text": "comment dire la le Conseil pardon et", "start": 286.4, "duration": 5.2}, {"text": "donc \u00e0 ce moment-l\u00e0 se posera la", "start": 289.88, "duration": 4.159}, {"text": "question est-ce que la les m\u00eames", "start": 291.6, "duration": 4.0}, {"text": "autorit\u00e9s europ\u00e9ennes qui viennent de", "start": 294.039, "duration": 3.761}, {"text": "criminaliser la cause vont l\u00e9galiser la", "start": 295.6, "duration": 4.319}, {"text": "cons\u00e9quence c'est quand m\u00eame \u00e7a euh qui", "start": 297.8, "duration": 3.6}, {"text": "se passe aujourd'hui et c'est pourquoi", "start": 299.919, "duration": 3.521}, {"text": "les opposants \u00e0 la bataille fran\u00e7oisami", "start": 301.4, "duration": 3.88}, {"text": "mais aussi la d\u00e9claration de Casablanca", "start": 303.44, "duration": 3.199}, {"text": "qui regroupe beaucoup de gens qui se", "start": 305.28, "duration": 3.72}, {"text": "battent pour l'abolition internationale", "start": 306.639, "duration": 4.361}, {"text": "de la GPA explique que le combat n'est", "start": 309.0, "duration": 3.199}, {"text": "pas termin\u00e9 mais c'est une premi\u00e8re", "start": 311.0, "duration": 2.6}, {"text": "\u00e9tape qui est quand m\u00eame juridiquement", "start": 312.199, "duration": 2.521}, {"text": "extr\u00eamement importante c'est une", "start": 313.6, "duration": 2.64}, {"text": "premi\u00e8re en tout cas au sein des", "start": 314.72, "duration": 4.8}, {"text": "instances europ\u00e9ennes", "start": 316.24, "duration": 3.28}]}