{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "Je vous remercie.", "start": 5.3, "duration": 1.031}, {"text": "Le d\u00e9confinement pourtant annonc\u00e9\ndepuis plusieurs semaines,", "start": 6.551, "duration": 2.893}, {"text": "a donn\u00e9 une impression\nde flou anxiog\u00e8ne.", "start": 9.664, "duration": 2.281}, {"text": "La r\u00e9-ouverture d'\u00e9tablissements scolaires\n\u00e0 partir du 11 mai,", "start": 12.285, "duration": 3.092}, {"text": "a suscit\u00e9 beaucoup d'interrogations chez\nles parents et les personnels concern\u00e9s,", "start": 15.617, "duration": 3.943}, {"text": "d'autant que le Conseil scientifique\npr\u00e9conisait", "start": 19.94, "duration": 2.739}, {"text": "de maintenir la fermeture des \u00e9tablissements\nscolaires jusqu'en septembre.", "start": 22.859, "duration": 3.405}, {"text": "La reprise a \u00e9t\u00e9 chaotique pour certains\n\u00e9l\u00e8ves en situation de handicap", "start": 26.904, "duration": 3.848}, {"text": "qui se sont vu refuser l'entr\u00e9e de l'\u00e9cole\nalors que vous aviez d\u00e9clar\u00e9 avec raison\u00a0:", "start": 30.952, "duration": 4.901}, {"text": "\"les enfants handicap\u00e9s ne seront pas\nrefus\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 36.113, "duration": 2.936}, {"text": "parce qu'ils n'arrivent pas encore \u00e0\ns'approprier les gestes barri\u00e8res.\"", "start": 39.369, "duration": 2.786}, {"text": "De m\u00eame les AESH ont eu, pour la plupart,\nune rentr\u00e9e difficile.", "start": 42.335, "duration": 4.05}, {"text": "Le 13 mai dans un communiqu\u00e9 commun,\nla CGT \u00c9duc'action", "start": 46.825, "duration": 4.096}, {"text": "et le Collectif AESH national\nont d\u00e9clar\u00e9", "start": 51.061, "duration": 3.161}, {"text": "que depuis le d\u00e9but du confinement,", "start": 54.362, "duration": 1.984}, {"text": "nombre d'AESH n'ont eu de nouvelle\nde la hi\u00e9rarchie", "start": 56.446, "duration": 2.877}, {"text": "que la veille de la r\u00e9-ouverture.", "start": 59.423, "duration": 1.984}, {"text": "Ils d\u00e9noncent le fait que selon les endroits,", "start": 61.967, "duration": 2.42}, {"text": "les AESH n'ont pas b\u00e9n\u00e9fici\u00e9\nde masques,", "start": 64.547, "duration": 2.742}, {"text": "r\u00e9serv\u00e9s pour cause de p\u00e9nurie\naux enseignants,", "start": 67.449, "duration": 3.019}, {"text": "or l'\u00c9ducation nationale doit veiller\n\u00e0 ce qu'il n'y ait pas de rupture d'\u00e9galit\u00e9", "start": 70.668, "duration": 4.403}, {"text": "sur le territoire pour les \u00e9l\u00e8ves\net les personnels.", "start": 75.271, "duration": 4.036}, {"text": "Par ailleurs, leur sp\u00e9cificit\u00e9 n'est pas\nmentionn\u00e9e", "start": 79.847, "duration": 2.657}, {"text": "dans le protocole sanitaire\nde l'\u00c9ducation nationale,", "start": 82.664, "duration": 2.256}, {"text": "mais seulement dans une fiche EDUSCOL sortie\nle jour m\u00eame de la pr\u00e9-rentr\u00e9e,", "start": 85.28, "duration": 4.326}, {"text": "Les AESH ont interpel\u00e9 plusieurs fois\nles gouvernements successifs", "start": 90.046, "duration": 3.55}, {"text": "sur leurs conditions de travail,\nle manque de reconnaissance,", "start": 93.736, "duration": 3.873}, {"text": "leur pr\u00e9carit\u00e9 financi\u00e8re\net leur instabilit\u00e9.", "start": 97.789, "duration": 2.958}, {"text": "Principalement recrut\u00e9s au SMIC en CDD\net \u00e0 temps partiel,", "start": 101.327, "duration": 3.735}, {"text": "ils gagnent en moyenne 740\u20ac net par mois.", "start": 105.222, "duration": 2.92}, {"text": "Dans le monde d'apr\u00e8s, envisagez-vous", "start": 108.382, "duration": 2.403}, {"text": "une r\u00e9elle reconnaissance financi\u00e8re\net statutaire des AESH\u00a0?", "start": 110.905, "duration": 3.432}, {"text": "Agirez vous avec d\u00e9termination\npour construire", "start": 114.577, "duration": 3.579}, {"text": "d\u00e8s l'\u00e9cole une soci\u00e9t\u00e9 enfin\nr\u00e9ellement inclusive\u00a0?", "start": 118.336, "duration": 2.876}, {"text": "Je vous remercie.", "start": 121.352, "duration": 1.028}, {"text": "\u2013 Beaucoup de questions sur les AESH,", "start": 122.62, "duration": 1.607}, {"text": "donc je vais faire peut-\u00eatre\nune r\u00e9ponse globale,", "start": 124.407, "duration": 2.458}, {"text": "puisque vous me faites part de certains\ndysfonctionnements,", "start": 127.145, "duration": 3.393}, {"text": "de continuit\u00e9 d'action aupr\u00e8s des AESH.", "start": 130.698, "duration": 3.141}, {"text": "Je pense globalement cette continuit\u00e9\na \u00e9t\u00e9 une r\u00e9alit\u00e9,", "start": 134.079, "duration": 3.915}, {"text": "moi j'ai beaucoup discut\u00e9 avec les AESH,", "start": 138.254, "duration": 1.822}, {"text": "j'en ai vu au moins cinq encore ce matin,\nen fonction,", "start": 140.276, "duration": 2.395}, {"text": "qui ont tous \u00e9t\u00e9 en accompagnement\np\u00e9dagogique", "start": 142.951, "duration": 2.6}, {"text": "selon leur volontariat pendant\nce confinement,", "start": 145.771, "duration": 2.039}, {"text": "qui sont pr\u00e9sents l\u00e0, qui ont particip\u00e9,", "start": 148.35, "duration": 2.162}, {"text": "donc nous sommes dans un accompagnement\nde ces AESH aussi indispensable.", "start": 150.712, "duration": 3.807}, {"text": "Pour les AESH, puisque certains ont\ndes fonctions", "start": 155.279, "duration": 2.798}, {"text": "justement extr\u00eamement proches pour les actes\nde la vie quotidienne.", "start": 158.457, "duration": 2.748}, {"text": "Il est pr\u00e9vu aussi une double protection\navec des visi\u00e8res et un appui m\u00e9dico-social.", "start": 161.465, "duration": 4.881}, {"text": "En aucune fa\u00e7on, on ne peut entendre que,", "start": 166.666, "duration": 2.441}, {"text": "un enfant handicap\u00e9 ne doit pas rentrer\n\u00e0 l'\u00e9cole", "start": 169.187, "duration": 1.978}, {"text": "parce qu'il n'a pas l'appropriation\ndes gestes barri\u00e8res.", "start": 171.285, "duration": 1.774}, {"text": "Je tiens \u00e0 le souligner, avec le ministre\nde l'\u00c9ducation nationale", "start": 173.139, "duration": 2.25}, {"text": "nous avons r\u00e9-affirm\u00e9 que c'est justement\nde la responsabilit\u00e9", "start": 175.469, "duration": 3.492}, {"text": "de l'ensemble des personnes ressources\npr\u00e9sentes,", "start": 179.121, "duration": 2.758}, {"text": "de les accompagner \u00e0 cette appropriation\ndes gestes barri\u00e8res,", "start": 182.219, "duration": 2.852}, {"text": "je tiens \u00e0 le redire, parce que sinon\n\u00e7a serait une discrimination", "start": 185.371, "duration": 2.91}, {"text": "et je serai extr\u00eamement vigilante\nsur ce sujet.", "start": 188.501, "duration": 2.678}]}