{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Merci Monsieur le Pr\u00e9sident. Monsieur le\u00a0\nCommissaire, Avant tout, je voudrais partager\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 7.26}, {"text": "avec vous la joie de ce moment. La cr\u00e9ation du\u00a0\nfonds europ\u00e9en de d\u00e9fense est l'aboutissement\u00a0\u00a0", "start": 7.26, "duration": 5.01}, {"text": "d'un tr\u00e8s important travail, et je voudrais\u00a0\ncommencer par saluer tous ceux qui y ont\u00a0\u00a0", "start": 12.27, "duration": 3.75}, {"text": "contribu\u00e9. Tout particuli\u00e8rement notre coll\u00e8gue\u00a0\nZdzis\u0142aw KRASNOD\u0118BSKI pour le travail important\u00a0\u00a0", "start": 16.02, "duration": 4.35}, {"text": "qu'il a men\u00e9 sur ce sujet. Il me semble que le\u00a0\nfonds europ\u00e9en de d\u00e9fense concr\u00e9tise ce que nous\u00a0\u00a0", "start": 20.37, "duration": 4.5}, {"text": "aimons dans l'Union Europ\u00e9enne, c'est \u00e0 dire\u00a0\nle fait que nous sommes capables de nous donner\u00a0\u00a0", "start": 24.87, "duration": 4.02}, {"text": "ensemble une ambition commune, en l'occurrence\u00a0\nen mati\u00e8re d'industrie de D\u00e9fense, pour pouvoir\u00a0\u00a0", "start": 28.89, "duration": 4.23}, {"text": "soutenir d'abord les arm\u00e9es de nos pays. Vous\u00a0\nl'avez dit, Monsieur le Rapporteur, il ne s'agit\u00a0\u00a0", "start": 33.12, "duration": 5.7}, {"text": "pas de cr\u00e9er une arm\u00e9e europ\u00e9enne mais de mettre \u00e0\u00a0\nla disposition des forces arm\u00e9es de nos \u00c9tats les\u00a0\u00a0", "start": 38.82, "duration": 5.31}, {"text": "moyens de leurs missions en investissant ensemble\u00a0\ndans notre autonomie strat\u00e9gique. De fait,\u00a0\u00a0", "start": 44.13, "duration": 5.58}, {"text": "l'Europe a des amis dans le monde, mais elle\u00a0\nn'a pas de suzerain, et nous ne sommes pas\u00a0\u00a0", "start": 49.71, "duration": 4.59}, {"text": "des vassaux, et nous devons pouvoir d\u00e9cider,\u00a0\nlorsque nous engageons nos forces arm\u00e9es dans une\u00a0\u00a0", "start": 54.3, "duration": 5.01}, {"text": "op\u00e9ration militaire, des moyens que nous mettons\u00a0\n\u00e0 leur disposition, sans avoir \u00e0 demander d'accord\u00a0\u00a0", "start": 59.31, "duration": 4.74}, {"text": "\u00e0 d'autres puissances mondiales, fussent-elles\u00a0\nproches de nos valeurs ou de nos int\u00e9r\u00eats. Il\u00a0\u00a0", "start": 64.05, "duration": 4.71}, {"text": "me semble que ce fonds est malheureusement guett\u00e9\u00a0\npar trois menaces, trois risques, que je voudrais\u00a0\u00a0", "start": 68.76, "duration": 4.11}, {"text": "\u00e9voquer bri\u00e8vement. Le premier risque, c'est celui\u00a0\nd'un manque d'ambition. Nous voyons bien que dans\u00a0\u00a0", "start": 72.87, "duration": 5.25}, {"text": "la n\u00e9gociation budg\u00e9taire, malheureusement,\u00a0\nsur l'autel de ce grand emprunt europ\u00e9en,\u00a0\u00a0", "start": 78.12, "duration": 3.6}, {"text": "on aura sacrifi\u00e9 en particulier l'ampleur que ce\u00a0\nfonds aurait d\u00fb avoir. Et un documentaire a montr\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 81.72, "duration": 6.09}, {"text": "d'ailleurs, lorsque le Conseil se r\u00e9unissait pour\u00a0\ndiscuter de cette emprunt, que c'\u00e9tait autour d'un\u00a0\u00a0", "start": 87.81, "duration": 5.85}, {"text": "coin de table, dans un coin de couloir, que\u00a0\nl'on avait d\u00e9cid\u00e9 d'amputer encore ce fonds,\u00a0\u00a0", "start": 93.66, "duration": 4.47}, {"text": "pourtant d\u00e9j\u00e0 diminu\u00e9 d'un milliard d'euros de\u00a0\nplus. 7 milliards, c'est \u00e9videmment un d\u00e9but,\u00a0\u00a0", "start": 98.13, "duration": 5.28}, {"text": "et ce doit \u00eatre un d\u00e9but. Le deuxi\u00e8me risque,\u00a0\nc'est le saupoudrage des fonds : nous devons\u00a0\u00a0", "start": 103.41, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e9viter \u00e0 tout prix la dispersion de ces\u00a0\nfinancements. Investir dans des projets\u00a0\u00a0", "start": 107.19, "duration": 3.33}, {"text": "structurants, dans des projets strat\u00e9giques. Et\u00a0\nenfin, pour qu'il y ait des projets strat\u00e9giques,\u00a0\u00a0", "start": 110.52, "duration": 3.42}, {"text": "c'est le troisi\u00e8me risque majeur, encore faut-il\u00a0\nque l'Europe ait une strat\u00e9gie. Encore faut-il\u00a0\u00a0", "start": 113.94, "duration": 4.77}, {"text": "que nos pays soient capables de s'unir dans une\u00a0\nv\u00e9ritable vision de leur r\u00f4le dans le monde qui se\u00a0\u00a0", "start": 118.71, "duration": 5.38}, {"text": "dessine. Et il me semble que sur bien des sujets\u00a0\nmajeurs aujourd'hui de l'actualit\u00e9 internationale,\u00a0\u00a0", "start": 124.09, "duration": 3.66}, {"text": "l'Europe ne sait pas parler d'une seule voix,\u00a0\nelle ne sait pas parler clairement pour ses\u00a0\u00a0", "start": 128.26, "duration": 4.32}, {"text": "principes et pour ceux qui l'unit. Voil\u00e0 le d\u00e9fi\u00a0\nqui est devant nous aujourd'hui. Merci encore.", "start": 132.58, "duration": 3.75}]}