{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "madame la pr\u00e9sidente monsieur le", "start": 0.24, "duration": 4.019}, {"text": "ministre monsieur le Pr\u00e9sident de la", "start": 2.22, "duration": 4.22}, {"text": "Commission monsieur le rapporteur", "start": 4.259, "duration": 5.461}, {"text": "certains mots semblent doux du c\u00f4t\u00e9", "start": 6.44, "duration": 5.86}, {"text": "gauche de l'h\u00e9micycle ainsi le", "start": 9.72, "duration": 4.079}, {"text": "Gouvernement a souhait\u00e9 une", "start": 12.3, "duration": 4.739}, {"text": "nationalisation \u00e0 100% de DF tiens on", "start": 13.799, "duration": 6.001}, {"text": "tend l'oreille notre groupe pourrait se", "start": 17.039, "duration": 4.141}, {"text": "satisfaire de cette proposition de", "start": 19.8, "duration": 4.559}, {"text": "nations de l'entreprise EDF \u00e0 la seule", "start": 21.18, "duration": 4.679}, {"text": "condition qu'il s'agisse d'une", "start": 24.359, "duration": 4.621}, {"text": "natualisation r\u00e9elle et totale comme", "start": 25.859, "duration": 5.16}, {"text": "celle port\u00e9e par notre coll\u00e8gue Philippe", "start": 28.98, "duration": 3.299}, {"text": "Brun", "start": 31.019, "duration": 4.501}, {"text": "mais votre nationalisation est une", "start": 32.279, "duration": 5.401}, {"text": "fen\u00eatre \u00e0 tromper qui cache le", "start": 35.52, "duration": 4.379}, {"text": "d\u00e9mant\u00e8lement de l'entreprise publique", "start": 37.68, "duration": 5.1}, {"text": "selon le principe trop bien connu de la", "start": 39.899, "duration": 5.241}, {"text": "privatisation des profits et de la", "start": 42.78, "duration": 5.099}, {"text": "nationalisation des pertes", "start": 45.14, "duration": 5.62}, {"text": "c'est l'esprit du projet Hercule avec", "start": 47.879, "duration": 5.461}, {"text": "cette proposition de protection d'ef", "start": 50.76, "duration": 5.04}, {"text": "d'un d\u00e9mant\u00e8lement le groupe socialiste", "start": 53.34, "duration": 5.76}, {"text": "cherche \u00e0 donner un peu de coh\u00e9rence au", "start": 55.8, "duration": 4.68}, {"text": "propos du ministre de l'\u00e9conomie qui", "start": 59.1, "duration": 3.66}, {"text": "affirmait le projet Hercule est", "start": 60.48, "duration": 5.22}, {"text": "abandonn\u00e9 voil\u00e0 une merveilleuse", "start": 62.76, "duration": 4.859}, {"text": "occasion pour notre nation de tuer", "start": 65.7, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9finitivement les serpents de Jupiter", "start": 67.619, "duration": 4.741}, {"text": "dans le berceau", "start": 70.26, "duration": 5.52}, {"text": "mes chers coll\u00e8gues pour cela respectant", "start": 72.36, "duration": 5.7}, {"text": "d'abord les travaux de la commission des", "start": 75.78, "duration": 5.28}, {"text": "finances nous avons adopt\u00e9 \u00e0 la majorit\u00e9", "start": 78.06, "duration": 5.099}, {"text": "tous les textes tous les articles du", "start": 81.06, "duration": 4.22}, {"text": "texte et certains amendements", "start": 83.159, "duration": 5.521}, {"text": "l'opposition du groupe Renaissance est", "start": 85.28, "duration": 6.76}, {"text": "insens\u00e9 offrons \u00e0 notre pays l'image", "start": 88.68, "duration": 6.6}, {"text": "d'unit\u00e9 pour sa souverainet\u00e9", "start": 92.04, "duration": 5.82}, {"text": "parmi vos refuges il y a l'article 2", "start": 95.28, "duration": 5.76}, {"text": "faisant d'EDF un groupe public unifi\u00e9", "start": 97.86, "duration": 7.32}, {"text": "avec un capital incessible c'est l\u00e0 que", "start": 101.04, "duration": 7.079}, {"text": "le voile se l\u00e8ve en commission vous avez", "start": 105.18, "duration": 6.18}, {"text": "annonc\u00e9 que l'incessibilit\u00e9 totale du", "start": 108.119, "duration": 6.241}, {"text": "groupe d'EDF cr\u00e9erait une Unity le", "start": 111.36, "duration": 5.1}, {"text": "contrainte de gestion alors que les", "start": 114.36, "duration": 4.14}, {"text": "sessions repr\u00e9sentent un outil du", "start": 116.46, "duration": 3.9}, {"text": "d\u00e9veloppement et de rentabilit\u00e9 pour", "start": 118.5, "duration": 5.479}, {"text": "certaines activit\u00e9s du groupe bref vous", "start": 120.36, "duration": 5.7}, {"text": "n'abandonnez pas l'id\u00e9e de c\u00e9der des", "start": 123.979, "duration": 4.06}, {"text": "morceaux de notre patrimoine elle est l\u00e0", "start": 126.06, "duration": 3.72}, {"text": "votre volont\u00e9", "start": 128.039, "duration": 4.56}, {"text": "ce texte pourrait \u00eatre l'occasion aussi", "start": 129.78, "duration": 4.98}, {"text": "de revenir \u00e0 la raison sur les tarifs", "start": 132.599, "duration": 5.101}, {"text": "r\u00e9glement\u00e9s de vente de l'\u00e9lectricit\u00e9 27", "start": 134.76, "duration": 4.74}, {"text": "ans apr\u00e8s la directive europ\u00e9enne", "start": 137.7, "duration": 4.2}, {"text": "ouvrant la voie \u00e0 un march\u00e9", "start": 139.5, "duration": 5.04}, {"text": "concurrentiel nous percevons comment ce", "start": 141.9, "duration": 4.62}, {"text": "march\u00e9 entrave la souverainet\u00e9 dans", "start": 144.54, "duration": 4.8}, {"text": "notre pays l'\u00e9lectricit\u00e9 n'est pas un", "start": 146.52, "duration": 5.16}, {"text": "bien comme les autres au m\u00eame titre que", "start": 149.34, "duration": 4.74}, {"text": "l'eau ou l'alimentation elle est la base", "start": 151.68, "duration": 5.34}, {"text": "de nouveaux de nos vies digne et de", "start": 154.08, "duration": 5.879}, {"text": "notre \u00e9conomie nous ne sommes pas les", "start": 157.02, "duration": 5.76}, {"text": "seuls avoir l'impasse les artisans les", "start": 159.959, "duration": 4.92}, {"text": "commer\u00e7ants les entreprises de taille", "start": 162.78, "duration": 4.2}, {"text": "interm\u00e9diaires les PME les TPE les", "start": 164.879, "duration": 4.381}, {"text": "collectivit\u00e9s et les Fran\u00e7ais de mani\u00e8re", "start": 166.98, "duration": 4.8}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale per\u00e7oivent parfaitement que la", "start": 169.26, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9r\u00e9gulation totale du march\u00e9 les met", "start": 171.78, "duration": 4.44}, {"text": "sur la paille", "start": 174.66, "duration": 4.14}, {"text": "votre bouclier tarifaire pourtant", "start": 176.22, "duration": 6.06}, {"text": "blinder de 50 milliards et perc\u00e9s il", "start": 178.8, "duration": 6.06}, {"text": "panda en charge seulement 20% de la", "start": 182.28, "duration": 4.8}, {"text": "facture de nos artisans et des", "start": 184.86, "duration": 5.64}, {"text": "entreprises quand Hugo boulanger asseras", "start": 187.08, "duration": 5.46}, {"text": "dit habituellement mes factures", "start": 190.5, "duration": 4.739}, {"text": "s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 1500 euros par mois celle de", "start": 192.54, "duration": 5.76}, {"text": "d\u00e9cembre meurent monte \u00e0 3300 mais", "start": 195.239, "duration": 6.601}, {"text": "parfois ces 5 10 15 fois plus vous", "start": 198.3, "duration": 5.659}, {"text": "n'apportez aucune r\u00e9ponse \u00e0 la hauteur", "start": 201.84, "duration": 4.8}, {"text": "je citerai le pr\u00e9sident de la Chambre", "start": 203.959, "duration": 4.661}, {"text": "des M\u00e9tiers et de l'Artisanat de", "start": 206.64, "duration": 5.64}, {"text": "l'H\u00e9rault Christian Poujol qui dit je", "start": 208.62, "duration": 6.66}, {"text": "suis tr\u00e8s en col\u00e8re car je pense qu'il", "start": 212.28, "duration": 5.28}, {"text": "va y avoir des suicides", "start": 215.28, "duration": 4.5}, {"text": "il faut imp\u00e9rativement que le", "start": 217.56, "duration": 5.7}, {"text": "gouvernement bloque \u00e0 15% maximum les", "start": 219.78, "duration": 5.76}, {"text": "augmentations des co\u00fbts de l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 223.26, "duration": 6.119}, {"text": "et c'est l\u00e0 que je demande pourquoi EDF", "start": 225.54, "duration": 6.779}, {"text": "n'est pas compl\u00e8tement nationalis\u00e9 je", "start": 229.379, "duration": 5.58}, {"text": "pense encore allez pas de municipal de", "start": 232.319, "duration": 4.801}, {"text": "Clary tout proche de chez moi qui m'a", "start": 234.959, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9crit \u00e0 plusieurs reprises parce qu'il", "start": 237.12, "duration": 3.6}, {"text": "est pris \u00e0 la gorge et va augmenter les", "start": 238.56, "duration": 4.56}, {"text": "tarifs pour les r\u00e9sidents et quand les", "start": 240.72, "duration": 4.62}, {"text": "collectivit\u00e9s n'ont plus de marge de", "start": 243.12, "duration": 4.199}, {"text": "man\u0153uvre et ne peuvent plus investir", "start": 245.34, "duration": 4.319}, {"text": "parce que leur contrat de gaz et", "start": 247.319, "duration": 4.62}, {"text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 explose vous r\u00e9pondez", "start": 249.659, "duration": 4.261}, {"text": "endettez-vous", "start": 251.939, "duration": 4.08}, {"text": "ce matin une tribune transpartisane", "start": 253.92, "duration": 4.74}, {"text": "sign\u00e9e par des mers nous appellent \u00e0 la", "start": 256.019, "duration": 4.68}, {"text": "responsabilit\u00e9 et demande au", "start": 258.66, "duration": 4.08}, {"text": "gouvernement de prendre les siennes nous", "start": 260.699, "duration": 4.081}, {"text": "devons revenir au tarif r\u00e9glement\u00e9s pour", "start": 262.74, "duration": 3.899}, {"text": "soutenir l'investissement des", "start": 264.78, "duration": 3.66}, {"text": "collectivit\u00e9s notamment dans la", "start": 266.639, "duration": 4.321}, {"text": "bifurcation \u00e9cologique et celui de nos", "start": 268.44, "duration": 4.259}, {"text": "entreprises avant qu'elles ne", "start": 270.96, "duration": 4.44}, {"text": "disparaissent depuis octobre nous", "start": 272.699, "duration": 4.621}, {"text": "faisons cette proposition de revenir au", "start": 275.4, "duration": 3.6}, {"text": "tarif r\u00e9glement\u00e9s pour \u00e9viter la", "start": 277.32, "duration": 4.08}, {"text": "catastrophe qu'attendez-vous que d\u00e9j\u00e0", "start": 279.0, "duration": 5.58}, {"text": "meurent mes chers coll\u00e8gues nos voisins", "start": 281.4, "duration": 5.76}, {"text": "et amis et Berric sont all\u00e9s jusqu'\u00e0", "start": 284.58, "duration": 4.98}, {"text": "sortir du march\u00e9 r\u00e9glement\u00e9 pour le", "start": 287.16, "duration": 5.58}, {"text": "bien-\u00eatre de leur population or des", "start": 289.56, "duration": 5.579}, {"text": "postures politiciennes faisant le tarif", "start": 292.74, "duration": 4.679}, {"text": "r\u00e9glement\u00e9 \u00e9tendu les Fran\u00e7ais le", "start": 295.139, "duration": 4.521}, {"text": "r\u00e9clament", "start": 297.419, "duration": 2.241}]}