{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Je suis oblig\u00e9 de regarder l\u2019ensemble du\nsyst\u00e8me.", "start": 0.2, "duration": 2.68}, {"text": "L\u2019ensemble du syst\u00e8me, c\u2019est une politique publique qui ne produit pas de bons r\u00e9sultats", "start": 3.02, "duration": 4.819}, {"text": "pour le retour \u00e0 l\u2019emploi, qui est \u00e9videmment tr\u00e8s on\u00e9reuse mais qui ne produit pas de", "start": 7.839, "duration": 3.521}, {"text": "bons r\u00e9sultats pour le retour \u00e0 l\u2019emploi.", "start": 11.36, "duration": 1.58}, {"text": "Nous, ce que nous voulons faire, ce n\u2019est\npas multiplier, au gr\u00e9 des \u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales,", "start": 12.94, "duration": 5.03}, {"text": "les contrats aid\u00e9s, c\u2019est avoir une politique\nactive de retour \u00e0 l\u2019emploi.", "start": 17.97, "duration": 4.47}, {"text": "Le nombre de gens qui trouvent un contrat durable, apr\u00e8s un contrat aid\u00e9, c'est 25%.", "start": 22.44, "duration": 5.04}, {"text": "Moi ce que je souhaite, exactement dans\nla ligne de ce qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9fini par le", "start": 27.48, "duration": 3.5}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique.", "start": 30.98, "duration": 1.04}, {"text": "Exactement.", "start": 32.02, "duration": 0.78}, {"text": "Et ce que nous souhaitons avec le gouvernement,\nc\u2019est faire en sorte de consacrer des moyens,", "start": 32.8, "duration": 3.22}, {"text": "non pas financer des contrats aid\u00e9s, mais\nfinancer des formations individualis\u00e9es,", "start": 36.03, "duration": 4.049}, {"text": "qui permettent, elles, et on le sait, ce n\u2019est\npas moi qui le dit, qui permettent, elles,", "start": 40.079, "duration": 4.211}, {"text": "un retour durable \u00e0 l\u2019emploi.", "start": 44.29, "duration": 1.67}, {"text": "Pour terminer sur votre question, il y a deux\ndomaines dans lesquels on fera tr\u00e8s attention", "start": 45.96, "duration": 4.46}, {"text": ": c\u2019est l\u2019\u00c9ducation nationale et c\u2019est\nles Outre-mer.", "start": 50.48, "duration": 2.5}, {"text": "On va essayer de faire en sorte que l\u2019utilisation\ndes contrats aid\u00e9s, dans l\u2019\u00c9ducation nationale", "start": 52.989, "duration": 6.261}, {"text": "et pour les Outre-mer, soit pr\u00e9serv\u00e9.", "start": 59.25, "duration": 1.65}, {"text": "Mais sinon, on veut tr\u00e8s fortement changer\nla logique pour activer les d\u00e9penses et pour", "start": 60.9, "duration": 5.55}, {"text": "faire en sorte que, l\u2019argent public qui\nest d\u00e9pens\u00e9 et qui doit \u00eatre d\u00e9pens\u00e9", "start": 66.45, "duration": 4.189}, {"text": "en la mati\u00e8re, le soit bien, le soit efficacement.", "start": 70.639, "duration": 2.701}]}