{"label": "droite", "transcript": [{"text": "je trouve que la r\u00e9action de fran\u00e7ois", "start": 0.0, "duration": 4.56}, {"text": "xavier bellamy or au d\u00e9put\u00e9 qui a tout", "start": 1.709, "duration": 5.641}, {"text": "de suite r\u00e9agi et la meilleure il \u00e0 nos", "start": 4.56, "duration": 4.2}, {"text": "confr\u00e8res du monde qu'il a dit \u00e7a", "start": 7.35, "duration": 2.18}, {"text": "aujourd'hui", "start": 8.76, "duration": 2.73}, {"text": "l'union europ\u00e9enne met en sc\u00e8ne le", "start": 9.53, "duration": 3.58}, {"text": "spectacle de sa faiblesse par rapport \u00e0", "start": 11.49, "duration": 2.189}, {"text": "la turquie", "start": 13.11, "duration": 2.55}, {"text": "c'est son impuissance \u00e0 ma\u00eetriser ses", "start": 13.679, "duration": 3.391}, {"text": "fronti\u00e8res qui produit cette faiblesse", "start": 15.66, "duration": 3.93}, {"text": "sid\u00e9rante et rajoute l'europe fait une", "start": 17.07, "duration": 4.289}, {"text": "lecture erron\u00e9e de la situation actuelle", "start": 19.59, "duration": 3.81}, {"text": "la turquie est fragilis\u00e9e lieu \u00e0 des", "start": 21.359, "duration": 3.75}, {"text": "leviers \u00e0 sa disposition pour poser ses", "start": 23.4, "duration": 3.93}, {"text": "exigences parce que c'est pour \u00e7a qu'on", "start": 25.109, "duration": 3.541}, {"text": "a besoin de la turquie parce que", "start": 27.33, "duration": 3.33}, {"text": "quelqu'un certainement angela merkel ait", "start": 28.65, "duration": 3.659}, {"text": "eu cette id\u00e9e de g\u00e9nie de laisser les", "start": 30.66, "duration": 4.05}, {"text": "cl\u00e9s des fronti\u00e8res europ\u00e9ennes \u00e0 un", "start": 32.309, "duration": 4.111}, {"text": "semis dexter qui est quand m\u00eame", "start": 34.71, "duration": 3.48}, {"text": "erdogan ce qui prouve une chose c'est", "start": 36.42, "duration": 2.729}, {"text": "que l'europe n'est pas capable de", "start": 38.19, "duration": 2.7}, {"text": "contr\u00f4ler ses fronti\u00e8res ce qui envoyait", "start": 39.149, "duration": 3.211}, {"text": "un tr\u00e8s mauvais signal pour les", "start": 40.89, "duration": 3.75}, {"text": "\u00e9lections \u00e0 venir et de deux que depuis", "start": 42.36, "duration": 4.379}, {"text": "2015 une union europ\u00e9enne n'est toujours", "start": 44.64, "duration": 4.32}, {"text": "pas capable de r\u00e9gler la crise des", "start": 46.739, "duration": 3.361}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s ce qui est encore plus", "start": 48.96, "duration": 3.329}, {"text": "dramatique est en face de \u00e7a on a refait", "start": 50.1, "duration": 4.2}, {"text": "un ch\u00e8que de 6 milliards \u00e0 erdogan qui", "start": 52.289, "duration": 4.02}, {"text": "lui s'emploie \u00e0 faire en sorte qu'ils", "start": 54.3, "duration": 3.36}, {"text": "aient toujours 3,6 millions de r\u00e9fugi\u00e9s", "start": 56.309, "duration": 3.031}, {"text": "sur son sol plus personne ne sort c'est", "start": 57.66, "duration": 3.649}, {"text": "une prison \u00e0 ciel ouvert donc lui", "start": 59.34, "duration": 3.93}, {"text": "instrumentalise pour avoir le maximum de", "start": 61.309, "duration": 5.531}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s toucher l'argent envahir par", "start": 63.27, "duration": 5.79}, {"text": "dont le haut karabagh et mettre \u00e0 genoux", "start": 66.84, "duration": 4.08}, {"text": "l'arm\u00e9nie en libye envoy\u00e9 des", "start": 69.06, "duration": 5.4}, {"text": "mercenaires syrien islamistes mais tu es", "start": 70.92, "duration": 5.04}, {"text": "des kurdes qui \u00e9taient nos alli\u00e9s sans", "start": 74.46, "duration": 3.06}, {"text": "qu on n'aurait pas pu battre les tatamis", "start": 75.96, "duration": 3.36}, {"text": "et acc\u00e8s s\u00fbrement nous sommes fran\u00e7ais", "start": 77.52, "duration": 4.23}, {"text": "insult\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement la france la", "start": 79.32, "duration": 5.51}, {"text": "r\u00e9publique emmanuel macron", "start": 81.75, "duration": 3.08}]}