{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.03, "duration": 2.93}, {"text": "sur France interre bonjour Emmanuel", "start": 1.16, "duration": 3.36}, {"text": "Macron bonjour le pays conna\u00eet une", "start": 2.96, "duration": 2.64}, {"text": "nouvelle \u00e9preuve que peut dire un", "start": 4.52, "duration": 3.56}, {"text": "candidat \u00e0 2 jours du vote sinon qu'il", "start": 5.6, "duration": 4.36}, {"text": "compati et qu'une fois \u00e9lu il fera le", "start": 8.08, "duration": 4.479}, {"text": "maximum d'abord il ne faut pas banaliser", "start": 9.96, "duration": 6.079}, {"text": "ces mots en effet ce qui s'est pass\u00e9", "start": 12.559, "duration": 4.8}, {"text": "hier est encore une fois un acte", "start": 16.039, "duration": 3.041}, {"text": "terroriste puisqu'il a \u00e9t\u00e9 caract\u00e9ris\u00e9", "start": 17.359, "duration": 4.321}, {"text": "ainsi par le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 19.08, "duration": 5.359}, {"text": "en fonction d\u00e8s hier soir et moi je l'ai", "start": 21.68, "duration": 5.759}, {"text": "dit dans le moment je le redis ce matin", "start": 24.439, "duration": 4.76}, {"text": "c'est \u00e0 la fois de la solidarit\u00e9 \u00e0", "start": 27.439, "duration": 4.921}, {"text": "l'\u00e9gard de nos forces de l'ordre de la", "start": 29.199, "duration": 5.721}, {"text": "victime du policier qui a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9", "start": 32.36, "duration": 4.719}, {"text": "\u00e9videmment de sa famille et de tous les", "start": 34.92, "duration": 4.84}, {"text": "bless\u00e9s et de leurs famille mais au-del\u00e0", "start": 37.079, "duration": 4.721}, {"text": "de cela on le voit bien le d\u00e9fi qui sera", "start": 39.76, "duration": 5.08}, {"text": "le n\u00f4tre dans les prochaines ann\u00e9es", "start": 41.8, "duration": 4.52}, {"text": "continuera \u00e0 \u00eatre celui de la lutte", "start": 44.84, "duration": 3.719}, {"text": "contre le terrorisme parce que nous ne", "start": 46.32, "duration": 4.919}, {"text": "supprimerons pas du jour au lendemain et", "start": 48.559, "duration": 4.881}, {"text": "pour cette fin de campagne d\u00e9fi qui est", "start": 51.239, "duration": 4.0}, {"text": "le n\u00f4re est d'une part \u00e9videmment", "start": 53.44, "duration": 3.88}, {"text": "d'apporter les r\u00e9ponses d'\u00e9clairer le", "start": 55.239, "duration": 4.12}, {"text": "choix d\u00e9mocratique dans ce contexte mais", "start": 57.32, "duration": 5.36}, {"text": "de ne c\u00e9der en rien \u00e0 la peur et donc", "start": 59.359, "duration": 5.12}, {"text": "moi je dis deux choses ce matin tr\u00e8s", "start": 62.68, "duration": 3.68}, {"text": "clairement la premi\u00e8re c'est que si je", "start": 64.479, "duration": 4.32}, {"text": "suis \u00e9lu pr\u00e9sident de la R\u00e9publique je", "start": 66.36, "duration": 4.36}, {"text": "suis pleinement conscient du fait que la", "start": 68.799, "duration": 3.481}, {"text": "premi\u00e8re de mes missions sera de", "start": 70.72, "duration": 4.36}, {"text": "prot\u00e9ger nos concitoyens \u00e0 l'ext\u00e9rieur", "start": 72.28, "duration": 4.68}, {"text": "comme \u00e0 l'int\u00e9rieur de nos fronti\u00e8res et", "start": 75.08, "duration": 5.44}, {"text": "que j'y suis pr\u00eat avec nos forces arm\u00e9es", "start": 76.96, "duration": 5.96}, {"text": "avec nos forces de l'ordre avec tout le", "start": 80.52, "duration": 5.239}, {"text": "travail qui est \u00e0 conduire en mati\u00e8re de", "start": 82.92, "duration": 5.519}, {"text": "renseignement mais d\u00e8s aujourd'hui nous", "start": 85.759, "duration": 4.481}, {"text": "avons aussi \u00e0 garder pr\u00e9sent \u00e0 l'ES it", "start": 88.439, "duration": 4.161}, {"text": "que ce que cherchent les terroristes", "start": 90.24, "duration": 5.6}, {"text": "c'est nous diviser nous fracturer c'est", "start": 92.6, "duration": 5.6}, {"text": "bousculer le cours de cette \u00e9lection \u00e0", "start": 95.84, "duration": 3.52}, {"text": "venir c'est d'ailleurs pour \u00e7a que je", "start": 98.2, "duration": 2.879}, {"text": "suis l\u00e0 ce matin et que j'ai souhait\u00e9", "start": 99.36, "duration": 3.6}, {"text": "confirmer ma pr\u00e9sence \u00e0 votre matinale", "start": 101.079, "duration": 3.281}, {"text": "parce que je n'arr\u00eate pas la campagne", "start": 102.96, "duration": 3.439}, {"text": "pour autant j'ai j'ai suspendu pourquoi", "start": 104.36, "duration": 3.359}, {"text": "annullez vos derniers d\u00e9placement de", "start": 106.399, "duration": 2.641}, {"text": "campagne j'ai j'ai annul\u00e9 deux", "start": 107.719, "duration": 3.161}, {"text": "rassemblements publics pour des raisons", "start": 109.04, "duration": 3.6}, {"text": "simples parce que c'est le d'abord de la", "start": 110.88, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9cence des rassemblements public le", "start": 112.64, "duration": 2.88}, {"text": "dernier jour sont des rassemblements", "start": 114.2, "duration": 3.72}, {"text": "joyeux et de mobilisation je n'allais", "start": 115.52, "duration": 4.48}, {"text": "pas r\u00e9unir et \u00e0 Ran et \u00e0 haras des", "start": 117.92, "duration": 3.159}, {"text": "femmes et des hommes heureux de se", "start": 120.0, "duration": 2.32}, {"text": "retrouver pour f\u00eater cette fin de", "start": 121.079, "duration": 3.32}, {"text": "campagne et se mobiliser le lendemain de", "start": 122.32, "duration": 3.439}, {"text": "la mort d'un de nos policiers la de", "start": 124.399, "duration": 2.961}, {"text": "raisai \u00e0 faire campagne aujourd'hui mais", "start": 125.759, "duration": 3.12}, {"text": "la deuxi\u00e8me raison c\u00e9tait aussi que je", "start": 127.36, "duration": 3.36}, {"text": "ne voulais pas mobiliser des forces de", "start": 128.879, "duration": 2.841}, {"text": "l'ordre pour s\u00e9curiser ces", "start": 130.72, "duration": 2.56}, {"text": "rassemblements alors m\u00eame que le", "start": 131.72, "duration": 3.68}, {"text": "procureur Molins n'a pas dit la totalit\u00e9", "start": 133.28, "duration": 3.959}, {"text": "de ce qu'on sait sur cette enqu\u00eate je", "start": 135.4, "duration": 3.479}, {"text": "pense qu'il s'exprimera ce matin et que", "start": 137.239, "duration": 3.161}, {"text": "je ne sais pas comment doivent-\u00eatre", "start": 138.879, "duration": 3.08}, {"text": "mobilis\u00e9s et comment le minist\u00e8re de", "start": 140.4, "duration": 2.839}, {"text": "l'Int\u00e9rieur d\u00e9cidera de mobiliser au", "start": 141.959, "duration": 2.681}, {"text": "mieux nos forces de l'ordre pour ces", "start": 143.239, "duration": 3.121}, {"text": "deux raisons j'ai souhait\u00e9 suspendre les", "start": 144.64, "duration": 3.16}, {"text": "rassemblements publics mais je fais", "start": 146.36, "duration": 3.599}, {"text": "campagne j'explique je veux qu'on parle", "start": 147.8, "duration": 4.159}, {"text": "choix d\u00e9mocratique parce que le d\u00e9fi", "start": 149.959, "duration": 4.241}, {"text": "moral qui est le n\u00f4tre Patrick", "start": 151.959, "duration": 4.121}, {"text": "aujourd'hui et pour les ann\u00e9es \u00e0 venir", "start": 154.2, "duration": 3.88}, {"text": "c'est de ne pas nous diviser d'une part", "start": 156.08, "duration": 3.519}, {"text": "mais c'est aussi de pr\u00e9parer notre", "start": 158.08, "duration": 3.76}, {"text": "avenir ce qu'ils veulent c'est", "start": 159.599, "duration": 4.481}, {"text": "l'effondrement moral ce qu'ils veulent", "start": 161.84, "duration": 5.24}, {"text": "c'est le la contemplation du d\u00e9sastre et", "start": 164.08, "duration": 5.519}, {"text": "je ne c\u00e8derai en rien l\u00e0-dessus ne", "start": 167.08, "duration": 5.0}, {"text": "jouons pas avec les peurs et \u00e7a justifie", "start": 169.599, "duration": 3.841}, {"text": "de parler d'autres sujets ce qu'on va", "start": 172.08, "duration": 3.64}, {"text": "faire dans un instant en parlant de en", "start": 173.44, "duration": 4.6}, {"text": "partie de votre projet \u00e9conomique un mot", "start": 175.72, "duration": 5.72}, {"text": "encore sur cette question terroriste", "start": 178.04, "duration": 4.919}, {"text": "Emmanuel Macron que r\u00e9pondez-vous \u00e0 ceux", "start": 181.44, "duration": 2.76}, {"text": "qui disent vous les avez entendu cette", "start": 182.959, "duration": 2.56}, {"text": "semaine ces derniers jours et encore", "start": 184.2, "duration": 3.28}, {"text": "hier soir dans le d\u00e9bat qu'on peut faire", "start": 185.519, "duration": 4.72}, {"text": "plus et mieux par exemple en enfermant", "start": 187.48, "duration": 4.24}, {"text": "ou en expulsant les fichiers s les plus", "start": 190.239, "duration": 3.601}, {"text": "dangereux ou en fermant les fronti\u00e8res", "start": 191.72, "duration": 3.68}, {"text": "d'abord je veux rendre hommage \u00e0 nos", "start": 193.84, "duration": 3.479}, {"text": "forces de l'ordre parce que depuis", "start": 195.4, "duration": 4.399}, {"text": "l'assassinat du p\u00e8reamel jusqu'\u00e0 hier", "start": 197.319, "duration": 5.441}, {"text": "ils ont d\u00e9jou\u00e9 tous les attentats qui", "start": 199.799, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9taient en pr\u00e9paration ne le ne", "start": 202.76, "duration": 3.64}, {"text": "l'oublions jamais redisons-le jusqu'\u00e0", "start": 204.159, "duration": 4.521}, {"text": "Marseille la semaine derni\u00e8re donc nous", "start": 206.4, "duration": 4.119}, {"text": "avons des forces de de l'ordre des", "start": 208.68, "duration": 4.08}, {"text": "services de renseignement qui sont", "start": 210.519, "duration": 4.201}, {"text": "remarquables et d'autant plus que l'un", "start": 212.76, "duration": 3.24}, {"text": "d'entre eux a \u00e9t\u00e9", "start": 214.72, "duration": 3.599}, {"text": "frapp\u00e9 les deux propositions que vous", "start": 216.0, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9voquez qui sont port\u00e9es par plusieurs", "start": 218.319, "duration": 3.12}, {"text": "candidats on pourrait rajouter la", "start": 219.959, "duration": 3.081}, {"text": "d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 pour ceux qui", "start": 221.439, "duration": 3.761}, {"text": "reviennent une fois encore n'ont aucun", "start": 223.04, "duration": 6.279}, {"text": "sens les fichiers s ce sont des fich des", "start": 225.2, "duration": 5.319}, {"text": "des fichiers qui sont tenus pour des", "start": 229.319, "duration": 3.081}, {"text": "fins de renseignement il y en a environ", "start": 230.519, "duration": 3.961}, {"text": "20000 aujourd'hui dans notre pays si on", "start": 232.4, "duration": 4.0}, {"text": "les enferme tous ou qu'on reconduit \u00e0 la", "start": 234.48, "duration": 3.479}, {"text": "fronti\u00e8re la totalit\u00e9 de ce qu'on", "start": 236.4, "duration": 2.839}, {"text": "pourrait reconduire \u00e0 condition que", "start": 237.959, "duration": 4.601}, {"text": "quelqu'un les reprennent on tue en", "start": 239.239, "duration": 5.881}, {"text": "quelque sorte dans l'\u0153uf la finalit\u00e9", "start": 242.56, "duration": 5.399}, {"text": "m\u00eame de ces fichiers qui est de suivre", "start": 245.12, "duration": 5.56}, {"text": "de pr\u00e9venir d'\u00eatre au c\u0153ur justement du", "start": 247.959, "duration": 4.041}, {"text": "renseignement et de la remont\u00e9e des", "start": 250.68, "duration": 3.36}, {"text": "fili\u00e8res \u00e0 Marseille c'\u00e9tait des", "start": 252.0, "duration": 3.879}, {"text": "fichiers s ils ont \u00e9t\u00e9 suivis par la", "start": 254.04, "duration": 3.68}, {"text": "DGSI nos forces de renseignement ils ont", "start": 255.879, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s et donc \u00e7a a montr\u00e9", "start": 257.72, "duration": 4.4}, {"text": "l'efficacit\u00e9 je seraai tr\u00e8s tr\u00e8s prudent", "start": 259.68, "duration": 4.2}, {"text": "sur ce qui s'est pass\u00e9 hier soir puisque", "start": 262.12, "duration": 3.4}, {"text": "je pense que seul le procureur Molins", "start": 263.88, "duration": 4.08}, {"text": "peut nous dire la r\u00e9alit\u00e9 des faits je", "start": 265.52, "duration": 4.56}, {"text": "ne veux pas ici les commenter la", "start": 267.96, "duration": 4.04}, {"text": "fermeture des fronti\u00e8res n'a aucun sens", "start": 270.08, "duration": 4.08}, {"text": "non plus dans le cadre des accords de", "start": 272.0, "duration": 3.759}, {"text": "Schengen nous pouvons proc\u00e9der \u00e0 des", "start": 274.16, "duration": 2.879}, {"text": "contr\u00f4les aux fronti\u00e8res depuis novembre", "start": 275.759, "duration": 3.641}, {"text": "2015 la France proc\u00e8de \u00e0 des contr\u00f4les", "start": 277.039, "duration": 4.0}, {"text": "aux fronti\u00e8res dans le cadre de Schengen", "start": 279.4, "duration": 3.68}, {"text": "et m\u00eame \u00e0 l'int\u00e9rieur des fronti\u00e8res et", "start": 281.039, "duration": 3.521}, {"text": "il y a des dizaines de", "start": 283.08, "duration": 4.24}, {"text": "milliers d'individus sensibles qui ont", "start": 284.56, "duration": 5.6}, {"text": "\u00e9t\u00e9 reconduits qui ont \u00e9t\u00e9 appr\u00e9hend\u00e9s", "start": 287.32, "duration": 4.879}, {"text": "dans ce cadre-l\u00e0 donc ne pas de fausse", "start": 290.16, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9magogie la d\u00e9chance de nationalit\u00e9 je", "start": 292.199, "duration": 3.84}, {"text": "me suis suffisamment battu contre \u00e0", "start": 294.44, "duration": 3.28}, {"text": "l'\u00e9poque si je puis dire pour vous dire", "start": 296.039, "duration": 3.921}, {"text": "que \u00e7a n'a aucun sens je entend", "start": 297.72, "duration": 3.8}, {"text": "d'ailleurs que Monsieur Fillon a d\u00e9cid\u00e9", "start": 299.96, "duration": 2.84}, {"text": "alors m\u00eame qu'il \u00e9tait compte maintenant", "start": 301.52, "duration": 3.519}, {"text": "de redevenir pour c'est de la d\u00e9magogie", "start": 302.8, "duration": 4.28}, {"text": "dans ces moments-l\u00e0 on ne doit pas c\u00e9der", "start": 305.039, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e0 la d\u00e9magogie dans ces moments-l\u00e0 on", "start": 307.08, "duration": 4.559}, {"text": "doit rappeler mais soyons dignes comme", "start": 308.72, "duration": 4.16}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et le", "start": 311.639, "duration": 3.041}, {"text": "gouvernement actuel qu'on d\u00e9fendra une", "start": 312.88, "duration": 3.72}, {"text": "tol\u00e9rance z\u00e9ro qu'on fera tout pour se", "start": 314.68, "duration": 4.32}, {"text": "battre \u00e0 l'ext\u00e9rieur comme \u00e0 l'int\u00e9rieur", "start": 316.6, "duration": 4.84}, {"text": "mais de gr\u00e2ce n'inventons pas un", "start": 319.0, "duration": 3.919}, {"text": "programme de lutte contre le terrorisme", "start": 321.44, "duration": 3.039}, {"text": "dans la nuit parce que \u00e7a c'est de la", "start": 322.919, "duration": 3.28}, {"text": "panique \u00e7a c'est de la d\u00e9magogie \u00e7a", "start": 324.479, "duration": 3.241}, {"text": "n'est pas \u00e0 la hauteur d'une campagne", "start": 326.199, "duration": 2.961}, {"text": "par contre il y a des choses qu'on peut", "start": 327.72, "duration": 3.44}, {"text": "am\u00e9liorer et je me suis engag\u00e9 sur cela", "start": 329.16, "duration": 4.08}, {"text": "dans le cadre de mon projet parlons de", "start": 331.16, "duration": 4.319}, {"text": "vous Emmanuel Macron et de votre projet", "start": 333.24, "duration": 4.48}, {"text": "votre position de favori \u00e0 faites-vous", "start": 335.479, "duration": 3.401}, {"text": "la cible de", "start": 337.72, "duration": 3.28}, {"text": "pardz-moi juste une seconde sur le sujet", "start": 338.88, "duration": 3.36}, {"text": "de la lutte contre le terrorisme parce", "start": 341.0, "duration": 2.68}, {"text": "qu'il y a deux points importants dans le", "start": 342.24, "duration": 3.6}, {"text": "projet que je porte excusez-moi mais le", "start": 343.68, "duration": 3.72}, {"text": "premier c'est qu'on peut am\u00e9liorer les", "start": 345.84, "duration": 3.04}, {"text": "choses en mati\u00e8re de renseignement et", "start": 347.4, "duration": 2.68}, {"text": "donc moi je souhaite aller plus loin", "start": 348.88, "duration": 3.0}, {"text": "remettre des effectifs reconstruire le", "start": 350.08, "duration": 3.239}, {"text": "renseignement territorial qui a \u00e9t\u00e9", "start": 351.88, "duration": 3.159}, {"text": "d\u00e9tricot\u00e9 en particulier par Monsieur", "start": 353.319, "duration": 3.801}, {"text": "Fillon et mettre en place et je le ferai", "start": 355.039, "duration": 5.44}, {"text": "DS l'\u00e9t\u00e9 une cellule antiH au pr\u00e8 aupr\u00e8s", "start": 357.12, "duration": 4.84}, {"text": "du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui", "start": 360.479, "duration": 3.801}, {"text": "coordonne l'int\u00e9gralit\u00e9 du renseignement", "start": 361.96, "duration": 4.6}, {"text": "aujourd'hui dispers\u00e9 et la deuxi\u00e8me", "start": 364.28, "duration": 4.359}, {"text": "chose on va on le voit bien ces derniers", "start": 366.56, "duration": 4.4}, {"text": "temps et on va aller de l'avant c'est", "start": 368.639, "duration": 4.601}, {"text": "une r\u00e9forme aussi de notre justice et en", "start": 370.96, "duration": 3.56}, {"text": "particulier de la lutte contre la", "start": 373.24, "duration": 2.6}, {"text": "radicalisation en prison qui est", "start": 374.52, "duration": 2.72}, {"text": "essentiel dans le cadre de ce que nous", "start": 375.84, "duration": 2.88}, {"text": "vivons pardon de vous avoir interrompu", "start": 377.24, "duration": 3.64}, {"text": "une critique contre vous Emmanuel Macron", "start": 378.72, "duration": 3.44}, {"text": "une critique qui est li\u00e9e \u00e0 ce qui", "start": 380.88, "duration": 4.039}, {"text": "pr\u00e9c\u00e8de c'est votre manque d'exp\u00e9rience", "start": 382.16, "duration": 4.439}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e n'est pas un centre de", "start": 384.919, "duration": 3.72}, {"text": "formation disait Jean-Pierre rafarin qui", "start": 386.599, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9tait ici m\u00eame \u00e0 votre placeace il y a", "start": 388.639, "duration": 4.68}, {"text": "de jours en s'adressant \u00e0 vous de cette", "start": 390.68, "duration": 5.639}, {"text": "fa\u00e7on dans ce contexte l\u00e0 j'aurais dit", "start": 393.319, "duration": 5.921}, {"text": "vraiment avec le besoin d'exp\u00e9rience je", "start": 396.319, "duration": 5.28}, {"text": "dirais \u00e0 Emmanuel si je le tutoyais ben", "start": 399.24, "duration": 3.959}, {"text": "Emmanuel ton tour viendra mais", "start": 401.599, "duration": 3.16}, {"text": "aujourd'hui c'est trop t\u00f4t c'est trop", "start": 403.199, "duration": 4.28}, {"text": "t\u00f4t Emmanuel mais ton tour viendra dit", "start": 404.759, "duration": 5.041}, {"text": "Jean-Pierre afarin mais qu'il respecte", "start": 407.479, "duration": 4.681}, {"text": "les \u00e9lecteurs les Fran\u00e7aises et les", "start": 409.8, "duration": 4.64}, {"text": "Fran\u00e7ais jugeront leur tour \u00e0 eux est", "start": 412.16, "duration": 4.52}, {"text": "peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9 parce que c'est le", "start": 414.44, "duration": 4.199}, {"text": "tour de l'inefficacit\u00e9 qu'ils ont tant", "start": 416.68, "duration": 3.72}, {"text": "et tempant fait tourner", "start": 418.639, "duration": 3.24}, {"text": "la plupart de celles et ceux dont nous", "start": 420.4, "duration": 4.28}, {"text": "parlons \u00e7a fait 20 30 ans qu'ils sont", "start": 421.879, "duration": 4.681}, {"text": "dans la vie politique qu'ils ont fait", "start": 424.68, "duration": 3.4}, {"text": "tourner la roue ils sont dans", "start": 426.56, "duration": 2.8}, {"text": "l'alternance entre la droite et la", "start": 428.08, "duration": 2.559}, {"text": "gauche ils ont fait tant et tant de", "start": 429.36, "duration": 4.0}, {"text": "minist\u00e8res on s'est habitu\u00e9 \u00e0 eux quelle", "start": 430.639, "duration": 5.28}, {"text": "est leur exp\u00e9rience celle d'avoir r\u00e9solu", "start": 433.36, "duration": 3.8}, {"text": "les probl\u00e8mes de nos concitoyens \u00e7a", "start": 435.919, "duration": 2.801}, {"text": "n'est pas le sentiment qu'ils ont celle", "start": 437.16, "duration": 3.159}, {"text": "de s'\u00eatre accommod\u00e9 des pratiques d'un", "start": 438.72, "duration": 4.24}, {"text": "monde politique dont nos concitoyens ne", "start": 440.319, "duration": 4.28}, {"text": "veulent plus je crois que c'est que", "start": 442.96, "duration": 4.079}, {"text": "cette campagne a pleinement r\u00e9v\u00e9l\u00e9 j'ai", "start": 444.599, "duration": 5.081}, {"text": "une exp\u00e9rience \u00e7a n'est pas la leure", "start": 447.039, "duration": 4.88}, {"text": "celle du secteur priv\u00e9 celle du service", "start": 449.68, "duration": 3.76}, {"text": "de l'\u00c9tat en tant que fonctionnaire", "start": 451.919, "duration": 3.241}, {"text": "celle d'un ministre qui aussi", "start": 453.44, "duration": 3.28}, {"text": "contrairement \u00e0 nombre d'entre eux a su", "start": 455.16, "duration": 3.64}, {"text": "dire non quand il n'\u00e9tait pas d'accord", "start": 456.72, "duration": 4.0}, {"text": "en prenant ses responsabilit\u00e9s ses", "start": 458.8, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9cisions en d\u00e9missionnant j'ai ma", "start": 460.72, "duration": 4.24}, {"text": "coh\u00e9rence j'ai mon exp\u00e9rience je n'ai", "start": 463.12, "duration": 3.24}, {"text": "pas leur \u00e2ge je n'ai jamais fait de mon", "start": 464.96, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e2ge un argumentand politique ce qui", "start": 466.36, "duration": 5.2}, {"text": "n'est pas banal ce qui est une in\u00e9dit en", "start": 469.08, "duration": 4.799}, {"text": "France d'avoir un un postulant aussi", "start": 471.56, "duration": 3.759}, {"text": "bien plac\u00e9 pour l'\u00e9lection", "start": 473.879, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sidentielle qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 \u00e9lu", "start": 475.319, "duration": 4.28}, {"text": "auparavant mais j'aspire \u00e0 corriger ce", "start": 477.879, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9faut puisque j'esp\u00e8re pouvoir dans les", "start": 479.599, "duration": 4.04}, {"text": "prochaines semaines corriger ce point", "start": 481.52, "duration": 3.799}, {"text": "une critique de gauche \u00e0 pr\u00e9sent", "start": 483.639, "duration": 4.721}, {"text": "Emmanuel Macron votre projet pour", "start": 485.319, "duration": 4.961}, {"text": "l'assurance ch\u00f4mage c'est un axe fort de", "start": 488.36, "duration": 5.2}, {"text": "votre projet et particuli\u00e8rement l'arr\u00eat", "start": 490.28, "duration": 5.4}, {"text": "des indemnit\u00e9s si on refuse plus de deux", "start": 493.56, "duration": 4.079}, {"text": "offres d'emploi d\u00e9cent ce qui renvoie un", "start": 495.68, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9bat qu'on a d\u00e9j\u00e0 eu sous Nicolas", "start": 497.639, "duration": 3.881}, {"text": "Sarkozi puisque c'est un dispositif", "start": 499.52, "duration": 3.959}, {"text": "qu'il avait d\u00e9j\u00e0 introduit c'est quoi", "start": 501.52, "duration": 3.959}, {"text": "des emplois d\u00e9cents et \u00e0 quoi \u00e7a sert de", "start": 503.479, "duration": 4.081}, {"text": "prendre ce type de mesure \u00e7a n'a rien \u00e0", "start": 505.479, "duration": 3.28}, {"text": "voir avec ce que proposait Nicolas", "start": 507.56, "duration": 2.68}, {"text": "Sarkozi parce il faut prendre la r\u00e9forme", "start": 508.759, "duration": 3.72}, {"text": "de l'assurance ch\u00f4mage dans son", "start": 510.24, "duration": 4.12}, {"text": "int\u00e9gralit\u00e9 ce que je propose c'est", "start": 512.479, "duration": 4.0}, {"text": "d'abord de sortir d'une assurance", "start": 514.36, "duration": 3.96}, {"text": "ch\u00f4mage pour aller vers un syst\u00e8me", "start": 516.479, "duration": 3.36}, {"text": "universel du ch\u00f4mage comme on l'a fait", "start": 518.32, "duration": 3.48}, {"text": "pour la maladie ce ne sont plus les les", "start": 519.839, "duration": 4.68}, {"text": "cotisations sociales salariales qu'il", "start": 521.8, "duration": 4.88}, {"text": "financeront mais la CSG ce qui est un", "start": 524.519, "duration": 3.361}, {"text": "gain de pouvoir d'achat pour tous les", "start": 526.68, "duration": 3.56}, {"text": "travailleurs fonctionnaires ind\u00e9pendants", "start": 527.88, "duration": 6.76}, {"text": "et salari\u00e9s du priv\u00e9 derri\u00e8re c'est du", "start": 530.24, "duration": 7.599}, {"text": "coup un droit ouvert \u00e0 tout le monde les", "start": 534.64, "duration": 5.48}, {"text": "salari\u00e9s \u00e9videmment les les agriculteurs", "start": 537.839, "duration": 3.44}, {"text": "les commer\u00e7ants les artisans les", "start": 540.12, "duration": 2.32}, {"text": "entrepreneurs qui aujourd'hui n'ont pas", "start": 541.279, "duration": 3.12}, {"text": "droit au ch\u00f4mage si un accident de la", "start": 542.44, "duration": 3.32}, {"text": "vie ou un accident \u00e9conomique leur", "start": 544.399, "duration": 2.841}, {"text": "arrive maintenant tout le monde y aura", "start": 545.76, "duration": 3.199}, {"text": "droit mais avec ces droits ce sont de", "start": 547.24, "duration": 3.96}, {"text": "nouveaux devoirs et le devoir c'est", "start": 548.959, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9videmment celui qui va avec le contr\u00f4le", "start": 551.2, "duration": 3.68}, {"text": "comme c'est une prestation universelle", "start": 552.76, "duration": 5.68}, {"text": "il y a un contr\u00f4le l\u00e9gitime si qui fera", "start": 554.88, "duration": 5.76}, {"text": "ce contr\u00f4le les services de l'\u00c9tat mais", "start": 558.44, "duration": 3.92}, {"text": "de mani\u00e8re ple emploi ou les services de", "start": 560.64, "duration": 3.4}, {"text": "l'\u00c9tat p\u00f4 emploi et mais je vais vous", "start": 562.36, "duration": 3.68}, {"text": "expliquer comment parce que aujourd'hui", "start": 564.04, "duration": 4.32}, {"text": "ils ne peuvent pas l'emploi", "start": 566.04, "duration": 5.56}, {"text": "parhui dans un syst\u00e8me d'assurance o\u00f9", "start": 568.36, "duration": 4.56}, {"text": "vous \u00eates indemnis\u00e9 en fonction de la", "start": 571.6, "duration": 3.32}, {"text": "dur\u00e9e durant laquelle vous avez cotis\u00e9", "start": 572.92, "duration": 4.24}, {"text": "je sors de cette logique et donc ce que", "start": 574.92, "duration": 3.84}, {"text": "je dis c'est vous vous tombez au ch\u00f4mage", "start": 577.16, "duration": 3.359}, {"text": "dans le contexte et compte tenu de ce", "start": 578.76, "duration": 4.16}, {"text": "nouveau tripartisme puisque l'\u00c9tat sera", "start": 580.519, "duration": 3.841}, {"text": "maintenant autour de la table avec les", "start": 582.92, "duration": 3.599}, {"text": "partenaires sociaux il y a le premier", "start": 584.36, "duration": 3.52}, {"text": "mois un bilan de comp\u00e9tenence qui est", "start": 586.519, "duration": 3.081}, {"text": "fait par les services de P emploi ou par", "start": 587.88, "duration": 3.12}, {"text": "des prestataires qui contractualisent", "start": 589.6, "duration": 4.359}, {"text": "avec si vous avez des offre d'emploi qui", "start": 591.0, "duration": 4.64}, {"text": "correspondent \u00e0 vos comp\u00e9tences vous", "start": 593.959, "duration": 4.041}, {"text": "pouvez en refuser deux mais pas trois et", "start": 595.64, "duration": 4.52}, {"text": "donc \u00e7a veut dire les comp\u00e9tences qui", "start": 598.0, "duration": 3.8}, {"text": "sont celles que vous avez par vos", "start": 600.16, "duration": 4.0}, {"text": "dipl\u00f4mes ou votre exp\u00e9rience et un", "start": 601.8, "duration": 4.12}, {"text": "emploi il faudra en d\u00e9finir les r\u00e8gles", "start": 604.16, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e8s apr\u00e8s l'\u00e9lection et distance", "start": 605.92, "duration": 4.52}, {"text": "g\u00e9ographique de son domicile aussi dans", "start": 608.36, "duration": 3.96}, {"text": "la r\u00e9gion je parle de de vraiment l\u00e0 je", "start": 610.44, "duration": 3.68}, {"text": "ne parle pas de mobilit\u00e9 g\u00e9ographique la", "start": 612.32, "duration": 3.32}, {"text": "question c'est quel est l'\u00e9cart par", "start": 614.12, "duration": 2.88}, {"text": "rapport au derniers salairire au salaire", "start": 615.64, "duration": 3.16}, {"text": "de r\u00e9f\u00e9rence mais le point tr\u00e8s", "start": 617.0, "duration": 3.6}, {"text": "important auquel il faut relier tout", "start": 618.8, "duration": 4.039}, {"text": "cela c'est que je fais dans le m\u00eame", "start": 620.6, "duration": 4.08}, {"text": "temps une r\u00e9forme en profondeur de la", "start": 622.839, "duration": 4.521}, {"text": "formation professionnelle si le bilan de", "start": 624.68, "duration": 4.8}, {"text": "comp\u00e9ten indique qu'il n'y a a pas", "start": 627.36, "duration": 3.56}, {"text": "d'offre d'emploi qui correspondent \u00e0", "start": 629.48, "duration": 3.12}, {"text": "justement vos comp\u00e9tences du", "start": 630.92, "duration": 5.64}, {"text": "moment l'\u00e9tat investit dans vous et vous", "start": 632.6, "duration": 5.919}, {"text": "reforme pour aller vers des emplois sur", "start": 636.56, "duration": 3.36}, {"text": "lesquels il y a des demandes et il y a", "start": 638.519, "duration": 3.201}, {"text": "des besoins aujourd'hui quand on d\u00e9pense", "start": 639.92, "duration": 5.08}, {"text": "100 \u20ac dans la formation continue 15 \u20ac", "start": 641.72, "duration": 4.919}, {"text": "seulement vont vers les ch\u00f4meurs on", "start": 645.0, "duration": 3.279}, {"text": "forme les gens qui sont d\u00e9j\u00e0 bien form\u00e9s", "start": 646.639, "duration": 3.481}, {"text": "dans des emplois stables donc c'est une", "start": 648.279, "duration": 4.281}, {"text": "r\u00e9forme d'organisation en profondeur de", "start": 650.12, "duration": 3.92}, {"text": "notre formation continue que je veux", "start": 652.56, "duration": 3.12}, {"text": "faire se faisant pour former tous les", "start": 654.04, "duration": 3.28}, {"text": "ch\u00f4meurs qui ne seraient pas qualifi\u00e9s", "start": 655.68, "duration": 2.599}, {"text": "et derri\u00e8re c'est un plan", "start": 657.32, "duration": 2.8}, {"text": "d'investissement dans les 50 milliards", "start": 658.279, "duration": 3.56}, {"text": "d'investissements que j'effectue 15", "start": 660.12, "duration": 4.6}, {"text": "milliards vont vers les jeunes et les", "start": 661.839, "duration": 5.0}, {"text": "ch\u00f4eurs de longue dur\u00e9e quel que soit", "start": 664.72, "duration": 4.96}, {"text": "leur \u00e2ge on a aujourd'hui dans nos", "start": 666.839, "duration": 5.921}, {"text": "chiffres entre 1,5 et 2 millions de", "start": 669.68, "duration": 4.399}, {"text": "ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e dont le", "start": 672.76, "duration": 2.56}, {"text": "probl\u00e8me c'est le probl\u00e8me de", "start": 674.079, "duration": 3.32}, {"text": "qualification et donc le d\u00e9bat n'est pas", "start": 675.32, "duration": 3.36}, {"text": "de maintenir l'assurance ch\u00f4mage telle", "start": 677.399, "duration": 2.321}, {"text": "qu'elle est aujourd'hui parce qu'on ne", "start": 678.68, "duration": 2.599}, {"text": "forme pas ces gens-l\u00e0 et donc ils ne", "start": 679.72, "duration": 2.919}, {"text": "peuvent pas retourner \u00e0 l'emploi le", "start": 681.279, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9bat n'est pas de r\u00e9duire la dur\u00e9e", "start": 682.639, "duration": 3.041}, {"text": "d'indemnisation du ch\u00f4mage qui est un", "start": 684.279, "duration": 2.721}, {"text": "vieux d\u00e9bat qu'on conna\u00eet qui est", "start": 685.68, "duration": 3.64}, {"text": "inefficace c'est de faire cette r\u00e9forme", "start": 687.0, "duration": 4.0}, {"text": "compl\u00e8te transformation de l'assurance", "start": 689.32, "duration": 4.44}, {"text": "ch\u00f4mage droits et devoirs et politique", "start": 691.0, "duration": 4.279}, {"text": "de formation et investissement dans la", "start": 693.76, "duration": 2.72}, {"text": "formation des ch probl\u00e8me de", "start": 695.279, "duration": 2.68}, {"text": "qualification avez-vous dit Emmanuel", "start": 696.48, "duration": 6.159}, {"text": "Macron et non pas de refus de souscrire", "start": 697.959, "duration": 7.0}, {"text": "\u00e0 des \u00e0 des offres d'emploi \u00e0 des", "start": 702.639, "duration": 3.76}, {"text": "emplois non pourvu alors il faut mettre", "start": 704.959, "duration": 2.521}, {"text": "tout le monde en responsabilit\u00e9 c'est", "start": 706.399, "duration": 2.521}, {"text": "pour \u00e7a que je veux qu'il a ce contr\u00f4le", "start": 707.48, "duration": 3.56}, {"text": "parce qu'il y a toujours des cas d'exc\u00e8s", "start": 708.92, "duration": 3.52}, {"text": "parce que si vous l'ouvrez demain plus", "start": 711.04, "duration": 2.96}, {"text": "largement il peut y en avoir c'est pas", "start": 712.44, "duration": 3.12}, {"text": "probant dans ce qui s'est pass\u00e9 en", "start": 714.0, "duration": 3.24}, {"text": "France et dans les exemples \u00e9trangers", "start": 715.56, "duration": 3.32}, {"text": "les retours \u00e0 l'emploi ah par qu'on", "start": 717.24, "duration": 3.48}, {"text": "jamais fait", "start": 718.88, "duration": 3.399}, {"text": "propose est exactement similaire au", "start": 720.72, "duration": 3.2}, {"text": "mod\u00e8le scandinave qui marche beaucoup", "start": 722.279, "duration": 3.401}, {"text": "mieux que nous le mod\u00e8le scandinave vous", "start": 723.92, "duration": 3.919}, {"text": "avez un contr\u00f4le vous avez un contr\u00f4le", "start": 725.68, "duration": 4.08}, {"text": "et il faut l\u00e0-dessus ce sont des droits", "start": 727.839, "duration": 3.721}, {"text": "et des devoirs il faut \u00eatre responsable", "start": 729.76, "duration": 3.16}, {"text": "c'est de l'argent public il y a un", "start": 731.56, "duration": 2.839}, {"text": "contr\u00f4le c'est tout \u00e0 fait l\u00e9gitime mais", "start": 732.92, "duration": 3.359}, {"text": "ce contr\u00f4le il va avec un investissement", "start": 734.399, "duration": 4.201}, {"text": "si dans l'endroit o\u00f9 vous vivez il n'y a", "start": 736.279, "duration": 3.721}, {"text": "pas d'offre descend qui correspond \u00e0", "start": 738.6, "duration": 3.239}, {"text": "votre qualification et bien je vous", "start": 740.0, "duration": 4.72}, {"text": "propose je vous offre une", "start": 741.839, "duration": 4.641}, {"text": "requalification parce que le monde dans", "start": 744.72, "duration": 3.04}, {"text": "lequel nous entrons c'est un monde des", "start": 746.48, "duration": 3.12}, {"text": "comp\u00e9tences et de la qualification et", "start": 747.76, "duration": 3.759}, {"text": "donc c'est fini le temps o\u00f9 \u00e0 25 ans", "start": 749.6, "duration": 3.32}, {"text": "vous \u00eates form\u00e9 pour toute la vie", "start": 751.519, "duration": 2.68}, {"text": "Emmanuel Macron invit\u00e9 de France Inter", "start": 752.92, "duration": 2.359}, {"text": "terre on vous retrouve dans quelques", "start": 754.199, "duration": 3.0}, {"text": "minutes avec les appels les questions", "start": 755.279, "duration": 4.161}, {"text": "des des auditeurs sur les sujets qu'ils", "start": 757.199, "duration": 4.481}, {"text": "souhaitent il est", "start": 759.44, "duration": 7.6}, {"text": "8h35 il est 8h42 France Inter le", "start": 761.68, "duration": 8.56}, {"text": "79 intervenez vous intervenez au 01 45", "start": 767.04, "duration": 5.239}, {"text": "24 7000 Karine nous appelle de vender", "start": 770.24, "duration": 3.959}, {"text": "bonjour Karine bonjour nous vous", "start": 772.279, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9coutons bonjour monsieur", "start": 774.199, "duration": 4.44}, {"text": "Macron je vous appelle parce que la", "start": 776.399, "duration": 4.281}, {"text": "semaine derni\u00e8re oui c'est en d\u00e9but de", "start": 778.639, "duration": 3.841}, {"text": "semaine derni\u00e8re j'ai re\u00e7u un courrier", "start": 780.68, "duration": 5.399}, {"text": "\u00e9manant de votre de vos services euh je", "start": 782.48, "duration": 5.44}, {"text": "suis une jeune jeune entrepreneuse", "start": 786.079, "duration": 4.681}, {"text": "puisqu'il y a 3 ans sortant d'un cong\u00e9", "start": 787.92, "duration": 5.2}, {"text": "parental j'ai mont\u00e9 une entreprise une e", "start": 790.76, "duration": 5.4}, {"text": "IRL euh qui \u00e9tait un commerce de", "start": 793.12, "duration": 4.44}, {"text": "produits locaux enfin de producteurs", "start": 796.16, "duration": 3.44}, {"text": "locaux avec lesquels je travaillais et", "start": 797.56, "duration": 4.12}, {"text": "aujourd'hui je suis en train de cesser", "start": 799.6, "duration": 5.88}, {"text": "l'activit\u00e9 car bah trop de charg et et", "start": 801.68, "duration": 6.719}, {"text": "je ne peux pas faire face \u00e0 tout cela et", "start": 805.48, "duration": 4.799}, {"text": "ma question est concernant le courrier", "start": 808.399, "duration": 2.761}, {"text": "que j'ai re\u00e7u parce que vous voyez je", "start": 810.279, "duration": 3.321}, {"text": "m'appr\u00eate m\u00eame \u00e0 vous \u00e9crire n'attendant", "start": 811.16, "duration": 3.84}, {"text": "pas forc\u00e9ment une r\u00e9ponse mais vos", "start": 813.6, "duration": 2.919}, {"text": "services les services de d'Emmanuel", "start": 815.0, "duration": 3.32}, {"text": "Macron c'est c'est quoi car alors en", "start": 816.519, "duration": 3.041}, {"text": "fait c'est un courrier c'est un courrier", "start": 818.32, "duration": 3.28}, {"text": "qui s'appelle Emmanuel Macron en marche", "start": 819.56, "duration": 3.8}, {"text": "qui s'adresse probablement \u00e0 l'ensemble", "start": 821.6, "duration": 5.359}, {"text": "des des commer\u00e7ants et arti ouacord et", "start": 823.36, "duration": 6.599}, {"text": "sur ce courrier en fait c'est marqu\u00e9", "start": 826.959, "duration": 5.841}, {"text": "que vous vous engagez alors je veux que", "start": 829.959, "duration": 4.44}, {"text": "l'administration facilite la vie c'est", "start": 832.8, "duration": 2.959}, {"text": "la raison pour laquelle je fermerai le", "start": 834.399, "duration": 3.321}, {"text": "r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants et le", "start": 835.759, "duration": 3.801}, {"text": "remplacerai par un guichet ind\u00e9pendant", "start": 837.72, "duration": 3.799}, {"text": "qui sera adoss\u00e9 au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral il", "start": 839.56, "duration": 3.279}, {"text": "faut savoir alors moi j'ai d\u00e9couvert \u00e7a", "start": 841.519, "duration": 2.521}, {"text": "il y a 3 ans parce que j'\u00e9tais pas du", "start": 842.839, "duration": 3.721}, {"text": "tout dans le dans la partie avant que le", "start": 844.04, "duration": 4.919}, {"text": "RSI est une sorte de pieuvre un peu", "start": 846.56, "duration": 4.76}, {"text": "opaque on ne sait pas qui est derri\u00e8re", "start": 848.959, "duration": 4.161}, {"text": "le RSI on ne sait pas comment fonctionne", "start": 851.32, "duration": 3.72}, {"text": "le RSI tout ce qu'on sait c'est qu'il", "start": 853.12, "duration": 5.6}, {"text": "faut euh quand on est ind\u00e9pendant mettre", "start": 855.04, "duration": 5.44}, {"text": "de l'argent de c\u00f4t\u00e9 pour un moment donn\u00e9", "start": 858.72, "duration": 4.72}, {"text": "redonner de l'argent \u00e0 ce fameux RSI euh", "start": 860.48, "duration": 4.599}, {"text": "j'ai travaill\u00e9 avec des personnes qui", "start": 863.44, "duration": 4.68}, {"text": "ont eu parfois des des des des sommes", "start": 865.079, "duration": 5.961}, {"text": "d'argent \u00e0 verser", "start": 868.12, "duration": 2.92}, {"text": "kine pardon donc votre question porte", "start": 871.079, "duration": 3.041}, {"text": "sur le d\u00e9mantellement du RSI pourquoi et", "start": 872.36, "duration": 3.839}, {"text": "comment voil\u00e0 comment comment Monsieur", "start": 874.12, "duration": 5.079}, {"text": "Macron compte s'y prendre et comment et", "start": 876.199, "duration": 4.601}, {"text": "et quelle est la la solution qu'il", "start": 879.199, "duration": 3.56}, {"text": "propose en face en fait et comment alors", "start": 880.8, "duration": 3.44}, {"text": "Emmanuel Macron merci beaucoup et en", "start": 882.759, "duration": 3.841}, {"text": "effet c'est un courrier que j'ai adress\u00e9", "start": 884.24, "duration": 3.76}, {"text": "je comprends mieux au aux commer\u00e7ants", "start": 886.6, "duration": 3.2}, {"text": "artisans aux ind\u00e9pendants vous faites", "start": 888.0, "duration": 3.8}, {"text": "partie ces fran\u00e7aises et ces Fran\u00e7ais", "start": 889.8, "duration": 3.56}, {"text": "qui en effet sont g\u00e9r\u00e9s dans le r\u00e9gime", "start": 891.8, "duration": 4.88}, {"text": "social des ind\u00e9pendants le RSI qui a eu", "start": 893.36, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de difficult\u00e9s de gestion", "start": 896.68, "duration": 3.2}, {"text": "parce qu'il g\u00e8re beaucoup moins de", "start": 898.12, "duration": 3.279}, {"text": "fran\u00e7ais et de fran\u00e7ais que le r\u00e9gime", "start": 899.88, "duration": 4.04}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral et qui a eu des probl\u00e8mes de", "start": 901.399, "duration": 4.36}, {"text": "retard de paiement pour liquider", "start": 903.92, "duration": 4.08}, {"text": "justement les prestations des rappels", "start": 905.759, "duration": 4.241}, {"text": "parfois intempestifs avec des vraies", "start": 908.0, "duration": 3.199}, {"text": "difficult\u00e9s de tr\u00e9sorerie pour celles et", "start": 910.0, "duration": 2.92}, {"text": "ceux qui sont concern\u00e9s ce que je", "start": 911.199, "duration": 3.121}, {"text": "propose c'est plusieurs choses la", "start": 912.92, "duration": 3.8}, {"text": "premi\u00e8re c'est en effet de d\u00e9manteler", "start": 914.32, "duration": 4.079}, {"text": "cette caisse ind\u00e9pendante pour faire un", "start": 916.72, "duration": 4.0}, {"text": "guichet au sein du r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral qui", "start": 918.399, "duration": 3.601}, {"text": "sera beaucoup plus simple et qui vous", "start": 920.72, "duration": 3.479}, {"text": "garantira la m\u00eame qualit\u00e9 de prestation", "start": 922.0, "duration": 5.399}, {"text": "qu'un salari\u00e9 au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral avec la", "start": 924.199, "duration": 5.88}, {"text": "pr\u00e9servation de vos avantages je", "start": 927.399, "duration": 4.761}, {"text": "m'explique vous \u00eates ind\u00e9pendante", "start": 930.079, "duration": 4.361}, {"text": "aujourd'hui tel que je le comprends vous", "start": 932.16, "duration": 4.88}, {"text": "payez moins de charges qu'un salari\u00e9 il", "start": 934.44, "duration": 4.36}, {"text": "y a une trentaine de points d'\u00e9cart et", "start": 937.04, "duration": 3.44}, {"text": "donc je donnerai la possibilit\u00e9 aux", "start": 938.8, "duration": 3.88}, {"text": "ind\u00e9pendants et bien d'avoir des une", "start": 940.48, "duration": 4.12}, {"text": "gestion qui est plus harmonieuse et pas", "start": 942.68, "duration": 3.56}, {"text": "les probl\u00e8me que vous venez d'\u00e9voquer", "start": 944.6, "duration": 3.52}, {"text": "que je viens de rappeler donc d'\u00eatre", "start": 946.24, "duration": 3.68}, {"text": "g\u00e9r\u00e9 dans le r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral d'avoir ces", "start": 948.12, "duration": 3.12}, {"text": "30 points de charge en moins et de", "start": 949.92, "duration": 3.08}, {"text": "pouvoir chaque ann\u00e9e choisir entre", "start": 951.24, "duration": 3.039}, {"text": "garder ce r\u00e9gime en quelque sorte", "start": 953.0, "duration": 3.24}, {"text": "all\u00e9ger pour les ind\u00e9pendants o\u00f9 vous", "start": 954.279, "duration": 3.641}, {"text": "payez moins de charg de mani\u00e8re", "start": 956.24, "duration": 3.519}, {"text": "significative vous avez des prestations", "start": 957.92, "duration": 3.56}, {"text": "qui sont un peu moins importantes ou de", "start": 959.759, "duration": 4.161}, {"text": "choisir le r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pourquoi parce", "start": 961.48, "duration": 4.24}, {"text": "que vous avez beaucoup de vos confr\u00e8res", "start": 963.92, "duration": 3.719}, {"text": "ou cons\u0153urs qui sont dans une situation", "start": 965.72, "duration": 4.72}, {"text": "o\u00f9 face \u00e0 la maladie ou autre ils sont", "start": 967.639, "duration": 3.921}, {"text": "oblig\u00e9s de prendre des r\u00e9gimes", "start": 970.44, "duration": 2.8}, {"text": "additionnels qu'on appelle loi Madelin", "start": 971.56, "duration": 3.24}, {"text": "qui leur co\u00fbte encore plus cher \u00e0 ce", "start": 973.24, "duration": 2.8}, {"text": "moment l\u00e0 que le r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral donc", "start": 974.8, "duration": 3.279}, {"text": "tout \u00e7a il faut le simplifier il faut", "start": 976.04, "duration": 4.239}, {"text": "garder les avantages mais il faut vous", "start": 978.079, "duration": 3.76}, {"text": "garantir une qualit\u00e9 de prestation qui", "start": 980.279, "duration": 2.56}, {"text": "n'est pas celle que vous avez", "start": 981.839, "duration": 2.92}, {"text": "aujourd'hui en plus de cela dans mon", "start": 982.839, "duration": 5.041}, {"text": "projet je supprime six points de", "start": 984.759, "duration": 6.841}, {"text": "cotisation sociale patronal et trois un", "start": 987.88, "duration": 5.04}, {"text": "peu plus de trois points de cotisation", "start": 991.6, "duration": 3.039}, {"text": "sociale salariale lesquels", "start": 992.92, "duration": 3.24}, {"text": "s'additionnent pour un ind\u00e9pendant qui", "start": 994.639, "duration": 3.281}, {"text": "paye \u00e0 la fois la part du patron et la", "start": 996.16, "duration": 3.76}, {"text": "part de l'employ\u00e9 et donc \u00e7a veut dire", "start": 997.92, "duration": 3.56}, {"text": "que au-del\u00e0 des allagements de chargge", "start": 999.92, "duration": 3.52}, {"text": "que vous avez aujourd'hui vous aurez 9", "start": 1001.48, "duration": 5.159}, {"text": "points de charge en moins encore un mot", "start": 1003.44, "duration": 5.92}, {"text": "sur votre le volet social de votre", "start": 1006.639, "duration": 3.961}, {"text": "projet Emmanuel Macron vous avez fait", "start": 1009.36, "duration": 2.24}, {"text": "une annonce il y a quelques semaines qui", "start": 1010.6, "duration": 3.039}, {"text": "a suscit\u00e9 le le trouble y compris chez", "start": 1011.6, "duration": 3.4}, {"text": "ceux qui avaient plut\u00f4t de la la", "start": 1013.639, "duration": 2.921}, {"text": "sympathie pour vos mesures c'est", "start": 1015.0, "duration": 4.72}, {"text": "l'annonce que vous r\u00e9forme rapidement le", "start": 1016.56, "duration": 5.48}, {"text": "code du travail par ordonnance on a", "start": 1019.72, "duration": 4.319}, {"text": "entendu ici m\u00eame Laurent Berger le", "start": 1022.04, "duration": 4.72}, {"text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la CFDT s'en", "start": 1024.039, "duration": 4.28}, {"text": "inqui\u00e9t\u00e9 je crois que vous deviez le", "start": 1026.76, "duration": 3.199}, {"text": "rencontrer vous l'aviez vu vous l'avez", "start": 1028.319, "duration": 3.12}, {"text": "vu hier et alors alors je l'avais vu", "start": 1029.959, "duration": 3.161}, {"text": "avant mais je l'ai revu hier il y a", "start": 1031.439, "duration": 4.0}, {"text": "plusieurs r\u00e9formes \u00e9conomique et sociale", "start": 1033.12, "duration": 4.12}, {"text": "que je veux conduire la r\u00e9forme du droit", "start": 1035.439, "duration": 4.161}, {"text": "du travail qui consiste \u00e0 renvoyer", "start": 1037.24, "duration": 5.4}, {"text": "beaucoup plus de r\u00e9gulation de de r\u00e8gles", "start": 1039.6, "duration": 4.56}, {"text": "au niveau de l'accord majoritaire", "start": 1042.64, "duration": 3.24}, {"text": "d'entreprise et de l'accord majoritaire", "start": 1044.16, "duration": 3.279}, {"text": "de branche et de d\u00e9finir dans la loi les", "start": 1045.88, "duration": 3.52}, {"text": "grands principes bon \u00e7a c'est un premier", "start": 1047.439, "duration": 5.281}, {"text": "pilier celui-ci il est m\u00fb il a \u00e9t\u00e9", "start": 1049.4, "duration": 5.399}, {"text": "pr\u00e9par\u00e9 par le rapport combrexel qui a", "start": 1052.72, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9t\u00e9 fait maintenant il y a plus de 2 ans", "start": 1054.799, "duration": 3.201}, {"text": "par des rapport qui a servi de matrice \u00e0", "start": 1056.4, "duration": 4.279}, {"text": "la loi comerie aussi hein ou m\u00eame si", "start": 1058.0, "duration": 4.52}, {"text": "on le gouvernement n'est pas all\u00e9 au", "start": 1060.679, "duration": 4.721}, {"text": "bout extraordinairement l\u00e9g\u00e8rement mais", "start": 1062.52, "duration": 4.68}, {"text": "aller plus loin il y a il y a je veux", "start": 1065.4, "duration": 3.6}, {"text": "vraiment changer la logique pas que jeux", "start": 1067.2, "duration": 2.76}, {"text": "aller plus loin je ne veux pas faire", "start": 1069.0, "duration": 2.679}, {"text": "vous savez les 15 ces 15 derni\u00e8res", "start": 1069.96, "duration": 4.24}, {"text": "ann\u00e9es de droite et de gauche il y a eu", "start": 1071.679, "duration": 4.561}, {"text": "50 modifications du code du travail donc", "start": 1074.2, "duration": 3.599}, {"text": "moi je ne veux pas faire \u00e7a je veux", "start": 1076.24, "duration": 4.16}, {"text": "faire une r\u00e9forme simple qui est celle", "start": 1077.799, "duration": 5.041}, {"text": "de la d\u00e9mocratie sociale qui consiste \u00e0", "start": 1080.4, "duration": 5.24}, {"text": "renvoyer beaucoup plus de de justement", "start": 1082.84, "duration": 4.28}, {"text": "de part \u00e0 la n\u00e9gociation dans", "start": 1085.64, "duration": 2.76}, {"text": "l'entreprise et la branche avez-vous", "start": 1087.12, "duration": 3.4}, {"text": "rassur\u00e9 Laurent Berger c'est \u00e7a n'est", "start": 1088.4, "duration": 3.24}, {"text": "pas \u00e0 moi de le dire c'est \u00e0 lui de vous", "start": 1090.52, "duration": 3.24}, {"text": "le dire mais sur ce volet l\u00e0 il a \u00e9t\u00e9", "start": 1091.64, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9crit document\u00e9 par le rapport comrexel", "start": 1093.76, "duration": 3.72}, {"text": "par le rapport bartel\u00e9 mi 7 par de", "start": 1095.88, "duration": 3.52}, {"text": "nombreux travaux les travaux y compris", "start": 1097.48, "duration": 4.96}, {"text": "pilot\u00e9s par Monsieur Badinter je veux le", "start": 1099.4, "duration": 5.12}, {"text": "pr\u00e9parer il \u00e9tait d'ailleurs aujourd'hui", "start": 1102.44, "duration": 4.479}, {"text": "ce travail est pr\u00eas il sera soumis \u00e0 une", "start": 1104.52, "duration": 3.92}, {"text": "concertation rapide si je suis \u00e9lu dans", "start": 1106.919, "duration": 3.12}, {"text": "les premi\u00e8re semaine donc il y aura bien", "start": 1108.44, "duration": 3.359}, {"text": "une phase de concertation sociale mais", "start": 1110.039, "duration": 3.281}, {"text": "je veux all", "start": 1111.799, "duration": 3.161}, {"text": "obligatoire les choses sont plus", "start": 1113.32, "duration": 2.8}, {"text": "complexes que \u00e7a je va pas rentrer dans", "start": 1114.96, "duration": 2.68}, {"text": "la technique mais c'est pas \u00e7a marche", "start": 1116.12, "duration": 3.16}, {"text": "pas tout \u00e0 fait comme \u00e7a mais dans la", "start": 1117.64, "duration": 3.279}, {"text": "foul\u00e9e je veux qu'on aille vite et que", "start": 1119.28, "duration": 3.48}, {"text": "ce soit pris dans l'\u00e9t\u00e9 pourquoi parce", "start": 1120.919, "duration": 3.961}, {"text": "que je veux sur ce volet l\u00e0 qu'on a", "start": 1122.76, "duration": 4.48}, {"text": "l'efficacit\u00e9 maximale et qu'ensuite \u00e7a", "start": 1124.88, "duration": 4.0}, {"text": "puisse \u00eatre traduit dans les faits et", "start": 1127.24, "duration": 3.28}, {"text": "qu'on ait l'ann\u00e9e et demi ou les 2 ans", "start": 1128.88, "duration": 3.76}, {"text": "qui n\u00e9cessiteront justement ce dialogue", "start": 1130.52, "duration": 3.88}, {"text": "pour avoir les premiers impacts ensuite", "start": 1132.64, "duration": 3.399}, {"text": "il y a un deuxi\u00e8me pilier qui est la", "start": 1134.4, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage et de la", "start": 1136.039, "duration": 2.841}, {"text": "formation continue qu'on \u00e9qu\u00e9 tout tout", "start": 1137.44, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 l'heure celui-ci on prendra le temps", "start": 1138.88, "duration": 3.32}, {"text": "de la concertation pendant l'\u00e9t\u00e9 du", "start": 1140.44, "duration": 3.4}, {"text": "temps l\u00e9gislatif \u00e0 l'automne hiver et je", "start": 1142.2, "duration": 4.08}, {"text": "souhaite qu'il soit vot\u00e9 fin 2017 d\u00e9but", "start": 1143.84, "duration": 4.4}, {"text": "2018 et puis il y a la troisi\u00e8me r\u00e9forme", "start": 1146.28, "duration": 4.08}, {"text": "importante qui est la retraite o\u00f9 l\u00e0 il", "start": 1148.24, "duration": 4.04}, {"text": "faut qu'il y a un travail technique de", "start": 1150.36, "duration": 5.24}, {"text": "concertation pendant tout le 2e semestre", "start": 1152.28, "duration": 5.639}, {"text": "2017 pour que un texte puisse \u00eatre", "start": 1155.6, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 dans le 1er trimestre 2018 pour", "start": 1157.919, "duration": 4.721}, {"text": "aller vers cette r\u00e9forme par point plus", "start": 1160.24, "duration": 3.76}, {"text": "transparente et plus juste donc vous", "start": 1162.64, "duration": 4.84}, {"text": "voyez il y a un un une si je puis dire", "start": 1164.0, "duration": 5.36}, {"text": "une litanid\u00e9 temp qui est un peu", "start": 1167.48, "duration": 4.079}, {"text": "diff\u00e9rente mais j'assume totalement sur", "start": 1169.36, "duration": 3.799}, {"text": "certains sujets que je consid\u00e8re comme", "start": 1171.559, "duration": 3.6}, {"text": "mur d'aller vite pour \u00eatre efficace on", "start": 1173.159, "duration": 3.961}, {"text": "va appeler Laurent Berger un peu plus", "start": 1175.159, "duration": 3.801}, {"text": "tard Fran\u00e7ois nous appelle de Montreuil", "start": 1177.12, "duration": 4.0}, {"text": "bonjour Fran\u00e7ois bonjour patri Cohen", "start": 1178.96, "duration": 4.64}, {"text": "bonjour Emmanuel Macron al donc j'avais", "start": 1181.12, "duration": 3.88}, {"text": "une question en terme d'\u00e9ducation je", "start": 1183.6, "duration": 4.24}, {"text": "suis prof en fin nuit et donc hier vous", "start": 1185.0, "duration": 4.32}, {"text": "avez parl\u00e9 d'autonomie des", "start": 1187.84, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9tablissements alors je voudrais une", "start": 1189.32, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9ponse claire et pr\u00e9cise puisque", "start": 1191.24, "duration": 4.72}, {"text": "l'autonomie des \u00e9tablissements je", "start": 1194.08, "duration": 3.64}, {"text": "voulais savoir sur quoi vous appuyez", "start": 1195.96, "duration": 4.16}, {"text": "pour dire que \u00e7a va faire bien \u00e0 part", "start": 1197.72, "duration": 5.079}, {"text": "une une logique de lib\u00e9ralisation de de", "start": 1200.12, "duration": 5.28}, {"text": "l'\u00e9ducation euh parce que moi je vais", "start": 1202.799, "duration": 4.641}, {"text": "vous citer un pe chercheur SR Ben aayed", "start": 1205.4, "duration": 4.08}, {"text": "qui montre bien que le coll\u00e8ge qui", "start": 1207.44, "duration": 3.16}, {"text": "marche par exemple je prends l'exemple", "start": 1209.48, "duration": 2.319}, {"text": "du coll\u00e8ge mais \u00e7a marche aussi pour les", "start": 1210.6, "duration": 3.0}, {"text": "lyc\u00e9es le coll\u00e8ge qui marche c'est le le", "start": 1211.799, "duration": 3.561}, {"text": "coll\u00e8ge de ville moyenne o\u00f9 il y a un", "start": 1213.6, "duration": 3.6}, {"text": "seul \u00e9tablissement et o\u00f9 il y a pas de", "start": 1215.36, "duration": 2.76}, {"text": "concurrence entre les deux", "start": 1217.2, "duration": 2.0}, {"text": "\u00e9tablissements et on fait plus", "start": 1218.12, "duration": 2.919}, {"text": "d'autonomie \u00e7a entra\u00eene et quand on", "start": 1219.2, "duration": 3.68}, {"text": "vient de fin de saintenis on regarde", "start": 1221.039, "duration": 3.241}, {"text": "tout de suite avec beaucoup d'inqui\u00e9tude", "start": 1222.88, "duration": 2.4}, {"text": "de la concurrence entre les", "start": 1224.28, "duration": 2.639}, {"text": "\u00e9tablissements puisque on va avoir", "start": 1225.28, "duration": 2.96}, {"text": "justement chaque \u00e9tablissement qui de", "start": 1226.919, "duration": 3.041}, {"text": "chaque ct\u00e9 va chercher \u00e0 avir une", "start": 1228.24, "duration": 2.96}, {"text": "coloration particuli\u00e8re pour son", "start": 1229.96, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9tablissement et au d\u00e9triment quand on", "start": 1231.2, "duration": 3.92}, {"text": "vient on sait que plus de concurrence", "start": 1232.72, "duration": 4.959}, {"text": "c'est toujours c'est toujours \u00e0 notre", "start": 1235.12, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9triment et juste pour la r\u00e9ponse que", "start": 1237.679, "duration": 2.721}, {"text": "je voudrais je voudrais pas une r\u00e9ponse", "start": 1239.28, "duration": 3.639}, {"text": "comme hier soir o\u00f9 en gros on dit \u00e7a", "start": 1240.4, "duration": 4.92}, {"text": "marche pas tr\u00e8s bien donc on r\u00e9pond pas", "start": 1242.919, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e0 la question parce que ce type de", "start": 1245.32, "duration": 3.479}, {"text": "d'argumentation c'est exactement celle", "start": 1247.0, "duration": 3.2}, {"text": "que nous faisait Nicolas Sarkozi sur la", "start": 1248.799, "duration": 2.721}, {"text": "carte scolaire et on sait que", "start": 1250.2, "duration": 2.8}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement quand on a comme seul", "start": 1251.52, "duration": 4.36}, {"text": "argument \u00e7a marche pas tr\u00e8s bien donc \u00e7a", "start": 1253.0, "duration": 5.679}, {"text": "\u00e7a sera mieux le il y a deux il y a deux", "start": 1255.88, "duration": 5.44}, {"text": "fa un c'est inefficace et de le peu", "start": 1258.679, "duration": 4.36}, {"text": "d'efficacit\u00e9 que \u00e7a a c'est juste pour", "start": 1261.32, "duration": 3.28}, {"text": "accro\u00eetre les in\u00e9galit\u00e9s et les", "start": 1263.039, "duration": 3.161}, {"text": "diff\u00e9rences entre les \u00e9tablissements", "start": 1264.6, "duration": 2.92}, {"text": "merci merci Fran\u00e7ois vous \u00eates tr\u00e8s", "start": 1266.2, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 l\u00e0-dessus Emmanuel Macron mais je", "start": 1267.52, "duration": 3.72}, {"text": "crois qu'on confond de notions vous vous", "start": 1269.28, "duration": 3.16}, {"text": "me parlez de la concurrence entre les", "start": 1271.24, "duration": 2.16}, {"text": "\u00e9tablissements moi je vous parle", "start": 1272.44, "duration": 3.0}, {"text": "autonomie \u00e7a n'a rien \u00e0 vooir je veux", "start": 1273.4, "duration": 3.759}, {"text": "dire aujourd'hui vous me dites ce qui", "start": 1275.44, "duration": 2.839}, {"text": "marche bien c'est quand il y a un seul", "start": 1277.159, "duration": 2.481}, {"text": "\u00e9tablissement dans une ville moyenne", "start": 1278.279, "duration": 2.681}, {"text": "c'est pas une question d'autonomie c'est", "start": 1279.64, "duration": 2.279}, {"text": "une question d'avoir plusieurs", "start": 1280.96, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e9tablissements oui s'il y a moins de", "start": 1281.919, "duration": 3.88}, {"text": "personnes s'il y a moins d'\u00e9l\u00e8ves il y a", "start": 1284.159, "duration": 2.88}, {"text": "besoin de moins d'\u00e9tablissement si vous", "start": 1285.799, "duration": 3.76}, {"text": "donnez des responsabilit\u00e9s aux un", "start": 1287.039, "duration": 4.081}, {"text": "cadre", "start": 1289.559, "duration": 4.161}, {"text": "concurut attendez d'abord dans un cadre", "start": 1291.12, "duration": 4.48}, {"text": "maintenant on va juste dire deux mots de", "start": 1293.72, "duration": 3.4}, {"text": "la situation tel qu'elle vit aujourd'hui", "start": 1295.6, "duration": 3.8}, {"text": "il y a pas de concurrence aujourd'hui", "start": 1297.12, "duration": 3.32}, {"text": "que font les classes moyennes et les", "start": 1299.4, "duration": 2.36}, {"text": "classes moyennes sup\u00e9rieures en", "start": 1300.44, "duration": 2.68}, {"text": "particulier dans les r\u00e9gions les plus", "start": 1301.76, "duration": 3.48}, {"text": "difficiles en particulier en sc saint", "start": 1303.12, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e8s qu'elles le peuvent on va se parler", "start": 1305.24, "duration": 3.12}, {"text": "franchement elles sortent leurs enfants", "start": 1307.0, "duration": 2.4}, {"text": "de l'\u00e9cole publique elles les mettent", "start": 1308.36, "duration": 2.439}, {"text": "dans l'\u00e9cole priv\u00e9e sous contrat donc", "start": 1309.4, "duration": 2.92}, {"text": "arr\u00eatons d'\u00eatre hypocrite 2 secondes", "start": 1310.799, "duration": 2.961}, {"text": "elle est l\u00e0 la vraie concurrence elle", "start": 1312.32, "duration": 2.599}, {"text": "est l\u00e0 la vraie concurrence qui n'est", "start": 1313.76, "duration": 2.799}, {"text": "plus r\u00e9publicaine elle est l\u00e0 la vraie", "start": 1314.919, "duration": 2.801}, {"text": "concurrence qui fait que quand on a les", "start": 1316.559, "duration": 2.921}, {"text": "moyens de sortir les gamins de l'\u00e9cole", "start": 1317.72, "duration": 3.28}, {"text": "publique on les sort donc ouvrons les", "start": 1319.48, "duration": 2.6}, {"text": "yeux 2", "start": 1321.0, "duration": 2.919}, {"text": "secondes moi je veux qu'on r\u00e9ussisse", "start": 1322.08, "duration": 3.76}, {"text": "dans l'\u00e9cole publique donc un", "start": 1323.919, "duration": 3.601}, {"text": "l'autonomie \u00e7a n'est pas le Far West \u00e7a", "start": 1325.84, "duration": 4.199}, {"text": "n'est pas la concurrence dans l'\u00e9cole", "start": 1327.52, "duration": 5.36}, {"text": "publique puisque il y aura un cadre donc", "start": 1330.039, "duration": 4.561}, {"text": "c'est le minist\u00e8re de l'\u00e9ducation", "start": 1332.88, "duration": 3.64}, {"text": "national qui continuera \u00e0 dire s'il faut", "start": 1334.6, "duration": 4.04}, {"text": "ouvrir une autre \u00e9cole ou pas et donc si", "start": 1336.52, "duration": 3.88}, {"text": "on va cr\u00e9er de la concurrence entre des", "start": 1338.64, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9tablissements tout simplement parce que", "start": 1340.4, "duration": 3.32}, {"text": "la population qui est l\u00e0 le justifiera", "start": 1342.2, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e7a n'a rien \u00e0 voir avec l'autonomie donc", "start": 1343.72, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e7a \u00e7a restera un cadre national qui sera", "start": 1345.52, "duration": 4.639}, {"text": "fix\u00e9 l'autonomie c'est de dire je donne", "start": 1347.64, "duration": 4.56}, {"text": "plus de moyens au chefs d'\u00e9tablissement", "start": 1350.159, "duration": 3.76}, {"text": "pour pouvoir recruter des gens qui", "start": 1352.2, "duration": 3.8}, {"text": "participent du projet p\u00e9dagogique je lui", "start": 1353.919, "duration": 3.681}, {"text": "donne plus de moyens pour construire", "start": 1356.0, "duration": 3.64}, {"text": "justement ce qui va marcher ou pas en", "start": 1357.6, "duration": 3.84}, {"text": "sc\u00e8ne saint regardez les chiffres \u00e0 la", "start": 1359.64, "duration": 4.08}, {"text": "rentr\u00e9e derni\u00e8re le taux d'absent\u00e9isme", "start": 1361.44, "duration": 4.8}, {"text": "des professeur il atteint des chiffres", "start": 1363.72, "duration": 4.8}, {"text": "records pourquoi parce que on va mettre", "start": 1366.24, "duration": 3.799}, {"text": "dans les endroits les plus difficiles", "start": 1368.52, "duration": 2.88}, {"text": "des enseignants qui ne veulent pas aller", "start": 1370.039, "duration": 2.601}, {"text": "l\u00e0-bas qui n'ont pas choisi leur", "start": 1371.4, "duration": 2.519}, {"text": "\u00e9tablissements qui ne sont pas les mieux", "start": 1372.64, "duration": 4.0}, {"text": "form\u00e9s pour le faire ralbol de ce sujet", "start": 1373.919, "duration": 5.081}, {"text": "\u00e7a c'est le syst\u00e8me \u00e0 la France qui se", "start": 1376.64, "duration": 5.039}, {"text": "ment \u00e0 lui-m\u00eame donc moi je dis je veux", "start": 1379.0, "duration": 4.08}, {"text": "qu'on paye beaucoup mieux les gens qui", "start": 1381.679, "duration": 3.161}, {"text": "vont en zone REP et REP plus c'est\u00e0d les", "start": 1383.08, "duration": 3.64}, {"text": "zones les plus en difficult\u00e9 qu'on leur", "start": 1384.84, "duration": 4.079}, {"text": "donne plus de moyens et qu'on permette \u00e0", "start": 1386.72, "duration": 3.88}, {"text": "celui qui pilote la communaut\u00e9", "start": 1388.919, "duration": 4.0}, {"text": "p\u00e9dagogique le directeur d'\u00e9tablissement", "start": 1390.6, "duration": 4.319}, {"text": "de recruter dans le cadre des r\u00e8gles", "start": 1392.919, "duration": 4.041}, {"text": "nationales donc ce sera pas n'importe", "start": 1394.919, "duration": 3.841}, {"text": "qui ce sera il y aura une liste de gens", "start": 1396.96, "duration": 3.88}, {"text": "qui sont \u00e9ligibles des gens qui ont", "start": 1398.76, "duration": 5.0}, {"text": "envie d'y participer l'autonomie c'est", "start": 1400.84, "duration": 3.64}, {"text": "la", "start": 1403.76, "duration": 2.799}, {"text": "responsabilit\u00e9 et c'est ainsi qu'on sera", "start": 1404.48, "duration": 3.28}, {"text": "plus efficace moi je veux de", "start": 1406.559, "duration": 2.921}, {"text": "l'excellence de la r\u00e9ussite dans l'\u00e9cole", "start": 1407.76, "duration": 3.96}, {"text": "publique voil\u00e0 la concurrence elle est", "start": 1409.48, "duration": 3.559}, {"text": "l\u00e0 quand il y a du monde et la vraie", "start": 1411.72, "duration": 2.72}, {"text": "concurrence elle est avec l'\u00e9cole priv\u00e9e", "start": 1413.039, "duration": 2.64}, {"text": "aujourd'hui donc r\u00e9ussissons dans", "start": 1414.44, "duration": 2.8}, {"text": "l'\u00e9cole publique Emmanuel Macron on va", "start": 1415.679, "duration": 2.641}, {"text": "marquer une pause avant d'accueillir", "start": 1417.24, "duration": 4.039}, {"text": "Augustin trabenard il est 9h5 sur Inter", "start": 1418.32, "duration": 5.44}, {"text": "terre je n'oublie pas je n'oublie pas la", "start": 1421.279, "duration": 3.88}, {"text": "chronique tout \u00e0 l'heure de Bernard", "start": 1423.76, "duration": 4.84}, {"text": "Guetta qui parlait d'ambigu\u00e9 de votre", "start": 1425.159, "duration": 5.88}, {"text": "ambigu\u00e9 Emmanuel Macron \u00e0 propos de la", "start": 1428.6, "duration": 4.959}, {"text": "Syrie et de l'ordre de priorit\u00e9 dans les", "start": 1431.039, "duration": 5.601}, {"text": "combats contre Bachar al-Assad cont je", "start": 1433.559, "duration": 4.36}, {"text": "ne suis pas ambigu mais on n peut-\u00eatre", "start": 1436.64, "duration": 3.44}, {"text": "pas d'accord c'est diff\u00e9rent euh vous", "start": 1437.919, "duration": 5.321}, {"text": "avez une minute hein la priorit\u00e9 des", "start": 1440.08, "duration": 5.36}, {"text": "priorit\u00e9s pour nous en Syrie c'est", "start": 1443.24, "duration": 4.16}, {"text": "l'\u00e9radication de daesh et des groupes", "start": 1445.44, "duration": 3.8}, {"text": "terroristes islamistes pourquoi parce", "start": 1447.4, "duration": 4.84}, {"text": "que qui faumente les attentats ce sont", "start": 1449.24, "duration": 4.88}, {"text": "les gens qui sont \u00e0 raka et ailleurs", "start": 1452.24, "duration": 3.919}, {"text": "donc c'est la priorit\u00e9 des priorit\u00e9s je", "start": 1454.12, "duration": 4.84}, {"text": "l'assume et je ne fais pas un pr\u00e9alable", "start": 1456.159, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e0 des coop\u00e9rations internationales pour", "start": 1458.96, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9radiquer le terrorisme la destitution", "start": 1460.88, "duration": 4.039}, {"text": "de Bachar alAssad c'est un d\u00e9saccord la", "start": 1462.679, "duration": 4.12}, {"text": "France l'a fait \u00e0 un moment donn\u00e9 c'est", "start": 1464.919, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 un d\u00e9saccord en particulier", "start": 1466.799, "duration": 2.6}, {"text": "pour coop\u00e9rer avec certains", "start": 1468.44, "duration": 2.719}, {"text": "\u00c9tats-membres donc je le dis tr\u00e8s", "start": 1469.399, "duration": 3.64}, {"text": "clairement pour moi c'est la priorit\u00e9 et", "start": 1471.159, "duration": 3.361}, {"text": "Bachar alAssad n'est pas un \u00e9l\u00e9ment de", "start": 1473.039, "duration": 3.481}, {"text": "la solution de la crise deux\u00e8me point en", "start": 1474.52, "duration": 4.12}, {"text": "Syrie 2uxi\u00e8me point Bachar al-Assad", "start": 1476.52, "duration": 3.399}, {"text": "utilisant des armes chimiques c'est", "start": 1478.64, "duration": 3.039}, {"text": "intol\u00e9rable \u00e7a n'est pas conforme \u00e0 nos", "start": 1479.919, "duration": 3.0}, {"text": "valeurs pas conforme au droit", "start": 1481.679, "duration": 2.281}, {"text": "international pas conforme aux", "start": 1482.919, "duration": 2.721}, {"text": "engagements de 2013 je suis donc", "start": 1483.96, "duration": 3.92}, {"text": "favorable si possible dans un cadre", "start": 1485.64, "duration": 4.6}, {"text": "multilat\u00e9ral n\u00e9goci\u00e9 sinon dans le cadre", "start": 1487.88, "duration": 4.799}, {"text": "d'une coordination avec quelques autres", "start": 1490.24, "duration": 5.52}, {"text": "\u00c9tats pour intervenir et d\u00e9truire par", "start": 1492.679, "duration": 5.841}, {"text": "des frappes cibl\u00e9es les stockages d'un", "start": 1495.76, "duration": 5.2}, {"text": "chimique en Syrie j'assume totalement", "start": 1498.52, "duration": 5.639}, {"text": "troisi\u00e8me point je suis contre le fait", "start": 1500.96, "duration": 5.76}, {"text": "d'attaquer Bachar el-Assad militairement", "start": 1504.159, "duration": 4.561}, {"text": "et de le destituer militairement parce", "start": 1506.72, "duration": 3.4}, {"text": "qu'\u00e0 ce moment-l\u00e0 on irait vers un \u00e9tat", "start": 1508.72, "duration": 4.439}, {"text": "failli on referait la b\u00eatise irakienne", "start": 1510.12, "duration": 5.12}, {"text": "ou libyenne qui consiste sans feuille de", "start": 1513.159, "duration": 4.321}, {"text": "route diplomatique \u00e0 essayer de r\u00e9gler", "start": 1515.24, "duration": 4.439}, {"text": "un probl\u00e8me sur le strict plan militaire", "start": 1517.48, "duration": 4.16}, {"text": "et donc j'assume de dire que pour moi la", "start": 1519.679, "duration": 4.041}, {"text": "sortie de crise en Syrie elle passera", "start": 1521.64, "duration": 5.56}, {"text": "par une n\u00e9gociation inclusive o\u00f9 toutes", "start": 1523.72, "duration": 4.64}, {"text": "les parties sont autour de la table", "start": 1527.2, "duration": 2.599}, {"text": "table o\u00f9 les \u00c9tats arabes sont autour de", "start": 1528.36, "duration": 5.08}, {"text": "la table o\u00f9 l'Europe et l'ONU il sont et", "start": 1529.799, "duration": 5.161}, {"text": "qui permettent de construire avec les", "start": 1533.44, "duration": 3.32}, {"text": "repr\u00e9sentants de Bachar elAssad une", "start": 1534.96, "duration": 3.4}, {"text": "transition et un changement de r\u00e9gime", "start": 1536.76, "duration": 3.68}, {"text": "les exclamations o\u00f9 les grommellements", "start": 1538.36, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9taient de Bernard Guetta et les", "start": 1540.44, "duration": 3.839}, {"text": "r\u00e9ponses cand pas d'accord on n'est pas", "start": 1541.72, "duration": 5.12}, {"text": "aujourd'hui totalement dans un \u00e9tat", "start": 1544.279, "duration": 4.681}, {"text": "failli on n'est pas dans la situation de", "start": 1546.84, "duration": 4.12}, {"text": "la Libye aujourd'hui ou de l'Irak hier", "start": 1548.96, "duration": 2.88}, {"text": "c'est", "start": 1550.96, "duration": 3.52}, {"text": "pire vous avez un r\u00e9gime autoritaire", "start": 1551.84, "duration": 4.16}, {"text": "vous avez un r\u00e9gime autoritaire qui est", "start": 1554.48, "duration": 3.12}, {"text": "l'ennemi de son peuple mais je tiens \u00e0", "start": 1556.0, "duration": 2.88}, {"text": "le dire ici parce \u00e0 chaque fois qu'on a", "start": 1557.6, "duration": 3.92}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 l'anomie dans un pays en \u00e9radiquant", "start": 1558.88, "duration": 4.64}, {"text": "un dictateur ou un r\u00e9gime autoritaire", "start": 1561.52, "duration": 3.56}, {"text": "pardon ch fr Morel je vais vous laisser", "start": 1563.52, "duration": 4.36}, {"text": "la parole et bien et bien on a fait pire", "start": 1565.08, "duration": 4.68}, {"text": "que mieux voil\u00e0 donc c'est \u00e7a ma feuille", "start": 1567.88, "duration": 3.0}, {"text": "de route je crois qu'elle est claire on", "start": 1569.76, "duration": 2.44}, {"text": "peut avoir des d\u00e9saccords mais elle est", "start": 1570.88, "duration": 3.279}, {"text": "claire voil\u00e0 bonjourugustin trard salut", "start": 1572.2, "duration": 5.479}, {"text": "Pat boomerang avec", "start": 1574.159, "duration": 3.52}]}