{"label": "droite", "transcript": [{"text": "justement un \u00e9lu les r\u00e9publicains", "start": 0.04, "duration": 5.279}, {"text": "bonsoir Fran\u00e7ois Xavier bami bonsoir", "start": 2.76, "duration": 4.64}, {"text": "vice-pr\u00e9sident des r\u00e9publicains d\u00e9put\u00e9s", "start": 5.319, "duration": 4.001}, {"text": "europ\u00e9ens je voudrais tout d'abord vous", "start": 7.4, "duration": 3.239}, {"text": "faire \u00e9couter ce que disait ce matin", "start": 9.32, "duration": 3.12}, {"text": "chez nous Fr\u00e9d\u00e9ric mitteran ancien", "start": 10.639, "duration": 4.801}, {"text": "ministre de la Culture au sujet de de", "start": 12.44, "duration": 4.599}, {"text": "Nicolas Sarkozi d'ailleurs au sujet de", "start": 15.44, "duration": 4.32}, {"text": "la nomination de rachidti \u00e0 ce poste oui", "start": 17.039, "duration": 3.801}, {"text": "elle ne conna\u00eet rien mais c'est pas", "start": 19.76, "duration": 2.72}, {"text": "grave il faut il faut savoir comment", "start": 20.84, "duration": 3.84}, {"text": "marche l'\u00c9tat et avoir autour de soi des", "start": 22.48, "duration": 4.48}, {"text": "gens qui sont tr\u00e8s comp\u00e9tents et tr\u00e8s", "start": 24.68, "duration": 4.839}, {"text": "tr\u00e8s capables elle n'y conna\u00eet rien dis", "start": 26.96, "duration": 5.799}, {"text": "donc Fr\u00e9d\u00e9ric mitteran Rachid hadti \u00e0 la", "start": 29.519, "duration": 4.88}, {"text": "culture Fran\u00e7ois Xavier bilami elle est", "start": 32.759, "duration": 5.441}, {"text": "l\u00e9gitime moi je crois que quand on homme", "start": 34.399, "duration": 5.401}, {"text": "des gens pour une fonction aussi", "start": 38.2, "duration": 3.4}, {"text": "importante que celle de ministre de la", "start": 39.8, "duration": 3.56}, {"text": "R\u00e9publique il faut que ce soit pour des", "start": 41.6, "duration": 3.2}, {"text": "raisons qui sont li\u00e9es au fond des", "start": 43.36, "duration": 3.28}, {"text": "sujets qu'on leur confie effectivement", "start": 44.8, "duration": 3.48}, {"text": "on n pas forc\u00e9ment besoin qu'un ministre", "start": 46.64, "duration": 3.68}, {"text": "soit un expert un technicien on a besoin", "start": 48.28, "duration": 3.56}, {"text": "qu'il ait une vision politique mais il", "start": 50.32, "duration": 3.44}, {"text": "faut quand m\u00eame me semble-t-il avoir une", "start": 51.84, "duration": 3.28}, {"text": "vision politique du domaine dont on", "start": 53.76, "duration": 2.88}, {"text": "s'occupe donc elle est comp\u00e9tente ou pas", "start": 55.12, "duration": 4.279}, {"text": "et finalement bah je me fie \u00e0 ce que dit", "start": 56.64, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e0 ce que me dit dit fr ce que je", "start": 59.399, "duration": 3.361}, {"text": "constate c'est que c'est pas seulement", "start": 61.8, "duration": 2.92}, {"text": "rachti ce gouvernement c'est comme le", "start": 62.76, "duration": 3.359}, {"text": "disait tr\u00e8s bien Vincent Trolet vill", "start": 64.72, "duration": 2.84}, {"text": "dans le Figaro aujourd'hui c'est c'est", "start": 66.119, "duration": 2.801}, {"text": "comme un jeu de chaise musicale mais", "start": 67.56, "duration": 3.12}, {"text": "sans la musique alors vous avezme", "start": 68.92, "duration": 4.239}, {"text": "panirunch\u00e9 j'ai travaill\u00e9 avec elle \u00e0", "start": 70.68, "duration": 3.88}, {"text": "Bruxelles \u00e0 Strasbourg parce qu'elle", "start": 73.159, "duration": 2.721}, {"text": "\u00e9tait en charge des questions d'\u00e9nergie", "start": 74.56, "duration": 2.64}, {"text": "moi je me suis battu pour d\u00e9fendre le", "start": 75.88, "duration": 2.64}, {"text": "nucl\u00e9aire \u00e7a a \u00e9t\u00e9 l'un de nos grands", "start": 77.2, "duration": 2.64}, {"text": "combats avec les r\u00e9publicains au cours", "start": 78.52, "duration": 3.4}, {"text": "des derni\u00e8res ann\u00e9es et bien ag\u00e8", "start": 79.84, "duration": 3.52}, {"text": "panirunch qui s'occupait d'\u00e9nergie", "start": 81.92, "duration": 3.76}, {"text": "maintenant elle se retrouve \u00e0 la sant\u00e9", "start": 83.36, "duration": 4.119}, {"text": "on voit madame ou \u00e0 casterra qui", "start": 85.68, "duration": 3.079}, {"text": "s'occupait du sport et des Jeux", "start": 87.479, "duration": 2.441}, {"text": "Olympiques alors maintenant c'est", "start": 88.759, "duration": 2.841}, {"text": "l'\u00e9ducation et d'ailleurs elle va", "start": 89.92, "duration": 2.92}, {"text": "s'occuper des Jeux Olympiques et de", "start": 91.6, "duration": 3.199}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale et si on en croit", "start": 92.84, "duration": 3.16}, {"text": "les d\u00e9clarations qu'elle vient de faire", "start": 94.799, "duration": 2.161}, {"text": "\u00e7a a l'air de commencer dans", "start": 96.0, "duration": 2.64}, {"text": "l'approximation g\u00e9n\u00e9ral donc", "start": 96.96, "duration": 3.799}, {"text": "fondamentalement excusez-moi mais vous", "start": 98.64, "duration": 3.32}, {"text": "savez ce qui r\u00e9sume le mieux le", "start": 100.759, "duration": 2.801}, {"text": "macronisme c'est peut-\u00eatre la formule", "start": 101.96, "duration": 3.839}, {"text": "qu'Emmanuel Macron avait eu \u00e0 l'\u00e9gard de", "start": 103.56, "duration": 4.44}, {"text": "sa majorit\u00e9 apr\u00e8s son \u00e9lection il avait", "start": 105.799, "duration": 3.521}, {"text": "dit aux jeunes d\u00e9put\u00e9s qui venaient", "start": 108.0, "duration": 3.6}, {"text": "d'\u00eatre \u00e9lus soyez fi d'\u00eatre des amateurs", "start": 109.32, "duration": 3.64}, {"text": "mais moi je crois que quand on s'engage", "start": 111.6, "duration": 3.0}, {"text": "dans des fonctions aussi importante on", "start": 112.96, "duration": 3.479}, {"text": "devrait au contraire avoir pour exigence", "start": 114.6, "duration": 3.559}, {"text": "d'\u00eatre \u00e0 la hauteur de sa t\u00e2che et de", "start": 116.439, "duration": 3.081}, {"text": "savoir ce dont on parle nous on", "start": 118.159, "duration": 2.96}, {"text": "travaille 15 he par jour pour se battre", "start": 119.52, "duration": 2.68}, {"text": "sur les sujets les plus importants pour", "start": 121.119, "duration": 2.92}, {"text": "les Fran\u00e7ais sur l'\u00e9nergie sur les", "start": 122.2, "duration": 3.64}, {"text": "questions d'industrie sur l'immigration", "start": 124.039, "duration": 3.161}, {"text": "sur la s\u00e9curit\u00e9 sur le pouvoir d'achat", "start": 125.84, "duration": 2.839}, {"text": "sur le co\u00fbt de la vie sur la sant\u00e9 on", "start": 127.2, "duration": 3.119}, {"text": "s'engage parce qu'on y croit et qu'on", "start": 128.679, "duration": 3.361}, {"text": "veut des r\u00e9sultats et on nobtient pas", "start": 130.319, "duration": 3.521}, {"text": "des r\u00e9sultats sans travailler et sans", "start": 132.04, "duration": 3.04}, {"text": "\u00eatre bon dans ce qu'on fait et cette", "start": 133.84, "duration": 2.8}, {"text": "exigence l\u00e0 malheureusement elle manque", "start": 135.08, "duration": 3.12}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 ce gouvernement et pour", "start": 136.64, "duration": 3.8}, {"text": "revenir \u00e0 \u00e0 Rachid adati vous soutenez", "start": 138.2, "duration": 4.72}, {"text": "la d\u00e9cision d'\u00e9ic sooti de de l'exclure", "start": 140.44, "duration": 5.04}, {"text": "de votre parti bien s\u00fbr \u00e9ic soti a eu", "start": 142.92, "duration": 5.16}, {"text": "raison de dire cela de fa\u00e7on tr\u00e8s claire", "start": 145.48, "duration": 4.6}, {"text": "tout de suite et en r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a n'est", "start": 148.08, "duration": 4.04}, {"text": "m\u00eame pas d'une certaine fa\u00e7on une", "start": 150.08, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9cision qu'il prenait c'est la d\u00e9cision", "start": 152.12, "duration": 4.119}, {"text": "que Rachid hadti a prise les", "start": 154.16, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9publicains la droite fran\u00e7aise ont", "start": 156.239, "duration": 4.601}, {"text": "choisi depuis des ann\u00e9es d'\u00eatre dans", "start": 158.28, "duration": 4.8}, {"text": "l'opposition parce que nous voyons o\u00f9 ce", "start": 160.84, "duration": 4.16}, {"text": "gouvernement nous conduit ce qui compte", "start": 163.08, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e7a n'est pas de savoir d'o\u00f9 viennent les", "start": 165.0, "duration": 3.2}, {"text": "ministres nomm\u00e9s par Emmanuel Macron \u00e7a", "start": 166.519, "duration": 3.321}, {"text": "fait depuis 2017 qu' nous fait le coup", "start": 168.2, "duration": 2.8}, {"text": "de faire venir des gens qui viennent de", "start": 169.84, "duration": 2.88}, {"text": "la droite de la gauche dans une sorte de", "start": 171.0, "duration": 3.599}, {"text": "confusion g\u00e9n\u00e9rale pour cr\u00e9er une", "start": 172.72, "duration": 3.08}, {"text": "politique du casting et de la", "start": 174.599, "duration": 2.761}, {"text": "communication permanente ce qui compte", "start": 175.8, "duration": 3.0}, {"text": "c'est pas d'o\u00f9 viennent ces gens ce qui", "start": 177.36, "duration": 3.159}, {"text": "compte c'est o\u00f9 ils vont et o\u00f9 ils", "start": 178.8, "duration": 3.32}, {"text": "emm\u00e8nent le pays parce que c'est \u00e7a qui", "start": 180.519, "duration": 3.881}, {"text": "nous int\u00e9resse \u00e0 la fin et en r\u00e9alit\u00e9", "start": 182.12, "duration": 4.199}, {"text": "pour un \u00e9lecteur de droite pour", "start": 184.4, "duration": 3.8}, {"text": "quelqu'un qui est engag\u00e9 \u00e0 droite pour", "start": 186.319, "duration": 3.2}, {"text": "quelqu'un qui croit justement \u00e0 la", "start": 188.2, "duration": 3.319}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9tablir une meilleure", "start": 189.519, "duration": 3.8}, {"text": "ma\u00eetrise migratoire pour quelqu'un qui", "start": 191.519, "duration": 3.321}, {"text": "croit \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de reconstruire", "start": 193.319, "duration": 2.92}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale pour quelqu'un qui", "start": 194.84, "duration": 3.6}, {"text": "croit que la r\u00e9ponse \u00e0 la question du", "start": 196.239, "duration": 3.441}, {"text": "c\u00fbp de la vie elle se fait d'abord en", "start": 198.44, "duration": 2.799}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9rant ceux qui travaillent et en", "start": 199.68, "duration": 2.44}, {"text": "faisant en sorte que ceux qui", "start": 201.239, "duration": 2.28}, {"text": "travaillent puissent s'en sortir sur", "start": 202.12, "duration": 2.8}, {"text": "tout ces sujetsl on voit que ce", "start": 203.519, "duration": 3.481}, {"text": "gouvernement continue exactement la m\u00eame", "start": 204.92, "duration": 3.28}, {"text": "politique que celle qui \u00e9t\u00e9 men\u00e9e par", "start": 207.0, "duration": 2.36}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande et ses gouvernements", "start": 208.2, "duration": 3.399}, {"text": "success depuis 2012 le d\u00e9classement de", "start": 209.36, "duration": 3.92}, {"text": "la France se poursuit et c'est parce que", "start": 211.599, "duration": 3.2}, {"text": "ce d\u00e9classement de la France se poursuit", "start": 213.28, "duration": 2.84}, {"text": "que notre devoir \u00e0 nous c'est d'\u00eatre", "start": 214.799, "duration": 2.841}, {"text": "dans l'opposition pour incarner demain", "start": 216.12, "duration": 3.08}, {"text": "une alternative encore un mot sur la", "start": 217.64, "duration": 3.959}, {"text": "nomination de Rachid adati \u00e0 la", "start": 219.2, "duration": 5.399}, {"text": "culture vous savez ce qu'on dit et qui", "start": 221.599, "duration": 4.601}, {"text": "d'ailleurs \u00e0 peine cach\u00e9 par les", "start": 224.599, "duration": 4.041}, {"text": "int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 savoir qu'il y a un deal", "start": 226.2, "duration": 4.759}, {"text": "avec entre Emmanuel Macron et Rachid", "start": 228.64, "duration": 3.64}, {"text": "hadti et qu'il y aurait pas de candidat", "start": 230.959, "duration": 2.681}, {"text": "Renaissance contre elle lors des", "start": 232.28, "duration": 3.28}, {"text": "prochain municipal \u00e0 Paris vous vous", "start": 233.64, "duration": 3.239}, {"text": "rendez compte de quoi on parle enfin moi", "start": 235.56, "duration": 2.519}, {"text": "je je me mets \u00e0 la place des Fran\u00e7ais", "start": 236.879, "duration": 3.36}, {"text": "qui nous \u00e9coutent je mets place des des", "start": 238.079, "duration": 4.641}, {"text": "\u00e9lecteurs qui nous \u00e9coutent ce soir pour", "start": 240.239, "duration": 3.84}, {"text": "vous c'est de la bouille ou c'est juste", "start": 242.72, "duration": 3.04}, {"text": "de la politique mais c'est de quoi vous", "start": 244.079, "duration": 4.641}, {"text": "parlez il y aurait un deal on vous donne", "start": 245.76, "duration": 4.559}, {"text": "la culture on \u00e9change on met pas de", "start": 248.72, "duration": 3.519}, {"text": "candidat contre vous mais c'est mais", "start": 250.319, "duration": 4.521}, {"text": "pardon mais on est en train de rentrer", "start": 252.239, "duration": 4.321}, {"text": "dans une politique \u00e0 la petite semaine", "start": 254.84, "duration": 3.44}, {"text": "qui fonctionne par bi\u00e8re \u00e0 10 bandes", "start": 256.56, "duration": 4.0}, {"text": "pour des int\u00e9r\u00eats personnels rachidti si", "start": 258.28, "duration": 3.16}, {"text": "vous voulez moi je suis pas l\u00e0 pour", "start": 260.56, "duration": 2.28}, {"text": "faire des le\u00e7ons de morale chacun assume", "start": 261.44, "duration": 3.039}, {"text": "ses choix mais pendant des ann\u00e9es j'ai", "start": 262.84, "duration": 3.2}, {"text": "entendu Rachid adati comme tous les", "start": 264.479, "duration": 3.16}, {"text": "Fran\u00e7ais d'ailleurs moi je l'ai entendu", "start": 266.04, "duration": 2.8}, {"text": "aussi dans les r\u00e9unions qu'on avait au", "start": 267.639, "duration": 3.481}, {"text": "si\u00e8ge des r\u00e9publiques expliquer pourquoi", "start": 268.84, "duration": 3.919}, {"text": "le macronisme \u00e9tait en faillite et", "start": 271.12, "duration": 3.48}, {"text": "pourquoi la macronie \u00e9tait une alliance", "start": 272.759, "duration": 3.201}, {"text": "c'est pas moi qui le dis c'est elle de", "start": 274.6, "duration": 2.48}, {"text": "tra\u00eetes qui viennent de la gauche et de", "start": 275.96, "duration": 2.16}, {"text": "tra\u00eees qui viennent de la droite", "start": 277.08, "duration": 2.64}, {"text": "aujourd'hui parce qu'elle y trouve son", "start": 278.12, "duration": 3.359}, {"text": "int\u00e9r\u00eat elle rejoint le gouvernement", "start": 279.72, "duration": 4.28}, {"text": "Emmanuel Macron fait un deal avec elle", "start": 281.479, "duration": 3.881}, {"text": "elle va aller \u00e0 la culture mais on voit", "start": 284.0, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 qu'elle parle que de Paris mais", "start": 285.36, "duration": 3.279}, {"text": "mais qu'est-ce que c'est que la culture", "start": 286.96, "duration": 3.959}, {"text": "en France c'est un sujet important vous", "start": 288.639, "duration": 4.161}, {"text": "croyez pas c'est un sujet majeur est-ce", "start": 290.919, "duration": 3.241}, {"text": "que c'est vraiment la question des", "start": 292.8, "duration": 2.88}, {"text": "municipales \u00e0 Paris qui doit d\u00e9terminer", "start": 294.16, "duration": 3.16}, {"text": "la formation du gouvernement c'est c'est", "start": 295.68, "duration": 3.359}, {"text": "r\u00e9voltant et encore une fois je dis pas", "start": 297.32, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e7a pour le plaisir j'\u00e9prouve aucune", "start": 299.039, "duration": 3.201}, {"text": "esp\u00e8ce de plaisir \u00e0 \u00eatre dans", "start": 301.16, "duration": 2.319}, {"text": "l'opposition il y a des gens qui nous", "start": 302.24, "duration": 2.08}, {"text": "disent pourquoi vous \u00eates jamais", "start": 303.479, "duration": 2.241}, {"text": "d'accord avec le gouvernement on fait", "start": 304.32, "duration": 4.92}, {"text": "pas \u00e7a parce que \u00e7a nous amuse de nous", "start": 305.72, "duration": 6.039}, {"text": "opposer de critiquer mais on Fa \u00e7a parce", "start": 309.24, "duration": 5.56}, {"text": "encore une fois le qui sont d' on vous", "start": 311.759, "duration": 4.521}, {"text": "voit tr\u00e8s tr\u00e8s critique l\u00e0 effectivement", "start": 314.8, "duration": 2.8}, {"text": "mais il y a quand m\u00eame une une longue", "start": 316.28, "duration": 2.88}, {"text": "liste de ministres de droite dans ce", "start": 317.6, "duration": 3.2}, {"text": "gouvernement B Bruno Le Maire G\u00e9rald", "start": 319.16, "duration": 3.96}, {"text": "armanin Catherine Vautrin Rachid adati", "start": 320.8, "duration": 4.16}, {"text": "on en parle S\u00e9bastien LEC nu Aurore", "start": 323.12, "duration": 3.72}, {"text": "berger tous ces ministres l\u00e0 ils", "start": 324.96, "duration": 3.239}, {"text": "viennent de la droite vous pouvez quand", "start": 326.84, "duration": 2.76}, {"text": "m\u00eame consid\u00e9rer que c'est une victoire", "start": 328.199, "duration": 2.961}, {"text": "id\u00e9ologique pour votre camp mais je", "start": 329.6, "duration": 3.48}, {"text": "consid\u00e9rerais que ce serait une victoire", "start": 331.16, "duration": 3.36}, {"text": "si la politique qu'il m\u00e8ne \u00e9tait la", "start": 333.08, "duration": 2.8}, {"text": "politique dont la France a besoin et la", "start": 334.52, "duration": 2.48}, {"text": "politique que la droite a toujours", "start": 335.88, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9fendu Bruno Le Maire est \u00e0 Matignon", "start": 337.0, "duration": 4.36}, {"text": "mais depuis qu'il est \u00e0 Berille pardon", "start": 339.479, "duration": 3.961}, {"text": "excusez-moi sans doute aurait-il voulu", "start": 341.36, "duration": 3.72}, {"text": "Bruno Le Maire est \u00e0 bercille pardon", "start": 343.44, "duration": 2.879}, {"text": "mais depuis qu'il est \u00e0 beri", "start": 345.08, "duration": 3.559}, {"text": "c'est-\u00e0-dire depuis 7 ans jamais la", "start": 346.319, "duration": 4.361}, {"text": "dette de la France ne s'est aggrav\u00e9e \u00e0", "start": 348.639, "duration": 5.56}, {"text": "une telle vitesse en 7 ans 1000", "start": 350.68, "duration": 5.239}, {"text": "milliards d'euros de dett de plus c'est", "start": 354.199, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e7a le bilan de Bruno leemire \u00e0 Bercy il", "start": 355.919, "duration": 3.801}, {"text": "y a eu le covid mais le covid est une", "start": 358.039, "duration": 3.16}, {"text": "petite partie de cette dette G\u00e9rald", "start": 359.72, "duration": 4.0}, {"text": "daranin est \u00e0 beauovau au minist\u00e8re de", "start": 361.199, "duration": 4.601}, {"text": "l'Int\u00e9rieur tr\u00e8s bien mais depuis qu'il", "start": 363.72, "duration": 3.319}, {"text": "est au minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur les", "start": 365.8, "duration": 2.839}, {"text": "statistiqu de la d\u00e9linquence sont dans", "start": 367.039, "duration": 3.841}, {"text": "une situation terrifiante on a une", "start": 368.639, "duration": 3.801}, {"text": "augmentation des co\u00fbts et blessures", "start": 370.88, "duration": 3.159}, {"text": "volontaires tous les jours on a une", "start": 372.44, "duration": 2.92}, {"text": "augmentation des homicides dans notre", "start": 374.039, "duration": 2.401}, {"text": "pays qu'on avait pas vu depuis tr\u00e8s", "start": 375.36, "duration": 2.559}, {"text": "longtemps et on a une politique", "start": 376.44, "duration": 3.08}, {"text": "migratoire qui est c'est pas moi qui dit", "start": 377.919, "duration": 2.601}, {"text": "c'est la Cour des comptes qui est hors", "start": 379.52, "duration": 2.92}, {"text": "de contr\u00f4le donc \u00e7a sert \u00e0 quoi d'\u00eatre", "start": 380.52, "duration": 3.16}, {"text": "un ministre qui vient de la droite si", "start": 382.44, "duration": 2.24}, {"text": "c'est pour faire une politique qui est", "start": 383.68, "duration": 2.32}, {"text": "plus \u00e0 gauche que la gauche \u00e7a sert \u00e0", "start": 384.68, "duration": 2.4}, {"text": "quoi d'\u00eatre un ministre qui vient de la", "start": 386.0, "duration": 2.639}, {"text": "droite si c'est pour continuer \u00e0", "start": 387.08, "duration": 3.16}, {"text": "alimenter ce qui fait la crise de ce", "start": 388.639, "duration": 2.84}, {"text": "pays et ce qui met ce pays dans", "start": 390.24, "duration": 3.079}, {"text": "l'orni\u00e8re et et si je dis \u00e7a encore une", "start": 391.479, "duration": 3.201}, {"text": "fois c'est pas pour le plaisir de la", "start": 393.319, "duration": 2.561}, {"text": "critique mais c'est parce que notre", "start": 394.68, "duration": 3.16}, {"text": "devoir c'est de pouvoir reconstruire", "start": 395.88, "duration": 3.84}, {"text": "reconstruire une alternative cr\u00e9dible", "start": 397.84, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9pondre aux attentes des Fran\u00e7ais qui", "start": 399.72, "duration": 3.0}, {"text": "effectivement aujourd'hui correspondent", "start": 401.16, "duration": 2.8}, {"text": "sans doute \u00e0 ce que la droite a toujours", "start": 402.72, "duration": 3.039}, {"text": "d\u00e9fendu \u00e0 ce qu'elle aurait toujours d\u00fb", "start": 403.96, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9fendre avec clart\u00e9 et avec force et", "start": 405.759, "duration": 3.361}, {"text": "puis reconstruire aussi une autre", "start": 407.88, "duration": 2.68}, {"text": "mani\u00e8re de faire de la politique parce", "start": 409.12, "duration": 2.919}, {"text": "que cette politique du casting et de la", "start": 410.56, "duration": 3.28}, {"text": "communication permanente on en peut plus", "start": 412.039, "duration": 3.6}, {"text": "on dit un mot de Nicolas Sarkozi parce", "start": 413.84, "duration": 4.359}, {"text": "que certains disent que son son nombre", "start": 415.639, "duration": 5.12}, {"text": "plane autour de de de ces nominations", "start": 418.199, "duration": 3.881}, {"text": "effectivement il y en a un certain", "start": 420.759, "duration": 3.201}, {"text": "nombre et y compris jusque dans les", "start": 422.08, "duration": 4.239}, {"text": "formules employ\u00e9es par Gabriel Atal", "start": 423.96, "duration": 4.919}, {"text": "r\u00e9cemment c'est derniers jours \u00e0 savoir", "start": 426.319, "duration": 5.28}, {"text": "le travail la priorit\u00e9 au r\u00e9sultats", "start": 428.879, "duration": 4.361}, {"text": "c'est du Sarkozi dans le texte mais", "start": 431.599, "duration": 3.04}, {"text": "Nicolas Sarkozi quand il \u00e9tait pr\u00e9sident", "start": 433.24, "duration": 2.679}, {"text": "de la R\u00e9publique il a d\u00e9fiscaliser les", "start": 434.639, "duration": 3.361}, {"text": "heures suppl\u00e9mentaires j'en parlais il y", "start": 435.919, "duration": 4.241}, {"text": "a tr\u00e8s peu de temps avec un artisan qui", "start": 438.0, "duration": 4.479}, {"text": "me disait moi \u00e7a a chang\u00e9 ma vie \u00e7a a", "start": 440.16, "duration": 4.0}, {"text": "chang\u00e9 la vie de mes salari\u00e9s la", "start": 442.479, "duration": 2.84}, {"text": "d\u00e9fiscalisation des heures plus", "start": 444.16, "duration": 3.159}, {"text": "suppl\u00e9mentaires c'\u00e9tait justement pas", "start": 445.319, "duration": 3.521}, {"text": "seulement une mani\u00e8re de parler des gens", "start": 447.319, "duration": 3.081}, {"text": "qui bossent c'est qui ont besoin de", "start": 448.84, "duration": 3.44}, {"text": "gagner plus mais c'\u00e9tait une mani\u00e8re de", "start": 450.4, "duration": 4.16}, {"text": "le faire aujourd'hui on est encore une", "start": 452.28, "duration": 5.96}, {"text": "fois dans une situation o\u00f9 euh euh on a", "start": 454.56, "duration": 7.4}, {"text": "la fiscalit\u00e9 la plus \u00e9lev\u00e9e du monde euh", "start": 458.24, "duration": 5.84}, {"text": "et malgr\u00e9 le fait qu'on paye les imp\u00f4ts", "start": 461.96, "duration": 3.959}, {"text": "et les charges les plus \u00e9lev\u00e9es du monde", "start": 464.08, "duration": 3.76}, {"text": "on a une dette publique qui ne cesse de", "start": 465.919, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9raper et tous nos services publics", "start": 467.84, "duration": 4.0}, {"text": "essentiels sont en train d'\u00e9chapper au", "start": 469.919, "duration": 3.4}, {"text": "fran\u00e7ais pour avoir un rendez-vous chez", "start": 471.84, "duration": 3.28}, {"text": "le m\u00e9decin dans beaucoup de territoires", "start": 473.319, "duration": 3.361}, {"text": "dans ce pays il faut des semaines", "start": 475.12, "duration": 3.72}, {"text": "parfois des mois d'attente pour pouvoir", "start": 476.68, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 obtenir justice aupr\u00e8s de", "start": 478.84, "duration": 3.759}, {"text": "l'institution judiciaire il faut parfois", "start": 480.68, "duration": 3.6}, {"text": "des ann\u00e9es avant que les choses se", "start": 482.599, "duration": 3.28}, {"text": "passent donc ce que je veux dire c'est", "start": 484.28, "duration": 2.44}, {"text": "que la question c'est pas la", "start": 485.879, "duration": 3.04}, {"text": "communication oui la communication si on", "start": 486.72, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9coute seulement les paroles il y aurait", "start": 488.919, "duration": 2.96}, {"text": "beaucoup de choses qui pourraient nous", "start": 490.56, "duration": 2.84}, {"text": "para\u00eetre convenable le probl\u00e8me c'est", "start": 491.879, "duration": 2.521}, {"text": "pas les mots le probl\u00e8me avec le", "start": 493.4, "duration": 2.479}, {"text": "macronisme \u00e7a a jamais \u00e9t\u00e9 les mots on", "start": 494.4, "duration": 3.079}, {"text": "en a eu beaucoup beaucoup beaucoup le", "start": 495.879, "duration": 2.76}, {"text": "probl\u00e8me c'est les actes et c'est la", "start": 497.479, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 donc malgr\u00e9 la composition de ce", "start": 498.639, "duration": 3.361}, {"text": "gouvernement vous \u00eates toujours dans", "start": 500.599, "duration": 4.081}, {"text": "l'opposition on l' bien compris merci", "start": 502.0, "duration": 4.8}, {"text": "beaucoup Fran\u00e7ois Xavier vous faites", "start": 504.68, "duration": 3.88}, {"text": "pour les europ\u00e9ennes vous allez mener la", "start": 506.8, "duration": 3.76}, {"text": "liste des r\u00e9pu on verra on verra ce qui", "start": 508.56, "duration": 3.4}, {"text": "compte encore une fois c'est d'abord le", "start": 510.56, "duration": 2.88}, {"text": "contenu et l'action et la question des", "start": 511.96, "duration": 3.199}, {"text": "personnes elle est secondaire mais oui", "start": 513.44, "duration": 3.2}, {"text": "la campagne se lancera bient\u00f4t ne vous", "start": 515.159, "duration": 2.961}, {"text": "inqui\u00e9tez pas et nous serons au", "start": 516.64, "duration": 2.879}, {"text": "rendez-vous de cette \u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 518.12, "duration": 3.24}, {"text": "qui sera absolument d\u00e9cisive merci", "start": 519.519, "duration": 4.76}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier mamis vice-pr\u00e9sident des", "start": 521.36, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9publicains merci d'avoir \u00e9t\u00e9 dans RTL", "start": 524.279, "duration": 5.081}, {"text": "bonsoir", "start": 526.56, "duration": 2.8}]}