{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "94 ben oui mais je reprendrai les", "start": 0.0, "duration": 5.25}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments qui viennent d'\u00eatre \u00e9voqu\u00e9s", "start": 3.929, "duration": 3.541}, {"text": "bien s\u00fbr qu'on puisse aider les aidants", "start": 5.25, "duration": 3.99}, {"text": "familiaux il n'y a pas de souci mais l\u00e0", "start": 7.47, "duration": 3.87}, {"text": "c'est un article qui d\u00e9roge au droit du", "start": 9.24, "duration": 3.319}, {"text": "travail", "start": 11.34, "duration": 5.55}, {"text": "donc ce leur ce r\u00e9gime 0 des red r\u00e9gime", "start": 12.559, "duration": 6.491}, {"text": "par an pardon d\u00e9rogatoire est tr\u00e8s", "start": 16.89, "duration": 4.41}, {"text": "dangereux il ouvre la porte \u00e0 toutes les", "start": 19.05, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e8gles relatives au temps de travail", "start": 21.3, "duration": 4.139}, {"text": "temps de pause dur\u00e9e maximale du travail", "start": 22.73, "duration": 4.84}, {"text": "en outre les conventions collectives de", "start": 25.439, "duration": 4.021}, {"text": "l'entreprise ne seront pas pris en", "start": 27.57, "duration": 2.609}, {"text": "compte", "start": 29.46, "duration": 4.259}, {"text": "permettant une disponibilit\u00e9 totale il", "start": 30.179, "duration": 6.091}, {"text": "est \u00e9vident comme \u00e7a on l'a vu le", "start": 33.719, "duration": 6.93}, {"text": "personnel des dvd de ces \u00e9tablissements", "start": 36.27, "duration": 6.23}, {"text": "est d\u00e9j\u00e0 en souffrance", "start": 40.649, "duration": 4.831}, {"text": "fragilis\u00e9 est en surcharge alors je", "start": 42.5, "duration": 4.57}, {"text": "pense que si on doit trouver une", "start": 45.48, "duration": 4.77}, {"text": "solution pour aider les aidants", "start": 47.07, "duration": 3.719}, {"text": "familiaux", "start": 50.25, "duration": 2.309}, {"text": "c'est surtout surtout pas par cette voie", "start": 50.789, "duration": 5.43}, {"text": "l\u00e0 merci beaucoup monsieur le rapporteur", "start": 52.559, "duration": 4.951}, {"text": "que l'avis de la commission sur ces", "start": 56.219, "duration": 2.101}, {"text": "amendements de suppression", "start": 57.51, "duration": 2.639}, {"text": "oui d\u00e9favorable \u00e9videmment je ne peux", "start": 58.32, "duration": 3.289}, {"text": "que regretter que vous soyez contre", "start": 60.149, "duration": 4.351}, {"text": "cette exp\u00e9rimentation qui vise \u00e0 aider", "start": 61.609, "duration": 4.781}, {"text": "des millions d'aidants dans notre pays", "start": 64.5, "duration": 4.56}, {"text": "et j'ajoute tr\u00e8s rapidement \u00e0 bercy crs", "start": 66.39, "duration": 5.159}, {"text": "et quand m\u00eame c'est quand m\u00eame ce contre", "start": 69.06, "duration": 4.53}, {"text": "quoi vous vous opposez et j'ajoute", "start": 71.549, "duration": 4.021}, {"text": "qu'elles sont dans le respect entier des", "start": 73.59, "duration": 4.74}, {"text": "normes europ\u00e9ennes qui garantissent", "start": 75.57, "duration": 4.229}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 la protection des salari\u00e9s", "start": 78.33, "duration": 3.78}, {"text": "donc des familles beaucoup monsieur le", "start": 79.799, "duration": 6.901}, {"text": "rapporteur monsieur le ministre vous", "start": 82.11, "duration": 6.32}, {"text": "avez la parole", "start": 86.7, "duration": 3.87}, {"text": "excusez moi nous avons pris la peine", "start": 88.43, "duration": 3.31}, {"text": "alors j'aimerais quand m\u00eame qu'on soit", "start": 90.57, "duration": 4.2}, {"text": "entendu pas simplement \u00e9couter vous", "start": 91.74, "duration": 4.23}, {"text": "savez comprendre ce qu on dit en", "start": 94.77, "duration": 4.02}, {"text": "fran\u00e7ais nous avons dit mais non mais", "start": 95.97, "duration": 4.32}, {"text": "c'est \u00e0 dire je vais pas la peine d'\u00eatre", "start": 98.79, "duration": 2.46}, {"text": "caricatural", "start": 100.29, "duration": 2.399}, {"text": "nous avons pris la pr\u00e9caution de dire", "start": 101.25, "duration": 4.049}, {"text": "nous avons pris la pr\u00e9-collecte s'il", "start": 102.689, "duration": 4.531}, {"text": "vous pla\u00eet soyons respectueux les deux", "start": 105.299, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9seaux interurbains ont pris la", "start": 107.22, "duration": 4.38}, {"text": "pr\u00e9caution de dire qu'il fallait bien", "start": 108.899, "duration": 4.65}, {"text": "trouver une solution pour les aidants", "start": 111.6, "duration": 2.64}, {"text": "familiaux", "start": 113.549, "duration": 3.541}, {"text": "cette solution n'est pas la bonne en ce", "start": 114.24, "duration": 4.769}, {"text": "qu'elle contrevient au droit du travail", "start": 117.09, "duration": 5.059}, {"text": "est-ce clair faut-il le dire trois fois", "start": 119.009, "duration": 5.941}, {"text": "merci beaucoup madame monsieur bruyneel", "start": 122.149, "duration": 5.04}, {"text": "et nous", "start": 124.95, "duration": 2.239}]}