{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous tr\u00e8s heureux de nous", "start": 0.0, "duration": 2.97}, {"text": "retrouver aujourd'hui je voudrais vous", "start": 1.8, "duration": 3.45}, {"text": "parler d'un sujet qui a beaucoup occup\u00e9", "start": 2.97, "duration": 4.32}, {"text": "l'actualit\u00e9 ces derniers jours le vote", "start": 5.25, "duration": 4.889}, {"text": "d'une r\u00e9solution sur la situation en", "start": 7.29, "duration": 4.8}, {"text": "pologne comme vous le savez peut-\u00eatre la", "start": 10.139, "duration": 3.181}, {"text": "pologne \u00e0 travers sa cour", "start": 12.09, "duration": 4.14}, {"text": "constitutionnelle a d\u00e9clar\u00e9 r\u00e9cemment", "start": 13.32, "duration": 4.86}, {"text": "contraire \u00e0 sa constitution plusieurs", "start": 16.23, "duration": 4.35}, {"text": "articles des trait\u00e9s fondamentaux de", "start": 18.18, "duration": 4.019}, {"text": "l'union europ\u00e9enne et son est suivi un", "start": 20.58, "duration": 3.119}, {"text": "d\u00e9bat de grande ampleur sur la question", "start": 22.199, "duration": 5.101}, {"text": "de la sup\u00e9riorit\u00e9 du droit europ\u00e9en sur", "start": 23.699, "duration": 5.73}, {"text": "les constitutions nationales il me", "start": 27.3, "duration": 3.87}, {"text": "semble que ce d\u00e9bat doit \u00eatre trait\u00e9", "start": 29.429, "duration": 3.33}, {"text": "sans aucun simplisme c'est un d\u00e9bat", "start": 31.17, "duration": 3.99}, {"text": "d'une tr\u00e8s grande importance et nous", "start": 32.759, "duration": 4.441}, {"text": "devons rappeler c'est ce que j'ai fait", "start": 35.16, "duration": 4.44}, {"text": "en tous les cas qu'il est absolument", "start": 37.2, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9vident que les constitutions de chaque", "start": 39.6, "duration": 5.43}, {"text": "pays membre de l'union europ\u00e9enne reste", "start": 42.12, "duration": 5.07}, {"text": "pour chacun d'entre eux la loi", "start": 45.03, "duration": 3.0}, {"text": "fondamentale", "start": 47.19, "duration": 3.75}, {"text": "ce don vient le droit nous ne sommes pas", "start": 48.03, "duration": 4.049}, {"text": "un \u00e9tat f\u00e9d\u00e9ral", "start": 50.94, "duration": 3.06}, {"text": "nous ne sommes pas les \u00e9tats unis", "start": 52.079, "duration": 3.361}, {"text": "d'europe et nous n'avons pas le m\u00eame", "start": 54.0, "duration": 3.149}, {"text": "mod\u00e8le que les \u00e9tats unis d'am\u00e9rique", "start": 55.44, "duration": 4.38}, {"text": "nous sommes l'union europ\u00e9enne une", "start": 57.149, "duration": 5.311}, {"text": "association d'\u00e9tats d\u00e9mocratiques dans", "start": 59.82, "duration": 4.68}, {"text": "la souverainet\u00e9 doit \u00eatre respect\u00e9e", "start": 62.46, "duration": 4.08}, {"text": "parce que c'est la souverainet\u00e9 de ces", "start": 64.5, "duration": 3.99}, {"text": "\u00e9tats qui fait que nous sommes li\u00e9s les", "start": 66.54, "duration": 3.63}, {"text": "uns aux autres par les trait\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 68.49, "duration": 3.6}, {"text": "si les trait\u00e9s europ\u00e9ens sont en vigueur", "start": 70.17, "duration": 4.32}, {"text": "c'est parce que les \u00e9tats qui composent", "start": 72.09, "duration": 4.83}, {"text": "l'union europ\u00e9enne les ont ratifi\u00e9s", "start": 74.49, "duration": 4.89}, {"text": "conform\u00e9ment \u00e0 leur constitution bien", "start": 76.92, "duration": 4.47}, {"text": "s\u00fbr lorsque nous nous engageons lorsque", "start": 79.38, "duration": 3.739}, {"text": "nous mettons par exemple des comp\u00e9tences", "start": 81.39, "duration": 4.589}, {"text": "ensemble en commun il est n\u00e9cessaire de", "start": 83.119, "duration": 3.881}, {"text": "respecter les r\u00e8gles et il est", "start": 85.979, "duration": 2.941}, {"text": "fondamental que ce que nous d\u00e9cidons de", "start": 87.0, "duration": 3.42}, {"text": "faire ensemble nous puissions garantir", "start": 88.92, "duration": 5.159}, {"text": "la coh\u00e9rence de des normes europ\u00e9ennes \u00e0", "start": 90.42, "duration": 5.97}, {"text": "l'int\u00e9rieur de ces domaines cela ne", "start": 94.079, "duration": 4.83}, {"text": "change rien au fait qu'\u00e0 la fin chacun", "start": 96.39, "duration": 4.61}, {"text": "de nos pays doit rester une d\u00e9mocratie", "start": 98.909, "duration": 4.981}, {"text": "absolument respect\u00e9e et c'est je crois", "start": 101.0, "duration": 5.68}, {"text": "ce qui a pu fragiliser l'id\u00e9e d'europe", "start": 103.89, "duration": 4.909}, {"text": "dans l'esprit de beaucoup de fran\u00e7ais", "start": 106.68, "duration": 5.009}, {"text": "comme dans l'esprit de beaucoup d'autres", "start": 108.799, "duration": 5.411}, {"text": "citoyens de pays europ\u00e9ens lorsque", "start": 111.689, "duration": 4.801}, {"text": "l'union europ\u00e9enne pr\u00e9tend s'arroger des", "start": 114.21, "duration": 4.17}, {"text": "comp\u00e9tences qu'elle n'a pas se mettre au", "start": 116.49, "duration": 3.9}, {"text": "dessus des constitutions nationales et", "start": 118.38, "duration": 3.029}, {"text": "bien d'une certaine mani\u00e8re elle", "start": 120.39, "duration": 3.119}, {"text": "fragilise son propre mod\u00e8le et elle", "start": 121.409, "duration": 5.011}, {"text": "d\u00e9truit la source de son propre droit en", "start": 123.509, "duration": 4.98}, {"text": "quelque sorte alors il est clair que les", "start": 126.42, "duration": 3.63}, {"text": "polonais ici on fait un choix qui", "start": 128.489, "duration": 3.241}, {"text": "pourtant est assez", "start": 130.05, "duration": 3.09}, {"text": "difficile \u00e0 comprendre dans sa logique", "start": 131.73, "duration": 4.77}, {"text": "parce que il ne s'agit pas pour eux de", "start": 133.14, "duration": 5.34}, {"text": "remettre en cause la compatibilit\u00e9 avec", "start": 136.5, "duration": 5.06}, {"text": "la constitution de la", "start": 138.48, "duration": 5.49}, {"text": "norme europ\u00e9enne particuli\u00e8re mais des", "start": 141.56, "duration": 3.819}, {"text": "trait\u00e9s europ\u00e9ens or les trait\u00e9s", "start": 143.97, "duration": 3.06}, {"text": "europ\u00e9ens \u00e9videmment ils les ont", "start": 145.379, "duration": 4.14}, {"text": "accept\u00e9s ils les ont choisis il y a", "start": 147.03, "duration": 4.62}, {"text": "maintenant plus de 17 ans par un", "start": 149.519, "duration": 3.991}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum qui avait conclu \u00e0 une", "start": 151.65, "duration": 3.899}, {"text": "\u00e9crasante majorit\u00e9 que les polonais", "start": 153.51, "duration": 3.059}, {"text": "souhaitait rentrer dans l'union", "start": 155.549, "duration": 2.851}, {"text": "europ\u00e9enne est aujourd'hui encore une", "start": 156.569, "duration": 3.51}, {"text": "grande majorit\u00e9 de polonais ne souhaite", "start": 158.4, "duration": 2.79}, {"text": "pas quitter l'union europ\u00e9enne le", "start": 160.079, "duration": 3.361}, {"text": "gouvernement polonais actuel n'a \u00e0 aucun", "start": 161.19, "duration": 3.629}, {"text": "moment a indiqu\u00e9 qu'il souhaitait", "start": 163.44, "duration": 3.12}, {"text": "quitter l'union europ\u00e9enne c'est m\u00eame le", "start": 164.819, "duration": 3.78}, {"text": "message contraire qui est venu d\u00e9livrer", "start": 166.56, "duration": 4.08}, {"text": "le premier ministre polonais ici si on", "start": 168.599, "duration": 3.39}, {"text": "veut faire partie de l'union europ\u00e9enne", "start": 170.64, "duration": 3.87}, {"text": "si on y tient alors par d\u00e9finition il", "start": 171.989, "duration": 4.291}, {"text": "faut accepter justement ces r\u00e8gles", "start": 174.51, "duration": 3.27}, {"text": "communes ou bien il faut expliquer en", "start": 176.28, "duration": 3.63}, {"text": "quoi elles doivent \u00eatre modifi\u00e9es mais", "start": 177.78, "duration": 3.349}, {"text": "je crois qu'aujourd'hui", "start": 179.91, "duration": 4.409}, {"text": "le sujet le plus important c'est d'abord", "start": 181.129, "duration": 6.401}, {"text": "de rappeler que dans le d\u00e9bat qui s'est", "start": 184.319, "duration": 5.941}, {"text": "fait jour y compris en france nous avons", "start": 187.53, "duration": 4.26}, {"text": "\u00e9t\u00e9 s\u00e9v\u00e8rement attaqu\u00e9e pour l'avoir", "start": 190.26, "duration": 3.42}, {"text": "simplement rappel\u00e9 nous devons veut dire", "start": 191.79, "duration": 4.169}, {"text": "que nos constitutions sont vraiment la", "start": 193.68, "duration": 3.929}, {"text": "source de la l\u00e9gitimit\u00e9 politique et que", "start": 195.959, "duration": 4.65}, {"text": "d'ailleurs en cas de d\u00e9saccord avec une", "start": 197.609, "duration": 4.53}, {"text": "norme europ\u00e9enne singuli\u00e8re on doit", "start": 200.609, "duration": 3.481}, {"text": "pouvoir faire jouer la constitution", "start": 202.139, "duration": 3.57}, {"text": "nationale c'est ce que la france n'a pas", "start": 204.09, "duration": 3.329}, {"text": "h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 faire d'ailleurs sur plusieurs", "start": 205.709, "duration": 3.481}, {"text": "sujets c'est ce qu'elle devrait faire \u00e0", "start": 207.419, "duration": 3.121}, {"text": "l'avenir j'en suis profond\u00e9ment", "start": 209.19, "duration": 3.06}, {"text": "convaincu par exemple sur la question", "start": 210.54, "duration": 4.11}, {"text": "migratoire nous savons tr\u00e8s bien que les", "start": 212.25, "duration": 3.51}, {"text": "interpr\u00e9tations qui sont donn\u00e9s", "start": 214.65, "duration": 2.85}, {"text": "aujourd'hui par la cour de justice de", "start": 215.76, "duration": 3.96}, {"text": "l'union europ\u00e9enne de certaines r\u00e8gles", "start": 217.5, "duration": 4.26}, {"text": "en mati\u00e8re migratoire sont un probl\u00e8me", "start": 219.72, "duration": 4.26}, {"text": "pour pouvoir reconqu\u00e9rir notre capacit\u00e9", "start": 221.76, "duration": 4.229}, {"text": "d'action face aux crises migratoires qui", "start": 223.98, "duration": 3.33}, {"text": "ne manqueront pas de continuer de", "start": 225.989, "duration": 2.521}, {"text": "survenir au cours des ann\u00e9es qui", "start": 227.31, "duration": 3.57}, {"text": "viendront donc il faut absolument que", "start": 228.51, "duration": 3.539}, {"text": "nous puissions garder les id\u00e9es claires", "start": 230.88, "duration": 2.88}, {"text": "sur ce sujet et ne pas nous laisser", "start": 232.049, "duration": 3.451}, {"text": "intimider par ceux qui voudraient nous", "start": 233.76, "duration": 3.99}, {"text": "expliquer que si on est un europ\u00e9en", "start": 235.5, "duration": 5.19}, {"text": "loyal on doit absolument renoncer \u00e0 la", "start": 237.75, "duration": 4.53}, {"text": "souverainet\u00e9 nationale je ne le crois", "start": 240.69, "duration": 3.659}, {"text": "absolument pas \u00e7a n'est absolument pas", "start": 242.28, "duration": 3.51}, {"text": "la vision de ceux qui ont construit", "start": 244.349, "duration": 3.36}, {"text": "l'id\u00e9e europ\u00e9enne de ce qu'ils ont voulu", "start": 245.79, "duration": 3.93}, {"text": "la r\u00e9conciliation entre les pays", "start": 247.709, "duration": 3.541}, {"text": "europ\u00e9ens \u00e0 la fin des deux guerres", "start": 249.72, "duration": 3.299}, {"text": "mondiales et c'est cet esprit l\u00e0 que", "start": 251.25, "duration": 3.359}, {"text": "nous devons retrouver aujourd'hui si", "start": 253.019, "duration": 3.0}, {"text": "nous voulons une europe qui retrouve son", "start": 254.609, "duration": 3.271}, {"text": "sens dans l'esprit des citoyens nous", "start": 256.019, "duration": 3.09}, {"text": "devons faire une europe qui fasse la", "start": 257.88, "duration": 2.94}, {"text": "preuve qu'elle nous renforce qu'elle", "start": 259.109, "duration": 3.18}, {"text": "renforce nos libert\u00e9s qu'elle renforce", "start": 260.82, "duration": 3.149}, {"text": "nos souverainet\u00e9s et non pas une europe", "start": 262.289, "duration": 4.361}, {"text": "qui puisse s'arroger des pouvoirs qui ne", "start": 263.969, "duration": 4.391}, {"text": "lui ont jamais \u00e9t\u00e9 conf\u00e9r\u00e9s c'est la", "start": 266.65, "duration": 2.67}, {"text": "raison pour laquelle nous avons cherch\u00e9", "start": 268.36, "duration": 2.43}, {"text": "\u00e0 trouver la meilleure position possible", "start": 269.32, "duration": 3.93}, {"text": "avec notre d\u00e9l\u00e9gation dans le d\u00e9bat de", "start": 270.79, "duration": 5.25}, {"text": "cette r\u00e9solution et nous re disons ici", "start": 273.25, "duration": 5.25}, {"text": "avec fermet\u00e9 avec clart\u00e9 les convictions", "start": 276.04, "duration": 3.96}, {"text": "que nous portons sur ce sujet", "start": 278.5, "duration": 4.02}, {"text": "fondamental qui je n'en doute pas sera", "start": 280.0, "duration": 3.6}, {"text": "d'ailleurs au coeur du d\u00e9bat", "start": 282.52, "duration": 2.97}, {"text": "pr\u00e9sidentiel qui commence aussi en", "start": 283.6, "duration": 5.66}, {"text": "france merci encore et \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t", "start": 285.49, "duration": 3.77}]}