{"label": "droite", "transcript": [{"text": "je voudrais saluer Emmanuel Macron qui", "start": 0.0, "duration": 2.56}, {"text": "est avec nous en direct ce soir sur BFM", "start": 1.079, "duration": 4.081}, {"text": "TV bonsoir comment r\u00e9agissez-vous ce", "start": 2.56, "duration": 4.64}, {"text": "soir \u00e0 la large victoire Emmanuel Macron", "start": 5.16, "duration": 3.64}, {"text": "de Fran\u00e7ois Fillon plus de 4 millions de", "start": 7.2, "duration": 3.8}, {"text": "Fran\u00e7ais se sont \u00e0 nouveau d\u00e9plac\u00e9s et", "start": 8.8, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e8s de 67 % de ces \u00e9lecteurs l'ont", "start": 11.0, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9sign\u00e9 comme candidat de la droite et", "start": 13.12, "duration": 3.479}, {"text": "du", "start": 14.48, "duration": 2.119}, {"text": "centre d'abord je saluer la victoire de", "start": 17.48, "duration": 4.68}, {"text": "Fran\u00e7ois Fillon qui est en effet tr\u00e8s", "start": 20.08, "duration": 4.8}, {"text": "nette et qui est marqu\u00e9 par cette", "start": 22.16, "duration": 4.48}, {"text": "mobilisation que vous venez d'\u00e9voquer le", "start": 24.88, "duration": 3.76}, {"text": "l'en f\u00e9liciter et puis avoir aussi une", "start": 26.64, "duration": 4.119}, {"text": "pens\u00e9e pour Alain Jup parce qu'il a men\u00e9", "start": 28.64, "duration": 5.28}, {"text": "avec beaucoup de dignit\u00e9 le combat qui", "start": 30.759, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9tait le sien durant ces derniers mois", "start": 33.92, "duration": 3.24}, {"text": "et c'est grand responsable politique", "start": 35.239, "duration": 5.201}, {"text": "fran\u00e7ais maintenant l'offre qui a gagn\u00e9", "start": 37.16, "duration": 4.12}, {"text": "ce soir", "start": 40.44, "duration": 2.119}, {"text": "elle est claire elle est nette c'est une", "start": 41.28, "duration": 5.04}, {"text": "offre de droite conservatrice qui est", "start": 42.559, "duration": 6.16}, {"text": "conservatrice sur le plan \u00e9conomique", "start": 46.32, "duration": 5.0}, {"text": "social sur la vision qu'elle porte de la", "start": 48.719, "duration": 4.32}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de la place de la", "start": 51.32, "duration": 2.8}, {"text": "France dans le monde j'ai beaucoup de", "start": 53.039, "duration": 2.881}, {"text": "respect pour celle-ci mais \u00e7a n'est pas", "start": 54.12, "duration": 4.8}, {"text": "la mienne et donc la vision que je porte", "start": 55.92, "duration": 5.159}, {"text": "pour ma part est une vision progressiste", "start": 58.92, "duration": 3.56}, {"text": "je crois qu'il faut en effet plus de", "start": 61.079, "duration": 3.921}, {"text": "libert\u00e9 en mati\u00e8re \u00e9conomique et sociale", "start": 62.48, "duration": 4.48}, {"text": "mais il faut aussi des \u00e9l\u00e9ments de", "start": 65.0, "duration": 4.36}, {"text": "justice moins de d\u00e9termination sociale", "start": 66.96, "duration": 4.76}, {"text": "donc une \u00e9cole plus forte qui casse des", "start": 69.36, "duration": 3.799}, {"text": "parcours qui sont aujourd'hui trop", "start": 71.72, "duration": 3.439}, {"text": "pr\u00e9d\u00e9termin\u00e9s faut des protections", "start": 73.159, "duration": 4.081}, {"text": "individuelles et donc il faut \u00eatre \u00e0 la", "start": 75.159, "duration": 4.161}, {"text": "fois efficace et juste le programme de", "start": 77.24, "duration": 4.68}, {"text": "Fran\u00e7ois Fillon est un programme qui lui", "start": 79.32, "duration": 4.36}, {"text": "para\u00eet efficace je pense qu'il n'est pas", "start": 81.92, "duration": 3.64}, {"text": "juste et donc il n'est pas soutenable et", "start": 83.68, "duration": 3.28}, {"text": "de l'autre c\u00f4t\u00e9 on voit une gauche qui", "start": 85.56, "duration": 3.28}, {"text": "se divise qui reste dans un terrain", "start": 86.96, "duration": 3.36}, {"text": "classique et qui porte des \u00e9l\u00e9ment de", "start": 88.84, "duration": 4.36}, {"text": "justice sans efficacit\u00e9 il y a un homme", "start": 90.32, "duration": 4.439}, {"text": "qui a tenu un peu les m\u00eames propos qui a", "start": 93.2, "duration": 4.04}, {"text": "dit ce programme l\u00e0 est traditionnaliste", "start": 94.759, "duration": 3.921}, {"text": "moi je suis plus progressiste il \u00e9tait", "start": 97.24, "duration": 5.08}, {"text": "tr\u00e8s largement battu c'est Alain jupet", "start": 98.68, "duration": 6.52}, {"text": "hein et bien je tends la main \u00e0 toutes", "start": 102.32, "duration": 6.24}, {"text": "celles et ceux qui ayant vot\u00e9 pour Alain", "start": 105.2, "duration": 4.76}, {"text": "Jup\u00e9 ou pour d'autres candidats de la", "start": 108.56, "duration": 3.4}, {"text": "primaire et qui", "start": 109.96, "duration": 5.24}, {"text": "partage la vision que nous portons de la", "start": 111.96, "duration": 5.28}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de son \u00e9conomie de la", "start": 115.2, "duration": 3.44}, {"text": "place de la France dans l'Europe j'ai", "start": 117.24, "duration": 2.96}, {"text": "trop peu entendu parler de d'Europe ces", "start": 118.64, "duration": 3.72}, {"text": "derni\u00e8res semaines qui a aussi une", "start": 120.2, "duration": 4.32}, {"text": "vision d'efficacit\u00e9 \u00e9conomique et", "start": 122.36, "duration": 3.96}, {"text": "sociale mais qui se pr\u00e9occupe des plus", "start": 124.52, "duration": 3.959}, {"text": "pauvres des laiss\u00e9s pour compte ce que", "start": 126.32, "duration": 4.559}, {"text": "j'ai aussi peu entendu qui a une", "start": 128.479, "duration": 3.681}, {"text": "approche de la fonction publique qui", "start": 130.879, "duration": 2.881}, {"text": "n'est pas simplement", "start": 132.16, "duration": 4.159}, {"text": "disciplinaire \u00e9l\u00e9ment que parfois", "start": 133.76, "duration": 4.88}, {"text": "certains proches d'Ana Jup\u00e9 ont su", "start": 136.319, "duration": 4.081}, {"text": "formuler et bien j'appelle toutes celles", "start": 138.64, "duration": 3.76}, {"text": "et ceux qui sont progressistes de droite", "start": 140.4, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e0 en effet nous rejoindre ce soir parce", "start": 142.4, "duration": 3.88}, {"text": "que c'est au fond ce qu'il y a de vicier", "start": 144.8, "duration": 2.68}, {"text": "dans ces primaires ce que la gauche", "start": 146.28, "duration": 3.64}, {"text": "d'ailleurs a connu il y a 5 ans c'est", "start": 147.48, "duration": 4.039}, {"text": "que des femmes et des hommes qui sont", "start": 149.92, "duration": 4.64}, {"text": "profond\u00e9ment en d\u00e9saccord sur des sujets", "start": 151.519, "duration": 5.161}, {"text": "essentiels pour notre pays aujourd'hui", "start": 154.56, "duration": 4.0}, {"text": "la place de la France en Europe la", "start": 156.68, "duration": 3.24}, {"text": "vision que nous avons de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 158.56, "duration": 4.64}, {"text": "fran\u00e7aise l'\u00e9conomie l'\u00e9ducation vont", "start": 159.92, "duration": 5.48}, {"text": "faire mine ce soir de se rassembler non", "start": 163.2, "duration": 4.0}, {"text": "il y en a un qui a gagn\u00e9 mais cette", "start": 165.4, "duration": 4.68}, {"text": "vision est radicalement diff\u00e9rente de", "start": 167.2, "duration": 4.6}, {"text": "celle que portaient certains autres donc", "start": 170.08, "duration": 3.0}, {"text": "moi j'appelle les progressistes de", "start": 171.8, "duration": 3.2}, {"text": "gauche de droite du centre et de la", "start": 173.08, "duration": 3.64}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 civile \u00e0 travailler avec nous il", "start": 175.0, "duration": 3.04}, {"text": "y a certains progressistes \u00e0 gauche qui", "start": 176.72, "duration": 3.64}, {"text": "appellent manuel Vals de leur vux et qui", "start": 178.04, "duration": 3.839}, {"text": "souhaitent le voir se d\u00e9clarer", "start": 180.36, "duration": 3.72}, {"text": "d'ailleurs \u00e7a a un petit peu boug\u00e9 ces", "start": 181.879, "duration": 4.681}, {"text": "derni\u00e8res heures il y a un entretien au", "start": 184.08, "duration": 4.439}, {"text": "JDD qui a qui a fait quelques remous", "start": 186.56, "duration": 3.48}, {"text": "quel est votre sentiment Emmanuel Macron", "start": 188.519, "duration": 2.72}, {"text": "sur ce qu' est en train de se passer sur", "start": 190.04, "duration": 3.0}, {"text": "la fin de ce ce quinquena auquel vous", "start": 191.239, "duration": 5.241}, {"text": "avez activement particip\u00e9 durant 2", "start": 193.04, "duration": 3.44}, {"text": "ans j'ai \u00e9t\u00e9 pendant 2 ans ministre", "start": 196.959, "duration": 4.601}, {"text": "quand j'ai eu des d\u00e9saccords politiques", "start": 199.519, "duration": 4.601}, {"text": "je les ai exprim\u00e9s ils m'ont conduit \u00e0", "start": 201.56, "duration": 3.959}, {"text": "cr\u00e9er une formation politique un", "start": 204.12, "duration": 3.16}, {"text": "mouvement politique qui est en marche et", "start": 205.519, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e0 prendre mes responsabilit\u00e9s \u00e0 quitter", "start": 207.28, "duration": 3.039}, {"text": "ce gouvernement", "start": 208.959, "duration": 4.0}, {"text": "je l'ai fait en conscience en", "start": 210.319, "duration": 4.721}, {"text": "responsabilit\u00e9 aujourd'hui il y a un", "start": 212.959, "duration": 3.721}, {"text": "Premier ministre qui est en exercice qui", "start": 215.04, "duration": 3.759}, {"text": "a port\u00e9 cette politique du gouvernement", "start": 216.68, "duration": 4.52}, {"text": "depuis maintenant 3 ans don je n'ai pas", "start": 218.799, "duration": 3.681}, {"text": "compris qu'il avait des d\u00e9saccords", "start": 221.2, "duration": 2.92}, {"text": "structurants avec le pr\u00e9sident de la", "start": 222.48, "duration": 3.52}, {"text": "R\u00e9publique voil\u00e0 donc moi je suis", "start": 224.12, "duration": 3.479}, {"text": "attach\u00e9 \u00e0 la stabilit\u00e9 des institutions", "start": 226.0, "duration": 3.4}, {"text": "de mon pays et au r\u00f4le que chacun a y", "start": 227.599, "duration": 3.72}, {"text": "jou\u00e9 qu'est-ce que vous ne nous dites", "start": 229.4, "duration": 3.52}, {"text": "pas Emmanuel Macron dites-nous les", "start": 231.319, "duration": 3.401}, {"text": "choses plus clairement ce soir en creux", "start": 232.92, "duration": 3.76}, {"text": "manuel Val soit il sautit soit il part", "start": 234.72, "duration": 3.96}, {"text": "pour reprendre une formule c\u00e9l\u00e8 vous", "start": 236.68, "duration": 5.279}, {"text": "l' oui mais je vous l'ai dit tr\u00e8s", "start": 238.68, "duration": 5.44}, {"text": "clairement soit il exprim\u00e9 un d\u00e9saccord", "start": 241.959, "duration": 3.92}, {"text": "politique d'ailleurs depuis un certain", "start": 244.12, "duration": 4.319}, {"text": "temps soit et donc il prenait ses", "start": 245.879, "duration": 3.881}, {"text": "responsabilit\u00e9s soit il est le premier", "start": 248.439, "duration": 3.481}, {"text": "ministre de Fran\u00e7ois Hollande et c'est", "start": 249.76, "duration": 3.92}, {"text": "le cas depuis 3 ans vous l'aurez not\u00e9", "start": 251.92, "duration": 3.239}, {"text": "avec des propos qui ont \u00e9t\u00e9 tenus y", "start": 253.68, "duration": 3.76}, {"text": "compris \u00e0 l'\u00e9gard de ma personne quand", "start": 255.159, "duration": 3.561}, {"text": "j'ai pris mes responsabilit\u00e9s qui", "start": 257.44, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9taient tr\u00e8s dur et je les accepte tout", "start": 258.72, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 fait mais il me semble qu'il y a une", "start": 260.799, "duration": 4.921}, {"text": "forme d'incoh\u00e9rence \u00e0 aujourd'hui suivre", "start": 262.72, "duration": 5.28}, {"text": "la ligne qui est la sienne donc je suis", "start": 265.72, "duration": 5.199}, {"text": "tr\u00e8s simple C ceux qui \u00e0 gauche sont", "start": 268.0, "duration": 4.44}, {"text": "pour une politique efficace et juste et", "start": 270.919, "duration": 3.0}, {"text": "un progressisme que nous portons je les", "start": 272.44, "duration": 3.68}, {"text": "invite \u00e0 rejoindre en marche et \u00e0 porter", "start": 273.919, "duration": 3.921}, {"text": "une offre claire c'est on a on a", "start": 276.12, "duration": 3.24}, {"text": "l'impression d'une forme de course de", "start": 277.84, "duration": 4.199}, {"text": "vitesse ce soir pour r\u00e9cup\u00e9rer entre", "start": 279.36, "duration": 4.48}, {"text": "guillemets les les les", "start": 282.039, "duration": 3.841}, {"text": "antifillons au centre et \u00e0 gauche", "start": 283.84, "duration": 5.0}, {"text": "Fran\u00e7ois Baayou dit qu'il veut critiquer", "start": 285.88, "duration": 4.319}, {"text": "le projet de Fran\u00e7ois Fillon vous", "start": 288.84, "duration": 3.6}, {"text": "intervenez pour dire je suis l\u00e0 les", "start": 290.199, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9\u00e7us d'Alain Jup\u00e9 ou les les les", "start": 292.44, "duration": 3.599}, {"text": "endeuill\u00e9s d'Alain Jup\u00e9 peuvent venir me", "start": 294.24, "duration": 4.32}, {"text": "rejoindre Emmanuel Vals on le sait se", "start": 296.039, "duration": 4.72}, {"text": "pr\u00e9pare \u00e9galement Fran\u00e7ois Hollande n'a", "start": 298.56, "duration": 4.76}, {"text": "pas dit son dernier mot ce soir vous", "start": 300.759, "duration": 4.641}, {"text": "avez l'impression que vous pouvez \u00eatre", "start": 303.32, "duration": 6.12}, {"text": "celui qui va rassembler c'est d\u00e9\u00e7u de", "start": 305.4, "duration": 6.88}, {"text": "cette primaire de la", "start": 309.44, "duration": 2.84}, {"text": "droite \u00e9coutez je demande simplement de", "start": 312.52, "duration": 5.44}, {"text": "me reconna\u00eetre le b\u00e9n\u00e9fice de la", "start": 316.16, "duration": 3.96}, {"text": "coh\u00e9rence je suis en effet rentr\u00e9 au", "start": 317.96, "duration": 4.32}, {"text": "gouvernement il y a un peu plus de 2 ans", "start": 320.12, "duration": 3.6}, {"text": "en disant d\u00e8s le premier jour ce que je", "start": 322.28, "duration": 3.759}, {"text": "pensais ce que j'ai \u00e9crit dans mon livre", "start": 323.72, "duration": 4.12}, {"text": "sur la r\u00e9forme du march\u00e9 du travail je", "start": 326.039, "duration": 3.521}, {"text": "le disais le jour o\u00f9 j'entrais au", "start": 327.84, "duration": 3.76}, {"text": "gouvernement Fran\u00e7ois Fillon propose des", "start": 329.56, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9formes il a \u00e9t\u00e9 5 ans Premier ministre", "start": 331.6, "duration": 3.84}, {"text": "il l'a pas fait bon donc j'ai toujours", "start": 333.08, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e9t\u00e9 coh\u00e9rent les valeurs les id\u00e9es que", "start": 335.44, "duration": 3.56}, {"text": "je porte je les ai toujours d\u00e9fendu en", "start": 337.199, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9tant au gouvernement on me l'a parfois", "start": 339.0, "duration": 3.919}, {"text": "abondamment reproch\u00e9 je les ai port\u00e9", "start": 340.759, "duration": 3.761}, {"text": "aussi longtemps que j'ai pu j'ai ensuite", "start": 342.919, "duration": 3.521}, {"text": "exprim\u00e9 des d\u00e9saccords et j'ai ensuite", "start": 344.52, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 une offre politique claire", "start": 346.44, "duration": 3.84}, {"text": "manuel Vals lui a men\u00e9 une autre", "start": 348.56, "duration": 4.079}, {"text": "politique nous avons partag\u00e9 des accords", "start": 350.28, "duration": 5.199}, {"text": "puis des d\u00e9saccords et la politique qui", "start": 352.639, "duration": 4.601}, {"text": "conduit est celle de Fran\u00e7ois Hollande", "start": 355.479, "duration": 3.401}, {"text": "en solidarit\u00e9 donc il n'est pas coh\u00e9rent", "start": 357.24, "duration": 4.04}, {"text": "au aujourd'hui de chercher autre chose", "start": 358.88, "duration": 5.64}, {"text": "quant \u00e0 Fran\u00e7ois Baayou il a soutenu il", "start": 361.28, "duration": 5.68}, {"text": "a d\u00e9cid\u00e9 de soutenir donc Alain Jup\u00e9", "start": 364.52, "duration": 5.079}, {"text": "pendant plusieurs mois je le respecte", "start": 366.96, "duration": 3.959}, {"text": "profond\u00e9ment mais \u00e7a n'est pas comme \u00e7a", "start": 369.599, "duration": 3.04}, {"text": "qu'on m\u00e8ne une politique pour la France", "start": 370.919, "duration": 3.4}, {"text": "j'invite d'ailleurs Fran\u00e7ois Baayou s'", "start": 372.639, "duration": 4.361}, {"text": "il n'est pas \u00e0 l'aise avec le le projet", "start": 374.319, "duration": 4.481}, {"text": "de Fran\u00e7ois Fillon \u00e0 nous rejoindre", "start": 377.0, "duration": 3.0}, {"text": "parce que je pense qu'il y a beaucoup de", "start": 378.8, "duration": 4.64}, {"text": "convergence mais accordez-moi le", "start": 380.0, "duration": 5.72}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fice de la coh\u00e9rence de la", "start": 383.44, "duration": 4.879}, {"text": "t\u00e9nacit\u00e9 et de la constance un dernier", "start": 385.72, "duration": 4.24}, {"text": "mot Emmanuel Macron est-ce que \u00e0 gauche", "start": 388.319, "duration": 3.361}, {"text": "est encore la coh\u00e9rence selon vous on a", "start": 389.96, "duration": 2.92}, {"text": "la sensation qu'il y a de plus en plus", "start": 391.68, "duration": 2.72}, {"text": "de gens qui ont envie de se pr\u00e9senter \u00e0", "start": 392.88, "duration": 3.719}, {"text": "votre image hors de cet exercice qui", "start": 394.4, "duration": 3.68}, {"text": "pourtant vient de d'\u00eatre un succ\u00e8s \u00e0", "start": 396.599, "duration": 3.88}, {"text": "droite par", "start": 398.08, "duration": 2.399}, {"text": "exemple mais il a \u00e9t\u00e9 un succ\u00e8s \u00e0 droite", "start": 400.72, "duration": 5.199}, {"text": "et encore une fois j'en ai f\u00e9liciter les", "start": 403.759, "duration": 3.321}, {"text": "protagonistes comme il avait \u00e9t\u00e9 un", "start": 405.919, "duration": 3.28}, {"text": "succ\u00e8s \u00e0 gauche il y a 5 ans parce qu'il", "start": 407.08, "duration": 3.959}, {"text": "permet de tenir les int\u00e9r\u00eats d'un camp", "start": 409.199, "duration": 4.521}, {"text": "mais ce que je vous dis de mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 411.039, "duration": 3.88}, {"text": "sinc\u00e8re et c'est ce que je dis depuis", "start": 413.72, "duration": 3.84}, {"text": "plusieurs mois les divisions sont telles", "start": 414.919, "duration": 4.241}, {"text": "au sein du Parti socialiste et au sein", "start": 417.56, "duration": 3.68}, {"text": "des r\u00e9publicain que ces camp ne tiennent", "start": 419.16, "duration": 3.719}, {"text": "plus que par les int\u00e9r\u00eats communs et les", "start": 421.24, "duration": 3.72}, {"text": "postes \u00e0 r\u00e9partir quand on n'est plus", "start": 422.879, "duration": 4.481}, {"text": "d'accord sur la place de l'\u00e9cologie la", "start": 424.96, "duration": 4.88}, {"text": "mani\u00e8re de produire sur la justice", "start": 427.36, "duration": 5.32}, {"text": "sociale sur l'\u00e9ducation sur l'Europe on", "start": 429.84, "duration": 4.28}, {"text": "n'est pas d'accord sur ce qui fait le", "start": 432.68, "duration": 3.28}, {"text": "pays aujourd'hui et demain donc pardon", "start": 434.12, "duration": 3.68}, {"text": "de vous le dire soit ce \u00e0 quoi on croit", "start": 435.96, "duration": 3.12}, {"text": "n'a pas d'importance soit il y a", "start": 437.8, "duration": 2.679}, {"text": "beaucoup de cynisme derri\u00e8re tout cela", "start": 439.08, "duration": 2.92}, {"text": "donc en effet je pense que les primaires", "start": 440.479, "duration": 4.041}, {"text": "quel que soit leur succ\u00e8s populaire que", "start": 442.0, "duration": 5.039}, {"text": "je salue en particulier ce soir ne r\u00e8gle", "start": 444.52, "duration": 4.2}, {"text": "pas ces incoh\u00e9rences fondamentales qu'il", "start": 447.039, "duration": 3.44}, {"text": "y a dans nos de grand parti politique", "start": 448.72, "duration": 3.039}, {"text": "merci Emmanuel Macron d'avoir \u00e9t\u00e9 avec", "start": 450.479, "duration": 4.521}, {"text": "nous ce so en direct sur BFM TV", "start": 451.759, "duration": 3.241}]}