{"label": "droite", "transcript": [{"text": "qu'est-ce que l'Europe pr\u00e9voit de faire", "start": 0.88, "duration": 3.84}, {"text": "pour les jeunes dans ces \u00e9lections vous", "start": 2.84, "duration": 2.64}, {"text": "allez", "start": 4.72, "duration": 3.159}, {"text": "l'appeler vous appel apr\u00e8s salut je suis", "start": 5.48, "duration": 4.079}, {"text": "rest\u00e9 assez d\u00e9\u00e7u de pas avoir pu te", "start": 7.879, "duration": 3.441}, {"text": "r\u00e9pondre comme il aurait fallu parce que", "start": 9.559, "duration": 3.681}, {"text": "ta question est fondamentale que faire", "start": 11.32, "duration": 3.88}, {"text": "pour les jeunes j'\u00e9tais prof je l'ai dit", "start": 13.24, "duration": 3.92}, {"text": "et je me suis engag\u00e9 en politique pour", "start": 15.2, "duration": 4.32}, {"text": "pouvoir pr\u00e9parer l'avenir et le pr\u00e9parer", "start": 17.16, "duration": 4.44}, {"text": "avec les jeunes et pour eux et pour", "start": 19.52, "duration": 3.519}, {"text": "pouvoir te r\u00e9pondre en fait il faudrait", "start": 21.6, "duration": 3.679}, {"text": "bien plus que quelques moments sur un", "start": 23.039, "duration": 4.0}, {"text": "plateau de t\u00e9l\u00e9vision alors je me suis", "start": 25.279, "duration": 3.521}, {"text": "dit que le mieux si tu veux ce serait de", "start": 27.039, "duration": 3.64}, {"text": "t'inviter \u00e0 venir passer une journ\u00e9e de", "start": 28.8, "duration": 3.36}, {"text": "campagne avec nous pourquoi pas au", "start": 30.679, "duration": 3.281}, {"text": "Parlement ou bien sur le terrain je", "start": 32.16, "duration": 3.079}, {"text": "serais tr\u00e8s heureux en tous les cas de", "start": 33.96, "duration": 3.52}, {"text": "pouvoir partager ce moment pour \u00e9changer", "start": 35.239, "duration": 3.761}, {"text": "avec toi alors je t'attends quand tu", "start": 37.48, "duration": 4.759}, {"text": "voudras \u00e0 bient\u00f4t", "start": 39.0, "duration": 3.239}]}