{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous tr\u00e8s heureux de vous", "start": 0.399, "duration": 2.641}, {"text": "retrouver depuis Bruxelles le travail", "start": 1.56, "duration": 3.239}, {"text": "europ\u00e9en continue nous aurons beaucoup", "start": 3.04, "duration": 4.16}, {"text": "parl\u00e9 ces derniers jours des sujets qui", "start": 4.799, "duration": 4.241}, {"text": "touchent \u00e0 l'immigration en France mais", "start": 7.2, "duration": 3.76}, {"text": "ici aussi \u00e0 Bruxelles c'\u00e9tait la", "start": 9.04, "duration": 3.4}, {"text": "derni\u00e8re ligne droite de la n\u00e9gociation", "start": 10.96, "duration": 3.48}, {"text": "sur le paquet de texte sur l'asile et", "start": 12.44, "duration": 4.4}, {"text": "l'immigration et cette n\u00e9gociation a", "start": 14.44, "duration": 4.56}, {"text": "abouti \u00e0 un accord bien s\u00fbr il va", "start": 16.84, "duration": 3.64}, {"text": "falloir rentrer dans le d\u00e9tail de cet", "start": 19.0, "duration": 2.92}, {"text": "accord parce que nous parlons de cinq", "start": 20.48, "duration": 3.24}, {"text": "textes tr\u00e8s complexes et que ce qui", "start": 21.92, "duration": 3.8}, {"text": "compace c'est de comprendre les enjeux", "start": 23.72, "duration": 3.879}, {"text": "de d\u00e9tail pour pouvoir donner notre", "start": 25.72, "duration": 3.68}, {"text": "position d\u00e9finitive mais je voudrais", "start": 27.599, "duration": 3.241}, {"text": "simplement vous vous partager quelques", "start": 29.4, "duration": 3.48}, {"text": "arbitrages qui ont \u00e9t\u00e9 obtenus par la", "start": 30.84, "duration": 4.0}, {"text": "pression de notre groupe par la pression", "start": 32.88, "duration": 3.48}, {"text": "de notre formation politique et qui me", "start": 34.84, "duration": 3.28}, {"text": "paraissent aller dans la bonne direction", "start": 36.36, "duration": 3.8}, {"text": "le premier arbitrage c'est que la", "start": 38.12, "duration": 4.439}, {"text": "Commission europ\u00e9enne renonce enfin \u00e0", "start": 40.16, "duration": 4.64}, {"text": "l'id\u00e9e de la relocalisation obligatoire", "start": 42.559, "duration": 3.52}, {"text": "des migrants", "start": 44.8, "duration": 4.239}, {"text": "c'\u00e9tait son principe jusque-l c'\u00e9tait le", "start": 46.079, "duration": 4.681}, {"text": "principe d\u00e9fendu par Emmanuel Macron qui", "start": 49.039, "duration": 3.121}, {"text": "le pratique aussi sur le territoire", "start": 50.76, "duration": 3.88}, {"text": "national l'id\u00e9e \u00e9tait que si un pays par", "start": 52.16, "duration": 4.36}, {"text": "exemple l'Italie est confront\u00e9 \u00e0 une", "start": 54.64, "duration": 3.879}, {"text": "crise migratoire et bien tous les pays", "start": 56.52, "duration": 3.879}, {"text": "europ\u00e9ens sont oblig\u00e9s de d'accueillir", "start": 58.519, "duration": 3.801}, {"text": "des personnes entr\u00e9 ill\u00e9galement sur le", "start": 60.399, "duration": 3.76}, {"text": "sol europ\u00e9en c'\u00e9tait \u00e9videmment une", "start": 62.32, "duration": 3.92}, {"text": "folie et nous le disions depuis le d\u00e9but", "start": 64.159, "duration": 3.921}, {"text": "du mandat depuis la campagne europ\u00e9enne", "start": 66.24, "duration": 3.519}, {"text": "notre but n'est pas de g\u00e9rer notre", "start": 68.08, "duration": 3.52}, {"text": "impuissance \u00e0 ma\u00eetriser nos fronti\u00e8res", "start": 69.759, "duration": 3.841}, {"text": "mais de mettre fin \u00e0 cette impuissance", "start": 71.6, "duration": 3.879}, {"text": "la commission accepte enfin de changer", "start": 73.6, "duration": 4.0}, {"text": "cette position et d\u00e9sormais la", "start": 75.479, "duration": 4.441}, {"text": "solidarit\u00e9 absolument n\u00e9cessaire envers", "start": 77.6, "duration": 3.92}, {"text": "un pays europ\u00e9en touch\u00e9 par une crise", "start": 79.92, "duration": 3.159}, {"text": "migratoire elle peut s'exercer de", "start": 81.52, "duration": 4.2}, {"text": "plusieurs mani\u00e8res si l'Italie devait", "start": 83.079, "duration": 4.321}, {"text": "recevoir demain un flux absolument", "start": 85.72, "duration": 3.399}, {"text": "massif de migrants nous avons le devoir", "start": 87.4, "duration": 3.359}, {"text": "de l'aider parce parce que nous savons", "start": 89.119, "duration": 2.96}, {"text": "tr\u00e8s bien que nous sommes tous concern\u00e9s", "start": 90.759, "duration": 2.841}, {"text": "et que si nous ne faisons rien et bien", "start": 92.079, "duration": 2.961}, {"text": "nous en payerons nous aussi les", "start": 93.6, "duration": 3.08}, {"text": "cons\u00e9quences la solidarit\u00e9 peut", "start": 95.04, "duration": 3.88}, {"text": "s'exercer de trois mani\u00e8res soit si un", "start": 96.68, "duration": 4.28}, {"text": "\u00c9tat membre le veut en accueillant des", "start": 98.92, "duration": 3.76}, {"text": "migrants c'est sa souverainet\u00e9 nationale", "start": 100.96, "duration": 4.24}, {"text": "nous n'allons pas nous y opposer soit en", "start": 102.68, "duration": 4.52}, {"text": "soutenant budg\u00e9tairement l'\u00e9tat-membre", "start": 105.2, "duration": 4.0}, {"text": "en premi\u00e8re ligne ce que certains", "start": 107.2, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9crivent \u00e0 tort de mani\u00e8re scandaleuse", "start": 109.2, "duration": 3.64}, {"text": "comme une amende ce n'est pas une amende", "start": 111.399, "duration": 3.08}, {"text": "c'est une mani\u00e8re de montrer que nous", "start": 112.84, "duration": 3.68}, {"text": "sommes pr\u00eats \u00e0 soutenir concr\u00e8tement les", "start": 114.479, "duration": 3.721}, {"text": "pays de premi\u00e8re entr\u00e9e qui font face \u00e0", "start": 116.52, "duration": 3.919}, {"text": "des besoins qui sont bien plus important", "start": 118.2, "duration": 4.16}, {"text": "que les pays en seconde ligne et il est", "start": 120.439, "duration": 3.68}, {"text": "n\u00e9cessaire encore une fois de les aider", "start": 122.36, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e0 faire face \u00e0 cette responsabilit\u00e9", "start": 124.119, "duration": 3.92}, {"text": "parce qu'elle nous concerne tous et donc", "start": 125.92, "duration": 3.36}, {"text": "il est possible si on ne veut pas", "start": 128.039, "duration": 2.84}, {"text": "accueillir de migrants il est possible", "start": 129.28, "duration": 3.48}, {"text": "de soutenir budg\u00e9tairement le pays en", "start": 130.879, "duration": 3.521}, {"text": "premi\u00e8re entr\u00e9e ce n'est pas une amende", "start": 132.76, "duration": 2.44}, {"text": "et la preuve c'est qu'il y a une", "start": 134.4, "duration": 2.8}, {"text": "troisi\u00e8me option qui consiste \u00e0 soutenir", "start": 135.2, "duration": 4.44}, {"text": "logistiquement envoyer des policiers des", "start": 137.2, "duration": 4.679}, {"text": "gendarmes envoyer des \u00e9quipes techniques", "start": 139.64, "duration": 4.84}, {"text": "envoyer du mat\u00e9riel si c'est n\u00e9cessaire", "start": 141.879, "duration": 4.961}, {"text": "et bien cette tro\u00e8me option montre \u00e0", "start": 144.48, "duration": 4.28}, {"text": "quel point il s'agit effectivement d'une", "start": 146.84, "duration": 4.119}, {"text": "mani\u00e8re de r\u00e9pondre d\u00e9fi global en", "start": 148.76, "duration": 4.08}, {"text": "mettant fin \u00e0 l'id\u00e9e que tous les", "start": 150.959, "duration": 3.56}, {"text": "\u00c9tats-membres de l'Union europ\u00e9enne ont", "start": 152.84, "duration": 3.759}, {"text": "le devoir d'accueillir des migrants qui", "start": 154.519, "duration": 3.961}, {"text": "leur seraient impos\u00e9s par des d\u00e9cisions", "start": 156.599, "duration": 4.161}, {"text": "prises depuis Bruxelles c'est le premier", "start": 158.48, "duration": 4.839}, {"text": "point et ce point-l\u00e0 nous l'avons obtenu", "start": 160.76, "duration": 4.32}, {"text": "contre la doctrine d\u00e9fendue jusque-l\u00e0", "start": 163.319, "duration": 3.081}, {"text": "par Emmanuel Macron par le Pr\u00e9sident de", "start": 165.08, "duration": 2.799}, {"text": "la R\u00e9publique c'est notre formation", "start": 166.4, "duration": 3.72}, {"text": "politique qui a d\u00e9fendu la n\u00e9cessit\u00e9 de", "start": 167.879, "duration": 4.561}, {"text": "mettre fin \u00e0 ces relocalisations de", "start": 170.12, "duration": 4.24}, {"text": "migrants de mettre fin \u00e0 cette id\u00e9e", "start": 172.44, "duration": 4.0}, {"text": "absolument absurde le deuxi\u00e8me point", "start": 174.36, "duration": 3.799}, {"text": "tr\u00e8s important c'est celui qui se cache", "start": 176.44, "duration": 3.48}, {"text": "derri\u00e8re le terme un peu technique de de", "start": 178.159, "duration": 3.881}, {"text": "la fiction juridique de non-entr\u00e9e", "start": 179.92, "duration": 3.8}, {"text": "lorsqu'un migrant arrive aujourd'hui", "start": 182.04, "duration": 3.44}, {"text": "ill\u00e9galement sur le sol de l'Italie ou", "start": 183.72, "duration": 3.64}, {"text": "de la Gr\u00e8ce par exemple et bien il est", "start": 185.48, "duration": 3.8}, {"text": "sur le sol de l'Union europ\u00e9enne et il", "start": 187.36, "duration": 3.56}, {"text": "peut donc circuler dans l'Union", "start": 189.28, "duration": 3.959}, {"text": "europ\u00e9enne c'est \u00e9videmment le probl\u00e8me", "start": 190.92, "duration": 4.2}, {"text": "majeur parce que c'est cela qui cr\u00e9a", "start": 193.239, "duration": 3.881}, {"text": "l'incitation \u00e0 tenter de venir", "start": 195.12, "duration": 3.96}, {"text": "ill\u00e9galement en Gr\u00e8ce ou en Italie ou", "start": 197.12, "duration": 4.16}, {"text": "dans tout autre pays europ\u00e9en la", "start": 199.08, "duration": 3.519}, {"text": "possibilit\u00e9 de circuler dans tout", "start": 201.28, "duration": 3.36}, {"text": "l'espace europ\u00e9en \u00e0 travers l'id\u00e9e de la", "start": 202.599, "duration": 3.881}, {"text": "fiction juridique de non-entr\u00e9e nous", "start": 204.64, "duration": 4.2}, {"text": "disons que un migrant qui est entr\u00e9", "start": 206.48, "duration": 5.319}, {"text": "ill\u00e9galement sur le sol de Lampedusa ou", "start": 208.84, "duration": 4.399}, {"text": "bien de l'\u00eele de Lesvos o\u00f9 j'ai eu", "start": 211.799, "duration": 3.601}, {"text": "l'occasion d'aller n'est pas r\u00e9put\u00e9 \u00eatre", "start": 213.239, "duration": 3.72}, {"text": "entr\u00e9 en Europe il devra rester dans des", "start": 215.4, "duration": 4.08}, {"text": "centres ferm\u00e9s que nous construirons des", "start": 216.959, "duration": 4.041}, {"text": "centres o\u00f9 ils disposeront de tout ce", "start": 219.48, "duration": 3.119}, {"text": "qui est n\u00e9cessaire pour vivre mais d'o\u00f9", "start": 221.0, "duration": 3.519}, {"text": "ils ne pourront pas circuler et dans ce", "start": 222.599, "duration": 4.681}, {"text": "centre leur situation sera \u00e9valu\u00e9e s'ils", "start": 224.519, "duration": 4.161}, {"text": "ne sont pas \u00e9ligibles \u00e0 l'asile ce qui", "start": 227.28, "duration": 2.879}, {"text": "est le cas dans l'immense majorit\u00e9 des", "start": 228.68, "duration": 2.759}, {"text": "cas ils seront plus rapidement", "start": 230.159, "duration": 2.92}, {"text": "reconduits mais surtout le plus", "start": 231.439, "duration": 4.0}, {"text": "important c'est que ils ne pourront pas", "start": 233.079, "duration": 4.681}, {"text": "circuler en dehors de ces centres et par", "start": 235.439, "duration": 4.52}, {"text": "cons\u00e9quent \u00e9videmment le premier premier", "start": 237.76, "duration": 4.44}, {"text": "effet de cette disposition c'est de", "start": 239.959, "duration": 4.2}, {"text": "mettre fin aux arriv\u00e9es parce que", "start": 242.2, "duration": 3.28}, {"text": "qu'est-ce qui fait que les gens risquent", "start": 244.159, "duration": 3.561}, {"text": "leur vie et de fait c'est un principe", "start": 245.48, "duration": 3.64}, {"text": "d'humanit\u00e9 qui nous oblige \u00e0 mieux", "start": 247.72, "duration": 2.879}, {"text": "ma\u00eetriser nos fronti\u00e8res qu'est-ce qui", "start": 249.12, "duration": 3.24}, {"text": "fait que les gens risquent leur vie pour", "start": 250.599, "duration": 3.601}, {"text": "arriver en Europe c'est qu'ils sont", "start": 252.36, "duration": 3.36}, {"text": "persuad\u00e9s que s'ils arrivent \u00e0 poser le", "start": 254.2, "duration": 3.64}, {"text": "pied \u00e0 Lampedusa ou \u00e0 Lesvos ils", "start": 255.72, "duration": 4.519}, {"text": "pourront circuler partout en Europe le", "start": 257.84, "duration": 4.639}, {"text": "jour o\u00f9 nous mettrons fin \u00e0 cette id\u00e9e", "start": 260.239, "duration": 3.881}, {"text": "le jour o\u00f9 il sera clair que celui qui", "start": 262.479, "duration": 4.0}, {"text": "arrive \u00e0 Lampedusa restera dans un", "start": 264.12, "duration": 4.32}, {"text": "centre ferm\u00e9 \u00e0 Lampedusa le temps que \u00e7a", "start": 266.479, "duration": 4.28}, {"text": "demande soit \u00e9val et qu' sera ensuite", "start": 268.44, "duration": 4.84}, {"text": "reconduit tr\u00e8s rapidement s'il n'est pas", "start": 270.759, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9ligible et bien ce jour-l\u00e0 il n'y aura", "start": 273.28, "duration": 3.919}, {"text": "plus d'arriv\u00e9e en mer M\u00e9diterran\u00e9e il", "start": 275.16, "duration": 3.52}, {"text": "n'y aura plus de deuil en mer", "start": 277.199, "duration": 3.641}, {"text": "M\u00e9diterran\u00e9e il n'y aura plus d'arriv\u00e9e", "start": 278.68, "duration": 4.4}, {"text": "ill\u00e9gale dans l'Union europ\u00e9enne o\u00f9 en", "start": 280.84, "duration": 4.32}, {"text": "tous les cas leur flux se tariera", "start": 283.08, "duration": 3.8}, {"text": "massivement c'est donc un point", "start": 285.16, "duration": 3.68}, {"text": "absolument cl\u00e9 cr\u00e9er ces fictions", "start": 286.88, "duration": 3.36}, {"text": "juridiques de non-entr\u00e9e c'est mettre", "start": 288.84, "duration": 2.96}, {"text": "fin \u00e0 ce qui pose aujourd'hui le", "start": 290.24, "duration": 3.16}, {"text": "principal probl\u00e8me de l'espace Schengen", "start": 291.8, "duration": 3.56}, {"text": "c'est une situation qui existe d\u00e9j\u00e0 dans", "start": 293.4, "duration": 3.84}, {"text": "les zones portuaires ou a\u00e9roportuaires", "start": 295.36, "duration": 3.399}, {"text": "et que nous allons d\u00e9sormais d\u00e9ployer", "start": 297.24, "duration": 3.08}, {"text": "aux fronti\u00e8res ext\u00e9rieur de l'Union", "start": 298.759, "duration": 4.041}, {"text": "europ\u00e9enne pour garantir encore une fois", "start": 300.32, "duration": 4.4}, {"text": "la dissuasion des des arriv\u00e9es ill\u00e9gales", "start": 302.8, "duration": 4.119}, {"text": "il y a encore beaucoup de de points dans", "start": 304.72, "duration": 4.24}, {"text": "dans ce text sur lesquels nous nous", "start": 306.919, "duration": 3.441}, {"text": "sommes battus et sur lesquels nous avons", "start": 308.96, "duration": 3.88}, {"text": "obtenu des des r\u00e9sultats tr\u00e8s importants", "start": 310.36, "duration": 3.839}, {"text": "par exemple le fait que quelqu'un qui", "start": 312.84, "duration": 2.96}, {"text": "fait une demande d'asile dans un pays", "start": 314.199, "duration": 3.361}, {"text": "europ\u00e9en s'il en est d\u00e9bout\u00e9 ne pourra", "start": 315.8, "duration": 3.44}, {"text": "pas demander l'asile dans un autre pays", "start": 317.56, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9en le fait que les retours seront", "start": 319.24, "duration": 4.56}, {"text": "facilit\u00e9s que les expulsions seront", "start": 321.68, "duration": 4.4}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 la n\u00e9gociation beaucoup plus", "start": 323.8, "duration": 4.519}, {"text": "ferme avec les pays de transit et les", "start": 326.08, "duration": 5.16}, {"text": "pays de d\u00e9part conditionnant une partie", "start": 328.319, "duration": 5.241}, {"text": "de tous les programmes europ\u00e9ens \u00e0 la", "start": 331.24, "duration": 4.48}, {"text": "possibilit\u00e9 d'une v\u00e9ritable coop\u00e9ration", "start": 333.56, "duration": 4.32}, {"text": "sur les sujets migratoires toutes ces", "start": 335.72, "duration": 4.24}, {"text": "questions sont d\u00e9cisives et encore une", "start": 337.88, "duration": 3.96}, {"text": "fois tous ces arbitrages ont \u00e9t\u00e9 obtenus", "start": 339.96, "duration": 4.16}, {"text": "par notre groupe l\u00e0 encore en France", "start": 341.84, "duration": 4.799}, {"text": "comme \u00e0 Bruxelles c'est notre famille", "start": 344.12, "duration": 4.6}, {"text": "politique qui fait le travail d'apporter", "start": 346.639, "duration": 3.721}, {"text": "des solutions et c'est ce qui fait", "start": 348.72, "duration": 2.96}, {"text": "qu'aujourd'hui nous pouvons nous nous", "start": 350.36, "duration": 3.6}, {"text": "retrouver avec y compris des des", "start": 351.68, "duration": 3.84}, {"text": "formations politiques qui ont fait de la", "start": 353.96, "duration": 3.679}, {"text": "lutte contre l'immigration ill\u00e9gale leur", "start": 355.52, "duration": 4.2}, {"text": "leur combat prioritaire c'est c'est", "start": 357.639, "duration": 4.441}, {"text": "aussi notre cas je pense par exemple \u00e0", "start": 359.72, "duration": 4.919}, {"text": "Georgia Meloni en Italie qui soutient ce", "start": 362.08, "duration": 4.32}, {"text": "paquet je pense \u00e0 tous les pays du nord", "start": 364.639, "duration": 3.56}, {"text": "de l'Europe qui sont aujourd'hui dirig\u00e9", "start": 366.4, "duration": 4.84}, {"text": "par des coalitions de droite qui sont", "start": 368.199, "duration": 5.481}, {"text": "tr\u00e8s fermement engag\u00e9 sur les questions", "start": 371.24, "duration": 4.959}, {"text": "migratoires et et tout ces pays-l\u00e0 se", "start": 373.68, "duration": 4.519}, {"text": "retrouvent aujourd'hui pour d\u00e9fendre ce", "start": 376.199, "duration": 3.4}, {"text": "paquet de textes qui nous para\u00eet", "start": 378.199, "duration": 3.0}, {"text": "effectivement aller dans la dans la", "start": 379.599, "duration": 3.961}, {"text": "bonne direction nous avons r\u00e9ussi \u00e0", "start": 381.199, "duration": 4.921}, {"text": "mettre fin ici aussi au Parlement", "start": 383.56, "duration": 4.6}, {"text": "europ\u00e9en \u00e0 toutes les ambigu\u00eft\u00e9s que le", "start": 386.12, "duration": 3.919}, {"text": "macronisme en particulier voulait cr\u00e9er", "start": 388.16, "duration": 3.64}, {"text": "c'est le groupe RW c'est le groupe", "start": 390.039, "duration": 3.521}, {"text": "lib\u00e9ral le groupe des amis d'Emmanuel", "start": 391.8, "duration": 3.399}, {"text": "Macron qui voulait \u00e0 tout prix par", "start": 393.56, "duration": 4.16}, {"text": "exemple rendre encore plus compliqu\u00e9 les", "start": 395.199, "duration": 4.0}, {"text": "proc\u00e9dures de r\u00e9tention pour les", "start": 397.72, "duration": 3.28}, {"text": "\u00c9tats-membres c'est le groupe rinw qui", "start": 399.199, "duration": 4.0}, {"text": "voulait faire en sorte que il soit plus", "start": 401.0, "duration": 3.96}, {"text": "difficile d'appliquer cette fiction", "start": 403.199, "duration": 3.961}, {"text": "juridique de non entr\u00e9e \u00e0 des familles", "start": 404.96, "duration": 3.959}, {"text": "avec des enfants nous nous avons dit", "start": 407.16, "duration": 3.24}, {"text": "effectivement que le droit \u00e0 la vie", "start": 408.919, "duration": 3.601}, {"text": "familiale s'impose mais le droit \u00e0 la", "start": 410.4, "duration": 4.44}, {"text": "vie familiale n'impose pas pour autant", "start": 412.52, "duration": 4.88}, {"text": "de laisser rentrer des familles parce", "start": 414.84, "duration": 3.919}, {"text": "qu'elles ont des enfants sur le sol", "start": 417.4, "duration": 3.359}, {"text": "europ\u00e9en ce ce serait l\u00e0 encore les", "start": 418.759, "duration": 3.801}, {"text": "mettre en danger beaucoup plus que de", "start": 420.759, "duration": 3.72}, {"text": "leur rendre service et je crois que", "start": 422.56, "duration": 3.44}, {"text": "tenir ferme sur cette ligne \u00e9tait", "start": 424.479, "duration": 3.361}, {"text": "absolument n\u00e9cessaire tout n'est pas", "start": 426.0, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9solu bien s\u00fbr il reste encore la", "start": 427.84, "duration": 3.639}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de faire face au probl\u00e8mes que", "start": 429.68, "duration": 3.72}, {"text": "cr\u00e9 la jurisprudence de la Cour", "start": 431.479, "duration": 3.801}, {"text": "europ\u00e9enne des droits de l'homme que cr\u00e9", "start": 433.4, "duration": 3.88}, {"text": "la jurisprudence de la Cour de justice", "start": 435.28, "duration": 4.199}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne sur ces sujets-l\u00e0", "start": 437.28, "duration": 4.039}, {"text": "nous continuons avec les r\u00e9publicains de", "start": 439.479, "duration": 4.28}, {"text": "porter la n\u00e9cessit\u00e9 d'une r\u00e9forme", "start": 441.319, "duration": 3.921}, {"text": "constitutionnelle qui seulle nous", "start": 443.759, "duration": 3.481}, {"text": "permettra de garantir que nous", "start": 445.24, "duration": 3.72}, {"text": "retrouverons la ma\u00eetrise de notre droit", "start": 447.24, "duration": 3.679}, {"text": "et la ma\u00eetrise de nos fronti\u00e8res c'est", "start": 448.96, "duration": 3.6}, {"text": "un autre sujet nous ne manquons pas d'en", "start": 450.919, "duration": 3.84}, {"text": "reparler et bien s\u00fbr cette question du", "start": 452.56, "duration": 5.479}, {"text": "paquet asile immigration fera partie de", "start": 454.759, "duration": 5.16}, {"text": "toutes les questions que nous aborderons", "start": 458.039, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e0 la rentr\u00e9e je ne manquerai pas de vous", "start": 459.919, "duration": 6.0}, {"text": "en reparler merci beaucoup et \u00e0 tr\u00e8s", "start": 461.84, "duration": 4.079}, {"text": "bient\u00f4t", "start": 466.96, "duration": 3.0}]}