{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour chers amis de Guyane parce que", "start": 0.56, "duration": 4.64}, {"text": "c'est \u00e0 vous que je veux adresser cet", "start": 3.08, "duration": 5.68}, {"text": "apr\u00e8s-midi ce message d'abord je veux", "start": 5.2, "duration": 5.12}, {"text": "r\u00e9agir \u00e0 cette pol\u00e9mique qui est n\u00e9e sur", "start": 8.76, "duration": 3.36}, {"text": "Internet ces derni\u00e8res heures je n'ai", "start": 10.32, "duration": 2.92}, {"text": "pas attendu ces derniers jours pour", "start": 12.12, "duration": 2.96}, {"text": "parler de la Guyane et j'aimerais que", "start": 13.24, "duration": 4.32}, {"text": "nombre de mes d\u00e9tracteurs soit all\u00e9", "start": 15.08, "duration": 4.68}, {"text": "aussi souvent que moi en Guyane et les", "start": 17.56, "duration": 4.639}, {"text": "autant aim\u00e9 alors bien s\u00fbr je n'ai", "start": 19.76, "duration": 4.599}, {"text": "jamais pens\u00e9 que la Guyane n'\u00e9tait une", "start": 22.199, "duration": 4.4}, {"text": "\u00eele m\u00eame si c'est aujourd'hui l'\u00eele de", "start": 24.359, "duration": 4.16}, {"text": "Cayenne qui est largement bloqu\u00e9e m\u00eame", "start": 26.599, "duration": 3.881}, {"text": "si entre l'Oc\u00e9", "start": 28.519, "duration": 4.121}, {"text": "et la for\u00eat amazonienne il y a parfois", "start": 30.48, "duration": 4.8}, {"text": "beaucoup d' Nil dans votre r\u00e9alit\u00e9 non", "start": 32.64, "duration": 4.48}, {"text": "je sais que le territoire de la Guyane", "start": 35.28, "duration": 4.24}, {"text": "il est bien ancr\u00e9 dans ce continent il", "start": 37.12, "duration": 4.68}, {"text": "est bien ancr\u00e9 dans cette terre", "start": 39.52, "duration": 5.44}, {"text": "justement sud-am\u00e9ricaine et je sais o\u00f9", "start": 41.8, "duration": 5.759}, {"text": "vous \u00eates et ce message il \u00e9tait pour", "start": 44.96, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 votre col\u00e8re parce que", "start": 47.559, "duration": 4.121}, {"text": "j'entends la col\u00e8re aujourd'hui des", "start": 49.6, "duration": 4.599}, {"text": "Guyanais et des guyan\u00e9 j'entends leur", "start": 51.68, "duration": 5.12}, {"text": "col\u00e8re qui fait suite \u00e0 de nombreuses", "start": 54.199, "duration": 4.721}, {"text": "attentes des attentes \u00e0 l'\u00e9gard de la", "start": 56.8, "duration": 4.8}, {"text": "R\u00e9publique \u00e0 l'\u00e9gard de l'\u00c9tat qui est", "start": 58.92, "duration": 5.319}, {"text": "rest\u00e9 sourd \u00e0 celle-ci \u00e0 chaque fois la", "start": 61.6, "duration": 7.04}, {"text": "Guyane a su arracher ce qui \u00e9tait son", "start": 64.239, "duration": 7.24}, {"text": "droit ses droits \u00e0 coup de col\u00e8re", "start": 68.64, "duration": 5.76}, {"text": "parfois \u00e0 coup de force alors", "start": 71.479, "duration": 6.401}, {"text": "aujourd'hui je veux vous dire combien \u00e0", "start": 74.4, "duration": 5.16}, {"text": "mes yeux il est important que l'\u00c9tat en", "start": 77.88, "duration": 4.599}, {"text": "effet r\u00e9ponde \u00e0 vos attentes r\u00e9ponde \u00e0", "start": 79.56, "duration": 5.8}, {"text": "cette col\u00e8re par des mesure d'urgence", "start": 82.479, "duration": 5.96}, {"text": "d'abord la s\u00e9curit\u00e9 celle que vous \u00eates", "start": 85.36, "duration": 5.799}, {"text": "en droit d'attendre je m'\u00e9tais rendu en", "start": 88.439, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9cembre dernier en Guyane je l'avais", "start": 91.159, "duration": 3.96}, {"text": "dit nous nous \u00e9tions longuement", "start": 93.079, "duration": 3.761}, {"text": "entretenus avec le pr\u00e9sident Alexandre", "start": 95.119, "duration": 4.161}, {"text": "sur ce sujet oui il est n\u00e9cessaire", "start": 96.84, "duration": 4.4}, {"text": "aujourd'hui de renforcer la s\u00e9curit\u00e9", "start": 99.28, "duration": 3.839}, {"text": "avec un nouveau peloton avec une", "start": 101.24, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9sence 24 he sur 24 de la police aux", "start": 103.119, "duration": 5.04}, {"text": "fronti\u00e8re en particulier sur le Maroni", "start": 105.64, "duration": 4.6}, {"text": "avec des contr\u00f4les renforc\u00e9s des moyens", "start": 108.159, "duration": 3.521}, {"text": "renforc\u00e9s qui", "start": 110.24, "duration": 4.8}, {"text": "sont \u00e0 la hauteur des r\u00e9alit\u00e9s et", "start": 111.68, "duration": 5.439}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment comme la Guyane n'est pas", "start": 115.04, "duration": 5.48}, {"text": "une \u00eele comme la Guyane a la premi\u00e8re", "start": 117.119, "duration": 5.04}, {"text": "fronti\u00e8re de l'Union europ\u00e9enne avec des", "start": 120.52, "duration": 5.16}, {"text": "paystiers et bien il y a une pr\u00e9sence", "start": 122.159, "duration": 5.361}, {"text": "militaire une pr\u00e9sence des forces de", "start": 125.68, "duration": 4.719}, {"text": "l'ordre indispensable la deuxi\u00e8me mesure", "start": 127.52, "duration": 5.12}, {"text": "d'urgence c'est la relance \u00e9conomique je", "start": 130.399, "duration": 3.92}, {"text": "sais les difficult\u00e9s dans les b\u00e2timents", "start": 132.64, "duration": 3.76}, {"text": "et travaux publics je sais les attentes", "start": 134.319, "duration": 4.081}, {"text": "de l'artisanat et de nombreux secteurs", "start": 136.4, "duration": 4.0}, {"text": "il est important aujourd'hui de relancer", "start": 138.4, "duration": 4.96}, {"text": "cette activit\u00e9 par une dynamique que la", "start": 140.4, "duration": 4.96}, {"text": "collectivit\u00e9 territoriale de Guyane", "start": 143.36, "duration": 4.08}, {"text": "pourra trouver \u00e0 condition que l'\u00c9tat", "start": 145.36, "duration": 3.84}, {"text": "justement lui apporte ses mesures", "start": 147.44, "duration": 3.56}, {"text": "d'urgence", "start": 149.2, "duration": 4.08}, {"text": "exceptionnel enfin mesures d'urgence en", "start": 151.0, "duration": 4.12}, {"text": "mati\u00e8re de sant\u00e9 je sais l\u00e0 aussi la", "start": 153.28, "duration": 4.76}, {"text": "crise de l'h\u00f4pital je sais combien des", "start": 155.12, "duration": 4.759}, {"text": "r\u00e9ponses concr\u00e8tes sont attendues et", "start": 158.04, "duration": 4.76}, {"text": "cela fait partie de ces r\u00e9ponses qui", "start": 159.879, "duration": 4.28}, {"text": "dans les prochains jours les toutes", "start": 162.8, "duration": 4.359}, {"text": "prochaines semaines doivent venir \u00e0 plus", "start": 164.159, "duration": 6.0}, {"text": "long terme nous devons aller au bout de", "start": 167.159, "duration": 5.401}, {"text": "ce pacte d'avenir je l'ai dit en", "start": 170.159, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9cembre dernier lorsque je suis venu", "start": 172.56, "duration": 3.72}, {"text": "vous voir moi je ne fais pas de grandes", "start": 174.12, "duration": 4.839}, {"text": "promesses parfois on me le reproche", "start": 176.28, "duration": 4.44}, {"text": "parce queon est tellement habitu\u00e9 \u00e0 ce", "start": 178.959, "duration": 4.161}, {"text": "que les candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle", "start": 180.72, "duration": 4.519}, {"text": "soient des p\u00e8rees No\u00ebl par contre j'ai", "start": 183.12, "duration": 4.28}, {"text": "pris des engagements clairs celui de", "start": 185.239, "duration": 5.28}, {"text": "faire du pacte d'avenir une r\u00e9alit\u00e9 et", "start": 187.4, "duration": 4.72}, {"text": "au-del\u00e0 de ces mesures d'urgence que je", "start": 190.519, "duration": 3.681}, {"text": "viens de rappeler il y a de nombreuses", "start": 192.12, "duration": 3.92}, {"text": "choses \u00e0 faire sur les infrastructures", "start": 194.2, "duration": 4.319}, {"text": "sur les \u00e9coles mais \u00e9galement sur la", "start": 196.04, "duration": 5.24}, {"text": "structuration des fili\u00e8res \u00e9conomiques", "start": 198.519, "duration": 5.961}, {"text": "je veux qu'on puisse relancer simplifier", "start": 201.28, "duration": 5.64}, {"text": "investir et en particulier aussi qu'on", "start": 204.48, "duration": 4.399}, {"text": "adapte le cadre r\u00e9glementaire \u00e0 la", "start": 206.92, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 du territoire guyan\u00e9 la", "start": 208.879, "duration": 5.161}, {"text": "Constitution nous le permet je ne", "start": 211.4, "duration": 4.88}, {"text": "sugg\u00e8re pas d'ouvrir de grandes", "start": 214.04, "duration": 4.119}, {"text": "discussions constitutionnelles mais dans", "start": 216.28, "duration": 3.679}, {"text": "le cadre de l'article 73 de la", "start": 218.159, "duration": 3.881}, {"text": "Constitution on peut aujourd'hui aller", "start": 219.959, "duration": 3.601}, {"text": "plus loin dans les adaptations", "start": 222.04, "duration": 3.839}, {"text": "r\u00e9glementaires et en particulier", "start": 223.56, "duration": 4.8}, {"text": "l'exploitation des ressources naturelles", "start": 225.879, "duration": 4.521}, {"text": "les industrialisations", "start": 228.36, "duration": 5.84}, {"text": "requises les fili\u00e8res le transport", "start": 230.4, "duration": 5.96}, {"text": "l'\u00e9nergie sont autant de sujets sur", "start": 234.2, "duration": 4.56}, {"text": "lesquels on doit regarder ensemble", "start": 236.36, "duration": 5.56}, {"text": "comment faire plus simple plus adapt\u00e9 \u00e0", "start": 238.76, "duration": 4.399}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9", "start": 241.92, "duration": 3.959}, {"text": "guyanaise voil\u00e0 chers amis les quelques", "start": 243.159, "duration": 5.201}, {"text": "propos que je voulais tenir devant vous", "start": 245.879, "duration": 4.36}, {"text": "cet apr\u00e8s-midi \u00e0 la fois pour \u00e9teindre", "start": 248.36, "duration": 4.2}, {"text": "une pol\u00e9mique qui n'a pas lieu d'\u00eatre", "start": 250.239, "duration": 4.84}, {"text": "qui rel\u00e8ve du ridicule que certains", "start": 252.56, "duration": 4.12}, {"text": "voudrai faire quotidien dans cette", "start": 255.079, "duration": 3.361}, {"text": "campagne mais surtout parce que je", "start": 256.68, "duration": 4.119}, {"text": "voulais partager des engagements forts", "start": 258.44, "duration": 4.24}, {"text": "que depuis des semaines avec vous je", "start": 260.799, "duration": 4.721}, {"text": "pr\u00e9pare et travaille et une conviction", "start": 262.68, "duration": 5.84}, {"text": "chevill\u00e9e au c\u0153ur pour ma part celle que", "start": 265.52, "duration": 6.2}, {"text": "la Guyane est aujourd'hui le plus grand", "start": 268.52, "duration": 5.28}, {"text": "d\u00e9partement de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "start": 271.72, "duration": 3.759}, {"text": "c'est une de nos fiert\u00e9s c'est un", "start": 273.8, "duration": 3.88}, {"text": "territoire d'avenir d'avenir", "start": 275.479, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9mographique d'avenir \u00e9conomique", "start": 277.68, "duration": 4.04}, {"text": "d'avenir linguistique et culturel dans", "start": 279.56, "duration": 4.16}, {"text": "un continent plein de promesses pour", "start": 281.72, "duration": 3.84}, {"text": "toutes ces raisons nous devons prendre", "start": 283.72, "duration": 4.319}, {"text": "la mesure de votre col\u00e8re nous devons", "start": 285.56, "duration": 4.6}, {"text": "prendre la mesure de nos engagements", "start": 288.039, "duration": 4.88}, {"text": "nous devons prendre les mesures d'avenir", "start": 290.16, "duration": 5.4}, {"text": "vous saurz me trouver \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s tout", "start": 292.919, "duration": 4.601}, {"text": "au long de cette campagne et surtout je", "start": 295.56, "duration": 4.16}, {"text": "l'esp\u00e8re pour les 5 ann\u00e9es \u00e0 venir mais", "start": 297.52, "duration": 6.0}, {"text": "merci \u00e0 toutes et tous et \u00e0 bient\u00f4t", "start": 299.72, "duration": 3.8}]}