{"label": "droite", "transcript": [{"text": "merci monsieur exprim\u00e9 en fran\u00e7ais ou", "start": 0.0, "duration": 8.28}, {"text": "plus d'efficacit\u00e9 dans mes mots nous", "start": 4.91, "duration": 6.059}, {"text": "pardonneraient \u00e9galement castagnet", "start": 8.28, "duration": 6.33}, {"text": "d'espagne est en d\u00e9bat les quatre", "start": 10.969, "duration": 5.291}, {"text": "meilleurs en espagnol", "start": 14.61, "duration": 4.14}, {"text": "si je comprends je pr\u00e9f\u00e8re \u00e9viter de", "start": 16.26, "duration": 4.46}, {"text": "vous imposer de le parler", "start": 18.75, "duration": 6.81}, {"text": "je voudrais d'abord vous remercier de", "start": 20.72, "duration": 8.94}, {"text": "cet interminable remercier albert", "start": 25.56, "duration": 7.14}, {"text": "invit\u00e9s \u00e0 cette rencontre et qui m'a", "start": 29.66, "duration": 4.6}, {"text": "accompagn\u00e9 ce matin avec le cas nous", "start": 32.7, "duration": 4.44}, {"text": "avons travaill\u00e9 sur cette ambition", "start": 34.26, "duration": 3.36}, {"text": "commune", "start": 37.14, "duration": 4.47}, {"text": "une ambition pour l'europe parce que", "start": 37.62, "duration": 6.45}, {"text": "nous avons d\u00e9j\u00e0 une convergence m\u00e9dia", "start": 41.61, "duration": 5.039}, {"text": "est celle de croire on a n\u00e9cessit\u00e9", "start": 44.07, "duration": 5.64}, {"text": "d'agir au niveau europ\u00e9en pour prot\u00e9ger", "start": 46.649, "duration": 4.98}, {"text": "nos concitoyens qu'ils soient fran\u00e7ais", "start": 49.71, "duration": 3.239}, {"text": "ou espagnol", "start": 51.629, "duration": 5.16}, {"text": "et cette ambition elle implique aussi de", "start": 52.949, "duration": 5.66}, {"text": "s'engager \u00e0 transformer le rose", "start": 56.789, "duration": 5.551}, {"text": "si je suis ce matin c'est parce que je", "start": 58.609, "duration": 5.77}, {"text": "sais c'est convergence", "start": 62.34, "duration": 3.69}, {"text": "je me suis pas ministre fran\u00e7ais de", "start": 64.379, "duration": 2.411}, {"text": "gauche", "start": 66.03, "duration": 2.86}, {"text": "le patron tu voudras en politique cr\u00e9\u00e9", "start": 66.79, "duration": 4.32}, {"text": "par emmanuel macron la r\u00e9publique en", "start": 68.89, "duration": 4.89}, {"text": "marche et c'est dans ce cadre l\u00e0 que ce", "start": 71.11, "duration": 6.78}, {"text": "que je lis ici rencontrer rencontrer le", "start": 73.78, "duration": 5.73}, {"text": "mouvement politique je crois a \u00e9t\u00e9 le", "start": 77.89, "duration": 3.66}, {"text": "premier en europe \u00e0 soutenir", "start": 79.51, "duration": 4.8}, {"text": "emmanuel macron \u00e0 croire dans la", "start": 81.55, "duration": 4.53}, {"text": "capacit\u00e9 qu'ont s'appuyant sur la", "start": 84.31, "duration": 4.26}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 civile on pouvait changer le", "start": 86.08, "duration": 6.24}, {"text": "monde politique le jour o\u00f9 la danoise", "start": 88.57, "duration": 6.659}, {"text": "s'est engag\u00e9 en soutien \u00e0 emmanuel", "start": 92.32, "duration": 5.07}, {"text": "macron peu de gens en france", "start": 95.229, "duration": 5.081}, {"text": "royer dans l'hypoth\u00e8se que", "start": 97.39, "duration": 4.99}, {"text": "une vision en avoir port\u00e9 le d\u00e9passement", "start": 100.31, "duration": 4.68}, {"text": "politique dans un pays il \u00e9tait habitu\u00e9", "start": 102.38, "duration": 4.23}, {"text": "au mip artistes la droite et la gauche", "start": 104.99, "duration": 3.9}, {"text": "et que nous puissions construire un", "start": 106.61, "duration": 4.619}, {"text": "mouvement politique dans le cadre du", "start": 108.89, "duration": 4.2}, {"text": "renouvellement des visages de", "start": 111.229, "duration": 3.78}, {"text": "renouvellement des parcours dans la", "start": 113.09, "duration": 3.33}, {"text": "volont\u00e9 de faire en sorte que s'il ya", "start": 115.009, "duration": 2.821}, {"text": "des placements de l'\u00e9t\u00e9 qui y est aussi", "start": 116.42, "duration": 2.879}, {"text": "le changement le changement en", "start": 117.83, "duration": 3.03}, {"text": "profondeur des personnels politiques", "start": 119.299, "duration": 4.71}, {"text": "je sais cela est certainement un lien", "start": 120.86, "duration": 5.88}, {"text": "fort qui unit le mouvement politique la", "start": 124.009, "duration": 5.39}, {"text": "r\u00e9publique en marge des eaux sur l'anus", "start": 126.74, "duration": 6.51}, {"text": "mais je sais que au del\u00e0 de cela il ya", "start": 129.399, "duration": 4.691}, {"text": "ces convergences", "start": 133.25, "duration": 2.819}, {"text": "cette construction cette ambition", "start": 134.09, "duration": 4.83}, {"text": "europ\u00e9enne que nous devons construire", "start": 136.069, "duration": 5.161}, {"text": "ensemble dans le cadre de mes fonctions", "start": 138.92, "duration": 5.49}, {"text": "il organise une tourn\u00e9e d'un certain", "start": 141.23, "duration": 4.74}, {"text": "nombre de pays europ\u00e9ens", "start": 144.41, "duration": 3.54}, {"text": "c'est dans ce cadre l\u00e0 que j'\u00e9tais", "start": 145.97, "duration": 4.489}, {"text": "pr\u00e9sent ce matin parce que je sais", "start": 147.95, "duration": 5.46}, {"text": "l'engagement profond engagement fort du", "start": 150.459, "duration": 3.451}, {"text": "moment", "start": 153.41, "duration": 3.02}, {"text": "x d'apple sur ces sujets il n'est pas", "start": 153.91, "duration": 4.73}, {"text": "que le feu dans la r\u00e9publique a re\u00e7u", "start": 156.43, "duration": 5.31}, {"text": "samedi vous savez aussi bien que moi le", "start": 158.64, "duration": 6.13}, {"text": "chef du gouvernement espagnol et nous", "start": 161.74, "duration": 4.64}, {"text": "savons l'attachement du gouvernement", "start": 164.77, "duration": 4.14}, {"text": "espagnol \u00e0 cette ambition europ\u00e9enne", "start": 166.38, "duration": 5.62}, {"text": "mais si il ya ces relations", "start": 168.91, "duration": 5.04}, {"text": "institutionnelles profondes", "start": 172.0, "duration": 4.44}, {"text": "il suffit d'\u00e9couter de secr\u00e9taire", "start": 173.95, "duration": 3.93}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral en parle du mouvement suite \u00e0", "start": 176.44, "duration": 2.97}, {"text": "des menaces pour voir comment les", "start": 177.88, "duration": 3.36}, {"text": "probl\u00e8mes que vous avez qualifi\u00e9 de", "start": 179.41, "duration": 4.74}, {"text": "domestiques sont aussi des probl\u00e8mes des", "start": 181.24, "duration": 4.74}, {"text": "enjeux auxquels la question des", "start": 184.15, "duration": 4.59}, {"text": "migrations est \u00e9videmment un sujet hors", "start": 185.98, "duration": 5.55}, {"text": "pair la question de la lutte contre le", "start": 188.74, "duration": 4.71}, {"text": "r\u00e9chauffement climatique et la campagne", "start": 191.53, "duration": 3.42}, {"text": "dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique est", "start": 193.45, "duration": 4.53}, {"text": "\u00e9videmment un sujet pour refaire les", "start": 194.95, "duration": 4.41}, {"text": "questions de s\u00e9curit\u00e9 les questions", "start": 197.98, "duration": 3.99}, {"text": "d\u00e9fense sont des sujets europ\u00e9ens et la", "start": 199.36, "duration": 5.01}, {"text": "question \u00e9conomique qui se pose plus", "start": 201.97, "duration": 4.77}, {"text": "encore quand on voit les tensions ce qui", "start": 204.37, "duration": 3.51}, {"text": "se cr\u00e9e aujourd'hui dans nos relations", "start": 206.74, "duration": 2.58}, {"text": "\u00e9conomiques avec les \u00e9tats unis", "start": 207.88, "duration": 3.93}, {"text": "s'opposent encore \u00e0 l'\u00e9chelle de leroy", "start": 209.32, "duration": 4.49}, {"text": "pour apporter la bonne nouvelle tous", "start": 211.81, "duration": 5.67}, {"text": "je pense que ce qui nous rassemble", "start": 213.81, "duration": 6.34}, {"text": "volont\u00e9 de ne pas se contenter de", "start": 217.48, "duration": 5.19}, {"text": "changer \u00e0 la marge pour l'europe de ne", "start": 220.15, "duration": 4.5}, {"text": "pas se contenter de s'appuyer sur tel ou", "start": 222.67, "duration": 4.98}, {"text": "tel mouvement politique qui trouve la", "start": 224.65, "duration": 6.0}, {"text": "majorit\u00e9 accuse la pas et qui au fond", "start": 227.65, "duration": 4.85}, {"text": "nous propose de changer l\u00e9g\u00e8rement", "start": 230.65, "duration": 2.97}, {"text": "l'europe", "start": 232.5, "duration": 2.53}, {"text": "je crois que nous avons une volont\u00e9", "start": 233.62, "duration": 3.39}, {"text": "commune s'est chang\u00e9 en profondeur", "start": 235.03, "duration": 3.81}, {"text": "l'europe c'est de construire une", "start": 237.01, "duration": 3.839}, {"text": "ambition europ\u00e9enne et c'est ce sur quoi", "start": 238.84, "duration": 3.959}, {"text": "nous avons travaill\u00e9 d\u00e8s la semaine", "start": 240.849, "duration": 3.48}, {"text": "derni\u00e8re d'ailleurs d\u00e9crit parti", "start": 242.799, "duration": 3.481}, {"text": "d\u00e9mocratique a bien dans un \u00e9change", "start": 244.329, "duration": 3.5}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phonique", "start": 246.28, "duration": 5.7}, {"text": "alberto herrera a pr\u00e9valu 6 est moindre", "start": 247.829, "duration": 6.311}, {"text": "et que nous souhaitons poursuivre dans", "start": 251.98, "duration": 3.45}, {"text": "les semaines dans les mois qui viennent", "start": 254.14, "duration": 2.67}, {"text": "pour proposer des plateformes de", "start": 255.43, "duration": 3.119}, {"text": "convergence une plateforme colis", "start": 256.81, "duration": 3.75}, {"text": "nous proposerons \u00e0 l'ensemble de nos", "start": 258.549, "duration": 4.411}, {"text": "partenaires petits qu \u00e0 leur sort de", "start": 260.56, "duration": 3.889}, {"text": "celles et ceux qui voudront travailler", "start": 262.96, "duration": 3.989}, {"text": "pour ce qui vous concerne la force de la", "start": 264.449, "duration": 4.271}, {"text": "r\u00e9publique en marche et de ne pas", "start": 266.949, "duration": 4.711}, {"text": "choisir quels sont les mouvements o\u00f9 les", "start": 268.72, "duration": 5.19}, {"text": "partis politiques \u00e0 \u00eatre \u00e9conomique", "start": 271.66, "duration": 4.79}, {"text": "et plut\u00f4t de proposer un rassemblement", "start": 273.91, "duration": 5.7}, {"text": "d'un d\u00e9passement politique pour", "start": 276.45, "duration": 4.99}, {"text": "rassembler toutes celles que tous ceux", "start": 279.61, "duration": 5.07}, {"text": "qui sur les conquois de convergence de", "start": 281.44, "duration": 5.64}, {"text": "potes de gauche europ\u00e9ens auront envie", "start": 284.68, "duration": 5.64}, {"text": "de cheminer avec nous en un mot emmanuel", "start": 287.08, "duration": 5.82}, {"text": "macron en france a donn\u00e9 de la libert\u00e9", "start": 290.32, "duration": 5.43}, {"text": "la libert\u00e9 de sortir des anciens partis", "start": 292.9, "duration": 3.8}, {"text": "politiques", "start": 295.75, "duration": 3.93}, {"text": "j'ai moi m\u00eame \u00e9t\u00e9 \u00e9lu d\u00e9put\u00e9 par exemple", "start": 296.7, "duration": 4.33}, {"text": "pour le parti socialiste et j'ai", "start": 299.68, "duration": 2.61}, {"text": "longtemps \u00e9t\u00e9 militant du parti", "start": 301.03, "duration": 3.57}, {"text": "socialiste est maintenant un poids sur", "start": 302.29, "duration": 4.32}, {"text": "pause et la libert\u00e9 de d\u00e9placement", "start": 304.6, "duration": 2.94}, {"text": "politique", "start": 306.61, "duration": 2.73}, {"text": "c'est ce que nous voulons faire aussi", "start": 307.54, "duration": 4.2}, {"text": "qu'au niveau europ\u00e9en rassemblant les", "start": 309.34, "duration": 3.84}, {"text": "progressistes europ\u00e9ens", "start": 311.74, "duration": 3.0}, {"text": "quelle que soit leur appartenance", "start": 313.18, "duration": 3.51}, {"text": "politique quelle que soit leur origine", "start": 314.74, "duration": 3.81}, {"text": "politique quelle que soit leur parcours", "start": 316.69, "duration": 5.31}, {"text": "politique leur anciennet\u00e9 et qui sont au", "start": 318.55, "duration": 6.12}, {"text": "fond les gens profond\u00e9ment convaincu que", "start": 322.0, "duration": 4.59}, {"text": "si l'on tape l'europe il faut la changer", "start": 324.67, "duration": 4.68}, {"text": "pour tenter ce progressisme l\u00e0 il faut", "start": 326.59, "duration": 5.04}, {"text": "sauver le roi plus je conclurai mon", "start": 329.35, "duration": 4.35}, {"text": "propos tant que ce qui se passe en iran", "start": 331.63, "duration": 2.83}, {"text": "au jour", "start": 333.7, "duration": 2.09}, {"text": "le monde compte", "start": 334.46, "duration": 3.94}, {"text": "toute la fragilit\u00e9 de ce que nous", "start": 335.79, "duration": 4.86}, {"text": "pensions comme acquis toute la fragilit\u00e9", "start": 338.4, "duration": 4.74}, {"text": "de quelque chose qui parce qu'au sortir", "start": 340.65, "duration": 4.08}, {"text": "de la guerre c'est apparu comme", "start": 343.14, "duration": 5.19}, {"text": "l'\u00e9l\u00e9ment structurant ou 2b les clio", "start": 344.73, "duration": 5.82}, {"text": "font aujourd'hui pour \u00eatre emport\u00e9 par", "start": 348.33, "duration": 5.19}, {"text": "l'\u00e9pop\u00e9e 3 que laurent derote nous avons", "start": 350.55, "duration": 4.35}, {"text": "avec les \u00e9lections europ\u00e9ennes l'ann\u00e9e", "start": 353.52, "duration": 4.2}, {"text": "prochaine c'est non plus celui de la", "start": 354.9, "duration": 3.9}, {"text": "droite et de la gauche", "start": 357.72, "duration": 3.18}, {"text": "et c'est celui du camp des progressistes", "start": 358.8, "duration": 5.22}, {"text": "contre le camp d\u00e9velopper le break si", "start": 360.9, "duration": 5.07}, {"text": "les \u00e9lections en italie", "start": 364.02, "duration": 3.78}, {"text": "la mont\u00e9e des populismes dans le monde", "start": 365.97, "duration": 3.0}, {"text": "dans la bulle", "start": 367.8, "duration": 3.45}, {"text": "aux \u00e9tats unis on le doit en droit et la", "start": 368.97, "duration": 4.35}, {"text": "france n'a aucune le\u00e7on \u00e0 donner sur ce", "start": 371.25, "duration": 4.23}, {"text": "sujet je vous rappelle que marine le pen", "start": 373.32, "duration": 4.8}, {"text": "candidate du front national a fait 35%", "start": 375.48, "duration": 6.12}, {"text": "aux \u00e9lections europ\u00e9ennes j'\u00e9tais quand", "start": 378.12, "duration": 5.72}, {"text": "vous la gouverneure de la r\u00e9gion", "start": 381.6, "duration": 3.74}, {"text": "pendant sa stature la r\u00e9gion de", "start": 383.84, "duration": 3.299}, {"text": "marseille bonnier et o\u00f9 le front", "start": 385.34, "duration": 4.92}, {"text": "national a cr\u00e9\u00e9 44 % aux s\u00e9lections", "start": 387.139, "duration": 3.661}, {"text": "r\u00e9gionales", "start": 390.26, "duration": 3.45}, {"text": "donc on voit la r\u00e9alit\u00e9 de ces mont\u00e9e du", "start": 390.8, "duration": 4.23}, {"text": "populisme et donc la france n'a aucune", "start": 393.71, "duration": 3.81}, {"text": "le\u00e7on \u00e0 donner moi mois encore mais au", "start": 395.03, "duration": 5.13}, {"text": "fond il y aura un dernier coup 5 entre", "start": 397.52, "duration": 4.14}, {"text": "les progressistes pour atteindre", "start": 400.16, "duration": 3.509}, {"text": "l'europe et qui veulent la changer et", "start": 401.66, "duration": 4.229}, {"text": "les populistes qui propose le repli sur", "start": 403.669, "duration": 4.351}, {"text": "soi voil\u00e0 le rendez vous de l'ann\u00e9e", "start": 405.889, "duration": 4.621}, {"text": "prochaine et voil\u00e0 je vois sur cet \u00e9tat", "start": 408.02, "duration": 3.929}, {"text": "d'esprit ce qui fait qu'il ya des", "start": 410.51, "duration": 3.719}, {"text": "convergences camp entre nous sur les", "start": 411.949, "duration": 4.741}, {"text": "sujets \u00e9conomiques sur les sujets", "start": 414.229, "duration": 5.16}, {"text": "fiscaux sur les sujets sociaux sur les", "start": 416.69, "duration": 4.35}, {"text": "sujets de sant\u00e9 de protection de nos", "start": 419.389, "duration": 4.291}, {"text": "concitoyens mais aussi sur les sujets", "start": 421.04, "duration": 6.03}, {"text": "d'actualit\u00e9 politique qui sont morts la", "start": 423.68, "duration": 4.98}, {"text": "question des migrants et la gestion du", "start": 427.07, "duration": 3.83}, {"text": "groupe", "start": 428.66, "duration": 2.24}]}