{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "pour l'instant sur la main que vous avez", "start": 0.0, "duration": 3.719}, {"text": "tendu \u00e0 \u00e0 d'autres \u00e9lus d'autres partis", "start": 1.24, "duration": 4.32}, {"text": "pour vous rejoindre mais arr\u00eatons-nous", "start": 3.719, "duration": 3.2}, {"text": "un instant sur la d\u00e9claration du", "start": 5.56, "duration": 3.2}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est-ce que", "start": 6.919, "duration": 3.401}, {"text": "comme beaucoup de Fran\u00e7ais vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 8.76, "duration": 4.24}, {"text": "surprise sid\u00e9r\u00e9 par cette d\u00e9claration et", "start": 10.32, "duration": 5.08}, {"text": "cette dissolution sid\u00e9r\u00e9 non parce que", "start": 13.0, "duration": 4.8}, {"text": "nous l'avions r\u00e9clam\u00e9 par cons\u00e9quent et", "start": 15.4, "duration": 3.84}, {"text": "vous l'aviez pr\u00e9vu en octobre prochain", "start": 17.8, "duration": 3.52}, {"text": "plut\u00f4t plut\u00f4t apr\u00e8s les vacances he oui", "start": 19.24, "duration": 3.199}, {"text": "on pouvait s'attendre \u00e0 ce que il", "start": 21.32, "duration": 3.08}, {"text": "prenneent la d\u00e9cision de le faire apr\u00e8s", "start": 22.439, "duration": 3.561}, {"text": "les les Jos mais c'est pas tr\u00e8s", "start": 24.4, "duration": 2.76}, {"text": "important moi d'abord permettez-moi de", "start": 26.0, "duration": 4.0}, {"text": "remercier les les Fran\u00e7ais les Fran\u00e7ais", "start": 27.16, "duration": 5.0}, {"text": "qui ont exprim\u00e9 un d\u00e9saveux extr\u00eamement", "start": 30.0, "duration": 4.04}, {"text": "clair de la politique d'Emmanuel Macron", "start": 32.16, "duration": 4.52}, {"text": "euh qui ont exprim\u00e9 \u00e9galement une", "start": 34.04, "duration": 4.12}, {"text": "volont\u00e9", "start": 36.68, "duration": 4.16}, {"text": "populaire absolument incroyable moi je", "start": 38.16, "duration": 5.719}, {"text": "j'avoue que \u00e7a m'a vraiment soulag\u00e9", "start": 40.84, "duration": 7.96}, {"text": "rassur\u00e9 sur leur capacit\u00e9 \u00e0 \u00e0 d\u00e9fendre", "start": 43.879, "duration": 7.601}, {"text": "leur bien-\u00eatre \u00e0 d\u00e9fendre leur avenir et", "start": 48.8, "duration": 4.399}, {"text": "qui ont aussi exprim\u00e9 une adh\u00e9sion en", "start": 51.48, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 \u00e0 la direction que nous", "start": 53.199, "duration": 5.601}, {"text": "proposons euh de faire prendre \u00e0 notre", "start": 55.48, "duration": 5.239}, {"text": "pays et qui il faut bien le dire est", "start": 58.8, "duration": 3.279}, {"text": "tr\u00e8s diff\u00e9rente de celle d'Emmanuel", "start": 60.719, "duration": 3.081}, {"text": "Macron euh vous allez \u00eatre dans la", "start": 62.079, "duration": 3.04}, {"text": "bataille est-ce que vous serez candidate", "start": 63.8, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e0 ces \u00e9lections l\u00e9gislatives dans 20", "start": 65.119, "duration": 3.801}, {"text": "jours ben bien \u00e9videmment je serai", "start": 67.08, "duration": 4.359}, {"text": "candidate pour avoir la majorit\u00e9 absolue", "start": 68.92, "duration": 4.92}, {"text": "vous avez aujourd'hui 88 d\u00e9put\u00e9s il en", "start": 71.439, "duration": 5.36}, {"text": "faut 289 il en faut donc 2011 de plus", "start": 73.84, "duration": 5.0}, {"text": "comment comptez-vous y parvenir est-ce", "start": 76.799, "duration": 3.521}, {"text": "que vous allez y parvenir seul ou est-ce", "start": 78.84, "duration": 2.919}, {"text": "qu'il faut faire des alliances et si oui", "start": 80.32, "duration": 4.439}, {"text": "avec qui je pense qu'on a une chance", "start": 81.759, "duration": 4.881}, {"text": "historique", "start": 84.759, "duration": 5.72}, {"text": "de permettre au camp national de", "start": 86.64, "duration": 6.439}, {"text": "remettre la France sur les rails et pour", "start": 90.479, "duration": 5.28}, {"text": "cela il faut \u00eatre capable de rassembler", "start": 93.079, "duration": 5.441}, {"text": "voil\u00e0 de s'ouvrir \u00e0 tous les hommes et", "start": 95.759, "duration": 4.881}, {"text": "les femmes de bonne volont\u00e9 qui sont des", "start": 98.52, "duration": 4.12}, {"text": "patriotes qui clairement sont en", "start": 100.64, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9saccord avec la politique d'Emmanuel", "start": 102.64, "duration": 3.68}, {"text": "Macron et qui souhaitent venir avec nous", "start": 104.2, "duration": 5.68}, {"text": "pour construire une majorit\u00e9 stable afin", "start": 106.32, "duration": 7.56}, {"text": "de permettre \u00e0 Jordan Bardella de mener", "start": 109.88, "duration": 6.96}, {"text": "un projet qui est fond\u00e9 sur \u00e9videmment", "start": 113.88, "duration": 6.239}, {"text": "deux grands chantiers hein qui est la", "start": 116.84, "duration": 5.959}, {"text": "d\u00e9fense du pouvoir d'achat et le", "start": 120.119, "duration": 5.161}, {"text": "redressement de l'\u00e9conomie et bien", "start": 122.799, "duration": 4.481}, {"text": "entendu la lutte contre l'ins\u00e9curit\u00e9 et", "start": 125.28, "duration": 3.959}, {"text": "l'immigration et jusqu'o\u00f9 pourrait aller", "start": 127.28, "duration": 3.319}, {"text": "ses amiti\u00e9s ses alliances ses", "start": 129.239, "duration": 3.08}, {"text": "arrangements votre ni\u00e8ce vous l'avez", "start": 130.599, "duration": 3.201}, {"text": "rencontr\u00e9 cet apr\u00e8s-midi me semble-t-il", "start": 132.319, "duration": 3.721}, {"text": "est-ce qu'elle va revenir vers vous j'ai", "start": 133.8, "duration": 3.48}, {"text": "pas rencontr\u00e9 ma niaise voyez parce que", "start": 136.04, "duration": 3.6}, {"text": "ma ni\u00e8 je la rencontre plut\u00f4t dans des", "start": 137.28, "duration": 4.599}, {"text": "r\u00e9unions familiales j'ai rencontr\u00e9 la", "start": 139.64, "duration": 3.84}, {"text": "t\u00eate de liste non j'ai rcont se trouve", "start": 141.879, "duration": 3.201}, {"text": "\u00eatre votre ni j'ai r c'est pas une", "start": 143.48, "duration": 3.479}, {"text": "absolu \u00e9trang\u00e8re non mais j'ai rencontr\u00e9", "start": 145.08, "duration": 3.799}, {"text": "la t\u00eate de Liss comme j'ai rencontr\u00e9", "start": 146.959, "duration": 3.681}, {"text": "d'ailleurs euh un certain nombre", "start": 148.879, "duration": 3.961}, {"text": "d'autres responsables pour pouvoir", "start": 150.64, "duration": 4.4}, {"text": "justement construire cette cette", "start": 152.84, "duration": 3.92}, {"text": "majorit\u00e9 c'est ce que les Fran\u00e7ais", "start": 155.04, "duration": 3.68}, {"text": "attendent de nous ils ont lanc\u00e9 un", "start": 156.76, "duration": 5.559}, {"text": "signal clair ils ont dit nous souhaitons", "start": 158.72, "duration": 5.96}, {"text": "que l'on change de direction et bien", "start": 162.319, "duration": 5.0}, {"text": "nous leur disons chiche nous sommes", "start": 164.68, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00eats \u00e0 le faire nous allons le faire", "start": 167.319, "duration": 3.801}, {"text": "avec enthousiasme et nous allons le", "start": 169.2, "duration": 3.119}, {"text": "faire avec soulagement parce que je", "start": 171.12, "duration": 4.92}, {"text": "pense qu'on fait gagner ainsi 3 ans au", "start": 172.319, "duration": 7.56}, {"text": "pays et on sort de politiques qui sont", "start": 176.04, "duration": 6.119}, {"text": "sont \u00e9videmment toxiques pour les", "start": 179.879, "duration": 5.08}, {"text": "Fran\u00e7ais toxiques pour notre pays et qui", "start": 182.159, "duration": 4.16}, {"text": "sont aujourd'hui clairement rejet\u00e9s", "start": 184.959, "duration": 3.28}, {"text": "Jordan Bardella a tendu la main \u00e0 des", "start": 186.319, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9lus et l'air il ne les a pas nomm\u00e9 en", "start": 188.239, "duration": 4.0}, {"text": "disant venez vers nous est-ce que vous", "start": 190.12, "duration": 4.28}, {"text": "seriez pr\u00eat \u00e0 ne pas pr\u00e9senter de", "start": 192.239, "duration": 4.121}, {"text": "candidats du rassemblement national dans", "start": 194.4, "duration": 4.64}, {"text": "des circonscriptions o\u00f9 des candidats LR", "start": 196.36, "duration": 4.64}, {"text": "seraient l\u00e0 et avec lesquels vous feriez", "start": 199.04, "duration": 4.08}, {"text": "un pacte d'amiti\u00e9 ou un pacte pour 5 ans", "start": 201.0, "duration": 3.68}, {"text": "mais bien s\u00fbr que nous sommes capables", "start": 203.12, "duration": 3.28}, {"text": "de le faire parce que c'est cela faire", "start": 204.68, "duration": 3.759}, {"text": "le rassemblement faire le rassemblement", "start": 206.4, "duration": 3.759}, {"text": "c'est avoir une charte c'est ce sur quoi", "start": 208.439, "duration": 4.44}, {"text": "nous travaillons avec des points", "start": 210.159, "duration": 5.0}, {"text": "politiques sur lequel chacun se met", "start": 212.879, "duration": 4.44}, {"text": "d'accord sachant que nous serions en", "start": 215.159, "duration": 4.521}, {"text": "cohabitation c'est-\u00e0-dire dans un cadre", "start": 217.319, "duration": 3.881}, {"text": "contraint", "start": 219.68, "duration": 4.44}, {"text": "contraint par la Constitution bien", "start": 221.2, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9videmment contraint aussi faut bien le", "start": 224.12, "duration": 4.319}, {"text": "dire par la situation d\u00e9sastreuse", "start": 226.2, "duration": 5.759}, {"text": "budg\u00e9taire laiss\u00e9e par Emmanuel Macron", "start": 228.439, "duration": 6.0}, {"text": "donc si on est d'accord sur ces points", "start": 231.959, "duration": 5.681}, {"text": "et et je pense que avec un grand nombre", "start": 234.439, "duration": 5.8}, {"text": "d'\u00e9lus nous le sommes et et bien on", "start": 237.64, "duration": 5.08}, {"text": "construit cette majorit\u00e9 et on permet au", "start": 240.239, "duration": 5.041}, {"text": "aux Fran\u00e7ais \u00e0 nouveau d'esp\u00e9rer parce", "start": 242.72, "duration": 4.04}, {"text": "que c'est une grande esp\u00e9rance enit\u00e9 ce", "start": 245.28, "duration": 3.56}, {"text": "qui s'est d\u00e9roul\u00e9 dimanche soir c'est un", "start": 246.76, "duration": 4.399}, {"text": "vent d'esp\u00e9rance qui a souffl\u00e9 sur le", "start": 248.84, "duration": 4.759}, {"text": "pays il faut pas qu'il retombe et moi je", "start": 251.159, "duration": 4.121}, {"text": "dis aux Fran\u00e7ais continuez \u00e0 vous", "start": 253.599, "duration": 4.681}, {"text": "mobiliser je dire porte l'effort sur le", "start": 255.28, "duration": 5.44}, {"text": "30 juin et sur le 7 juillet parce que ce", "start": 258.28, "duration": 4.479}, {"text": "que vous souhaitez vous pouvez l'obtenir", "start": 260.72, "duration": 3.72}, {"text": "selon un pr\u00e9cepte que je r\u00e9p\u00e9tais", "start": 262.759, "duration": 4.081}, {"text": "souvent quand le peuple vote le peuple", "start": 264.44, "duration": 4.88}, {"text": "gagne si vous avez la majorit\u00e9 \u00e0", "start": 266.84, "duration": 4.639}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale qui sera Premier", "start": 269.32, "duration": 4.52}, {"text": "ministre Jordane Bardella ou vous-m\u00eame", "start": 271.479, "duration": 4.361}, {"text": "Marine Le Pen Jordan Bardella et", "start": 273.84, "duration": 3.6}, {"text": "pourquoi pas vous ben je suis une femme", "start": 275.84, "duration": 3.96}, {"text": "de v\u00e9rit\u00e9 moi j'ai toujours dit aux", "start": 277.44, "duration": 4.479}, {"text": "Fran\u00e7ais que depuis des mois nous", "start": 279.8, "duration": 3.64}, {"text": "travaillons avec Jordan Bardella dans le", "start": 281.919, "duration": 4.28}, {"text": "cadre d'un couple en r\u00e9alit\u00e9 ex\u00e9cutif et", "start": 283.44, "duration": 5.64}, {"text": "nous travaillons dans le but de remplir", "start": 286.199, "duration": 5.201}, {"text": "au mieux les fonctions que les Fran\u00e7ais", "start": 289.08, "duration": 3.48}, {"text": "nous", "start": 291.4, "duration": 3.32}, {"text": "confiraient moi vous le", "start": 292.56, "duration": 4.56}, {"text": "savez vers la pr\u00e9sidence de la", "start": 294.72, "duration": 5.12}, {"text": "R\u00e9publique lui vers matigon il n a", "start": 297.12, "duration": 5.44}, {"text": "aucune raison de changer cel si il y en", "start": 299.84, "duration": 4.199}, {"text": "a une c'est que ce sera ce serait la", "start": 302.56, "duration": 3.16}, {"text": "cohabitation et qu'un premier ministre", "start": 304.039, "duration": 3.361}, {"text": "de cohabitation a infiniment plus de", "start": 305.72, "duration": 4.24}, {"text": "pouvoir qu'un premier ministre selon les", "start": 307.4, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e8gles normales de la 5\u00e8 r\u00e9publqueou ne", "start": 309.96, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9duisez pas notre ambition pour le pays", "start": 312.08, "duration": 3.92}, {"text": "et notre ambition pour c'est vous", "start": 314.32, "duration": 3.159}, {"text": "pourriez \u00eatre Premier ministre et", "start": 316.0, "duration": 2.8}, {"text": "influer sur l'avenir de ce pays dans", "start": 317.479, "duration": 4.481}, {"text": "dans 20 jours nous euh mettrions en", "start": 318.8, "duration": 4.36}, {"text": "place la", "start": 321.96, "duration": 3.359}, {"text": "politique tel que le souhaitent les", "start": 323.16, "duration": 4.319}, {"text": "Fran\u00e7ais dans encore une fois avec les", "start": 325.319, "duration": 4.361}, {"text": "contraintes que les Fran\u00e7ais connaissent", "start": 327.479, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 Matignon mais nous pr\u00e9parerions d'ors", "start": 329.68, "duration": 5.959}, {"text": "et d\u00e9j\u00e0 la l'accession \u00e0 la pr\u00e9sidence", "start": 332.039, "duration": 5.361}, {"text": "de la R\u00e9publique qui permettra par", "start": 335.639, "duration": 3.321}, {"text": "exemple de mettre en \u0153uvre le grand", "start": 337.4, "duration": 3.079}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum sur l'immigration qui est", "start": 338.96, "duration": 3.12}, {"text": "essentiel pour enfin reprendre", "start": 340.479, "duration": 3.84}, {"text": "totalement la ma\u00eetrise de l'immigration", "start": 342.08, "duration": 3.6}, {"text": "donc si un premier ministre", "start": 344.319, "duration": 2.921}, {"text": "rassemblement national est \u00e0 l'H\u00f4tel", "start": 345.68, "duration": 3.44}, {"text": "Matignon quel programme appliquerait-il", "start": 347.24, "duration": 3.799}, {"text": "quel programme \u00e9conomique en particulier", "start": 349.12, "duration": 3.68}, {"text": "le programme du RN ou un autre programme", "start": 351.039, "duration": 3.88}, {"text": "ah non non non ce ne sera pas un autre", "start": 352.8, "duration": 4.8}, {"text": "programme ce sera \u00e9videmment celui du", "start": 354.919, "duration": 4.361}, {"text": "rassemblement national et encore une", "start": 357.6, "duration": 4.439}, {"text": "fois nous choisirons comme feuille de", "start": 359.28, "duration": 5.68}, {"text": "route toute une s\u00e9rie de propositions", "start": 362.039, "duration": 5.041}, {"text": "que nous avons pu faire par le pass\u00e9 au", "start": 364.96, "duration": 4.079}, {"text": "fran\u00e7ais et qui nous apparaissent", "start": 367.08, "duration": 3.119}, {"text": "essentiel dans le domaine du pouvoir", "start": 369.039, "duration": 2.72}, {"text": "d'achat dans le domaine de la s\u00e9curit\u00e9", "start": 370.199, "duration": 3.761}, {"text": "dans le domaine de la ma\u00eetrise de", "start": 371.759, "duration": 3.84}, {"text": "l'immigration et puis dans le domaine", "start": 373.96, "duration": 2.959}, {"text": "apr\u00e8s tout d'un certain nombre", "start": 375.599, "duration": 3.04}, {"text": "d'\u00e9conomies qui ne sont pas faites de", "start": 376.919, "duration": 3.4}, {"text": "lois qui ne sont pas appliqu\u00e9es parce", "start": 378.639, "duration": 3.641}, {"text": "que c'est \u00e7a aussi la volont\u00e9 politique", "start": 380.319, "duration": 4.32}, {"text": "voil\u00e0 donc en r\u00e9alit\u00e9 c'est ouvert", "start": 382.28, "duration": 4.96}, {"text": "dimanche le jour 1 de l'apr\u00e8s Macron", "start": 384.639, "duration": 5.0}, {"text": "juste un d\u00e9tail le programme \u00e9conomique", "start": 387.24, "duration": 4.64}, {"text": "dig le v\u00f4tre par Jean-Philippe Tang de", "start": 389.639, "duration": 3.601}, {"text": "janvier n toujours pas \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 est-ce", "start": 391.88, "duration": 2.56}, {"text": "que vous allez publi\u00e9 entre maintenant", "start": 393.24, "duration": 3.48}, {"text": "et le premier tour pour quel programme", "start": 394.44, "duration": 4.44}, {"text": "les Fran\u00e7ais vontil V mais la r\u00e9alit\u00e9", "start": 396.72, "duration": 3.199}, {"text": "c'est que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 398.88, "duration": 2.599}, {"text": "a choisi 20 jours pour cette \u00e9lection", "start": 399.919, "duration": 3.601}, {"text": "l\u00e9gislative et donc nous allons", "start": 401.479, "duration": 5.28}, {"text": "concentrer nos efforts sur des", "start": 403.52, "duration": 5.799}, {"text": "propositions tr\u00e8s claires que nous", "start": 406.759, "duration": 4.641}, {"text": "respecterons et qui sont issues", "start": 409.319, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9videmment de notre projet vous avez dit", "start": 411.4, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e0 quelques jours que si Emmanuel Macron", "start": 413.4, "duration": 3.239}, {"text": "dissolvait l'assembl\u00e9e alors vous seriez", "start": 414.84, "duration": 3.799}, {"text": "pr\u00eate \u00e0 red\u00e9battre avec lui il a dit", "start": 416.639, "duration": 3.28}, {"text": "sous est-ce que vous allez d\u00e9battre avec", "start": 418.639, "duration": 2.041}, {"text": "lui est-ce que vous allez en faire la", "start": 419.919, "duration": 2.761}, {"text": "demande ou moi s'il a vraiment besoin de", "start": 420.68, "duration": 5.239}, {"text": "parler le lundi le mardi le mercredi le", "start": 422.68, "duration": 5.639}, {"text": "jeudi et si il souhaite encore une fois", "start": 425.919, "duration": 4.641}, {"text": "faire l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle avant", "start": 428.319, "duration": 5.401}, {"text": "l'\u00e9lection l\u00e9gislative grand bien lui fe", "start": 430.56, "duration": 4.639}, {"text": "moi \u00e0 chaque fois que les Fran\u00e7ais", "start": 433.72, "duration": 3.64}, {"text": "entendent Emmanuel Macron et bien ils", "start": 435.199, "duration": 4.881}, {"text": "sont de plus en plus nombreux \u00e0", "start": 437.36, "duration": 5.6}, {"text": "souhaiter sanctionner sa politique donc", "start": 440.08, "duration": 4.48}, {"text": "pourquoi pas vous y \u00eates pr\u00eate \u00e0 ce moi", "start": 442.96, "duration": 3.639}, {"text": "j'ai trouv\u00e9 assez positif qu'il parle", "start": 444.56, "duration": 4.479}, {"text": "avant les europ\u00e9ennes je pense que \u00e7a a", "start": 446.599, "duration": 4.921}, {"text": "contribu un are score merci beaucoup", "start": 449.039, "duration": 4.321}, {"text": "Marine Le Pen d'avoir r\u00e9pondu \u00e0 nos", "start": 451.52, "duration": 6.04}, {"text": "questions \u00e9galement dans l'actu", "start": 453.36, "duration": 4.2}]}