{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.0, "duration": 5.46}, {"text": "et maintenant mes chers amis si le", "start": 0.469, "duration": 7.901}, {"text": "miracle du direct fonctionne et l\u00e0 je", "start": 5.46, "duration": 4.67}, {"text": "croise tr\u00e8s tr\u00e8s fort mais petit doigt", "start": 8.37, "duration": 4.41}, {"text": "je vous demande d'applaudir et", "start": 10.13, "duration": 4.54}, {"text": "d'accueillir notre ami et camarade", "start": 12.78, "duration": 3.72}, {"text": "fran\u00e7ois bayrou qui va nous parler", "start": 14.67, "duration": 5.48}, {"text": "depuis pau cher fran\u00e7ois", "start": 16.5, "duration": 3.65}, {"text": "je dois vous dire je dois vous dire pour", "start": 25.46, "duration": 6.389}, {"text": "l'anecdote que quand nous avons pr\u00e9par\u00e9", "start": 28.189, "duration": 5.671}, {"text": "cet instant et fran\u00e7ois et je lui", "start": 31.849, "duration": 3.42}, {"text": "proposais d'intervenir \u00e0 distance", "start": 33.86, "duration": 3.359}, {"text": "je vais proposer d'envoyer une \u00e9quipe \u00e0", "start": 35.269, "duration": 4.38}, {"text": "pau pour que nous puissions le film et", "start": 37.219, "duration": 3.961}, {"text": "fran\u00e7ois valy tu crois qu'on n'a pas", "start": 39.649, "duration": 5.491}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 pau je crois que je", "start": 41.18, "duration": 6.719}, {"text": "serai faire et bien voil\u00e0 d\u00e9monstration", "start": 45.14, "duration": 3.57}, {"text": "faite cher fran\u00e7ois", "start": 47.899, "duration": 2.73}, {"text": "merci d'\u00eatre l\u00e0 avec nous \u00e0 distance et", "start": 48.71, "duration": 9.989}, {"text": "je c\u00e8de la parole bonjour \u00e0 tous", "start": 50.629, "duration": 10.14}, {"text": "excellent discours de stanislas", "start": 58.699, "duration": 6.411}, {"text": "bellignat l'instant et je crois que", "start": 60.769, "duration": 7.1}, {"text": "chacun de ceux qui sont membres de cette", "start": 65.11, "duration": 5.77}, {"text": "majorit\u00e9 aurait pu en signer chacune des", "start": 67.869, "duration": 5.5}, {"text": "lits parce que nous vivons avec des", "start": 70.88, "duration": 5.84}, {"text": "valeurs communes et ses valeurs sont", "start": 73.369, "duration": 7.53}, {"text": "notre ciment et c'est pourquoi je ne", "start": 76.72, "duration": 8.95}, {"text": "parle pas en ajouter ext\u00e9rieur mais je", "start": 80.899, "duration": 7.411}, {"text": "parle en militant de la cause que nous", "start": 85.67, "duration": 7.29}, {"text": "partageons alors j'ai apr\u00e8s avoir dit", "start": 88.31, "duration": 6.769}, {"text": "combien j'avais appr\u00e9ci\u00e9 le discours de", "start": 92.96, "duration": 4.53}, {"text": "stanislas gu\u00e9rini je veux aussi dire \u00e0", "start": 95.079, "duration": 5.61}, {"text": "quel point j'ai appr\u00e9ci\u00e9 c'\u00e9tait souvent", "start": 97.49, "duration": 7.35}, {"text": "profond et tr\u00e8s \u00e9mouvant les t\u00e9moignages", "start": 100.689, "duration": 7.0}, {"text": "de marcheurs que vous avez invit\u00e9 de", "start": 104.84, "duration": 6.12}, {"text": "marcheurs et de marcheuses que vous avez", "start": 107.689, "duration": 4.921}, {"text": "invit\u00e9 j'ai trouv\u00e9 qu'il y avait l\u00e0", "start": 110.96, "duration": 4.56}, {"text": "quelque chose de l'enracinement dans le", "start": 112.61, "duration": 4.619}, {"text": "terrain en m\u00eame temps que du partage", "start": 115.52, "duration": 4.529}, {"text": "d'un id\u00e9al j'ai trouv\u00e9 \u00e7a vraiment tr\u00e8s", "start": 117.229, "duration": 5.46}, {"text": "\u00e9mouvant et tr\u00e8s encourageant et c'est", "start": 120.049, "duration": 5.67}, {"text": "pourquoi j'aurais beaucoup aim\u00e9 remplir", "start": 122.689, "duration": 4.931}, {"text": "l'engagement que j'avais pris", "start": 125.719, "duration": 4.841}, {"text": "d'\u00eatre pr\u00e9sent avec vous \u00e0 amiens donc", "start": 127.62, "duration": 5.46}, {"text": "je salue ma coll\u00e8gue brigitte four\u00e9 la", "start": 130.56, "duration": 2.91}, {"text": "merde", "start": 133.08, "duration": 2.25}, {"text": "damien avec qui nous avons partag\u00e9", "start": 133.47, "duration": 4.05}, {"text": "beaucoup de combats dans l'histoire donc", "start": 135.33, "duration": 4.29}, {"text": "je suis tr\u00e8s heureux de la retrouver", "start": 137.52, "duration": 7.53}, {"text": "\u00e0 cet instant je veux dire que j'aurais", "start": 139.62, "duration": 7.65}, {"text": "\u00e9t\u00e9 l\u00e0 avec plaisir et jean castex aussi", "start": 145.05, "duration": 3.51}, {"text": "puisque nous \u00e9tions tous les deux", "start": 147.27, "duration": 2.34}, {"text": "engag\u00e9s \u00e0 venir", "start": 148.56, "duration": 3.6}, {"text": "mais le tour de france est pass\u00e9 par l\u00e0", "start": 149.61, "duration": 4.26}, {"text": "et le coville du tour de france est", "start": 152.16, "duration": 5.46}, {"text": "pass\u00e9 par l\u00e0 puisque christian prudhomme", "start": 153.87, "duration": 5.85}, {"text": "le directeur du tour de france que nous", "start": 157.62, "duration": 4.68}, {"text": "avons rencontr\u00e9 jean castex samedi et", "start": 159.72, "duration": 6.36}, {"text": "moi dimanche a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 positif et", "start": 162.3, "duration": 9.24}, {"text": "donc nous sommes oblig\u00e9s de respecter le", "start": 166.08, "duration": 7.83}, {"text": "protocole bien qu'ayant eu tous les deux", "start": 171.54, "duration": 5.04}, {"text": "des tests rassurants de respecter le", "start": 173.91, "duration": 3.99}, {"text": "protocole qui fait qu'on ne doit", "start": 176.58, "duration": 4.41}, {"text": "rencontrer personne dans les sept joutes", "start": 177.9, "duration": 4.86}, {"text": "physiquement je le dis dans les 7 jours", "start": 180.99, "duration": 7.11}, {"text": "qui suivent le contact avec une personne", "start": 182.76, "duration": 8.37}, {"text": "positive et c'est la raison pour", "start": 188.1, "duration": 4.92}, {"text": "laquelle je vous parle de chez moi des", "start": 191.13, "duration": 4.62}, {"text": "pyr\u00e9n\u00e9es du b\u00e9arn qui est tr\u00e8s beau et", "start": 193.02, "duration": 8.49}, {"text": "o\u00f9 la lumi\u00e8re est formidable alors salle", "start": 195.75, "duration": 8.85}, {"text": "une cons\u00e9quence c'est que quand on est", "start": 201.51, "duration": 5.79}, {"text": "en visio conf\u00e9rences comme \u00e7a on n'a pas", "start": 204.6, "duration": 6.21}, {"text": "le droit d'\u00eatre long et on n'a pas droit", "start": 207.3, "duration": 6.59}, {"text": "non plus aux envol\u00e9es lyriques", "start": 210.81, "duration": 6.09}, {"text": "rh\u00e9torique qui sont celles des orateurs", "start": 213.89, "duration": 5.17}, {"text": "devant une salle et que nous pratiquons", "start": 216.9, "duration": 4.95}, {"text": "tous volontiers je veux dire simplement", "start": 219.06, "duration": 5.34}, {"text": "que la crise que nous vivons", "start": 221.85, "duration": 5.13}, {"text": "tout le monde sait qu'elle est in\u00e9dite", "start": 224.4, "duration": 5.13}, {"text": "mais il me semble que l\u00e0 c'est souvent", "start": 226.98, "duration": 5.4}, {"text": "on n'en voit pas la profondeur et les", "start": 229.53, "duration": 6.87}, {"text": "cons\u00e9quences qui vont \u00eatre je crois", "start": 232.38, "duration": 8.49}, {"text": "extr\u00eamement bouleversante pour notre", "start": 236.4, "duration": 6.02}, {"text": "mani\u00e8re de vivre", "start": 240.87, "duration": 4.98}, {"text": "cette crise \u00e9pilez dit-on le on le sait", "start": 242.42, "duration": 8.32}, {"text": "bien il y a l\u00e0 un \u00e9branlement complet de", "start": 245.85, "duration": 9.54}, {"text": "la mani\u00e8re dont le monde l'\u00e9conomie les", "start": 250.74, "duration": 8.04}, {"text": "\u00e9changes la production n'\u00e9tait construit", "start": 255.39, "duration": 7.71}, {"text": "jusque l\u00e0 et c'est pour moi un sujet de", "start": 258.78, "duration": 8.7}, {"text": "r\u00e9flexion jamais achev\u00e9e que de", "start": 263.1, "duration": 10.04}, {"text": "constater que cette crise plan\u00e9taire", "start": 267.48, "duration": 7.95}, {"text": "elle est caus\u00e9e non pas par un grain de", "start": 273.14, "duration": 4.12}, {"text": "sable comme on disait autrefois mais par", "start": 275.43, "duration": 4.74}, {"text": "un organisme un virus est un virus est", "start": 277.26, "duration": 5.37}, {"text": "un million de fois plus petites qu'un", "start": 280.17, "duration": 6.78}, {"text": "grain de sable s'est \u00e0 peu pr\u00e8s je crois", "start": 282.63, "duration": 7.83}, {"text": "le plus petit organisme vivant aux", "start": 286.95, "duration": 6.65}, {"text": "participants de la vie qu'on connaisse", "start": 290.46, "duration": 6.15}, {"text": "et \u00e7a doit me semble t'il nous renvoyait", "start": 293.6, "duration": 7.84}, {"text": "\u00e0 une humilit\u00e9 plus grande que celle que", "start": 296.61, "duration": 8.36}, {"text": "les grands ensembles pratique", "start": 301.44, "duration": 5.82}, {"text": "habituellement ils se croient tout", "start": 304.97, "duration": 4.63}, {"text": "puissants et en r\u00e9alit\u00e9 ils sont", "start": 307.26, "duration": 5.72}, {"text": "extr\u00eamement faibles et cette crise l\u00e0", "start": 309.6, "duration": 7.08}, {"text": "avec toutes ses cons\u00e9quences y compris \u00e0", "start": 312.98, "duration": 6.82}, {"text": "mes yeux anthropologique de la mani\u00e8re", "start": 316.68, "duration": 6.6}, {"text": "dont nous imaginons la vie et dont nous", "start": 319.8, "duration": 5.24}, {"text": "pratiquons les gestes de la vie", "start": 323.28, "duration": 4.41}, {"text": "cette crise l\u00e0 c'est \u00e0 nous qu'il", "start": 325.04, "duration": 5.71}, {"text": "revient de l'affronter et je dois dire", "start": 327.69, "duration": 7.2}, {"text": "que quand je regarde la france je me dis", "start": 330.75, "duration": 7.34}, {"text": "que on a de la chance de l'affronter", "start": 334.89, "duration": 8.07}, {"text": "dans la l'organisation qui est la n\u00f4tre", "start": 338.09, "duration": 7.45}, {"text": "alors je veux dire d'abord que on a de", "start": 342.96, "duration": 4.58}, {"text": "la chance de l'affronter", "start": 345.54, "duration": 5.85}, {"text": "autour du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui", "start": 347.54, "duration": 6.73}, {"text": "a deux caract\u00e9ristiques \u00e0 mes yeux qui", "start": 351.39, "duration": 4.17}, {"text": "sont pas souligner assez", "start": 354.27, "duration": 6.81}, {"text": "la premi\u00e8re c'est la vision le la prise", "start": 355.56, "duration": 9.63}, {"text": "en compte du monde comme il est et la", "start": 361.08, "duration": 7.5}, {"text": "recherche perp\u00e9tuelle et obstin\u00e9", "start": 365.19, "duration": 6.24}, {"text": "deux solutions pour am\u00e9liorer ce monde", "start": 368.58, "duration": 4.2}, {"text": "l\u00e0 ce que le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique", "start": 371.43, "duration": 3.93}, {"text": "a fui en europe avec angela merkel ce", "start": 372.78, "duration": 5.28}, {"text": "qu'il a fait au liban ce qu'il a fait en", "start": 375.36, "duration": 4.559}, {"text": "irak ce qui est continue \u00e0 faire dans", "start": 378.06, "duration": 3.5}, {"text": "les \u00e9quilibres du monde", "start": 379.919, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e7a rel\u00e8ve d'une vision d'une", "start": 381.56, "duration": 6.359}, {"text": "responsabilit\u00e9 d'une vision et la", "start": 384.24, "duration": 7.709}, {"text": "deuxi\u00e8me chose que je veux dire devant", "start": 387.919, "duration": 6.611}, {"text": "vous dont j'atteste parce que \u00e7a arrive", "start": 391.949, "duration": 6.9}, {"text": "assez souvent de deux discutant avec lui", "start": 394.53, "duration": 9.419}, {"text": "de suivre sa mani\u00e8re de vivre c'est", "start": 398.849, "duration": 7.951}, {"text": "qu'il est courageux il ya pas tant de", "start": 403.949, "duration": 5.94}, {"text": "politiques courageux que \u00e7a et de", "start": 406.8, "duration": 6.209}, {"text": "politiques homme d'\u00e9tat qui acceptent de", "start": 409.889, "duration": 6.21}, {"text": "d\u00e9passer les contraintes de l'urgence de", "start": 413.009, "duration": 6.451}, {"text": "l'actualit\u00e9 des sondages des pr\u00e9visions", "start": 416.099, "duration": 8.97}, {"text": "de vote pour affronter le destin que", "start": 419.46, "duration": 9.78}, {"text": "l'histoire leur a assign\u00e9 et se trouve", "start": 425.069, "duration": 6.141}, {"text": "\u00e7a que c'est tr\u00e8s bien et deuxi\u00e8mement", "start": 429.24, "duration": 4.91}, {"text": "je suis tr\u00e8s heureux si jean castex", "start": 431.21, "duration": 5.919}, {"text": "l'entente de dire que le premier", "start": 434.15, "duration": 7.18}, {"text": "ministre et le gouvernement ont deux", "start": 437.129, "duration": 7.671}, {"text": "choses qui sont pour moi tr\u00e8s importante", "start": 441.33, "duration": 7.559}, {"text": "le premier ministre il a le sens du", "start": 444.8, "duration": 8.44}, {"text": "terrain et de l'enracinement vous voyez", "start": 448.889, "duration": 10.56}, {"text": "les tr\u00e8s souvent sont \u00e9voqu\u00e9s les", "start": 453.24, "duration": 10.229}, {"text": "racines et les ailes les racines c'est", "start": 459.449, "duration": 8.611}, {"text": "tr\u00e8s important et on sent dans le la", "start": 463.469, "duration": 7.531}, {"text": "mani\u00e8re dont le premier ministre agit et", "start": 468.06, "duration": 6.18}, {"text": "la mani\u00e8re dont il parle en fran\u00e7ais on", "start": 471.0, "duration": 5.789}, {"text": "sent qu'il a ce sens du terrain qui pour", "start": 474.24, "duration": 4.56}, {"text": "moi est tellement pr\u00e9cieux et le", "start": 476.789, "duration": 5.49}, {"text": "gouvernement autour de lui a aussi ce", "start": 478.8, "duration": 7.079}, {"text": "sont du terrain en m\u00eame temps que une", "start": 482.279, "duration": 8.261}, {"text": "exp\u00e9rience de l'\u00e9tat avec sa rigueur", "start": 485.879, "duration": 7.781}, {"text": "et une haute id\u00e9e de l'\u00e9tat alors l'\u00e9tat", "start": 490.54, "duration": 4.35}, {"text": "s'est pas seulement l'administration", "start": 493.66, "duration": 4.29}, {"text": "parce que le les collectivit\u00e9s locales", "start": 494.89, "duration": 5.01}, {"text": "l'action publique \u00e7a fait partie de", "start": 497.95, "duration": 5.07}, {"text": "l'\u00e9tat est donc cet engagement-l\u00e0 ce", "start": 499.9, "duration": 4.92}, {"text": "double engagement du pr\u00e9sident du", "start": 503.02, "duration": 3.08}, {"text": "premier ministre et du gouvernement", "start": 504.82, "duration": 4.38}, {"text": "il est il est pour moi infiniment", "start": 506.1, "duration": 6.819}, {"text": "pr\u00e9cieux et ceux qui compl\u00e8tent le", "start": 509.2, "duration": 5.84}, {"text": "dispositif", "start": 512.919, "duration": 2.121}, {"text": "c'est nous c'est \u00e0 dire les formations", "start": 515.08, "duration": 7.41}, {"text": "politiques et je suis heureux de la", "start": 517.78, "duration": 7.91}, {"text": "responsabilit\u00e9 que nous avons pu assumer", "start": 522.49, "duration": 6.89}, {"text": "en la r\u00e9publique en marche et le modem", "start": 525.69, "duration": 7.6}, {"text": "en pesant de tout notre poids sur", "start": 529.38, "duration": 5.8}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle et depuis", "start": 533.29, "duration": 5.28}, {"text": "trois ans sans jamais avoir eu un", "start": 535.18, "duration": 5.55}, {"text": "affrontement sur la ligne que nous", "start": 538.57, "duration": 3.75}, {"text": "suivions alors je suis tr\u00e8s content j'ai", "start": 540.73, "duration": 3.72}, {"text": "aper\u00e7u dans la salle marc fesneau", "start": 542.32, "duration": 5.94}, {"text": "patrick mignola tous les responsables de", "start": 544.45, "duration": 6.45}, {"text": "notre mouvement qui sont au milieu de", "start": 548.26, "duration": 6.36}, {"text": "vous comme des militants et comme des", "start": 550.9, "duration": 7.2}, {"text": "acteurs de ce grand d\u00e9fi qui nous", "start": 554.62, "duration": 7.49}, {"text": "appartient et ce qui me frappe c'est que", "start": 558.1, "duration": 6.42}, {"text": "quand nous regardons l'avenir", "start": 562.11, "duration": 6.01}, {"text": "quand nous parlons du pr\u00e9sent en r\u00e9alit\u00e9", "start": 564.52, "duration": 5.91}, {"text": "nous avons exactement les m\u00eames grilles", "start": 568.12, "duration": 5.46}, {"text": "de lecture nous avons en commun un", "start": 570.43, "duration": 6.54}, {"text": "message est aussi une volont\u00e9 et une", "start": 573.58, "duration": 5.49}, {"text": "ambition un id\u00e9al et on vient d'entendre", "start": 576.97, "duration": 5.78}, {"text": "dans le discours de stan gu\u00e9rini c'est", "start": 579.07, "duration": 6.9}, {"text": "exactement ce que nous partageons jeu je", "start": 582.75, "duration": 5.05}, {"text": "souriais en entendant plaid\u00e9 le", "start": 585.97, "duration": 7.08}, {"text": "d\u00e9passement en rejetant les cynisme d'un", "start": 587.8, "duration": 7.8}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 et les simplismes de l'autre en", "start": 593.05, "duration": 4.95}, {"text": "parlant des d\u00e9magogies et j'y reconnais", "start": 595.6, "duration": 5.22}, {"text": "c'est un discours que nous avons eu la", "start": 598.0, "duration": 5.37}, {"text": "responsabilit\u00e9 la chert\u00e9 de porter", "start": 600.82, "duration": 4.02}, {"text": "pendant des ann\u00e9es dans la vie politique", "start": 603.37, "duration": 6.45}, {"text": "fran\u00e7aise et donc les dirigeants du", "start": 604.84, "duration": 7.31}, {"text": "modem et je veux saluer naturellement", "start": 609.82, "duration": 5.64}, {"text": "les dirigeants de la r\u00e9publique trois", "start": 612.15, "duration": 4.07}, {"text": "matchs 5", "start": 615.46, "duration": 4.12}, {"text": "herman christophe castaner \u00e0 qui j'ai", "start": 616.22, "duration": 5.58}, {"text": "dit dans la minute qui a suivi son", "start": 619.58, "duration": 5.31}, {"text": "\u00e9lection que c'\u00e9tait un grand d\u00e9fi et", "start": 621.8, "duration": 5.31}, {"text": "quand hal et s'entraider pour le relever", "start": 624.89, "duration": 4.08}, {"text": "et je salue aussi naturellement son", "start": 627.11, "duration": 4.35}, {"text": "pr\u00e9d\u00e9cesseur gilles legendre et tous les", "start": 628.97, "duration": 4.97}, {"text": "\u00e9lus responsables de groupes qui sont", "start": 631.46, "duration": 7.8}, {"text": "pr\u00e9sents au milieu de vous alors j'ai lu", "start": 633.94, "duration": 8.8}, {"text": "beaucoup de sp\u00e9culations sur ce que nous", "start": 639.26, "duration": 6.42}, {"text": "devions faire maintenant pour faire face", "start": 642.74, "duration": 6.51}, {"text": "\u00e0 cette responsabilit\u00e9 pour l'avenir et", "start": 645.68, "duration": 5.34}, {"text": "comment nous devions affronter cette", "start": 649.25, "duration": 3.3}, {"text": "responsabilit\u00e9 moi je vais vous dire des", "start": 651.02, "duration": 6.23}, {"text": "choses tr\u00e8s simples nous avons un devoir", "start": 652.55, "duration": 8.49}, {"text": "c'est pas celui de monter des appareils", "start": 657.25, "duration": 6.04}, {"text": "politiques nouveau je dis cela parce que", "start": 661.04, "duration": 4.65}, {"text": "je dois \u00eatre \u00e0 peu pr\u00e8s le recordman du", "start": 663.29, "duration": 4.94}, {"text": "monde des appareils politiques mont\u00e9e", "start": 665.69, "duration": 6.42}, {"text": "pour essayer de canaliser les", "start": 668.23, "duration": 7.62}, {"text": "engagements j'en ai mont\u00e9 fait na\u00eetre", "start": 672.11, "duration": 8.4}, {"text": "dirig\u00e9 beaucoup mais pour moi c'est pas", "start": 675.85, "duration": 6.04}, {"text": "les appareils politiques qui compte", "start": 680.51, "duration": 3.87}, {"text": "d'abord et m\u00eame dans la p\u00e9riode o\u00f9 nous", "start": 681.89, "duration": 6.93}, {"text": "vivons des discours sur le mode", "start": 684.38, "duration": 5.94}, {"text": "d'organisation des appareils", "start": 688.82, "duration": 3.42}, {"text": "je ne crois pas qu'il serait absolument", "start": 690.32, "duration": 4.16}, {"text": "adapter \u00e0 la situation", "start": 692.24, "duration": 7.08}, {"text": "nous sommes un cours en commun partag\u00e9", "start": 694.48, "duration": 9.31}, {"text": "et nous devons \u00e9videmment b\u00e2tir la", "start": 699.32, "duration": 7.86}, {"text": "maison dans laquelle se forgeront les", "start": 703.79, "duration": 6.42}, {"text": "d\u00e9cisions les organisations de campagne", "start": 707.18, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e9lectorale mais la premi\u00e8re chose qui", "start": 710.21, "duration": 5.76}, {"text": "est n\u00e9cessaire c'est que nous nous", "start": 712.94, "duration": 5.39}, {"text": "entendions c'est que nous trouvions", "start": 715.97, "duration": 8.6}, {"text": "j'allais dire au niveau personnel humain", "start": 718.33, "duration": 9.15}, {"text": "au niveau des animateurs de ces", "start": 724.57, "duration": 6.18}, {"text": "formations politiques que nous trouvions", "start": 727.48, "duration": 7.87}, {"text": "de l'estim\u00e9 r\u00e9ciproque du respect et de", "start": 730.75, "duration": 9.31}, {"text": "la compr\u00e9hension et de cette bonne", "start": 735.35, "duration": 6.12}, {"text": "volont\u00e9 qui fait qu'on travaille", "start": 740.06, "duration": 3.45}, {"text": "ensemble et pas pour ce soir", "start": 741.47, "duration": 4.8}, {"text": "c'est tr\u00e8s difficile parce que les", "start": 743.51, "duration": 7.61}, {"text": "appareils politiques leur p\u00e9ch\u00e9 originel", "start": 746.27, "duration": 7.74}, {"text": "c'est qu'ils adorent entrer en", "start": 751.12, "duration": 5.53}, {"text": "concurrence les uns avec les autres et", "start": 754.01, "duration": 7.11}, {"text": "expliqu\u00e9 que c'est par eux par leur", "start": 756.65, "duration": 8.22}, {"text": "triomphe leur avance et leur destin que", "start": 761.12, "duration": 5.25}, {"text": "passe le succ\u00e8s g\u00e9n\u00e9ral", "start": 764.87, "duration": 3.57}, {"text": "je pense qu'il faut que nous nous", "start": 766.37, "duration": 4.86}, {"text": "entendions et qu'il soit clair aux yeux", "start": 768.44, "duration": 4.89}, {"text": "de tout le monde que nous ne travaillons", "start": 771.23, "duration": 4.14}, {"text": "pas pour nous mais que nous travaillons", "start": 773.33, "duration": 6.99}, {"text": "pour le grand enjeu qui est celui des", "start": 775.37, "duration": 8.58}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations qui viennent super sur et", "start": 780.32, "duration": 5.37}, {"text": "d\u00e8s qu'on peut le faire sentir parce que", "start": 783.95, "duration": 4.11}, {"text": "je suis persuad\u00e9 que c'est vrai si", "start": 785.69, "duration": 4.8}, {"text": "c'\u00e9tait faux on n'aurait aucune chance", "start": 788.06, "duration": 4.05}, {"text": "se faire entendre \u00e7a serait de la", "start": 790.49, "duration": 5.48}, {"text": "communication mais c'est vrai est donc", "start": 792.11, "duration": 7.26}, {"text": "dans cette drogue crise sanitaire dans", "start": 795.97, "duration": 6.22}, {"text": "cette grande crise \u00e9conomique nous avons", "start": 799.37, "duration": 9.63}, {"text": "le devoir de d\u00e9cider ensemble ce que", "start": 802.19, "duration": 9.06}, {"text": "nous n'avons pas faire municipal on a eu", "start": 809.0, "duration": 5.79}, {"text": "des d\u00e9bats chacun s'en souvient mais", "start": 811.25, "duration": 6.14}, {"text": "nous avons le devoir de d\u00e9cider ensemble", "start": 814.79, "duration": 5.82}, {"text": "quelles vont \u00eatre les orientations les", "start": 817.39, "duration": 4.96}, {"text": "lignes de conduite et les choix que nous", "start": 820.61, "duration": 4.26}, {"text": "allons prononcer je suis s\u00fbr que c'est", "start": 822.35, "duration": 5.58}, {"text": "facile est possible et bien entendu y", "start": 824.87, "duration": 7.41}, {"text": "aura place dans cette majorit\u00e9 dont l\u00e9", "start": 827.93, "duration": 7.76}, {"text": "en march\u00e9 de mod\u00e8ne sont les piliers", "start": 832.28, "duration": 5.94}, {"text": "majorit\u00e9 parlementaire avec ces trois", "start": 835.69, "duration": 6.61}, {"text": "groupes d\u00e9j\u00e0 d\u00e9fini et peut-\u00eatre y", "start": 838.22, "duration": 5.16}, {"text": "aura-t-il un jour des rapprochements", "start": 842.3, "duration": 5.22}, {"text": "pour \u00e7a je veux je l'admets mais nous", "start": 843.38, "duration": 7.23}, {"text": "avons besoin besoin de r\u00e9fl\u00e9chir et de", "start": 847.52, "duration": 9.12}, {"text": "d\u00e9cider ensemble et de d'\u00eatre capable", "start": 850.61, "duration": 7.62}, {"text": "d'exprimer devant le pays", "start": 856.64, "duration": 4.71}, {"text": "au fond les raisons de nos choix dans", "start": 858.23, "duration": 4.71}, {"text": "les fonctions que le pr\u00e9sident de la", "start": 861.35, "duration": 3.63}, {"text": "r\u00e9publique m'a confi\u00e9e je vais essayer", "start": 862.94, "duration": 4.89}, {"text": "d'y aider c'est \u00e0 dire au lieu de", "start": 864.98, "duration": 6.51}, {"text": "regarder ce qu'on a imm\u00e9diatement devant", "start": 867.83, "duration": 6.29}, {"text": "soit l'arbre qui cache la for\u00eat", "start": 871.49, "duration": 5.09}, {"text": "l'urgence le scandale risque et de", "start": 874.12, "duration": 7.2}, {"text": "regarder \u00e0 l'antenne et j'esp\u00e8re que les", "start": 876.58, "duration": 6.15}, {"text": "formations politiques je vais les", "start": 881.32, "duration": 3.75}, {"text": "recevoir tout est \u00e9videmment celle de la", "start": 882.73, "duration": 4.65}, {"text": "majorit\u00e9 mais aussi celles de", "start": 885.07, "duration": 4.83}, {"text": "l'opposition que les organisations", "start": 887.38, "duration": 7.38}, {"text": "professionnelles syndicales que le", "start": 889.9, "duration": 7.85}, {"text": "conseil \u00e9conomique et social vont", "start": 894.76, "duration": 5.13}, {"text": "naturellement tous les instituts", "start": 897.75, "duration": 4.42}, {"text": "d'\u00e9tudes et les universitaires que \u00e7a", "start": 899.89, "duration": 3.83}, {"text": "int\u00e9resse vent accept\u00e9 d'y participer", "start": 902.17, "duration": 6.27}, {"text": "pour que l'on voit la perspective de", "start": 903.72, "duration": 7.32}, {"text": "l'action que nous avons amen\u00e9 \u00e0 conduire", "start": 908.44, "duration": 7.22}, {"text": "et enfin dernier point derni\u00e8re phrase", "start": 911.04, "duration": 7.78}, {"text": "j'esp\u00e8re aussi que dans cette action", "start": 915.66, "duration": 6.51}, {"text": "dans la mani\u00e8re dont nous dans nous nous", "start": 918.82, "duration": 6.39}, {"text": "comporterons comme cela \u00e9tait tr\u00e8s", "start": 922.17, "duration": 4.81}, {"text": "justement dit les uns avec les autres et", "start": 925.21, "duration": 3.92}, {"text": "les face \u00e0 nos oppositions", "start": 926.98, "duration": 5.37}, {"text": "j'esp\u00e8re que les fran\u00e7ais verront un", "start": 929.13, "duration": 5.16}, {"text": "mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9", "start": 932.35, "duration": 5.01}, {"text": "quelque chose qui n'est pas seulement de", "start": 934.29, "duration": 7.739}, {"text": "l'ordre de del\u00e0 de la mise en route de", "start": 937.36, "duration": 10.37}, {"text": "d\u00e9cisions politiques pour que le lait", "start": 942.029, "duration": 8.43}, {"text": "les milliards du plan de relance", "start": 947.73, "duration": 5.5}, {"text": "bienvenue et si importants soient", "start": 950.459, "duration": 4.991}, {"text": "affect\u00e9s ici ou l\u00e0 mais qu'il voit que", "start": 953.23, "duration": 4.29}, {"text": "derri\u00e8re tout cela il ya une inspiration", "start": 955.45, "duration": 4.77}, {"text": "j'avais presque dire m\u00eame si c'est un", "start": 957.52, "duration": 7.17}, {"text": "grand mot id\u00e9al si cela est per\u00e7u cette", "start": 960.22, "duration": 8.79}, {"text": "entente cette organisation cette", "start": 964.69, "duration": 9.75}, {"text": "capacit\u00e9 d'anticipation et cette facult\u00e9", "start": 969.01, "duration": 7.32}, {"text": "de faire passer un peu de ce que nous", "start": 974.44, "duration": 4.67}, {"text": "croyons dans notre action", "start": 976.33, "duration": 6.39}, {"text": "alors je suis persuad\u00e9 que bien s\u00fbr nous", "start": 979.11, "duration": 5.2}, {"text": "serons au rendez vous des grandes", "start": 982.72, "duration": 3.059}, {"text": "\u00e9ch\u00e9ances qui viennent mais que les", "start": 984.31, "duration": 3.06}, {"text": "fran\u00e7ais seront au rendez vous aussi", "start": 985.779, "duration": 3.631}, {"text": "voil\u00e0 pourquoi je suis si heureux", "start": 987.37, "duration": 5.089}, {"text": "d'avoir pu participer m\u00eame \u00e0 distance", "start": 989.41, "duration": 6.91}, {"text": "depuis les pyr\u00e9n\u00e9es", "start": 992.459, "duration": 6.791}, {"text": "m\u00eame \u00e0 distance mais avec reconnaissance", "start": 996.32, "duration": 5.67}, {"text": "aux journ\u00e9es que vous avez organis\u00e9 \u00e0", "start": 999.25, "duration": 10.36}, {"text": "amiens merci \u00e0 tous merci concerne avez", "start": 1001.99, "duration": 9.06}, {"text": "vous pour ce message d'unit\u00e9 et de", "start": 1009.61, "duration": 2.84}, {"text": "rassemblement de notre majorit\u00e9", "start": 1011.05, "duration": 6.929}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1012.45, "duration": 5.529}]}