{"label": "droite", "transcript": [{"text": "cette loi redisons-le simplement elle a", "start": 0.16, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e9t\u00e9 vot\u00e9e par le Parlement fran\u00e7ais", "start": 1.76, "duration": 4.999}, {"text": "approuv\u00e9e par une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais", "start": 4.279, "duration": 4.641}, {"text": "vous venez de dire que les objets de ces", "start": 6.759, "duration": 4.081}, {"text": "articles n'avaient pas de rapport avec", "start": 8.92, "duration": 3.639}, {"text": "le motif de la loi qui peut penser une", "start": 10.84, "duration": 3.2}, {"text": "seconde que le regroupement familial n'a", "start": 12.559, "duration": 2.921}, {"text": "rien \u00e0 voir avec l'immigration aucun", "start": 14.04, "duration": 2.72}, {"text": "Fran\u00e7ais ne peut penser que ces", "start": 15.48, "duration": 2.639}, {"text": "questions n'ont pas de lien avec", "start": 16.76, "duration": 3.12}, {"text": "l'immigration la v\u00e9rit\u00e9 c'est qu'on voit", "start": 18.119, "duration": 3.521}, {"text": "bien que Emmanuel Macron en envoyant ce", "start": 19.88, "duration": 2.8}, {"text": "texte \u00e0 la censure du Conseil", "start": 21.64, "duration": 2.68}, {"text": "constitutionnel ne veut pas que la", "start": 22.68, "duration": 3.439}, {"text": "France puisse se r\u00e9armer selon son", "start": 24.32, "duration": 3.279}, {"text": "expression sur le sujet des fronti\u00e8res", "start": 26.119, "duration": 3.121}, {"text": "et ce qui vient de se passer est d'une", "start": 27.599, "duration": 3.52}, {"text": "gravit\u00e9 incroyablement c'est un coup", "start": 29.24, "duration": 3.04}, {"text": "d'\u00e9tat", "start": 31.119, "duration": 4.161}, {"text": "institutionnel", "start": 32.28, "duration": 3.0}]}