{"label": "droite", "transcript": [{"text": "oui nous voulons remettre sur la table", "start": 0.16, "duration": 3.36}, {"text": "la directive retour et parce que nous", "start": 1.8, "duration": 4.079}, {"text": "avons impos\u00e9 ce d\u00e9bat la gauche hurle au", "start": 3.52, "duration": 4.68}, {"text": "scandale et j'entendais nos coll\u00e8gues de", "start": 5.879, "duration": 5.8}, {"text": "renw Val\u00e9rie AER imm\u00e9diatement crier au", "start": 8.2, "duration": 5.559}, {"text": "populisme mes chers coll\u00e8gues dans quel", "start": 11.679, "duration": 5.921}, {"text": "monde vivez-vous l'ann\u00e9e derni\u00e8re sur", "start": 13.759, "duration": 5.44}, {"text": "les expulsions d\u00e9cid\u00e9es par les pays", "start": 17.6, "duration": 3.599}, {"text": "europ\u00e9ens seul 20 % ont \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9s en", "start": 19.199, "duration": 4.08}, {"text": "moyenne en France moins de 10 % et", "start": 21.199, "duration": 4.601}, {"text": "pourquoi principalement \u00e0 cause de notre", "start": 23.279, "duration": 5.201}, {"text": "droit c'est la loi contre la loi c'est", "start": 25.8, "duration": 4.879}, {"text": "le droit souvent le droit europ\u00e9ens et", "start": 28.48, "duration": 3.599}, {"text": "les d\u00e9cisions de justice contre nos", "start": 30.679, "duration": 3.2}, {"text": "principes les plus fondamentaux comme le", "start": 32.079, "duration": 3.761}, {"text": "droit d'asile qui est en r\u00e9alit\u00e9", "start": 33.879, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9tourn\u00e9 tous les jours par les mafias", "start": 35.84, "duration": 3.48}, {"text": "de passeurs qui utilisent les", "start": 37.84, "duration": 3.28}, {"text": "vuln\u00e9rabilit\u00e9s de notre r\u00e9ponse", "start": 39.32, "duration": 3.399}, {"text": "juridique il est temps de sortir de", "start": 41.12, "duration": 3.52}, {"text": "l'impuissance et si nous ne le faisons", "start": 42.719, "duration": 4.0}, {"text": "pas aujourd'hui c'est l'id\u00e9e m\u00eame de la", "start": 44.64, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9mocratie qui sera contest\u00e9e dans le", "start": 46.719, "duration": 4.121}, {"text": "c\u0153ur et dans l'esprit des citoyens de", "start": 49.12, "duration": 4.16}, {"text": "nos pays il est temps de r\u00e9agir enfin", "start": 50.84, "duration": 4.879}, {"text": "pour que nos pays d\u00e9cide de qui rentre", "start": 53.28, "duration": 4.4}, {"text": "de qui s'\u00e9tablit sur leur sol plut\u00f4t que", "start": 55.719, "duration": 3.36}, {"text": "de laisser d'autres et ces mafias", "start": 57.68, "duration": 5.92}, {"text": "criminels des d\u00e9ci \u00e0 notre place merci", "start": 59.079, "duration": 4.521}, {"text": "beaucoup bien", "start": 66.56, "duration": 6.96}, {"text": "s\u00fbr votre coll\u00e8gue madame Dupon du PPE", "start": 69.52, "duration": 6.0}, {"text": "vient de nous dire il y a quelques", "start": 73.52, "duration": 5.16}, {"text": "instants que le PPE \u00e9tait favorable \u00e0 la", "start": 75.52, "duration": 5.88}, {"text": "r\u00e9partition des migrants ill\u00e9gaux \u00e0", "start": 78.68, "duration": 4.799}, {"text": "travers les pays membres de l'Union", "start": 81.4, "duration": 4.759}, {"text": "europ\u00e9enne elle a m\u00eame parl\u00e9 de principe", "start": 83.479, "duration": 5.96}, {"text": "de solidarit\u00e9 est-ce que vous confirmez", "start": 86.159, "duration": 4.841}, {"text": "cela monsieur", "start": 89.439, "duration": 4.801}, {"text": "b\u00e9ami c'est bien s\u00fbr totalement faux et", "start": 91.0, "duration": 4.88}, {"text": "ceux qui pourront \u00e9couter le propos de", "start": 94.24, "duration": 3.68}, {"text": "Lena Dupont comme suivre le travail que", "start": 95.88, "duration": 3.559}, {"text": "nous faisons avec nos coll\u00e8gues du PPE", "start": 97.92, "duration": 4.6}, {"text": "le verrons avec clart\u00e9 nous d\u00e9fendons le", "start": 99.439, "duration": 5.241}, {"text": "fait de mettre fin \u00e0 l'immigration", "start": 102.52, "duration": 4.48}, {"text": "ill\u00e9gale en Europe nous ne voulons pas", "start": 104.68, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9partir les migrants ill\u00e9gaux nous", "start": 107.0, "duration": 3.6}, {"text": "voulons faire en sorte qu'ils repartent", "start": 108.96, "duration": 3.08}, {"text": "et c'est tout l'objet de ce travail sur", "start": 110.6, "duration": 3.4}, {"text": "la directive retour que nous m\u00e8nerons", "start": 112.04, "duration": 3.64}, {"text": "avec tous nos coll\u00e8gues qui sont ici", "start": 114.0, "duration": 3.479}, {"text": "c'est nous qui avons pos\u00e9 ce d\u00e9bat sur", "start": 115.68, "duration": 3.359}, {"text": "la table aujourd'hui et nous sommes", "start": 117.479, "duration": 2.96}, {"text": "fiers de travailler pour faire en sorte", "start": 119.039, "duration": 3.36}, {"text": "que l'Europe construise ensemble une", "start": 120.439, "duration": 3.72}, {"text": "strat\u00e9gie efficace c'est peut-\u00eatre une", "start": 122.399, "duration": 3.561}, {"text": "diff\u00e9rence que nous avons une strat\u00e9gie", "start": 124.159, "duration": 3.161}, {"text": "collective pour faire en sorte de lutter", "start": 125.96, "duration": 2.999}, {"text": "contre l'immigration ill\u00e9gale pour que", "start": 127.32, "duration": 3.4}, {"text": "nos \u00e9tats gardent leur souverainet\u00e9 sur", "start": 128.959, "duration": 5.36}, {"text": "leur politique migratoire", "start": 130.72, "duration": 3.599}]}