{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Je suis l\u00e0 aujourd'hui pour soutenir l'Europe.", "start": 2.66, "duration": 2.72}, {"text": "Aujourd'hui c'est l'anniversaire de l'Europe, les 60 ans du Trait\u00e9 de Rome.", "start": 5.38, "duration": 3.62}, {"text": "Je suis l\u00e0 aujourd'hui pour d\u00e9fendre l'Union europ\u00e9enne, c'est les 60 ans du Trait\u00e9 de Rome.", "start": 9.0, "duration": 3.8}, {"text": "C'est particuli\u00e8rement important de d\u00e9fendre l'Europe dans cette \u00e9lection,", "start": 12.809, "duration": 3.381}, {"text": "puisque beaucoup de candidats", "start": 16.19, "duration": 1.909}, {"text": "pensent que le probl\u00e8me vient de l'Europe, alors que la solution vient de l'Europe.", "start": 18.1, "duration": 3.5}, {"text": "Avant tout, l'Europe", "start": 34.42, "duration": 1.38}, {"text": "c'est l'\u00e9chelon dans lequel on peut\ncroire et dans lequel on doit s'ins\u00e9rer.", "start": 35.8, "duration": 3.88}, {"text": "C'est la seule dimension", "start": 39.68, "duration": 2.38}, {"text": "compatible avec l'\u00e9tat du monde.", "start": 42.06, "duration": 2.58}, {"text": "On a besoin d'une voix diplomatique, d'une pens\u00e9e pour l'Europe,", "start": 44.64, "duration": 3.82}, {"text": "et d'un approfondissement de la construction \u00e9conomique.", "start": 48.48, "duration": 2.92}, {"text": "La vision europ\u00e9enne d'Emmanuel Macron, non seulement elle est optimiste,", "start": 51.76, "duration": 2.96}, {"text": "mais en plus elle replace le peuple europ\u00e9en", "start": 54.72, "duration": 2.42}, {"text": "au coeur de cette vision, et \u00e7a veut dire que chacun va pouvoir", "start": 57.14, "duration": 2.34}, {"text": "s'emparer de son destin au sein de l'Europe.", "start": 59.48, "duration": 2.28}, {"text": "Je sais que c'est quelque chose qui revient souvent,", "start": 61.86, "duration": 1.62}, {"text": "mais les conventions d\u00e9mocratiques, c'est quelque chose qui me pla\u00eet beaucoup.", "start": 63.48, "duration": 2.8}, {"text": "Ce qui me pla\u00eet le plus, c'est les conventions d\u00e9mocratiques.", "start": 66.28, "duration": 2.96}, {"text": "Parce que \u00e7a r\u00e9pond \u00e0 beaucoup des critiques", "start": 69.24, "duration": 1.92}, {"text": "qui sont faites \u00e0 l'Union europ\u00e9enne sur le\nmanque de d\u00e9mocratie.", "start": 71.16, "duration": 2.8}, {"text": "Changer la mani\u00e8re dont l'Europe s'est construite, en faire une Europe un peu plus d\u00e9mocratique.", "start": 73.96, "duration": 3.44}, {"text": "qui implique les territoires, les citoyens, les acteurs \u00e9conomiques et sociaux.", "start": 77.4, "duration": 3.62}, {"text": "Peu de mouvements politiques d\u00e9fendent l'Europe dans cette \u00e9lection.", "start": 81.02, "duration": 3.22}, {"text": "En Marche est malheureusement le dernier mouvement politique qui peut se targuer", "start": 84.24, "duration": 3.62}, {"text": "d'\u00eatre pro-europ\u00e9en.", "start": 87.86, "duration": 1.34}, {"text": "Ce qui est bien avec Macron, c'est qu'il voit l'Europe comme une protection.", "start": 89.2, "duration": 2.32}, {"text": "C'est le seul candidat pour moi qui met l'Europe au coeur de son projet.", "start": 91.52, "duration": 3.4}, {"text": "C'est le seul candidat qui d\u00e9fend l'Europe, qui a un vrai projet europ\u00e9en,", "start": 94.92, "duration": 4.28}, {"text": "et qui n'a pas honte de le dire.", "start": 99.2, "duration": 1.84}]}