{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "un chers coll\u00e8gues nous allons ouvrir", "start": 1.669, "duration": 6.631}, {"text": "notre r\u00e9union si vous le voulez bien", "start": 5.94, "duration": 6.27}, {"text": "si jacques maire est d'accord pour nous", "start": 8.3, "duration": 9.22}, {"text": "rejoindre nous commen\u00e7ons aujourd'hui", "start": 12.21, "duration": 7.86}, {"text": "apr\u00e8s avoir entendu sur le budget le", "start": 17.52, "duration": 3.75}, {"text": "ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res jean", "start": 20.07, "duration": 2.73}, {"text": "yves le drian il ya une quinzaine de", "start": 21.27, "duration": 3.21}, {"text": "jours nous d\u00e9marrons aujourd'hui", "start": 22.8, "duration": 3.78}, {"text": "l'examen du projet de loi de finances", "start": 24.48, "duration": 5.789}, {"text": "pour 2020 nous sommes saisis ou nous", "start": 26.58, "duration": 5.729}, {"text": "donnons plut\u00f4t notre avis sur neuf", "start": 30.269, "duration": 5.521}, {"text": "budget sont inscrits \u00e0 notre ordre du", "start": 32.309, "duration": 6.57}, {"text": "jour d'aujourd'hui trois avis le premier", "start": 35.79, "duration": 4.65}, {"text": "sur le pr\u00e9l\u00e8vement sur recettes au", "start": 38.879, "duration": 3.84}, {"text": "profit d'une europ\u00e9enne avec un rapport", "start": 40.44, "duration": 4.68}, {"text": "de pascal brindeau qui succ\u00e8de en cette", "start": 42.719, "duration": 5.731}, {"text": "mati\u00e8re \u00e0 maurice leroy que je salue qui", "start": 45.12, "duration": 5.61}, {"text": "nous regardent peut-\u00eatre de moscou c'est", "start": 48.45, "duration": 4.37}, {"text": "pas l'oeil de moscou mais c'est pas loin", "start": 50.73, "duration": 5.25}, {"text": "nous aurons une contribution de jean luc", "start": 52.82, "duration": 5.44}, {"text": "m\u00e9lenchon sur la m\u00eame question ensuite", "start": 55.98, "duration": 4.02}, {"text": "nous passerons \u00e0 la mission \u00e9cologie", "start": 58.26, "duration": 3.51}, {"text": "d\u00e9veloppement et mobilit\u00e9 durables avec", "start": 60.0, "duration": 3.629}, {"text": "le rapport de jean-fran\u00e7ois et mbaye et", "start": 61.77, "duration": 5.16}, {"text": "puis une troisi\u00e8me un troisi\u00e8me rapport", "start": 63.629, "duration": 5.461}, {"text": "sur la mission m\u00e9dias livre industries", "start": 66.93, "duration": 3.479}, {"text": "culturelles action dit au visuel", "start": 69.09, "duration": 2.97}, {"text": "ext\u00e9rieur avec alain david", "start": 70.409, "duration": 3.871}, {"text": "alors la vie qui nous est pr\u00e9sent\u00e9", "start": 72.06, "duration": 3.69}, {"text": "aujourd'hui porte sur un pr\u00e9l\u00e8vement de", "start": 74.28, "duration": 3.629}, {"text": "21,30 3 milliards d'euros au profit du", "start": 75.75, "duration": 3.83}, {"text": "budget 2020 l'union", "start": 77.909, "duration": 3.96}, {"text": "c'est un pr\u00e9l\u00e8vement stable par rapport", "start": 79.58, "duration": 4.27}, {"text": "\u00e0 l'an dernier il est le dernier du", "start": 81.869, "duration": 4.11}, {"text": "cadre financier pluriannuel il est donc", "start": 83.85, "duration": 4.71}, {"text": "dans la continuit\u00e9 des pr\u00e9c\u00e9dents m\u00eame", "start": 85.979, "duration": 4.771}, {"text": "s'il sera ex\u00e9cut\u00e9 dans un moment on va", "start": 88.56, "duration": 4.26}, {"text": "dire de ralentissement de la croissance", "start": 90.75, "duration": 4.56}, {"text": "de la zone euro et d'incertitudes li\u00e9es", "start": 92.82, "duration": 5.93}, {"text": "aux tensions g\u00e9opolitiques et or excite", "start": 95.31, "duration": 5.61}, {"text": "sur le prochain cadre financier", "start": 98.75, "duration": 4.93}, {"text": "pluriannuel 2021 et 2027 nous avions", "start": 100.92, "duration": 4.68}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re point\u00e9 un certain", "start": 103.68, "duration": 3.149}, {"text": "nombre d'inqui\u00e9tudes sur les", "start": 105.6, "duration": 3.12}, {"text": "propositions de la commission et fait", "start": 106.829, "duration": 3.451}, {"text": "des propositions \u00e0 destination des", "start": 108.72, "duration": 3.149}, {"text": "autorit\u00e9s fran\u00e7aises veut les reprendre", "start": 110.28, "duration": 3.5}, {"text": "en quelques secondes devant vous", "start": 111.869, "duration": 4.35}, {"text": "concernant le fonds de coh\u00e9sion \u00e0 notre", "start": 113.78, "duration": 3.699}, {"text": "commission avait insist\u00e9 sur la", "start": 116.219, "duration": 3.241}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de lier le versement des fonds", "start": 117.479, "duration": 4.291}, {"text": "structurels \u00e0 la r\u00e9alisation de progr\u00e8s", "start": 119.46, "duration": 4.369}, {"text": "dans l'harmonisation fiscale et sociale", "start": 121.77, "duration": 4.41}, {"text": "sur la politique agricole commune o\u00f9", "start": 123.829, "duration": 3.761}, {"text": "nous \u00e9tions \u00e9lev\u00e9 contre la baisse des", "start": 126.18, "duration": 2.43}, {"text": "moyens pr\u00e9vus par la commission", "start": 127.59, "duration": 2.039}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 128.61, "duration": 4.47}, {"text": "nous avions invit\u00e9 \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir", "start": 129.629, "duration": 5.791}, {"text": "\u00e0 pouvoir avancer \u00e0 une participation", "start": 133.08, "duration": 4.62}, {"text": "financi\u00e8re accrue de l'ensemble des pays", "start": 135.42, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9ens de d\u00e9fense commune en", "start": 137.7, "duration": 5.25}, {"text": "particulier au sahel o\u00f9 nous assumons la", "start": 139.62, "duration": 6.42}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 collective de l'europe mais", "start": 142.95, "duration": 4.77}, {"text": "c'est nous la france qu'il assume on", "start": 146.04, "duration": 3.6}, {"text": "nous avions \u00e9videmment insist\u00e9", "start": 147.72, "duration": 3.57}, {"text": "particuli\u00e8rement sur la question des", "start": 149.64, "duration": 2.67}, {"text": "ressources propres", "start": 151.29, "duration": 3.87}, {"text": "cette question est toujours d'actualit\u00e9", "start": 152.31, "duration": 4.77}, {"text": "la commission a propos\u00e9 de nouvelles", "start": 155.16, "duration": 2.94}, {"text": "ressources propres", "start": 157.08, "duration": 3.27}, {"text": "une taxe sur les d\u00e9chets plastiques une", "start": 158.1, "duration": 3.93}, {"text": "fraction du produit des quotas des", "start": 160.35, "duration": 4.2}, {"text": "droits \u00e0 polluer mais aussi une assiette", "start": 162.03, "duration": 4.14}, {"text": "commune consolid\u00e9e pour l'imp\u00f4t sur les", "start": 164.55, "duration": 3.75}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s \u00e7a fait pour ceux qui suivent", "start": 166.17, "duration": 3.6}, {"text": "ces question des ressources propres", "start": 168.3, "duration": 3.84}, {"text": "plusieurs d\u00e9cennies que nous sommes", "start": 169.77, "duration": 4.23}, {"text": "quelques-uns \u00e0 batailler sur cette", "start": 172.14, "duration": 5.01}, {"text": "question y compris sur l'imp\u00f4t sur les", "start": 174.0, "duration": 4.98}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s son harmonisation en europe et", "start": 177.15, "duration": 3.48}, {"text": "qui servent enfin de ressources propres", "start": 178.98, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9ennes d'autres propositions sont", "start": 180.63, "duration": 3.27}, {"text": "sur la table par exemple comme la taxe", "start": 182.34, "duration": 2.67}, {"text": "ou le num\u00e9rique", "start": 183.9, "duration": 3.84}, {"text": "tout ceci se d\u00e9roule dans un contexte", "start": 185.01, "duration": 4.89}, {"text": "j'en ai dit un mot de contrainte", "start": 187.74, "duration": 4.17}, {"text": "financi\u00e8re aggrav\u00e9e par la perspective", "start": 189.9, "duration": 3.48}, {"text": "du d\u00e9part du contributeurs nets au", "start": 191.91, "duration": 4.049}, {"text": "budget commun qu'est le royaume uni que", "start": 193.38, "duration": 4.5}, {"text": "nous appelions l'ann\u00e9e derni\u00e8re pertes", "start": 195.959, "duration": 4.31}, {"text": "que nous appelions \u00e0 mieux anticiper", "start": 197.88, "duration": 4.829}, {"text": "j'avais exprim\u00e9 \u00e9galement notre souhait", "start": 200.269, "duration": 4.091}, {"text": "dans un souci de respect des choix", "start": 202.709, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9mocratiques de faire enfin co\u00efncider", "start": 204.36, "duration": 3.659}, {"text": "les dates des cats financier pluriannuel", "start": 206.67, "duration": 4.349}, {"text": "avec le cycle \u00e9lectoral quinquennal ce", "start": 208.019, "duration": 4.051}, {"text": "qui n'est toujours pas le cas", "start": 211.019, "duration": 3.031}, {"text": "mais enfin je trouve \u00e7a extr\u00eamement", "start": 212.07, "duration": 3.66}, {"text": "choquant d'imaginer qu'un parlement \u00e9lu", "start": 214.05, "duration": 4.61}, {"text": "soit aussit\u00f4t priv\u00e9 de ses pr\u00e9rogatives", "start": 215.73, "duration": 4.83}, {"text": "financi\u00e8re et budg\u00e9taire", "start": 218.66, "duration": 4.42}, {"text": "voil\u00e0 monsieur le rapporteur de monsieur", "start": 220.56, "duration": 5.1}, {"text": "contributeurs ce qu'il en est et je", "start": 223.08, "duration": 3.84}, {"text": "voulais les rappeler l'ensemble de nos", "start": 225.66, "duration": 3.15}, {"text": "propositions de l'ann\u00e9e derni\u00e8re je vous", "start": 226.92, "duration": 3.42}, {"text": "donne d'abord la parole monsieur la", "start": 228.81, "duration": 6.57}, {"text": "porter merci madame la pr\u00e9sidente", "start": 230.34, "duration": 7.05}, {"text": "chers coll\u00e8gues donc notre commission", "start": 235.38, "duration": 5.31}, {"text": "est saisie pour avis sur l'article 36 du", "start": 237.39, "duration": 5.73}, {"text": "projet de loi de finances pour 2020 qui", "start": 240.69, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9value le pr\u00e9l\u00e8vement sur recettes de", "start": 243.12, "duration": 4.05}, {"text": "l'\u00e9tat au profit du budget de l'union", "start": 245.01, "duration": 3.81}, {"text": "europ\u00e9enne comme la pr\u00e9sidente l'a", "start": 247.17, "duration": 4.62}, {"text": "rappel\u00e9 ce montant devrait \u00eatre de 21 33", "start": 248.82, "duration": 6.72}, {"text": "milliards d'euros pour l'ann\u00e9e 2020 bien", "start": 251.79, "duration": 5.55}, {"text": "que non encore stabilis\u00e9 puisque la", "start": 255.54, "duration": 3.75}, {"text": "proc\u00e9dure d'\u00e9laboration du budget de", "start": 257.34, "duration": 4.94}, {"text": "l'union ne sera achev\u00e9 que fin novembre", "start": 259.29, "duration": 5.33}, {"text": "le psr pour 2020 s'inscrit dans le cadre", "start": 262.28, "duration": 4.29}, {"text": "financier pluriannuel d\u00e9termin\u00e9 pour la", "start": 264.62, "duration": 4.64}, {"text": "p\u00e9riode 2014 2020", "start": 266.57, "duration": 5.0}, {"text": "cependant cette inscription budg\u00e9taire", "start": 269.26, "duration": 5.05}, {"text": "intervient dans un contexte pour le", "start": 271.57, "duration": 5.92}, {"text": "moins incertain d'une part des \u00e9l\u00e9ments", "start": 274.31, "duration": 5.07}, {"text": "de conjoncture \u00e9conomique et le", "start": 277.49, "duration": 3.12}, {"text": "ralentissement de la croissance", "start": 279.38, "duration": 3.15}, {"text": "\u00e9conomique au sein de la zone euro qui a", "start": 280.61, "duration": 5.88}, {"text": "fl\u00e9chi 2 \u00e0 1 2% au second trimestre 2010", "start": 282.53, "duration": 6.72}, {"text": "9 laisse craindre l'\u00e9mergence d'une", "start": 286.49, "duration": 4.52}, {"text": "nouvelle crise mondiale majeure", "start": 289.25, "duration": 4.74}, {"text": "\u00e9videmment la faiblesse du budget", "start": 291.01, "duration": 5.23}, {"text": "europ\u00e9en et de ses ressources propres", "start": 293.99, "duration": 4.679}, {"text": "restent aujourd'hui trop modeste pour", "start": 296.24, "duration": 4.59}, {"text": "pouvoir contrecarrer les effets d'une", "start": 298.669, "duration": 4.051}, {"text": "\u00e9ventuelle crise mondiale sur la", "start": 300.83, "duration": 4.65}, {"text": "croissance \u00e9conomique de l'europe", "start": 302.72, "duration": 5.07}, {"text": "d'autre part l'absence de certitude sur", "start": 305.48, "duration": 3.66}, {"text": "les conditions de sortie de la", "start": 307.79, "duration": 3.14}, {"text": "grande-bretagne de l'union europ\u00e9enne", "start": 309.14, "duration": 5.4}, {"text": "p\u00e8se \u00e9galement fortement en effet le", "start": 310.93, "duration": 5.92}, {"text": "royaume uni est derri\u00e8re l'allemagne", "start": 314.54, "duration": 4.29}, {"text": "le deuxi\u00e8me contributeur net du budget", "start": 316.85, "duration": 5.7}, {"text": "de l'union europ\u00e9enne \u00e0 la perte de", "start": 318.83, "duration": 5.82}, {"text": "recettes qui r\u00e9sulterait du potentiel", "start": 322.55, "duration": 4.59}, {"text": "bray exit s'ajoutent en effet 3", "start": 324.65, "duration": 4.38}, {"text": "milliards d'euros de droits de douane", "start": 327.14, "duration": 3.24}, {"text": "per\u00e7us par la grande bretagne", "start": 329.03, "duration": 3.72}, {"text": "c'est donc un diff\u00e9rentiel de plus 2", "start": 330.38, "duration": 4.26}, {"text": "milliards d'euros qu'il conviendrait", "start": 332.75, "duration": 7.289}, {"text": "d'int\u00e9grer dans le futur cfp l'hypoth\u00e8se", "start": 334.64, "duration": 7.91}, {"text": "d'un retrait sans accord faisant encore", "start": 340.039, "duration": 6.361}, {"text": "complexifier la situation", "start": 342.55, "duration": 6.1}, {"text": "cette situation pose en outre la", "start": 346.4, "duration": 4.769}, {"text": "question de la participation des \u00e9tats", "start": 348.65, "duration": 5.61}, {"text": "tiers \u00e0 des programmes europ\u00e9ens la", "start": 351.169, "duration": 5.101}, {"text": "france a souhait\u00e9 poser comme principe", "start": 354.26, "duration": 4.74}, {"text": "que sur chacun des programmes les", "start": 356.27, "duration": 4.59}, {"text": "retours vers un \u00e9tat tiers ne puisse", "start": 359.0, "duration": 4.83}, {"text": "\u00eatre sup\u00e9rieur \u00e0 ses contributions", "start": 360.86, "duration": 5.52}, {"text": "il reste malgr\u00e9 tout \u00e0 d\u00e9terminer le", "start": 363.83, "duration": 5.54}, {"text": "cadre juridique de ce principe", "start": 366.38, "duration": 5.61}, {"text": "nonobstant ces remarques le pr\u00e9l\u00e8vement", "start": 369.37, "duration": 5.68}, {"text": "pour 2020 appara\u00eet stable donc \u00e0 hauteur", "start": 371.99, "duration": 6.54}, {"text": "de 21 33 milliards d'euros par rapport \u00e0", "start": 375.05, "duration": 8.25}, {"text": "une inscription initiale en 2019 de 21,4", "start": 378.53, "duration": 6.479}, {"text": "143 milliards", "start": 383.3, "duration": 4.199}, {"text": "dont il convient de retrancher 249", "start": 385.009, "duration": 4.261}, {"text": "millions d'euros \u00e0 la suite des budgets", "start": 387.499, "duration": 4.23}, {"text": "rectificatifs adopt\u00e9 aux siens de", "start": 389.27, "duration": 3.299}, {"text": "l'union europ\u00e9enne", "start": 391.729, "duration": 4.59}, {"text": "tout au long de l'ann\u00e9e 2019 si l'on se", "start": 392.569, "duration": 5.791}, {"text": "projette maintenant dans le futur cadre", "start": 396.319, "duration": 5.541}, {"text": "financier pluriannuel 2021 et 2027", "start": 398.36, "duration": 7.5}, {"text": "il est probable de pouvoir anticiper une", "start": 401.86, "duration": 5.169}, {"text": "augmentation de la contribution", "start": 405.86, "duration": 2.539}, {"text": "fran\u00e7aise", "start": 407.029, "duration": 4.5}, {"text": "outre les cons\u00e9quences du breakbeat les", "start": 408.399, "duration": 6.16}, {"text": "futures priorit\u00e9s d'action d\u00e9fini par la", "start": 411.529, "duration": 5.04}, {"text": "commission ne devront pas avoir pour", "start": 414.559, "duration": 4.04}, {"text": "cons\u00e9quence des diminutions", "start": 416.569, "duration": 3.87}, {"text": "d'intervention dans les politiques", "start": 418.599, "duration": 4.12}, {"text": "historiques et structurante de l'union", "start": 420.439, "duration": 4.47}, {"text": "europ\u00e9enne et je pense \u00e9videmment en", "start": 422.719, "duration": 4.29}, {"text": "particulier ici \u00e0 la politique agricole", "start": 424.909, "duration": 2.84}, {"text": "commune", "start": 427.009, "duration": 3.571}, {"text": "la france ne peut accepter la", "start": 427.749, "duration": 4.78}, {"text": "perspective d'une diminution de cette", "start": 430.58, "duration": 4.819}, {"text": "politique vital pour notre continent", "start": 432.529, "duration": 5.521}, {"text": "par ailleurs la d\u00e9termination du nouveau", "start": 435.399, "duration": 5.38}, {"text": "cadre financier doit de notre point de", "start": 438.05, "duration": 6.06}, {"text": "vue voir enfin la disparition des rabais", "start": 440.779, "duration": 4.86}, {"text": "issue du sommet europ\u00e9en de", "start": 444.11, "duration": 4.47}, {"text": "fontainebleau en 1984 et de la fameuse", "start": 445.639, "duration": 5.24}, {"text": "conception de i want my money back", "start": 448.58, "duration": 4.889}, {"text": "source de tous les \u00e9go\u00efsmes budg\u00e9taires", "start": 450.879, "duration": 5.65}, {"text": "nationaux puisque depuis 2002 certains", "start": 453.469, "duration": 5.67}, {"text": "pays de l'union europ\u00e9enne b\u00e9n\u00e9ficie du", "start": 456.529, "duration": 3.6}, {"text": "rabais sur le rabais", "start": 459.139, "duration": 3.06}, {"text": "c'est \u00e0 dire une limitation de la valeur", "start": 460.129, "duration": 4.53}, {"text": "de leur contribution suppl\u00e9mentaire issu", "start": 462.199, "duration": 5.61}, {"text": "de la correction britannique le nouveau", "start": 464.659, "duration": 5.91}, {"text": "cadre financier se devra \u00e9galement de", "start": 467.809, "duration": 5.19}, {"text": "r\u00e9former et moderniser les ressources", "start": 470.569, "duration": 4.38}, {"text": "propres de l'union europ\u00e9enne ce a \u00e9t\u00e9", "start": 472.999, "duration": 3.45}, {"text": "abord\u00e9 par madame la pr\u00e9sidente", "start": 474.949, "duration": 4.68}, {"text": "la commission europ\u00e9enne a avanc\u00e9 trois", "start": 476.449, "duration": 4.77}, {"text": "propositions qui me semble devoir \u00eatre", "start": 479.629, "duration": 4.861}, {"text": "soutenus une contribution sur les", "start": 481.219, "duration": 5.22}, {"text": "d\u00e9chets plastiques produits par les", "start": 484.49, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9tats ont entendu d\u00e9chets plastiques non", "start": 486.439, "duration": 4.5}, {"text": "recycl\u00e9s", "start": 488.93, "duration": 4.56}, {"text": "l'assiette commune consolid\u00e9e sur", "start": 490.939, "duration": 4.59}, {"text": "l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s on en a parl\u00e9 \u00e0", "start": 493.49, "duration": 5.489}, {"text": "l'instant et la contribution au ts pour", "start": 495.529, "duration": 5.73}, {"text": "emissions trading scheme qui est un", "start": 498.979, "duration": 4.261}, {"text": "instrument commun de lutte contre le", "start": 501.259, "duration": 3.421}, {"text": "changement climatique qui va donc", "start": 503.24, "duration": 4.259}, {"text": "forc\u00e9ment dans le bon sens nous devrons", "start": 504.68, "duration": 4.289}, {"text": "\u00e9galement saisir cette occasion pour", "start": 507.499, "duration": 3.57}, {"text": "faire aboutir la r\u00e9flexion sur la", "start": 508.969, "duration": 5.37}, {"text": "taxation des gaffes \u00e0 tous nous \u00e9tions", "start": 511.069, "duration": 6.27}, {"text": "plusieurs \u00e0 penser que le l'instaurer \u00e0", "start": 514.339, "duration": 3.791}, {"text": "l'\u00e9chelle", "start": 517.339, "duration": 3.461}, {"text": "nationale n'aurait que peu d'effet enfin", "start": 518.13, "duration": 4.77}, {"text": "pour ne pas \u00eatre trop long je voudrais", "start": 520.8, "duration": 4.08}, {"text": "insister sur une meilleure ma\u00eetrise des", "start": 522.9, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9penses administratives de l'union", "start": 524.88, "duration": 3.9}, {"text": "europ\u00e9enne alors m\u00eame que la commission", "start": 526.62, "duration": 4.56}, {"text": "propose une forte augmentation de", "start": 528.78, "duration": 4.53}, {"text": "l'ordre de 23% dans le prochain cadre", "start": 531.18, "duration": 4.71}, {"text": "financier pluriannuel", "start": 533.31, "duration": 4.98}, {"text": "cette politique a contrario de la", "start": 535.89, "duration": 4.29}, {"text": "vocation d'intervention des budgets de", "start": 538.29, "duration": 4.74}, {"text": "l'union plut\u00f4t que d'administration est", "start": 540.18, "duration": 4.8}, {"text": "en outre en contradiction avec les", "start": 543.03, "duration": 4.29}, {"text": "efforts de ma\u00eetrise budg\u00e9taire et par", "start": 544.98, "duration": 3.51}, {"text": "cons\u00e9quent de baisse des d\u00e9penses", "start": 547.32, "duration": 4.98}, {"text": "publiques demand\u00e9 aux \u00e9tats membres aux", "start": 548.49, "duration": 6.06}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fices de ces quelques remarques et", "start": 552.3, "duration": 4.26}, {"text": "pistes d'action dans la construction du", "start": 554.55, "duration": 5.22}, {"text": "futur cadre financier pluriannuel", "start": 556.56, "duration": 5.19}, {"text": "je vous propose donc de vous prononcer", "start": 559.77, "duration": 3.9}, {"text": "en faveur de l'adoption de l'article 36", "start": 561.75, "duration": 3.75}, {"text": "du projet de loi de finances pour 2020", "start": 563.67, "duration": 2.52}, {"text": "je vous remercie", "start": 565.5, "duration": 2.97}, {"text": "merci beaucoup monsieur la porter \u00e0", "start": 566.19, "duration": 3.89}, {"text": "monsieur le contributeur", "start": 568.47, "duration": 14.48}, {"text": "c'est vous je ne vais la tribu", "start": 570.08, "duration": 17.05}, {"text": "contributeurs fois sous avait en am\u00e8ne", "start": 582.95, "duration": 9.73}, {"text": "ta bon mon propos ne n'\u00e9tonnera que moi", "start": 587.13, "duration": 7.02}, {"text": "je n'ai pas bien compris pourquoi on", "start": 592.68, "duration": 3.21}, {"text": "avait choisi cette contribution vient de", "start": 594.15, "duration": 2.07}, {"text": "me le dire", "start": 595.89, "duration": 2.94}, {"text": "oui il parait il re\u00e7oit le pr\u00e9sident de", "start": 596.22, "duration": 5.52}, {"text": "vous je le d\u00e9couvre bon tant mieux mais", "start": 598.83, "duration": 5.34}, {"text": "mon propos ne vous surprendra pas gel\u00e9", "start": 601.74, "duration": 4.65}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 eu l avantage de le pr\u00e9senter en", "start": 604.17, "duration": 5.76}, {"text": "pl\u00e9ni\u00e8re sur le m\u00eame sujet nous payons", "start": 606.39, "duration": 6.18}, {"text": "la france 9 milliards de plus que nous", "start": 609.93, "duration": 6.42}, {"text": "ne recevons bon on pourrait dire ben", "start": 612.57, "duration": 5.85}, {"text": "voil\u00e0 c'est aux oeuvres de solidarit\u00e9", "start": 616.35, "duration": 3.81}, {"text": "d'amour et de fraternit\u00e9 pourquoi pas", "start": 618.42, "duration": 5.49}, {"text": "mais \u00e7a \u00e7a serait valable si on y", "start": 620.16, "duration": 5.04}, {"text": "trouvait notre compte et que les", "start": 623.91, "duration": 2.82}, {"text": "principes auxquels notre pays est", "start": 625.2, "duration": 3.88}, {"text": "attach\u00e9 \u00e9tait un tant soit peu", "start": 626.73, "duration": 5.74}, {"text": "respecter j'observe que je madame", "start": 629.08, "duration": 6.8}, {"text": "l'oiseau du rose m\u00e9moire ici avait", "start": 632.47, "duration": 6.06}, {"text": "r\u00e9pondu la premi\u00e8re fois j'ai pr\u00e9sent\u00e9", "start": 635.88, "duration": 4.15}, {"text": "mes objections \u00e0 cette contribution", "start": 638.53, "duration": 5.82}, {"text": "nette de 9 milliards que c'est bien moi", "start": 640.03, "duration": 5.94}, {"text": "j'avais le coeur sec en quelque sorte", "start": 644.35, "duration": 3.9}, {"text": "soyons clairs disette il d\u00e9plor\u00e9 le", "start": 645.97, "duration": 4.11}, {"text": "principe d'un solde n\u00e9gatif net pour la", "start": 648.25, "duration": 3.45}, {"text": "contribution fran\u00e7aise est d\u00e9solant", "start": 650.08, "duration": 3.39}, {"text": "monsieur m\u00e9lenchon oui la france", "start": 651.7, "duration": 3.42}, {"text": "est-elle contributeurs en est comme tous", "start": 653.47, "duration": 3.6}, {"text": "nos grands partenaires d'ailleurs oui au", "start": 655.12, "duration": 4.11}, {"text": "fur et \u00e0 mesure des \u00e9largissements les", "start": 657.07, "duration": 3.75}, {"text": "taux de retour des \u00e9tats fondateurs se", "start": 659.23, "duration": 3.57}, {"text": "sont d\u00e9grad\u00e9es mais ce solde net un sens", "start": 660.82, "duration": 3.6}, {"text": "c'est d'abord l'expression de la", "start": 662.8, "duration": 3.72}, {"text": "solidarit\u00e9 europ\u00e9enne avec des pays en", "start": 664.42, "duration": 4.53}, {"text": "rattrapage \u00e9conomique la solidarit\u00e9 mme", "start": 666.52, "duration": 5.22}, {"text": "avait-elle dit vous savez ce boom au ce", "start": 668.95, "duration": 4.68}, {"text": "principe sur lequel repose le projet", "start": 671.74, "duration": 2.97}, {"text": "europ\u00e9en tout entier", "start": 673.63, "duration": 4.92}, {"text": "je m'\u00e9tais donc j'ai donn\u00e9 la le\u00e7on pas", "start": 674.71, "duration": 5.61}, {"text": "trop avec le sourire mais enfin mais", "start": 678.55, "duration": 3.42}, {"text": "j'ai not\u00e9 que m\u00eame elle avait chang\u00e9", "start": 680.32, "duration": 3.96}, {"text": "d'avis puisque dans le cours de la", "start": 681.97, "duration": 4.11}, {"text": "campagne \u00e9lectorale le 11 avril elle a", "start": 684.28, "duration": 3.93}, {"text": "dit les fonds europ\u00e9ens que re\u00e7oivent", "start": 686.08, "duration": 4.29}, {"text": "les pays europ\u00e9ens les plus pauvres vise", "start": 688.21, "duration": 3.99}, {"text": "\u00e0 r\u00e9duire les \u00e9carts de pauvret\u00e9 entre", "start": 690.37, "duration": 4.23}, {"text": "les 28 c'est tr\u00e8s bien mais comment", "start": 692.2, "duration": 4.05}, {"text": "expliquer aux contribuables fran\u00e7ais que", "start": 694.6, "duration": 3.0}, {"text": "la france est le deuxi\u00e8me plus gros", "start": 696.25, "duration": 3.24}, {"text": "contributeur au budget de l'union", "start": 697.6, "duration": 3.45}, {"text": "europ\u00e9enne et qu'on exige aucune", "start": 699.49, "duration": 4.32}, {"text": "contrepartie en mati\u00e8re sociale il n'est", "start": 701.05, "duration": 4.8}, {"text": "pas normal dit madame oiseaux qu'un", "start": 703.81, "duration": 3.78}, {"text": "travailleur fran\u00e7ais fasse un ch\u00e8que \u00e0", "start": 705.85, "duration": 3.15}, {"text": "la hongrie pour financer indirectement", "start": 707.59, "duration": 4.92}, {"text": "un dumping social dans ce pays exemple", "start": 709.0, "duration": 5.76}, {"text": "dit madame oiseaux la nouvelle loi sur", "start": 712.51, "duration": 3.66}, {"text": "le travail en hongrie permet aux", "start": 714.76, "duration": 3.72}, {"text": "employeurs d'exiger jusqu'\u00e0 400 heures", "start": 716.17, "duration": 4.68}, {"text": "suppl\u00e9mentaires par an payable trois ans", "start": 718.48, "duration": 4.68}, {"text": "plus tard donc je m'aper\u00e7ois que", "start": 720.85, "duration": 4.17}, {"text": "certains arguments ont fait leur chemin", "start": 723.16, "duration": 2.88}, {"text": "ils sont entendus", "start": 725.02, "duration": 2.82}, {"text": "la question n'est pas de savoir si la", "start": 726.04, "duration": 3.87}, {"text": "france peut ou doit \u00eatre solidaire ou", "start": 727.84, "duration": 3.99}, {"text": "pas \u00e9videmment la france a toujours \u00e9t\u00e9", "start": 729.91, "duration": 3.77}, {"text": "et on ne voit pas pourquoi on changerait", "start": 731.83, "duration": 4.5}, {"text": "aujourd'hui mais ce ne peut \u00eatre qu'\u00e0", "start": 733.68, "duration": 4.39}, {"text": "l'int\u00e9rieur d'un cadre qui soit", "start": 736.33, "duration": 3.12}, {"text": "respectueux des principes auxquels nous", "start": 738.07, "duration": 3.0}, {"text": "sommes attach\u00e9s \u00eatre pr\u00e9sident en vient", "start": 739.45, "duration": 3.69}, {"text": "de rappeler un instant que la derni\u00e8re", "start": 741.07, "duration": 3.57}, {"text": "fois que nous nous sommes exprim\u00e9s \u00e7a a", "start": 743.14, "duration": 2.07}, {"text": "\u00e9t\u00e9 demand\u00e9", "start": 744.64, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 pour demander que des efforts", "start": 745.21, "duration": 4.08}, {"text": "de convergence sociale et fiscale soit", "start": 747.4, "duration": 2.37}, {"text": "fait", "start": 749.29, "duration": 1.95}, {"text": "nonobstant certains articles du trait\u00e9", "start": 749.77, "duration": 3.9}, {"text": "qui \u00e0 mon avis le rendre impossible en", "start": 751.24, "duration": 4.26}, {"text": "tout cas il y avait donc bien une", "start": 753.67, "duration": 3.99}, {"text": "volont\u00e9 politique que l'on attachait \u00e0", "start": 755.5, "duration": 4.66}, {"text": "notre contribution \u00e7a ne s'imagine pas", "start": 757.66, "duration": 4.78}, {"text": "contribuer sans avoir aucun avis sur la", "start": 760.16, "duration": 5.219}, {"text": "finalit\u00e9 de ce qu'on fait donc ma ma", "start": 762.44, "duration": 5.129}, {"text": "remarque est une protestation li\u00e9 au", "start": 765.379, "duration": 4.32}, {"text": "fait que la france pourrait faire usage", "start": 767.569, "duration": 5.7}, {"text": "de ce t\u00eate de cette contribution nette", "start": 769.699, "duration": 5.521}, {"text": "pour obtenir un changement de", "start": 773.269, "duration": 3.69}, {"text": "comportement notamment sur les questions", "start": 775.22, "duration": 4.859}, {"text": "de convergence sociale et fiscale c'est", "start": 776.959, "duration": 4.951}, {"text": "donc un moyen de pression dont nous", "start": 780.079, "duration": 3.75}, {"text": "disposons ceci dit je voudrais faire", "start": 781.91, "duration": 3.9}, {"text": "remarquer aux coll\u00e8gues que si l'on met", "start": 783.829, "duration": 3.81}, {"text": "de c\u00f4t\u00e9 les bonnes intentions et qu'on", "start": 785.81, "duration": 3.42}, {"text": "en vient aux mouvements qui remplissent", "start": 787.639, "duration": 3.0}, {"text": "les caisses et qu'il est vide on", "start": 789.23, "duration": 3.27}, {"text": "s'apercevra que l'union europ\u00e9enne en", "start": 790.639, "duration": 3.481}, {"text": "proie \u00e0 une id\u00e9ologie bien connue de", "start": 792.5, "duration": 4.199}, {"text": "nous a au fil du temps diminuer la", "start": 794.12, "duration": 4.139}, {"text": "contribution qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9clam\u00e9e aux", "start": 796.699, "duration": 3.601}, {"text": "entreprises et augmenter celle de l'\u00e9tat", "start": 798.259, "duration": 4.68}, {"text": "les droits de douane repr\u00e9senter 30% du", "start": 800.3, "duration": 4.56}, {"text": "budget de l'union europ\u00e9enne et les", "start": 802.939, "duration": 5.971}, {"text": "contributions des \u00e9tats 10% en 1988 pas", "start": 804.86, "duration": 5.909}, {"text": "je sais pas quand \u00e0 la fondation", "start": 808.91, "duration": 4.739}, {"text": "l'europe c'\u00e9tait 10 % et bien", "start": 810.769, "duration": 4.891}, {"text": "aujourd'hui \u00e7a repr\u00e9sente les", "start": 813.649, "duration": 3.601}, {"text": "entreprises par dont les droits de", "start": 815.66, "duration": 4.08}, {"text": "douane repr\u00e9sentent 14 % du budget de", "start": 817.25, "duration": 4.589}, {"text": "l'union europ\u00e9enne et les contributions", "start": 819.74, "duration": 4.44}, {"text": "des \u00e9tats 66%", "start": 821.839, "duration": 5.341}, {"text": "nous sommes pass\u00e9s de 10% \u00e0 66 pour cent", "start": 824.18, "duration": 4.74}, {"text": "pendant que la contribution des", "start": 827.18, "duration": 3.81}, {"text": "entreprises baiss\u00e9 alors que personne", "start": 828.92, "duration": 3.419}, {"text": "n'aille objecter que c'est pour rendre", "start": 830.99, "duration": 3.149}, {"text": "le territoire de l'europe plus attractif", "start": 832.339, "duration": 3.841}, {"text": "il n'a pas besoin d'\u00eatre attractif il", "start": 834.139, "duration": 3.63}, {"text": "est naturellement c'est le premier", "start": 836.18, "duration": 3.63}, {"text": "producteur mondial le premier le premier", "start": 837.769, "duration": 3.75}, {"text": "commer\u00e7ant mondiale par cons\u00e9quent", "start": 839.81, "duration": 3.449}, {"text": "content ou pas content c'est ici qu'il", "start": 841.519, "duration": 3.3}, {"text": "faut vendre et par cons\u00e9quent les", "start": 843.259, "duration": 2.76}, {"text": "entreprises payent ce qu'elles doivent", "start": 844.819, "duration": 5.01}, {"text": "payer \u00e7a fait partie de leur charges il", "start": 846.019, "duration": 6.06}, {"text": "combien de temps", "start": 849.829, "duration": 4.94}, {"text": "cinq minutes c'est \u00e7a", "start": 852.079, "duration": 2.69}, {"text": "alors ne concluez \u00e7a va merci pr\u00e9sident", "start": 855.87, "duration": 7.29}, {"text": "je mesure chaque fois tu as mansu\u00e9tude", "start": 859.8, "duration": 7.53}, {"text": "bon alors \u00e7a c'est premi\u00e8rement deuxi\u00e8me", "start": 863.16, "duration": 5.25}, {"text": "remarque \u00e7a c'est pour ceux qui rentrent", "start": 867.33, "duration": 2.52}, {"text": "deuxi\u00e8me remarque pour ses poses qui", "start": 868.41, "duration": 3.929}, {"text": "sort et bien si on peut dire que c'est", "start": 869.85, "duration": 4.98}, {"text": "la gabegie le chaos et que ce qui nous", "start": 872.339, "duration": 3.75}, {"text": "donne des le\u00e7ons sont les plus mal", "start": 874.83, "duration": 3.3}, {"text": "plac\u00e9s pour le faire \u00e0 la fin de chaque", "start": 876.089, "duration": 5.041}, {"text": "cadre financier il y a en langues", "start": 878.13, "duration": 4.59}, {"text": "europ\u00e9ennes \u00e7a s'appelle les restes \u00e0", "start": 881.13, "duration": 3.03}, {"text": "liquider n'importe o\u00f9 ailleurs \u00e7a", "start": 882.72, "duration": 3.21}, {"text": "s'appelle des d\u00e9ficits mais lass\u00e9 des", "start": 884.16, "duration": 3.75}, {"text": "restes \u00e0 liquider pourquoi pas eh bien", "start": 885.93, "duration": 4.11}, {"text": "nous sommes pass\u00e9s de 188 milliards", "start": 887.91, "duration": 5.25}, {"text": "d'euros \u00e0 la fin du cadre 2014 et nous", "start": 890.04, "duration": 5.64}, {"text": "en sommes maintenant en 2019 \u00e0 300", "start": 893.16, "duration": 3.84}, {"text": "milliards d'euros ce n'est pas rien", "start": 895.68, "duration": 3.27}, {"text": "c'est \u00e0 dire commencer bien g\u00e9r\u00e9 \u00e7a", "start": 897.0, "duration": 3.839}, {"text": "repr\u00e9sente comme vous le savez deux ans", "start": 898.95, "duration": 4.38}, {"text": "de budget de l'union europ\u00e9enne ni plus", "start": 900.839, "duration": 3.781}, {"text": "ni moins par cons\u00e9quent on doit", "start": 903.33, "duration": 3.66}, {"text": "s'attendre \u00e0 un nouveau gap \u00e0 la fin de", "start": 904.62, "duration": 6.27}, {"text": "la gestion de ce cadre je finis en effet", "start": 906.99, "duration": 6.48}, {"text": "en vous disant que 9 milliards pour un", "start": 910.89, "duration": 4.32}, {"text": "pays qui est montr\u00e9 du doigt", "start": 913.47, "duration": 4.11}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement pour ses d\u00e9ficits \u00e7a", "start": 915.21, "duration": 4.14}, {"text": "s'appelle une d\u00e9fense somptuaires donn\u00e9", "start": 917.58, "duration": 3.21}, {"text": "9 milliards alors que je n'en ai pas les", "start": 919.35, "duration": 1.77}, {"text": "moyens", "start": 920.79, "duration": 3.15}, {"text": "c'est une d\u00e9pense somptuaire et je", "start": 921.12, "duration": 4.92}, {"text": "regrette que on continue \u00e0 la con s'en", "start": 923.94, "duration": 4.38}, {"text": "tire sans exiger de contrepartie je ne", "start": 926.04, "duration": 4.56}, {"text": "dis pas de retour je ne dis m\u00eame pas que", "start": 928.32, "duration": 4.139}, {"text": "ces 9 milliards devrait revenir \u00e7a", "start": 930.6, "duration": 3.3}, {"text": "repr\u00e9senterait plusieurs dizaines de", "start": 932.459, "duration": 4.5}, {"text": "milliers de postes d'enseignants \u00e7a", "start": 933.9, "duration": 5.16}, {"text": "r\u00e8glerait quasiment le probl\u00e8me de la", "start": 936.959, "duration": 3.961}, {"text": "mise \u00e0 flot des ehpad dans notre pays et", "start": 939.06, "duration": 3.75}, {"text": "ses amis lundi m\u00eame pas \u00e7a mais comment", "start": 940.92, "duration": 4.05}, {"text": "il soit tenu compte des exigences de la", "start": 942.81, "duration": 3.62}, {"text": "france sur les crit\u00e8res de convergence", "start": 944.97, "duration": 4.19}, {"text": "sociale et fiscale que nous r\u00e9clamons", "start": 946.43, "duration": 5.38}, {"text": "voil\u00e0 je crois que j'ai \u00e0 peu pr\u00e8s tout", "start": 949.16, "duration": 4.179}, {"text": "dit de ce que j'avais \u00e0 dire de", "start": 951.81, "duration": 4.11}, {"text": "d\u00e9sagr\u00e9able sur le sujet j'ai fini pour", "start": 953.339, "duration": 3.961}, {"text": "vous dire que \u00e7a doit vous remplir de", "start": 955.92, "duration": 3.27}, {"text": "joie de penser que 9 milliards", "start": 957.3, "duration": 2.46}, {"text": "d'exc\u00e9dent", "start": 959.19, "duration": 2.76}, {"text": "il y en a 6 milliards pour les turcs de", "start": 959.76, "duration": 3.21}, {"text": "mani\u00e8re \u00e0 ce qu'ils gardent leurs", "start": 961.95, "duration": 2.88}, {"text": "fronti\u00e8res de la mani\u00e8re que vous savez", "start": 962.97, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9gard des immigr\u00e9s qui souhaitent y", "start": 964.83, "duration": 2.87}, {"text": "passer", "start": 966.33, "duration": 3.99}, {"text": "merci beaucoup merci beaucoup \u00e0 pascal", "start": 967.7, "duration": 4.509}, {"text": "brindeau et \u00e0 jean luc m\u00e9lenchon le", "start": 970.32, "duration": 3.54}, {"text": "d\u00e9bat est ouvert alors pour la", "start": 972.209, "duration": 5.181}, {"text": "r\u00e9publique en marche ni colle trice", "start": 973.86, "duration": 3.53}, {"text": "\u00e7a y est l\u00e0 c'est bon merci madame la", "start": 981.49, "duration": 4.349}, {"text": "pr\u00e9sidente", "start": 984.11, "duration": 6.0}, {"text": "chers coll\u00e8gues je merci pour cet expos\u00e9", "start": 985.839, "duration": 6.701}, {"text": "le sujet qui nous mobilise en fait ce", "start": 990.11, "duration": 4.469}, {"text": "matin ce n'est pas tant un sujet", "start": 992.54, "duration": 3.51}, {"text": "extr\u00eamement important et ce n'est pas", "start": 994.579, "duration": 3.391}, {"text": "tant une question de chiffres de budget", "start": 996.05, "duration": 3.719}, {"text": "de pr\u00e9l\u00e8vement c'est surtout il s'agit", "start": 997.97, "duration": 4.08}, {"text": "l\u00e0 de la construction europ\u00e9enne la", "start": 999.769, "duration": 3.81}, {"text": "contribution de la france au budget", "start": 1002.05, "duration": 2.88}, {"text": "europ\u00e9en repr\u00e9sente il est vrai un", "start": 1003.579, "duration": 3.69}, {"text": "effort consid\u00e9rable qui s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 pr\u00e8s", "start": 1004.93, "duration": 5.25}, {"text": "de 21 3 milliards d'euros mais il me", "start": 1007.269, "duration": 4.711}, {"text": "semble que cet effort est indispensable", "start": 1010.18, "duration": 3.39}, {"text": "pour le maintien et la poursuite du", "start": 1011.98, "duration": 3.21}, {"text": "projet europ\u00e9en que nous souhaitons", "start": 1013.57, "duration": 4.259}, {"text": "comme vous l'avez justement rappel\u00e9 dans", "start": 1015.19, "duration": 4.259}, {"text": "la premi\u00e8re partie de votre expos\u00e9 ce", "start": 1017.829, "duration": 3.091}, {"text": "budget sinc\u00e8re dans un contexte", "start": 1019.449, "duration": 3.661}, {"text": "politique et europ\u00e9ens plut\u00f4t incertain", "start": 1020.92, "duration": 3.99}, {"text": "les r\u00e9centes \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 1023.11, "duration": 4.05}, {"text": "notamment qui ont favoris\u00e9 l'arriv\u00e9e de", "start": 1024.91, "duration": 5.07}, {"text": "massives d'\u00e9lus anti europ\u00e9ens qui", "start": 1027.16, "duration": 4.259}, {"text": "menacent la p\u00e9rennit\u00e9 des institutions", "start": 1029.98, "duration": 3.93}, {"text": "et il est primordial que la france", "start": 1031.419, "duration": 4.29}, {"text": "inscrive et s'oppose \u00e0 cet", "start": 1033.91, "duration": 4.799}, {"text": "euroscepticisme et fasse progresser le", "start": 1035.709, "duration": 3.84}, {"text": "projet europ\u00e9en", "start": 1038.709, "duration": 3.031}, {"text": "malgr\u00e9 ce contexte particulier vous", "start": 1039.549, "duration": 3.721}, {"text": "aviez parl\u00e9 \u00e9galement de la sortie du", "start": 1041.74, "duration": 3.63}, {"text": "royaume-uni qui est plus que probable \u00e0", "start": 1043.27, "duration": 4.95}, {"text": "la fin du mois c'est certain donc le", "start": 1045.37, "duration": 4.559}, {"text": "niveau de contribution de la france au", "start": 1048.22, "duration": 3.42}, {"text": "budget europ\u00e9en doit \u00eatre au niveau de", "start": 1049.929, "duration": 3.24}, {"text": "notre ambition europ\u00e9enne est votre", "start": 1051.64, "duration": 3.659}, {"text": "rapport nous permet d'affirmer que nous", "start": 1053.169, "duration": 2.851}, {"text": "allons dans la bonne direction", "start": 1055.299, "duration": 3.061}, {"text": "d'ailleurs les premi\u00e8res propositions de", "start": 1056.02, "duration": 3.57}, {"text": "la commission europ\u00e9enne pour le", "start": 1058.36, "duration": 3.17}, {"text": "prochain cadre financier pluriannuel", "start": 1059.59, "duration": 5.07}, {"text": "laisse entrevoir effectivement une", "start": 1061.53, "duration": 5.07}, {"text": "europe plus comp\u00e9titive et plus solides", "start": 1064.66, "duration": 4.47}, {"text": "\u00e0 travers le pr\u00e9l\u00e8vement effectu\u00e9 sur", "start": 1066.6, "duration": 4.03}, {"text": "les recettes de l'\u00e9tat au profit du", "start": 1069.13, "duration": 2.52}, {"text": "budget de l'union europ\u00e9enne", "start": 1070.63, "duration": 3.0}, {"text": "c'est justement cette europe que nous", "start": 1071.65, "duration": 3.659}, {"text": "souhaitons et de ce fait le groupe la", "start": 1073.63, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9publique en marche votera pour", "start": 1075.309, "duration": 3.271}, {"text": "l'adoption de l'article 36 du projet de", "start": 1076.63, "duration": 4.53}, {"text": "loi de finances pour 2020 cependant je", "start": 1078.58, "duration": 4.44}, {"text": "souhaiterais obtenir quelques pr\u00e9cisions", "start": 1081.16, "duration": 4.92}, {"text": "sur 3 \u00e0 3,3 points de votre rapport et", "start": 1083.02, "duration": 4.8}, {"text": "notamment sur votre deuxi\u00e8me partie", "start": 1086.08, "duration": 3.75}, {"text": "consacr\u00e9e au prochain cadre financier", "start": 1087.82, "duration": 3.75}, {"text": "pluriannuel", "start": 1089.83, "duration": 3.99}, {"text": "tout d'abord lorsque", "start": 1091.57, "duration": 3.87}, {"text": "concernant la n\u00e9cessaire modernisation", "start": 1093.82, "duration": 3.93}, {"text": "des ressources propres et plus", "start": 1095.44, "duration": 4.65}, {"text": "particuli\u00e8rement la taxe dite kafka fall", "start": 1097.75, "duration": 4.38}, {"text": "selon vous y at il un risque que", "start": 1100.09, "duration": 3.49}, {"text": "certains", "start": 1102.13, "duration": 2.83}, {"text": "sur le fait que certains pays europ\u00e9ens", "start": 1103.58, "duration": 4.02}, {"text": "et la r\u00e9ticence de l'allemagne et le", "start": 1104.96, "duration": 4.26}, {"text": "choix de c\u00e9der comme cadre de", "start": 1107.6, "duration": 4.05}, {"text": "n\u00e9gociation face \u00e9chec \u00e0 la perspective", "start": 1109.22, "duration": 4.89}, {"text": "d'une taxe europ\u00e9enne affect\u00e9e au budget", "start": 1111.65, "duration": 3.8}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 1114.11, "duration": 3.36}, {"text": "ensuite concernant les nouvelles", "start": 1115.45, "duration": 3.67}, {"text": "priorit\u00e9s vous indiquez dans votre", "start": 1117.47, "duration": 3.0}, {"text": "rapport rapport que la commission", "start": 1119.12, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9enne a fait des dons ext\u00e9rieurs", "start": 1120.47, "duration": 4.19}, {"text": "l'une de ses priorit\u00e9s", "start": 1122.72, "duration": 4.26}, {"text": "pensez vous que le budget allou\u00e9 \u00e0 ces", "start": 1124.66, "duration": 4.33}, {"text": "actions ext\u00e9rieures soit suffisant pour", "start": 1126.98, "duration": 3.6}, {"text": "permettre l'\u00e9mergence d'une culture", "start": 1128.99, "duration": 3.54}, {"text": "strat\u00e9gique commune comme le souhaite le", "start": 1130.58, "duration": 3.3}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique emmanuel", "start": 1132.53, "duration": 3.32}, {"text": "macron et dernier point", "start": 1133.88, "duration": 3.9}, {"text": "lorsque vous parlez des politiques", "start": 1135.85, "duration": 3.82}, {"text": "traditionnels pouvez vous nous pr\u00e9ciser", "start": 1137.78, "duration": 3.42}, {"text": "ce que vous entendez", "start": 1139.67, "duration": 3.87}, {"text": "lorsque vous \u00e9crivez mieux d'utiliser le", "start": 1141.2, "duration": 3.81}, {"text": "fonds europ\u00e9en d'ajustement \u00e0 la", "start": 1143.54, "duration": 2.37}, {"text": "mondialisation", "start": 1145.01, "duration": 3.09}, {"text": "avez vous des exemples concrets \u00e0 nous", "start": 1145.91, "duration": 3.39}, {"text": "donner je vous remercie", "start": 1148.1, "duration": 2.82}, {"text": "si beaucoup madame la d\u00e9put\u00e9e pour les", "start": 1149.3, "duration": 8.37}, {"text": "r\u00e9publicains pierre cordier merci madame", "start": 1150.92, "duration": 8.82}, {"text": "la pr\u00e9sidente je voulais si vous me", "start": 1157.67, "duration": 4.44}, {"text": "permettez rebondir sur un sujet que nous", "start": 1159.74, "duration": 3.99}, {"text": "avons abord\u00e9 la semaine derni\u00e8re sur les", "start": 1162.11, "duration": 3.84}, {"text": "cr\u00e9dits qui sont fl\u00e9ch\u00e9s en direction", "start": 1163.73, "duration": 4.94}, {"text": "des territoires et on \u00e9voqu\u00e9 l'aspect", "start": 1165.95, "duration": 5.49}, {"text": "technique et la complexit\u00e9 des dossiers", "start": 1168.67, "duration": 4.81}, {"text": "madame la pr\u00e9sidente \u00e0 remplir pour les", "start": 1171.44, "duration": 3.87}, {"text": "structures qui veulent b\u00e9n\u00e9ficier de", "start": 1173.48, "duration": 2.55}, {"text": "fonds europ\u00e9ens", "start": 1175.31, "duration": 3.21}, {"text": "quelle que soit la nature de ces fonds", "start": 1176.03, "duration": 5.34}, {"text": "je voulais savoir ce qu'il en \u00e9tait par", "start": 1178.52, "duration": 4.14}, {"text": "rapport aux cr\u00e9dits qui n'\u00e9tait pas", "start": 1181.37, "duration": 3.21}, {"text": "consommer est-ce que c'est cr\u00e9dit", "start": 1182.66, "duration": 4.08}, {"text": "reparte j'allais dire dans un dans une", "start": 1184.58, "duration": 4.41}, {"text": "caisse commune o\u00f9 sont redistribu\u00e9s \u00e0", "start": 1186.74, "duration": 4.23}, {"text": "d'autres pays o\u00f9 est ce qu'ils sont", "start": 1188.99, "duration": 3.48}, {"text": "comme \u00e7a se passe dans un certain nombre", "start": 1190.97, "duration": 3.15}, {"text": "de collectivit\u00e9s et jean luc m\u00e9lenchon", "start": 1192.47, "duration": 3.27}, {"text": "il faisait r\u00e9f\u00e9rence tout \u00e0 l'heure", "start": 1194.12, "duration": 3.33}, {"text": "comme des sorts de restes \u00e0 r\u00e9aliser", "start": 1195.74, "duration": 3.39}, {"text": "comme on appelle dans l'est dans les", "start": 1197.45, "duration": 3.42}, {"text": "communes c'est-\u00e0-dire des cr\u00e9dits qui", "start": 1199.13, "duration": 3.63}, {"text": "seront report\u00e9s sur l'ann\u00e9e d'apr\u00e8s en", "start": 1200.87, "duration": 4.59}, {"text": "direction de la france c'est le premier", "start": 1202.76, "duration": 5.1}, {"text": "point le deuxi\u00e8me point concerne les", "start": 1205.46, "duration": 3.87}, {"text": "frais de fonctionnement le train de vie", "start": 1207.86, "duration": 4.17}, {"text": "entre guillemets des structures je", "start": 1209.33, "duration": 4.34}, {"text": "voulais savoir si vous pouviez nous", "start": 1212.03, "duration": 5.16}, {"text": "communiquer sous forme peut-\u00eatre de", "start": 1213.67, "duration": 5.92}, {"text": "diagrammes ou de deux chiffres assez", "start": 1217.19, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9cis depuis quelques ann\u00e9es si ces", "start": 1219.59, "duration": 3.51}, {"text": "frais de fonctionnement ce train de vie", "start": 1221.75, "duration": 3.98}, {"text": "de l'ue eux et des autres structures", "start": 1223.1, "duration": 4.43}, {"text": "autour de lui", "start": 1225.73, "duration": 3.87}, {"text": "est en progression ou s'il ya des", "start": 1227.53, "duration": 3.72}, {"text": "efforts qui sont r\u00e9alis\u00e9s puisqu'on", "start": 1229.6, "duration": 3.27}, {"text": "parle toujours de frais de", "start": 1231.25, "duration": 3.3}, {"text": "fonctionnement une mutualisation que", "start": 1232.87, "duration": 3.21}, {"text": "tout le monde doit faire des efforts je", "start": 1234.55, "duration": 2.61}, {"text": "voulais savoir ce qu'il en \u00e9tait l\u00e0", "start": 1236.08, "duration": 2.7}, {"text": "dessus est s\u00fbr aussi les questions de", "start": 1237.16, "duration": 5.7}, {"text": "deux postes d'emploi au niveau de ses", "start": 1238.78, "duration": 4.65}, {"text": "structures", "start": 1242.86, "duration": 2.49}, {"text": "voil\u00e0 donc le fonctionnement \u00e7a nous", "start": 1243.43, "duration": 4.02}, {"text": "int\u00e9resse on est tous orient\u00e9s vers", "start": 1245.35, "duration": 3.36}, {"text": "l'investissement parce qu'on sait qu'un", "start": 1247.45, "duration": 2.19}, {"text": "investissement dans nos territoires", "start": 1248.71, "duration": 2.76}, {"text": "c'est important et dans les pays de", "start": 1249.64, "duration": 3.03}, {"text": "l'union europ\u00e9enne qui ont encore des", "start": 1251.47, "duration": 2.04}, {"text": "retards \u00e0 rattraper", "start": 1252.67, "duration": 2.13}, {"text": "il n'en demeure pas moins que le", "start": 1253.51, "duration": 3.3}, {"text": "fonctionnement et les \u00e9conomies qui sont", "start": 1254.8, "duration": 3.69}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9s c'est \u00e7a qui permet de d\u00e9gager", "start": 1256.81, "duration": 3.21}, {"text": "du cash pour l'investissement je vous", "start": 1258.49, "duration": 2.42}, {"text": "remercie", "start": 1260.02, "duration": 2.94}, {"text": "merci monsieur le d\u00e9put\u00e9 pour le", "start": 1260.91, "duration": 3.4}, {"text": "mouvement d\u00e9mocrate sylvain maillard mal", "start": 1262.96, "duration": 3.65}, {"text": "je vous remercie madame la pr\u00e9sidente", "start": 1264.31, "duration": 5.16}, {"text": "le mouvement d\u00e9mocrate se tiendra bien", "start": 1266.61, "duration": 3.94}, {"text": "s\u00fbr positivement", "start": 1269.47, "duration": 3.12}, {"text": "cela dit je voudrais revenir sur un", "start": 1270.55, "duration": 3.57}, {"text": "point qui me semble essentiel dans votre", "start": 1272.59, "duration": 4.29}, {"text": "apport est ainsi que sur les propos du", "start": 1274.12, "duration": 5.37}, {"text": "contributeur j'ai parl\u00e9 des ressources", "start": 1276.88, "duration": 4.29}, {"text": "propres madame la pr\u00e9sidente", "start": 1279.49, "duration": 3.75}, {"text": "dans votre parcours politique vous avez", "start": 1281.17, "duration": 3.57}, {"text": "souvent pris la parole sur le sujet et", "start": 1283.24, "duration": 5.49}, {"text": "le modem l'a fait \u00e9galement par votre", "start": 1284.74, "duration": 5.76}, {"text": "voix et par d'autres mais j'aimerais", "start": 1288.73, "duration": 4.11}, {"text": "finalement poser le sujet exactement de", "start": 1290.5, "duration": 4.29}, {"text": "la m\u00eame fa\u00e7on qu'il se pose pour nos", "start": 1292.84, "duration": 3.6}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales lorsqu'on", "start": 1294.79, "duration": 2.85}, {"text": "cr\u00e9e une communaut\u00e9 de communes dans nos", "start": 1296.44, "duration": 1.68}, {"text": "territoires", "start": 1297.64, "duration": 2.79}, {"text": "on a des ressources propres et on a des", "start": 1298.12, "duration": 4.11}, {"text": "contributions des communes et plus la", "start": 1300.43, "duration": 3.54}, {"text": "communaut\u00e9 de communes a des ressources", "start": 1302.23, "duration": 3.69}, {"text": "propres plus elles s'affirment dans son", "start": 1303.97, "duration": 2.88}, {"text": "existence propre", "start": 1305.92, "duration": 3.03}, {"text": "je pense qu'il en va de m\u00eame pour", "start": 1306.85, "duration": 4.8}, {"text": "l'union tant que l'union est plus", "start": 1308.95, "duration": 4.77}, {"text": "l'union sera la concat\u00e9nation de budgets", "start": 1311.65, "duration": 5.1}, {"text": "nationaux plus et politique risque", "start": 1313.72, "duration": 6.6}, {"text": "d'\u00eatre cantonn\u00e9 \u00e0 des concat\u00e9nation de", "start": 1316.75, "duration": 5.79}, {"text": "d\u00e9cision nationales et l'int\u00e9r\u00eat", "start": 1320.32, "duration": 4.97}, {"text": "communautaire \u00e0 mon sens de l'union", "start": 1322.54, "duration": 5.73}, {"text": "d\u00e9pens intrins\u00e8quement de la marge de", "start": 1325.29, "duration": 4.24}, {"text": "manoeuvre qu'il se cr\u00e9e par ses", "start": 1328.27, "duration": 2.04}, {"text": "ressources propres", "start": 1329.53, "duration": 2.13}, {"text": "donc le sujet n'est pas qu'un tueur", "start": 1330.31, "duration": 3.72}, {"text": "budg\u00e9taire c'est un pitbull pas un sujet", "start": 1331.66, "duration": 5.76}, {"text": "fortement politique et je pense qu'il", "start": 1334.03, "duration": 5.85}, {"text": "pour que la tendance sur le contributeur", "start": 1337.42, "duration": 5.04}, {"text": "cher jean luc que vous exprimiez tout \u00e0", "start": 1339.88, "duration": 4.65}, {"text": "l'heure je partage l'inqui\u00e9tude", "start": 1342.46, "duration": 4.08}, {"text": "m\u00eame si j'en viens \u00e0 une conclusion tout", "start": 1344.53, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 fait diff\u00e9rente en vingt ans on est", "start": 1346.54, "duration": 3.87}, {"text": "pass\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s de 60 % de ressources", "start": 1348.85, "duration": 3.72}, {"text": "propres a \u00e0 peu pr\u00e8s aujourd'hui 30% en", "start": 1350.41, "duration": 3.21}, {"text": "un peu moins de 30%", "start": 1352.57, "duration": 3.81}, {"text": "ces diminutions de ressources propres \u00e0", "start": 1353.62, "duration": 4.14}, {"text": "mon sens", "start": 1356.38, "duration": 4.56}, {"text": "son l'origine d'une crise de cette", "start": 1357.76, "duration": 6.09}, {"text": "valeur ajout\u00e9e de l'union on doit", "start": 1360.94, "duration": 4.74}, {"text": "repenser profond\u00e9ment ses ressources", "start": 1363.85, "duration": 5.07}, {"text": "propres d'autant plus que les ressources", "start": 1365.68, "duration": 5.31}, {"text": "propres de l'union ont d'autant plus de", "start": 1368.92, "duration": 4.77}, {"text": "sens qu'un pays individuellement n'est", "start": 1370.99, "duration": 4.44}, {"text": "pas capable de la g\u00e9rer seul l'exemple", "start": 1373.69, "duration": 3.24}, {"text": "de la taxe aux gaffes en est un bon", "start": 1375.43, "duration": 2.37}, {"text": "exemple", "start": 1376.93, "duration": 4.11}, {"text": "la france a avanc\u00e9 mais le sens m\u00eame de", "start": 1377.8, "duration": 4.68}, {"text": "cette taxe ce raid est une taxe", "start": 1381.04, "duration": 5.19}, {"text": "europ\u00e9enne parce que l'union arrive \u00e0", "start": 1382.48, "duration": 6.06}, {"text": "faire en mati\u00e8re de collecte et de et de", "start": 1386.23, "duration": 3.81}, {"text": "pouvoir n\u00e9gociations avec les gaffes \u00e0", "start": 1388.54, "duration": 3.17}, {"text": "ce qu'aucun pays individuellement", "start": 1390.04, "duration": 3.36}, {"text": "n'arrive pleinement \u00e0 faire", "start": 1391.71, "duration": 3.37}, {"text": "il en va de m\u00eame pour les sujets sur la", "start": 1393.4, "duration": 3.57}, {"text": "taxe carbone donc tous ces grands sujets", "start": 1395.08, "duration": 4.59}, {"text": "tous ces grands d\u00e9fis sur lequel l'union", "start": 1396.97, "duration": 6.3}, {"text": "a beaucoup plus de capacit\u00e9s de", "start": 1399.67, "duration": 6.96}, {"text": "possibilit\u00e9 qu'un \u00e9tat individuel pris", "start": 1403.27, "duration": 3.96}, {"text": "seul", "start": 1406.63, "duration": 3.18}, {"text": "sur tous ces sujets l\u00e0 les ressources", "start": 1407.23, "duration": 4.59}, {"text": "propres sont un enjeu budg\u00e9taire bien", "start": 1409.81, "duration": 3.6}, {"text": "s\u00fbr mais surtout politique", "start": 1411.82, "duration": 3.3}, {"text": "parce qu'\u00e0 notre sens c'est ainsi", "start": 1413.41, "duration": 3.42}, {"text": "qu'elle pourra pleinement jou\u00e9 son r\u00f4le", "start": 1415.12, "duration": 3.21}, {"text": "et exprim\u00e9 son ambition", "start": 1416.83, "duration": 3.54}, {"text": "merci madame la pr\u00e9sidente si beaucoup", "start": 1418.33, "duration": 3.87}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 pour les socialistes", "start": 1420.37, "duration": 3.18}, {"text": "et apparent\u00e9s et christian hutin", "start": 1422.2, "duration": 6.27}, {"text": "oui merci m\u00eame un pr\u00e9sident que je vais", "start": 1423.55, "duration": 7.11}, {"text": "sourire et pas forc\u00e9ment pour le groupe", "start": 1428.47, "duration": 3.87}, {"text": "d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale mais peut-\u00eatre", "start": 1430.66, "duration": 4.95}, {"text": "avec une une diff\u00e9rence et alain pourra", "start": 1432.34, "duration": 5.46}, {"text": "dire ce qu'ils pensent d'une mani\u00e8re", "start": 1435.61, "duration": 5.46}, {"text": "plus g\u00e9n\u00e9rale nous sommes contributeur", "start": 1437.8, "duration": 9.72}, {"text": "net nous sommes contributeurs nets au", "start": 1441.07, "duration": 7.55}, {"text": "niveau de l'europe", "start": 1447.52, "duration": 3.99}, {"text": "nous sommes tous \u00e9lus et nous allons", "start": 1448.62, "duration": 5.14}, {"text": "tous de temps en temps voire des", "start": 1451.51, "duration": 5.55}, {"text": "associations et l'ensemble de nos \u00e9lus", "start": 1453.76, "duration": 5.94}, {"text": "pensent mieux nous \u00e9lecteurs pensent", "start": 1457.06, "duration": 5.43}, {"text": "mais \u00e0 juste titre que du donon beaucoup", "start": 1459.7, "duration": 6.24}, {"text": "plus d'argent que nous en recevons j'ai", "start": 1462.49, "duration": 5.3}, {"text": "\u00e9t\u00e9 maire pendant 23 ans", "start": 1465.94, "duration": 5.25}, {"text": "les contributions de l'europe ont \u00e9t\u00e9", "start": 1467.79, "duration": 5.8}, {"text": "extr\u00eamement sympathique mais n'ont", "start": 1471.19, "duration": 4.71}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur de ce que moi", "start": 1473.59, "duration": 5.0}, {"text": "est ce que nous nous donnions", "start": 1475.9, "duration": 6.769}, {"text": "tapez pose un s\u00e9rieux probl\u00e8me la france", "start": 1478.59, "duration": 9.18}, {"text": "paye pour un certain nombre de deux", "start": 1482.669, "duration": 6.75}, {"text": "projets europ\u00e9ens mais je peux le", "start": 1487.77, "duration": 3.659}, {"text": "comprendre dans l'esprit g\u00e9n\u00e9ral", "start": 1489.419, "duration": 4.831}, {"text": "mais tout \u00e7a commence \u00e0 poser des", "start": 1491.429, "duration": 6.301}, {"text": "probl\u00e8mes s\u00e9rieux au niveau 2 le du", "start": 1494.25, "duration": 6.539}, {"text": "sentiment qu'au nom dont nos concitoyens", "start": 1497.73, "duration": 6.23}, {"text": "par rapport \u00e0 tout cela", "start": 1500.789, "duration": 6.63}, {"text": "ce qui se passe en actuellement \u00e0 la", "start": 1503.96, "duration": 4.719}, {"text": "fronti\u00e8re syrienne est absolument", "start": 1507.419, "duration": 2.971}, {"text": "exceptionnel quoi il n'ya pas d'union", "start": 1508.679, "duration": 2.581}, {"text": "europ\u00e9en l\u00e0-dessus", "start": 1510.39, "duration": 3.419}, {"text": "la hongrie la roumanie la bulgarie ne", "start": 1511.26, "duration": 4.11}, {"text": "sont pas dans le m\u00eame esprit que nous", "start": 1513.809, "duration": 3.411}, {"text": "sommes aujourd'hui", "start": 1515.37, "duration": 4.08}, {"text": "moi je veux bien tout ce qu'on veut mais", "start": 1517.22, "duration": 4.569}, {"text": "l'europe en tant que tel n'existe plus", "start": 1519.45, "duration": 3.06}, {"text": "aujourd'hui", "start": 1521.789, "duration": 4.231}, {"text": "\u00e7a n'existe pas \u00e7a n'existe pas au", "start": 1522.51, "duration": 6.779}, {"text": "niveau international et et consomment", "start": 1526.02, "duration": 5.7}, {"text": "des contributeurs nets et que nous", "start": 1529.289, "duration": 5.191}, {"text": "allons jusqu'au bout de notre ambition", "start": 1531.72, "duration": 4.589}, {"text": "europ\u00e9enne que je peux comprendre", "start": 1534.48, "duration": 4.47}, {"text": "je suis s\u00fbr que nos concitoyens comme", "start": 1536.309, "duration": 4.62}, {"text": "disait monsieur le contributeur je ne", "start": 1538.95, "duration": 3.44}, {"text": "sais pas ce que \u00e7a repr\u00e9sente exactement", "start": 1540.929, "duration": 4.561}, {"text": "mais monsieur contributeur a totalement", "start": 1542.39, "duration": 3.46}, {"text": "raison", "start": 1545.49, "duration": 4.909}, {"text": "il ya une forme de dissociation entre", "start": 1545.85, "duration": 7.23}, {"text": "l'id\u00e9e que nous avons de l'europe et de", "start": 1550.399, "duration": 4.091}, {"text": "l'amiti\u00e9 des peuples que nous pouvons", "start": 1553.08, "duration": 4.44}, {"text": "avoir de de notre esprit commun et de ce", "start": 1554.49, "duration": 4.77}, {"text": "qu'ils existent aujourd'hui par rapport", "start": 1557.52, "duration": 4.62}, {"text": "\u00e0 une guerre une vraie guerre sur", "start": 1559.26, "duration": 3.84}, {"text": "laquelle nous ne sommes m\u00eame pas", "start": 1562.14, "duration": 3.09}, {"text": "capables de nous mettre d'accord quoi et", "start": 1563.1, "duration": 3.87}, {"text": "\u00e7a c'est un \u00e9norme probl\u00e8me", "start": 1565.23, "duration": 4.559}, {"text": "alors quand allons-nous avoir une forme", "start": 1566.97, "duration": 6.15}, {"text": "de de conscience par rapport \u00e0 tout \u00e7a", "start": 1569.789, "duration": 5.01}, {"text": "on peut dire tout va bien c'est", "start": 1573.12, "duration": 5.549}, {"text": "merveilleux on paye la pologne se", "start": 1574.799, "duration": 6.181}, {"text": "d\u00e9veloppe nous avons des possibilit\u00e9s et", "start": 1578.669, "duration": 4.351}, {"text": "d'avoir enfin tout \u00e7a est merveilleux", "start": 1580.98, "duration": 4.11}, {"text": "mais \u00e7a je suis totalement d'accord mais", "start": 1583.02, "duration": 4.2}, {"text": "il ya un moment il fera quand m\u00eame con", "start": 1585.09, "duration": 4.17}, {"text": "qu'on refasse un petit peu qu'on mette", "start": 1587.22, "duration": 3.78}, {"text": "un peu tout sur la table et qu'on", "start": 1589.26, "duration": 3.75}, {"text": "rediscute de ce qui est vraiment", "start": 1591.0, "duration": 3.75}, {"text": "l'europe et de ce qui existe aujourd'hui", "start": 1593.01, "duration": 4.98}, {"text": "voil\u00e0 tout simplement merci merci", "start": 1594.75, "duration": 4.919}, {"text": "beaucoup monsieur d\u00e9put\u00e9s juste pour", "start": 1597.99, "duration": 3.45}, {"text": "votre information \u00e0 contributeurs celui", "start": 1599.669, "duration": 4.311}, {"text": "qui fait une contribution", "start": 1601.44, "duration": 6.359}, {"text": "voil\u00e0 c'\u00e9tait une information pour aider", "start": 1603.98, "duration": 7.74}, {"text": "\u00e0 g\u00e9rer ind\u00e9pendant christophe naegelen", "start": 1607.799, "duration": 3.921}, {"text": "merci madame la pr\u00e9sidente remercier", "start": 1614.2, "duration": 5.859}, {"text": "bien s\u00fbr pascal brindeau le seul", "start": 1617.33, "duration": 6.959}, {"text": "rapporteur tour pour son avis alors ce", "start": 1620.059, "duration": 5.37}, {"text": "qu'on retient c'est que le pr\u00e9l\u00e8vement", "start": 1624.289, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9en est aujourd'hui un niveau qui", "start": 1625.429, "duration": 5.34}, {"text": "est historique \u00e0 21,3 milliards est", "start": 1627.529, "duration": 5.551}, {"text": "plusieurs personnes l'ont rappel\u00e9 vous", "start": 1630.769, "duration": 3.721}, {"text": "m\u00eame madame la pr\u00e9sente vous l'avez dit", "start": 1633.08, "duration": 3.41}, {"text": "nous sommes contributeurs nets donc", "start": 1634.49, "duration": 3.72}, {"text": "contributeurs celui qui donne des", "start": 1636.49, "duration": 4.36}, {"text": "contributions j'ai bien il ya des vrais", "start": 1638.21, "duration": 5.789}, {"text": "projets avec avec cet argent l\u00e0 je pense", "start": 1640.85, "duration": 5.039}, {"text": "notamment au d\u00e9veloppement de frontex", "start": 1643.999, "duration": 5.821}, {"text": "qui doit d'ici 2027 pass\u00e9 \u00e0 dix mille", "start": 1645.889, "duration": 6.571}, {"text": "gardes c\u00f4tes et gardes-fronti\u00e8res c'est", "start": 1649.82, "duration": 4.679}, {"text": "un vrai probl\u00e8me europ\u00e9en des", "start": 1652.46, "duration": 5.099}, {"text": "contributions qui vont \u00eatre orient\u00e9es", "start": 1654.499, "duration": 7.441}, {"text": "vers une partie \u00e9cologie et l\u00e0 aussi la", "start": 1657.559, "duration": 6.48}, {"text": "transition \u00e9cologique n'est pas un", "start": 1661.94, "duration": 3.859}, {"text": "probl\u00e8me national mais un probl\u00e8me", "start": 1664.039, "duration": 6.09}, {"text": "international et donc europ\u00e9en on nous", "start": 1665.799, "duration": 6.791}, {"text": "dit n\u00e9anmoins qu'il ne faut pas se", "start": 1670.129, "duration": 5.67}, {"text": "contenter de mesurer le solde net mais", "start": 1672.59, "duration": 4.77}, {"text": "qu'on doit prendre en compte la valeur", "start": 1675.799, "duration": 2.87}, {"text": "ajout\u00e9e europ\u00e9enne", "start": 1677.36, "duration": 4.949}, {"text": "il serait n\u00e9anmoins pas logique d'avoir", "start": 1678.669, "duration": 6.941}, {"text": "un retour sup\u00e9rieur de l'union", "start": 1682.309, "duration": 6.96}, {"text": "europ\u00e9enne et je pense notamment pour le", "start": 1685.61, "duration": 5.639}, {"text": "secteur agricole fran\u00e7ais c'est vrai que", "start": 1689.269, "duration": 3.26}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 la pac", "start": 1691.249, "duration": 5.31}, {"text": "on re\u00e7oit des aides qui sont importantes", "start": 1692.529, "duration": 6.37}, {"text": "mais on sait tr\u00e8s bien la situation des", "start": 1696.559, "duration": 4.32}, {"text": "agriculteurs en france aujourd'hui et je", "start": 1698.899, "duration": 4.14}, {"text": "pense notamment \u00e0 la fili\u00e8re bovine et", "start": 1700.879, "duration": 5.28}, {"text": "aux inqui\u00e9tudes qui qui gicle sur", "start": 1703.039, "duration": 5.041}, {"text": "lesquels il faut face du fait de", "start": 1706.159, "duration": 4.14}, {"text": "diff\u00e9rents accords internationaux qui", "start": 1708.08, "duration": 4.229}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 sign\u00e9s par l'union europ\u00e9enne", "start": 1710.299, "duration": 3.811}, {"text": "donc avoir un retour un peu plus", "start": 1712.309, "duration": 4.32}, {"text": "important ne serait pas illogique et", "start": 1714.11, "duration": 3.75}, {"text": "lorsqu'on est en responsabilit\u00e9", "start": 1716.629, "duration": 4.02}, {"text": "il ya des arbitrages \u00e0 faire est en fait", "start": 1717.86, "duration": 4.949}, {"text": "lorsqu'on voit l'\u00e9tat de notre secteur", "start": 1720.649, "duration": 3.931}, {"text": "hospitalier actuellement quand on voit", "start": 1722.809, "duration": 4.71}, {"text": "l'\u00e9tat nos casernes au commissariat on", "start": 1724.58, "duration": 4.65}, {"text": "peut regretter qu'on n'arrive pas \u00e0", "start": 1727.519, "duration": 3.181}, {"text": "trouver quelques centaines de millions", "start": 1729.23, "duration": 2.0}, {"text": "d'euros", "start": 1730.7, "duration": 2.699}, {"text": "on ne parle m\u00eame pas de milliards", "start": 1731.23, "duration": 4.329}, {"text": "quelques centaines de 2 millions d'euros", "start": 1733.399, "duration": 3.72}, {"text": "qui pourraient am\u00e9liorer la", "start": 1735.559, "duration": 3.36}, {"text": "de mani\u00e8re concr\u00e8te de mani\u00e8re", "start": 1737.119, "duration": 4.501}, {"text": "pragmatique le quotidien 2", "start": 1738.919, "duration": 5.701}, {"text": "de nos concitoyens et cal inverse on est", "start": 1741.62, "duration": 5.79}, {"text": "ce pr\u00e9l\u00e8vement de 21,3 milliards sur", "start": 1744.62, "duration": 6.03}, {"text": "lequel il y a il nous manque mais voil\u00e0", "start": 1747.41, "duration": 4.41}, {"text": "encore une fois il faut prendre en", "start": 1750.65, "duration": 2.22}, {"text": "compte la valeur ajout\u00e9e de l'union", "start": 1751.82, "duration": 2.91}, {"text": "europ\u00e9enne mais il ya un certain manque", "start": 1752.87, "duration": 4.17}, {"text": "\u00e0 gagner de 2 9 milliards donc voil\u00e0 je", "start": 1754.73, "duration": 3.99}, {"text": "pense qu amend\u00e9 il ya des arbitrages \u00e0", "start": 1757.04, "duration": 4.26}, {"text": "faire et pensons aussi au secteur public", "start": 1758.72, "duration": 6.72}, {"text": "fran\u00e7ais si merci monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 1761.3, "duration": 5.58}, {"text": "pour le coop libert\u00e9 et territoire jean", "start": 1765.44, "duration": 2.27}, {"text": "michel cl\u00e9ment", "start": 1766.88, "duration": 3.6}, {"text": "merci \u00e0 la pr\u00e9sidente donc nous sommes", "start": 1767.71, "duration": 5.29}, {"text": "cie ce matin d'un avis sur l'article 36", "start": 1770.48, "duration": 3.3}, {"text": "seul chez passion", "start": 1773.0, "duration": 2.88}, {"text": "chacun d'entre nous apporte aussi une", "start": 1773.78, "duration": 3.779}, {"text": "contribution mais je crois qu'on en a", "start": 1775.88, "duration": 3.39}, {"text": "aussi la possibilit\u00e9 donc \u00e7a sera", "start": 1777.559, "duration": 3.361}, {"text": "s\u00fbrement un m\u00e9lange des deux qui qui", "start": 1779.27, "duration": 3.81}, {"text": "seront l'objet de mon propos ce budget", "start": 1780.92, "duration": 2.97}, {"text": "vous l'avez soulign\u00e9 monsieur le", "start": 1783.08, "duration": 2.49}, {"text": "rapporteur s'inscrit dans un contexte", "start": 1783.89, "duration": 4.41}, {"text": "politique incertain avec la plus faible", "start": 1785.57, "duration": 4.89}, {"text": "croissance mondiale constat\u00e9e depuis 10", "start": 1788.3, "duration": 3.23}, {"text": "ans selon le cbo", "start": 1790.46, "duration": 3.45}, {"text": "ce ralentissement marqu\u00e9 touche", "start": 1791.53, "duration": 4.06}, {"text": "principalement l'union europ\u00e9enne la", "start": 1793.91, "duration": 3.0}, {"text": "chine et certains autres pays \u00e9mergents", "start": 1795.59, "duration": 3.33}, {"text": "comme a pu l'expliquer de pr\u00e9sident la", "start": 1796.91, "duration": 3.24}, {"text": "cour des comptes lors de son audition", "start": 1798.92, "duration": 2.58}, {"text": "par notre commission des finances il ya", "start": 1800.15, "duration": 1.89}, {"text": "quelques jours", "start": 1801.5, "duration": 2.7}, {"text": "et si ce ralentissement dans la zone", "start": 1802.04, "duration": 3.21}, {"text": "euro peut \u00eatre aid\u00e9 par quelques", "start": 1804.2, "duration": 3.75}, {"text": "facteurs les rebondissements r\u00e9p\u00e9tition", "start": 1805.25, "duration": 3.929}, {"text": "de l'\u00e9pineux dossier du bric site", "start": 1807.95, "duration": 3.69}, {"text": "inscrivent l'ex\u00e9cution du budget 2020", "start": 1809.179, "duration": 4.021}, {"text": "dans un contexte marqu\u00e9 du sceau", "start": 1811.64, "duration": 3.6}, {"text": "d'incertitudes tant pour celui ci que", "start": 1813.2, "duration": 2.88}, {"text": "pour le prochain cadre financier", "start": 1815.24, "duration": 1.819}, {"text": "pluriannuel", "start": 1816.08, "duration": 3.33}, {"text": "le risque est bien \u00e9videmment une sortie", "start": 1817.059, "duration": 5.111}, {"text": "sans accord du royaume uni deuxi\u00e8me ou", "start": 1819.41, "duration": 4.35}, {"text": "troisi\u00e8me contributeur net au budget", "start": 1822.17, "duration": 3.87}, {"text": "sanaa selon les sur les propos des uns", "start": 1823.76, "duration": 4.38}, {"text": "et des autres m\u00e9caniquement cela", "start": 1826.04, "duration": 3.54}, {"text": "entra\u00eenera donc une augmentation", "start": 1828.14, "duration": 4.14}, {"text": "substantielle de la contribution des", "start": 1829.58, "duration": 4.099}, {"text": "plus gros contributeurs dont la france", "start": 1832.28, "duration": 4.59}, {"text": "celle ci est appr\u00e9ci\u00e9 \u00e0 l'instant autour", "start": 1833.679, "duration": 5.561}, {"text": "de 6,3 milliards d'euros soit plus de", "start": 1836.87, "duration": 4.439}, {"text": "30% par rapport au cadre financier", "start": 1839.24, "duration": 4.76}, {"text": "pluriannuel pass\u00e9 cette augmentation", "start": 1841.309, "duration": 5.071}, {"text": "exigera encore plus de vigilance je", "start": 1844.0, "duration": 3.49}, {"text": "crois que nous sommes tous d'accord sur", "start": 1846.38, "duration": 1.56}, {"text": "ce point", "start": 1847.49, "duration": 2.64}, {"text": "pour ce dernier budget du cadre", "start": 1847.94, "duration": 3.06}, {"text": "financier pluriannuel", "start": 1850.13, "duration": 4.049}, {"text": "c'est donc 21,3 milliards d'euros que la", "start": 1851.0, "duration": 6.21}, {"text": "france doit verser ce budget refl\u00e8te", "start": 1854.179, "duration": 4.561}, {"text": "certes les priorit\u00e9s d\u00e9finies dans le", "start": 1857.21, "duration": 3.27}, {"text": "cas du financier cadre financier qui", "start": 1858.74, "duration": 3.54}, {"text": "s'ach\u00e8ve je rappelle priorit\u00e9s relatives", "start": 1860.48, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e0 l'emploi la croissance la jeunesse le", "start": 1862.28, "duration": 3.74}, {"text": "changement climatique et la s\u00e9curit\u00e9", "start": 1864.559, "duration": 3.841}, {"text": "ce budget n\u00e9cessite que les", "start": 1866.02, "duration": 3.46}, {"text": "investissements soient faits dans des", "start": 1868.4, "duration": 3.27}, {"text": "secteurs majeurs et mon groupe salue la", "start": 1869.48, "duration": 3.12}, {"text": "hausse des cr\u00e9dits concernant en", "start": 1871.67, "duration": 2.44}, {"text": "particulier la recherche", "start": 1872.6, "duration": 3.55}, {"text": "l'espace et les moyens d\u00e9volus \u00e0 frontex", "start": 1874.11, "duration": 5.1}, {"text": "tout en se montrant pr\u00e9occup\u00e9 en effet", "start": 1876.15, "duration": 4.74}, {"text": "un rendez vous important nous attend", "start": 1879.21, "duration": 3.5}, {"text": "celui du futur budget de la pac", "start": 1880.89, "duration": 3.75}, {"text": "si le gouvernement fran\u00e7ais a annonc\u00e9", "start": 1882.71, "duration": 3.67}, {"text": "vouloir le maintenir \u00e0 son niveau actuel", "start": 1884.64, "duration": 3.87}, {"text": "m\u00eame \u00e0 27 membres et nous soutenons", "start": 1886.38, "duration": 4.32}, {"text": "cette position nous sommes inquiets de", "start": 1888.51, "duration": 3.419}, {"text": "la baisse s'est moqu\u00e9 d'une enveloppe de", "start": 1890.7, "duration": 3.18}, {"text": "365 millions d'euros pour la pac", "start": 1891.929, "duration": 3.571}, {"text": "quand dans le m\u00eame temps le changement", "start": 1893.88, "duration": 2.4}, {"text": "climatique et ses cons\u00e9quences", "start": 1895.5, "duration": 2.79}, {"text": "\u00e9cologiques touche de plus en plus", "start": 1896.28, "duration": 4.35}, {"text": "d'exploitations agricoles financiers", "start": 1898.29, "duration": 4.29}, {"text": "financ\u00e9 par don substantiellement ci", "start": 1900.63, "duration": 3.39}, {"text": "risque par des m\u00e9canismes assurantiels", "start": 1902.58, "duration": 3.96}, {"text": "sera d\u00e9terminant parce que c'est aussi", "start": 1904.02, "duration": 3.779}, {"text": "assurer la p\u00e9rennit\u00e9 des exploitations", "start": 1906.54, "duration": 3.18}, {"text": "agricoles et son corollaire la", "start": 1907.799, "duration": 3.991}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire ceci \u00e9tant", "start": 1909.72, "duration": 3.39}, {"text": "j'aurai quelques questions \u00e0 vous poser", "start": 1911.79, "duration": 2.42}, {"text": "monsieur le rapporteur", "start": 1913.11, "duration": 3.0}, {"text": "les pr\u00e9visions de d\u00e9penses ne seront", "start": 1914.21, "duration": 3.25}, {"text": "connues avec certitude qu'apr\u00e8s la", "start": 1916.11, "duration": 3.63}, {"text": "p\u00e9riode de conciliation qui prendra fin", "start": 1917.46, "duration": 4.77}, {"text": "le 18 novembre en fonction de cela le", "start": 1919.74, "duration": 3.87}, {"text": "gouvernant francs le gouvernant pourrait", "start": 1922.23, "duration": 3.18}, {"text": "\u00eatre \u00e9ventuellement amen\u00e9s \u00e0 r\u00e9viser", "start": 1923.61, "duration": 3.3}, {"text": "l'estimation de ce pr\u00e9l\u00e8vement sur", "start": 1925.41, "duration": 2.46}, {"text": "recettes dont l'union europ\u00e9enne", "start": 1926.91, "duration": 2.82}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9es dans ce projet de loi de", "start": 1927.87, "duration": 4.38}, {"text": "finances pensez vous que le montant dont", "start": 1929.73, "duration": 3.81}, {"text": "nous d\u00e9battons aujourd'hui pourrait \u00eatre", "start": 1932.25, "duration": 3.27}, {"text": "modifi\u00e9 et si oui au regard de quelle", "start": 1933.54, "duration": 2.84}, {"text": "consid\u00e9ration", "start": 1935.52, "duration": 2.67}, {"text": "deuxi\u00e8me question alors que l'union", "start": 1936.38, "duration": 3.1}, {"text": "europ\u00e9enne doit engager des r\u00e9formes", "start": 1938.19, "duration": 2.64}, {"text": "ambitieuses en mati\u00e8re d'asile et", "start": 1939.48, "duration": 3.329}, {"text": "d'immigration qu'elle doit entre autres", "start": 1940.83, "duration": 4.29}, {"text": "soutenir la recherche l'innovation et", "start": 1942.809, "duration": 3.901}, {"text": "renforcer son implication dans l'espace", "start": 1945.12, "duration": 3.99}, {"text": "la r\u00e9duction des engagements du conseil", "start": 1946.71, "duration": 3.9}, {"text": "de 8,5 milliards d'euros l\u00e9 3 septembre", "start": 1949.11, "duration": 2.85}, {"text": "dernier peut surprendre", "start": 1950.61, "duration": 3.74}, {"text": "au regard de ces enjeux et je termine", "start": 1951.96, "duration": 4.38}, {"text": "qu'elle regarde donc portez-vous sur", "start": 1954.35, "duration": 2.8}, {"text": "cette d\u00e9cision", "start": 1956.34, "duration": 3.089}, {"text": "enfin l'augmentation des d\u00e9penses", "start": 1957.15, "duration": 4.29}, {"text": "administratives qui passe de 6 \u00e0 6,7", "start": 1959.429, "duration": 4.111}, {"text": "d\u00e9penses totales m'interroge quand on", "start": 1961.44, "duration": 3.84}, {"text": "demande \u00e0 l'europe ne pas tous les pays", "start": 1963.54, "duration": 3.33}, {"text": "d'ailleurs de faire des de ma\u00eetriser", "start": 1965.28, "duration": 2.61}, {"text": "leurs d\u00e9penses publiques et puis", "start": 1966.87, "duration": 1.59}, {"text": "derni\u00e8re chose", "start": 1967.89, "duration": 2.52}, {"text": "la derni\u00e8re concerne les 900 millions", "start": 1968.46, "duration": 3.33}, {"text": "d'euros pr\u00e9lev\u00e9s au titre de l'aide", "start": 1970.41, "duration": 2.25}, {"text": "publique au d\u00e9veloppement", "start": 1971.79, "duration": 2.61}, {"text": "nous ne disposons d'aucune donn\u00e9e", "start": 1972.66, "duration": 3.149}, {"text": "concernant l'utilisation de ces fonds", "start": 1974.4, "duration": 2.64}, {"text": "pouvez vous nous donner quelques", "start": 1975.809, "duration": 3.75}, {"text": "explications \u00e0 cet effet merci monsieur", "start": 1977.04, "duration": 4.53}, {"text": "le d\u00e9put\u00e9 pour la gauche d\u00e9mocrate et", "start": 1979.559, "duration": 4.221}, {"text": "r\u00e9publicaine jean paul lecoq", "start": 1981.57, "duration": 5.91}, {"text": "merci madame la pr\u00e9sidente ce qui", "start": 1983.78, "duration": 5.32}, {"text": "concerne les communistes vous avez", "start": 1987.48, "duration": 2.97}, {"text": "remarqu\u00e9 que nous n'\u00e9tions pas des", "start": 1989.1, "duration": 3.81}, {"text": "contributeurs \u00e0 cette europe l\u00e0 nous", "start": 1990.45, "duration": 4.14}, {"text": "\u00e9tions par des contributeurs \u00e0 ce projet", "start": 1992.91, "duration": 5.519}, {"text": "a et donc le d\u00e9bat sur le pr\u00e9l\u00e8vement", "start": 1994.59, "duration": 6.51}, {"text": "europ\u00e9en qui qui nous semble un \u00e9ternel", "start": 1998.429, "duration": 4.291}, {"text": "recommencement temps les choses ne", "start": 2001.1, "duration": 3.63}, {"text": "bougent pas une participation fran\u00e7aise", "start": 2002.72, "duration": 3.9}, {"text": "peu stable mais tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 un budget", "start": 2004.73, "duration": 3.54}, {"text": "europ\u00e9en qui se veut contraint une union", "start": 2006.62, "duration": 3.45}, {"text": "europ\u00e9enne morose aux abonn\u00e9s absents", "start": 2008.27, "duration": 4.23}, {"text": "sur la sc\u00e8ne internationale comme nous", "start": 2010.07, "duration": 4.41}, {"text": "l'avons vu nous le voyons encore face \u00e0", "start": 2012.5, "duration": 3.78}, {"text": "la turquie dans le drame qui se joue en", "start": 2014.48, "duration": 3.63}, {"text": "ce moment dans leur java turquie", "start": 2016.28, "duration": 4.59}, {"text": "d'ailleurs qui per\u00e7oit et jean luc", "start": 2018.11, "duration": 4.77}, {"text": "m\u00e9lenchon l'a dit une somme importante", "start": 2020.87, "duration": 3.0}, {"text": "de l'europe", "start": 2022.88, "duration": 3.92}, {"text": "si nous cherchons des leviers pour faire", "start": 2023.87, "duration": 5.79}, {"text": "reculer la turquie ce levier l\u00e0 en est", "start": 2026.8, "duration": 3.009}, {"text": "un", "start": 2029.66, "duration": 2.55}, {"text": "il suffit de pas payer et de ne pas", "start": 2029.809, "duration": 3.721}, {"text": "c\u00e9der au chantage d'erdogan", "start": 2032.21, "duration": 3.15}, {"text": "cette ann\u00e9e le montant du pr\u00e9l\u00e8vement", "start": 2033.53, "duration": 3.66}, {"text": "effectu\u00e9 sur les recettes de l'\u00e9tat au", "start": 2035.36, "duration": 3.0}, {"text": "profit du budget de l'union europ\u00e9enne", "start": 2037.19, "duration": 4.619}, {"text": "s'\u00e9l\u00e8vera donc \u00e0 21 milliards 30 330", "start": 2038.36, "duration": 5.309}, {"text": "millions ce budget se place clairement", "start": 2041.809, "duration": 4.351}, {"text": "la continuit\u00e9 des pr\u00e9c\u00e9dents mais cette", "start": 2043.669, "duration": 4.621}, {"text": "ann\u00e9e plus que les pr\u00e9c\u00e9dentes le vote", "start": 2046.16, "duration": 5.969}, {"text": "du s\u00e9nat en juillet en france a mis en", "start": 2048.29, "duration": 5.73}, {"text": "avant la mauvaise gestion par l'union", "start": 2052.129, "duration": 3.901}, {"text": "europ\u00e9enne de ses ressources propres", "start": 2054.02, "duration": 4.32}, {"text": "les autorit\u00e9s europ\u00e9ennes sabrent leurs", "start": 2056.03, "duration": 4.23}, {"text": "seules recettes qui est les dogues qui", "start": 2058.34, "duration": 3.539}, {"text": "est les droits de douanes \u00e0 travers la", "start": 2060.26, "duration": 3.18}, {"text": "signature d'accords de libre-\u00e9change qui", "start": 2061.879, "duration": 4.351}, {"text": "au nom du dogme ultralib\u00e9ral supprime", "start": 2063.44, "duration": 4.85}, {"text": "c'est watts et doit ses droits de douane", "start": 2066.23, "duration": 3.84}, {"text": "l'union europ\u00e9enne diminue donc", "start": 2068.29, "duration": 5.29}, {"text": "volontairement sa seule ressource et ce", "start": 2070.07, "duration": 5.309}, {"text": "qui oblige les \u00e9tats membres \u00e0 compenser", "start": 2073.58, "duration": 3.029}, {"text": "la perte de revenus de l'union", "start": 2075.379, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9enne en 30 ans \u00e7a a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 dit", "start": 2076.609, "duration": 4.201}, {"text": "mais la part des droits de douane dans", "start": 2078.859, "duration": 3.211}, {"text": "le budget de l'union europ\u00e9enne a fondu", "start": 2080.81, "duration": 4.829}, {"text": "de 12 points passant de 28% \u00e0 16% alors", "start": 2082.07, "duration": 4.859}, {"text": "d'un autre c\u00f4t\u00e9 l'union europ\u00e9enne", "start": 2085.639, "duration": 3.27}, {"text": "limite volontairement les d\u00e9penses de", "start": 2086.929, "duration": 3.421}, {"text": "ses \u00e9tats membres \u00e0 travers l'article", "start": 2088.909, "duration": 3.931}, {"text": "140 du trait\u00e9 de fonctionnement de", "start": 2090.35, "duration": 4.2}, {"text": "l'union europ\u00e9enne qui \u00e9nonce vous", "start": 2092.84, "duration": 3.24}, {"text": "connaissez tous les crit\u00e8res de", "start": 2094.55, "duration": 3.809}, {"text": "maastricht c'est l'autorit\u00e9 perp\u00e9tuel", "start": 2096.08, "duration": 4.11}, {"text": "avec l'obligation d'avoir un d\u00e9ficit", "start": 2098.359, "duration": 4.921}, {"text": "public annuel n'exc\u00e9dant pas les 3% du", "start": 2100.19, "duration": 5.28}, {"text": "pib et une dette publique inf\u00e9rieure \u00e0", "start": 2103.28, "duration": 3.329}, {"text": "60% du pib", "start": 2105.47, "duration": 3.81}, {"text": "l'aust\u00e9rit\u00e9 pour les \u00e9tats", "start": 2106.609, "duration": 4.651}, {"text": "dans l'union europ\u00e9enne on peut faire ce", "start": 2109.28, "duration": 3.87}, {"text": "qu'on veut il n'est pas acceptable donc", "start": 2111.26, "duration": 3.24}, {"text": "l'union europ\u00e9enne se permettent de", "start": 2113.15, "duration": 3.0}, {"text": "faire des trait\u00e9s internationaux qu'ils", "start": 2114.5, "duration": 3.69}, {"text": "d\u00e9truisent les ressources de revenus de", "start": 2116.15, "duration": 3.51}, {"text": "l'union europ\u00e9enne d'un c\u00f4t\u00e9 tandis", "start": 2118.19, "duration": 2.7}, {"text": "qu'elle demande aux \u00e9tats membres de", "start": 2119.66, "duration": 2.76}, {"text": "mettre la main \u00e0 la poche de l'autre en", "start": 2120.89, "duration": 2.52}, {"text": "guise de compensation", "start": 2122.42, "duration": 3.06}, {"text": "et c'est sans compter le fait que la", "start": 2123.41, "duration": 3.77}, {"text": "signature des accords de libre-\u00e9change", "start": 2125.48, "duration": 3.9}, {"text": "contribuent tr\u00e8s largement \u00e0 la", "start": 2127.18, "duration": 4.45}, {"text": "pollution de notre plan\u00e8te et a aggrav\u00e9", "start": 2129.38, "duration": 3.87}, {"text": "les changements climatiques actuelles", "start": 2131.63, "duration": 3.24}, {"text": "l'union europ\u00e9enne n'est d\u00e9finitivement", "start": 2133.25, "duration": 3.96}, {"text": "pas \u00e0 la hauteur des enjeux de notre", "start": 2134.87, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e9poque \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit ce sera encore dit", "start": 2137.21, "duration": 5.4}, {"text": "le groupe gdr vaudra votre a donc contre", "start": 2139.37, "duration": 5.61}, {"text": "cet article de 36 du projet de loi de", "start": 2142.61, "duration": 7.65}, {"text": "finances merci beaucoup je suis le", "start": 2144.98, "duration": 6.17}, {"text": "d\u00e9put\u00e9", "start": 2150.26, "duration": 3.84}, {"text": "oui \u00e7a m'a \u00e9tonn\u00e9 d'ailleurs j'\u00e9tais", "start": 2151.15, "duration": 6.49}, {"text": "surprise continuant le d\u00e9bat jacques", "start": 2154.1, "duration": 7.82}, {"text": "maire alors rapidement", "start": 2157.64, "duration": 6.6}, {"text": "je suis tout d'un coup victime comme mon", "start": 2161.92, "duration": 3.79}, {"text": "coll\u00e8gue de l'avenue poss\u00e9dant des", "start": 2164.24, "duration": 3.99}, {"text": "cam\u00e9ras donc j'ai \u00e0 faire", "start": 2165.71, "duration": 5.34}, {"text": "un abat non tu m'as menti tu m'avais dit", "start": 2168.23, "duration": 5.43}, {"text": "qu'en fait on ne voyait jamais d'accord", "start": 2171.05, "duration": 3.51}, {"text": "pardon sur la guerre", "start": 2173.66, "duration": 5.13}, {"text": "chez le d\u00e9put\u00e9 c'est \u00e0 vous parlons de", "start": 2174.56, "duration": 5.49}, {"text": "deux questions en fait premi\u00e8rement", "start": 2178.79, "duration": 2.43}, {"text": "c'est la question de l'effort de", "start": 2180.05, "duration": 2.25}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et de d\u00e9fense", "start": 2181.22, "duration": 3.24}, {"text": "c'est une effectivement une priorit\u00e9 d\u00e8s", "start": 2182.3, "duration": 4.68}, {"text": "la commission pour la p\u00e9riode \u00e0 venir", "start": 2184.46, "duration": 4.38}, {"text": "avec une augmentation de 112 % \u00e0", "start": 2186.98, "duration": 4.02}, {"text": "p\u00e9rim\u00e8tre comparable vous avez f\u00e9licit\u00e9", "start": 2188.84, "duration": 3.45}, {"text": "dans votre rapport sur le fonds europ\u00e9en", "start": 2191.0, "duration": 3.45}, {"text": "de d\u00e9fense c'est tr\u00e8s bien mais \u00e0 c\u00f4t\u00e9", "start": 2192.29, "duration": 3.57}, {"text": "du fonds europ\u00e9en de d\u00e9fense se pose", "start": 2194.45, "duration": 2.54}, {"text": "quand m\u00eame la question tr\u00e8s importante", "start": 2195.86, "duration": 3.42}, {"text": "qui est celle de l'accompagnement du", "start": 2196.99, "duration": 3.49}, {"text": "renforcement des politiques de s\u00e9curit\u00e9", "start": 2199.28, "duration": 2.88}, {"text": "de nos partenaires et je pense en", "start": 2200.48, "duration": 4.26}, {"text": "particulier au g5 sahel donc quels sont", "start": 2202.16, "duration": 4.44}, {"text": "les moyens qui accompagne le", "start": 2204.74, "duration": 3.12}, {"text": "renforcement et l'accompagnement de la", "start": 2206.6, "duration": 2.73}, {"text": "forte contrainte sexuelle et plus", "start": 2207.86, "duration": 2.67}, {"text": "particuli\u00e8rement il y avait un seul", "start": 2209.33, "duration": 3.93}, {"text": "outil aujourd'hui 105 l'union qui est le", "start": 2210.53, "duration": 5.1}, {"text": "fond la forme le fond avec un de paix la", "start": 2213.26, "duration": 4.77}, {"text": "fap qui \u00e9tait tr\u00e8s peu de tr\u00e8s peu", "start": 2215.63, "duration": 4.54}, {"text": "dot\u00e9es et notamment", "start": 2218.03, "duration": 4.42}, {"text": "en somalie est ce que oui ou non cette", "start": 2220.17, "duration": 4.32}, {"text": "ce financement africain de paix va", "start": 2222.45, "duration": 3.96}, {"text": "pouvoir \u00eatre renforc\u00e9e la facilit\u00e9", "start": 2224.49, "duration": 3.15}, {"text": "africaine de paix deuxi\u00e8me question", "start": 2226.41, "duration": 2.85}, {"text": "rapidement sur la politique commerciale", "start": 2227.64, "duration": 4.08}, {"text": "donc madame van der leyen a propos\u00e9", "start": 2229.26, "duration": 3.99}, {"text": "effectivement la cr\u00e9ation d'un poste de", "start": 2231.72, "duration": 2.609}, {"text": "chef de l'application des l\u00e9gislations", "start": 2233.25, "duration": 1.859}, {"text": "commerciales", "start": 2234.329, "duration": 2.671}, {"text": "\u00e7a correspond exactement aux souhaits du", "start": 2235.109, "duration": 3.661}, {"text": "pr\u00e9sident de r\u00e9publique de renforcer le", "start": 2237.0, "duration": 3.42}, {"text": "contr\u00f4le des accords commerciaux \u00e0", "start": 2238.77, "duration": 3.39}, {"text": "travers le poste de procureur commercial", "start": 2240.42, "duration": 2.189}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 2242.16, "duration": 2.639}, {"text": "au del\u00e0 de la cr\u00e9ation de ce poste je", "start": 2242.609, "duration": 3.391}, {"text": "crois que c'est tr\u00e8s important pour la", "start": 2244.799, "duration": 2.941}, {"text": "sant\u00e9 la s\u00e9curit\u00e9 de nos consommateurs", "start": 2246.0, "duration": 3.03}, {"text": "et aussi pour la protection d'une", "start": 2247.74, "duration": 2.55}, {"text": "producteurs et notamment les", "start": 2249.03, "duration": 3.6}, {"text": "agriculteurs d'avoir une bonne vision de", "start": 2250.29, "duration": 4.74}, {"text": "ce que seront les moyens de cet outil", "start": 2252.63, "duration": 4.439}, {"text": "puisqu'aujourd'hui la dg tren ne fait", "start": 2255.03, "duration": 3.42}, {"text": "que du d\u00e9veloppement de la n\u00e9gociation", "start": 2257.069, "duration": 2.821}, {"text": "est pas du tout du contr\u00f4le de mise en", "start": 2258.45, "duration": 2.34}, {"text": "oeuvre c'est \u00e7a qu'il faut r\u00e9\u00e9quilibrer", "start": 2259.89, "duration": 3.39}, {"text": "merci je suis bien d'accord avec vous", "start": 2260.79, "duration": 5.63}, {"text": "nicolas dupont aignan", "start": 2263.28, "duration": 3.14}, {"text": "oui madame la pr\u00e9sidente", "start": 2266.72, "duration": 5.32}, {"text": "chaque ann\u00e9e les m\u00eames voeux pieux et", "start": 2269.089, "duration": 4.99}, {"text": "chaque ann\u00e9e on donne toujours autant", "start": 2272.04, "duration": 3.509}, {"text": "d'argent \u00e0 une organisation qui nous", "start": 2274.079, "duration": 4.171}, {"text": "fait tant de mal on est pass\u00e9 de 5", "start": 2275.549, "duration": 6.8}, {"text": "milliards 5 net \u00e0 9 milliards en 10 ans", "start": 2278.25, "duration": 7.65}, {"text": "loin on peut imaginer d'\u00eatre solidaires", "start": 2282.349, "duration": 5.411}, {"text": "bien \u00e9videmment et je ne suis pas", "start": 2285.9, "duration": 3.149}, {"text": "hostile \u00e0 ce qu'une contribution nette", "start": 2287.76, "duration": 4.14}, {"text": "mais une contribution nette pour avoir", "start": 2289.049, "duration": 3.961}, {"text": "cinq cent mille travailleurs d\u00e9tach\u00e9s", "start": 2291.9, "duration": 2.189}, {"text": "qui payent pas leurs charges sociales", "start": 2293.01, "duration": 3.63}, {"text": "dans notre pays une contribution nette", "start": 2294.089, "duration": 5.431}, {"text": "pour avoir la france qui se fait jeter", "start": 2296.64, "duration": 4.74}, {"text": "sur la taxe gaza et qui est oblig\u00e9 de la", "start": 2299.52, "duration": 4.44}, {"text": "faire seule une contribution nette avec", "start": 2301.38, "duration": 4.489}, {"text": "aucune coordination politique migratoire", "start": 2303.96, "duration": 4.139}, {"text": "une contribution nette alors que les", "start": 2305.869, "duration": 5.801}, {"text": "accords de libre \u00e9change sont sign\u00e9s par", "start": 2308.099, "duration": 5.071}, {"text": "la commission avec des cons\u00e9quences", "start": 2311.67, "duration": 3.99}, {"text": "dramatiques sur nos agriculteurs il ya", "start": 2313.17, "duration": 5.189}, {"text": "un moment se demande o\u00f9 on vit la", "start": 2315.66, "duration": 4.08}, {"text": "situation est surr\u00e9aliste alors quand", "start": 2318.359, "duration": 2.641}, {"text": "les infirmi\u00e8res demandent des postes", "start": 2319.74, "duration": 2.819}, {"text": "pour les urgences y a pas d'argent", "start": 2321.0, "duration": 3.089}, {"text": "quand les policiers ont besoin d'argent", "start": 2322.559, "duration": 2.641}, {"text": "il n'y a pas d'argent quand les pompiers", "start": 2324.089, "duration": 2.341}, {"text": "manifeste ya pas d'argent", "start": 2325.2, "duration": 3.379}, {"text": "quand nos entreprises et nos pme", "start": 2326.43, "duration": 3.95}, {"text": "affronte une concurrence d\u00e9loyale", "start": 2328.579, "duration": 3.461}, {"text": "d\u00e9loyale n'y a pas de baisse de charges", "start": 2330.38, "duration": 3.939}, {"text": "suffisantes mais en revanche quand il", "start": 2332.04, "duration": 3.45}, {"text": "s'agit de l'union europ\u00e9enne", "start": 2334.319, "duration": 3.841}, {"text": "on ne surveille plus rien je pourrais", "start": 2335.49, "duration": 4.98}, {"text": "multiplier les exemples qui sont dans", "start": 2338.16, "duration": 2.82}, {"text": "les rapports", "start": 2340.47, "duration": 2.67}, {"text": "je voudrais juste insister sur la sph\u00e8re", "start": 2340.98, "duration": 4.079}, {"text": "de la turquie qui est alors l\u00e0 encore", "start": 2343.14, "duration": 4.53}, {"text": "pire au moment o\u00f9 se passent des", "start": 2345.059, "duration": 4.911}, {"text": "atrocit\u00e9s au kurdistan", "start": 2347.67, "duration": 4.47}, {"text": "on regarde les chiffres", "start": 2349.97, "duration": 5.05}, {"text": "et entre 2014 et 2020 3 si \u00e7a continue", "start": 2352.14, "duration": 4.68}, {"text": "comme \u00e7a la turquie aura touch\u00e9 lieu au", "start": 2355.02, "duration": 5.4}, {"text": "moins 10 milliards 5 le 4 mars 2019 le", "start": 2356.82, "duration": 5.25}, {"text": "parlement europ\u00e9en a vot\u00e9 les cr\u00e9dits de", "start": 2360.42, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9adh\u00e9sion 2021 et 2027 dont 1,8", "start": 2362.07, "duration": 3.87}, {"text": "milliard pour la turquie", "start": 2365.1, "duration": 3.33}, {"text": "j'ai creus\u00e9 un peu la turquie re\u00e7oit", "start": 2365.94, "duration": 5.01}, {"text": "1500 euros par r\u00e9fugi\u00e9s contre 600 euros", "start": 2368.43, "duration": 4.94}, {"text": "pour le liban ou la jordanie", "start": 2370.95, "duration": 4.32}, {"text": "voil\u00e0 alors est ce qu'on continue comme", "start": 2373.37, "duration": 4.75}, {"text": "\u00e7a c'est la vraie question", "start": 2375.27, "duration": 5.4}, {"text": "je pourrais aussi ajouter les rabais", "start": 2378.12, "duration": 5.01}, {"text": "j'ai d\u00e9couvert qu' il y avait un taux", "start": 2380.67, "duration": 4.17}, {"text": "d'appel r\u00e9duit de tva pour l'allemagne \u00e0", "start": 2383.13, "duration": 3.63}, {"text": "0,15 au lieu de 0 30 pour les pays-bas", "start": 2384.84, "duration": 3.93}, {"text": "la su\u00e8de qui avaient arbat rabais", "start": 2386.76, "duration": 4.08}, {"text": "particulier pour les pays-bas 695", "start": 2388.77, "duration": 4.35}, {"text": "millions d'euros la su\u00e8de et cetera et", "start": 2390.84, "duration": 3.66}, {"text": "cetera parle toujours du rabais", "start": 2393.12, "duration": 1.92}, {"text": "britannique", "start": 2394.5, "duration": 3.12}, {"text": "on parle pas des autres rabais et puis", "start": 2395.04, "duration": 4.98}, {"text": "cette commission qui donne des le\u00e7ons de", "start": 2397.62, "duration": 3.78}, {"text": "bonne gestion \u00e0 la terre enti\u00e8re", "start": 2400.02, "duration": 3.66}, {"text": "les d\u00e9penses administratives mes chers", "start": 2401.4, "duration": 3.57}, {"text": "coll\u00e8gues ont sont en hausse constante", "start": 2403.68, "duration": 4.95}, {"text": "passant de 4,7 milliards en 2000 \u00e0 pr\u00e8s", "start": 2404.97, "duration": 5.43}, {"text": "de 10 milliards en 2019", "start": 2408.63, "duration": 3.33}, {"text": "je parle pas des co\u00fbts de pensions de", "start": 2410.4, "duration": 2.94}, {"text": "retraites des fonctionnaires europ\u00e9ens", "start": 2411.96, "duration": 4.5}, {"text": "bref je parle pas des effectifs je parle", "start": 2413.34, "duration": 5.01}, {"text": "pas des restes et r\u00e9alis\u00e9 pour 300", "start": 2416.46, "duration": 2.31}, {"text": "milliards", "start": 2418.35, "duration": 2.67}, {"text": "mais c'est ahurissant ce qui se passe", "start": 2418.77, "duration": 4.02}, {"text": "mais parce que c'est l'union europ\u00e9enne", "start": 2421.02, "duration": 2.82}, {"text": "parce que c'est la commission", "start": 2422.79, "duration": 2.88}, {"text": "en fait vous croyez rendre service", "start": 2423.84, "duration": 4.08}, {"text": "j'entendais ma coll\u00e8gue d'art public en", "start": 2425.67, "duration": 2.64}, {"text": "marche", "start": 2427.92, "duration": 1.89}, {"text": "vous croyez rendre service \u00e0 l'union", "start": 2428.31, "duration": 3.18}, {"text": "europ\u00e9enne en acceptant l'inacceptable", "start": 2429.81, "duration": 3.3}, {"text": "mais les fran\u00e7ais et les peuples", "start": 2431.49, "duration": 3.27}, {"text": "d'europe comprennent tr\u00e8s bien que quand", "start": 2433.11, "duration": 3.36}, {"text": "c'est pour y a pas d'argent mais quand", "start": 2434.76, "duration": 3.69}, {"text": "c'est pour l'union europ\u00e9enne et ses", "start": 2436.47, "duration": 3.06}, {"text": "oligarques", "start": 2438.45, "duration": 2.79}, {"text": "alors l\u00e0 il ya toujours leur argent qui", "start": 2439.53, "duration": 3.0}, {"text": "est pr\u00eat \u00e0 payer vous ne rendez pas", "start": 2441.24, "duration": 2.16}, {"text": "service \u00e0 l'europe", "start": 2442.53, "duration": 2.16}, {"text": "tout au contraire vous \u00eates en train de", "start": 2443.4, "duration": 2.82}, {"text": "la tuer \u00e0 petit feu merci monsieur le", "start": 2444.69, "duration": 4.19}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 j\u00e9r\u00f4me lambert", "start": 2446.22, "duration": 2.66}, {"text": "chers coll\u00e8gues je ne crois pas que les", "start": 2452.08, "duration": 5.98}, {"text": "faute incombant aux politiques publiques", "start": 2455.54, "duration": 7.56}, {"text": "en france sur le manque des moyens que", "start": 2458.06, "duration": 6.2}, {"text": "nous avons", "start": 2463.1, "duration": 5.01}, {"text": "pour satisfaire les nombreux besoins et", "start": 2464.26, "duration": 5.47}, {"text": "la correction de nombreuses injustices", "start": 2468.11, "duration": 4.79}, {"text": "chez nous je ne crois pas que ces fautes", "start": 2469.73, "duration": 5.12}, {"text": "budg\u00e9taire enfin ses choix budg\u00e9taires", "start": 2472.9, "duration": 4.47}, {"text": "que je consid\u00e8re comme des fautes", "start": 2474.85, "duration": 6.64}, {"text": "doivent \u00eatre totalement imputable \u00e0", "start": 2477.37, "duration": 6.49}, {"text": "l'union europ\u00e9enne et doivent rejaillir", "start": 2481.49, "duration": 5.73}, {"text": "de ce fait sur l'union europ\u00e9enne son", "start": 2483.86, "duration": 6.84}, {"text": "budget et ses eaux certes je suis moi", "start": 2487.22, "duration": 6.3}, {"text": "aussi comme je le crois un grand nombre", "start": 2490.7, "duration": 4.47}, {"text": "d'entre nous peut-\u00eatre pas de majorit\u00e9", "start": 2493.52, "duration": 4.11}, {"text": "mais je crois je suis pour que les", "start": 2495.17, "duration": 4.31}, {"text": "politiques de l'union europ\u00e9enne change", "start": 2497.63, "duration": 5.13}, {"text": "je suis sur cette position depuis tr\u00e8s", "start": 2499.48, "duration": 6.01}, {"text": "longtemps change dans de nombreux", "start": 2502.76, "duration": 5.19}, {"text": "domaines pour que nous ayons aussi sur", "start": 2505.49, "duration": 4.23}, {"text": "le terrain des routes pour diff\u00e9rents", "start": 2507.95, "duration": 4.23}, {"text": "des exemples ne manquent pas ils ont \u00e9t\u00e9", "start": 2509.72, "duration": 4.59}, {"text": "donn\u00e9es par d\u00e9j\u00e0 par plusieurs d'entre", "start": 2512.18, "duration": 6.3}, {"text": "nous mais pour autant la contribution", "start": 2514.31, "duration": 6.48}, {"text": "qu'on nous demande si nous arrivait de", "start": 2518.48, "duration": 6.72}, {"text": "pas la voter on bloquera tout on", "start": 2520.79, "duration": 6.33}, {"text": "bloquera pas qu'on bloquerait fin tout", "start": 2525.2, "duration": 4.53}, {"text": "quoi tout le retour qu'on a m\u00eame si nous", "start": 2527.12, "duration": 5.37}, {"text": "satisfait pas m\u00eame si la politique donc", "start": 2529.73, "duration": 4.41}, {"text": "il ya un combat \u00e0 mener au niveau de", "start": 2532.49, "duration": 3.54}, {"text": "l'union europ\u00e9enne certes le nos", "start": 2534.14, "duration": 4.38}, {"text": "parlementaires europ\u00e9ens je l'esp\u00e8re le", "start": 2536.03, "duration": 4.71}, {"text": "maine et doit aussi en tant que", "start": 2538.52, "duration": 4.41}, {"text": "parlementaires fran\u00e7ais mais il faut pas", "start": 2540.74, "duration": 3.6}, {"text": "tout confondre pour ma part je voterai", "start": 2542.93, "duration": 5.34}, {"text": "ce budget un peu contraint parce que mes", "start": 2544.34, "duration": 6.72}, {"text": "envo\u00fbte certifiant que je continue de me", "start": 2548.27, "duration": 4.83}, {"text": "battre parce que ya beaucoup de choses", "start": 2551.06, "duration": 3.47}, {"text": "qui ne me conviennent pas aujourd'hui", "start": 2553.1, "duration": 3.27}, {"text": "merci beaucoup monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 2554.53, "duration": 4.86}, {"text": "val\u00e9rie boyer merci madame la pr\u00e9sidente", "start": 2556.37, "duration": 6.39}, {"text": "je suis toujours tr\u00e8s perturb\u00e9 quand il", "start": 2559.39, "duration": 6.13}, {"text": "s'agit de discuter du bio du des budgets", "start": 2562.76, "duration": 4.89}, {"text": "europ\u00e9ens parce que je suis d\u00e9chir\u00e9", "start": 2565.52, "duration": 4.799}, {"text": "entre mon affection ma", "start": 2567.65, "duration": 4.619}, {"text": "je crois en l'europe je crois vraiment", "start": 2570.319, "duration": 3.66}, {"text": "que nous sommes une civilisation", "start": 2572.269, "duration": 3.51}, {"text": "europ\u00e9enne qu'on a int\u00e9r\u00eat \u00e0 s'inscrire", "start": 2573.979, "duration": 4.05}, {"text": "dedans mais j'ai une forme de d\u00e9sespoir", "start": 2575.779, "duration": 4.05}, {"text": "quand je vois \u00e0 quel point l'europe est", "start": 2578.029, "duration": 4.381}, {"text": "incapable de faire face par exemple \u00e0", "start": 2579.829, "duration": 4.38}, {"text": "l'indicible comme ce qui se passe en ce", "start": 2582.41, "duration": 3.919}, {"text": "moment au kurdistan", "start": 2584.209, "duration": 5.04}, {"text": "incapable de incapable d'avoir une", "start": 2586.329, "duration": 5.26}, {"text": "action m\u00eame diplomatique on n'a m\u00eame pas", "start": 2589.249, "duration": 5.131}, {"text": "rappeler tous nos ambassadeurs d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 2591.589, "duration": 4.77}, {"text": "comme de l'autre et que de l'autre c\u00f4t\u00e9", "start": 2594.38, "duration": 4.169}, {"text": "il nous faut une contribution contribuer", "start": 2596.359, "duration": 4.95}, {"text": "sur net alors que sur des grands sujets", "start": 2598.549, "duration": 5.79}, {"text": "l\u00e0 aussi il n'y a pas de d\u00e9bat clair", "start": 2601.309, "duration": 5.131}, {"text": "pour les fran\u00e7ais est en fait tout ce", "start": 2604.339, "duration": 3.36}, {"text": "qu'on fait aujourd'hui", "start": 2606.44, "duration": 3.0}, {"text": "en ce qui concerne l'europe fait", "start": 2607.699, "duration": 3.27}, {"text": "d\u00e9tester l'europe aux europ\u00e9ens", "start": 2609.44, "duration": 3.599}, {"text": "et \u00e7a pour moi je vous assure que c'est", "start": 2610.969, "duration": 4.681}, {"text": "une d\u00e9chirure alors je voudrais insister", "start": 2613.039, "duration": 6.75}, {"text": "sur sur les migrations et la ma\u00eetrise", "start": 2615.65, "duration": 5.429}, {"text": "des fronti\u00e8res qui font partie de la", "start": 2619.789, "duration": 2.611}, {"text": "priorit\u00e9 de la commission europ\u00e9enne", "start": 2621.079, "duration": 2.49}, {"text": "parce que comme on le lit dans", "start": 2622.4, "duration": 2.699}, {"text": "l'excellent rapport que vous nous avez", "start": 2623.569, "duration": 3.69}, {"text": "donn\u00e9 chers coll\u00e8gues le soutien aux", "start": 2625.099, "duration": 3.51}, {"text": "fronti\u00e8res de l'union et notamment aux", "start": 2627.259, "duration": 3.03}, {"text": "pays situ\u00e9s sur la rive nord de la", "start": 2628.609, "duration": 2.85}, {"text": "m\u00e9diterran\u00e9e mais \u00e9galement", "start": 2630.289, "duration": 3.121}, {"text": "l'am\u00e9lioration d'un syst\u00e8me d'asile qui", "start": 2631.459, "duration": 3.51}, {"text": "n'est plus calibr\u00e9 pour le flux actuel", "start": 2633.41, "duration": 3.419}, {"text": "c'est une \u00e9vidence une priorit\u00e9 absolue", "start": 2634.969, "duration": 4.02}, {"text": "n\u00e9anmoins madame merkel a d\u00e9cid\u00e9 tout", "start": 2636.829, "duration": 3.811}, {"text": "seul du sort des r\u00e9fugi\u00e9s apr\u00e8s nous a", "start": 2638.989, "duration": 3.72}, {"text": "demand\u00e9 l'addition un parce que c'est un", "start": 2640.64, "duration": 3.179}, {"text": "petit peu de \u00e7a dont il s'agit", "start": 2642.709, "duration": 3.81}, {"text": "aujourd'hui avec une turquie qui menace", "start": 2643.819, "duration": 5.73}, {"text": "de nous mettre sur nos fronti\u00e8res que", "start": 2646.519, "duration": 5.401}, {"text": "nous sommes incapables de garder des", "start": 2649.549, "duration": 4.891}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s pour lesquels la n\u00e9gociation", "start": 2651.92, "duration": 3.929}, {"text": "s'est fait avec madame merkel alors", "start": 2654.44, "duration": 3.329}, {"text": "c'est vrai que c'est 1500 euros par", "start": 2655.849, "duration": 4.74}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s pour la turquie c'est beaucoup", "start": 2657.769, "duration": 4.32}, {"text": "moins c'est moiti\u00e9 moins pour les autres", "start": 2660.589, "duration": 3.15}, {"text": "pays qui accueillent des r\u00e9fugi\u00e9s", "start": 2662.089, "duration": 5.22}, {"text": "et pourtant cela ne nous menace pas en", "start": 2663.739, "duration": 5.191}, {"text": "permanence", "start": 2667.309, "duration": 4.56}, {"text": "sur ces questions et sur les autres je", "start": 2668.93, "duration": 4.379}, {"text": "note que les effectifs de frontex", "start": 2671.869, "duration": 3.631}, {"text": "devrait passer de 1200 agents \u00e0 10", "start": 2673.309, "duration": 5.25}, {"text": "milles d'ici 2027 c'est maintenant qu'on", "start": 2675.5, "duration": 5.25}, {"text": "en a besoin c'est pas en 2027", "start": 2678.559, "duration": 3.901}, {"text": "le fonds d'asile immigration et", "start": 2680.75, "duration": 3.329}, {"text": "int\u00e9gration le famille et le fonds de", "start": 2682.46, "duration": 3.359}, {"text": "gestion int\u00e9gr\u00e9e des fronti\u00e8res verront", "start": 2684.079, "duration": 3.151}, {"text": "aussi leurs capacit\u00e9s renforc\u00e9es", "start": 2685.819, "duration": 3.481}, {"text": "le montant mis \u00e0 disposition de cette", "start": 2687.23, "duration": 3.57}, {"text": "rubrique augmenterait de deux cent", "start": 2689.3, "duration": 2.85}, {"text": "cinquante deux pour cent par rapport aux", "start": 2690.8, "duration": 3.029}, {"text": "cadres pr\u00e9c\u00e9dent pour atteindre 35", "start": 2692.15, "duration": 2.28}, {"text": "milliards d'euros", "start": 2693.829, "duration": 2.431}, {"text": "donc je vais pas revenir sur toutes les", "start": 2694.43, "duration": 4.05}, {"text": "difficult\u00e9s je pr\u00e9pare parce que je vais", "start": 2696.26, "duration": 3.63}, {"text": "bient\u00f4t vous rendre mon rapport pour", "start": 2698.48, "duration": 3.45}, {"text": "avis sur l'asile l'immigration et", "start": 2699.89, "duration": 2.729}, {"text": "d'int\u00e9gration", "start": 2701.93, "duration": 3.0}, {"text": "mais aujourd'hui j'aimerais qu'on ait", "start": 2702.619, "duration": 4.861}, {"text": "des choses coh\u00e9rentes avec \u00e0 quoi nous", "start": 2704.93, "duration": 6.0}, {"text": "sert l'europe concr\u00e8tement et c'est vrai", "start": 2707.48, "duration": 5.55}, {"text": "que si on parle d'augmentation de budget", "start": 2710.93, "duration": 3.96}, {"text": "je pense que j'ai juste une phrase de", "start": 2713.03, "duration": 3.299}, {"text": "jaur\u00e8s que je voudrais livrer \u00e0 votre", "start": 2714.89, "duration": 3.99}, {"text": "sagacit\u00e9 chers coll\u00e8gues qui disait que", "start": 2716.329, "duration": 3.75}, {"text": "le courage c'est de chercher la v\u00e9rit\u00e9", "start": 2718.88, "duration": 2.28}, {"text": "et de la dire", "start": 2720.079, "duration": 2.431}, {"text": "aujourd'hui je pense qu'il faut \u00eatre", "start": 2721.16, "duration": 2.97}, {"text": "courageux moi je ne peux pas voter le", "start": 2722.51, "duration": 3.12}, {"text": "budget tel qu'on nous pr\u00e9sente", "start": 2724.13, "duration": 3.27}, {"text": "aujourd'hui parce que je pense que nous", "start": 2725.63, "duration": 3.63}, {"text": "sommes dans une incoh\u00e9rence totale avec", "start": 2727.4, "duration": 2.73}, {"text": "nos objectifs", "start": 2729.26, "duration": 1.77}, {"text": "est ce qu'on nous demande faire au", "start": 2730.13, "duration": 2.939}, {"text": "niveau du merci merci beaucoup madame la", "start": 2731.03, "duration": 4.319}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e sylvie mas herman remercie", "start": 2733.069, "duration": 3.631}, {"text": "madame la pr\u00e9sidente je prends la parole", "start": 2735.349, "duration": 2.851}, {"text": "\u00e0 titre personnel pour une question et", "start": 2736.7, "duration": 4.859}, {"text": "une proposition concernant le bric site", "start": 2738.2, "duration": 5.46}, {"text": "je pense qu'il serait int\u00e9ressant j'ai", "start": 2741.559, "duration": 3.51}, {"text": "lu les chiffres dans votre rapport qui", "start": 2743.66, "duration": 2.669}, {"text": "indique que globalement on a une", "start": 2745.069, "duration": 2.881}, {"text": "contribution nette de britanniques \u00e0 peu", "start": 2746.329, "duration": 4.29}, {"text": "pr\u00e8s 10 milliards qu'il y aura un impact", "start": 2747.95, "duration": 4.619}, {"text": "fran\u00e7ais peut-\u00eatre l'augmentation de la", "start": 2750.619, "duration": 4.41}, {"text": "contribution pour la programmation", "start": 2752.569, "duration": 4.23}, {"text": "pluriannuelle suivante on parlait de 5,6", "start": 2755.029, "duration": 4.371}, {"text": "m\u00e9dias je pense qu'il serait int\u00e9ressant", "start": 2756.799, "duration": 5.55}, {"text": "de regarder toutes choses \u00e9tant \u00e9gales", "start": 2759.4, "duration": 4.869}, {"text": "par ailleurs qu'elle va quel sera", "start": 2762.349, "duration": 3.66}, {"text": "l'impact du bric site en mati\u00e8re", "start": 2764.269, "duration": 3.111}, {"text": "financi\u00e8re je crois qu'il ya deux effets", "start": 2766.009, "duration": 5.52}, {"text": "qu'on m\u00e9lange un peu parlent par le fait", "start": 2767.38, "duration": 5.169}, {"text": "de la construction budg\u00e9taire", "start": 2771.529, "duration": 3.451}, {"text": "c'est l'impact direct de la perte de", "start": 2772.549, "duration": 4.74}, {"text": "recettes qu'il faut se r\u00e9partir entre", "start": 2774.98, "duration": 4.619}, {"text": "entre membres restants dans l'union est", "start": 2777.289, "duration": 4.29}, {"text": "r\u00e9ellement une ambition nouvelle qu'on", "start": 2779.599, "duration": 3.841}, {"text": "peut vouloir donner je pense qu'il", "start": 2781.579, "duration": 2.881}, {"text": "serait int\u00e9ressant que les travaux de la", "start": 2783.44, "duration": 3.149}, {"text": "commission puisse dans l'est dans les", "start": 2784.46, "duration": 3.93}, {"text": "mois \u00e0 venir essayer des tours et ces", "start": 2786.589, "duration": 3.78}, {"text": "deux sujets pour con con qu'on passe un", "start": 2788.39, "duration": 3.51}, {"text": "peu de l'impression du mythe \u00e0 la", "start": 2790.369, "duration": 3.75}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 des chiffres est deuxi\u00e8me sujet", "start": 2791.9, "duration": 6.81}, {"text": "on a souvent \u00e9voqu\u00e9 l'odeur state m\u00eame", "start": 2794.119, "duration": 5.821}, {"text": "britannique et le femise c'est un", "start": 2798.71, "duration": 3.03}, {"text": "euph\u00e9misme de dire que nos coll\u00e8gues", "start": 2799.94, "duration": 3.99}, {"text": "britanniques avait vis-\u00e0-vis de l'union", "start": 2801.74, "duration": 3.539}, {"text": "une vision assez diff\u00e9rente de la n\u00f4tre", "start": 2803.93, "duration": 3.419}, {"text": "et notamment qu'il freinait un certain", "start": 2805.279, "duration": 3.901}, {"text": "nombre d'\u00e9volutions de l'union donc je", "start": 2807.349, "duration": 4.621}, {"text": "crois que le bric site qui est un", "start": 2809.18, "duration": 3.899}, {"text": "probl\u00e8me en soi et c'est aussi une", "start": 2811.97, "duration": 4.079}, {"text": "opportunit\u00e9 de se dire qu'on relance une", "start": 2813.079, "duration": 6.361}, {"text": "approche plus fort plus volontariste au", "start": 2816.049, "duration": 4.47}, {"text": "sein de l'union", "start": 2819.44, "duration": 3.0}, {"text": "et je crois que du coup le budget le", "start": 2820.519, "duration": 4.05}, {"text": "traduira peut-\u00eatre en tout cas je vous", "start": 2822.44, "duration": 3.329}, {"text": "remercie mais je pense que ce sujet du", "start": 2824.569, "duration": 2.641}, {"text": "bric site il faut qu'on arrive \u00e0 bien le", "start": 2825.769, "duration": 3.121}, {"text": "d\u00e9tour et dans nos travaux budg\u00e9taires \u00e0", "start": 2827.21, "duration": 3.93}, {"text": "venir merci beaucoup merci beaucoup je", "start": 2828.89, "duration": 3.359}, {"text": "pense qu'il faut le d\u00e9tour et sur le", "start": 2831.14, "duration": 2.639}, {"text": "plan budg\u00e9taire avec le break suite et", "start": 2832.249, "duration": 3.181}, {"text": "je pense aussi mais nous allons attendre", "start": 2833.779, "duration": 2.941}, {"text": "de voir les d\u00e9cisions qui vont \u00eatre", "start": 2835.43, "duration": 3.359}, {"text": "prises par les britanniques que notre", "start": 2836.72, "duration": 3.72}, {"text": "commission devra se saisir du futur", "start": 2838.789, "duration": 3.691}, {"text": "partenariat entre la grande bretagne et", "start": 2840.44, "duration": 2.929}, {"text": "l'union europ\u00e9enne", "start": 2842.48, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e8s que le calendrier est et les faits", "start": 2843.369, "duration": 6.67}, {"text": "voil\u00e0 qui sont en cours seront r\u00e9alis\u00e9s", "start": 2847.16, "duration": 5.159}, {"text": "je donne la parole maintenant bien", "start": 2850.039, "duration": 3.48}, {"text": "d'abord peut-\u00eatre \u00e0 jean luc m\u00e9lenchon", "start": 2852.319, "duration": 2.79}, {"text": "et ensuite \u00e0 pascal brindeau pour", "start": 2853.519, "duration": 7.421}, {"text": "r\u00e9pondre merci madame la pr\u00e9sidente", "start": 2855.109, "duration": 8.921}, {"text": "je rejoins beaucoup des critiques ont", "start": 2860.94, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s mais si on essayait un", "start": 2864.03, "duration": 5.76}, {"text": "instant de prendre de la hauteur pour", "start": 2866.099, "duration": 5.701}, {"text": "voir ce qu'elles ont en commun on", "start": 2869.79, "duration": 3.6}, {"text": "s'apercevrait que quel que soit notre", "start": 2871.8, "duration": 3.96}, {"text": "point de d\u00e9part dans l'\u00e9valuation du", "start": 2873.39, "duration": 5.34}, {"text": "projet europ\u00e9en en tant que tel nous", "start": 2875.76, "duration": 3.9}, {"text": "arrivons \u00e0 7", "start": 2878.73, "duration": 2.91}, {"text": "\u00e0 ce moment de son histoire \u00e0 des", "start": 2879.66, "duration": 5.79}, {"text": "exigences \u00e0 ces communes \u00e0 l'ensemble de", "start": 2881.64, "duration": 6.719}, {"text": "ceux qui se sont exprim\u00e9s et s'en sortir", "start": 2885.45, "duration": 4.409}, {"text": "trop du cadre je veux dire que si en", "start": 2888.359, "duration": 2.671}, {"text": "europe il y avait un point de vue", "start": 2889.859, "duration": 3.661}, {"text": "fran\u00e7ais qui s'exprimait dans la", "start": 2891.03, "duration": 4.41}, {"text": "discussion internationale les choses", "start": 2893.52, "duration": 4.38}, {"text": "\u00e9volueraient autrement en europe dans la", "start": 2895.44, "duration": 4.139}, {"text": "discussion internationale il y a un", "start": 2897.9, "duration": 2.459}, {"text": "point de vue allemand", "start": 2899.579, "duration": 4.141}, {"text": "le gouvernement allemand ces d\u00e9put\u00e9s ses", "start": 2900.359, "duration": 5.01}, {"text": "cadres interviennent tous dans le m\u00eame", "start": 2903.72, "duration": 3.84}, {"text": "sens et chassent en meute au parlement", "start": 2905.369, "duration": 3.421}, {"text": "europ\u00e9en nous sommes ici un certain", "start": 2907.56, "duration": 3.48}, {"text": "nombre \u00e0 y avoir si\u00e9g\u00e9 marielle de", "start": 2908.79, "duration": 4.47}, {"text": "sarnez ne contredira pas ils sont", "start": 2911.04, "duration": 4.26}, {"text": "toujours pour tous d'accord d\u00e8s qu'il", "start": 2913.26, "duration": 3.809}, {"text": "s'agit d'un certain nombre de points qui", "start": 2915.3, "duration": 3.72}, {"text": "leur paraissent participer de leur force", "start": 2917.069, "duration": 3.841}, {"text": "gheit a eu comme disent les allemands", "start": 2919.02, "duration": 4.079}, {"text": "c'est \u00e0 dire l'esprit public un", "start": 2920.91, "duration": 3.9}, {"text": "notamment sur des points de doctrine", "start": 2923.099, "duration": 4.291}, {"text": "\u00e9conomique voil\u00e0 alors nous les fran\u00e7ais", "start": 2924.81, "duration": 4.71}, {"text": "nous avons nonobstant toutes nos", "start": 2927.39, "duration": 4.05}, {"text": "oppositions un certain nombre de points", "start": 2929.52, "duration": 3.78}, {"text": "sur lesquels nous sommes tous d'accord", "start": 2931.44, "duration": 4.02}, {"text": "notamment sur les mesures qui concernent", "start": 2933.3, "duration": 4.59}, {"text": "la place de l'\u00e9tat sur les solidarit\u00e9s", "start": 2935.46, "duration": 5.369}, {"text": "sociales plus ou moins mais ce sont \u00e7a", "start": 2937.89, "duration": 4.86}, {"text": "participe de notre vision de la vie en", "start": 2940.829, "duration": 2.49}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9", "start": 2942.75, "duration": 2.64}, {"text": "ce point de vue ne s'exprime jamais par", "start": 2943.319, "duration": 3.181}, {"text": "exemple sur la question de la la\u00efcit\u00e9", "start": 2945.39, "duration": 3.51}, {"text": "qui vous que nous avons tous \u00e0 fleur de", "start": 2946.5, "duration": 3.96}, {"text": "peau il faut savoir que cette", "start": 2948.9, "duration": 4.5}, {"text": "proposition n'a jamais \u00e9t\u00e9 fait dans la", "start": 2950.46, "duration": 5.909}, {"text": "fameuse convention giscard les beaucoup", "start": 2953.4, "duration": 4.65}, {"text": "de gens se sont r\u00e9unis par pays par", "start": 2956.369, "duration": 3.931}, {"text": "th\u00e8mes sur la la\u00efcit\u00e9 les fran\u00e7ais n'ont", "start": 2958.05, "duration": 4.47}, {"text": "jamais fait la moindre proposition donc", "start": 2960.3, "duration": 3.75}, {"text": "apr\u00e8s faut pas s'\u00e9tonner qu'elles soient", "start": 2962.52, "duration": 2.819}, {"text": "pas entendus puisque ce n'est pas ni", "start": 2964.05, "duration": 3.6}, {"text": "donc je vais terminer rapidement pour", "start": 2965.339, "duration": 3.811}, {"text": "dire voil\u00e0 pour nous en somme vous avez", "start": 2967.65, "duration": 3.63}, {"text": "manifest\u00e9 des inqui\u00e9tudes pour le futur", "start": 2969.15, "duration": 3.39}, {"text": "mais vous avez raison d'\u00eatre inquiet", "start": 2971.28, "duration": 2.789}, {"text": "parce que quel que soit notre point de", "start": 2972.54, "duration": 2.52}, {"text": "d\u00e9part on arrive aux m\u00eames conclusions", "start": 2974.069, "duration": 3.061}, {"text": "les changements \u00e0 la t\u00eate de la banque", "start": 2975.06, "duration": 3.93}, {"text": "centrale europ\u00e9enne fonds qui a", "start": 2977.13, "duration": 3.33}, {"text": "aujourd'hui majorit\u00e9 de banquiers", "start": 2978.99, "duration": 3.21}, {"text": "centraux qui sont contre la politique", "start": 2980.46, "duration": 3.869}, {"text": "des facilit\u00e9s mon\u00e9taires que monsieur", "start": 2982.2, "duration": 4.409}, {"text": "draghi avait fort heureusement imagin\u00e9", "start": 2984.329, "duration": 4.411}, {"text": "\u00e7a veut dire que la politique de la", "start": 2986.609, "duration": 3.51}, {"text": "banque centrale europ\u00e9enne va \u00eatre", "start": 2988.74, "duration": 3.45}, {"text": "beaucoup plus restrictives en pleine", "start": 2990.119, "duration": 3.151}, {"text": "p\u00e9riode de r\u00e9cession", "start": 2992.19, "duration": 2.38}, {"text": "et tout \u00e7a vous a plu", "start": 2993.27, "duration": 2.65}, {"text": "semant des banquiers allemands qui", "start": 2994.57, "duration": 2.67}, {"text": "trouve que c'est une bonne id\u00e9e parce", "start": 2995.92, "duration": 2.91}, {"text": "que \u00e7a garantit la stabilit\u00e9 de la", "start": 2997.24, "duration": 3.15}, {"text": "monnaie de leur monnaie et qu'ils", "start": 2998.83, "duration": 2.76}, {"text": "veulent qu'il ya une meilleure", "start": 3000.39, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9tribution des fonds qui sont plac\u00e9es", "start": 3001.59, "duration": 3.48}, {"text": "par ces banques \u00e0 la banque centrale", "start": 3003.39, "duration": 3.06}, {"text": "europ\u00e9enne donc \u00e7a va aller plus mal", "start": 3005.07, "duration": 2.73}, {"text": "c'est une certitude", "start": 3006.45, "duration": 3.21}, {"text": "et comme on change rien aux autres", "start": 3007.8, "duration": 3.3}, {"text": "politiques on ne va pas pourquoi \u00e7a", "start": 3009.66, "duration": 4.14}, {"text": "s'am\u00e9liorerait je vous avais \u00e9voqu\u00e9 la", "start": 3011.1, "duration": 4.08}, {"text": "politique agricole commune", "start": 3013.8, "duration": 2.85}, {"text": "chaque fois j'entends \u00e7a avec beaucoup", "start": 3015.18, "duration": 3.93}, {"text": "de d\u00e9solation mais la politique agricole", "start": 3016.65, "duration": 4.17}, {"text": "commune c'est pas un cadeau qu'on fait", "start": 3019.11, "duration": 2.31}, {"text": "aux fran\u00e7ais", "start": 3020.82, "duration": 2.85}, {"text": "nous donnons 21 milliards nous", "start": 3021.42, "duration": 4.59}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9rons 14 milliards dessus donc", "start": 3023.67, "duration": 4.53}, {"text": "c'est notre argent qui est utilis\u00e9 d'une", "start": 3026.01, "duration": 4.17}, {"text": "mani\u00e8re communautaire on l'entend la", "start": 3028.2, "duration": 3.69}, {"text": "politique agricole commune a permis en", "start": 3030.18, "duration": 3.78}, {"text": "vingt ans de devenir autosuffisants", "start": 3031.89, "duration": 4.26}, {"text": "alimentairement sauf sur une marchandise", "start": 3033.96, "duration": 4.14}, {"text": "le soja que nous avons abandonn\u00e9 au", "start": 3036.15, "duration": 3.81}, {"text": "march\u00e9 mondial il ya des le\u00e7ons \u00e0 tirer", "start": 3038.1, "duration": 3.69}, {"text": "de tout \u00e7a on fait le contraire on va", "start": 3039.96, "duration": 3.39}, {"text": "ouvrir les march\u00e9s transformer toutes", "start": 3041.79, "duration": 3.66}, {"text": "les productions agricoles en a march\u00e9", "start": 3043.35, "duration": 3.36}, {"text": "comme les autres j'ach\u00e8ve en vous disant", "start": 3045.45, "duration": 2.79}, {"text": "que le r\u00e9sultat on le voit dans les", "start": 3046.71, "duration": 1.86}, {"text": "urnes", "start": 3048.24, "duration": 2.37}, {"text": "je me rappelle \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 j'ai si\u00e9g\u00e9", "start": 3048.57, "duration": 3.63}, {"text": "avec quelques-uns de ceux qui sont ici", "start": 3050.61, "duration": 4.14}, {"text": "au parti socialiste des discussions qui", "start": 3052.2, "duration": 4.74}, {"text": "avaient sur l'entr\u00e9e de dpi dans coup", "start": 3054.75, "duration": 3.24}, {"text": "dans l'union europ\u00e9enne", "start": 3056.94, "duration": 2.46}, {"text": "et on nous disait on peut pas leur faire", "start": 3057.99, "duration": 3.45}, {"text": "\u00e7a il esp\u00e8re tellement il aime tellement", "start": 3059.4, "duration": 3.93}, {"text": "le projet europ\u00e9en et c'est de regarder", "start": 3061.44, "duration": 3.54}, {"text": "les taux d'abstention c'est absolument", "start": 3063.33, "duration": 3.96}, {"text": "inou\u00efe il ya des pays de l'ex europe de", "start": 3064.98, "duration": 5.16}, {"text": "l'est o\u00f9 c'est \u00e0 80% d'abstention des", "start": 3067.29, "duration": 3.69}, {"text": "gens ne vont pas voter", "start": 3070.14, "duration": 3.09}, {"text": "donc \u00e7a veut bien dire que quelque chose", "start": 3070.98, "duration": 4.5}, {"text": "a d\u00e9raill\u00e9 il est temps pour nous de le", "start": 3073.23, "duration": 3.33}, {"text": "remettre sur les rails", "start": 3075.48, "duration": 2.76}, {"text": "j'ajoute parce que j'ai pas donn\u00e9 de", "start": 3076.56, "duration": 4.29}, {"text": "chiffres tout \u00e0 l'heure que 9 milliards", "start": 3078.24, "duration": 4.38}, {"text": "c'est 10 % notre d\u00e9ficit c'est pas une", "start": 3080.85, "duration": 2.34}, {"text": "petite somme", "start": 3082.62, "duration": 2.1}, {"text": "c'est pourquoi je me suis permis de", "start": 3083.19, "duration": 4.62}, {"text": "parler de contribution sanctuaire voil\u00e0", "start": 3084.72, "duration": 4.62}, {"text": "alors moi je mange je m'adresse pas", "start": 3087.81, "duration": 4.59}, {"text": "volontiers \u00e0 mon ami j\u00e9r\u00f4me lambert", "start": 3089.34, "duration": 4.8}, {"text": "parce que je connais la fermet\u00e9 de ses", "start": 3092.4, "duration": 3.15}, {"text": "convictions il dit mais moi \u00e7a fait des", "start": 3094.14, "duration": 3.03}, {"text": "ann\u00e9es je demande des changements bat", "start": 3095.55, "duration": 3.12}, {"text": "j\u00e9r\u00f4me y a rien qui change ne pose pas", "start": 3097.17, "duration": 3.21}, {"text": "une question pourquoi \u00e7a ne change pas", "start": 3098.67, "duration": 2.94}, {"text": "c'est pas parce que les gens sont", "start": 3100.38, "duration": 1.56}, {"text": "m\u00e9chants", "start": 3101.61, "duration": 1.68}, {"text": "c'est tout simplement parce que les", "start": 3101.94, "duration": 3.45}, {"text": "conditions ne permettent pas ces", "start": 3103.29, "duration": 4.68}, {"text": "changements et je crois que maintenant", "start": 3105.39, "duration": 4.14}, {"text": "on est un peu au pied du mur par mur", "start": 3107.97, "duration": 2.73}, {"text": "nous il se passera rien comme d'habitude", "start": 3109.53, "duration": 3.51}, {"text": "une fois dans une r\u00e9union que tu as", "start": 3110.7, "duration": 4.68}, {"text": "connu comme moi qui \u00e9tais le bn du ps de", "start": 3113.04, "duration": 4.02}, {"text": "l'eure mais m\u00eame donn\u00e9 raison il avait", "start": 3115.38, "duration": 3.51}, {"text": "dit la raison il faut provoquer des", "start": 3117.06, "duration": 3.54}, {"text": "crises \u00e0 50 de leurs \u00e9taient d'accord", "start": 3118.89, "duration": 3.28}, {"text": "avec moi c'est un \u00e9v\u00e9nement", "start": 3120.6, "duration": 3.97}, {"text": "intergalactique bon il faut provoquer", "start": 3122.17, "duration": 3.93}, {"text": "des cris l'europe", "start": 3124.57, "duration": 3.96}, {"text": "non mais c'est venu bien apr\u00e8s alors je", "start": 3126.1, "duration": 4.23}, {"text": "lui souhaite prompt r\u00e9tablissement si", "start": 3128.53, "duration": 2.45}, {"text": "c'est possible", "start": 3130.33, "duration": 3.63}, {"text": "bon voil\u00e0 en attendant la certitude", "start": 3130.98, "duration": 4.54}, {"text": "c'est qu'on ne fait bouger l'europe que", "start": 3133.96, "duration": 3.36}, {"text": "par des crises et je vous le redis je", "start": 3135.52, "duration": 2.88}, {"text": "sais que vous aimez pas mon temps de", "start": 3137.32, "duration": 2.4}, {"text": "dire \u00e7a parce que vous l'interpr\u00e9tez", "start": 3138.4, "duration": 2.52}, {"text": "d'une mauvaise mani\u00e8re", "start": 3139.72, "duration": 2.79}, {"text": "ce n'est pas possible que l'europe", "start": 3140.92, "duration": 3.3}, {"text": "continue \u00e0 \u00eatre l'europe allemande ou", "start": 3142.51, "duration": 3.42}, {"text": "bien aller l'europe europ\u00e9enne ou bien", "start": 3144.22, "duration": 3.75}, {"text": "ne fonctionnera jamais il n'y a pas", "start": 3145.93, "duration": 5.24}, {"text": "d'europe europ\u00e9enne sans les fran\u00e7ais", "start": 3147.97, "duration": 5.82}, {"text": "merci beaucoup \u00e0 zurich mais un chant", "start": 3151.17, "duration": 6.91}, {"text": "pascal bats nos biens comme on a assez", "start": 3153.79, "duration": 7.08}, {"text": "peu de temps mon intervention sera sera", "start": 3158.08, "duration": 5.01}, {"text": "en deux en deux temps d'abord sur des", "start": 3160.87, "duration": 4.17}, {"text": "aspects assez g\u00e9n\u00e9raux et quelque part", "start": 3163.09, "duration": 4.38}, {"text": "plus politique que les les seules", "start": 3165.04, "duration": 4.41}, {"text": "donn\u00e9es financi\u00e8res qui nous \u00e9tait", "start": 3167.47, "duration": 4.62}, {"text": "propos\u00e9 qui ont \u00e9maill\u00e9 quelque part nos", "start": 3169.45, "duration": 3.9}, {"text": "d\u00e9bats et puis r\u00e9pondre \u00e0 quelques", "start": 3172.09, "duration": 3.6}, {"text": "questions plus pr\u00e9cises y ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9es", "start": 3173.35, "duration": 3.93}, {"text": "sans pouvoir r\u00e9pondre \u00e0 l'exhaustivit\u00e9", "start": 3175.69, "duration": 2.58}, {"text": "de tout", "start": 3177.28, "duration": 3.0}, {"text": "1 parce que je n'en ai pas l' expertise", "start": 3178.27, "duration": 4.26}, {"text": "et que peut-\u00eatre celles auxquelles je", "start": 3180.28, "duration": 3.45}, {"text": "n'aurais pas pu r\u00e9pondre pourront faire", "start": 3182.53, "duration": 3.36}, {"text": "l'objet d'une r\u00e9ponse \u00e9crite \u00e0 l'heure \u00e0", "start": 3183.73, "duration": 4.29}, {"text": "leur hauteur", "start": 3185.89, "duration": 5.22}, {"text": "beaucoup d'entre vous finalement c'est", "start": 3188.02, "duration": 5.13}, {"text": "la critique principale de jean luc", "start": 3191.11, "duration": 4.74}, {"text": "m\u00e9lenchon 10 mai nous sommes", "start": 3193.15, "duration": 4.89}, {"text": "contributeurs nets et quelque part on", "start": 3195.85, "duration": 5.55}, {"text": "peut l'accepter dans une forme de", "start": 3198.04, "duration": 6.09}, {"text": "solidarit\u00e9 europ\u00e9enne g\u00e9n\u00e9ral mais le", "start": 3201.4, "duration": 4.59}, {"text": "niveau de cette contribution nette", "start": 3204.13, "duration": 4.29}, {"text": "quelque part est trop \u00e9lev\u00e9e par rapport", "start": 3205.99, "duration": 4.62}, {"text": "\u00e0 des retours que l'on pourrait attendre", "start": 3208.42, "duration": 4.11}, {"text": "notamment dans un certain nombre de", "start": 3210.61, "duration": 3.6}, {"text": "domaines de politique qui nous", "start": 3212.53, "duration": 4.56}, {"text": "paraissent \u00eatre comment dire strat\u00e9gique", "start": 3214.21, "duration": 5.69}, {"text": "on pense \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de nos fronti\u00e8res", "start": 3217.09, "duration": 7.489}, {"text": "au contr\u00f4le des migrations etc", "start": 3219.9, "duration": 7.9}, {"text": "ce que je voudrais dire c'est que pour", "start": 3224.579, "duration": 6.52}, {"text": "appr\u00e9cier les retours r\u00e9el de l'union", "start": 3227.8, "duration": 4.95}, {"text": "europ\u00e9enne par rapport \u00e0 la contribution", "start": 3231.099, "duration": 3.48}, {"text": "de la france je crois qu'il faut pas", "start": 3232.75, "duration": 3.3}, {"text": "s'en tenir simplement une vision", "start": 3234.579, "duration": 4.591}, {"text": "seulement comptable c'est \u00e0 dire aligner", "start": 3236.05, "duration": 5.549}, {"text": "les plus et le moins quand on parle de", "start": 3239.17, "duration": 5.399}, {"text": "la politique agricole commune et qu'on", "start": 3241.599, "duration": 6.0}, {"text": "dit on r\u00e9cup\u00e8re 14 milliards d'euros par", "start": 3244.569, "duration": 5.28}, {"text": "rapport aux 21,1 milliards que nous", "start": 3247.599, "duration": 3.75}, {"text": "versons \u00e0 l'union europ\u00e9enne et \u00e0 son", "start": 3249.849, "duration": 4.381}, {"text": "budget je crois que en r\u00e9alit\u00e9 le retour", "start": 3251.349, "duration": 5.641}, {"text": "sur investissement pour la politique", "start": 3254.23, "duration": 5.16}, {"text": "agricole fran\u00e7aise pour l'agriculture", "start": 3256.99, "duration": 4.02}, {"text": "fran\u00e7aise et pour nos agriculteurs est", "start": 3259.39, "duration": 3.719}, {"text": "bien sup\u00e9rieur \u00e0 ses 14 milliards parce", "start": 3261.01, "duration": 3.78}, {"text": "qu'il ya des effets d'entra\u00eenement sur", "start": 3263.109, "duration": 3.901}, {"text": "les capacit\u00e9s d'un certain nombre de", "start": 3264.79, "duration": 4.17}, {"text": "fili\u00e8res agricoles \u00e0 pouvoir investir", "start": 3267.01, "duration": 5.94}, {"text": "pour mieux produire et surtout pour \u00eatre", "start": 3268.96, "duration": 6.119}, {"text": "plus comp\u00e9titifs sur des march\u00e9s", "start": 3272.95, "duration": 3.75}, {"text": "internationaux parce que c'est comme \u00e7a", "start": 3275.079, "duration": 5.431}, {"text": "aujourd'hui que l'agriculture se d\u00e9ploie", "start": 3276.7, "duration": 7.649}, {"text": "et que sans ces 14 milliards d'euros", "start": 3280.51, "duration": 5.28}, {"text": "eh bien il n'y aurait pas cette capacit\u00e9", "start": 3284.349, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e0 se projeter sur un certain nombre de", "start": 3285.79, "duration": 3.72}, {"text": "march\u00e9s internationaux", "start": 3288.19, "duration": 4.379}, {"text": "je pense que en r\u00e9alit\u00e9 leur tour ils", "start": 3289.51, "duration": 6.21}, {"text": "\u00e9pient les plus importants que c'est que", "start": 3292.569, "duration": 6.0}, {"text": "serait toujours l\u00e0 et puis quand on", "start": 3295.72, "duration": 5.369}, {"text": "\u00e9voque les sujets li\u00e9s \u00e0 la politique de", "start": 3298.569, "duration": 6.3}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 l'absence quelque part de", "start": 3301.089, "duration": 5.971}, {"text": "voix europ\u00e9ennes en mati\u00e8re de politique", "start": 3304.869, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re ou au contr\u00f4le des migrations", "start": 3307.06, "duration": 5.94}, {"text": "ou \u00e0 ce qui se passe aujourd'hui \u00e0 la", "start": 3309.91, "duration": 5.0}, {"text": "fronti\u00e8re syrienne", "start": 3313.0, "duration": 4.17}, {"text": "j'allais dire malheureusement \u00e7a n'est", "start": 3314.91, "duration": 3.25}, {"text": "pas qu'une crise \u00e7a n'est pas une", "start": 3317.17, "duration": 2.429}, {"text": "question budg\u00e9taire", "start": 3318.16, "duration": 2.52}, {"text": "c'est une question \u00e9minemment politique", "start": 3319.599, "duration": 4.291}, {"text": "du fonctionnement politique de l'union", "start": 3320.68, "duration": 5.01}, {"text": "europ\u00e9enne et non pas de son", "start": 3323.89, "duration": 4.229}, {"text": "fonctionnement on va dire administratif", "start": 3325.69, "duration": 4.2}, {"text": "au sens o\u00f9 nous discutons aujourd'hui", "start": 3328.119, "duration": 3.901}, {"text": "des moyens consacr\u00e9s \u00e0 l'union", "start": 3329.89, "duration": 3.9}, {"text": "europ\u00e9enne pour pouvoir mettre en oeuvre", "start": 3332.02, "duration": 3.66}, {"text": "des politiques qu'elles soient les", "start": 3333.79, "duration": 4.02}, {"text": "politiques historiques ou de nouvelles", "start": 3335.68, "duration": 3.81}, {"text": "politiques", "start": 3337.81, "duration": 4.02}, {"text": "comme cela a pu \u00eatre \u00e9voqu\u00e9 sur sur", "start": 3339.49, "duration": 5.31}, {"text": "rapidement tr\u00e8s rapidement sur sur sur", "start": 3341.83, "duration": 4.95}, {"text": "deux questions qui ont \u00e9t\u00e9 abord\u00e9es", "start": 3344.8, "duration": 4.68}, {"text": "la premi\u00e8re par un autre coll\u00e8gue madame", "start": 3346.78, "duration": 6.63}, {"text": "trice sur la taxe gafa et les craintes", "start": 3349.48, "duration": 5.25}, {"text": "qu'on pourrait avoir que \u00e7a ne", "start": 3353.41, "duration": 2.58}, {"text": "fonctionne pas parce que l'allemagne ne", "start": 3354.73, "duration": 5.43}, {"text": "ne n'accepterait pas que \u00e7a se fasse au", "start": 3355.99, "duration": 5.49}, {"text": "niveau de ses yeux je pense je pense que", "start": 3360.16, "duration": 3.69}, {"text": "l'allemagne avait jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent la", "start": 3361.48, "duration": 6.87}, {"text": "crainte de quelque part de de la", "start": 3363.85, "duration": 6.3}, {"text": "position des \u00e9tats unis et \u00e0 partir du", "start": 3368.35, "duration": 3.48}, {"text": "moment o\u00f9 il ya une forme d'accord", "start": 3370.15, "duration": 4.44}, {"text": "trouv\u00e9 entre le pr\u00e9sident trump et et le", "start": 3371.83, "duration": 4.95}, {"text": "pr\u00e9sident macron sur sur le sujet on", "start": 3374.59, "duration": 3.48}, {"text": "peut on peut imaginer que l'allemagne", "start": 3376.78, "duration": 3.78}, {"text": "fera \u00e9voluer sa position favorablement", "start": 3378.07, "duration": 5.28}, {"text": "bon on en n'est jamais certain voil\u00e0 je", "start": 3380.56, "duration": 6.51}, {"text": "pense sur la question de jean michel", "start": 3383.35, "duration": 6.0}, {"text": "cl\u00e9ment qui \u00e9tait qu'est ce qu'on peut", "start": 3387.07, "duration": 5.25}, {"text": "imaginer comme ajustements dans la fin", "start": 3389.35, "duration": 4.23}, {"text": "de la proc\u00e9dure budg\u00e9taire de l'union", "start": 3392.32, "duration": 3.03}, {"text": "europ\u00e9enne en g\u00e9n\u00e9ral je dis bien en", "start": 3393.58, "duration": 4.14}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral c'est justement sont plut\u00f4t \u00e0 la", "start": 3395.35, "duration": 5.37}, {"text": "baisse qui sont issus de d'arbitrage sur", "start": 3397.72, "duration": 5.28}, {"text": "sur les fonctionnements bon une fois que", "start": 3400.72, "duration": 5.37}, {"text": "j'ai dit \u00e7a nonobstant le fait que le", "start": 3403.0, "duration": 5.13}, {"text": "breakbeat intervient le 31 octobre", "start": 3406.09, "duration": 4.08}, {"text": "peut-\u00eatre et dans quelles conditions on", "start": 3408.13, "duration": 4.26}, {"text": "ne sait pas donc voil\u00e0 je ne peux pas", "start": 3410.17, "duration": 4.71}, {"text": "\u00eatre plus affirmatif que que ce que cela", "start": 3412.39, "duration": 7.38}, {"text": "mais je vais r\u00e9pondre \u00e0 ce stade deux", "start": 3414.88, "duration": 6.21}, {"text": "demandes de prise de parole je vous", "start": 3419.77, "duration": 1.95}, {"text": "donne la parole", "start": 3421.09, "duration": 2.22}, {"text": "on vous demande de ne pas \u00eatre trop long", "start": 3421.72, "duration": 3.57}, {"text": "nicolas dupont aignan oui je me permets", "start": 3423.31, "duration": 4.44}, {"text": "de r\u00e9agir \u00e0 la remarque de mon coll\u00e8gue", "start": 3425.29, "duration": 5.1}, {"text": "brindeau comme lambert le vote d'un", "start": 3427.75, "duration": 3.75}, {"text": "budget c'est un acte \u00e9minemment", "start": 3430.39, "duration": 3.63}, {"text": "politique vous pouvez pas dire c'est une", "start": 3431.5, "duration": 4.68}, {"text": "affaire c'est une affaire il faut pas", "start": 3434.02, "duration": 3.81}, {"text": "confondre la politique de gestion et/ou", "start": 3436.18, "duration": 4.52}, {"text": "o\u00f9 c'est le seul levier qu'\u00e0 la france", "start": 3437.83, "duration": 5.01}, {"text": "compte parce qu'elle est contributeur", "start": 3440.7, "duration": 4.78}, {"text": "net et notre commission alors si dans", "start": 3442.84, "duration": 4.41}, {"text": "les circonstances actuelles ce qui se", "start": 3445.48, "duration": 4.62}, {"text": "passe en turquie au kurdistan les", "start": 3447.25, "duration": 4.35}, {"text": "travailleurs d\u00e9tach\u00e9s la taxe gars", "start": 3450.1, "duration": 3.21}, {"text": "facile dans toutes ces circonstances on", "start": 3451.6, "duration": 3.36}, {"text": "n'est pas capable \u00e0 un moment de faire", "start": 3453.31, "duration": 5.299}, {"text": "un geste politique mais \u00e0 quoi on sert", "start": 3454.96, "duration": 3.649}, {"text": "quel d\u00e9put\u00e9 jean-louis bourlanges", "start": 3459.24, "duration": 5.14}, {"text": "oui je voudrais juste faire de remarques", "start": 3461.73, "duration": 4.66}, {"text": "en \u00e9cho de ce qu'a dit jean luc", "start": 3464.38, "duration": 3.209}, {"text": "m\u00e9lenchon", "start": 3466.39, "duration": 2.909}, {"text": "d'une part sur l'europe allemande je", "start": 3467.589, "duration": 4.5}, {"text": "voudrais quand m\u00eame qu'on voit les", "start": 3469.299, "duration": 6.391}, {"text": "choses avec un peu plus de 2 d'\u00e9quilibr\u00e9", "start": 3472.089, "duration": 4.051}, {"text": "et d'\u00e9quit\u00e9", "start": 3475.69, "duration": 2.609}, {"text": "je crois qu'on ne doit pas sous-estimer", "start": 3476.14, "duration": 4.8}, {"text": "en france l'\u00e9volution qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9", "start": 3478.299, "duration": 3.75}, {"text": "au cours des vingt derni\u00e8res ann\u00e9es et", "start": 3480.94, "duration": 3.75}, {"text": "par les allemands je prendrai un exemple", "start": 3482.049, "duration": 4.141}, {"text": "tr\u00e8s simple bella ao\u00fbt c'\u00e9tait", "start": 3484.69, "duration": 3.359}, {"text": "totalement exclu l'id\u00e9e de se porter au", "start": 3486.19, "duration": 4.589}, {"text": "secours d'un d'un \u00e2ne \u00e9tats comme la", "start": 3488.049, "duration": 3.69}, {"text": "gr\u00e8ce par exemple qui \u00e9taient en", "start": 3490.779, "duration": 3.121}, {"text": "situation difficile les allemands ont", "start": 3491.739, "duration": 4.941}, {"text": "mang\u00e9 leur conviction sur ce point", "start": 3493.9, "duration": 4.8}, {"text": "deuxi\u00e8mement la politique de d\u00e9fense", "start": 3496.68, "duration": 4.21}, {"text": "\u00e9tait totalement exclu qu'on fasse une", "start": 3498.7, "duration": 4.409}, {"text": "initiative de d\u00e9fense certes initiative", "start": 3500.89, "duration": 3.359}, {"text": "qui est sur la table est tout \u00e0 fait", "start": 3503.109, "duration": 3.21}, {"text": "insuffisant compte tenu des moyens dont", "start": 3504.249, "duration": 5.28}, {"text": "dispose l'europe mais un tabou a \u00e9t\u00e9 a", "start": 3506.319, "duration": 7.74}, {"text": "\u00e9t\u00e9 franchi je crois qu'il faut et sur", "start": 3509.529, "duration": 6.871}, {"text": "le plan \u00e9conomique ils \u00e9taient tous les", "start": 3514.059, "duration": 3.901}, {"text": "les allemands \u00e9taient il ya vingt ans", "start": 3516.4, "duration": 3.75}, {"text": "sur une ligne absolument ordolib\u00e9rale", "start": 3517.96, "duration": 4.079}, {"text": "selon laquelle il fallait simplement ne", "start": 3520.15, "duration": 2.969}, {"text": "pas faire de d\u00e9ficit", "start": 3522.039, "duration": 3.841}, {"text": "or avec le trait\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 contest\u00e9", "start": 3523.119, "duration": 4.291}, {"text": "mais le trait\u00e9 sur la stabilit\u00e9", "start": 3525.88, "duration": 3.57}, {"text": "ils ont introduit la notion de d\u00e9ficit", "start": 3527.41, "duration": 4.949}, {"text": "structurel qui ouvre la voie \u00e0 la prise", "start": 3529.45, "duration": 4.889}, {"text": "en compte du cycle tout \u00e7a ce sont des", "start": 3532.359, "duration": 4.291}, {"text": "\u00e9volution lente insuffisante", "start": 3534.339, "duration": 4.71}, {"text": "assur\u00e9ment mais il faut pas croire que", "start": 3536.65, "duration": 3.24}, {"text": "les choses soient fig\u00e9es", "start": 3539.049, "duration": 3.151}, {"text": "deuxi\u00e8mement sur le pr\u00e9l\u00e8vement je crois", "start": 3539.89, "duration": 3.689}, {"text": "qu'il faut vraiment cesser de raisonner", "start": 3542.2, "duration": 6.0}, {"text": "de fa\u00e7on stupide sous pigments donnant", "start": 3543.579, "duration": 7.04}, {"text": "donnant donnant sur la notion de", "start": 3548.2, "duration": 5.789}, {"text": "contributeurs nets si si on avez si le", "start": 3550.619, "duration": 4.42}, {"text": "budget devait \u00eatre parfaitement", "start": 3553.989, "duration": 4.62}, {"text": "\u00e9quilibr\u00e9 entre contributions et retour", "start": 3555.039, "duration": 5.19}, {"text": "\u00e7a serait pas la peine d'avoir un budget", "start": 3558.609, "duration": 2.101}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 3560.229, "duration": 2.671}, {"text": "c'est tout l'argent reviendrait on fait", "start": 3560.71, "duration": 3.69}, {"text": "tout \u00e7a sur le plan national", "start": 3562.9, "duration": 3.48}, {"text": "or je crois que ce qui justifie un", "start": 3564.4, "duration": 3.99}, {"text": "budget europ\u00e9en c'est pas que tel pays", "start": 3566.38, "duration": 3.629}, {"text": "soient satisfaits par rapport \u00e0 telle", "start": 3568.39, "duration": 1.949}, {"text": "autre", "start": 3570.009, "duration": 1.83}, {"text": "c'est que nous ayons des int\u00e9r\u00eats", "start": 3570.339, "duration": 3.331}, {"text": "communs et quand on regarde les int\u00e9r\u00eats", "start": 3571.839, "duration": 3.061}, {"text": "communs nous voyons bien que nous sommes", "start": 3573.67, "duration": 3.96}, {"text": "aussi b\u00e9n\u00e9ficiaire la pac on a peut-\u00eatre", "start": 3574.9, "duration": 4.439}, {"text": "mal utilis\u00e9 mais c'\u00e9tait quelque chose", "start": 3577.63, "duration": 4.56}, {"text": "qui a drain\u00e9 des fonds consid\u00e9rables sur", "start": 3579.339, "duration": 4.321}, {"text": "la france l'immigration", "start": 3582.19, "duration": 3.029}, {"text": "nous ne sommes pas \u00e0 nous nous nous", "start": 3583.66, "duration": 3.48}, {"text": "subissons l'immigration mais beaucoup", "start": 3585.219, "duration": 3.87}, {"text": "moins nettement et directement que les", "start": 3587.14, "duration": 5.609}, {"text": "pays qui sont de de premier accueil et", "start": 3589.089, "duration": 5.25}, {"text": "sur la coh\u00e9sion qui est la grande somme", "start": 3592.749, "duration": 3.03}, {"text": "pour de d\u00e9penses il faut quand m\u00eame", "start": 3594.339, "duration": 2.041}, {"text": "regard", "start": 3595.779, "duration": 3.29}, {"text": "regardez ce que \u00e7a donne si la pologne", "start": 3596.38, "duration": 4.489}, {"text": "augmenter ses jeux termine juste par", "start": 3599.069, "duration": 3.99}, {"text": "cette phrase si la pologne a puissamment", "start": 3600.869, "duration": 4.89}, {"text": "augmenter son niveau de vie ce qui nous", "start": 3603.059, "duration": 4.74}, {"text": "arrange et sa situation de stabilit\u00e9", "start": 3605.759, "duration": 4.11}, {"text": "c'est en grande partie gr\u00e2ce \u00e0 la", "start": 3607.799, "duration": 2.581}, {"text": "coh\u00e9sion", "start": 3609.869, "duration": 2.61}, {"text": "sachons voir la vraie devise des", "start": 3610.38, "duration": 5.369}, {"text": "europ\u00e9ens c'est \u00e9go\u00efsme bien ordonn\u00e9e", "start": 3612.479, "duration": 6.931}, {"text": "commence par les autres merci beaucoup", "start": 3615.749, "duration": 7.29}, {"text": "falek petit oui merci madame la", "start": 3619.41, "duration": 4.53}, {"text": "pr\u00e9sidente je n'avais pas pr\u00e9vu de", "start": 3623.039, "duration": 2.52}, {"text": "prendre la parole on me demande souvent", "start": 3623.94, "duration": 2.97}, {"text": "pour vous qu'est ce que c'est l'europe", "start": 3625.559, "duration": 4.17}, {"text": "je r\u00e9ponds l'europe c'est chez moi et je", "start": 3626.91, "duration": 3.99}, {"text": "voudrais dire quelque chose de", "start": 3629.729, "duration": 2.52}, {"text": "particulier un chiffre qu'on oublie", "start": 3630.9, "duration": 3.359}, {"text": "toujours dans les calculs convient de", "start": 3632.249, "duration": 3.661}, {"text": "critiquer dans les calculs je dirais", "start": 3634.259, "duration": 4.171}, {"text": "d'\u00e9picerie de contribution nette c'est", "start": 3635.91, "duration": 3.78}, {"text": "le chiffre des investissements fran\u00e7ais", "start": 3638.43, "duration": 6.059}, {"text": "en europe il est \u00e9norme il doit \u00eatre de", "start": 3639.69, "duration": 6.69}, {"text": "l'ordre de la centaine de milliards ce", "start": 3644.489, "duration": 4.56}, {"text": "qui veut dire que investir en pologne", "start": 3646.38, "duration": 5.55}, {"text": "c'est pas investir \u00e0 l'ext\u00e9rieur de ce", "start": 3649.049, "duration": 5.371}, {"text": "qui nous concerne c'est investir chez", "start": 3651.93, "duration": 5.069}, {"text": "nous et \u00e7a aide nos entreprises \u00e7a aide", "start": 3654.42, "duration": 5.039}, {"text": "nos les deux cent mille personnes je", "start": 3656.999, "duration": 3.54}, {"text": "connais bien la pologne je connais bien", "start": 3659.459, "duration": 2.701}, {"text": "la roumanie \u00e7a aide les deux cent mille", "start": 3660.539, "duration": 5.07}, {"text": "personnes qui travaillent de chez nous", "start": 3662.16, "duration": 5.339}, {"text": "si beaucoup monsieur le d\u00e9put\u00e9 jean-luc", "start": 3665.609, "duration": 3.93}, {"text": "m\u00e9lenchon rapidement puis pascal", "start": 3667.499, "duration": 3.6}, {"text": "brindeau rapidement si vous le souhaitez", "start": 3669.539, "duration": 7.05}, {"text": "un \u00e9videmment on pourrait prolonger le", "start": 3671.099, "duration": 7.77}, {"text": "d\u00e9bat tr\u00e8s longtemps juste un \u00e9l\u00e9ment de", "start": 3676.589, "duration": 5.94}, {"text": "r\u00e9ponse \u00e0 nicolas dupont aignan j'ai pas", "start": 3678.869, "duration": 5.061}, {"text": "dit que", "start": 3682.529, "duration": 3.471}, {"text": "l'adoption du budget n'est pas un acte", "start": 3683.93, "duration": 6.45}, {"text": "politique ce que je dis c'est que refus\u00e9", "start": 3686.0, "duration": 6.9}, {"text": "de voter le budget ou la contribution", "start": 3690.38, "duration": 4.26}, {"text": "fran\u00e7aise \u00e0 l'union europ\u00e9enne ne", "start": 3692.9, "duration": 3.99}, {"text": "r\u00e9glera pas la situation des kurdes \u00e0 la", "start": 3694.64, "duration": 4.08}, {"text": "fronti\u00e8re turque", "start": 3696.89, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9videmment puisque \u00e7a d\u00e9pend d'une", "start": 3698.72, "duration": 5.61}, {"text": "position commune \u00e9ventuelle des chefs de", "start": 3702.05, "duration": 4.62}, {"text": "l'\u00e9tat au sein d'union et m\u00eame au del\u00e0", "start": 3704.33, "duration": 4.02}, {"text": "et m\u00eame au del\u00e0 c'est une question", "start": 3706.67, "duration": 4.44}, {"text": "beaucoup plus large qui est li\u00e9 \u00e0 la", "start": 3708.35, "duration": 4.71}, {"text": "position des \u00e9tats unis dans la r\u00e9gion", "start": 3711.11, "duration": 3.63}, {"text": "non c'est pas une clients fin c'est pas", "start": 3713.06, "duration": 3.66}, {"text": "qu'on fait rien c'est c'est budget de", "start": 3714.74, "duration": 4.26}, {"text": "l'union europ\u00e9enne ou pas cette question", "start": 3716.72, "duration": 4.83}, {"text": "l\u00e0 ne se r\u00e8glent par ce que parce que", "start": 3719.0, "duration": 4.62}, {"text": "les les puissances on va dire", "start": 3721.55, "duration": 3.99}, {"text": "internationale occidentale se seront", "start": 3723.62, "duration": 3.12}, {"text": "mises d'accord sur une position commune", "start": 3725.54, "duration": 4.55}, {"text": "ou pas claude goasguen", "start": 3726.74, "duration": 5.64}, {"text": "moi je trouve quand m\u00eame qu'il ya des", "start": 3730.09, "duration": 5.29}, {"text": "limites \u00e0 l'engouement europ\u00e9en des", "start": 3732.38, "duration": 5.46}, {"text": "ann\u00e9es 60 d'abord nous ne sommes plus", "start": 3735.38, "duration": 4.65}, {"text": "dans les ann\u00e9es 60 la situation a", "start": 3737.84, "duration": 4.83}, {"text": "consid\u00e9rablement \u00e9volu\u00e9 et que je sache", "start": 3740.03, "duration": 4.53}, {"text": "le budget europ\u00e9en n'est pas le veau", "start": 3742.67, "duration": 5.37}, {"text": "d'or devant lequel on doit se plier \u00e0", "start": 3744.56, "duration": 5.31}, {"text": "chaque \u00e9volution de la situation", "start": 3748.04, "duration": 2.99}, {"text": "internationale", "start": 3749.87, "duration": 4.32}, {"text": "si le budget europ\u00e9en doit \u00eatre trait\u00e9", "start": 3751.03, "duration": 4.75}, {"text": "comme intouchable c'est pas la peine de", "start": 3754.19, "duration": 3.78}, {"text": "nous emmener je suis d\u00e9sol\u00e9 mais l\u00e0 pour", "start": 3755.78, "duration": 3.99}, {"text": "une fois excusez moi mais je ne voterai", "start": 3757.97, "duration": 4.55}, {"text": "pas un budget pareil", "start": 3759.77, "duration": 2.75}, {"text": "merci beaucoup jean luc tu veux", "start": 3763.31, "duration": 4.62}, {"text": "reprendre la parole \u00e9coutez c'est bien", "start": 3765.26, "duration": 3.93}, {"text": "qu'il ya un d\u00e9bat sur ces questions oui", "start": 3767.93, "duration": 3.57}, {"text": "oui c'est pourquoi le porte une autre", "start": 3769.19, "duration": 4.59}, {"text": "donne le temps qu'il faut l'opportunit\u00e9", "start": 3771.5, "duration": 5.82}, {"text": "se pr\u00e9sente je de s'exprimer dans le", "start": 3773.78, "duration": 4.83}, {"text": "d\u00e9bat il faudrait il faut quand m\u00eame si", "start": 3777.32, "duration": 3.18}, {"text": "une \u00e9volution de notre mani\u00e8re", "start": 3778.61, "duration": 3.93}, {"text": "d'intervenir parce que sinon on est", "start": 3780.5, "duration": 4.11}, {"text": "enferm\u00e9 si ceux qui critiquent sont", "start": 3782.54, "duration": 4.2}, {"text": "imm\u00e9diatement des x\u00e9nophobes repliaient", "start": 3784.61, "duration": 4.44}, {"text": "sur nationale icher pas quoi et les", "start": 3786.74, "duration": 4.11}, {"text": "autres les bons amis de l'humanit\u00e9 on", "start": 3789.05, "duration": 3.75}, {"text": "peut plus parler de moi c'est pas mon", "start": 3790.85, "duration": 4.17}, {"text": "point de vue je critique la construction", "start": 3792.8, "duration": 3.72}, {"text": "de l'union europ\u00e9enne parce que c'est un", "start": 3795.02, "duration": 2.85}, {"text": "objet qui a boug\u00e9 tandis que les", "start": 3796.52, "duration": 3.51}, {"text": "discours ne bouge pas il ya c'est pas la", "start": 3797.87, "duration": 4.77}, {"text": "m\u00eame chose l'europe \u00e0 6 \u00e0 16 \u00e0 18", "start": 3800.03, "duration": 4.53}, {"text": "les fonds communs quand on aider", "start": 3802.64, "duration": 5.04}, {"text": "l'espagne ou la gr\u00e8ce \u00e0 part dont le", "start": 3804.56, "duration": 5.16}, {"text": "portugal \u00e0 faire du rattrapage", "start": 3807.68, "duration": 3.81}, {"text": "quand on \u00e9tait 16 que maintenant qu'on", "start": 3809.72, "duration": 4.95}, {"text": "ait 28 et que la forme m\u00eame de l'europe", "start": 3811.49, "duration": 4.17}, {"text": "a chang\u00e9", "start": 3814.67, "duration": 2.16}, {"text": "l'allemagne \u00e9tait la fronti\u00e8re", "start": 3815.66, "duration": 1.679}, {"text": "ext\u00e9rieure", "start": 3816.83, "duration": 2.759}, {"text": "heures \u00e0 la limite de l'est elle est", "start": 3817.339, "duration": 3.93}, {"text": "maintenant le centre g\u00e9ographique de", "start": 3819.589, "duration": 3.361}, {"text": "l'espace europ\u00e9en alors si ni la", "start": 3821.269, "duration": 3.48}, {"text": "g\u00e9ographie ni l'histoire ni la politique", "start": 3822.95, "duration": 4.109}, {"text": "n'ont aucune influence sur la nature des", "start": 3824.749, "duration": 4.201}, {"text": "discours alors on peut dire comme \u00e7a le", "start": 3827.059, "duration": 4.081}, {"text": "maudit bon d'ailleurs majan n'accuse pas", "start": 3828.95, "duration": 4.2}, {"text": "les autres je pense que des gens qui", "start": 3831.14, "duration": 4.889}, {"text": "sont engag\u00e9s de notori\u00e9t\u00e9 publique comme", "start": 3833.15, "duration": 4.409}, {"text": "marielle de sarnez et quelques autres", "start": 3836.029, "duration": 3.72}, {"text": "bons d\u00e9fendre des positions en vue de", "start": 3837.559, "duration": 3.901}, {"text": "faire \u00e9voluer la structure europ\u00e9enne il", "start": 3839.749, "duration": 2.911}, {"text": "dise pas qu'elle est bien comme elle est", "start": 3841.46, "duration": 2.819}, {"text": "alors de gr\u00e2ce imaginer que nous aussi", "start": 3842.66, "duration": 3.329}, {"text": "on est dans la m\u00eame posture", "start": 3844.279, "duration": 3.3}, {"text": "moi j'ai pas toujours \u00e9t\u00e9 du m\u00eame avis", "start": 3845.989, "duration": 3.3}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 en f\u00e9d\u00e9raliste europ\u00e9en", "start": 3847.579, "duration": 3.21}, {"text": "un temps parce que j'y voyais", "start": 3849.289, "duration": 2.911}, {"text": "l'accomplissement d'une certaine id\u00e9e", "start": 3850.789, "duration": 3.18}, {"text": "j'ai compris c'est pour \u00e7a je te poser", "start": 3852.2, "duration": 3.48}, {"text": "la question j\u00e9r\u00f4me lambert", "start": 3853.969, "duration": 3.12}, {"text": "quand rien ne change alors que tu veux", "start": 3855.68, "duration": 2.76}, {"text": "que \u00e7a chante \u00e7a change pas c'est qu'il", "start": 3857.089, "duration": 1.801}, {"text": "ya une raison", "start": 3858.44, "duration": 2.429}, {"text": "ce qui est viss\u00e9 \u00e0 mon avis c'est la", "start": 3858.89, "duration": 3.51}, {"text": "nature des trait\u00e9s \u00e7a va pas s'arranger", "start": 3860.869, "duration": 3.66}, {"text": "tout \u00e0 l'heure on a parl\u00e9 du bric site", "start": 3862.4, "duration": 5.129}, {"text": "mais je pense que coll\u00e8gues vous faites", "start": 3864.529, "duration": 4.411}, {"text": "une erreur si vous regardez pas ce qu'il", "start": 3867.529, "duration": 2.641}, {"text": "ya dans l'accord qu'on leur propose", "start": 3868.94, "duration": 3.27}, {"text": "l'accord qu'on leur propose et pire que", "start": 3870.17, "duration": 3.179}, {"text": "la situation pr\u00e9sente", "start": 3872.21, "duration": 3.0}, {"text": "puisqu'il faut avoir un accord de libre", "start": 3873.349, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9change avec l'union europ\u00e9enne sans", "start": 3875.21, "duration": 3.93}, {"text": "aucune des contraintes des membres de", "start": 3877.309, "duration": 2.52}, {"text": "l'union europ\u00e9enne", "start": 3879.14, "duration": 3.0}, {"text": "donc moi je souhaite un break 6 % accord", "start": 3879.829, "duration": 3.99}, {"text": "parce que nous serons dans un rapport de", "start": 3882.14, "duration": 3.449}, {"text": "force meilleur pour leur imposer ensuite", "start": 3883.819, "duration": 3.9}, {"text": "des contraintes si nous partons avec eux", "start": 3885.589, "duration": 4.17}, {"text": "dire comme l'a dit notre coll\u00e8gue que", "start": 3887.719, "duration": 4.11}, {"text": "les allemands ont \u00e9volu\u00e9 positivement", "start": 3889.759, "duration": 3.78}, {"text": "parce qu'ils l'ont lev\u00e9e des tabous mais", "start": 3891.829, "duration": 3.811}, {"text": "c'est absolument terreau n'est la gr\u00e8ce", "start": 3893.539, "duration": 4.2}, {"text": "personne n'a aid\u00e9 on a donn\u00e9 de l'argent", "start": 3895.64, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e0 la gr\u00e8ce pour rembourser les banques", "start": 3897.739, "duration": 4.11}, {"text": "c'est tout si chip race \u00e9tait sorti de", "start": 3898.94, "duration": 4.649}, {"text": "la salle en disant \u00e9coutez moi je veux", "start": 3901.849, "duration": 3.0}, {"text": "payer ce que je vais conseiller de faire", "start": 3903.589, "duration": 3.571}, {"text": "je veux payer je veux bien payer mais l\u00e0", "start": 3904.849, "duration": 2.97}, {"text": "je peux pas payer", "start": 3907.16, "duration": 3.209}, {"text": "eh ben je vous garantis que aussi bien", "start": 3907.819, "duration": 4.2}, {"text": "hollande que merkel aurait couru dans le", "start": 3910.369, "duration": 3.301}, {"text": "couloir pour le rattraper parce que le", "start": 3912.019, "duration": 3.27}, {"text": "syst\u00e8me assurantiel du m\u00e9canisme", "start": 3913.67, "duration": 2.49}, {"text": "financier europ\u00e9en", "start": 3915.289, "duration": 3.21}, {"text": "c'est 65 milliards pour les allemands 45", "start": 3916.16, "duration": 3.78}, {"text": "milliard pour les fran\u00e7ais si l'h\u00f4te", "start": 3918.499, "duration": 2.701}, {"text": "avait d\u00e9clar\u00e9 la banqueroute", "start": 3919.94, "duration": 2.549}, {"text": "donc j'aime mieux vous dire qu'il aurait", "start": 3921.2, "duration": 3.45}, {"text": "trouv\u00e9 un meilleur arrangement donc ce", "start": 3922.489, "duration": 3.6}, {"text": "n'est pas vrai que les choses et bougez", "start": 3924.65, "duration": 3.629}, {"text": "autrement que de force et par la crise", "start": 3926.089, "duration": 4.2}, {"text": "donc pour une fois essayons de provoquer", "start": 3928.279, "duration": 4.47}, {"text": "nous je vais rejoindre les jets et 10 9", "start": 3930.289, "duration": 4.26}, {"text": "milliards d'exc\u00e9dent c'est un instrument", "start": 3932.749, "duration": 4.5}, {"text": "de discussion a essay\u00e9 de peser pour", "start": 3934.549, "duration": 4.17}, {"text": "dire \u00e9coutez maintenant il ya basta", "start": 3937.249, "duration": 3.211}, {"text": "il faut trouver une autre orientation", "start": 3938.719, "duration": 3.421}, {"text": "pour l'europe parce que comme l'a dit", "start": 3940.46, "duration": 3.869}, {"text": "quelqu'un il ya un instant on rend", "start": 3942.14, "duration": 4.199}, {"text": "l'europe odieuse europ\u00e9en c'est quand", "start": 3944.329, "duration": 3.72}, {"text": "m\u00eame un r\u00e9sultat tout \u00e0 fait paradoxale", "start": 3946.339, "duration": 2.291}, {"text": "et", "start": 3948.049, "duration": 2.591}, {"text": "ne pas s'en \u00e9mouvoir est \u00e9teint est un", "start": 3948.63, "duration": 3.3}, {"text": "grand probl\u00e8me aux gestes plus sais pas", "start": 3950.64, "duration": 2.88}, {"text": "si mon point de vue est clair ce que j", "start": 3951.93, "duration": 2.82}, {"text": "quand je parle d'europe allemande", "start": 3953.52, "duration": 3.15}, {"text": "je me r\u00e9f\u00e8re \u00e0 un livre \u00e9crit par un", "start": 3954.75, "duration": 3.63}, {"text": "allemand est pr\u00e9fac\u00e9 par monsieur", "start": 3956.67, "duration": 3.21}, {"text": "cohn-bendit qui est un thurif\u00e9raire", "start": 3958.38, "duration": 3.27}, {"text": "habituel de l'europe quoi quelle fin", "start": 3959.88, "duration": 3.06}, {"text": "donc c'est plus dur c'est pas une", "start": 3961.65, "duration": 3.6}, {"text": "express est pas une expression excessive", "start": 3962.94, "duration": 4.11}, {"text": "et si vous voulez pas voir vous autres", "start": 3965.25, "duration": 2.88}, {"text": "de la r\u00e9publique en marche", "start": 3967.05, "duration": 3.12}, {"text": "je voudrais vous faire rouler \u00e0 deux", "start": 3968.13, "duration": 3.84}, {"text": "reprises par madame merkel c'est votre", "start": 3970.17, "duration": 3.48}, {"text": "affaire mais moi en tant que fran\u00e7ais je", "start": 3971.97, "duration": 3.06}, {"text": "suis pas d'accord pour qu'on soit trait\u00e9", "start": 3973.65, "duration": 2.85}, {"text": "de cette mani\u00e8re l\u00e0 parce qu'il ya", "start": 3975.03, "duration": 2.94}, {"text": "quelqu'un quand m\u00eame qui nous a plant\u00e9s", "start": 3976.5, "duration": 3.78}, {"text": "dans cette affaire m\u00eame si j'ai je pense", "start": 3977.97, "duration": 4.98}, {"text": "comme beaucoup sur madame goulard des", "start": 3980.28, "duration": 3.54}, {"text": "choses qui ne vous pire est peut-\u00eatre", "start": 3982.95, "duration": 2.55}, {"text": "pas mais en attendant c'est quand m\u00eame", "start": 3983.82, "duration": 3.48}, {"text": "la france qui vient d\u00e9guster et quand", "start": 3985.5, "duration": 3.42}, {"text": "tout \u00e0 l'heure on \u00e9voquait le chiffre de", "start": 3987.3, "duration": 4.32}, {"text": "l'aide qu'on donne aux turcs 1500 euros", "start": 3988.92, "duration": 4.23}, {"text": "par part r\u00e9fugie au moment o\u00f9 ils", "start": 3991.62, "duration": 2.97}, {"text": "passent la fronti\u00e8re suis d'accord avec", "start": 3993.15, "duration": 2.25}, {"text": "toi pour dire que ce n'est pas le", "start": 3994.59, "duration": 2.22}, {"text": "probl\u00e8me du budget mais c'est quand m\u00eame", "start": 3995.4, "duration": 3.96}, {"text": "un probl\u00e8me de budget quand on donne 600", "start": 3996.81, "duration": 4.65}, {"text": "euros aux libanais qui sont nos amis nos", "start": 3999.36, "duration": 5.19}, {"text": "alli\u00e9s dans cette r\u00e9gion et que c'est le", "start": 4001.46, "duration": 5.04}, {"text": "tiers de la population de leur pays qui", "start": 4004.55, "duration": 3.51}, {"text": "est compos\u00e9 de deux migrants", "start": 4006.5, "duration": 3.9}, {"text": "donc c'est pour dire r\u00e9\u00e9quilibrer \u00e7a", "start": 4008.06, "duration": 3.15}, {"text": "veut pas dire d\u00e9truire", "start": 4010.4, "duration": 2.43}, {"text": "sur ce point il me semble qu'on pourrait", "start": 4011.21, "duration": 3.96}, {"text": "s'accorder l\u00e0 vous avez un levier bon", "start": 4012.83, "duration": 3.39}, {"text": "s'ils ont vot\u00e9 contre", "start": 4015.17, "duration": 2.82}, {"text": "ben \u00e7a fera une ambiance de travail", "start": 4016.22, "duration": 4.35}, {"text": "comme dirait l'autre merci beaucoup et", "start": 4017.99, "duration": 6.45}, {"text": "val\u00e9rie boyer madame la pr\u00e9sidente mes", "start": 4020.57, "duration": 6.42}, {"text": "chers coll\u00e8gues je pense que ici", "start": 4024.44, "duration": 5.49}, {"text": "personne n'aime pas la france et", "start": 4026.99, "duration": 4.31}, {"text": "personne n'aime pas l'europe", "start": 4029.93, "duration": 4.29}, {"text": "n\u00e9anmoins le monde a vraiment chang\u00e9", "start": 4031.3, "duration": 6.01}, {"text": "entre le moment o\u00f9 m\u00eame si certains ici", "start": 4034.22, "duration": 5.49}, {"text": "sont plus jeunes que nous ont commenc\u00e9 \u00e0", "start": 4037.31, "duration": 4.35}, {"text": "voter \u00e0 voter pour l'europe est", "start": 4039.71, "duration": 2.82}, {"text": "aujourd'hui", "start": 4041.66, "duration": 2.82}, {"text": "aujourd'hui on traverse dans l'europe", "start": 4042.53, "duration": 4.17}, {"text": "une crise de sens qui est fond de teint", "start": 4044.48, "duration": 5.28}, {"text": "kg et j'allais dire qui nous fait tous", "start": 4046.7, "duration": 5.43}, {"text": "souffrir dans nos convictions profondes", "start": 4049.76, "duration": 4.49}, {"text": "aussi bien nos convictions patriotiques", "start": 4052.13, "duration": 5.28}, {"text": "que nos convictions patriotiques pour", "start": 4054.25, "duration": 3.73}, {"text": "l'europe", "start": 4057.41, "duration": 2.04}, {"text": "en tout cas moi c'est comme \u00e7a que je", "start": 4057.98, "duration": 3.12}, {"text": "ressens les choses aujourd'hui je ne", "start": 4059.45, "duration": 3.66}, {"text": "peux pas dire oui \u00e0 ce budget parce que", "start": 4061.1, "duration": 4.44}, {"text": "je consid\u00e8re que c'est en discutant", "start": 4063.11, "duration": 4.86}, {"text": "point par point sur ces sur cette", "start": 4065.54, "duration": 4.11}, {"text": "contribution fran\u00e7aise dans la situation", "start": 4067.97, "duration": 3.63}, {"text": "sociale extr\u00eamement douloureuse qui est", "start": 4069.65, "duration": 4.02}, {"text": "la n\u00f4tre et dans la situation de chaos", "start": 4071.6, "duration": 3.45}, {"text": "qui est celle de l'europe qui est", "start": 4073.67, "duration": 3.42}, {"text": "incapable tout \u00e0 l'heure je disais c'est", "start": 4075.05, "duration": 3.57}, {"text": "c'est gratuit de rappel\u00e9 ses", "start": 4077.09, "duration": 2.19}, {"text": "ambassadeurs", "start": 4078.62, "duration": 2.2}, {"text": "on ne le fait", "start": 4079.28, "duration": 3.76}, {"text": "m\u00eame pas alors que nous sommes adh\u00e9rents", "start": 4080.82, "duration": 4.23}, {"text": "\u00e0 l'otan que la turquie est un pays de", "start": 4083.04, "duration": 2.46}, {"text": "l'otan", "start": 4085.05, "duration": 2.28}, {"text": "jamais nous posons cette question au", "start": 4085.5, "duration": 3.45}, {"text": "niveau europ\u00e9en je vous rappelle mes", "start": 4087.33, "duration": 2.88}, {"text": "chers coll\u00e8gues que la turquie dans", "start": 4088.95, "duration": 3.0}, {"text": "l'indiff\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale occupe un pays", "start": 4090.21, "duration": 4.38}, {"text": "de l'otan chypre de l'union pardon", "start": 4091.95, "duration": 4.65}, {"text": "chypre sans que personne ne s'en \u00e9meuve", "start": 4094.59, "duration": 3.57}, {"text": "depuis 1974", "start": 4096.6, "duration": 6.3}, {"text": "donc c'est le moment je crois de dire ce", "start": 4098.16, "duration": 6.96}, {"text": "\u00e0 quoi nous croyons et pour le dire eh", "start": 4102.9, "duration": 3.84}, {"text": "bien il faut enfin moi je voterai contre", "start": 4105.12, "duration": 4.23}, {"text": "ce budget parce que d'abord je n'ai pas", "start": 4106.74, "duration": 4.11}, {"text": "les r\u00e9ponses que je souhaite je n'ai pas", "start": 4109.35, "duration": 2.94}, {"text": "les solutions que je souhaite est", "start": 4110.85, "duration": 4.32}, {"text": "aujourd'hui je trouve malhonn\u00eate de", "start": 4112.29, "duration": 5.7}, {"text": "faire croire aux fran\u00e7ais que nous", "start": 4115.17, "duration": 5.55}, {"text": "agissons contre contre les exactions", "start": 4117.99, "duration": 5.849}, {"text": "turc en votant un tel budget dans lequel", "start": 4120.72, "duration": 5.22}, {"text": "se trouvent des cr\u00e9dits pour la turquie", "start": 4123.839, "duration": 4.381}, {"text": "ce n'est pas possible merci incoh\u00e9rent", "start": 4125.94, "duration": 3.72}, {"text": "et si vous me permettez mal \u00e0 ma", "start": 4128.22, "duration": 2.01}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dente", "start": 4129.66, "duration": 2.429}, {"text": "ce n'est m\u00eame pas digne merci beaucoup", "start": 4130.23, "duration": 3.33}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e jean louis bourlanges", "start": 4132.089, "duration": 4.171}, {"text": "puis j\u00e9r\u00f4me lambert puis je vais", "start": 4133.56, "duration": 4.35}, {"text": "peut-\u00eatre cl\u00f4ture et l\u00e0 le d\u00e9bat parce", "start": 4136.26, "duration": 2.79}, {"text": "que nous avons encore deux coll\u00e8gues", "start": 4137.91, "duration": 2.429}, {"text": "avec deux rapports je voudrais qu'on", "start": 4139.05, "duration": 3.0}, {"text": "cesse quand m\u00eame de dire un peu des", "start": 4140.339, "duration": 2.691}, {"text": "choses dans tous les sens", "start": 4142.05, "duration": 3.84}, {"text": "s'agissant la turquie c'est quand m\u00eame", "start": 4143.03, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9tonnant ne pas se rappeler comment \u00e7a", "start": 4145.89, "duration": 4.59}, {"text": "c'est fait ici je dois dire j'appartiens", "start": 4147.99, "duration": 4.71}, {"text": "\u00e0 une famille politique de synth\u00e8se", "start": 4150.48, "duration": 6.78}, {"text": "aussi qui sait absolument oppos\u00e9 \u00e0", "start": 4152.7, "duration": 5.7}, {"text": "l'adh\u00e9sion de la turquie", "start": 4157.26, "duration": 3.57}, {"text": "monsieur giscard d'estaing a pris la", "start": 4158.4, "duration": 4.95}, {"text": "parole \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale contre \u00e7a", "start": 4160.83, "duration": 5.759}, {"text": "ceux qui ont port\u00e9 ce projet c'est", "start": 4163.35, "duration": 5.37}, {"text": "d'abord le pr\u00e9sident chirac que tout le", "start": 4166.589, "duration": 4.681}, {"text": "monde \u00e0 nord qui a trouv\u00e9 en 99 tout", "start": 4168.72, "duration": 5.49}, {"text": "\u00e9tait tr\u00e8s bien \u00e0 helsinki d'ouvrir sans", "start": 4171.27, "duration": 5.16}, {"text": "raison le des n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion", "start": 4174.21, "duration": 4.74}, {"text": "avec un pays comme vous le dites occup\u00e9", "start": 4176.43, "duration": 5.7}, {"text": "une partie un \u00e9tat europ\u00e9en", "start": 4178.95, "duration": 5.55}, {"text": "alors essayons de replacer les", "start": 4182.13, "duration": 4.74}, {"text": "responsabilit\u00e9s de situer qui est pour", "start": 4184.5, "duration": 4.08}, {"text": "et qui est contre nous avons moi j'ai", "start": 4186.87, "duration": 3.06}, {"text": "pris des positions tr\u00e8s claires l\u00e0", "start": 4188.58, "duration": 3.6}, {"text": "dessus et nous tous sur ce plan l\u00e0 il", "start": 4189.93, "duration": 4.02}, {"text": "faut quand m\u00eame essayer de ne pas tout", "start": 4192.18, "duration": 2.22}, {"text": "m\u00e9langer", "start": 4193.95, "duration": 2.1}, {"text": "ce n'est pas l'europe qui est en cause", "start": 4194.4, "duration": 3.03}, {"text": "en tant qu'union europ\u00e9enne", "start": 4196.05, "duration": 3.66}, {"text": "ce sont des partis politiques ce sont", "start": 4197.43, "duration": 6.3}, {"text": "des \u00e9tats et est bon sur sur la dire que", "start": 4199.71, "duration": 5.49}, {"text": "nous ne nous ne nous ne regardons pas", "start": 4203.73, "duration": 3.18}, {"text": "l'avenir je suis d\u00e9sol\u00e9 toute la", "start": 4205.2, "duration": 3.6}, {"text": "politique budg\u00e9taire est depuis des", "start": 4206.91, "duration": 3.57}, {"text": "ann\u00e9es fond\u00e9e sur la politique de", "start": 4208.8, "duration": 2.31}, {"text": "coh\u00e9sion", "start": 4210.48, "duration": 3.18}, {"text": "la coh\u00e9sion elle a \u00e9t\u00e9 essentiellement", "start": 4211.11, "duration": 3.07}, {"text": "roland", "start": 4213.66, "duration": 3.51}, {"text": "c'est par l'abolition de la fronti\u00e8re de", "start": 4214.18, "duration": 5.01}, {"text": "l'ouverture de l'europe \u00e0 l'est", "start": 4217.17, "duration": 3.52}, {"text": "nous avons pleinement au 1er ao\u00fbt et", "start": 4219.19, "duration": 3.42}, {"text": "aujourd'hui nous voyons bien que dans", "start": 4220.69, "duration": 4.37}, {"text": "les projets de la commission toutes les", "start": 4222.61, "duration": 4.86}, {"text": "les priorit\u00e9s de la commission", "start": 4225.06, "duration": 5.02}, {"text": "correspondent \u00e0 aux priorit\u00e9s que nous", "start": 4227.47, "duration": 4.59}, {"text": "ressentons simplement il ya deux choses", "start": 4230.08, "duration": 4.2}, {"text": "qui ne vont pas c'est que d'une part il", "start": 4232.06, "duration": 4.77}, {"text": "n'y a pas de moyens puisque les \u00e9tats ne", "start": 4234.28, "duration": 4.77}, {"text": "veulent pas donner les moyens importants", "start": 4236.83, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e0 l'union europ\u00e9enne", "start": 4239.05, "duration": 2.76}, {"text": "et vous \u00eates tous d'accord l\u00e0 dessus", "start": 4240.49, "duration": 3.12}, {"text": "enfin ceux qui sont contre l'union", "start": 4241.81, "duration": 3.78}, {"text": "europ\u00e9enne et deuxi\u00e8mement nous", "start": 4243.61, "duration": 3.9}, {"text": "n'arrivons pas \u00e0 avoir une distribution", "start": 4245.59, "duration": 4.38}, {"text": "rationnelle des comp\u00e8tes permettez ne", "start": 4247.51, "duration": 4.29}, {"text": "n'arrivons pas \u00e0 avoir une distribution", "start": 4249.97, "duration": 3.75}, {"text": "rationnelle des comp\u00e9tences entre", "start": 4251.8, "duration": 4.05}, {"text": "l'union europ\u00e9enne et les \u00e9tats parce", "start": 4253.72, "duration": 3.69}, {"text": "que tout le discours des anti europ\u00e9ens", "start": 4255.85, "duration": 3.93}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 moins de pouvoirs pour l'europe", "start": 4257.41, "duration": 4.83}, {"text": "alors arr\u00eatons arr\u00eatons dieu se moque", "start": 4259.78, "duration": 4.38}, {"text": "comme de divo suez dieu se moque des", "start": 4262.24, "duration": 4.05}, {"text": "gens qui maudissent les cons\u00e9quences de", "start": 4264.16, "duration": 3.44}, {"text": "ce dont ils ch\u00e9rissent les causes", "start": 4266.29, "duration": 9.72}, {"text": "merci et j\u00e9r\u00f4me lambert l'int\u00e9r\u00eat d'une", "start": 4267.6, "duration": 10.27}, {"text": "discussion en commission comme nous", "start": 4276.01, "duration": 4.53}, {"text": "avons d\u00e9j\u00e0 maintenant depuis un petit", "start": 4277.87, "duration": 3.06}, {"text": "moment", "start": 4280.54, "duration": 3.12}, {"text": "c'est que on a l'occasion d'\u00e9couter", "start": 4280.93, "duration": 5.04}, {"text": "d'entendre et d'\u00e9couter les arguments", "start": 4283.66, "duration": 5.16}, {"text": "des uns des autres et c'est vrai que en", "start": 4285.97, "duration": 5.43}, {"text": "\u00e9coutant jean luc et puis d'autres s'y", "start": 4288.82, "duration": 4.259}, {"text": "met", "start": 4291.4, "duration": 5.529}, {"text": "moi je suis amen\u00e9e comme vous tous \u00e0", "start": 4293.079, "duration": 4.54}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir", "start": 4296.929, "duration": 5.101}, {"text": "c'est vrai que se battre par rapport \u00e0", "start": 4297.619, "duration": 6.181}, {"text": "des conceptions qu'on peut avoir sur la", "start": 4302.03, "duration": 3.929}, {"text": "politique europ\u00e9enne comme sur les", "start": 4303.8, "duration": 4.85}, {"text": "politiques fran\u00e7aises \u00e9videmment c'est", "start": 4305.959, "duration": 7.77}, {"text": "\u00e9videmment ne pas dire oui \u00e0 tout donc", "start": 4308.65, "duration": 7.54}, {"text": "je vous ai dit tout \u00e0 l'heure que je", "start": 4313.729, "duration": 3.99}, {"text": "voyais pas vraiment l'int\u00e9r\u00eat de ne pas", "start": 4316.19, "duration": 3.029}, {"text": "voter ce budget dans la mesure o\u00f9", "start": 4317.719, "duration": 5.851}, {"text": "bloquer les choses seraient inutiles a", "start": 4319.219, "duration": 6.21}, {"text": "faim on se tirait une balle donne une", "start": 4323.57, "duration": 2.969}, {"text": "balle dans le pied d'une certaine", "start": 4325.429, "duration": 3.42}, {"text": "mani\u00e8re et \u00e7a nous emp\u00eachait pas de dire", "start": 4326.539, "duration": 4.41}, {"text": "autre chose qu'il faut dire parce que", "start": 4328.849, "duration": 4.801}, {"text": "bon mais d'un autre c\u00f4t\u00e9", "start": 4330.949, "duration": 4.561}, {"text": "moi je vais r\u00e9viser \u00e0 la conclusion que", "start": 4333.65, "duration": 3.509}, {"text": "je faisais tout \u00e0 l'heure en me disant", "start": 4335.51, "duration": 4.08}, {"text": "que je voterai ce budget je vais pas", "start": 4337.159, "duration": 4.29}, {"text": "voter ce budget pour ces raisons que", "start": 4339.59, "duration": 4.44}, {"text": "j'ai entendu voil\u00e0 l'int\u00e9r\u00eat de la", "start": 4341.449, "duration": 5.04}, {"text": "discussion et la merci monsieur d\u00e9put\u00e9", "start": 4344.03, "duration": 5.37}, {"text": "christophe naegelen rapido vraiment", "start": 4346.489, "duration": 5.76}, {"text": "vraiment tr\u00e8s rapidement c'est un moment", "start": 4349.4, "duration": 4.349}, {"text": "donn\u00e9 on peut pas dire que l'union", "start": 4352.249, "duration": 2.91}, {"text": "europ\u00e9enne n'a pas d'argent je ne peux", "start": 4353.749, "duration": 2.941}, {"text": "pas je peux pas entendre entendre \u00e7a", "start": 4355.159, "duration": 2.761}, {"text": "quand on voit la hausse de la", "start": 4356.69, "duration": 3.239}, {"text": "contribution depuis des ann\u00e9es et quand", "start": 4357.92, "duration": 4.77}, {"text": "on voit surtout le co\u00fbt administratif de", "start": 4359.929, "duration": 4.32}, {"text": "l'union europ\u00e9enne je pense qu'\u00e0", "start": 4362.69, "duration": 3.929}, {"text": "simplement \u00e0 un mauvais fl\u00e9chage des", "start": 4364.249, "duration": 3.81}, {"text": "priorit\u00e9s en terme en termes", "start": 4366.619, "duration": 3.991}, {"text": "d'investissements et aujourd'hui ce qui", "start": 4368.059, "duration": 4.83}, {"text": "se passe quand on va voter ou ne veut", "start": 4370.61, "duration": 4.23}, {"text": "pas ce pr\u00e9l\u00e8vement europ\u00e9en s'est on", "start": 4372.889, "duration": 4.59}, {"text": "n'est pas capable d'imposer \u00e0 l'europe", "start": 4374.84, "duration": 4.71}, {"text": "ce qu'on veut faire de l'argent qu'on", "start": 4377.479, "duration": 3.99}, {"text": "leur donne et c'est cette vraie", "start": 4379.55, "duration": 2.58}, {"text": "probl\u00e9matique", "start": 4381.469, "duration": 2.641}, {"text": "il y a des vrais probl\u00e8mes on a parl\u00e9", "start": 4382.13, "duration": 3.719}, {"text": "j'ai parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure de frontex de", "start": 4384.11, "duration": 3.119}, {"text": "l'\u00e9cologie on parle depuis tout \u00e0", "start": 4385.849, "duration": 4.02}, {"text": "l'heure de du probl\u00e8me qui a avec les", "start": 4387.229, "duration": 5.85}, {"text": "kurdes en turquie en syrie", "start": 4389.869, "duration": 6.451}, {"text": "ben voil\u00e0 des si jamais on avait un r\u00e9el", "start": 4393.079, "duration": 3.81}, {"text": "pouvoir", "start": 4396.32, "duration": 2.489}, {"text": "ce serait l\u00e0 dessus qui voudrait on veut", "start": 4396.889, "duration": 3.121}, {"text": "que notre contribution", "start": 4398.809, "duration": 3.631}, {"text": "l'argent que l'on met \u00e0 disposition de", "start": 4400.01, "duration": 5.009}, {"text": "l'europe on veut le fl\u00e9cher vers ces", "start": 4402.44, "duration": 4.409}, {"text": "sujets l\u00e0 et aujourd'hui on n'est pas", "start": 4405.019, "duration": 3.151}, {"text": "capable de faire mais qu'on ne dise pas", "start": 4406.849, "duration": 3.06}, {"text": "que l'union europ\u00e9enne n'a pas d'argent", "start": 4408.17, "duration": 3.48}, {"text": "parce que quand vous voyez des fran\u00e7ais", "start": 4409.909, "duration": 3.601}, {"text": "ou d'autres habitants de l'union", "start": 4411.65, "duration": 4.079}, {"text": "europ\u00e9enne qui travaillent qui ont du", "start": 4413.51, "duration": 4.439}, {"text": "mal \u00e0 joindre les deux bouts et qui voit", "start": 4415.729, "duration": 3.12}, {"text": "la mani\u00e8re", "start": 4417.949, "duration": 3.54}, {"text": "dispo lieuse dans laquelle avec laquelle", "start": 4418.849, "duration": 4.201}, {"text": "le l'union europ\u00e9enne vie non je pense", "start": 4421.489, "duration": 3.711}, {"text": "que c'est tout simplement pas entendable", "start": 4423.05, "duration": 5.66}, {"text": "merci beaucoup on va cl\u00f4turer on va", "start": 4425.2, "duration": 5.94}, {"text": "cl\u00f4turer la le d\u00e9bat moi je dois vous", "start": 4428.71, "duration": 3.24}, {"text": "dire que j'ai trouv\u00e9 ce d\u00e9bat", "start": 4431.14, "duration": 3.69}, {"text": "extr\u00eamement int\u00e9ressant et important et", "start": 4431.95, "duration": 4.38}, {"text": "je pense que c'est important que nous", "start": 4434.83, "duration": 3.87}, {"text": "allions au fond de ces questions et que", "start": 4436.33, "duration": 5.16}, {"text": "nous avons je trouve dans cette", "start": 4438.7, "duration": 5.22}, {"text": "commission est une forme de consensus", "start": 4441.49, "duration": 4.08}, {"text": "nous voulons ce budget soit un levier", "start": 4443.92, "duration": 4.38}, {"text": "politique nous voulons refaire de la", "start": 4445.57, "duration": 3.87}, {"text": "politique nous voulons que la france", "start": 4448.3, "duration": 4.05}, {"text": "d\u00e9fendent une vision et porte une vision", "start": 4449.44, "duration": 4.02}, {"text": "politique", "start": 4452.35, "duration": 3.69}, {"text": "toute la question est l\u00e0 le budget c'est", "start": 4453.46, "duration": 4.5}, {"text": "pas \u00e0 faire de budget et budg\u00e9taires ou", "start": 4456.04, "duration": 3.54}, {"text": "comptables c'est d'abord affaire de", "start": 4457.96, "duration": 2.64}, {"text": "vision politique", "start": 4459.58, "duration": 2.76}, {"text": "un budget c'est au service d'une vision", "start": 4460.6, "duration": 4.05}, {"text": "et je pense que c'est vraiment cela que", "start": 4462.34, "duration": 3.63}, {"text": "nous devons rappeler dans l'h\u00e9micycle", "start": 4464.65, "duration": 2.61}, {"text": "lors du d\u00e9bat lundi", "start": 4465.97, "duration": 3.09}, {"text": "et si nous pouvons tous le rappeler", "start": 4467.26, "duration": 3.96}, {"text": "chacun avec nos mots nos sensibilit\u00e9s", "start": 4469.06, "duration": 3.93}, {"text": "notre fa\u00e7on de voir les choses", "start": 4471.22, "duration": 3.87}, {"text": "je trouve que ce serait utile je pense", "start": 4472.99, "duration": 4.92}, {"text": "qu'il faut faire bouger des choses tu", "start": 4475.09, "duration": 5.19}, {"text": "parlais de la bce moi je suis quelqu'un", "start": 4477.91, "duration": 3.81}, {"text": "qui d\u00e9fend depuis toujours", "start": 4480.28, "duration": 3.87}, {"text": "le fait de modifier l'objet de la bce et", "start": 4481.72, "duration": 4.53}, {"text": "de lepad pas avoir comme objet de la bce", "start": 4484.15, "duration": 4.02}, {"text": "que la stabilit\u00e9 des prix mais d'avoir", "start": 4486.25, "duration": 3.57}, {"text": "le plein emploi comme la banque", "start": 4488.17, "duration": 4.44}, {"text": "am\u00e9ricaine sans voil\u00e0 je pense que on a", "start": 4489.82, "duration": 5.07}, {"text": "des changements apport\u00e9s on a besoin", "start": 4492.61, "duration": 3.66}, {"text": "d'une politique de migration et d'asile", "start": 4494.89, "duration": 3.39}, {"text": "commune europ\u00e9enne on a besoin d'un", "start": 4496.27, "duration": 3.39}, {"text": "budget qui prennent ces questions-l\u00e0 en", "start": 4498.28, "duration": 3.45}, {"text": "compte et je pense que si nous pouvons", "start": 4499.66, "duration": 3.72}, {"text": "les uns et les autres \u00e0 la place o\u00f9 nous", "start": 4501.73, "duration": 3.39}, {"text": "sommes chacun d'entre nous d\u00e9fendre", "start": 4503.38, "duration": 4.05}, {"text": "cette vision l\u00e0 dans l'h\u00e9micycle ce sera", "start": 4505.12, "duration": 4.5}, {"text": "bienvenu il faut que l'ex\u00e9cutif fran\u00e7ais", "start": 4507.43, "duration": 5.43}, {"text": "prenne ses exigences en compte c'est", "start": 4509.62, "duration": 5.13}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat de la france et donc je ne", "start": 4512.86, "duration": 4.59}, {"text": "doute pas que avec la volont\u00e9 politique", "start": 4514.75, "duration": 4.14}, {"text": "et du pr\u00e9sident et du premier ministre", "start": 4517.45, "duration": 3.36}, {"text": "ceci sera fait c'est maintenant qu'il", "start": 4518.89, "duration": 2.94}, {"text": "faut le faire je veux dire c'est", "start": 4520.81, "duration": 2.79}, {"text": "maintenant qu'il faudra \u00eatre au rendez", "start": 4521.83, "duration": 4.52}, {"text": "vous voil\u00e0 pardon pour ces quelques mots", "start": 4523.6, "duration": 5.79}, {"text": "je me vais mettre maintenant on voit en", "start": 4526.35, "duration": 6.31}, {"text": "remerciant est le contributeur et l'or \u00e0", "start": 4529.39, "duration": 6.33}, {"text": "porter je vais mettre aux voix l'article", "start": 4532.66, "duration": 4.77}, {"text": "36 du projet de loi de finances sur le", "start": 4535.72, "duration": 3.66}, {"text": "pr\u00e9l\u00e8vement europ\u00e9en la commission des", "start": 4537.43, "duration": 3.39}, {"text": "affaires \u00e9trang\u00e8res d'un tel un avis", "start": 4539.38, "duration": 3.27}, {"text": "favorable \u00e0 l'adoption de l'article 36", "start": 4540.82, "duration": 3.66}, {"text": "du projet de loi de finances pour 2020", "start": 4542.65, "duration": 3.39}, {"text": "relatifs au pr\u00e9l\u00e8vement europ\u00e9en suivant", "start": 4544.48, "duration": 4.56}, {"text": "ainsi du suivant ainsi l'avis du", "start": 4546.04, "duration": 9.06}, {"text": "rapporteur qui aident pour mercy qui", "start": 4549.04, "duration": 8.13}, {"text": "s'opposent", "start": 4555.1, "duration": 5.49}, {"text": "est ce qu'on peut compter vous avez", "start": 4557.17, "duration": 4.14}, {"text": "compt\u00e9 les pour", "start": 4560.59, "duration": 2.76}, {"text": "alors on va recommencer ce qu'ils n'ont", "start": 4561.31, "duration": 7.86}, {"text": "pas compt\u00e9 alors qui est pour non mais", "start": 4563.35, "duration": 8.07}, {"text": "voil\u00e0 j'ai bien s\u00fbr mais je pense que", "start": 4569.17, "duration": 6.63}, {"text": "c'est bien d'\u00eatre je pense que c'est", "start": 4571.42, "duration": 9.15}, {"text": "bien de compter 29 pour 31 c'est pas", "start": 4575.8, "duration": 16.74}, {"text": "pareil 31 d'accord qui est contre 12", "start": 4580.57, "duration": 18.21}, {"text": "contres qui s'abstient merci beaucoup", "start": 4592.54, "duration": 8.61}, {"text": "trois abstentions nous avons donc donn\u00e9", "start": 4598.78, "duration": 4.29}, {"text": "un avis favorable \u00e0 l'adoption l'article", "start": 4601.15, "duration": 3.66}, {"text": "36 merci \u00e0 chacune et chacun d'entre", "start": 4603.07, "duration": 3.87}, {"text": "vous pour la qualit\u00e9 de ce d\u00e9bat", "start": 4604.81, "duration": 4.67}, {"text": "important", "start": 4606.94, "duration": 2.54}]}