{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "madame la pr\u00e9sidente madame monsieur les", "start": 0.48, "duration": 5.16}, {"text": "ministres monsieur le rapporteur chers", "start": 3.06, "duration": 4.08}, {"text": "coll\u00e8gues", "start": 5.64, "duration": 3.72}, {"text": "si vous me permettez j'aimerais tout", "start": 7.14, "duration": 3.66}, {"text": "d'abord exprimer toutes mes condol\u00e9ances", "start": 9.36, "duration": 3.239}, {"text": "et mon profond soutien \u00e0 la famille de", "start": 10.8, "duration": 4.32}, {"text": "Na\u00ebl et \u00e0 l'ensemble de ses proches et", "start": 12.599, "duration": 4.44}, {"text": "toute personne qui se sent intimement", "start": 15.12, "duration": 4.76}, {"text": "touch\u00e9e par ce drame", "start": 17.039, "duration": 2.841}, {"text": "chers coll\u00e8gues cette proposition de loi", "start": 24.779, "duration": 4.561}, {"text": "vise \u00e0 lutter contre la haine en ligne", "start": 27.24, "duration": 5.58}, {"text": "une haine des uns envers les autres qui", "start": 29.34, "duration": 5.58}, {"text": "m\u00e8ne \u00e0 une peur des uns envers les", "start": 32.82, "duration": 3.66}, {"text": "autres", "start": 34.92, "duration": 3.479}, {"text": "ce texte est une tentative lanc\u00e9e pour", "start": 36.48, "duration": 3.84}, {"text": "apporter une r\u00e9ponse \u00e0 l'acc\u00e8s des", "start": 38.399, "duration": 4.141}, {"text": "mineurs au vaste univers que sont", "start": 40.32, "duration": 5.1}, {"text": "internet et les r\u00e9seaux sociaux", "start": 42.54, "duration": 4.32}, {"text": "mais nous sommes pass\u00e9s \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'une", "start": 45.42, "duration": 3.479}, {"text": "protection effective par l'interdiction", "start": 46.86, "duration": 4.44}, {"text": "pure et simple des r\u00e9seaux au moins de", "start": 48.899, "duration": 3.961}, {"text": "13 ans", "start": 51.3, "duration": 3.72}, {"text": "ces plateformes en ligne sont un vecteur", "start": 52.86, "duration": 4.5}, {"text": "de transmission des messages haineux les", "start": 55.02, "duration": 3.6}, {"text": "plus souvent publi\u00e9s par des personnes", "start": 57.36, "duration": 3.48}, {"text": "cach\u00e9es derri\u00e8re leur VPN ou de faux", "start": 58.62, "duration": 4.079}, {"text": "compte et il est difficile voir", "start": 60.84, "duration": 4.319}, {"text": "impossible pour les parents de prot\u00e9ger", "start": 62.699, "duration": 4.981}, {"text": "totalement leurs enfants", "start": 65.159, "duration": 4.261}, {"text": "l'inscription sur les r\u00e9seaux sur un", "start": 67.68, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9seau social est interdite avant 15 ans", "start": 69.42, "duration": 4.62}, {"text": "selon la loi et bien souvent interdite", "start": 71.4, "duration": 4.44}, {"text": "avant 13 ans par les plateformes", "start": 74.04, "duration": 4.579}, {"text": "elles-m\u00eames des r\u00e9seaux sociaux pourtant", "start": 75.84, "duration": 5.819}, {"text": "selon une enqu\u00eate de bande Sochaux les", "start": 78.619, "duration": 6.281}, {"text": "11 et 12 ans sont 87% \u00e0 utiliser", "start": 81.659, "duration": 5.881}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement au moins une application", "start": 84.9, "duration": 4.52}, {"text": "li\u00e9e \u00e0 un r\u00e9seau social", "start": 87.54, "duration": 4.56}, {"text": "l'\u00e9tude indique m\u00eame que ce taux monte \u00e0", "start": 89.42, "duration": 5.739}, {"text": "93% sp\u00e9cifiquement chez les enfants de", "start": 92.1, "duration": 4.68}, {"text": "12 ans", "start": 95.159, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e0 noter qu'il existe un lien", "start": 96.78, "duration": 4.799}, {"text": "qu'il existe un lien certain entre la", "start": 98.96, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9gradation de la sant\u00e9 mentale des", "start": 101.579, "duration": 3.841}, {"text": "jeunes et les r\u00e9seaux sociaux en", "start": 103.32, "duration": 4.74}, {"text": "particulier pour les jeunes filles", "start": 105.42, "duration": 4.32}, {"text": "la majorit\u00e9 num\u00e9rique est donc une", "start": 108.06, "duration": 4.019}, {"text": "solution indispensable dont cette", "start": 109.74, "duration": 4.08}, {"text": "proposition de loi n'apporte qu'une", "start": 112.079, "duration": 4.441}, {"text": "r\u00e9ponse partielle on peut craindre que", "start": 113.82, "duration": 4.86}, {"text": "cela ne suffisent pas sans compter le", "start": 116.52, "duration": 3.779}, {"text": "fait que les parents pourront d\u00e9roger \u00e0", "start": 118.68, "duration": 3.42}, {"text": "cette r\u00e8gle et autoriser une inscription", "start": 120.299, "duration": 6.121}, {"text": "plus pr\u00e9coce sans aucune limite d'\u00e2ge", "start": 122.1, "duration": 5.519}, {"text": "les d\u00e9lais d'entr\u00e9e en vigueur", "start": 126.42, "duration": 3.059}, {"text": "relativement long sont le signe que le", "start": 127.619, "duration": 3.661}, {"text": "gouvernement n'a pas pris la mesure de", "start": 129.479, "duration": 3.721}, {"text": "l'urgence de r\u00e9guler l'acc\u00e8s aux r\u00e9seaux", "start": 131.28, "duration": 4.08}, {"text": "sociaux on peut regretter une vision", "start": 133.2, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9troite de la protection des mineurs", "start": 135.36, "duration": 4.26}, {"text": "face aux dangers d'internet et les", "start": 137.28, "duration": 3.959}, {"text": "illusoire de croire que la technique ou", "start": 139.62, "duration": 3.06}, {"text": "l'interdiction peut remplacer", "start": 141.239, "duration": 4.741}, {"text": "l'\u00e9ducation aux usages num\u00e9riques", "start": 142.68, "duration": 4.8}, {"text": "ces derniers temps internet et les", "start": 145.98, "duration": 2.52}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux ont atteint un niveau", "start": 147.48, "duration": 3.78}, {"text": "in\u00e9gal\u00e9 de n en ligne des publications", "start": 148.5, "duration": 4.98}, {"text": "et des commentaires insultants blessants", "start": 151.26, "duration": 4.08}, {"text": "et choquants sont publi\u00e9s en permanence", "start": 153.48, "duration": 3.42}, {"text": "sur toutes les plateformes par des", "start": 155.34, "duration": 3.539}, {"text": "citoyens des personnalit\u00e9s publiques et", "start": 156.9, "duration": 4.199}, {"text": "m\u00eame des politiques", "start": 158.879, "duration": 4.201}, {"text": "le climat d\u00e9l\u00e9t\u00e8re dans lequel se trouve", "start": 161.099, "duration": 4.381}, {"text": "la France aujourd'hui a cr\u00e9\u00e9 une hausse", "start": 163.08, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e9vidente de haine envers les plus", "start": 165.48, "duration": 5.399}, {"text": "pr\u00e9caires les activistes pacifistes les", "start": 167.879, "duration": 5.881}, {"text": "personnes LGBT qui a plus les musulmans", "start": 170.879, "duration": 5.281}, {"text": "les Juifs les minorit\u00e9s et celles et", "start": 173.76, "duration": 3.839}, {"text": "ceux qui ne correspondraient pas aux", "start": 176.16, "duration": 2.64}, {"text": "crit\u00e8res d\u00e9finis par le plus grand", "start": 177.599, "duration": 2.461}, {"text": "nombre", "start": 178.8, "duration": 3.719}, {"text": "la libert\u00e9 de la parole haineuse sans", "start": 180.06, "duration": 4.319}, {"text": "aucune r\u00e9ponse efficace de la part du", "start": 182.519, "duration": 3.541}, {"text": "gouvernement participe \u00e0 cette", "start": 184.379, "duration": 3.241}, {"text": "augmentation inqui\u00e9tante de propos", "start": 186.06, "duration": 4.319}, {"text": "discriminants et insultants c'est dans", "start": 187.62, "duration": 4.74}, {"text": "ce contexte que cette proposition de loi", "start": 190.379, "duration": 4.08}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e par le rapporteur Marc", "start": 192.36, "duration": 4.26}, {"text": "Angeli et je ne peux que saluer cette", "start": 194.459, "duration": 5.041}, {"text": "initiative malheureusement la violence", "start": 196.62, "duration": 5.22}, {"text": "symbolique du gouvernement nette pas \u00e0", "start": 199.5, "duration": 3.9}, {"text": "lutter contre la haine qu'elle soit en", "start": 201.84, "duration": 3.899}, {"text": "ligne ou non lorsque Emmanuel Macron", "start": 203.4, "duration": 4.5}, {"text": "trouve 10 offres d'emploi sur le port de", "start": 205.739, "duration": 4.5}, {"text": "Marseille il insulte volontairement les", "start": 207.9, "duration": 4.02}, {"text": "derniers cord\u00e9es comme il l'a toujours", "start": 210.239, "duration": 4.681}, {"text": "fait lorsque G\u00e9rald Darmanin dissout un", "start": 211.92, "duration": 5.16}, {"text": "mouvement \u00e9cologiste pacifiste sans", "start": 214.92, "duration": 4.319}, {"text": "aucune r\u00e9forme profonde de la police", "start": 217.08, "duration": 4.739}, {"text": "r\u00e9publicaine il provoque une mont\u00e9e de", "start": 219.239, "duration": 4.381}, {"text": "haine et un clivage toujours plus grand", "start": 221.819, "duration": 3.721}, {"text": "entre les Fran\u00e7ais", "start": 223.62, "duration": 4.32}, {"text": "lorsqu\u2019elle Isabelle borne active le", "start": 225.54, "duration": 5.699}, {"text": "49-3 pour la 11e fois en un an elle cr\u00e9e", "start": 227.94, "duration": 4.74}, {"text": "un sentiment profond d'incompr\u00e9hension", "start": 231.239, "duration": 3.601}, {"text": "et de rejet des institutions dans le", "start": 232.68, "duration": 4.38}, {"text": "c\u0153ur des citoyens fran\u00e7ais", "start": 234.84, "duration": 4.86}, {"text": "face \u00e0 cette hausse de la haine des uns", "start": 237.06, "duration": 4.56}, {"text": "envers les autres nous sommes plus que", "start": 239.7, "duration": 4.44}, {"text": "mobilis\u00e9s sur la n\u00e9cessit\u00e9 de lutter", "start": 241.62, "duration": 3.72}, {"text": "plus activement contre le", "start": 244.14, "duration": 3.36}, {"text": "cyberharc\u00e8lement et les plus largement", "start": 245.34, "duration": 5.34}, {"text": "et plus largement les super d\u00e9lits ce", "start": 247.5, "duration": 3.84}, {"text": "texte", "start": 250.68, "duration": 2.1}, {"text": "issu de la commission mixte paritaire", "start": 251.34, "duration": 3.66}, {"text": "contient trois amendements du S\u00e9nat", "start": 252.78, "duration": 4.139}, {"text": "presque identiques \u00e0 ce que nous avions", "start": 255.0, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 et d\u00e9fendu lors des discussions", "start": 256.919, "duration": 4.1}, {"text": "en premi\u00e8re lecture dans cette \u00e9mission", "start": 258.959, "duration": 5.281}, {"text": "rejetez ici mais adopter en S\u00e9nat et", "start": 261.019, "duration": 5.981}, {"text": "conserver lors de la CMP il concerne", "start": 264.24, "duration": 4.56}, {"text": "l'information de l'utilisation sur les", "start": 267.0, "duration": 4.02}, {"text": "risques li\u00e9s aux usages num\u00e9riques les", "start": 268.8, "duration": 4.38}, {"text": "moyens de les pr\u00e9venir mais aussi la", "start": 271.02, "duration": 3.42}, {"text": "d\u00e9livrance aux mineurs d'une information", "start": 273.18, "duration": 3.48}, {"text": "claire et adapt\u00e9e des conditions", "start": 274.44, "duration": 4.74}, {"text": "d'utilisation de leur donner et de leurs", "start": 276.66, "duration": 5.34}, {"text": "droits Informatiques et Libert\u00e9s enfin", "start": 279.18, "duration": 4.38}, {"text": "un dernier amendement a permis", "start": 282.0, "duration": 3.3}, {"text": "d'int\u00e9grer un dispositif permettant de", "start": 283.56, "duration": 3.72}, {"text": "contr\u00f4ler et notifier le temps", "start": 285.3, "duration": 4.14}, {"text": "d'utilisation de ces plateformes", "start": 287.28, "duration": 3.66}, {"text": "face \u00e0 ces petites avanc\u00e9es n\u00e9cessaires", "start": 289.44, "duration": 4.5}, {"text": "nous voterons pour ce texte mais nous ne", "start": 290.94, "duration": 4.74}, {"text": "nous arr\u00eaterons pas l\u00e0 il faut aller", "start": 293.94, "duration": 4.259}, {"text": "plus loin notamment dans l'\u00e9ducation aux", "start": 295.68, "duration": 4.62}, {"text": "m\u00e9dias et \u00e0 la responsabilisation des", "start": 298.199, "duration": 4.081}, {"text": "comportements haineux il faut donner des", "start": 300.3, "duration": 4.679}, {"text": "moyens n\u00e9cessaires \u00e0 l'arcom la CNIL et", "start": 302.28, "duration": 4.5}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale pour donner \u00e0", "start": 304.979, "duration": 4.201}, {"text": "chacune et chacun les moyens seront", "start": 306.78, "duration": 5.96}, {"text": "d\u00e9fendre en ligne je vous remercie", "start": 309.18, "duration": 3.56}]}