{"label": "droite", "transcript": [{"text": "la loi pour l'\u00e9cole de la confiance est", "start": 0.0, "duration": 3.689}, {"text": "fait pour \u00eatre un levier de r\u00e9ussite", "start": 2.159, "duration": 2.821}, {"text": "pour tous les \u00e9l\u00e8ves de france le", "start": 3.689, "duration": 2.971}, {"text": "premier des facteurs de r\u00e9ussite du", "start": 4.98, "duration": 3.06}, {"text": "syst\u00e8me scolaire c'est la confiance que", "start": 6.66, "duration": 3.359}, {"text": "l'on peut avoir dans ce syst\u00e8me est le", "start": 8.04, "duration": 3.66}, {"text": "fait que chaque enfant d\u00e9veloppe une", "start": 10.019, "duration": 3.151}, {"text": "confiance en soi une confiance dans les", "start": 11.7, "duration": 3.84}, {"text": "autres gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9cole cela commence par", "start": 13.17, "duration": 4.23}, {"text": "l'instruction obligatoire \u00e0 3 ans cela", "start": 15.54, "duration": 2.94}, {"text": "signifie que nous mettons l'accent sur", "start": 17.4, "duration": 1.83}, {"text": "l'\u00e9cole maternelle", "start": 18.48, "duration": 2.94}, {"text": "c'est une mesure profond\u00e9ment social car", "start": 19.23, "duration": 3.66}, {"text": "nous am\u00e8neront \u00e0 l'\u00e9cole maternelle", "start": 21.42, "duration": 3.449}, {"text": "vingt mille \u00e9l\u00e8ves de plus de cette", "start": 22.89, "duration": 3.389}, {"text": "fa\u00e7on l\u00e0 or nous savons que l'\u00e9cole", "start": 24.869, "duration": 3.841}, {"text": "maternelle est un moment essentiel pour", "start": 26.279, "duration": 3.66}, {"text": "la r\u00e9ussite ensuite du parcours scolaire", "start": 28.71, "duration": 1.889}, {"text": "de l'enfant", "start": 29.939, "duration": 1.771}, {"text": "et puis cette fois pour l'\u00e9cole de la", "start": 30.599, "duration": 2.521}, {"text": "confiance agit sur diff\u00e9rents facteurs", "start": 31.71, "duration": 4.02}, {"text": "de progr\u00e8s de notre syst\u00e8me notamment la", "start": 33.12, "duration": 4.23}, {"text": "formation des professeurs pour garantir", "start": 35.73, "duration": 3.39}, {"text": "une qualit\u00e9 de la formation de tous nos", "start": 37.35, "duration": 3.029}, {"text": "professeurs gr\u00e2ce \u00e0 leur formation", "start": 39.12, "duration": 1.8}, {"text": "initiale", "start": 40.379, "duration": 2.281}, {"text": "et puis la loi pour l'\u00e9cole de la", "start": 40.92, "duration": 2.61}, {"text": "confiance c'est aussi d\u00e9velopper", "start": 42.66, "duration": 2.79}, {"text": "d'autres leviers de progr\u00e8s je pense en", "start": 43.53, "duration": 4.2}, {"text": "particulier \u00e0 l'\u00e9valuation l'\u00e9valuation", "start": 45.45, "duration": 4.23}, {"text": "de notre syst\u00e8me va \u00eatre toujours plus", "start": 47.73, "duration": 3.66}, {"text": "forte et toujours plus au service du", "start": 49.68, "duration": 3.539}, {"text": "progr\u00e8s une \u00e9valuation ne doit jamais \u00e0", "start": 51.39, "duration": 3.45}, {"text": "dramatiser elle est au contraire ce qui", "start": 53.219, "duration": 3.211}, {"text": "nous permet de progresser la loi pour", "start": 54.84, "duration": 3.059}, {"text": "l'\u00e9cole de la confiance c'est en fond le", "start": 56.43, "duration": 2.37}, {"text": "principe de libert\u00e9", "start": 57.899, "duration": 3.271}, {"text": "c'est le principe de responsabilit\u00e9 le", "start": 58.8, "duration": 4.02}, {"text": "principe d'unit\u00e9 pour notre syst\u00e8me", "start": 61.17, "duration": 4.879}, {"text": "scolaire et donc pour notre pays", "start": 62.82, "duration": 3.229}]}