{"label": "droite", "transcript": [{"text": "chers amis derni\u00e8re ligne droite dans", "start": 0.08, "duration": 3.559}, {"text": "cette campagne pour l'\u00e9lection", "start": 2.2, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9enne dernier rendez-vous aussi", "start": 3.639, "duration": 4.441}, {"text": "avant l'\u00e9lection du 9 juin je serai tr\u00e8s", "start": 5.48, "duration": 4.48}, {"text": "heureux de vous retrouver tr\u00e8s nombreux", "start": 8.08, "duration": 4.479}, {"text": "le 5 juin ce sera au can\u00e9 nous avons", "start": 9.96, "duration": 4.04}, {"text": "commenc\u00e9 il y a 3 mois maintenant", "start": 12.559, "duration": 3.56}, {"text": "c'\u00e9tait \u00e0 Paris vous \u00e9tiez tellement", "start": 14.0, "duration": 4.0}, {"text": "nombreux j'ai h\u00e2te de vous retrouver", "start": 16.119, "duration": 4.041}, {"text": "pour pouvoir partager un dernier tr\u00e8s", "start": 18.0, "duration": 4.8}, {"text": "grand moment de campagne partageer notre", "start": 20.16, "duration": 4.24}, {"text": "message pour la France et pour les", "start": 22.8, "duration": 3.639}, {"text": "fran\u00e7ais pour l'Europe de demain je", "start": 24.4, "duration": 4.48}, {"text": "compte sur vous rendez-vous au Canet le", "start": 26.439, "duration": 5.521}, {"text": "5 juin", "start": 28.88, "duration": 3.08}]}