{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Europe 1 vous \u00e9coutez Europe 1 il est 8h", "start": 0.16, "duration": 5.159}, {"text": "et15 l'interview politique d'Europe 1 en", "start": 3.48, "duration": 3.279}, {"text": "direct et en duplexe de Rodz Fabien", "start": 5.319, "duration": 3.121}, {"text": "amias vous recevez ce matin Emmanuel", "start": 6.759, "duration": 3.681}, {"text": "Macron le candidat en marche finaliste", "start": 8.44, "duration": 4.199}, {"text": "de la pr\u00e9sidentielle bonjour Emmanuel", "start": 10.44, "duration": 4.399}, {"text": "Macron bonjour vous avez termin\u00e9 votre", "start": 12.639, "duration": 4.601}, {"text": "meeting hier soir \u00e0 Alby en appelant \u00e0", "start": 14.839, "duration": 5.921}, {"text": "la r\u00e9conciliation des Fran\u00e7ais \u00e0 l'image", "start": 17.24, "duration": 5.68}, {"text": "du d\u00e9bat qui vous a oppos\u00e9 \u00e0 Marine Le", "start": 20.76, "duration": 4.16}, {"text": "Pen avantti\u00e8 avez-vous le sentiment", "start": 22.92, "duration": 6.04}, {"text": "qu'aujourd'hui la France est violente et", "start": 24.92, "duration": 6.92}, {"text": "fractur\u00e9e non je ne dirais pas cela de", "start": 28.96, "duration": 5.64}, {"text": "mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale je pense qu'il y a une", "start": 31.84, "duration": 4.08}, {"text": "beaucoup de nos concitoyens et de", "start": 34.6, "duration": 3.72}, {"text": "territoires qui portent des projets des", "start": 35.92, "duration": 6.08}, {"text": "envies de r\u00e9ussite un vrai dynamisme et", "start": 38.32, "duration": 6.12}, {"text": "il y a une partie du pays qui est dans", "start": 42.0, "duration": 5.039}, {"text": "le doute qui consid\u00e8re que le le cours", "start": 44.44, "duration": 3.959}, {"text": "du monde tel qu'il va n'est plus fait", "start": 47.039, "duration": 3.881}, {"text": "pour lui qui doute pour ses enfants voir", "start": 48.399, "duration": 5.241}, {"text": "qui est en col\u00e8re donc oui il y a des", "start": 50.92, "duration": 5.36}, {"text": "fractures multiples qui sont politiques", "start": 53.64, "duration": 5.28}, {"text": "qui sont morales qui qui peuvent \u00eatre", "start": 56.28, "duration": 4.64}, {"text": "g\u00e9ographiques et on ne peut pas faire", "start": 58.92, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9ussir un pays en ne faisant r\u00e9ussir", "start": 60.92, "duration": 3.279}, {"text": "que quelques territoires ou qu'une", "start": 62.48, "duration": 4.12}, {"text": "qu'une partie de sa population donc le", "start": 64.199, "duration": 6.92}, {"text": "d\u00e9fi pour qui que ce soit d'\u00e9lut demain", "start": 66.6, "duration": 6.0}, {"text": "ce sera de permettre \u00e0 ceux qui", "start": 71.119, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9ussissent d'aller encore plus loin de", "start": 72.6, "duration": 4.519}, {"text": "gagner dans cette comp\u00e9tition mondiale", "start": 74.119, "duration": 5.161}, {"text": "dans le m\u00eame temps de de recoller tout", "start": 77.119, "duration": 3.561}, {"text": "cela de donner une place \u00e0 chacun de", "start": 79.28, "duration": 3.6}, {"text": "s'assurer que la dynamique on est ici \u00e0", "start": 80.68, "duration": 4.28}, {"text": "Rodz qui a surt les territoires on est", "start": 82.88, "duration": 3.52}, {"text": "ici \u00e0 Rodet \u00e7a doit \u00eatre une ville qui a", "start": 84.96, "duration": 3.24}, {"text": "7 % de taux de ch\u00f4mage donc il y a une", "start": 86.4, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9ussite \u00e9conomique il y a une capacit\u00e9", "start": 88.2, "duration": 4.16}, {"text": "de faire il y a de l'activit\u00e9 c'est que", "start": 90.4, "duration": 3.679}, {"text": "tous ces territoires voil\u00e0 retrouvent un", "start": 92.36, "duration": 4.799}, {"text": "destin commun et F peuple \u00e7a prendra un", "start": 94.079, "duration": 5.841}, {"text": "peu de temps mais il est indispensable", "start": 97.159, "duration": 5.081}, {"text": "que en la mati\u00e8re nous r\u00e9ussissions", "start": 99.92, "duration": 3.68}, {"text": "cette \u0153uvre vous parlez de territoire", "start": 102.24, "duration": 2.68}, {"text": "etci nous sommes aussi sur le territoire", "start": 103.6, "duration": 3.559}, {"text": "en tout cas pas tr\u00e8s loin du du fief de", "start": 104.92, "duration": 5.159}, {"text": "jores Carmo vous avez d'ailleurs truff\u00e9", "start": 107.159, "duration": 5.0}, {"text": "votre discours hier de r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 \u00e0", "start": 110.079, "duration": 4.521}, {"text": "jores quelques minutes avant vous aviez", "start": 112.159, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 par des militants de la", "start": 114.6, "duration": 4.199}, {"text": "la CGT \u00e7a veut dire clairement que votre", "start": 116.479, "duration": 3.881}, {"text": "tout premier chantier", "start": 118.799, "duration": 3.441}, {"text": "si vous \u00eates \u00e9lu ce sera le chantier", "start": 120.36, "duration": 4.0}, {"text": "social \u00e7a fait partie en effet des", "start": 122.24, "duration": 5.799}, {"text": "premiers chantiers je reste \u00e0 une", "start": 124.36, "duration": 5.0}, {"text": "pr\u00e9sence forte \u00e0 Alb c'est pour \u00e7a que", "start": 128.039, "duration": 3.081}, {"text": "j'avais choisi d'ailleurs ce lieu", "start": 129.36, "duration": 3.92}, {"text": "parceour3 parceen 1903 il a fait un", "start": 131.12, "duration": 4.24}, {"text": "discours au lyc\u00e9en sur la jeunesse qui a", "start": 133.28, "duration": 4.44}, {"text": "beaucoup inspirer le discours que j'ai", "start": 135.36, "duration": 6.0}, {"text": "que j'ai tenu hier oui \u00e9videmment la", "start": 137.72, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9forme \u00e9conomique et sociale est", "start": 141.36, "duration": 3.44}, {"text": "fondamentale nous sommes le dernier", "start": 142.72, "duration": 4.0}, {"text": "grand pays de l'Union europ\u00e9enne qui n'a", "start": 144.8, "duration": 3.24}, {"text": "pas r\u00e9ussi \u00e0 r\u00e9gler le probl\u00e8me du", "start": 146.72, "duration": 4.4}, {"text": "ch\u00f4mage de masse c'est est un probl\u00e8me", "start": 148.04, "duration": 5.64}, {"text": "qui mine la soci\u00e9t\u00e9 en particulier sa", "start": 151.12, "duration": 3.96}, {"text": "jeunesse on a un taux de ch\u00f4mage des", "start": 153.68, "duration": 5.4}, {"text": "jeunes de 25 % donc nous devons r\u00e9former", "start": 155.08, "duration": 5.56}, {"text": "le march\u00e9 du travail pour donner plus de", "start": 159.08, "duration": 3.04}, {"text": "place au dialogue social dans", "start": 160.64, "duration": 3.48}, {"text": "l'entreprise et la branche r\u00e9former", "start": 162.12, "duration": 4.28}, {"text": "l'assurance ch\u00f4mage et la formation", "start": 164.12, "duration": 4.24}, {"text": "continue et r\u00e9former les retraites c'est", "start": 166.4, "duration": 4.68}, {"text": "le chantier des 6 prochains mois si je", "start": 168.36, "duration": 4.599}, {"text": "suis \u00e9lu Emmanuel Macron vous parlez de", "start": 171.08, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9former le le march\u00e9 du travail", "start": 172.959, "duration": 3.681}, {"text": "r\u00e9former le code du travail vous avez", "start": 174.92, "duration": 3.52}, {"text": "annonc\u00e9 que vous proc\u00e9deriez tr\u00e8s", "start": 176.64, "duration": 4.04}, {"text": "rapidement par ordonnance est-ce que", "start": 178.44, "duration": 4.84}, {"text": "cette m\u00e9thode ne risque pas pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 180.68, "duration": 5.119}, {"text": "de crisper d'embl\u00e9 les partenaires", "start": 183.28, "duration": 4.8}, {"text": "sociaux et d'ajouter de", "start": 185.799, "duration": 4.08}, {"text": "l'tention qu'est-ce que c'est que", "start": 188.08, "duration": 3.879}, {"text": "fonctionner par ordonnance je rappelle", "start": 189.879, "duration": 4.161}, {"text": "que le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle Fran\u00e7ois", "start": 191.959, "duration": 4.441}, {"text": "Mitterant beaucoup de de pr\u00e9sidents de", "start": 194.04, "duration": 3.6}, {"text": "la R\u00e9publique qui ont eu \u00e0 refonder", "start": 196.4, "duration": 3.24}, {"text": "l'ont fait par cette m\u00e9thode pr\u00e9vu par", "start": 197.64, "duration": 5.92}, {"text": "notre Constitution on fait voter de lois", "start": 199.64, "duration": 6.44}, {"text": "pour une ordonnance un projet de loi qui", "start": 203.56, "duration": 4.959}, {"text": "vous habilite \u00e0 proc\u00e9der par ordonnance", "start": 206.08, "duration": 5.48}, {"text": "et un projet de loi de ratification donc", "start": 208.519, "duration": 5.961}, {"text": "le Parlement il a sa place cela \u00e9vite de", "start": 211.56, "duration": 4.959}, {"text": "passer des mois dans ce qu'on appelle la", "start": 214.48, "duration": 3.88}, {"text": "navette parlementaire o\u00f9 le texte passe", "start": 216.519, "duration": 3.28}, {"text": "d'une premi\u00e8re lecture \u00e0 l'Assembl\u00e9e une", "start": 218.36, "duration": 3.159}, {"text": "premi\u00e8re lecture au S\u00e9nat une deuxi\u00e8me", "start": 219.799, "duration": 5.401}, {"text": "lecture qui fait perdre \u00e9norm\u00e9ment de", "start": 221.519, "duration": 5.28}, {"text": "temps parce qu'elle est aussi devenue", "start": 225.2, "duration": 3.08}, {"text": "des Hettes et c'est un des chantiers je", "start": 226.799, "duration": 3.36}, {"text": "l'ai \u00e9voqu\u00e9 que je veux pouvoir lancer", "start": 228.28, "duration": 4.2}, {"text": "d'avoir une proc\u00e9dure parlementaire plus", "start": 230.159, "duration": 5.8}, {"text": "efficace plus rapide donc sur le ce", "start": 232.48, "duration": 6.28}, {"text": "volet l\u00e0 il y aura une concertation", "start": 235.959, "duration": 5.401}, {"text": "sociale les premi\u00e8res semaines parce que", "start": 238.76, "duration": 4.24}, {"text": "ce temps du dialogue social avec les", "start": 241.36, "duration": 3.519}, {"text": "organisations syndicales et patronnales", "start": 243.0, "duration": 3.84}, {"text": "doit avoir lieu c'est un travail qui a", "start": 244.879, "duration": 3.041}, {"text": "\u00e9t\u00e9 beaucoup", "start": 246.84, "duration": 4.319}, {"text": "pr\u00e9par\u00e9 par des experts depuis des mois", "start": 247.92, "duration": 5.92}, {"text": "et des mois apr\u00e8s ce temps-l\u00e0 il y aura", "start": 251.159, "duration": 3.961}, {"text": "un projet de loi", "start": 253.84, "duration": 3.239}, {"text": "d'habilitation les ordonnances et un", "start": 255.12, "duration": 3.76}, {"text": "projet de loi de ratification mais je", "start": 257.079, "duration": 3.321}, {"text": "pense qu'il est indispensable faut pas", "start": 258.88, "duration": 3.96}, {"text": "faire l'erreur des pr\u00e9c\u00e9dents quinena o\u00f9", "start": 260.4, "duration": 3.88}, {"text": "les r\u00e9formes les plus importantes ont", "start": 262.84, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9t\u00e9 diff\u00e9r\u00e9 \u00e9tant diff\u00e9r\u00e9 elles sont", "start": 264.28, "duration": 4.639}, {"text": "elles ont \u00e9t\u00e9 rendues plus difficiles \u00e0", "start": 266.96, "duration": 3.799}, {"text": "faire et surtout comme ce sont des", "start": 268.919, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9formes dont les effets r\u00e9els prennent", "start": 270.759, "duration": 5.041}, {"text": "12 \u00e0 18 mois bien souvent on n'en voit", "start": 273.639, "duration": 3.201}, {"text": "pas les effets donc on ne peut plus", "start": 275.8, "duration": 2.56}, {"text": "expliquer mais pr\u00e9cis\u00e9ment vous avez", "start": 276.84, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 un calendrier vous avez indiqu\u00e9 que", "start": 278.36, "duration": 3.64}, {"text": "vous pourriez encore une fois si vous", "start": 279.8, "duration": 4.52}, {"text": "\u00eates \u00e9lu parler au syndicat d\u00e8s la", "start": 282.0, "duration": 3.68}, {"text": "semaine prochaine vous avez un", "start": 284.32, "duration": 3.12}, {"text": "calendrier de rencontes de n\u00e9gociation", "start": 285.68, "duration": 3.64}, {"text": "qui est d\u00e9j\u00e0 fix\u00e9 avec les grandes", "start": 287.44, "duration": 3.319}, {"text": "organisations il y a des rencontres qui", "start": 289.32, "duration": 2.8}, {"text": "se font si j'\u00e9tais \u00e9lu au niveau du", "start": 290.759, "duration": 3.681}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et il y a un", "start": 292.12, "duration": 3.6}, {"text": "travail ensuite qui est fait au niveau", "start": 294.44, "duration": 3.28}, {"text": "du gouvernement je ne confonds pas ces", "start": 295.72, "duration": 5.039}, {"text": "deux niveaux et pour ce qui est de la", "start": 297.72, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9forme moi je pr\u00e9f\u00e8re parler du", "start": 300.759, "duration": 4.561}, {"text": "dialogue social parce que \u00e7a ne consiste", "start": 302.44, "duration": 6.319}, {"text": "pas \u00e0 enlever de la protection \u00e7a", "start": 305.32, "duration": 6.64}, {"text": "consiste \u00e0 ramener la production de", "start": 308.759, "duration": 7.241}, {"text": "r\u00e8gles de l'\u00e9tat de la loi pour tous c", "start": 311.96, "duration": 6.88}, {"text": "toutes \u00e0 la branche d'activit\u00e9", "start": 316.0, "duration": 5.52}, {"text": "professionnelle ou \u00e0 l'entreprise voil\u00e0", "start": 318.84, "duration": 5.079}, {"text": "mais par le dialogue social et s'il n'y", "start": 321.52, "duration": 3.56}, {"text": "a pas de dialogue social et un accord", "start": 323.919, "duration": 3.201}, {"text": "majoritaire c'est la loi qui pr\u00e9vaut", "start": 325.08, "duration": 4.2}, {"text": "mais cette ce mouvement l\u00e0 qui va donner", "start": 327.12, "duration": 4.28}, {"text": "beaucoup plus de vitalit\u00e9 \u00e0 notre", "start": 329.28, "duration": 3.72}, {"text": "dialogue social c'est \u00e9videmment le", "start": 331.4, "duration": 3.04}, {"text": "gouvernement qui le pr\u00e9parera par une", "start": 333.0, "duration": 4.68}, {"text": "con une concertation sociale d\u00e8s le", "start": 334.44, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9but du quinquena vous parlez du", "start": 337.68, "duration": 4.48}, {"text": "gouvernement conna\u00eetra-t-on le nom de", "start": 339.68, "duration": 5.44}, {"text": "votre premier ministre avant", "start": 342.16, "duration": 4.92}, {"text": "l'investiture officielle dans la", "start": 345.12, "duration": 3.48}, {"text": "perspective encore une fois de votre", "start": 347.08, "duration": 4.239}, {"text": "\u00e9lection j'y travaille si je suis \u00e9lu je", "start": 348.6, "duration": 5.319}, {"text": "travaillerai \u00e9videmment l\u00e0-dessus sur la", "start": 351.319, "duration": 4.961}, {"text": "finalisation d'un gouvernement la", "start": 353.919, "duration": 4.601}, {"text": "semaine prochaine mais il sera annonc\u00e9", "start": 356.28, "duration": 4.24}, {"text": "apr\u00e8s la passation", "start": 358.52, "duration": 3.44}, {"text": "de pouvoir c'est-\u00e0-dire qu'on ne", "start": 360.52, "duration": 3.679}, {"text": "conna\u00eetra pas le votre choix pour", "start": 361.96, "duration": 4.48}, {"text": "diriger le gouvernement avant que vous", "start": 364.199, "duration": 4.521}, {"text": "nous soyez effectivement installer lis\u00e9", "start": 366.44, "duration": 3.52}, {"text": "si les Fran\u00e7ais vous choisissent", "start": 368.72, "duration": 2.44}, {"text": "dimanche soir pour ma part en tout cas", "start": 369.96, "duration": 2.72}, {"text": "je ne l'annoncerai pas alors vous neavez", "start": 371.16, "duration": 2.68}, {"text": "pas annonc\u00e9 mais est-ce que vous avez", "start": 372.68, "duration": 3.84}, {"text": "d'ors et d\u00e9j\u00e0 ce nom ce choix est-il", "start": 373.84, "duration": 6.12}, {"text": "fait aujourd'hui dans votre t\u00eate oui", "start": 376.52, "duration": 5.519}, {"text": "vous connaissez donc votre premier min", "start": 379.96, "duration": 4.04}, {"text": "vous savez qui c'est vous l'avez d\u00e9sign\u00e9", "start": 382.039, "duration": 3.121}, {"text": "en tout cas vous l'avez d\u00e9sign\u00e9 dans", "start": 384.0, "duration": 2.639}, {"text": "votre t\u00eate", "start": 385.16, "duration": 4.879}, {"text": "inet vous lui avez annonc\u00e9 non puis que", "start": 386.639, "duration": 5.241}, {"text": "c'est dans ma t\u00eate est-ce qu'il a d\u00e9j\u00e0", "start": 390.039, "duration": 3.081}, {"text": "exerc\u00e9 une fonction minist\u00e9rielle", "start": 391.88, "duration": 3.039}, {"text": "puisque vous azcoup", "start": 393.12, "duration": 4.639}, {"text": "parl pas au je des c'est pas un jeu mais", "start": 394.919, "duration": 4.361}, {"text": "vous avez vous m\u00eame dit je veux", "start": 397.759, "duration": 3.961}, {"text": "profond\u00e9ment renouveler la vie politique", "start": 399.28, "duration": 3.72}, {"text": "je renouvellerai par moiti\u00e9 le", "start": 401.72, "duration": 2.44}, {"text": "gouvernement de gens qui n'ont pas", "start": 403.0, "duration": 3.039}, {"text": "exerc\u00e9 de fonction aaravant et cetera la", "start": 404.16, "duration": 2.92}, {"text": "question peut se poser pour votre", "start": 406.039, "duration": 4.0}, {"text": "premier ministre il sera \u00e0 l'image des", "start": 407.08, "duration": 4.48}, {"text": "engagements que j'ai pris", "start": 410.039, "duration": 4.6}, {"text": "et du portrait chinois que j'ai pu faire", "start": 411.56, "duration": 4.44}, {"text": "si les Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais me", "start": 414.639, "duration": 4.161}, {"text": "font confiance c'est quelqu'un qui aura", "start": 416.0, "duration": 5.199}, {"text": "une exp dans le champ politique les", "start": 418.8, "duration": 4.44}, {"text": "comp\u00e9tences pour diriger une majorit\u00e9", "start": 421.199, "duration": 4.881}, {"text": "parlementaire et les comp\u00e9tences pour", "start": 423.24, "duration": 5.399}, {"text": "animer un collectif gouvernemental qui", "start": 426.08, "duration": 4.239}, {"text": "sera profond\u00e9ment renouvel\u00e9 o\u00f9 il y aura", "start": 428.639, "duration": 3.161}, {"text": "aussi des femmes quelques femmes et", "start": 430.319, "duration": 2.641}, {"text": "hommes d'exp\u00e9rience voil\u00e0 donc c'est", "start": 431.8, "duration": 2.399}, {"text": "quelqu'un qui doit avoir cette", "start": 432.96, "duration": 3.04}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 l\u00e0 et donc une forme", "start": 434.199, "duration": 3.521}, {"text": "d'exp\u00e9rience politique en tout cas pour", "start": 436.0, "duration": 4.319}, {"text": "diriger une majorit\u00e9 parlementaire vous", "start": 437.72, "duration": 4.039}, {"text": "parlez de majorit\u00e9 parlementaire de", "start": 440.319, "duration": 3.641}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle vous avez", "start": 441.759, "duration": 3.44}, {"text": "souvent dit qu'elle devait rassembler", "start": 443.96, "duration": 3.56}, {"text": "des sensibilit\u00e9s diverses qui vont de la", "start": 445.199, "duration": 4.72}, {"text": "gauche \u00e0 la droite r\u00e9publicaine est-ce", "start": 447.52, "duration": 4.119}, {"text": "que cela veut dire que votre \u00e9quipe", "start": 449.919, "duration": 3.601}, {"text": "gouvernementale comportera des", "start": 451.639, "duration": 3.801}, {"text": "personnalit\u00e9s issues de ces diff\u00e9rentes", "start": 453.52, "duration": 3.119}, {"text": "familles politiques de gauche et de", "start": 455.44, "duration": 3.599}, {"text": "droite oui c'est cela \u00e7a aujourd'hui", "start": 456.639, "duration": 3.641}, {"text": "aussi c'est une d\u00e9cision que vous avez", "start": 459.039, "duration": 2.921}, {"text": "prise oui parce que je veux aller au", "start": 460.28, "duration": 4.24}, {"text": "bout de cette refondation politique nous", "start": 461.96, "duration": 3.519}, {"text": "le voyons", "start": 464.52, "duration": 4.72}, {"text": "depuis la fin du premier tour il y a il", "start": 465.479, "duration": 5.601}, {"text": "n'y a pas eu de front r\u00e9publicain mais", "start": 469.24, "duration": 3.6}, {"text": "il y a une recomposition en", "start": 471.08, "duration": 5.0}, {"text": "profondeur il y a une force politique", "start": 472.84, "duration": 5.6}, {"text": "d'une droite r\u00e9actionnaire nationaliste", "start": 476.08, "duration": 5.48}, {"text": "anti-europ\u00e9enne a de M Leen qui attire", "start": 478.44, "duration": 5.28}, {"text": "et qui a attir\u00e9 une partie de la droite", "start": 481.56, "duration": 3.84}, {"text": "plus traditionnelle et cette", "start": 483.72, "duration": 3.319}, {"text": "recomposition continuera donc on aura", "start": 485.4, "duration": 3.759}, {"text": "cette force l\u00e0 et il y a \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a", "start": 487.039, "duration": 4.961}, {"text": "une force progressiste patriotique", "start": 489.159, "duration": 4.561}, {"text": "pro-europ\u00e9enne", "start": 492.0, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9formatrice qui aujourd'hui est", "start": 493.72, "duration": 4.879}, {"text": "derri\u00e8re ma candidature et qui rassemble", "start": 496.12, "duration": 3.84}, {"text": "des femmes et des hommes venant de la", "start": 498.599, "duration": 3.921}, {"text": "gauche de gouvernement jusqu'\u00e0 la droite", "start": 499.96, "duration": 5.519}, {"text": "Gauliste ou la droite pro-europ\u00e9enne ces", "start": 502.52, "duration": 5.16}, {"text": "forces politiques elles ont vocation \u00e0", "start": 505.479, "duration": 4.481}, {"text": "\u00eatre pr\u00e9sentes \u00e0 la fois dans dans le", "start": 507.68, "duration": 3.959}, {"text": "gouvernement et dans la majorit\u00e9", "start": 509.96, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9sidentielle avec une vraie volont\u00e9 de", "start": 511.639, "duration": 3.4}, {"text": "renouvellement et aussi des femmes et", "start": 513.68, "duration": 2.88}, {"text": "des hommes qui viennent de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 515.039, "duration": 2.8}, {"text": "civile c'est notamment d'ailleurs ce que", "start": 516.56, "duration": 2.52}, {"text": "dit Fran\u00e7ois Baayou dans une interview", "start": 517.839, "duration": 2.64}, {"text": "qu'il accorde au Figaro ce matin", "start": 519.08, "duration": 2.72}, {"text": "Fran\u00e7ois Baayou par exemple \u00e7a pourrait", "start": 520.479, "duration": 2.68}, {"text": "\u00eatre un profil de chef de gouvernement", "start": 521.8, "duration": 4.12}, {"text": "Fran\u00e7ois Baayou aura un r\u00f4le important", "start": 523.159, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e9videmment dans le projet qui est le", "start": 525.92, "duration": 4.0}, {"text": "mien demain si je suis \u00e9lu dans le", "start": 528.519, "duration": 2.281}, {"text": "projet", "start": 529.92, "duration": 2.56}, {"text": "gouvernemental dans le projet", "start": 530.8, "duration": 4.599}, {"text": "gouvernemental et politique qui m\u00e8nera", "start": 532.48, "duration": 5.479}, {"text": "la bataille qui s'ouvrira d\u00e8s apr\u00e8s", "start": 535.399, "duration": 4.041}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle quel que so", "start": 537.959, "duration": 3.361}, {"text": "soit d'ailleurs le le le pr\u00e9sident", "start": 539.44, "duration": 3.44}, {"text": "choisi par les Fran\u00e7ais la bataille des", "start": 541.32, "duration": 3.48}, {"text": "l\u00e9gislativs qui sera le chef de la", "start": 542.88, "duration": 3.76}, {"text": "majorit\u00e9 en tout cas le chef de la", "start": 544.8, "duration": 3.719}, {"text": "campagne de ces \u00e9lections le Premier", "start": 546.64, "duration": 3.759}, {"text": "ministre donc c'est le premier ministre", "start": 548.519, "duration": 3.44}, {"text": "qui m\u00e8nera la", "start": 550.399, "duration": 3.401}, {"text": "campagne donc \u00e7a veut dire que la", "start": 551.959, "duration": 3.88}, {"text": "campagne dans votre esprit ne commencera", "start": 553.8, "duration": 3.599}, {"text": "pas 8 10 jours avant le r\u00e9sultat de", "start": 555.839, "duration": 2.56}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle si on ne", "start": 557.399, "duration": 2.56}, {"text": "conna\u00eet pas le le choix du premier", "start": 558.399, "duration": 4.241}, {"text": "ministrearant si je suis \u00e9lu mais m\u00eame", "start": 559.959, "duration": 5.281}, {"text": "si je ne devait pas l'\u00eatre la semaine", "start": 562.64, "duration": 4.4}, {"text": "prochaine il y aura les", "start": 565.24, "duration": 4.12}, {"text": "investitures pour nos candidats au l\u00e9gis", "start": 567.04, "duration": 4.52}, {"text": "tive bon il y aura toutes les", "start": 569.36, "duration": 3.24}, {"text": "investitures auront lieu la semaine", "start": 571.56, "duration": 2.12}, {"text": "prochaine toutes les investitures se", "start": 572.6, "duration": 3.12}, {"text": "tiendront la semaine prochaine et il y", "start": 573.68, "duration": 4.36}, {"text": "aura dans la foul\u00e9e \u00e9videmment un", "start": 575.72, "duration": 4.2}, {"text": "directeur de campagne chef du mouvement", "start": 578.04, "duration": 3.88}, {"text": "et la structure du mouvement politique", "start": 579.92, "duration": 4.28}, {"text": "en marche sera impliqu\u00e9 mais la logique", "start": 581.92, "duration": 3.56}, {"text": "institutionnelle veut que ce soit le", "start": 584.2, "duration": 4.04}, {"text": "premier ministre parce que le jour o\u00f9", "start": 585.48, "duration": 4.0}, {"text": "j'auraiis si les Fran\u00e7aises et les", "start": 588.24, "duration": 3.24}, {"text": "Fran\u00e7ais me font confiance \u00e0 nommer un", "start": 589.48, "duration": 4.24}, {"text": "Premier ministre je le ferai dans la", "start": 591.48, "duration": 3.76}, {"text": "dur\u00e9e c'est-\u00e0-dire c'est quelqu'un qui a", "start": 593.72, "duration": 6.08}, {"text": "vocation \u00e0 \u00e0 gouverner donc diriger le", "start": 595.24, "duration": 7.159}, {"text": "gouvernement au-del\u00e0 de du r\u00e9sultat des", "start": 599.8, "duration": 4.4}, {"text": "l\u00e9gislatives et donc \u00e0 tenir cette", "start": 602.399, "duration": 2.961}, {"text": "majorit\u00e9 dans votre esprit c'est pour", "start": 604.2, "duration": 2.8}, {"text": "tout un quinquada un premier ministre il", "start": 605.36, "duration": 3.32}, {"text": "a vocation \u00e0 gouverner tout un quinquen", "start": 607.0, "duration": 4.959}, {"text": "au c\u00f4t\u00e9 du Pr\u00e9sident on fait rarement", "start": 608.68, "duration": 7.08}, {"text": "confiance en tout cas \u00e0 Benicio de", "start": 611.959, "duration": 6.761}, {"text": "mani\u00e8re limit\u00e9e donc oui aussi longtemps", "start": 615.76, "duration": 4.92}, {"text": "que possible je vous ai entendu d\u00e9clarer", "start": 618.72, "duration": 3.359}, {"text": "il y a pas tr\u00e8s longtemps que si vous", "start": 620.68, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e9tiez \u00e9lu dimanche l'un de vos premiers", "start": 622.079, "duration": 4.081}, {"text": "appels t\u00e9l\u00e9phoniques ce serait pour", "start": 623.839, "duration": 5.56}, {"text": "Marine Le Pen une tradition r\u00e9publicaine", "start": 626.16, "duration": 5.32}, {"text": "la violence des attaques qu'elle a port\u00e9", "start": 629.399, "duration": 4.081}, {"text": "contre vous lors du d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9", "start": 631.48, "duration": 3.96}, {"text": "avanthier vous avez vous avez-t-elle", "start": 633.48, "duration": 2.84}, {"text": "chang\u00e9", "start": 635.44, "duration": 3.68}, {"text": "d'avis non mais je n'ai pas d'\u00e9tat d'AM", "start": 636.32, "duration": 6.56}, {"text": "moi je suis un r\u00e9publicain donc euh les", "start": 639.12, "duration": 5.04}, {"text": "choses se feront comme elles doivent se", "start": 642.88, "duration": 2.88}, {"text": "faire dans la R\u00e9publique vous \u00eates un", "start": 644.16, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9publicain et ce matin euh dans une", "start": 645.76, "duration": 3.72}, {"text": "interview \u00e0 la Provence vous d\u00e9noncez", "start": 647.44, "duration": 3.839}, {"text": "les pudeurs de gazelle dans une", "start": 649.48, "duration": 3.52}, {"text": "expression que vous reprenez \u00e0 Jean-Luc", "start": 651.279, "duration": 3.56}, {"text": "M\u00e9lenchon de ceux qui disent clairement", "start": 653.0, "duration": 3.639}, {"text": "je ne veux pas aller voter Marine Le Pen", "start": 654.839, "duration": 3.961}, {"text": "dimanche mais j'h\u00e9site ou je ne veux pas", "start": 656.639, "duration": 4.841}, {"text": "non plus voter Emmanuel Macron qu'est-ce", "start": 658.8, "duration": 4.36}, {"text": "que vous dites aux ind\u00e9cis est-ce que", "start": 661.48, "duration": 3.76}, {"text": "voter Emmanuel Macron dimanche c'est", "start": 663.16, "duration": 3.44}, {"text": "voter pour votre projet c'est voter pour", "start": 665.24, "duration": 3.56}, {"text": "votre personne ou c'est aussi vot\u00e9", "start": 666.6, "duration": 4.76}, {"text": "contre le Front national mais les deux", "start": 668.8, "duration": 5.12}, {"text": "il a on red\u00e9couvre ce que c'est que la", "start": 671.36, "duration": 4.719}, {"text": "r\u00e8gle d\u00e9mocratique c'est amusant si vous", "start": 673.92, "duration": 4.039}, {"text": "voulez soit il soit il y a un front", "start": 676.079, "duration": 3.641}, {"text": "r\u00e9publicain comme il y en a eu en 2002", "start": 677.959, "duration": 3.921}, {"text": "et \u00e0 ce moment-l\u00e0 les gens qui votent", "start": 679.72, "duration": 4.32}, {"text": "pour le candidat r\u00e9publicain ne vote pas", "start": 681.88, "duration": 3.6}, {"text": "pour lui il vote pour faire barrage au", "start": 684.04, "duration": 2.96}, {"text": "Front national c'est ce qui s'est pass\u00e9", "start": 685.48, "duration": 3.4}, {"text": "en 2002 Jacques Chirac qui au prier tour", "start": 687.0, "duration": 4.88}, {"text": "avait eu moins de fran\u00e7ais derri\u00e8re lui", "start": 688.88, "duration": 4.32}, {"text": "que je n'en ai eu puisqu'il avait moins", "start": 691.88, "duration": 4.88}, {"text": "de 20 % l\u00e0 o\u00f9 j'ai eu 24 % \u00e0 se", "start": 693.2, "duration": 5.639}, {"text": "retrouver avec plus de 80 bon \u00e7a c'est", "start": 696.76, "duration": 3.4}, {"text": "une r\u00e8gle \u00e0 ce moment-l\u00e0 en effet vous", "start": 698.839, "duration": 2.961}, {"text": "\u00eates \u00e9lu par d\u00e9faut il n'y a pas eu", "start": 700.16, "duration": 3.44}, {"text": "front r\u00e9publicain qui s'est constitu\u00e9 l\u00e0", "start": 701.8, "duration": 3.479}, {"text": "mais il y a la r\u00e8gle classique d'un", "start": 703.6, "duration": 4.479}, {"text": "second tour les Fran\u00e7ais au premier tour", "start": 705.279, "duration": 4.441}, {"text": "choisissent et au second tour comme on", "start": 708.079, "duration": 3.081}, {"text": "dit souvent ils les \u00e9liminent et donc", "start": 709.72, "duration": 2.84}, {"text": "vous devez vous positionner entre les", "start": 711.16, "duration": 3.4}, {"text": "deux candidats qui ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s", "start": 712.56, "duration": 3.48}, {"text": "au premier tour quand bien m\u00eame ce ne", "start": 714.56, "duration": 3.519}, {"text": "sont pas les v\u00f4tres donc vous vous \u00eates", "start": 716.04, "duration": 4.12}, {"text": "parfois amen\u00e9 \u00e0 vous positionn\u00e9 soit", "start": 718.079, "duration": 3.2}, {"text": "pour faire barrage \u00e0 celui que vous", "start": 720.16, "duration": 3.119}, {"text": "aimez le moins soit vers un second choix", "start": 721.279, "duration": 3.481}, {"text": "mais on red\u00e9couvre ce que'est la vie", "start": 723.279, "duration": 2.601}, {"text": "d\u00e9mocratique", "start": 724.76, "duration": 4.079}, {"text": "normale le d\u00e9butire aussi par ce qu'on a", "start": 725.88, "duration": 4.519}, {"text": "dit qu'on a d par", "start": 728.839, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9fautcep mais j'accepte une victoire", "start": 730.399, "duration": 5.0}, {"text": "dans un syst\u00e8me qui est le n\u00f4tre depuis", "start": 733.04, "duration": 4.2}, {"text": "le d\u00e9but de la 5e R\u00e9publique \u00e7a s'est", "start": 735.399, "duration": 3.88}, {"text": "toujours pass\u00e9 comme \u00e7a donc vous on", "start": 737.24, "duration": 3.959}, {"text": "peut revisiter l'histoire mais Fran\u00e7ois", "start": 739.279, "duration": 4.56}, {"text": "mitteran en 80 il est \u00e9lu parce qu'il y", "start": 741.199, "duration": 3.721}, {"text": "a aussi des gens qui ne veulent plus de", "start": 743.839, "duration": 2.8}, {"text": "Val\u00e9rie GIS cardestin qui vote pour lui", "start": 744.92, "duration": 3.919}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande en 2012 il est \u00e9lu", "start": 746.639, "duration": 3.32}, {"text": "parce qu' y a des gens qui croient dans", "start": 748.839, "duration": 2.36}, {"text": "son projet qu' porte mais il y a aussi", "start": 749.959, "duration": 2.361}, {"text": "des gens qui ne veulent plus de Nicolas", "start": 751.199, "duration": 3.401}, {"text": "Sarkozi \u00e7a s'est toujours pass\u00e9 ainsi", "start": 752.32, "duration": 3.959}, {"text": "c'est la r\u00e8gle m\u00eame d'un d'un second", "start": 754.6, "duration": 3.919}, {"text": "tour donc je dis simplement je n'ai pas", "start": 756.279, "duration": 4.36}, {"text": "transform\u00e9 mon projet pour aller", "start": 758.519, "duration": 4.081}, {"text": "convaincre ou draguer des \u00e9lecteurs", "start": 760.639, "duration": 3.961}, {"text": "d'une rive ou de l'autre il y a", "start": 762.6, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9videmment des \u00e9lecteurs qui vont", "start": 764.6, "duration": 3.84}, {"text": "rejoindre celles et ceux qui ont vot\u00e9", "start": 766.56, "duration": 2.92}, {"text": "pour moi au premier tour parce qu'ils", "start": 768.44, "duration": 2.759}, {"text": "sont convaincus et d'autres qui le", "start": 769.48, "duration": 3.08}, {"text": "feront pour faire barrage \u00e0 Marine Le", "start": 771.199, "duration": 4.32}, {"text": "Pen c'est tout mais le mon devoir demain", "start": 772.56, "duration": 6.04}, {"text": "c'est d'\u00eatre efficace et donc si les", "start": 775.519, "duration": 4.241}, {"text": "Fran\u00e7ais et les Fran\u00e7ais me font", "start": 778.6, "duration": 3.08}, {"text": "confiance d'appliquer ce projet de ne", "start": 779.76, "duration": 3.4}, {"text": "pas l'amoindrir de ne pas y mettre de", "start": 781.68, "duration": 3.64}, {"text": "l'eau ti\u00e8de c'est dans le m\u00eame temps", "start": 783.16, "duration": 4.96}, {"text": "d'\u00eatre juste et pr\u00e9ment de veiller \u00e0 ce", "start": 785.32, "duration": 5.04}, {"text": "que le pays tienne ses \u00e9quilibres et", "start": 788.12, "duration": 3.6}, {"text": "donc je passerai beaucoup de temps moi", "start": 790.36, "duration": 3.719}, {"text": "personnellement pour apaiser les", "start": 791.72, "duration": 4.479}, {"text": "tensions Emmanuel Macron je reviens sur", "start": 794.079, "duration": 5.601}, {"text": "votre discours d'hier pour terminer vous", "start": 796.199, "duration": 5.521}, {"text": "parlez du jour d'apr\u00e8s qui sera", "start": 799.68, "duration": 3.92}, {"text": "forc\u00e9ment difficile parler du jour", "start": 801.72, "duration": 4.0}, {"text": "d'apr\u00e8s est-ce que \u00e7a veut dire que vous", "start": 803.6, "duration": 5.039}, {"text": "avez d\u00e9j\u00e0 int\u00e9gr\u00e9 votre victoire \u00e0", "start": 805.72, "duration": 4.64}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle non parce que", "start": 808.639, "duration": 3.361}, {"text": "je connais les Fran\u00e7aises et les", "start": 810.36, "duration": 4.24}, {"text": "Fran\u00e7ais on ne leur dicte pas ce qu'ils", "start": 812.0, "duration": 5.48}, {"text": "ont \u00e0 faire et donc jusqu'\u00e0 la derni\u00e8res", "start": 814.6, "duration": 6.479}, {"text": "minutes ils peuvent d\u00e9cider", "start": 817.48, "duration": 6.56}, {"text": "r\u00e9agir changer et donc il faut \u00eatre tr\u00e8s", "start": 821.079, "duration": 4.44}, {"text": "concentr\u00e9 rien n'est jamais acquis mais", "start": 824.04, "duration": 4.599}, {"text": "vous savez la minute d'apr\u00e8s rien ne", "start": 825.519, "duration": 4.281}, {"text": "sera", "start": 828.639, "duration": 4.601}, {"text": "acquis les 5 ans qui viennent seront", "start": 829.8, "duration": 5.599}, {"text": "\u00e9minemment atypiques si je devais \u00eatre", "start": 833.24, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9lu dimanche soir par les Fran\u00e7aises et", "start": 835.399, "duration": 3.36}, {"text": "les Fran\u00e7ais je serai le plus jeune", "start": 837.12, "duration": 4.6}, {"text": "pr\u00e9sid ident de la 5e R\u00e9publique et \u00e0 la", "start": 838.759, "duration": 4.2}, {"text": "t\u00eate d'une force politique qui", "start": 841.72, "duration": 3.679}, {"text": "n'existait pas il y a \u00e0 peine plus d'un", "start": 842.959, "duration": 5.12}, {"text": "an je serai l\u00e0 parce que les temps sont", "start": 845.399, "duration": 5.041}, {"text": "extraordinaires et donc je n'auraai pas", "start": 848.079, "duration": 4.2}, {"text": "d'\u00e9tat de gr\u00e2ce je ne pourrais pas", "start": 850.44, "duration": 4.6}, {"text": "pr\u00e9sider comme on pr\u00e9side depuis 19ux", "start": 852.279, "duration": 4.48}, {"text": "cette perspective cette responsabilit\u00e9", "start": 855.04, "duration": 3.52}, {"text": "qui l\u00e0 pointe l'horizon est-ce que c'est", "start": 856.759, "duration": 4.32}, {"text": "quelque chose qui je suis d\u00e9termin\u00e9 mais", "start": 858.56, "duration": 4.92}, {"text": "je sais tr\u00e8s bien l'immensit\u00e9 de la", "start": 861.079, "duration": 5.041}, {"text": "t\u00e2che le jour d'apr\u00e8s c'est le 8 mai", "start": 863.48, "duration": 4.32}, {"text": "jour de comm\u00e9moration est-ce que le 8", "start": 866.12, "duration": 3.0}, {"text": "mai si vous \u00eates \u00e9lu par les Fran\u00e7ais", "start": 867.8, "duration": 2.36}, {"text": "dimanche soir vous serez au c\u00f4t\u00e9 du", "start": 869.12, "duration": 2.32}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique sortant", "start": 870.16, "duration": 2.84}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande pour c\u00e9l\u00e9brer ces", "start": 871.44, "duration": 3.56}, {"text": "comm\u00e9morations c'est pr\u00e9sident de la", "start": 873.0, "duration": 4.959}, {"text": "R\u00e9publique Fran\u00e7ois Hollande de le de le", "start": 875.0, "duration": 5.72}, {"text": "d\u00e9cider \u00e9lu ou pas de toute fa\u00e7on je", "start": 877.959, "duration": 5.161}, {"text": "l'aurai au t\u00e9l\u00e9phone dimanche soir comme", "start": 880.72, "duration": 3.919}, {"text": "il m'a appel\u00e9 au premier tour pour me", "start": 883.12, "duration": 2.959}, {"text": "notifier les r\u00e9sultats et si vous", "start": 884.639, "duration": 2.681}, {"text": "propose vous", "start": 886.079, "duration": 3.601}, {"text": "serez de tri s'il me le propose j'y", "start": 887.32, "duration": 4.4}, {"text": "serai mer beaucoup Emmanuel Macron", "start": 889.68, "duration": 3.519}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 en direct ce matin sur", "start": 891.72, "duration": 2.96}, {"text": "Europe", "start": 893.199, "duration": 4.481}, {"text": "1", "start": 894.68, "duration": 3.0}]}