{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Fran\u00e7ois Xavier bami bonjour bonjour", "start": 0.52, "duration": 4.759}, {"text": "merci d'\u00eatre avec nous alors d\u00e9put\u00e9", "start": 3.08, "duration": 5.0}, {"text": "europ\u00e9en LR on le sait votre livre", "start": 5.279, "duration": 5.721}, {"text": "esp\u00e9r\u00e9 publi\u00e9 par grass sorti la semaine", "start": 8.08, "duration": 5.599}, {"text": "derni\u00e8re Fran\u00e7ois Xavier bami regardons", "start": 11.0, "duration": 4.639}, {"text": "vous \u00e9tiez professeur en fait vous \u00eates", "start": 13.679, "duration": 4.52}, {"text": "professeur hein c'est votre profession", "start": 15.639, "duration": 4.8}, {"text": "c'est mon m\u00e9tier c'est votre m\u00e9tier le", "start": 18.199, "duration": 5.24}, {"text": "16 octobre 2020 il y a 3 ans jour pour", "start": 20.439, "duration": 5.84}, {"text": "jour Samuel paatti est d\u00e9capit\u00e9 pr\u00e8s de", "start": 23.439, "duration": 4.321}, {"text": "son coll\u00e8ge des ivelines pour avoir", "start": 26.279, "duration": 3.32}, {"text": "montr\u00e9 \u00e0 des \u00e9l\u00e8ves les caricatures de", "start": 27.76, "duration": 4.519}, {"text": "ma met lors d'un cours sur la libert\u00e9", "start": 29.599, "duration": 5.441}, {"text": "d'expression aujourd'hui une minute de", "start": 32.279, "duration": 5.361}, {"text": "silence sera observ\u00e9e dans chaque classe", "start": 35.04, "duration": 5.12}, {"text": "de France et \u00e9cole coll\u00e8ge lyc\u00e9e \u00e0 14h", "start": 37.64, "duration": 3.759}, {"text": "les cours commenceront \u00e0 10h les", "start": 40.16, "duration": 3.64}, {"text": "professeurs se rencontreront avant vous", "start": 41.399, "duration": 5.401}, {"text": "\u00eates professeur donc que diriez-vous \u00e0", "start": 43.8, "duration": 5.759}, {"text": "vos \u00e9l\u00e8ves quels sont les mots que vous", "start": 46.8, "duration": 6.04}, {"text": "emploieriez Samuel Patier est mort vous", "start": 49.559, "duration": 5.441}, {"text": "l'avez dit Jean-Jacques Bourdin pour", "start": 52.84, "duration": 4.359}, {"text": "avoir montr\u00e9 ses caricatures en r\u00e9alit\u00e9", "start": 55.0, "duration": 5.039}, {"text": "il est mort pour avoir repr\u00e9sent\u00e9 oui", "start": 57.199, "duration": 5.801}, {"text": "libert\u00e9 pour avoir repr\u00e9sent\u00e9 la", "start": 60.039, "duration": 5.641}, {"text": "transmission du savoir et de la culture", "start": 63.0, "duration": 4.32}, {"text": "et je sais pas si vous vous rappelez", "start": 65.68, "duration": 3.88}, {"text": "mais au moment o\u00f9 il avait \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9", "start": 67.32, "duration": 4.68}, {"text": "il y avait eu modestement heureusement", "start": 69.56, "duration": 3.879}, {"text": "mais enfin ce d\u00e9bat avait quand m\u00eame", "start": 72.0, "duration": 3.24}, {"text": "exist\u00e9 de savoir s'il aurait fallu", "start": 73.439, "duration": 3.921}, {"text": "montrer ses caricature sil n'avait pas", "start": 75.24, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9t\u00e9 trop loin aujourd'hui on le voit", "start": 77.36, "duration": 3.6}, {"text": "Dominique Bernard est mort parce qu'il", "start": 78.92, "duration": 4.199}, {"text": "incarnait la m\u00eame chose il incarnait le", "start": 80.96, "duration": 4.6}, {"text": "savoir la transmission la culture le", "start": 83.119, "duration": 4.04}, {"text": "terroriste qui est rentr\u00e9 dans son lyc\u00e9e", "start": 85.56, "duration": 3.559}, {"text": "il y a quelques jours a dit je veux un", "start": 87.159, "duration": 3.881}, {"text": "prof d'histoire il cherchait un", "start": 89.119, "duration": 3.96}, {"text": "professeur d'histoire il cherchait un", "start": 91.04, "duration": 3.119}, {"text": "professeur d'histoire parce que le", "start": 93.079, "duration": 2.36}, {"text": "professeur d'histoire c'est celui qui", "start": 94.159, "duration": 3.96}, {"text": "transmet notre h\u00e9ritage commun notre", "start": 95.439, "duration": 5.241}, {"text": "m\u00e9moire commune celui qui transmet", "start": 98.119, "duration": 4.721}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment l'exigence de ces principes", "start": 100.68, "duration": 3.96}, {"text": "qui ont fait ce que nous sommes et qui", "start": 102.84, "duration": 3.239}, {"text": "nous relient et qui doivent nous engager", "start": 104.64, "duration": 2.88}, {"text": "pour l'avenir et je crois que", "start": 106.079, "duration": 4.561}, {"text": "aujourd'hui nous avons le devoir de ne", "start": 107.52, "duration": 6.8}, {"text": "pas nous habituer c'est le grand danger", "start": 110.64, "duration": 6.24}, {"text": "le grand danger c'est que le risque", "start": 114.32, "duration": 4.52}, {"text": "serait que nous finissions par nous dire", "start": 116.88, "duration": 4.239}, {"text": "de toute fa\u00e7on \u00e7a arrive on peut pas", "start": 118.84, "duration": 4.279}, {"text": "faire grand-chose contre \u00e7a comment", "start": 121.119, "duration": 4.04}, {"text": "prot\u00e9ger des centaines de milliers de", "start": 123.119, "duration": 3.761}, {"text": "professeurs comment prot\u00e9ger des", "start": 125.159, "duration": 3.52}, {"text": "milliers d'\u00e9coles comment faire en sorte", "start": 126.88, "duration": 3.719}, {"text": "qu'on \u00e9vite ce type de situation et", "start": 128.679, "duration": 4.2}, {"text": "qu'on finisse par traiter le djihadisme", "start": 130.599, "duration": 4.121}, {"text": "d'atmosph\u00e8re d'une certaine fa\u00e7on comme", "start": 132.879, "duration": 3.881}, {"text": "si c'\u00e9tait une question de climat qui", "start": 134.72, "duration": 4.0}, {"text": "nous tombe dessus et on a rien ce sont", "start": 136.76, "duration": 4.08}, {"text": "les mots les mots que vous avez employ\u00e9", "start": 138.72, "duration": 3.72}, {"text": "dans la tribune que vous publiez ce", "start": 140.84, "duration": 3.479}, {"text": "matin dans Le Figaro ce sont les mots", "start": 142.44, "duration": 5.159}, {"text": "que vous diriez aux \u00e9l\u00e8ves en rappelant", "start": 144.319, "duration": 6.0}, {"text": "en rappelant le r\u00f4le du professeur", "start": 147.599, "duration": 5.841}, {"text": "en rappelant le r\u00f4le de l'\u00e9ducation et", "start": 150.319, "duration": 5.081}, {"text": "je crois que \u00e7a dit aussi et si j'\u00e9tais", "start": 153.44, "duration": 4.0}, {"text": "devant des \u00e9l\u00e8ves aujourd'hui c'est sans", "start": 155.4, "duration": 3.64}, {"text": "doute ce que je leur diraiis \u00e7a dit le", "start": 157.44, "duration": 3.68}, {"text": "devoir que nous avons tous parce qu'il y", "start": 159.04, "duration": 4.04}, {"text": "a le r\u00f4le de l'\u00c9tat du gouvernement de", "start": 161.12, "duration": 3.0}, {"text": "faire en sorte de lutter contre le", "start": 163.08, "duration": 2.879}, {"text": "terrorisme il y a le r\u00f4le \u00e9videmment des", "start": 164.12, "duration": 3.479}, {"text": "institutions de garantir la s\u00e9curit\u00e9 des", "start": 165.959, "duration": 3.081}, {"text": "professeurs mais \u00e0 la fin nous avons", "start": 167.599, "duration": 3.961}, {"text": "tous un devoir et les \u00e9l\u00e8ves je crois si", "start": 169.04, "duration": 4.16}, {"text": "certains d'entre nous nous \u00e9coutent", "start": 171.56, "duration": 3.319}, {"text": "doivent se dire que eux aussi sont", "start": 173.2, "duration": 4.119}, {"text": "concern\u00e9s et que quand on voit que des", "start": 174.879, "duration": 4.881}, {"text": "professeurs sont menac\u00e9s on a le de", "start": 177.319, "duration": 4.681}, {"text": "devoir de prendre conscience de la", "start": 179.76, "duration": 4.119}, {"text": "valeur de ce qu'ils transmettent de la", "start": 182.0, "duration": 3.959}, {"text": "valeur de leur mission de l'importance", "start": 183.879, "duration": 4.121}, {"text": "de leur responsabilit\u00e9 et du coup comme", "start": 185.959, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e9l\u00e8ve aussi de notre r\u00f4le parce que si", "start": 188.0, "duration": 3.879}, {"text": "le terrorisme veut nous r\u00e9duire \u00e0", "start": 190.48, "duration": 3.44}, {"text": "l'obscurantisme s'il veut faire taire", "start": 191.879, "duration": 3.521}, {"text": "les professeurs alors dans ce cas il est", "start": 193.92, "duration": 3.239}, {"text": "d'autant plus important de les \u00e9couter", "start": 195.4, "duration": 3.64}, {"text": "et de tirer le meilleur de ce qu'ils ont", "start": 197.159, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e0 enseigner pour pouvoir pr\u00e9parer", "start": 199.04, "duration": 2.6}, {"text": "l'avenir mieux lutter contre", "start": 200.239, "duration": 3.121}, {"text": "l'obscurantisme Emmanuel Macron le", "start": 201.64, "duration": 2.959}, {"text": "pr\u00e9sident de la", "start": 203.36, "duration": 4.08}, {"text": "R\u00e9publique demande demande au pr\u00e9fet", "start": 204.599, "duration": 4.081}, {"text": "d'\u00eatre", "start": 207.44, "duration": 5.359}, {"text": "plus plus attentif \u00e0 la situation des", "start": 208.68, "duration": 6.44}, {"text": "jeunes venus du Caucase mais pas que", "start": 212.799, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 la situation de tous les", "start": 215.12, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9trangers inscrit dans ce fameux fichier", "start": 217.48, "duration": 6.119}, {"text": "fsprt qui est un un fichier traitant la", "start": 220.12, "duration": 5.36}, {"text": "radicalisation je crois qu'il y a un peu", "start": 223.599, "duration": 4.081}, {"text": "plus de 5100 personnes en France qui", "start": 225.48, "duration": 4.6}, {"text": "sont inscrites dans ce dans ce fichier", "start": 227.68, "duration": 5.24}, {"text": "que que faut-il faire il faut expulser", "start": 230.08, "duration": 5.12}, {"text": "les \u00e9trangers qui sont inscrits dans ce", "start": 232.92, "duration": 5.2}, {"text": "fichier moi je suis stup\u00e9fait de cette", "start": 235.2, "duration": 4.2}, {"text": "consigne du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 238.12, "duration": 3.16}, {"text": "qui nous nous dit aujourd'hui oui hier", "start": 239.4, "duration": 3.919}, {"text": "plus exactement les pr\u00e9fets doivent", "start": 241.28, "duration": 5.64}, {"text": "regarder dans le fichier des des des", "start": 243.319, "duration": 5.521}, {"text": "personnes dangereus parce que c'est de", "start": 246.92, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e7a qu'on parle lesquelles sont", "start": 248.84, "duration": 3.16}, {"text": "expulsables et ce serait peut-\u00eatre bien", "start": 250.319, "duration": 3.12}, {"text": "de regarder si on peut pas les expulser", "start": 252.0, "duration": 2.68}, {"text": "mais il aurait peut-\u00eatre fallu s'y", "start": 253.439, "duration": 3.001}, {"text": "prendre avant il aurait fallu s'y", "start": 254.68, "duration": 3.6}, {"text": "prendre plus t\u00f4t est-ce qu'on a besoin", "start": 256.44, "duration": 3.96}, {"text": "d'attendre que les morts se r\u00e9p\u00e8tent que", "start": 258.28, "duration": 3.799}, {"text": "les crimes se reproduisent est-ce qu'on", "start": 260.4, "duration": 3.32}, {"text": "a besoin d'attendre que le terrorisme", "start": 262.079, "duration": 3.68}, {"text": "islamiste frappe sur notre sol pour se", "start": 263.72, "duration": 3.84}, {"text": "dire qu'il est temps de prot\u00e9ger les", "start": 265.759, "duration": 3.641}, {"text": "Fran\u00e7ais donc oui nous le disons et nous", "start": 267.56, "duration": 4.639}, {"text": "le disons depuis des ann\u00e9es il faut", "start": 269.4, "duration": 6.079}, {"text": "enfin r\u00e9ussir \u00e0 r\u00e9armer l'\u00c9tat sur le", "start": 272.199, "duration": 5.161}, {"text": "plan migratoire notamment pour que des", "start": 275.479, "duration": 4.081}, {"text": "gens qui sont \u00e9trangers qui sont", "start": 277.36, "duration": 4.399}, {"text": "dangereux qui sont islamistes qui", "start": 279.56, "duration": 3.919}, {"text": "professent la haine de la France qui", "start": 281.759, "duration": 3.401}, {"text": "constituent une menace pour les Fran\u00e7ais", "start": 283.479, "duration": 3.521}, {"text": "que ces gens-l soient emp\u00each\u00e9 de nuire", "start": 285.16, "duration": 3.68}, {"text": "avant qu'ils aient tu\u00e9s et \u00e7a c'est", "start": 287.0, "duration": 4.16}, {"text": "l'enjeu \u00e9videmment du d\u00e9bat sur la loi", "start": 288.84, "duration": 3.44}, {"text": "immigration que nous devons avoir", "start": 291.16, "duration": 3.12}, {"text": "aujourd'hui parce que mettre hors d'\u00e9tat", "start": 292.28, "duration": 3.759}, {"text": "de nuire des gens qui menacent les", "start": 294.28, "duration": 4.08}, {"text": "Fran\u00e7ais des \u00e9trangers qui sont en", "start": 296.039, "duration": 5.0}, {"text": "France en 10ant leur haine du pays et", "start": 298.36, "duration": 4.48}, {"text": "bien c'est \u00e9videmment le premier devoir", "start": 301.039, "duration": 3.561}, {"text": "de l'\u00c9tat alors adoption de cette loi", "start": 302.84, "duration": 2.88}, {"text": "avant la fin de l'ann\u00e9e c'est ce que", "start": 304.6, "duration": 2.96}, {"text": "demande la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e", "start": 305.72, "duration": 4.4}, {"text": "national", "start": 307.56, "duration": 5.72}, {"text": "oui \u00e9videmment expuls\u00e9 oui mais mais", "start": 310.12, "duration": 5.84}, {"text": "dans le cas de cet homme qui a tu\u00e9 de", "start": 313.28, "duration": 6.28}, {"text": "Mohamed mogouchkov il \u00e9tait", "start": 315.96, "duration": 5.959}, {"text": "inexpulsable inexpulsable parce qu'en", "start": 319.56, "duration": 6.04}, {"text": "2014 sa famille n'a pas \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9 lui", "start": 321.919, "duration": 6.521}, {"text": "\u00e9tait inexpulsable ces derniers temps", "start": 325.6, "duration": 7.64}, {"text": "parce que il avait moins de 13 ans quand", "start": 328.44, "duration": 7.199}, {"text": "il est entr\u00e9 en France est entr\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge", "start": 333.24, "duration": 3.799}, {"text": "de 5 ans qu'est-ce que les Fran\u00e7ais qui", "start": 335.639, "duration": 3.28}, {"text": "nous \u00e9coutent peuvent se se dire sur", "start": 337.039, "duration": 3.561}, {"text": "cette situation \u00e9coutez Jean-Jacques", "start": 338.919, "duration": 5.56}, {"text": "Bourdin oui cet homme a \u00e9t\u00e9 d\u00e9bout\u00e9 par", "start": 340.6, "duration": 6.52}, {"text": "deux fois du droit d'asile deux fois une", "start": 344.479, "duration": 4.041}, {"text": "fois avec sa famille quand il \u00e9tait", "start": 347.12, "duration": 3.359}, {"text": "mineur une autre fois d\u00e9bout\u00e9 quand il", "start": 348.52, "duration": 3.92}, {"text": "est devenu majeur et qu'il a refait une", "start": 350.479, "duration": 5.16}, {"text": "demande il \u00e9tait par ailleurs identifi\u00e9", "start": 352.44, "duration": 4.68}, {"text": "parce que ses professeurs l'avaient", "start": 355.639, "duration": 4.721}, {"text": "signal\u00e9 pour son danger la veille la", "start": 357.12, "duration": 6.519}, {"text": "veille la Ve surill il \u00e9tait et pourant", "start": 360.36, "duration": 6.08}, {"text": "il \u00e9ta inexuls bien c'est \u00e7a le grand", "start": 363.639, "duration": 4.4}, {"text": "scandale que nous vivons aujourd'hui", "start": 366.44, "duration": 3.08}, {"text": "c'est que l'injustice c'est que", "start": 368.039, "duration": 3.241}, {"text": "l'injustice aujourd'hui c'est-\u00e0-dire le", "start": 369.52, "duration": 3.16}, {"text": "fait d'\u00eatre ill\u00e9galement sur notre sol", "start": 371.28, "duration": 2.759}, {"text": "d'y \u00eatre rentr\u00e9 ill\u00e9galement de s'y", "start": 372.68, "duration": 2.959}, {"text": "maintenir ill\u00e9galement l'injustice", "start": 374.039, "duration": 3.961}, {"text": "trouve le secours de la complexit\u00e9", "start": 375.639, "duration": 4.241}, {"text": "normative de la loi de la jurisprudence", "start": 378.0, "duration": 3.479}, {"text": "des magistrats des militants associatifs", "start": 379.88, "duration": 4.0}, {"text": "de gauche qui ont emp\u00each\u00e9 l'expulsion de", "start": 381.479, "duration": 3.921}, {"text": "cette famille il y a quelques ann\u00e9es", "start": 383.88, "duration": 3.599}, {"text": "maintenant l'injustice la plus profonde", "start": 385.4, "duration": 3.48}, {"text": "celle qui finit par faire des morts en", "start": 387.479, "duration": 3.56}, {"text": "France elle trouve le secours du droit", "start": 388.88, "duration": 3.56}, {"text": "donc il faut remettre le droit \u00e0", "start": 391.039, "duration": 3.0}, {"text": "l'endroit et il faut sortir de cette", "start": 392.44, "duration": 4.159}, {"text": "impuissance de l'\u00c9tat organis\u00e9 par la", "start": 394.039, "duration": 4.041}, {"text": "loi elle-m\u00eame aujourd'hui et que", "start": 396.599, "duration": 3.521}, {"text": "faites-vous des binationaux mais les", "start": 398.08, "duration": 3.48}, {"text": "binationaux ils ont une autre", "start": 400.12, "duration": 3.639}, {"text": "nationalit\u00e9 il y a aucune raison que ce", "start": 401.56, "duration": 3.84}, {"text": "faisant ils ne soi pas expulsable mais", "start": 403.759, "duration": 3.16}, {"text": "je vous dire c'\u00e9tait pas le sujet", "start": 405.4, "duration": 2.919}, {"text": "c'\u00e9tait pas le sujet de cette personne", "start": 406.919, "duration": 3.4}, {"text": "elle n'\u00e9tait m\u00eame pas binationale donc", "start": 408.319, "duration": 3.961}, {"text": "l\u00e0 on est dev rus il a un passeport", "start": 410.319, "duration": 4.401}, {"text": "russe mais mais justement vous faites", "start": 412.28, "duration": 5.4}, {"text": "quoi passeport russe vous l'expulser o\u00f9", "start": 414.72, "duration": 6.199}, {"text": "en Russie mais n'en veulent pas mais d'", "start": 417.68, "duration": 4.88}, {"text": "il n'y a aucun rapport consulaire", "start": 420.919, "duration": 3.201}, {"text": "aujourd'hui entre la France et la Russie", "start": 422.56, "duration": 2.639}, {"text": "le sujet n'est m\u00eame pas que les Russes", "start": 424.12, "duration": 2.44}, {"text": "n'en aient pas voulu le sujet c'est que", "start": 425.199, "duration": 3.12}, {"text": "vous l'avez dit notre droit interdit", "start": 426.56, "duration": 3.199}, {"text": "qu'il soit expulsable parce qu'il est", "start": 428.319, "duration": 3.121}, {"text": "rentr\u00e9 avant ses 13 ans sur le sol", "start": 429.759, "duration": 2.961}, {"text": "fran\u00e7ais etou c'est vrai donc il faut", "start": 431.44, "duration": 2.479}, {"text": "changer la loi mais bien s\u00fbr il faut", "start": 432.72, "duration": 2.68}, {"text": "changer la loi et pardon de le dire mais", "start": 433.919, "duration": 3.0}, {"text": "c'est tr\u00e8s important parce qu'il faut", "start": 435.4, "duration": 3.199}, {"text": "\u00eatre pr\u00e9cis le ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 436.919, "duration": 3.801}, {"text": "nous dit aujourd'hui avec ma loi \u00e7a va", "start": 438.599, "duration": 4.241}, {"text": "changer mais c'est faux avec la loi", "start": 440.72, "duration": 4.599}, {"text": "telle qu'il nous la pr\u00e9sente maintenant", "start": 442.84, "duration": 4.96}, {"text": "aujourd'hui ce terroriste n'aurait pas", "start": 445.319, "duration": 4.401}, {"text": "plus \u00e9t\u00e9 expulsable parce que il aurait", "start": 447.8, "duration": 3.799}, {"text": "fallu pour pouvoir l'expulser il aurait", "start": 449.72, "duration": 3.44}, {"text": "fallu qu'il ait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 une peine", "start": 451.599, "duration": 3.481}, {"text": "de 10 ans de prison et \u00e0 ce compte l\u00e0 il", "start": 453.16, "duration": 3.56}, {"text": "aurait pu \u00eatre expulsable mais nous nous", "start": 455.08, "duration": 3.119}, {"text": "disons que \u00e7a ne suffit pas on n pas", "start": 456.72, "duration": 2.96}, {"text": "besoin d'attendre que des gens qui sont", "start": 458.199, "duration": 2.921}, {"text": "rentr\u00e9s ill\u00e9galement sur le sol fran\u00e7ais", "start": 459.68, "duration": 2.44}, {"text": "et qui sont des menaces pour les", "start": 461.12, "duration": 2.28}, {"text": "Fran\u00e7ais on n' pas besoin d'attendre", "start": 462.12, "duration": 2.799}, {"text": "qu'ils aient \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 10 ans de", "start": 463.4, "duration": 4.04}, {"text": "prison doit pousser G\u00e9rald d'armanin", "start": 464.919, "duration": 4.441}, {"text": "est-ce que \u00e7a doit pousser G\u00e9rald d'Anin", "start": 467.44, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e0 durcir sa loi durcir son texte s\u00fbr en", "start": 469.36, "duration": 3.399}, {"text": "tous les cas \u00e7a doit pousser G\u00e9rald", "start": 471.759, "duration": 3.321}, {"text": "daranin \u00e0 \u00e9couter enfin nos propositions", "start": 472.759, "duration": 3.601}, {"text": "nous avons des propositions nous les", "start": 475.08, "duration": 3.079}, {"text": "avons mis sur la table nous avons fait", "start": 476.36, "duration": 3.6}, {"text": "une proposition de loi", "start": 478.159, "duration": 3.16}, {"text": "ordinaire et nous avons fait", "start": 479.96, "duration": 2.799}, {"text": "simultan\u00e9ment et je crois que c'est", "start": 481.319, "duration": 3.0}, {"text": "fondamental de l'expliquer \u00e0 ceux qui", "start": 482.759, "duration": 2.961}, {"text": "nous \u00e9coutent nous avons fait une", "start": 484.319, "duration": 3.72}, {"text": "proposition de r\u00e9forme constitutionnelle", "start": 485.72, "duration": 3.599}, {"text": "pourquoi parce que aujourd'hui on le", "start": 488.039, "duration": 3.041}, {"text": "voit tr\u00e8s bien cette intrication de", "start": 489.319, "duration": 4.0}, {"text": "jurisprudence de jurisprudence nationale", "start": 491.08, "duration": 3.44}, {"text": "mais aussi de jurisprudence", "start": 493.319, "duration": 2.88}, {"text": "constitutionnelle et de jurisprudence", "start": 494.52, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9enne tout cela fait que finalement", "start": 496.199, "duration": 4.0}, {"text": "les principes fondamentaux du droit et", "start": 498.24, "duration": 4.2}, {"text": "notamment la protection des fronti\u00e8res", "start": 500.199, "duration": 4.4}, {"text": "sont en r\u00e9alit\u00e9 devenu impossible les", "start": 502.44, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9fets vous parliez des pr\u00e9fets mais", "start": 504.599, "duration": 2.6}, {"text": "les pr\u00e9fets aujourd'hui ils sont", "start": 506.0, "duration": 2.599}, {"text": "enserr\u00e9s par tellement de contraintes", "start": 507.199, "duration": 3.44}, {"text": "qu'expuls c'est vraiment quelqu'un c'est", "start": 508.599, "duration": 3.68}, {"text": "devenu extr\u00eamement difficile le nombre", "start": 510.639, "duration": 3.84}, {"text": "de qtf ex\u00e9cut\u00e9s d'obligation de quitter", "start": 512.279, "duration": 3.921}, {"text": "le territoire fran\u00e7ais est tomb\u00e9 \u00e0 une", "start": 514.479, "duration": 3.321}, {"text": "proportion ridiculement faible ce qui", "start": 516.2, "duration": 2.639}, {"text": "veut dire que quand vous rentrez", "start": 517.8, "duration": 2.2}, {"text": "ill\u00e9galement sur le sol fran\u00e7ais", "start": 518.839, "duration": 3.041}, {"text": "aujourd'hui vous trouverez toujours une", "start": 520.0, "duration": 3.2}, {"text": "circulaire c'\u00e9tait le cas pour la", "start": 521.88, "duration": 3.079}, {"text": "famille mogoukov vous trouverez toujours", "start": 523.2, "duration": 3.28}, {"text": "un d\u00e9cret vous trouverez toujours un", "start": 524.959, "duration": 3.0}, {"text": "arr\u00eat\u00e9 ou bien vous trouverez toujours", "start": 526.48, "duration": 2.919}, {"text": "une jurisprudence europ\u00e9enne qui vous", "start": 527.959, "duration": 3.161}, {"text": "permettra de rester tout aussi", "start": 529.399, "duration": 3.041}, {"text": "ill\u00e9galement en France mais enfin", "start": 531.12, "duration": 2.8}, {"text": "personne ne pourra rien vous faire et", "start": 532.44, "duration": 3.68}, {"text": "donc la Constitution est un levier", "start": 533.92, "duration": 4.0}, {"text": "fondamental pour redonner ne serait-ce", "start": 536.12, "duration": 3.44}, {"text": "que pour \u00e7a pour redonner la la parole", "start": 537.92, "duration": 3.599}, {"text": "aux Fran\u00e7ais il faut que nous puissions", "start": 539.56, "duration": 3.519}, {"text": "soumettre aux Fran\u00e7ais la politique", "start": 541.519, "duration": 4.041}, {"text": "migratoire par r\u00e9f\u00e9rendum c'est les", "start": 543.079, "duration": 4.32}, {"text": "Fran\u00e7ais qui doivent d\u00e9cider qui a le", "start": 545.56, "duration": 3.56}, {"text": "droit de rentrer sur leur sol et qui", "start": 547.399, "duration": 3.521}, {"text": "n'en a pas le droit \u00e7a s'appelle la", "start": 549.12, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9mocratie et nous nous disons cela avec", "start": 550.92, "duration": 4.359}, {"text": "les r\u00e9publicains avec riti Bruno retay", "start": 553.0, "duration": 3.64}, {"text": "Olivier Marlec cette proposition a \u00e9t\u00e9", "start": 555.279, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9e il y a plusieurs mois d\u00e9j\u00e0 et", "start": 556.64, "duration": 3.96}, {"text": "bien nous esp\u00e9rons que ces \u00e9v\u00e9nements", "start": 558.68, "duration": 3.32}, {"text": "tragiques qui viennent de se d\u00e9rouler", "start": 560.6, "duration": 3.08}, {"text": "feront que le gouvernement prendra enfin", "start": 562.0, "duration": 3.839}, {"text": "en compte nos propositions est-ce que", "start": 563.68, "duration": 4.159}, {"text": "comme g\u00e9ralde darmana et d'autres vous", "start": 565.839, "duration": 3.801}, {"text": "estimez qu'il y a un lien entre la mort", "start": 567.839, "duration": 3.641}, {"text": "du Professeur Bernard \u00e0 haras et la", "start": 569.64, "duration": 4.04}, {"text": "guerre au Proche Orient bien s\u00fbr c'est", "start": 571.48, "duration": 4.039}, {"text": "ce que dit ministre de l'Int\u00e9rieur moi", "start": 573.68, "duration": 3.88}, {"text": "je suis pas fond\u00e9 pour le dire le", "start": 575.519, "duration": 3.32}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur le dit je ne", "start": 577.56, "duration": 2.92}, {"text": "peux que l'\u00e9couter et par ailleurs et", "start": 578.839, "duration": 3.0}, {"text": "par ailleurs permettez-moi de vous dire", "start": 580.48, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e7a n'arrivait pas n'importe quand \u00e7a", "start": 581.839, "duration": 5.12}, {"text": "arrivait un jour o\u00f9 le ramas avait", "start": 583.68, "duration": 6.2}, {"text": "appel\u00e9 au dihad global ou pour punir", "start": 586.959, "duration": 4.601}, {"text": "tous ceux qui se mettaient dans le camp", "start": 589.88, "duration": 3.44}, {"text": "d'Isra\u00ebl et je voudrais vous dire une", "start": 591.56, "duration": 3.56}, {"text": "chose d'ailleurs Jean-Jacques Bourdin je", "start": 593.32, "duration": 3.36}, {"text": "crois que c'est d'une immense gravit\u00e9", "start": 595.12, "duration": 3.56}, {"text": "mais c'est important de le dire \u00e7a", "start": 596.68, "duration": 3.68}, {"text": "n'arrive pas non plus par hasard \u00e0 la", "start": 598.68, "duration": 3.599}, {"text": "France il y a aujourd'hui des", "start": 600.36, "duration": 4.719}, {"text": "responsables politiques fran\u00e7ais et vous", "start": 602.279, "duration": 4.881}, {"text": "l'avez vu ce weekend des \u00e9lus de", "start": 605.079, "duration": 4.081}, {"text": "l'extr\u00eame gauche de la France insoumise", "start": 607.16, "duration": 4.96}, {"text": "qui publie des messages pour dire que la", "start": 609.16, "duration": 4.28}, {"text": "France est", "start": 612.12, "duration": 3.68}, {"text": "complice de toutes les victimes", "start": 613.44, "duration": 4.079}, {"text": "innocentes qui sont en train de mourir", "start": 615.8, "duration": 4.36}, {"text": "aujourd'hui dans la bande de Gaza ces", "start": 617.519, "duration": 5.281}, {"text": "\u00e9lus d'ailleurs qui n'avaient subitement", "start": 620.16, "duration": 5.359}, {"text": "pas tellement de mots \u00e0 prononcer pour", "start": 622.8, "duration": 5.0}, {"text": "condamner les attaques terroristes du", "start": 625.519, "duration": 5.041}, {"text": "ramas contre des civils isra\u00e9lien d'un", "start": 627.8, "duration": 4.159}, {"text": "seul coup parce qu'il y a des victimes", "start": 630.56, "duration": 2.88}, {"text": "collat\u00e9rales et c'est \u00e9videmment", "start": 631.959, "duration": 4.401}, {"text": "tragique dans la bande de Gaza ces \u00e9lus", "start": 633.44, "duration": 6.32}, {"text": "accusent la France d'en \u00eatre coupable de", "start": 636.36, "duration": 4.8}, {"text": "m\u00eame que ces m\u00eames \u00e9lus je pense \u00e0", "start": 639.76, "duration": 3.6}, {"text": "Mathilde Panau publi\u00e9 il y a quelques", "start": 641.16, "duration": 4.4}, {"text": "semaines en fran\u00e7ais et en anglais comme", "start": 643.36, "duration": 4.919}, {"text": "par hasard des messages pour cibler la", "start": 645.56, "duration": 4.68}, {"text": "France en disant que la France \u00e9tait", "start": 648.279, "duration": 3.601}, {"text": "islamophobe parce que le ministre de", "start": 650.24, "duration": 2.92}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale avait d\u00e9cid\u00e9", "start": 651.88, "duration": 3.8}, {"text": "d'interdire la BAA dans les dans les", "start": 653.16, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e9tablissements scolaires et bien je vous", "start": 655.68, "duration": 3.839}, {"text": "dis Jean-Jacques Bourdin que que les", "start": 657.279, "duration": 5.321}, {"text": "\u00e9lus qui jouent \u00e0 \u00e7a se rendent coupable", "start": 659.519, "duration": 5.76}, {"text": "de fixer une cible dans le dos des", "start": 662.6, "duration": 4.6}, {"text": "Fran\u00e7ais et de tous ceux qui", "start": 665.279, "duration": 4.201}, {"text": "repr\u00e9sentent la France aujourdhui ils se", "start": 667.2, "duration": 4.319}, {"text": "rendent complices d'une forme", "start": 669.48, "duration": 4.88}, {"text": "d'incitation au terrorisme qui nous le", "start": 671.519, "duration": 5.12}, {"text": "savonsage aujourd'hui sur les r\u00e9seaux et", "start": 674.36, "duration": 4.64}, {"text": "qui m\u00e8ne \u00e0 ces actes que nous avons vu y", "start": 676.639, "duration": 4.041}, {"text": "quelques jours de l'assassinat du", "start": 679.0, "duration": 3.639}, {"text": "professeur mais quelle est la", "start": 680.68, "duration": 4.0}, {"text": "cons\u00e9quence d'un message comme celement", "start": 682.639, "duration": 3.081}, {"text": "c'est ce que c'est ce que vous voulez", "start": 684.68, "duration": 2.719}, {"text": "dire mais quand vous publiez un message", "start": 685.72, "duration": 3.64}, {"text": "en fran\u00e7ais et en anglais n'est pas pour", "start": 687.399, "duration": 3.24}, {"text": "faire de la politique fran\u00e7aise quand", "start": 689.36, "duration": 3.159}, {"text": "vous publiez un message sur les r\u00e9seaux", "start": 690.639, "duration": 4.361}, {"text": "destin\u00e9 \u00e0 l'opinion internationale pour", "start": 692.519, "duration": 5.481}, {"text": "dire l'\u00e9cole fran\u00e7aise est islamophobe", "start": 695.0, "duration": 5.04}, {"text": "structurellement raciste et islamophobe", "start": 698.0, "duration": 3.72}, {"text": "parce que la BAA et le voile ils sont", "start": 700.04, "duration": 3.799}, {"text": "interdits dans le climat dans lequel", "start": 701.72, "duration": 4.08}, {"text": "nous vivons aujourd'hui je dis qu'en", "start": 703.839, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 vous vous rendez effectivement", "start": 705.8, "duration": 4.36}, {"text": "complice du danger qui p\u00e8se sur les", "start": 707.839, "duration": 4.081}, {"text": "Fran\u00e7ais aujourd'hui et sur les enseign", "start": 710.16, "duration": 3.72}, {"text": "et c'est d'une gravit\u00e9 complice du", "start": 711.92, "duration": 4.359}, {"text": "danger ils sont complices du danger qui", "start": 713.88, "duration": 5.12}, {"text": "p\u00e8se sur les enseignants bien s\u00fbr", "start": 716.279, "duration": 3.8}, {"text": "comment comment est-ce que \u00e7a pourrait", "start": 719.0, "duration": 2.68}, {"text": "\u00eatre autrement vous vous rendez compte", "start": 720.079, "duration": 2.76}, {"text": "nous sommes responsables politiques", "start": 721.68, "duration": 2.76}, {"text": "Jean-Jacques Bourdin vous \u00eates un", "start": 722.839, "duration": 2.841}, {"text": "journaliste nous avons une parole", "start": 724.44, "duration": 3.36}, {"text": "publique nous avons une responsabilit\u00e9", "start": 725.68, "duration": 4.12}, {"text": "et dans un climat comme celui-ci", "start": 727.8, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9signer l'\u00e9cole de la R\u00e9publique comme", "start": 729.8, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9tant islamophobe \u00e7a n'est pas seulement", "start": 731.959, "duration": 5.041}, {"text": "absurde stupide ridicule et r\u00e9voltant au", "start": 734.24, "duration": 4.159}, {"text": "regard de l'histoire de la gauche qui a", "start": 737.0, "duration": 2.839}, {"text": "pendant tr\u00e8s longtemps incarn\u00e9 le combat", "start": 738.399, "duration": 2.921}, {"text": "pour la la\u00efcit\u00e9 \u00e7a n'est pas seulement", "start": 739.839, "duration": 3.081}, {"text": "une trahison de ses valeurs mais c'est", "start": 741.32, "duration": 5.0}, {"text": "aussi \u00e9videmment une menace accrue", "start": 742.92, "duration": 6.0}, {"text": "encore sur notre institution scolaire", "start": 746.32, "duration": 5.12}, {"text": "situation proche orient Isra\u00ebl a mass\u00e9", "start": 748.92, "duration": 4.64}, {"text": "des troupes autour de la bande de Gaza", "start": 751.44, "duration": 3.959}, {"text": "il y a d\u00e9j\u00e0 des incursions isra\u00e9liennes", "start": 753.56, "duration": 4.399}, {"text": "dans la bande de Gaza mais Joe Biden est", "start": 755.399, "duration": 4.641}, {"text": "intervenu ce matin il a dit ce serait", "start": 757.959, "duration": 5.521}, {"text": "une erreur une erreur qu'Isra\u00ebl occupe \u00e0", "start": 760.04, "duration": 5.159}, {"text": "nouveau Gaza vous \u00eates d'accord avec lui", "start": 763.48, "duration": 4.56}, {"text": "ce serait une erreur d'abord je voudrais", "start": 765.199, "duration": 6.32}, {"text": "dire que Isra\u00ebl aujourd'hui a le droit", "start": 768.04, "duration": 6.12}, {"text": "de se d\u00e9fendre et le droit de prot\u00e9ger", "start": 771.519, "duration": 5.0}, {"text": "sa population le point de d\u00e9part de ce \u00e0", "start": 774.16, "duration": 4.16}, {"text": "quoi nous assistons aujourd'hui c'est", "start": 776.519, "duration": 4.361}, {"text": "l'attaque terroriste du ramas qui n'a", "start": 778.32, "duration": 4.72}, {"text": "pas fait des victimes collat\u00e9rales chez", "start": 780.88, "duration": 4.6}, {"text": "les civils mais qui ciblait des civils", "start": 783.04, "duration": 4.919}, {"text": "qui voulait tuer des civils un maximum", "start": 785.48, "duration": 4.08}, {"text": "de civils parce qu'ils \u00e9taient", "start": 787.959, "duration": 3.601}, {"text": "isra\u00e9liens et parce qu'ils \u00e9taient juifs", "start": 789.56, "duration": 4.2}, {"text": "et donc Isra\u00ebl aujourd'hui a le devoir", "start": 791.56, "duration": 4.32}, {"text": "le droit et le devoir de prot\u00e9ger sa", "start": 793.76, "duration": 3.8}, {"text": "population contre le ramas et nous", "start": 795.88, "duration": 4.12}, {"text": "savons que la trag\u00e9die actuelle c'est le", "start": 797.56, "duration": 3.8}, {"text": "ramas qui en est responsable parce que", "start": 800.0, "duration": 3.839}, {"text": "c'est le ramas qui utilise la population", "start": 801.36, "duration": 4.52}, {"text": "civile de Gaza comme un bouclier humain", "start": 803.839, "duration": 3.881}, {"text": "ses dirigeants eux les dirigeants du", "start": 805.88, "duration": 4.319}, {"text": "Hamas corrompus tr\u00e8s tranquille il", "start": 807.72, "duration": 4.359}, {"text": "pilote tout \u00e7a depuis le catar o\u00f9 ils", "start": 810.199, "duration": 3.281}, {"text": "sont bien en s\u00e9curit\u00e9 veut la", "start": 812.079, "duration": 3.12}, {"text": "destruction d'Isra\u00ebl et veut la", "start": 813.48, "duration": 3.64}, {"text": "destruction du peuple juif", "start": 815.199, "duration": 4.401}, {"text": "l'extermination du peuple juif c'est", "start": 817.12, "duration": 6.56}, {"text": "clair mais aujourd'hui le Hamas le Hamas", "start": 819.6, "duration": 6.56}, {"text": "ne trouve-t-il pas des arguments dans la", "start": 823.68, "duration": 4.8}, {"text": "politique du gouvernement isra\u00e9lien dire", "start": 826.16, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e7a ce serait renverser la responsabilit\u00e9", "start": 828.48, "duration": 4.88}, {"text": "la premi\u00e8re responsabilit\u00e9 elle vient de", "start": 831.36, "duration": 3.8}, {"text": "cette organisation terroriste et qui a", "start": 833.36, "duration": 4.279}, {"text": "non seulement attaqu\u00e9 des civils", "start": 835.16, "duration": 4.479}, {"text": "isra\u00e9liens mais qui se faisant savait", "start": 837.639, "duration": 3.64}, {"text": "qu'il mettait en danger sa propre", "start": 839.639, "duration": 3.44}, {"text": "population aujourd'hui vous l'avez vu le", "start": 841.279, "duration": 5.081}, {"text": "Hamas emp\u00eache les Palestiniens de fuir", "start": 843.079, "duration": 5.641}, {"text": "Gaza le ramas emp\u00eache la population", "start": 846.36, "duration": 5.12}, {"text": "civile et envoie aux civils de Gaza des", "start": 848.72, "duration": 4.76}, {"text": "messages qui disent restez chez vous", "start": 851.48, "duration": 3.599}, {"text": "nous mourrons dans nos maisons encore", "start": 853.48, "duration": 3.359}, {"text": "une fois c'est les civils de Gaza qui", "start": 855.079, "duration": 3.041}, {"text": "vont mourir dans leur maison si tout", "start": 856.839, "duration": 3.36}, {"text": "continue comme \u00e7a donc le le d\u00e9fi et", "start": 858.12, "duration": 3.639}, {"text": "effectivement je suis d'accord avec vous", "start": 860.199, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9videmment Isra\u00ebl a le devoir et c'est", "start": 861.759, "duration": 5.561}, {"text": "aussi d'une certaine fa\u00e7on une mesure de", "start": 864.279, "duration": 5.441}, {"text": "responsabilit\u00e9 pour l'avenir Isra\u00ebl a le", "start": 867.32, "duration": 4.92}, {"text": "devoir que sa roste militaire se fasse", "start": 869.72, "duration": 4.919}, {"text": "avec le minimum de victimes collat\u00e9rales", "start": 872.24, "duration": 4.56}, {"text": "possible mais c'est aujourd'hui le souci", "start": 874.639, "duration": 4.361}, {"text": "de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne quand l'arm\u00e9e", "start": 876.8, "duration": 4.839}, {"text": "isra\u00e9lienne bombarde des messages par", "start": 879.0, "duration": 5.079}, {"text": "dizaines de milliers pour expliquer aux", "start": 881.639, "duration": 4.161}, {"text": "Palestiniens de Gaza o\u00f9 ils doivent", "start": 884.079, "duration": 3.401}, {"text": "partir pour \u00eatre en s\u00e9curit\u00e9 c'est une", "start": 885.8, "duration": 3.24}, {"text": "mani\u00e8re de tenter", "start": 887.48, "duration": 4.52}, {"text": "d'\u00e9viter est-ce qu'Isra\u00ebl a le devoir de", "start": 889.04, "duration": 4.719}, {"text": "cr\u00e9er toutes les conditions pour qu'un", "start": 892.0, "duration": 5.68}, {"text": "jour un \u00c9tat palestinien r\u00e9el", "start": 893.759, "duration": 6.401}, {"text": "naisse s'installe vraiment \u00e0 ses", "start": 897.68, "duration": 4.56}, {"text": "fronti\u00e8res il n'y a pas d'autre solution", "start": 900.16, "duration": 4.2}, {"text": "certainement qu'une", "start": 902.24, "duration": 4.88}, {"text": "solutiontat pas solution oui mais encore", "start": 904.36, "duration": 4.479}, {"text": "une fois je voudrais qu'on n'oublie pas", "start": 907.12, "duration": 3.32}, {"text": "que ce dont nous parlons ici ce n'est", "start": 908.839, "duration": 3.761}, {"text": "pas du conflit isra\u00eblo-palestinien parce", "start": 910.44, "duration": 5.28}, {"text": "que le Hamas ne repr\u00e9sente pas le peuple", "start": 912.6, "duration": 5.76}, {"text": "palestinien le Hamas instrumentalise la", "start": 915.72, "duration": 4.32}, {"text": "population civile de Gaza et la", "start": 918.36, "duration": 3.839}, {"text": "situation terrible \u00e0 Gaza dont il est", "start": 920.04, "duration": 4.2}, {"text": "tr\u00e8s largement responsable le Hamas", "start": 922.199, "duration": 3.681}, {"text": "instrumentalise cette situation parce", "start": 924.24, "duration": 3.719}, {"text": "que le Hamas veut la guerre le conflit", "start": 925.88, "duration": 4.199}, {"text": "la destruction qui sont sa raison d'\u00eatre", "start": 927.959, "duration": 4.281}, {"text": "c'est une organisation terroriste donc", "start": 930.079, "duration": 4.041}, {"text": "ne confondons pas tout il sera temps de", "start": 932.24, "duration": 3.92}, {"text": "parler \u00e9videmment de la solution du", "start": 934.12, "duration": 3.8}, {"text": "conflit Isra\u00ebl au palalestinien et sans", "start": 936.16, "duration": 3.52}, {"text": "aucun doute cette situation est le signe", "start": 937.92, "duration": 3.359}, {"text": "que la communaut\u00e9 internationale a trop", "start": 939.68, "duration": 3.519}, {"text": "longtemps ferm\u00e9 les yeux en se disant", "start": 941.279, "duration": 3.92}, {"text": "que finalement il n'y avait plus besoin", "start": 943.199, "duration": 4.161}, {"text": "de r\u00e9fl\u00e9chir de travailler de trouver un", "start": 945.199, "duration": 4.481}, {"text": "chemin pour progresser sur la r\u00e9solution", "start": 947.36, "duration": 4.52}, {"text": "de ce conflit mais aujourd'hui ce n'est", "start": 949.68, "duration": 3.92}, {"text": "pas ce \u00e0 quoi nous avons \u00e0 faire demain", "start": 951.88, "duration": 5.84}, {"text": "Conseil europ\u00e9en important les 27 en", "start": 953.6, "duration": 6.479}, {"text": "visioconf\u00e9rence pour d\u00e9finir une ligne", "start": 957.72, "duration": 4.4}, {"text": "commune sur la situation", "start": 960.079, "duration": 4.921}, {"text": "l\u00e0-bas que proposez-vous quelle doit", "start": 962.12, "duration": 4.719}, {"text": "\u00eatre la ligne commune de l'Europe la", "start": 965.0, "duration": 3.399}, {"text": "ligne commune de l'Europe doit \u00eatre me", "start": 966.839, "duration": 4.56}, {"text": "semble-t-il un clair soutien \u00e0 Isra\u00ebl", "start": 968.399, "duration": 5.8}, {"text": "dans le combat qu'il doit mener pour se", "start": 971.399, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9fendre face \u00e0 cette attaque \u00e9videmment", "start": 974.199, "duration": 4.961}, {"text": "un rappel de ce qui fait les principes", "start": 976.759, "duration": 3.481}, {"text": "du droit", "start": 979.16, "duration": 2.679}, {"text": "internationalitaire un rappel du droit", "start": 980.24, "duration": 3.079}, {"text": "humanitaire ce qui nous reli \u00e0 Isra\u00ebl", "start": 981.839, "duration": 3.36}, {"text": "qui est une grande d\u00e9mocratie et encore", "start": 983.319, "duration": 3.401}, {"text": "une fois je ne doute pas du tout que ces", "start": 985.199, "duration": 3.401}, {"text": "principes nous relient mais maintenant", "start": 986.72, "duration": 3.679}, {"text": "la derni\u00e8re chose c'est regardons ce que", "start": 988.6, "duration": 3.359}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne a le devoir de faire", "start": 990.399, "duration": 3.281}, {"text": "pour elle-m\u00eame parce qu'elle a aussi sa", "start": 991.959, "duration": 4.8}, {"text": "responsabilit\u00e9 je vais \u00e0 strasbourgh euh", "start": 993.68, "duration": 5.24}, {"text": "juste apr\u00e8s notre conversation nous", "start": 996.759, "duration": 3.801}, {"text": "serons r\u00e9unis pour la s\u00e9ance plini\u00e8re", "start": 998.92, "duration": 3.279}, {"text": "nous allons voter le budget europ\u00e9en et", "start": 1000.56, "duration": 3.16}, {"text": "bien dans le budget europ\u00e9en notre", "start": 1002.199, "duration": 4.161}, {"text": "groupe porte l'exigence fondamentale de", "start": 1003.72, "duration": 5.359}, {"text": "r\u00e9viser les politiques humanitaires les", "start": 1006.36, "duration": 4.32}, {"text": "politiques budg\u00e9taires d'aide", "start": 1009.079, "duration": 3.801}, {"text": "humanitaire \u00e0 Gaza pourquoi parce que", "start": 1010.68, "duration": 3.599}, {"text": "nous savons tr\u00e8s bien que le risque est", "start": 1012.88, "duration": 3.16}, {"text": "grand que cette aide humanitaire ait pu", "start": 1014.279, "duration": 4.401}, {"text": "\u00eatre d\u00e9tourn\u00e9 r\u00e9duire l'aide humanitaire", "start": 1016.04, "duration": 6.159}, {"text": "\u00e7a veut dire \u00e7a veut dire mieux mieux", "start": 1018.68, "duration": 5.68}, {"text": "cibl\u00e9 avec une rigueur absolue cette", "start": 1022.199, "duration": 3.561}, {"text": "aide humanitaire pour garantir qu'elle", "start": 1024.36, "duration": 4.28}, {"text": "ne tombe jamais mais pas supprimer l'a", "start": 1025.76, "duration": 4.52}, {"text": "humitaire des terroristes aux", "start": 1028.64, "duration": 3.399}, {"text": "Palestiniens bien s\u00fbr que non il y a une", "start": 1030.28, "duration": 3.039}, {"text": "situation humanitaire absolument", "start": 1032.039, "duration": 2.88}, {"text": "tragique mais cette aide humanitaire", "start": 1033.319, "duration": 4.561}, {"text": "elle peut aussi \u00eatre livr\u00e9e en mat\u00e9riel", "start": 1034.919, "duration": 5.92}, {"text": "en produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 en eau", "start": 1037.88, "duration": 5.52}, {"text": "elle peut \u00eatre livr\u00e9e directement avec", "start": 1040.839, "duration": 4.161}, {"text": "des moyens qui ne sont pas susceptibles", "start": 1043.4, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00eatre d\u00e9tourn\u00e9s pour devenir des outils", "start": 1045.0, "duration": 4.16}, {"text": "de guerre et des moyens de destruction", "start": 1047.4, "duration": 3.24}, {"text": "est-ce que les manifestations", "start": 1049.16, "duration": 3.48}, {"text": "proalestiniennes doivent continuer \u00e0", "start": 1050.64, "duration": 4.76}, {"text": "\u00eatre interdites en France bien s\u00fbr oui", "start": 1052.64, "duration": 4.6}, {"text": "parce qu'aujourd'hui ces manifestations", "start": 1055.4, "duration": 4.6}, {"text": "sont en r\u00e9alit\u00e9 le paravant d'une haine", "start": 1057.24, "duration": 4.64}, {"text": "antis\u00e9mite qui s'exprime de mani\u00e8re", "start": 1060.0, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9complex\u00e9e dans dans nos pays et dans", "start": 1061.88, "duration": 3.24}, {"text": "notre pays en particulier est-ce que", "start": 1063.919, "duration": 2.161}, {"text": "vous avez vu que sur la place de la", "start": 1065.12, "duration": 2.24}, {"text": "R\u00e9publique Jean-Jacques Bourdin est-ce", "start": 1066.08, "duration": 3.16}, {"text": "que vous avez vu que sur la place de la", "start": 1067.36, "duration": 5.8}, {"text": "R\u00e9publique des individus mont\u00e9 sur la", "start": 1069.24, "duration": 6.439}, {"text": "statue de la R\u00e9publique au moment d'une", "start": 1073.16, "duration": 4.759}, {"text": "manifestation interdite en soutien au", "start": 1075.679, "duration": 5.761}, {"text": "Hamas ont brandit le bras pour faire des", "start": 1077.919, "duration": 5.441}, {"text": "saluts nazis c'est \u00e0 cela que nous", "start": 1081.44, "duration": 3.88}, {"text": "assistons aujourd'hui le retour du pire", "start": 1083.36, "duration": 4.04}, {"text": "c'est-\u00e0-dire la haine du Juif en tant", "start": 1085.32, "duration": 3.96}, {"text": "que juif \u00e0 l'int\u00e9rieur de nos pays qui", "start": 1087.4, "duration": 3.44}, {"text": "prend pr\u00e9texte de l'actualit\u00e9", "start": 1089.28, "duration": 3.0}, {"text": "internationale pour s'exprimer de", "start": 1090.84, "duration": 3.04}, {"text": "mani\u00e8re totalement d\u00e9brrid\u00e9e c'est \u00e7a", "start": 1092.28, "duration": 2.96}, {"text": "qu'il faut qu'on nous sommes en guerre", "start": 1093.88, "duration": 4.24}, {"text": "contre l'islamisme vraiment en guerre l\u00e0", "start": 1095.24, "duration": 4.16}, {"text": "bien s\u00fbr nous sommes en guerre est-ce", "start": 1098.12, "duration": 2.72}, {"text": "qu'on a franchi est-ce qu'on on est en", "start": 1099.4, "duration": 3.32}, {"text": "train de franchir \u00e9tape apr\u00e8s", "start": 1100.84, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9tape est-ce que nous sommes en guerre", "start": 1102.72, "duration": 4.839}, {"text": "contre l'islamisme l'islamisme nous a", "start": 1105.32, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 la guerre", "start": 1107.559, "duration": 4.12}, {"text": "nous n'avons pas encore r\u00e9alis\u00e9 nous", "start": 1109.44, "duration": 4.84}, {"text": "n'avons pas encore r\u00e9alis\u00e9 depuis des", "start": 1111.679, "duration": 3.761}, {"text": "ann\u00e9es maintenant parce que \u00e7a ne date", "start": 1114.28, "duration": 2.519}, {"text": "pas d'aujourd'hui encore une fois on", "start": 1115.44, "duration": 2.64}, {"text": "parlait de Samuel paatti c'est", "start": 1116.799, "duration": 3.041}, {"text": "aujourd'hui l'anniversaire de la mort de", "start": 1118.08, "duration": 3.44}, {"text": "Samuel paatti est-ce que ce n'\u00e9tait pas", "start": 1119.84, "duration": 4.16}, {"text": "un acte de guerre nous parlons", "start": 1121.52, "duration": 5.039}, {"text": "aujourd'hui de de la mort de Dominique", "start": 1124.0, "duration": 5.039}, {"text": "Bernard mais les morts du Bataclan les", "start": 1126.559, "duration": 4.761}, {"text": "morts de Charlie Hebdo d'une certaine", "start": 1129.039, "duration": 3.241}, {"text": "mani\u00e8re moi c'est ce qui m'inqui\u00e8te", "start": 1131.32, "duration": 2.359}, {"text": "c'est ce sentiment d'habitude cette", "start": 1132.28, "duration": 3.399}, {"text": "esp\u00e8ce de r\u00e9signation ce fatalisme qui", "start": 1133.679, "duration": 4.801}, {"text": "fait que au fond personne ne se dit nous", "start": 1135.679, "duration": 4.601}, {"text": "avons failli nous avons \u00e9chou\u00e9 personne", "start": 1138.48, "duration": 3.96}, {"text": "ne regarde lucidement les", "start": 1140.28, "duration": 3.879}, {"text": "responsabilit\u00e9s quand quand les quand", "start": 1142.44, "duration": 4.2}, {"text": "les quand les morts de Charlie Hebdo ont", "start": 1144.159, "duration": 5.441}, {"text": "r\u00e9veillit le pays on \u00e9tait 4 millions \u00e0", "start": 1146.64, "duration": 5.32}, {"text": "descendre dans la rue qui descendra dans", "start": 1149.6, "duration": 3.76}, {"text": "la rue pour Dominique Bernard c'est \u00e7a", "start": 1151.96, "duration": 2.8}, {"text": "qui m'inqui\u00e8te aujourd'hui oui mais", "start": 1153.36, "duration": 3.16}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier bami beaucoup ne sont", "start": 1154.76, "duration": 3.48}, {"text": "pas descendus l\u00e0 dans la dans la rue \u00e0", "start": 1156.52, "duration": 4.56}, {"text": "l'\u00e9poque et beaucoup ont applaudi vous", "start": 1158.24, "duration": 5.36}, {"text": "le savez dans notre pays bien s\u00fbr et on", "start": 1161.08, "duration": 4.719}, {"text": "en avait pas pris la mesure pas pris la", "start": 1163.6, "duration": 4.079}, {"text": "mesure et j'avais \u00e9crit un texte qui", "start": 1165.799, "duration": 3.681}, {"text": "m'ait \u00e9t\u00e9 beaucoup reproch\u00e9 sur ces", "start": 1167.679, "duration": 3.841}, {"text": "minutes de silence apr\u00e8s charliebdo qui", "start": 1169.48, "duration": 3.64}, {"text": "aurait d\u00fb faire beaucoup de bruit parce", "start": 1171.52, "duration": 3.159}, {"text": "qu'en r\u00e9alit\u00e9 il avait \u00e9t\u00e9 impossible", "start": 1173.12, "duration": 3.559}, {"text": "d'obtenir de tr\u00e8s nombreux \u00e9l\u00e8ves qu'ils", "start": 1174.679, "duration": 3.641}, {"text": "disent leur solidarit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard des", "start": 1176.679, "duration": 3.801}, {"text": "morts de char bien aujourd'hui", "start": 1178.32, "duration": 4.52}, {"text": "aujourd'hui la situation n'a pas chang\u00e9", "start": 1180.48, "duration": 3.679}, {"text": "et c'est la raison pour laquelle", "start": 1182.84, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9videmment dans un pays d\u00e9mocratique", "start": 1184.159, "duration": 3.601}, {"text": "pour en revenir \u00e0 ces manifestations", "start": 1186.159, "duration": 3.201}, {"text": "palestiniennes proalestiniennes dans un", "start": 1187.76, "duration": 4.24}, {"text": "pays d\u00e9mocratique on ninterdit pas des", "start": 1189.36, "duration": 4.4}, {"text": "manifestation ce n'est pas moi qui le", "start": 1192.0, "duration": 3.84}, {"text": "dit vous savez qui l'a dit le ministre", "start": 1193.76, "duration": 3.68}, {"text": "italien des Affaires \u00e9trang\u00e8res qui est", "start": 1195.84, "duration": 2.8}, {"text": "vicepremier ministre ministre du", "start": 1197.44, "duration": 3.479}, {"text": "gouvernement de Madame Georgia Meloni il", "start": 1198.64, "duration": 4.64}, {"text": "condamne la enfin il condamne le mot est", "start": 1200.919, "duration": 4.281}, {"text": "trop fort il reproche \u00e0 la France", "start": 1203.28, "duration": 3.44}, {"text": "d'interdire les manifestation", "start": 1205.2, "duration": 3.64}, {"text": "propalestinienne \u00e9coutez je je travaille", "start": 1206.72, "duration": 3.52}, {"text": "tous les jours au Parlement europ\u00e9en", "start": 1208.84, "duration": 3.319}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s meurtrie quand la France", "start": 1210.24, "duration": 4.36}, {"text": "s'est permis de condamner la politique", "start": 1212.159, "duration": 4.921}, {"text": "de Madame Belloni je ne voudrais pas que", "start": 1214.6, "duration": 3.68}, {"text": "la m\u00eame chose arrive dans le sens", "start": 1217.08, "duration": 3.16}, {"text": "inverse je crois que les pays europ\u00e9ens", "start": 1218.28, "duration": 4.399}, {"text": "doivent se se respecter ils font chacun", "start": 1220.24, "duration": 4.48}, {"text": "face \u00e0 des d\u00e9fis singuliers et la France", "start": 1222.679, "duration": 3.761}, {"text": "elle elle est devant aujourd'hui ce d\u00e9fi", "start": 1224.72, "duration": 3.64}, {"text": "majeur de la lutte contre l'islamisme et", "start": 1226.44, "duration": 3.479}, {"text": "nous avons le devoir de rester ferme", "start": 1228.36, "duration": 3.28}, {"text": "dans une d\u00e9mocratie en effet on a le", "start": 1229.919, "duration": 3.201}, {"text": "droit de manifester mais le droit de", "start": 1231.64, "duration": 2.96}, {"text": "manifester la libert\u00e9 d'une mani\u00e8re", "start": 1233.12, "duration": 3.08}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale \u00e7a n'est pas la libert\u00e9 de", "start": 1234.6, "duration": 2.88}, {"text": "faire n'importe quoi ou de dire", "start": 1236.2, "duration": 3.0}, {"text": "n'importe quoi la libert\u00e9 elle a ses", "start": 1237.48, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e8gles et il n'y a pas de libert\u00e9 sans", "start": 1239.2, "duration": 3.24}, {"text": "responsabilit\u00e9 et je crois", "start": 1241.08, "duration": 2.479}, {"text": "qu'aujourd'hui nous avons la", "start": 1242.44, "duration": 3.2}, {"text": "responsabilit\u00e9 de pr\u00e9parer notre pays au", "start": 1243.559, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9fis qui viennent en \u00e9tant intraitable", "start": 1245.64, "duration": 3.039}, {"text": "quand les principes fondamentaux sont en", "start": 1247.36, "duration": 3.08}, {"text": "cause actualit\u00e9 hier aussi \u00e9lection en", "start": 1248.679, "duration": 3.521}, {"text": "Pologne l'opposition a gagn\u00e9 les", "start": 1250.44, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9lections les nationalistes", "start": 1252.2, "duration": 2.8}, {"text": "conservateurs ont \u00e9t\u00e9 battus est-ce le", "start": 1253.44, "duration": 3.88}, {"text": "signe d'un attachement \u00e0 l'Europe de la", "start": 1255.0, "duration": 5.0}, {"text": "part du peuple polonais oui alors m\u00eame", "start": 1257.32, "duration": 4.76}, {"text": "si on peut pas transposer le d\u00e9bat en", "start": 1260.0, "duration": 4.52}, {"text": "France parce que les les le gouvernement", "start": 1262.08, "duration": 4.12}, {"text": "polonais sortant n'\u00e9tait pas", "start": 1264.52, "duration": 3.72}, {"text": "anti-europ\u00e9en ne voulait pas sortir de", "start": 1266.2, "duration": 4.0}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne aujourd'hui d'une", "start": 1268.24, "duration": 3.4}, {"text": "mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale il n'y a plus dans les", "start": 1270.2, "duration": 3.079}, {"text": "pays europ\u00e9ens je ne crois pas qu'il y", "start": 1271.64, "duration": 4.76}, {"text": "ait de mouvement majeur vers un dans", "start": 1273.279, "duration": 5.121}, {"text": "tous les cas les antiurop\u00e9ens Polonais", "start": 1276.4, "duration": 3.879}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 largement battu puisque", "start": 1278.4, "duration": 4.72}, {"text": "l'extr\u00eame droite a obtenu moins de 6%", "start": 1280.279, "duration": 5.0}, {"text": "dans cette \u00e9lection mais je crois que ce", "start": 1283.12, "duration": 4.559}, {"text": "qui serait dangereux c'est de ne pas", "start": 1285.279, "duration": 5.041}, {"text": "regarder en face malgr\u00e9 tout m\u00eame si", "start": 1287.679, "duration": 4.48}, {"text": "encore une fois il n'y a plus vous le", "start": 1290.32, "duration": 3.44}, {"text": "disiez de d'un", "start": 1292.159, "duration": 3.681}, {"text": "mouvement d\u00e9termin\u00e9 pour sortir de", "start": 1293.76, "duration": 3.519}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne aujourd'hui dans les", "start": 1295.84, "duration": 3.76}, {"text": "dans les 27 malgr\u00e9 tout il faut regarder", "start": 1297.279, "duration": 5.081}, {"text": "en face la n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9former en", "start": 1299.6, "duration": 4.92}, {"text": "profondeur l'Union europ\u00e9enne pour faire", "start": 1302.36, "duration": 4.439}, {"text": "en sorte qu'elle retrouve vraiment son", "start": 1304.52, "duration": 4.24}, {"text": "efficacit\u00e9 qu'elle soit \u00e0 la hauteur de", "start": 1306.799, "duration": 3.281}, {"text": "la mission qui doit \u00eatre la sienne et", "start": 1308.76, "duration": 3.6}, {"text": "aujourd'hui par bien des des aspects", "start": 1310.08, "duration": 3.64}, {"text": "nous en sommes encore tr\u00e8s loin est-ce", "start": 1312.36, "duration": 3.319}, {"text": "que vous allez conduire la listeire aux", "start": 1313.72, "duration": 3.6}, {"text": "Europ\u00e9ennes du printemps prochain on", "start": 1315.679, "duration": 4.0}, {"text": "verra la d\u00e9cis m'aartient pas appent \u00e0", "start": 1317.32, "duration": 4.479}, {"text": "notre familleque moi je serais tr\u00e8s", "start": 1319.679, "duration": 4.6}, {"text": "heureux de pouvoir retourner dans cette", "start": 1321.799, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9lection pour d\u00e9fendre d'abord notre", "start": 1324.279, "duration": 3.321}, {"text": "bilan on a travaill\u00e9 pendant 5 ans", "start": 1325.72, "duration": 3.48}, {"text": "d'arrache-pied pour d\u00e9fendre les", "start": 1327.6, "duration": 3.079}, {"text": "Fran\u00e7ais et la France au Parlement", "start": 1329.2, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9en et puis je serais heureux de", "start": 1330.679, "duration": 3.761}, {"text": "pouvoir faire oui je vous le r\u00e9pond", "start": 1332.72, "duration": 4.04}, {"text": "sinc\u00e8rement oui oui bien s\u00fbr PIR la", "start": 1334.44, "duration": 3.64}, {"text": "conduire mais encore une fois cette", "start": 1336.76, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9cision m'appartient pas et le sujet VO", "start": 1338.08, "duration": 3.24}, {"text": "on le disait \u00e0 l'instant la n\u00e9it\u00e9 de", "start": 1340.2, "duration": 2.32}, {"text": "r\u00e9former l'Union europ\u00e9enne de faire en", "start": 1341.32, "duration": 2.64}, {"text": "sorte que la France retrouve sa place", "start": 1342.52, "duration": 3.159}, {"text": "dans cette union europ\u00e9enne \u00e7a d\u00e9passe", "start": 1343.96, "duration": 3.36}, {"text": "de tr\u00e8s tr\u00e8s loin vous savez ma petite", "start": 1345.679, "duration": 2.801}, {"text": "personne et je pense que ce qui", "start": 1347.32, "duration": 2.239}, {"text": "int\u00e9resse les Fran\u00e7ais c'est pas de", "start": 1348.48, "duration": 2.4}, {"text": "savoir quel sera le destin de Fran\u00e7ois", "start": 1349.559, "duration": 3.201}, {"text": "Xav bami ce qui int\u00e9resse les Fran\u00e7ais", "start": 1350.88, "duration": 3.56}, {"text": "c'est de savoir comment on va r\u00e9ussir \u00e0", "start": 1352.76, "duration": 3.279}, {"text": "r\u00e9parer cette Europe pour qu'elle soit", "start": 1354.44, "duration": 4.08}, {"text": "de nouveau \u00e0 lauteur de eur\u00e9en Fran\u00e7ois", "start": 1356.039, "duration": 4.88}, {"text": "Xavier bami mais justement cro estce que", "start": 1358.52, "duration": 4.56}, {"text": "nous avons la chance de vivre en Europe", "start": 1360.919, "duration": 3.441}, {"text": "nous avons de la chance d'\u00eatre les", "start": 1363.08, "duration": 2.44}, {"text": "h\u00e9ritiers de cette civilisation", "start": 1364.36, "duration": 2.679}, {"text": "europ\u00e9enne magnifique et je crois qu'on", "start": 1365.52, "duration": 3.0}, {"text": "peut se le dire aujourd'hui quand on", "start": 1367.039, "duration": 3.361}, {"text": "voit la mont\u00e9e des totalitarismes la", "start": 1368.52, "duration": 3.2}, {"text": "mont\u00e9e des menaces autoritaires dans le", "start": 1370.4, "duration": 3.96}, {"text": "monde oui nous avons la chance de vivre", "start": 1371.72, "duration": 4.72}, {"text": "dans cette Europe qui est h\u00e9riti\u00e8re de", "start": 1374.36, "duration": 4.439}, {"text": "ces principes de libert\u00e9 qui nous engage", "start": 1376.44, "duration": 3.76}, {"text": "mais cette chance l\u00e0 encore une fois", "start": 1378.799, "duration": 3.0}, {"text": "elle nous rend responsable et maintenant", "start": 1380.2, "duration": 2.92}, {"text": "c'est notre devoir de faire en sorte que", "start": 1381.799, "duration": 3.161}, {"text": "l'Europe retrouve sa force et qu'elle", "start": 1383.12, "duration": 3.6}, {"text": "retrouve sa force en rendant nos pays", "start": 1384.96, "duration": 4.28}, {"text": "plus forts et non pas en fragilisant la", "start": 1386.72, "duration": 4.28}, {"text": "souverainet\u00e9 de nos \u00e9tats et ce sera", "start": 1389.24, "duration": 3.16}, {"text": "l'un des enjeux majeurs de cette", "start": 1391.0, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 1392.4, "duration": 2.879}]}