{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Le scrutin est majeur pour", "start": 0.016, "duration": 1.05}, {"text": "notre famille politique,", "start": 1.066, "duration": 0.75}, {"text": "parce que nous sortons bien s\u00fbr", "start": 1.816, "duration": 1.5}, {"text": "d'une ann\u00e9e \u00e9lectorale", "start": 3.316, "duration": 1.084}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement difficile.", "start": 4.4, "duration": 1.6}, {"text": "Et donc le sujet,", "start": 6.0, "duration": 0.8}, {"text": "c'est comment refonder", "start": 6.8, "duration": 1.083}, {"text": "cette famille politique.", "start": 7.883, "duration": 0.8}, {"text": "Et je soutiens Bruno Retailleau", "start": 8.683, "duration": 1.0}, {"text": "parce que depuis des ann\u00e9es,", "start": 9.683, "duration": 1.317}, {"text": "il pousse", "start": 11.0, "duration": 0.633}, {"text": "cette n\u00e9cessit\u00e9 de la refondation,", "start": 11.633, "duration": 1.95}, {"text": "y compris \u00e0 contre courant.", "start": 13.583, "duration": 1.4}, {"text": "Je l'ai vu dans bien des d\u00e9bats internes", "start": 14.983, "duration": 1.933}, {"text": "\u00e0 notre camp,", "start": 16.916, "duration": 0.917}, {"text": "il a toujours \u00e9t\u00e9", "start": 17.833, "duration": 0.933}, {"text": "de ceux qui d\u00e9fendaient", "start": 18.766, "duration": 1.384}, {"text": "une ligne claire", "start": 20.15, "duration": 0.966}, {"text": "de constance, de coh\u00e9rence, de fid\u00e9lit\u00e9", "start": 21.116, "duration": 2.15}, {"text": "aux valeurs", "start": 23.6, "duration": 0.483}, {"text": "que nous avons le devoir de d\u00e9fendre.", "start": 24.083, "duration": 1.567}, {"text": "Et en m\u00eame temps - ce n'est pas", "start": 25.65, "duration": 1.883}, {"text": "en m\u00eame temps de contradictions -", "start": 27.533, "duration": 1.5}, {"text": "il a toujours \u00e9t\u00e9 de ceux", "start": 29.033, "duration": 1.4}, {"text": "qui \u00e9taient capables", "start": 30.433, "duration": 0.733}, {"text": "de produire des id\u00e9es,", "start": 31.166, "duration": 1.35}, {"text": "d'apporter au d\u00e9bat", "start": 32.516, "duration": 0.984}, {"text": "les contributions indispensables.", "start": 33.5, "duration": 1.266}, {"text": "On parlait des questions", "start": 34.766, "duration": 0.867}, {"text": "d'environnement,", "start": 35.633, "duration": 1.017}, {"text": "il faut bien s\u00fbr parler", "start": 36.65, "duration": 1.116}, {"text": "des questions migratoires,", "start": 37.766, "duration": 0.9}, {"text": "des questions de s\u00e9curit\u00e9", "start": 38.666, "duration": 0.917}, {"text": "et du r\u00e9tablissement", "start": 39.583, "duration": 1.033}, {"text": "de l'autorit\u00e9 de l'Etat ;", "start": 40.616, "duration": 0.65}, {"text": "il faut parler", "start": 41.266, "duration": 0.734}, {"text": "de transmission de la culture,", "start": 42.0, "duration": 1.283}, {"text": "il faut parler aussi d'\u00e9cologie.", "start": 43.283, "duration": 1.65}, {"text": "Sur tous ces sujets-l\u00e0,", "start": 44.933, "duration": 0.983}, {"text": "je n'ai cess\u00e9 de voir Bruno Retailleau", "start": 45.916, "duration": 1.984}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 porter nos id\u00e9es.", "start": 47.9, "duration": 1.833}, {"text": "- Mais est-ce", "start": 49.733, "duration": 0.783}, {"text": "qu'il est en phase avec les militants ?", "start": 50.516, "duration": 1.317}, {"text": "Est-ce que le candidat des militants,", "start": 51.833, "duration": 1.233}, {"text": "ce n'est pas plut\u00f4t Eric Ciotti ?", "start": 53.066, "duration": 1.217}, {"text": "- Non, je ne le crois pas.", "start": 54.283, "duration": 1.15}, {"text": "Je pense que, d'abord,", "start": 55.433, "duration": 0.533}, {"text": "c'est le d\u00e9but de cette campagne,", "start": 55.966, "duration": 1.15}, {"text": "donc c'est tout \u00e0 fait normal", "start": 57.116, "duration": 0.917}, {"text": "qu'un d\u00e9bat s'engage,", "start": 58.033, "duration": 1.533}, {"text": "et je pense que", "start": 59.566, "duration": 1.334}, {"text": "Bruno Retailleau,", "start": 60.916, "duration": 0.967}, {"text": "personne ne peut", "start": 61.883, "duration": 0.95}, {"text": "s\u00e9rieusement lui faire le reproche", "start": 62.833, "duration": 1.633}, {"text": "d'avoir manqu\u00e9 de constance", "start": 64.466, "duration": 1.95}, {"text": "et de clart\u00e9.", "start": 66.416, "duration": 0.684}, {"text": "C'est ce que les militants", "start": 67.1, "duration": 0.866}, {"text": "veulent aujourd'hui", "start": 67.966, "duration": 0.784}, {"text": "et ils ont bien raison.", "start": 68.75, "duration": 0.85}, {"text": "C'est aussi ce que je veux", "start": 69.6, "duration": 1.55}, {"text": "pour notre famille politique.", "start": 71.15, "duration": 1.5}, {"text": "Je veux une famille politique", "start": 72.65, "duration": 1.05}, {"text": "qui retrouve pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 73.7, "duration": 1.533}, {"text": "le courage de ses convictions.", "start": 75.233, "duration": 1.95}, {"text": "Et Bruno Retailleau a toujours \u00e9t\u00e9", "start": 77.183, "duration": 1.383}, {"text": "de ceux qui,", "start": 78.566, "duration": 0.817}, {"text": "encore une fois,", "start": 79.383, "duration": 0.533}, {"text": "y compris souvent \u00e0 contre courant,", "start": 79.916, "duration": 1.65}, {"text": "d\u00e9fendaient ce courage-l\u00e0.", "start": 81.566, "duration": 1.517}, {"text": "Je ne crois pas", "start": 83.083, "duration": 0.783}, {"text": "une seule seconde qu'on puisse imaginer", "start": 83.866, "duration": 2.434}, {"text": "qu'il ne soit pas en ligne", "start": 86.3, "duration": 1.266}, {"text": "avec ce que les militants attendent.", "start": 87.566, "duration": 1.017}, {"text": "- Il n'y a pas un d\u00e9s\u00e9quilibre,", "start": 88.583, "duration": 1.633}, {"text": "malgr\u00e9 tout,", "start": 90.216, "duration": 0.867}, {"text": "puisqu'Eric Ciotti", "start": 91.316, "duration": 0.5}, {"text": "a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de la primaire,", "start": 91.816, "duration": 1.567}, {"text": "qui lui a permis aussi de faire", "start": 93.383, "duration": 1.017}, {"text": "le plein de militants", "start": 94.4, "duration": 1.083}, {"text": "\u00e0 jour de cotisations,", "start": 95.483, "duration": 1.1}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re, en sa faveur.", "start": 96.583, "duration": 2.133}, {"text": "Cette dynamique, elle reste, au sein,", "start": 98.75, "duration": 1.616}, {"text": "au sein du parti.", "start": 100.366, "duration": 0.734}, {"text": "Est-ce que \u00e7a fait que", "start": 101.1, "duration": 1.783}, {"text": "le jeu n'est pas d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9", "start": 102.883, "duration": 1.417}, {"text": "avant m\u00eame d'avoir commenc\u00e9 ?", "start": 104.3, "duration": 1.0}, {"text": "- Non, encore une fois,", "start": 105.3, "duration": 0.783}, {"text": "je ne le crois pas.", "start": 106.083, "duration": 0.467}, {"text": "Bien s\u00fbr,", "start": 106.55, "duration": 0.333}, {"text": "la primaire a \u00e9t\u00e9 un moment important,", "start": 106.883, "duration": 1.767}, {"text": "mais c'est un autre d\u00e9bat qui s'engage.", "start": 108.65, "duration": 2.7}, {"text": "Une chose est de se pr\u00e9senter pour", "start": 111.35, "duration": 2.366}, {"text": "concourir \u00e0 la pr\u00e9sidentielle,", "start": 114.5, "duration": 1.566}, {"text": "autre chose", "start": 116.066, "duration": 0.634}, {"text": "est de", "start": 116.7, "duration": 1.1}, {"text": "proposer un moyen et une m\u00e9thode,", "start": 117.8, "duration": 2.133}, {"text": "un chemin pour le rel\u00e8vement", "start": 119.933, "duration": 1.083}, {"text": "de cette famille politique.", "start": 121.016, "duration": 1.25}, {"text": "Je crois que d'ailleurs, on voit que", "start": 122.266, "duration": 2.1}, {"text": "beaucoup de figures qui soutenaient", "start": 124.366, "duration": 3.1}, {"text": "Eric Ciotti au moment de la primaire", "start": 127.616, "duration": 1.584}, {"text": "soutiennent aujourd'hui", "start": 129.2, "duration": 0.75}, {"text": "Bruno Retailleau.", "start": 129.95, "duration": 0.6}, {"text": "C'est vraiment un nouveau d\u00e9bat.", "start": 130.55, "duration": 1.3}, {"text": "Je pense \u00e0 un Julien", "start": 131.85, "duration": 0.683}, {"text": "Aubert par exemple -", "start": 132.533, "duration": 0.55}, {"text": "je suis tr\u00e8s heureux de partager", "start": 133.083, "duration": 2.2}, {"text": "cette campagne avec lui aujourd'hui.", "start": 135.283, "duration": 1.65}, {"text": "C'est vraiment", "start": 136.933, "duration": 0.467}, {"text": "un nouveau d\u00e9bat qui s'engage.", "start": 137.4, "duration": 1.366}, {"text": "J'ai beaucoup", "start": 138.766, "duration": 0.4}, {"text": "d'estime pour Eric Ciotti", "start": 139.166, "duration": 1.667}, {"text": "et ce d\u00e9bat, quoi qu'il", "start": 140.833, "duration": 1.033}, {"text": "arrive, est essentiel.", "start": 141.866, "duration": 1.284}, {"text": "Je crois vraiment", "start": 143.15, "duration": 0.966}, {"text": "que Bruno Retailleau pourra", "start": 144.116, "duration": 1.367}, {"text": "relever cette famille politique.", "start": 145.483, "duration": 1.417}, {"text": "On en a besoin,", "start": 146.9, "duration": 1.016}, {"text": "pas seulement", "start": 147.916, "duration": 0.517}, {"text": "parce que", "start": 148.433, "duration": 0.683}, {"text": "le parti a besoin de se reconstruire,", "start": 149.116, "duration": 1.717}, {"text": "mais parce que cette reconstruction", "start": 150.833, "duration": 1.0}, {"text": "est, j'en", "start": 151.833, "duration": 0.583}, {"text": "suis profond\u00e9ment convaincu,", "start": 152.416, "duration": 1.534}, {"text": "n\u00e9cessaire au rel\u00e8vement de notre pays.", "start": 153.95, "duration": 1.633}]}