{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente Monsieur le", "start": 0.32, "duration": 4.2}, {"text": "Ministre madame la rapporteur je me", "start": 2.08, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9jouis que nous puissions discuter d'un", "start": 4.52, "duration": 3.279}, {"text": "texte visant \u00e0 am\u00e9liorer la protection", "start": 6.2, "duration": 4.0}, {"text": "des enfants cette proposition de loi", "start": 7.799, "duration": 4.241}, {"text": "traite des violences intrafamiliales qui", "start": 10.2, "duration": 3.319}, {"text": "ne sont pas un petit sujet dans notre", "start": 12.04, "duration": 3.24}, {"text": "pays parce qu'ell concerne 400000", "start": 13.519, "duration": 4.041}, {"text": "enfants donc ce texte vise \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0", "start": 15.28, "duration": 3.88}, {"text": "un angle mort du traitement judiciaire", "start": 17.56, "duration": 3.32}, {"text": "des violences parce que jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent", "start": 19.16, "duration": 3.279}, {"text": "l'autorit\u00e9 parentale d'un parent", "start": 20.88, "duration": 3.12}, {"text": "poursuivi pour un crime ou des violences", "start": 22.439, "duration": 3.561}, {"text": "sexuel sur son enfant pouvait \u00eatre", "start": 24.0, "duration": 4.32}, {"text": "maintenu et cela pendant des nombreuses", "start": 26.0, "duration": 4.0}, {"text": "ann\u00e9es parce que les proc\u00e9dures", "start": 28.32, "duration": 3.72}, {"text": "judiciaires sont extr\u00eamement longues", "start": 30.0, "duration": 3.84}, {"text": "alors ce texte repr\u00e9sente \u00e9videmment une", "start": 32.04, "duration": 3.48}, {"text": "avanc\u00e9e et nous le", "start": 33.84, "duration": 4.12}, {"text": "soutiendrons mais ce texte concerne les", "start": 35.52, "duration": 3.96}, {"text": "famille o\u00f9 l'un des parents est in", "start": 37.96, "duration": 3.68}, {"text": "capacit\u00e9 d'exercer pleinement son", "start": 39.48, "duration": 5.16}, {"text": "autorit\u00e9 parentale je veux attirer votre", "start": 41.64, "duration": 4.68}, {"text": "attention sur la situation des famill \u00f9", "start": 44.64, "duration": 3.559}, {"text": "les deux parents connaissent des", "start": 46.32, "duration": 3.12}, {"text": "difficult\u00e9s mettent en danger leur", "start": 48.199, "duration": 3.441}, {"text": "enfant des familles qui ont un parcours", "start": 49.44, "duration": 3.72}, {"text": "en protection de", "start": 51.64, "duration": 3.84}, {"text": "l'enfance les enfants plac\u00e9s ne font", "start": 53.16, "duration": 4.28}, {"text": "l'objet de quasiment aucune proposition", "start": 55.48, "duration": 3.719}, {"text": "l\u00e9gislative", "start": 57.44, "duration": 4.439}, {"text": "entre 2000 17 et 2023 seul 27", "start": 59.199, "duration": 4.561}, {"text": "propositions de loi ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es au", "start": 61.879, "duration": 4.28}, {"text": "sujet des enfants plac\u00e9s par ailleurs la", "start": 63.76, "duration": 4.039}, {"text": "moiti\u00e9 de ces propositions sont issues", "start": 66.159, "duration": 3.561}, {"text": "des rang de la droite et de l'extr\u00eame", "start": 67.799, "duration": 3.881}, {"text": "droite et elle vise \u00e0 stigmatiser les", "start": 69.72, "duration": 3.719}, {"text": "enfants migrants et diminuer leur prise", "start": 71.68, "duration": 2.56}, {"text": "en", "start": 73.439, "duration": 3.921}, {"text": "charge sur cette m\u00eame p\u00e9riode seul 217", "start": 74.24, "duration": 4.48}, {"text": "questions \u00e9crites sur la protection des", "start": 77.36, "duration": 2.92}, {"text": "enfants ont \u00e9t\u00e9 adress\u00e9es au", "start": 78.72, "duration": 4.439}, {"text": "gouvernement \u00e0 titre de comparaison des", "start": 80.28, "duration": 4.12}, {"text": "th\u00e8mes comme l'environnement ou les", "start": 83.159, "duration": 2.96}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales g\u00e9n\u00e8ent", "start": 84.4, "duration": 5.039}, {"text": "chacun chacun plus de 5000 questions", "start": 86.119, "duration": 5.481}, {"text": "final ement notre Parlement ne consacre", "start": 89.439, "duration": 4.201}, {"text": "qu'environ 1 % de ses travaux \u00e0 l'enfant", "start": 91.6, "duration": 4.0}, {"text": "sans danger ce qui est assez d\u00e9plorable", "start": 93.64, "duration": 3.759}, {"text": "car il y a beaucoup \u00e0", "start": 95.6, "duration": 4.479}, {"text": "faire et quand des lois sont adopt\u00e9es", "start": 97.399, "duration": 3.881}, {"text": "elles ne changent pas grand-chose car", "start": 100.079, "duration": 3.4}, {"text": "elles sont elles ne sont souvent pas", "start": 101.28, "duration": 4.479}, {"text": "appliqu\u00e9es le dernier exemple en date", "start": 103.479, "duration": 4.32}, {"text": "est celui de la loi ta\u00e9 cette loi de", "start": 105.759, "duration": 4.241}, {"text": "2022 relative \u00e0 la protection de", "start": 107.799, "duration": 5.081}, {"text": "l'enfance pendant 2 ans il a manqu\u00e9 une", "start": 110.0, "duration": 5.079}, {"text": "dizaine de d\u00e9crets d'application par", "start": 112.88, "duration": 4.72}, {"text": "exemple le d\u00e9cret transitoire cens\u00e9", "start": 115.079, "duration": 4.881}, {"text": "encadrer les placements en h\u00f4tel avant", "start": 117.6, "duration": 5.24}, {"text": "leur interdiction partielle n'est jamais", "start": 119.96, "duration": 6.0}, {"text": "paru pourtant avec ce d\u00e9cret Lili 15 ans", "start": 122.84, "duration": 4.559}, {"text": "n'aurait jamais d\u00fb se trouver dans un", "start": 125.96, "duration": 3.76}, {"text": "h\u00f4tel dans mon dans mon d\u00e9partement et", "start": 127.399, "duration": 4.041}, {"text": "n'aurait jamais d\u00fb s'y donner la mort", "start": 129.72, "duration": 4.159}, {"text": "une telle non application est \u00e9videmment", "start": 131.44, "duration": 4.76}, {"text": "scandaleuse par ailleurs la justice des", "start": 133.879, "duration": 3.321}, {"text": "enfants n'a plus les moyens de", "start": 136.2, "duration": 2.72}, {"text": "fonctionner correctement les", "start": 137.2, "duration": 2.96}, {"text": "professionnels de la justice nous", "start": 138.92, "duration": 2.28}, {"text": "expliquent que leurs conditions de", "start": 140.16, "duration": 3.2}, {"text": "travail sont extr\u00eamement d\u00e9grad\u00e9es qu'il", "start": 141.2, "duration": 4.24}, {"text": "et elles sont temp sous-effectifs et que", "start": 143.36, "duration": 3.28}, {"text": "la plupart du temps ils n'ont plus de", "start": 145.44, "duration": 3.4}, {"text": "greffi que les d\u00e9lais ne cessent de", "start": 146.64, "duration": 4.08}, {"text": "s'allonger et des juges doivent", "start": 148.84, "duration": 3.399}, {"text": "abandonner certaines missions comme les", "start": 150.72, "duration": 3.08}, {"text": "audiences de mains lev\u00e9es ou les visites", "start": 152.239, "duration": 3.681}, {"text": "de lieu de placement et je suis vraiment", "start": 153.8, "duration": 3.88}, {"text": "inqui\u00e8te quand le gouvernement a d\u00e9cid\u00e9", "start": 155.92, "duration": 4.239}, {"text": "d'annuler pratiquement 3 % du budget de", "start": 157.68, "duration": 5.919}, {"text": "la justice d'un trait de plume et \u00e7a par", "start": 160.159, "duration": 6.16}, {"text": "d\u00e9cret monsieur le ministre la situation", "start": 163.599, "duration": 4.321}, {"text": "de la justice est \u00e0 l'image de toute la", "start": 166.319, "duration": 3.121}, {"text": "cha\u00eene de la protection de l'enfance qui", "start": 167.92, "duration": 3.039}, {"text": "est en train de s'effondrer sous vos", "start": 169.44, "duration": 3.439}, {"text": "yeux alors on peut dire qu'on a les", "start": 170.959, "duration": 3.92}, {"text": "meilleurs textes d'Europe et du monde", "start": 172.879, "duration": 4.201}, {"text": "mais vous pouvez ignorer les alertes qui", "start": 174.879, "duration": 3.681}, {"text": "viennent de toutes parts des", "start": 177.08, "duration": 3.2}, {"text": "travailleurs sociaux des soig des", "start": 178.56, "duration": 3.08}, {"text": "professeurs des magistrats des", "start": 180.28, "duration": 2.599}, {"text": "professionnels de l'aide sociale \u00e0", "start": 181.64, "duration": 3.44}, {"text": "l'enfance des assistants familiaux et", "start": 182.879, "duration": 4.44}, {"text": "m\u00eame de la D\u00e9fenseur des droits et de", "start": 185.08, "duration": 4.519}, {"text": "l'ONU tous les maillons de la cha\u00eene de", "start": 187.319, "duration": 3.521}, {"text": "la protection de l'enfance", "start": 189.599, "duration": 3.241}, {"text": "dysfonctionnent les enfants appellent le", "start": 190.84, "duration": 4.08}, {"text": "119 mais n'ont pas de r\u00e9ponse faute de", "start": 192.84, "duration": 4.44}, {"text": "personnel des informations pr\u00e9occupantes", "start": 194.92, "duration": 4.08}, {"text": "ne sont plus trait\u00e9es dans les d\u00e9lais", "start": 197.28, "duration": 3.319}, {"text": "des mesures ordonn\u00e9es par les juges ne", "start": 199.0, "duration": 4.04}, {"text": "sont plus ex\u00e9cut\u00e9es faute de place les", "start": 200.599, "duration": 3.521}, {"text": "enfants sont mis dans des lieux", "start": 203.04, "duration": 2.68}, {"text": "d'h\u00e9bergement inadapt\u00e9s \u00e0 leur situation", "start": 204.12, "duration": 3.44}, {"text": "et sont expos\u00e9s \u00e0 de graves", "start": 205.72, "duration": 4.2}, {"text": "dangers je rappelle qu'en de mois", "start": 207.56, "duration": 4.0}, {"text": "enfants de 14 et 15 ans sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s", "start": 209.92, "duration": 3.879}, {"text": "dans le cadre de leur placement et je", "start": 211.56, "duration": 4.2}, {"text": "dononce je d\u00e9nonce l'absence de r\u00e9action", "start": 213.799, "duration": 4.281}, {"text": "des pouvoirs publics alors que les drame", "start": 215.76, "duration": 5.119}, {"text": "se multiplie c'est pourquoi avec 95", "start": 218.08, "duration": 3.879}, {"text": "parlementaires de quatre groupes", "start": 220.879, "duration": 2.321}, {"text": "diff\u00e9rents nous avons d\u00e9pos\u00e9 une", "start": 221.959, "duration": 3.401}, {"text": "proposition de r\u00e9solution visant \u00e0 cr\u00e9er", "start": 223.2, "duration": 3.92}, {"text": "une commission d'enqu\u00eate sur les", "start": 225.36, "duration": 3.239}, {"text": "carences de l'action publique en mati\u00e8re", "start": 227.12, "duration": 3.08}, {"text": "de protection de l'enfance et j'appelle", "start": 228.599, "duration": 4.801}, {"text": "les parlementaires \u00e0 soutenir cette", "start": 230.2, "duration": 5.599}, {"text": "proposition notre assembl\u00e9e doit", "start": 233.4, "duration": 3.52}, {"text": "identifier les causes d'un tel", "start": 235.799, "duration": 2.601}, {"text": "effondrement d'un service public", "start": 236.92, "duration": 3.319}, {"text": "essentiel et apporter des r\u00e9ponse", "start": 238.4, "duration": 4.28}, {"text": "urgente les droits de l'enfant reculent", "start": 240.239, "duration": 4.401}, {"text": "dans notre pays 3 millions d'enfants", "start": 242.68, "duration": 3.72}, {"text": "vivent sous le seuil de pauvret\u00e9", "start": 244.64, "duration": 2.92}, {"text": "plusieurs milliers d'enfants sont", "start": 246.4, "duration": 2.88}, {"text": "toujours sans abri et vivent dans la rue", "start": 247.56, "duration": 4.08}, {"text": "l'ONU la D\u00e9fenseur des droits s'alarme", "start": 249.28, "duration": 3.92}, {"text": "du recul du droit \u00e0 l'\u00e9ducation en", "start": 251.64, "duration": 2.799}, {"text": "particulier dans les territoires", "start": 253.2, "duration": 2.44}, {"text": "ultramarins et pour les enfants", "start": 254.439, "duration": 3.681}, {"text": "situation de handicap et il s'agirait de", "start": 255.64, "duration": 5.559}, {"text": "ne pas oublier de garantir leurs droits", "start": 258.12, "duration": 4.639}, {"text": "que les enfants ont un droit et ce n'est", "start": 261.199, "duration": 3.28}, {"text": "pas une option ce n'est pas une variable", "start": 262.759, "duration": 3.121}, {"text": "d'ajustement budg\u00e9taire c'est une", "start": 264.479, "duration": 3.201}, {"text": "obligation nationale et internationale", "start": 265.88, "duration": 3.92}, {"text": "de la France qui m\u00eame si elle l'oublie", "start": 267.68, "duration": 3.76}, {"text": "souvent est signataire de la Convention", "start": 269.8, "duration": 3.48}, {"text": "internationale des droits de l'enfant et", "start": 271.44, "duration": 3.36}, {"text": "nous attendons beaucoup plus que votre", "start": 273.28, "duration": 3.359}, {"text": "r\u00e9action actuelle monsieur le ministre", "start": 274.8, "duration": 5.32}, {"text": "sur ce sujet", "start": 276.639, "duration": 3.481}]}