{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.0, "duration": 2.919}, {"text": "j'ai \u00e9cout\u00e9 avec effroi le discours de", "start": 0.799, "duration": 4.681}, {"text": "vir Ch\u00e2tillon sur la jeunesse de Gabriel", "start": 2.919, "duration": 5.401}, {"text": "Bardella en TR qu4 d'heure vous n'avez", "start": 5.48, "duration": 4.68}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 fichu de verbaliser clairement", "start": 8.32, "duration": 3.92}, {"text": "le principe de la justice des enfants la", "start": 10.16, "duration": 5.2}, {"text": "primaut\u00e9 de l'\u00e9ducatif sur le r\u00e9pressif", "start": 12.24, "duration": 5.32}, {"text": "et pour cause apr\u00e8s la loi asile", "start": 15.36, "duration": 3.28}, {"text": "immigration c'est \u00e0 nouveau un", "start": 17.56, "duration": 2.24}, {"text": "copiercoll\u00e9 du programme du", "start": 18.64, "duration": 3.08}, {"text": "rassemblement national culpabilisation", "start": 19.8, "duration": 3.6}, {"text": "des parents r\u00e9pression accentu\u00e9e des", "start": 21.72, "duration": 3.96}, {"text": "enfants couvrefeu \u00e0 tout \u00e0 Touta", "start": 23.4, "duration": 4.32}, {"text": "uniforme internat et j'en passe les", "start": 25.68, "duration": 3.999}, {"text": "drames r\u00e9cents de vir Ch\u00e2tillon ou", "start": 27.72, "duration": 3.799}, {"text": "encore de ch\u00e2teurou ont boulevers\u00e9 tout", "start": 29.679, "duration": 3.361}, {"text": "le pays je suis s\u00fbr que la", "start": 31.519, "duration": 3.04}, {"text": "repr\u00e9sentation nationale tout enti\u00e8re", "start": 33.04, "duration": 3.44}, {"text": "apporte sa solidarit\u00e9 aux victimes et \u00e0", "start": 34.559, "duration": 3.801}, {"text": "leurs proches et c'est parce que", "start": 36.48, "duration": 3.96}, {"text": "l'\u00e9motion est vive que nous avons la", "start": 38.36, "duration": 3.4}, {"text": "responsabilit\u00e9 de regarder la", "start": 40.44, "duration": 3.119}, {"text": "probl\u00e9matique telle qu'elle est et non", "start": 41.76, "duration": 3.2}, {"text": "telle que vous la fantasmez dans un", "start": 43.559, "duration": 3.0}, {"text": "objectif bassement d\u00e9magogique et", "start": 44.96, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e9lectoraliste non on ne doit pas faire", "start": 46.559, "duration": 3.48}, {"text": "la guerre aux enfants en conflit avec la", "start": 48.399, "duration": 4.121}, {"text": "loi comme vous le dites votre discours", "start": 50.039, "duration": 4.68}, {"text": "monsieur Gabriel bardellaa d\u00e9plore une", "start": 52.52, "duration": 4.199}, {"text": "situation d\u00e9sastreuse mais cette", "start": 54.719, "duration": 4.241}, {"text": "situation c'est d'abord l'\u00e9chec de votre", "start": 56.719, "duration": 4.561}, {"text": "politique je vous rappelle que vous \u00eates", "start": 58.96, "duration": 4.919}, {"text": "au pouvoir depuis 7 ans tout de m\u00eame de", "start": 61.28, "duration": 4.519}, {"text": "plus soutenir que les jeunes seraient de", "start": 63.879, "duration": 3.28}, {"text": "plus en plus violents est un postulat", "start": 65.799, "duration": 2.801}, {"text": "d\u00e9menti par toutes les \u00e9tudes", "start": 67.159, "duration": 2.96}, {"text": "scientifiques et les chiffres de vos", "start": 68.6, "duration": 4.08}, {"text": "minist\u00e8res en revanche vous passez sous", "start": 70.119, "duration": 4.161}, {"text": "silence une augmentation alarmante des", "start": 72.68, "duration": 4.479}, {"text": "actes de violence subis par les mineurs", "start": 74.28, "duration": 5.12}, {"text": "les jeunes vont mal la sant\u00e9 mentale se", "start": 77.159, "duration": 4.161}, {"text": "d\u00e9grade votre gouvernement avec des", "start": 79.4, "duration": 3.96}, {"text": "moyens historiques n'a jamais mis", "start": 81.32, "duration": 4.32}, {"text": "l'accent sur la pr\u00e9vention primaire les", "start": 83.36, "duration": 4.2}, {"text": "moyens des PMI des clubs de pr\u00e9vention", "start": 85.64, "duration": 3.479}, {"text": "sont tous en baisse au sein de", "start": 87.56, "duration": 3.559}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale vous avez supprim\u00e9", "start": 89.119, "duration": 4.04}, {"text": "1100 postes d'assistant d'\u00e9ducation la", "start": 91.119, "duration": 4.801}, {"text": "PGJ 93 a alert\u00e9 la semaine derni\u00e8re sur", "start": 93.159, "duration": 5.721}, {"text": "le manque de moyens et il est o\u00f9 le", "start": 95.92, "duration": 5.0}, {"text": "ministre de la Justice qui face \u00e0 Madame", "start": 98.88, "duration": 4.64}, {"text": "Le Pen disait ici m\u00eame le r\u00e9pressif avec", "start": 100.92, "duration": 6.0}, {"text": "les gamins \u00e7a ne marche pas d\u00e9sormais ce", "start": 103.52, "duration": 5.559}, {"text": "serait donc pour Gabriel Vador la", "start": 106.92, "duration": 5.28}, {"text": "R\u00e9publique contre-attaque non une", "start": 109.079, "duration": 4.801}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 qui condamne l'avenir de ses", "start": 112.2, "duration": 3.8}, {"text": "enfant en conflit avec la loi condamne", "start": 113.88, "duration": 5.519}, {"text": "son propre avenir", "start": 116.0, "duration": 3.399}]}