{"label": "droite", "transcript": [{"text": "la t\u00eate d'un classement de type soft", "start": 12.639, "duration": 4.161}, {"text": "power est quand m\u00eame compliqu\u00e9 parce", "start": 15.32, "duration": 3.4}, {"text": "qu'il y a des donn\u00e9es objectives qu'on", "start": 16.8, "duration": 3.399}, {"text": "appelle les Data objectives et des", "start": 18.72, "duration": 4.04}, {"text": "donn\u00e9es subjectives donc les donn\u00e9es", "start": 20.199, "duration": 4.561}, {"text": "objectives c'est par exemple B voil\u00e0", "start": 22.76, "duration": 5.04}, {"text": "l'\u00e9lection un peu surprise apr\u00e8s un an", "start": 24.76, "duration": 5.24}, {"text": "d'un pr\u00e9sident comme Emmanuel Macron", "start": 27.8, "duration": 4.32}, {"text": "mais c'est aussi la culture c'est", "start": 30.0, "duration": 4.28}, {"text": "l'\u00e9ducation c'est tout ce qui est aussi", "start": 32.12, "duration": 6.04}, {"text": "produit par exemple la mode la cuisine", "start": 34.28, "duration": 5.52}, {"text": "c'est tout \u00e7a \u00e7a ce sont des donn\u00e9es", "start": 38.16, "duration": 3.68}, {"text": "objectives d'un pays et et la France", "start": 39.8, "duration": 3.4}, {"text": "quand m\u00eame les a et puis tout d'un coup", "start": 41.84, "duration": 3.36}, {"text": "c'est aussi une donn\u00e9e et des donn\u00e9es", "start": 43.2, "duration": 3.96}, {"text": "subjectives et l\u00e0 tout d'un coup il faut", "start": 45.2, "duration": 4.359}, {"text": "travailler la perception que les gens", "start": 47.16, "duration": 5.48}, {"text": "ont de vous \u00e0 l'ext\u00e9rieur et l\u00e0 bah", "start": 49.559, "duration": 4.8}, {"text": "depuis en fait c'est vrai la la", "start": 52.64, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9sidence d'Emmanuel Macron il a jou\u00e9", "start": 54.359, "duration": 5.121}, {"text": "quelques coups m\u00e9diaticau diplomatiques", "start": 56.76, "duration": 5.799}, {"text": "tr\u00e8s fort et l\u00e0 la perception \u00e0", "start": 59.48, "duration": 5.319}, {"text": "l'\u00e9tranger et par les \u00e9trangers de la", "start": 62.559, "duration": 5.041}, {"text": "France change se modifie et c'est tout", "start": 64.799, "duration": 4.96}, {"text": "b\u00e9f pour la France qui passe", "start": 67.6, "duration": 4.68}, {"text": "effectivement en t\u00eate sur ces \u00e9chelles", "start": 69.759, "duration": 5.081}, {"text": "de soft", "start": 72.28, "duration": 2.56}, {"text": "power d'abord le le soft power c'est", "start": 76.24, "duration": 4.559}, {"text": "c'est quand m\u00eame quelque chose de de", "start": 79.08, "duration": 3.719}, {"text": "compliqu\u00e9 c'est-\u00e0-dire que au lieu de", "start": 80.799, "duration": 4.081}, {"text": "faire du hard power c'est-\u00e0-dire de la", "start": 82.799, "duration": 3.801}, {"text": "guerre des choses comme \u00e7a tr\u00e8s", "start": 84.88, "duration": 3.879}, {"text": "b\u00e9liqueuses on va travailler sur ce", "start": 86.6, "duration": 5.32}, {"text": "qu'on appelle aussi le Smart power donc", "start": 88.759, "duration": 5.441}, {"text": "ce soft power d\u00e9fini par Joseph night", "start": 91.92, "duration": 4.519}, {"text": "dans les ann\u00e9es 90 a exist\u00e9 bien avant", "start": 94.2, "duration": 4.199}, {"text": "il existait aux \u00c9tats-Unis avec la", "start": 96.439, "duration": 3.921}, {"text": "guerre froide puisque ce sont finalement", "start": 98.399, "duration": 3.601}, {"text": "des guerres d'influence ce sont des", "start": 100.36, "duration": 3.039}, {"text": "guerres d'images c'est aussi des", "start": 102.0, "duration": 3.52}, {"text": "histoires que l'on raconte donc \u00e7a c'est", "start": 103.399, "duration": 4.201}, {"text": "important les \u00c9tats-Unis sont \u00e9videmment", "start": 105.52, "duration": 4.639}, {"text": "les champions du monde du soft power et", "start": 107.6, "duration": 4.159}, {"text": "parfois \u00e7a peut confiner \u00e0", "start": 110.159, "duration": 4.92}, {"text": "l'imp\u00e9rialisme d'ailleurs la France elle", "start": 111.759, "duration": 5.64}, {"text": "a toujours eu aussi quand m\u00eame dans", "start": 115.079, "duration": 4.881}, {"text": "l'histoire dans l'histoire contemporaine", "start": 117.399, "duration": 4.841}, {"text": "en tout cas via notamment le g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 119.96, "duration": 4.04}, {"text": "Goul qui parlait finalement de la", "start": 122.24, "duration": 4.36}, {"text": "grandeur de la France qui aimait mettre", "start": 124.0, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e0 l'honneur la langue par exemple la", "start": 126.6, "duration": 4.88}, {"text": "francophonie ou l'ind\u00e9pendance de la", "start": 129.92, "duration": 3.76}, {"text": "France ici ou l\u00e0 donc ce sont des choses", "start": 131.48, "duration": 4.399}, {"text": "importantes et la France a d\u00e9j\u00e0 su faire", "start": 133.68, "duration": 6.08}, {"text": "avec ce soft power et cette id\u00e9e de", "start": 135.879, "duration": 5.64}, {"text": "travailler l'image de la France et de", "start": 139.76, "duration": 3.4}, {"text": "raconter l'histoire de la France au", "start": 141.519, "duration": 3.641}, {"text": "monde donc \u00e7a c'est important donc la", "start": 143.16, "duration": 3.76}, {"text": "France a quand m\u00eame une tradition elle a", "start": 145.16, "duration": 4.159}, {"text": "aussi une langue via sa francophonie", "start": 146.92, "duration": 5.88}, {"text": "elle a aussi a euh des des comment dire", "start": 149.319, "duration": 5.761}, {"text": "des marqueurs politiques importants la", "start": 152.8, "duration": 4.519}, {"text": "libert\u00e9 la culture les droits de l'homme", "start": 155.08, "duration": 4.159}, {"text": "tout \u00e7a c'est aussi important donc la", "start": 157.319, "duration": 3.681}, {"text": "France sur la question du soft power ne", "start": 159.239, "duration": 5.28}, {"text": "parle pas de rien bien au", "start": 161.0, "duration": 3.519}, {"text": "contraire il faut continuer les atouts", "start": 165.92, "duration": 4.8}, {"text": "de la France sont tr\u00e8s importants ils", "start": 169.08, "duration": 3.72}, {"text": "sont importants et sur le soft power", "start": 170.72, "duration": 4.879}, {"text": "j'allais dire on a qu'\u00e0 se baisser et on", "start": 172.8, "duration": 5.6}, {"text": "peut ramasser et \u00e7a c'est important on a", "start": 175.599, "duration": 5.401}, {"text": "la culture on a une bonne \u00e9ducation", "start": 178.4, "duration": 3.919}, {"text": "nationale on a de tr\u00e8s bonnes", "start": 181.0, "duration": 3.4}, {"text": "universit\u00e9s on a une bonne recherche on", "start": 182.319, "duration": 4.081}, {"text": "a une langue qui peut s'exporter et qui", "start": 184.4, "duration": 3.68}, {"text": "est P qui qui est parl\u00e9e dans plein de", "start": 186.4, "duration": 3.399}, {"text": "pays dans dans le monde que ce soit sur", "start": 188.08, "duration": 3.76}, {"text": "le continent am\u00e9ricain avec \u00e9videmment", "start": 189.799, "duration": 3.601}, {"text": "la partie qu\u00e9b\u00e9coise mais aussi", "start": 191.84, "duration": 3.0}, {"text": "l'Afrique donc tout \u00e7a est tr\u00e8s", "start": 193.4, "duration": 3.479}, {"text": "important on a", "start": 194.84, "duration": 4.52}, {"text": "aussi une sorte de et je le dis en", "start": 196.879, "duration": 4.601}, {"text": "fran\u00e7ais d\u00e9sol\u00e9 mais de French way of", "start": 199.36, "duration": 4.799}, {"text": "life et \u00e7a c'est important le New Yorker", "start": 201.48, "duration": 5.119}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re l'avait d'ailleurs not\u00e9", "start": 204.159, "duration": 5.881}, {"text": "au malheureux attentats du du Bataclan", "start": 206.599, "duration": 6.72}, {"text": "de voil\u00e0 et et et et on le New Yorker av", "start": 210.04, "duration": 5.36}, {"text": "avait parl\u00e9 de la fa\u00e7on de vivre \u00e0 la", "start": 213.319, "duration": 5.721}, {"text": "fran\u00e7aise \u00e0 la parisienne ces terrasses", "start": 215.4, "duration": 6.119}, {"text": "de de caf\u00e9 occup\u00e9 donc il y a quelque", "start": 219.04, "duration": 4.72}, {"text": "chose comme \u00e7a donc la France aussi par", "start": 221.519, "duration": 4.241}, {"text": "La Mode Les Marques tr\u00e8s fortes qu'elle", "start": 223.76, "duration": 4.72}, {"text": "peut avoir en son sein a vraiment des", "start": 225.76, "duration": 4.64}, {"text": "atouts incroyables mais maintenant", "start": 228.48, "duration": 3.759}, {"text": "faut-il travailler avec alors des", "start": 230.4, "duration": 3.8}, {"text": "pr\u00e9sidents on parle pass\u00e9 aussi en", "start": 232.239, "duration": 4.121}, {"text": "dehors de de Gaul on pu travailler ce", "start": 234.2, "duration": 4.399}, {"text": "soft power que ce soit georgees Pompidou", "start": 236.36, "duration": 4.799}, {"text": "par la culture mais aussi Fran\u00e7ois", "start": 238.599, "duration": 4.161}, {"text": "mitteran par des r\u00e9alisations tr\u00e8s", "start": 241.159, "duration": 3.761}, {"text": "fortes certains ont pu reprocher \u00e0", "start": 242.76, "duration": 4.08}, {"text": "l'\u00e9poque \u00e0 Fran\u00e7ois miteran de faire des", "start": 244.92, "duration": 3.36}, {"text": "euh \u00e9idemment des r\u00e9alisations", "start": 246.84, "duration": 3.56}, {"text": "architecturale un peu pharaonique mais", "start": 248.28, "duration": 4.28}, {"text": "aujourd'hui \u00e9videmment il reste et pour", "start": 250.4, "duration": 3.679}, {"text": "cette pr\u00e9sidentielle on l'a encore plus", "start": 252.56, "duration": 3.959}, {"text": "vu hein notamment cette fameuse pyramide", "start": 254.079, "duration": 4.44}, {"text": "du Louvre euh qui est un symbole", "start": 256.519, "duration": 3.881}, {"text": "aujourd'hui de par le monde donc tout", "start": 258.519, "duration": 4.001}, {"text": "cela c'est du soft power et la France je", "start": 260.4, "duration": 3.88}, {"text": "le r\u00e9p\u00e8te \u00e0 la fois pour des raisons", "start": 262.52, "duration": 5.44}, {"text": "politiques culturelles \u00e0 finalement tout", "start": 264.28, "duration": 6.32}, {"text": "apporter deain pour rester tr\u00e8s haut", "start": 267.96, "duration": 6.079}, {"text": "dans ce podium de soft", "start": 270.6, "duration": 3.439}, {"text": "power le gouvernement b\u00e9n\u00e9ficie", "start": 276.759, "duration": 6.72}, {"text": "aujourd'hui de d\u00e9j\u00e0 d'un d\u00e9ficit d'image", "start": 279.639, "duration": 6.761}, {"text": "de la pr\u00e9sidence de Donald Trump les", "start": 283.479, "duration": 4.28}, {"text": "plan\u00e8tes sont bien align\u00e9es d'une", "start": 286.4, "duration": 3.72}, {"text": "certaine mani\u00e8re il b\u00e9n\u00e9ficie", "start": 287.759, "duration": 5.0}, {"text": "deuxi\u00e8mement de ce brexit", "start": 290.12, "duration": 6.56}, {"text": "euh donc euh britannique qui pose", "start": 292.759, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e9videmment un certain nombre de", "start": 296.68, "duration": 3.48}, {"text": "probl\u00e8mes notamment au niveau de le donc", "start": 297.8, "duration": 3.959}, {"text": "la France et le gouvernement fran\u00e7ais", "start": 300.16, "duration": 4.24}, {"text": "aujourd'hui a vraiment des plan\u00e8tes qui", "start": 301.759, "duration": 4.521}, {"text": "sont correctement align\u00e9es pour cela", "start": 304.4, "duration": 3.4}, {"text": "donc \u00e7a c'est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s important sur la", "start": 306.28, "duration": 4.56}, {"text": "sc\u00e8ne internationale deuxi\u00e8mement le", "start": 307.8, "duration": 6.08}, {"text": "gouvernement semble \u00e0 ce jour \u00eatre et", "start": 310.84, "duration": 5.16}, {"text": "avoir compris que le monde \u00e9tait", "start": 313.88, "duration": 5.039}, {"text": "multipolaire et qu'il fallait faire", "start": 316.0, "duration": 4.6}, {"text": "cr\u00e9er une sorte de coexistence", "start": 318.919, "duration": 3.56}, {"text": "plan\u00e9taire qu'on ne pouvait pas ignorer", "start": 320.6, "duration": 4.039}, {"text": "deci ou de l\u00e0 des pr\u00e9sidents sous", "start": 322.479, "duration": 3.801}, {"text": "pr\u00e9texte qui ne nous plaisent pas \u00e0 100", "start": 324.639, "duration": 4.56}, {"text": "% non on est dans un monde \u00e0 plat dans", "start": 326.28, "duration": 5.0}, {"text": "un monde multipolaire complexe et il", "start": 329.199, "duration": 4.601}, {"text": "faut travailler avec tous ces pr\u00e9sidents", "start": 331.28, "duration": 3.759}, {"text": "donc \u00e7a c'est tr\u00e8s important et", "start": 333.8, "duration": 3.64}, {"text": "visiblement ce gouvernement a tr\u00e8s envie", "start": 335.039, "duration": 4.72}, {"text": "d'aller dans ce sens-l\u00e0 puis aussi il", "start": 337.44, "duration": 4.96}, {"text": "faut avoir une sensibilit\u00e9 j'allais dire", "start": 339.759, "duration": 5.041}, {"text": "sur ce soft power il faut avoir envie de", "start": 342.4, "duration": 3.96}, {"text": "travailler cette culture \u00e0 la fran\u00e7aise", "start": 344.8, "duration": 4.399}, {"text": "cette diplomatie d'influence il faut", "start": 346.36, "duration": 5.08}, {"text": "avoir envie de raconter une histoire et", "start": 349.199, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e7a j'allais dire c'est presque des", "start": 351.44, "duration": 5.16}, {"text": "affinit\u00e9s des uns ou des autres on peut", "start": 353.919, "duration": 4.0}, {"text": "penser que le pr\u00e9sident Fran\u00e7ois", "start": 356.6, "duration": 3.12}, {"text": "Hollande n'avait pas tellement", "start": 357.919, "duration": 3.56}, {"text": "finalement cette fibre on peut peut-\u00eatre", "start": 359.72, "duration": 3.36}, {"text": "penser que Nicolas Sarkozi pas", "start": 361.479, "duration": 3.361}, {"text": "particuli\u00e8rement en revanche des gens", "start": 363.08, "duration": 3.48}, {"text": "comme Fran\u00e7ois mitteran les avaient ces", "start": 364.84, "duration": 4.799}, {"text": "fibres n\u00e9cessairire au soft power et cet", "start": 366.56, "duration": 4.479}, {"text": "amour de la culture \u00e0 la fran\u00e7aise et", "start": 369.639, "duration": 2.84}, {"text": "puis le g\u00e9n\u00e9ral de Gaul aussi avec une", "start": 371.039, "duration": 3.16}, {"text": "certaine id\u00e9e de la France donc \u00e7a ce", "start": 372.479, "duration": 3.361}, {"text": "sont des choses importantes et le", "start": 374.199, "duration": 3.761}, {"text": "gouvernement aujourd'hui \u00e0 la fois il en", "start": 375.84, "duration": 4.919}, {"text": "a j'allais dire les affinit\u00e9s et puis il", "start": 377.96, "duration": 5.079}, {"text": "y a aussi un contexte international qui", "start": 380.759, "duration": 4.961}, {"text": "est favorable et puis aussi une", "start": 383.039, "duration": 4.44}, {"text": "compr\u00e9hension de cette nouvelle", "start": 385.72, "duration": 3.84}, {"text": "diplomatie internationale avec cette", "start": 387.479, "duration": 4.16}, {"text": "coexistence plan\u00e9taire et ce monde", "start": 389.56, "duration": 4.199}, {"text": "multipolaire est bien plus complexe que", "start": 391.639, "duration": 4.4}, {"text": "par le", "start": 393.759, "duration": 2.28}, {"text": "pass\u00e9 le softp europ\u00e9en est un grand", "start": 396.68, "duration": 6.44}, {"text": "manque aujourd'hui c'est \u00e9vident", "start": 400.479, "duration": 5.481}, {"text": "l'Europe n'arrive plus \u00e0 se raconter", "start": 403.12, "duration": 4.799}, {"text": "l'Europe n'arrive plus \u00e0 raconter qui", "start": 405.96, "duration": 4.44}, {"text": "elle est sur ses principes politiques", "start": 407.919, "duration": 4.241}, {"text": "ses principes de libert\u00e9 ses principes", "start": 410.4, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9mocratiques cette Europe aussi de moi", "start": 412.16, "duration": 4.84}, {"text": "ce que j'appelleraiis un universalisme", "start": 415.44, "duration": 3.52}, {"text": "des diff\u00e9ren c'est-\u00e0-dire on a un socle", "start": 417.0, "duration": 3.8}, {"text": "commun mais on est aussi diff\u00e9rent dans", "start": 418.96, "duration": 3.239}, {"text": "cette Europe et on l'accepte ces", "start": 420.8, "duration": 3.48}, {"text": "diff\u00e9rences donc elle a une belle carte", "start": 422.199, "duration": 4.761}, {"text": "\u00e0 jouer que bon voil\u00e0 qui qui est un peu", "start": 424.28, "duration": 4.919}, {"text": "h\u00e9sitante aujourd'hui c'est une Europe", "start": 426.96, "duration": 4.28}, {"text": "qui est devenue excessivement financi\u00e8re", "start": 429.199, "duration": 4.521}, {"text": "mon\u00e9taire \u00e9conomique elle perd", "start": 431.24, "duration": 5.399}, {"text": "\u00e9videmment beaucoup de ce soft power qui", "start": 433.72, "duration": 5.199}, {"text": "est bas\u00e9 sur des choses plus subtiles", "start": 436.639, "duration": 5.0}, {"text": "plus plus impressionnistes j'aurais", "start": 438.919, "duration": 4.521}, {"text": "envie de dire et plus dans le monde de", "start": 441.639, "duration": 4.041}, {"text": "la perception et \u00e7a c'est vraiment \u00e0", "start": 443.44, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9inventer parce que l'argument de soft", "start": 445.68, "duration": 4.359}, {"text": "power d'une certaine mani\u00e8re", "start": 448.12, "duration": 3.359}, {"text": "qui est de raconter l'histoire de", "start": 450.039, "duration": 4.28}, {"text": "l'Europe au regard du fait qu'elle am\u00e8ne", "start": 451.479, "duration": 5.041}, {"text": "la paix plut\u00f4t que la guerre n'est plus", "start": 454.319, "duration": 3.521}, {"text": "suffisant aujourd'hui il est plus", "start": 456.52, "duration": 2.799}, {"text": "suffisant pour les jeunes g\u00e9n\u00e9rations", "start": 457.84, "duration": 3.52}, {"text": "qui de toute fa\u00e7on n'ont jamais connu le", "start": 459.319, "duration": 4.481}, {"text": "territoire europ\u00e9en en guerre telle que", "start": 461.36, "duration": 4.32}, {"text": "la la Seconde Guerre mondiale par", "start": 463.8, "duration": 4.32}, {"text": "exemple donc \u00e7a ne suffit pas et l\u00e0", "start": 465.68, "duration": 4.239}, {"text": "aujourd'hui le d\u00e9fi c'est que l'Europe", "start": 468.12, "duration": 4.519}, {"text": "arrive en effet \u00e0 se raconter et \u00e0", "start": 469.919, "duration": 4.801}, {"text": "raconter au monde parce qu'aujourd'hui", "start": 472.639, "duration": 3.921}, {"text": "c'est \u00e7a la question c'est raconter au", "start": 474.72, "duration": 6.72}, {"text": "monde l'histoire de cette Europe", "start": 476.56, "duration": 4.88}, {"text": "dans le soft power il y a d\u00e9finitivement", "start": 482.24, "duration": 6.12}, {"text": "le sport et \u00e7a on a tendance \u00e0 l'oublier", "start": 485.159, "duration": 4.801}, {"text": "parce que le sport c'est de l'image", "start": 488.36, "duration": 4.239}, {"text": "c'est aussi de l'attractivit\u00e9 c'est du", "start": 489.96, "duration": 4.28}, {"text": "tourisme \u00e0 terme c'est tout cela", "start": 492.599, "duration": 3.481}, {"text": "d'ailleurs la Chine qui est pas tr\u00e8s", "start": 494.24, "duration": 3.84}, {"text": "forte en soft power de mani\u00e8re", "start": 496.08, "duration": 4.239}, {"text": "contemporaine l'avit bien compris avec", "start": 498.08, "duration": 5.559}, {"text": "les JO \u00e9videmment mais c'est aussi la", "start": 500.319, "duration": 5.28}, {"text": "Russie qui avait pu le comprendre avec", "start": 503.639, "duration": 5.081}, {"text": "les Jos aussi et puis aussi avec la", "start": 505.599, "duration": 4.961}, {"text": "coupe europ\u00e9enne de de football qui va", "start": 508.72, "duration": 4.119}, {"text": "se passer aussi en Russie prochainement", "start": 510.56, "duration": 3.839}, {"text": "je crois que c'est l'ann\u00e9e prochaine \u00e7a", "start": 512.839, "duration": 4.88}, {"text": "c'est tr\u00e8s important c'est de l'image du", "start": 514.399, "duration": 6.161}, {"text": "tourisme de l'attractivit\u00e9 et \u00e7a fait", "start": 517.719, "duration": 5.521}, {"text": "partie j'allais dire du package culturel", "start": 520.56, "duration": 4.6}, {"text": "on parle dans le soft power donc de", "start": 523.24, "duration": 4.36}, {"text": "cuisine on va parler de marqu on va", "start": 525.16, "duration": 4.2}, {"text": "parler de mode on va parler d'art on va", "start": 527.6, "duration": 3.52}, {"text": "parler d'architecture et on va parler", "start": 529.36, "duration": 3.68}, {"text": "aussi dans le soft power on va parler", "start": 531.12, "duration": 4.159}, {"text": "absolument de sport et \u00e7a c'est tr\u00e8s", "start": 533.04, "duration": 4.16}, {"text": "important et surtout des grandes", "start": 535.279, "duration": 3.921}, {"text": "Olympiades comme \u00e7a c'est excessivement", "start": 537.2, "duration": 3.92}, {"text": "un important c'est vrai que \u00e7a co\u00fbte", "start": 539.2, "duration": 4.56}, {"text": "cher mais souvent on fait peut-\u00eatre", "start": 541.12, "duration": 5.399}, {"text": "l'erreur de mettre les recettes et les", "start": 543.76, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9penses de mani\u00e8re j'allais dire froide", "start": 546.519, "duration": 4.481}, {"text": "mais derri\u00e8re il y a tout ce soft power", "start": 548.76, "duration": 4.519}, {"text": "que \u00e7a g\u00e9n\u00e8re et \u00e7a c'est tr\u00e8s important", "start": 551.0, "duration": 5.04}, {"text": "on le mesure 1 an 2 ans 4 ans 5 ans", "start": 553.279, "duration": 4.481}, {"text": "apr\u00e8s peut-\u00eatre 10 ans apr\u00e8s et donc", "start": 556.04, "duration": 2.88}, {"text": "c'est quelque chose qu'il ne faut pas", "start": 557.76, "duration": 2.88}, {"text": "n\u00e9gliger donc le sport fait partie", "start": 558.92, "duration": 4.159}, {"text": "prenante du soft power les les les", "start": 560.64, "duration": 4.56}, {"text": "grands pays l'ont toujours compris et l\u00e0", "start": 563.079, "duration": 5.521}, {"text": "tant mieux si la France donc a les JO de", "start": 565.2, "duration": 6.4}, {"text": "son c\u00f4t\u00e9 c'est", "start": 568.6, "duration": 3.0}, {"text": "parfait", "start": 573.8, "duration": 3.0}]}