{"label": "droite", "transcript": [{"text": "on en parlait en premi\u00e8re partie de ce", "start": 0.04, "duration": 3.159}, {"text": "journal Emmanuel Macron assume", "start": 1.48, "duration": 3.48}, {"text": "totalement la loi immigration le", "start": 3.199, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais fusti je cite les", "start": 4.96, "duration": 5.24}, {"text": "bonnes\u00e2 avec nous pour en parler Pascal", "start": 7.639, "duration": 4.321}, {"text": "bris bonsoir bonsoir soyez le bienvenue", "start": 10.2, "duration": 3.04}, {"text": "sur TV5 vous \u00eates pr\u00e9sident de la", "start": 11.96, "duration": 3.0}, {"text": "F\u00e9d\u00e9ration des acteurs de la solidarit\u00e9", "start": 13.24, "duration": 3.76}, {"text": "un poids lourd du secteur social si l'on", "start": 14.96, "duration": 4.479}, {"text": "peut dire 900 associations dont Emmaus", "start": 17.0, "duration": 4.119}, {"text": "l'Arm\u00e9e du Salut ou encore la SIMA d'une", "start": 19.439, "duration": 3.76}, {"text": "association qui soutient des migrants", "start": 21.119, "duration": 3.92}, {"text": "avec nous \u00e9galement Fran\u00e7ois Xavier bami", "start": 23.199, "duration": 3.84}, {"text": "bonsoir soyez le bienvenu \u00e9galement sur", "start": 25.039, "duration": 3.801}, {"text": "TV5 vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9ens membre du", "start": 27.039, "duration": 4.48}, {"text": "PPE le Parti populaire europ\u00e9en \u00e0 droite", "start": 28.84, "duration": 4.48}, {"text": "sur les chiquier politiqu et vous faites", "start": 31.519, "duration": 4.841}, {"text": "partie en France des LR les r\u00e9publicains", "start": 33.32, "duration": 4.72}, {"text": "Pascal Briss vous vous \u00eates dit", "start": 36.36, "duration": 4.039}, {"text": "constern\u00e9 par le vote de cette loi", "start": 38.04, "duration": 4.999}, {"text": "est-ce que la d\u00e9solation l'affliction", "start": 40.399, "duration": 3.721}, {"text": "est", "start": 43.039, "duration": 3.081}, {"text": "retomb\u00e9e apr\u00e8s notamment les propos", "start": 44.12, "duration": 3.919}, {"text": "d'Emmanuel Macron non non non ils sont", "start": 46.12, "duration": 3.48}, {"text": "toujours l\u00e0 mais on est \u00e7a y est dans", "start": 48.039, "duration": 2.961}, {"text": "tout comme toujours dans l'action aussi", "start": 49.6, "duration": 2.959}, {"text": "aupr\u00e8s de des assations vous savez ce", "start": 51.0, "duration": 5.28}, {"text": "qui le choc qui vient en fait de ce que", "start": 52.559, "duration": 5.16}, {"text": "on a besoin", "start": 56.28, "duration": 4.04}, {"text": "d'ordre dans cette soci\u00e9t\u00e9 on Europe en", "start": 57.719, "duration": 4.0}, {"text": "France nous sommes bien plac\u00e9s nous", "start": 60.32, "duration": 2.759}, {"text": "sommes dans des quartiers dans des lieux", "start": 61.719, "duration": 3.641}, {"text": "on a besoin d'ordre mais cette loi elle", "start": 63.079, "duration": 4.04}, {"text": "n'apporte aucun \u00e9l\u00e9ment de ma\u00eetrise ni", "start": 65.36, "duration": 3.56}, {"text": "d'ordre en mati\u00e8re d'immigration", "start": 67.119, "duration": 4.841}, {"text": "d'int\u00e9gration mais du d\u00e9sordre oui des", "start": 68.92, "duration": 5.199}, {"text": "entraves pos\u00e9es \u00e0 l'acc\u00e8s au travail des", "start": 71.96, "duration": 4.28}, {"text": "personnes \u00e0 l'acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9 \u00e0 l'acc\u00e8s", "start": 74.119, "duration": 4.04}, {"text": "au logement et du d\u00e9sordre non seulement", "start": 76.24, "duration": 3.6}, {"text": "pour les personnes \u00e9trang\u00e8res mais aussi", "start": 78.159, "duration": 3.121}, {"text": "pour les entreprises qui ont besoin de", "start": 79.84, "duration": 4.36}, {"text": "les embaucher pour les associations qui", "start": 81.28, "duration": 4.08}, {"text": "sont travailleurs sociaux b\u00e9n\u00e9voles", "start": 84.2, "duration": 2.36}, {"text": "aupr\u00e8s d'eux aupr\u00e8s d'ell pour les rues", "start": 85.36, "duration": 2.36}, {"text": "dans les riverins parce que ce sera plus", "start": 86.56, "duration": 2.559}, {"text": "des gens \u00e0 la rue donc voil\u00e0 mais", "start": 87.72, "duration": 3.68}, {"text": "concr\u00e8tement quel point euh on va pas", "start": 89.119, "duration": 4.481}, {"text": "tous les citer peut-\u00eatre mais euh deux", "start": 91.4, "duration": 3.96}, {"text": "trois points le premier parce que c'est", "start": 93.6, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e7a la r\u00e9alit\u00e9 c'est dans la vraie vie", "start": 95.36, "duration": 2.56}, {"text": "des gens que tout \u00e7a va avoir des", "start": 96.72, "duration": 3.359}, {"text": "cons\u00e9quences la premi\u00e8re c'est que en", "start": 97.92, "duration": 4.64}, {"text": "terme d'acc\u00e8s au travail les", "start": 100.079, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9gularisations monsieur Mami je pense", "start": 102.56, "duration": 3.879}, {"text": "pourra le le confirmer puisque son parti", "start": 104.719, "duration": 3.601}, {"text": "avait mis une ligne rouge en la mati\u00e8re", "start": 106.439, "duration": 3.96}, {"text": "et bien c'est un coup d'arr\u00eat donn\u00e9 \u00e0", "start": 108.32, "duration": 3.64}, {"text": "des possibilit\u00e9s d'acc\u00e8s au travail pour", "start": 110.399, "duration": 3.36}, {"text": "des personnes qui ainsi peuvent sortir", "start": 111.96, "duration": 3.96}, {"text": "de la pr\u00e9carit\u00e9 sortir de nos structures", "start": 113.759, "duration": 3.96}, {"text": "et satisfaire aux besoins de notre", "start": 115.92, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9conomie deuxi\u00e8me exemple les aides au", "start": 117.719, "duration": 4.76}, {"text": "log on vous dit c'est termin\u00e9 pour les", "start": 119.6, "duration": 5.08}, {"text": "personnes les personnes \u00e9trang\u00e8res mais", "start": 122.479, "duration": 3.96}, {"text": "comment est-ce que vous allez pouvoir", "start": 124.68, "duration": 3.32}, {"text": "travailler vous int\u00e9grer si vous ne", "start": 126.439, "duration": 2.841}, {"text": "pouvez pas acc\u00e8der au logement on c'est", "start": 128.0, "duration": 2.2}, {"text": "tr\u00e8s bien que dans ce pays quand vous", "start": 129.28, "duration": 2.44}, {"text": "avez un m\u00e9tier \u00e0 peu pr\u00e8s normal vous", "start": 130.2, "duration": 2.96}, {"text": "pouvez pas vous payer un logement sans", "start": 131.72, "duration": 4.2}, {"text": "sans aide au logement l'acc\u00e8s au soin", "start": 133.16, "duration": 4.28}, {"text": "c'est la m\u00eame chose les dispositions qui", "start": 135.92, "duration": 2.8}, {"text": "vont conduire \u00e0 ce que des gens qui sont", "start": 137.44, "duration": 3.519}, {"text": "dans l'h\u00e9bergement d'urgence c'est la", "start": 138.72, "duration": 3.44}, {"text": "responsabilit\u00e9 de l'\u00c9tat de les", "start": 140.959, "duration": 2.401}, {"text": "reconduire et moi je peux vous dire que", "start": 142.16, "duration": 2.4}, {"text": "je fais partie de celles et ceux qui", "start": 143.36, "duration": 2.92}, {"text": "pensent queun des probl\u00e8mes c'est", "start": 144.56, "duration": 3.64}, {"text": "l'impuissance dans la reconduite des", "start": 146.28, "duration": 2.64}, {"text": "personnes mais \u00e7a c'est la", "start": 148.2, "duration": 2.2}, {"text": "responsabilit\u00e9 de\u00e9tat tant qu'elles sont", "start": 148.92, "duration": 3.2}, {"text": "l\u00e0 es sont l\u00e0 les sortir pour les mettre", "start": 150.4, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e0 la rue je vous fais pas un dessin pour", "start": 152.12, "duration": 3.36}, {"text": "ce que \u00e7a veut dire pour les personnes", "start": 153.84, "duration": 2.96}, {"text": "pour les associations les travaille", "start": 155.48, "duration": 3.16}, {"text": "sociaux et pour le d\u00e9sordre dans nos", "start": 156.8, "duration": 3.56}, {"text": "rues donc c'est la raison pour laquelle", "start": 158.64, "duration": 3.28}, {"text": "nous sommes non seulement constern\u00e9s", "start": 160.36, "duration": 3.84}, {"text": "mais mobilis\u00e9s parce que l\u00e0 il y a", "start": 161.92, "duration": 3.92}, {"text": "quelque chose qui qui on marche sur la", "start": 164.2, "duration": 2.759}, {"text": "t\u00eate et vous parlez d'action", "start": 165.84, "duration": 2.72}, {"text": "constructive on va voir apr\u00e8s ce que \u00e7a", "start": 166.959, "duration": 4.0}, {"text": "peut donner Fran\u00e7ois Xavier bami est-ce", "start": 168.56, "duration": 4.16}, {"text": "que vous comprenez l'ondte de choc", "start": 170.959, "duration": 3.481}, {"text": "l'indignation d'une partie en tout cas", "start": 172.72, "duration": 4.4}, {"text": "de de d'acteurs des acteurs en France", "start": 174.44, "duration": 4.439}, {"text": "c'est un d\u00e9bat politique c'est un d\u00e9bat", "start": 177.12, "duration": 3.08}, {"text": "politique je pense qu'on a a une cause", "start": 178.879, "duration": 2.72}, {"text": "commune qui est effectivement de lutter", "start": 180.2, "duration": 4.119}, {"text": "contre la vie indigne qui est faite \u00e0", "start": 181.599, "duration": 4.321}, {"text": "des gens qui viennent aujourd'hui dans", "start": 184.319, "duration": 3.761}, {"text": "nos pays et en particulier en France en", "start": 185.92, "duration": 4.239}, {"text": "esp\u00e9rant trouver un eldorado une vie", "start": 188.08, "duration": 3.76}, {"text": "meilleure et qui en r\u00e9alit\u00e9 se retrouve", "start": 190.159, "duration": 3.121}, {"text": "dans une impasse et dans une immense", "start": 191.84, "duration": 3.24}, {"text": "mis\u00e8re la meilleure mani\u00e8re d'y r\u00e9pondre", "start": 193.28, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e0 mon avis c'est effectivement de mettre", "start": 195.08, "duration": 3.6}, {"text": "fin \u00e0 ce qui constitue ces fausses", "start": 196.84, "duration": 3.44}, {"text": "promesses qui les font venir et vous", "start": 198.68, "duration": 3.36}, {"text": "dites effectivement plus de pr\u00e9carit\u00e9", "start": 200.28, "duration": 2.959}, {"text": "moi je crois que la pr\u00e9carit\u00e9 c'est ce", "start": 202.04, "duration": 2.559}, {"text": "qu'on vit aujourd'hui il suffirait qu'on", "start": 203.239, "duration": 2.881}, {"text": "aille \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres \u00e0", "start": 204.599, "duration": 2.681}, {"text": "quelques kilom\u00e8tres d'ici mais vous le", "start": 206.12, "duration": 2.52}, {"text": "savez aussi bien que moi pour qu'on", "start": 207.28, "duration": 2.959}, {"text": "trouve et qu'on touche du doit la", "start": 208.64, "duration": 3.319}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 de cette mis\u00e8re humaine le fait", "start": 210.239, "duration": 3.041}, {"text": "est qu'aujourd'hui on fait des promesses", "start": 211.959, "duration": 2.64}, {"text": "qu'on ne tient pas et donc il faut", "start": 213.28, "duration": 2.76}, {"text": "mettre fin \u00e0 ces fausses promesses vous", "start": 214.599, "duration": 2.84}, {"text": "parlez des r\u00e9gularisations mais", "start": 216.04, "duration": 3.399}, {"text": "effectivement dire c'\u00e9tait le projet de", "start": 217.439, "duration": 4.481}, {"text": "la loi d'armanin initiale dire que on", "start": 219.439, "duration": 5.041}, {"text": "cr\u00e9a un droit opposable \u00e0 la r\u00e9ular \u00e0 la", "start": 221.92, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9gularisation pour toute personne qui", "start": 224.48, "duration": 3.039}, {"text": "rentre clandestinement en France et qui", "start": 225.92, "duration": 3.56}, {"text": "parvient \u00e0 y travailler et bien c'est en", "start": 227.519, "duration": 4.521}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 un mensonge c'est un mensonge et", "start": 229.48, "duration": 4.759}, {"text": "un scandale parce que on incite des gens", "start": 232.04, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e0 risquer leur vie pour rentrer", "start": 234.239, "duration": 3.401}, {"text": "ill\u00e9galement sur le sol fran\u00e7ais \u00e0", "start": 235.84, "duration": 3.56}, {"text": "risquer leur vie et on sait aujourd'hui", "start": 237.64, "duration": 2.84}, {"text": "les drame qui deuille la mer", "start": 239.4, "duration": 2.8}, {"text": "M\u00e9diterran\u00e9e en leur disant si vous", "start": 240.48, "duration": 3.399}, {"text": "arrivez \u00e0 violer nos lois si vous", "start": 242.2, "duration": 3.72}, {"text": "arrivez \u00e0 violer nos fronti\u00e8res et bien", "start": 243.879, "duration": 3.881}, {"text": "vous serez r\u00e9compens\u00e9 et vous pourrez", "start": 245.92, "duration": 3.319}, {"text": "opposer \u00e0 l'\u00e9tat un droit \u00e0 la", "start": 247.76, "duration": 3.759}, {"text": "r\u00e9gularisation \u00e7a \u00e7a cr\u00e9e pardon \u00e7a cr\u00e9e", "start": 249.239, "duration": 3.92}, {"text": "non seulement des drames humains mais \u00e7a", "start": 251.519, "duration": 3.0}, {"text": "cr\u00e9e aussi des tensions immenses dans", "start": 253.159, "duration": 2.961}, {"text": "notre soci\u00e9t\u00e9 aujourd'hui et on a le", "start": 254.519, "duration": 3.361}, {"text": "devoir de regarder \u00e7a en face on a le", "start": 256.12, "duration": 3.48}, {"text": "devoir de regarder en face en effet les", "start": 257.88, "duration": 3.96}, {"text": "services de soin satur\u00e9s le devoir de", "start": 259.6, "duration": 3.72}, {"text": "regarder en face des services publics", "start": 261.84, "duration": 3.0}, {"text": "qui ne fonctionne plus le devoir de", "start": 263.32, "duration": 3.12}, {"text": "regarder en face la pr\u00e9carit\u00e9 immense", "start": 264.84, "duration": 2.639}, {"text": "dans laquelle tombe une partie de la", "start": 266.44, "duration": 3.52}, {"text": "soci\u00e9 fran\u00e7aise par tout Simp quand on a", "start": 267.479, "duration": 4.28}, {"text": "500000 quand on a 500000 personnes qui", "start": 269.96, "duration": 3.679}, {"text": "rentrent en France cha ann\u00e9 on peut pas", "start": 271.759, "duration": 3.361}, {"text": "on peut pas faire prenons exemple des", "start": 273.639, "duration": 3.0}, {"text": "h\u00f4pitaux qui fonctionnent aux urgences", "start": 275.12, "duration": 3.28}, {"text": "beaucoup de Fran\u00e7ais le voi gr\u00e2ce \u00e0 des", "start": 276.639, "duration": 3.721}, {"text": "m\u00e9decins \u00e9trangers mais mais alors \u00e7a", "start": 278.4, "duration": 3.079}, {"text": "pour le coup c'est vraiment une chose", "start": 280.36, "duration": 3.279}, {"text": "que je trouve absolument r\u00e9voltante", "start": 281.479, "duration": 3.921}, {"text": "c'est l'id\u00e9e que notre \u00e9conomie que nos", "start": 283.639, "duration": 3.0}, {"text": "service publics auraient besoin de", "start": 285.4, "duration": 2.359}, {"text": "personnes qui viennent de l'\u00e9tranger", "start": 286.639, "duration": 2.521}, {"text": "pour fonctionner moi je suis professeur", "start": 287.759, "duration": 4.241}, {"text": "de m\u00e9tier chaque ann\u00e9e 150000 jeunes", "start": 289.16, "duration": 4.479}, {"text": "Fran\u00e7ais quittent le syst\u00e8me scolaire", "start": 292.0, "duration": 3.6}, {"text": "sans dipl\u00f4me sans formation sans stage", "start": 293.639, "duration": 3.601}, {"text": "on les perd dans la nature il y a en", "start": 295.6, "duration": 3.439}, {"text": "France aujourd'hui 1 million et demi de", "start": 297.24, "duration": 4.64}, {"text": "jeunes qui sont compl\u00e8tement \u00e0 l'\u00e9cart", "start": 299.039, "duration": 5.921}, {"text": "de tous les syst\u00e8mes de de d'insertion", "start": 301.88, "duration": 5.28}, {"text": "dans le travail si on a besoin de bras", "start": 304.96, "duration": 3.959}, {"text": "pour faire travailler notre \u00e9conomie", "start": 307.16, "duration": 3.039}, {"text": "pour faire fonctionner nos services", "start": 308.919, "duration": 2.521}, {"text": "publics si on a besoin de talent mais", "start": 310.199, "duration": 3.041}, {"text": "alors formons nos jeunes n'allons pas", "start": 311.44, "duration": 3.8}, {"text": "chercher en Afrique des m\u00e9decins qui", "start": 313.24, "duration": 3.679}, {"text": "manque \u00e0 l'Afrique ensuite n'allons pas", "start": 315.24, "duration": 3.04}, {"text": "chercher dans les pays en d\u00e9veloppement", "start": 316.919, "duration": 2.28}, {"text": "des talents qui manquent au", "start": 318.28, "duration": 2.359}, {"text": "d\u00e9veloppement de ces pays et pardon de", "start": 319.199, "duration": 2.321}, {"text": "le dire mais c'est un vrai d\u00e9bat", "start": 320.639, "duration": 2.321}, {"text": "politique parce que vous vous exprimez", "start": 321.52, "duration": 2.92}, {"text": "au nom des association qui travaill sur", "start": 322.96, "duration": 3.359}, {"text": "le secteur de la solidarit\u00e9 moi je", "start": 324.44, "duration": 3.12}, {"text": "respecte parfaitement c'est un d\u00e9bat qui", "start": 326.319, "duration": 2.481}, {"text": "est difficile qui est n\u00e9cessaire dans", "start": 327.56, "duration": 4.16}, {"text": "lequel points de vue sont l\u00e9gitimes", "start": 328.8, "duration": 4.56}, {"text": "parce que il faut bien reconna\u00eetre la", "start": 331.72, "duration": 3.28}, {"text": "complexit\u00e9 de la question mais c'est un", "start": 333.36, "duration": 3.279}, {"text": "d\u00e9bat politique et vous parlez aussi", "start": 335.0, "duration": 3.08}, {"text": "avec un engagement politique vous \u00eates", "start": 336.639, "duration": 3.4}, {"text": "engag\u00e9 \u00e0 gauche vous avez un engagement", "start": 338.08, "duration": 3.839}, {"text": "politique voil\u00e0 je crois qu'on est", "start": 340.039, "duration": 3.6}, {"text": "aujourd'hui avec un m\u00eame but qui est", "start": 341.919, "duration": 3.84}, {"text": "celui de vaincre la pr\u00e9carit\u00e9 devant la", "start": 343.639, "duration": 3.321}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 de vision politique qui sont", "start": 345.759, "duration": 2.481}, {"text": "diff\u00e9rentes ce que j'observe c'est que", "start": 346.96, "duration": 4.4}, {"text": "les fran\u00e7ais eux sont majoritairement", "start": 348.24, "duration": 5.84}, {"text": "satisfaits Mar le qui parle Marine Le", "start": 351.36, "duration": 4.2}, {"text": "Pen \u00e0 la t\u00eate du rassembl\u00e9 national", "start": 354.08, "duration": 3.76}, {"text": "d'une victoire id\u00e9ologique du RN et donc", "start": 355.56, "duration": 3.639}, {"text": "de son anc\u00eatre le Front national c'est", "start": 357.84, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e7a aussi qui jette le trouble que", "start": 359.199, "duration": 3.801}, {"text": "r\u00e9pondez-vous \u00e0 cela vous croyez que", "start": 361.639, "duration": 2.68}, {"text": "c'est une victoire id\u00e9ologique du", "start": 363.0, "duration": 2.919}, {"text": "rassemblement national non mais moi je", "start": 364.319, "duration": 3.401}, {"text": "me situe pas sur ce terrain l\u00e0 et pas", "start": 365.919, "duration": 3.441}, {"text": "m\u00eame sur celui de la gauche monsieur sur", "start": 367.72, "duration": 2.72}, {"text": "la question de la pr\u00e9f\u00e9rence nationale", "start": 369.36, "duration": 2.08}, {"text": "c'est quand m\u00eame important parce que", "start": 370.44, "duration": 3.56}, {"text": "c'est \u00e7a vous posez la question du Front", "start": 371.44, "duration": 4.96}, {"text": "national le d\u00e9put\u00e9 me renvoie des des", "start": 374.0, "duration": 4.36}, {"text": "engagements de de gauche et je suis un", "start": 376.4, "duration": 3.68}, {"text": "homme de de gauche mais je vous savez", "start": 378.36, "duration": 3.119}, {"text": "que je suis d'une s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 terrible \u00e0", "start": 380.08, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9gard des hommes politiques de gauche", "start": 381.479, "duration": 2.881}, {"text": "dans la p\u00e9riode sur leur comportement", "start": 383.08, "duration": 3.04}, {"text": "dans cette affaire moi je vous parle de", "start": 384.36, "duration": 3.2}, {"text": "ce qui est tr\u00e8s politique pour pourquoi", "start": 386.12, "duration": 2.6}, {"text": "pardonnez-moi pourquoiah parce que ils", "start": 387.56, "duration": 3.24}, {"text": "ont refus\u00e9 SAU quelques exceptions de", "start": 388.72, "duration": 3.599}, {"text": "peser en faisant des grands discours", "start": 390.8, "duration": 3.08}, {"text": "dogmatiques de d\u00e9nis il y a pas de", "start": 392.319, "duration": 3.241}, {"text": "probl\u00e8me et on refuse de discuter les", "start": 393.88, "duration": 3.08}, {"text": "cons\u00e9quences elles sont pour nous m\u00eame", "start": 395.56, "duration": 3.28}, {"text": "si la la responsabilit\u00e9 de tout \u00e7a elle", "start": 396.96, "duration": 3.4}, {"text": "p\u00e8se d'abord sur ce gouvernement qui n'a", "start": 398.84, "duration": 5.12}, {"text": "pas voulu ouvrir la discussion donc il y", "start": 400.36, "duration": 5.76}, {"text": "a pas de fatalit\u00e9 pourquoi est-ce qu'il", "start": 403.96, "duration": 4.56}, {"text": "y a une fatalit\u00e9 de la pr\u00e9carit\u00e9 des", "start": 406.12, "duration": 6.199}, {"text": "\u00e9trangers non pourquoi est-ce que en soi", "start": 408.52, "duration": 5.44}, {"text": "le fait que des \u00e9trangers soitent l\u00e0", "start": 412.319, "duration": 3.681}, {"text": "participe \u00e0 la vitalit\u00e9 non tout \u00e7a", "start": 413.96, "duration": 4.12}, {"text": "s'organise et se ma\u00eetrise tout \u00e7a", "start": 416.0, "duration": 3.919}, {"text": "s'organise et se ma\u00eetrise la difficult\u00e9", "start": 418.08, "duration": 3.64}, {"text": "c'est qu'aujourd'hui il n'y a aucun", "start": 419.919, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment d'organisation et de ma\u00eetrise", "start": 421.72, "duration": 4.72}, {"text": "euh sauf un \u00e9l\u00e9ment mais qui est", "start": 423.479, "duration": 4.801}, {"text": "purement fictif qui conduirait \u00e0 dire", "start": 426.44, "duration": 3.56}, {"text": "qu'\u00e0 continuer \u00e0 pourrer un peu plus \u00e0", "start": 428.28, "duration": 3.08}, {"text": "chaque fois la vie des gens qui veulent", "start": 430.0, "duration": 4.4}, {"text": "venir qui de toute fa\u00e7on viennent \u00e7a n'a", "start": 431.36, "duration": 6.04}, {"text": "jamais dissuad\u00e9 personne donc que l'on", "start": 434.4, "duration": 5.479}, {"text": "organise l'acc\u00e8s au travail des", "start": 437.4, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e9trangers vous savez monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 439.879, "duration": 3.04}, {"text": "vous le savez bien parce que vous", "start": 442.039, "duration": 2.401}, {"text": "connaissez nos associations et vos", "start": 442.919, "duration": 3.801}, {"text": "convictions en font partie je le sais", "start": 444.44, "duration": 4.439}, {"text": "euh vous avez dans les associations", "start": 446.72, "duration": 4.44}, {"text": "desj\u00e0 que nous accompagnons des Fran\u00e7ais", "start": 448.879, "duration": 4.6}, {"text": "et des fran\u00e7aises qui sont dans", "start": 451.16, "duration": 3.719}, {"text": "difficult\u00e9 pour tout un tas de raison", "start": 453.479, "duration": 3.321}, {"text": "dans l'acc\u00e8s au travail nous travaillons", "start": 454.879, "duration": 3.16}, {"text": "dans l'insertion par l'activit\u00e9", "start": 456.8, "duration": 2.48}, {"text": "\u00e9conomique pour qu'elles acc\u00e8dent au", "start": 458.039, "duration": 3.641}, {"text": "travail il y a l\u00e0 des \u00e9trangers et bien", "start": 459.28, "duration": 3.88}, {"text": "ce sont les uns et les autres que nous", "start": 461.68, "duration": 3.68}, {"text": "avons besoin d'accompagner vers l'emploi", "start": 463.16, "duration": 5.159}, {"text": "pour elle pour la lutte contre la", "start": 465.36, "duration": 4.679}, {"text": "pr\u00e9carit\u00e9 et pour les entreprises donc", "start": 468.319, "duration": 3.201}, {"text": "il y a pas de fatilit\u00e9 tout \u00e7a", "start": 470.039, "duration": 4.041}, {"text": "s'organise quand le gouvernement", "start": 471.52, "duration": 4.44}, {"text": "initialement bon alors le gouvernement", "start": 474.08, "duration": 3.36}, {"text": "qui a quand m\u00eame une capacit\u00e9 pour le", "start": 475.96, "duration": 3.6}, {"text": "coup \u00e0 dire tout et son contraire dans", "start": 477.44, "duration": 4.039}, {"text": "cette affaire assez remarquable propose", "start": 479.56, "duration": 3.88}, {"text": "des r\u00e9gularisations dans les secteurs en", "start": 481.479, "duration": 3.961}, {"text": "tension et n pensions que c'\u00e9tait une", "start": 483.44, "duration": 3.719}, {"text": "bonne initiative m\u00eame s'il fallait aller", "start": 485.44, "duration": 4.0}, {"text": "plus loin dans dans dans cette approche", "start": 487.159, "duration": 4.241}, {"text": "c'est une approche de ma\u00eetrise on \u00e9 dans", "start": 489.44, "duration": 3.24}, {"text": "les secteurs d'tion moi je n'ai jamais", "start": 491.4, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9fendu une r\u00e9gularisation g\u00e9n\u00e9rale je", "start": 492.68, "duration": 3.639}, {"text": "la trouve \u00e0 tout point de vue contraire", "start": 494.36, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e0 tous les principes de de de", "start": 496.319, "duration": 3.481}, {"text": "transparence d\u00e9mocratique on a un", "start": 497.52, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment de ma\u00eetrise quand il s'agit de", "start": 499.8, "duration": 2.6}, {"text": "faire en sorte que les gens ne soient", "start": 501.4, "duration": 3.56}, {"text": "pas \u00e0 la rue mais prise en charge quand", "start": 502.4, "duration": 4.4}, {"text": "ils s'agissent de faire en sorte que les", "start": 504.96, "duration": 3.56}, {"text": "TF soient effectivement ex\u00e9cut\u00e9s quand", "start": 506.8, "duration": 3.92}, {"text": "il s'agit de VO plut\u00f4t que d'en balancer", "start": 508.52, "duration": 3.32}, {"text": "sur des hommes et des femmes qui", "start": 510.72, "duration": 2.72}, {"text": "demandent qu'\u00e0 travailler dont nous", "start": 511.84, "duration": 3.8}, {"text": "avons besoin tout \u00e7a s'organise il y a", "start": 513.44, "duration": 3.719}, {"text": "pas de fatalit\u00e9 obligation de quitter le", "start": 515.64, "duration": 3.68}, {"text": "territoire fran\u00e7ais au qtf donc l\u00e0 si", "start": 517.159, "duration": 4.12}, {"text": "vous voulez moi ce qui ce qui nous pose", "start": 519.32, "duration": 4.32}, {"text": "un immense probl\u00e8me c'est qu'on", "start": 521.279, "duration": 5.801}, {"text": "tourne le dos \u00e0 ce qui est de bon sens", "start": 523.64, "duration": 4.52}, {"text": "il y a des hommes et des femmes", "start": 527.08, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res dans ce pays qui peuvent", "start": 528.16, "duration": 3.72}, {"text": "contribuer qui contribuent tout cela est", "start": 529.76, "duration": 3.88}, {"text": "naturel tout \u00e7a s'organise se ma\u00eetrise", "start": 531.88, "duration": 3.24}, {"text": "tout \u00e7a suppose une int\u00e9gration beaucoup", "start": 533.64, "duration": 3.12}, {"text": "plus volontariste parce qu'il y a des", "start": 535.12, "duration": 2.56}, {"text": "questions qui sont pos\u00e9es sur", "start": 536.76, "duration": 3.28}, {"text": "l'int\u00e9gration dans dans ce pays mais", "start": 537.68, "duration": 4.2}, {"text": "cette fa\u00e7on de consid\u00e9rer que par", "start": 540.04, "duration": 3.039}, {"text": "principe il faudrait mettre des", "start": 541.88, "duration": 2.6}, {"text": "barri\u00e8res qui d'abord ne fonctionnent", "start": 543.079, "duration": 3.2}, {"text": "pas parce que en soi ce serait une", "start": 544.48, "duration": 3.88}, {"text": "difficult\u00e9 j'avoue que l\u00e0 c'est une", "start": 546.279, "duration": 3.321}, {"text": "approche de nature pour le coup", "start": 548.36, "duration": 3.64}, {"text": "id\u00e9ologique qui moi me para\u00eet tr\u00e8s", "start": 549.6, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9loign\u00e9 des r\u00e9alit\u00e9s de la vie sociale", "start": 552.0, "duration": 4.2}, {"text": "et \u00e9conomique de ce pays et vrai dire", "start": 554.24, "duration": 3.64}, {"text": "c'est tout le probl\u00e8me de ce d\u00e9bat on", "start": 556.2, "duration": 3.319}, {"text": "est sur des approches extraordinairement", "start": 557.88, "duration": 3.28}, {"text": "dogmatiques extraordinairement", "start": 559.519, "duration": 5.0}, {"text": "id\u00e9ologiqu de tout bord et qui dont les", "start": 561.16, "duration": 5.72}, {"text": "cons\u00e9quences p\u00e8sent sur les hommes et", "start": 564.519, "duration": 4.081}, {"text": "sur les femmes et notamment dans nos", "start": 566.88, "duration": 3.76}, {"text": "associations", "start": 568.6, "duration": 3.919}, {"text": "je je je repars du du point de d\u00e9part", "start": 570.64, "duration": 3.68}, {"text": "que je partage avec vous la n\u00e9cessit\u00e9 de", "start": 572.519, "duration": 3.601}, {"text": "retrouver la ma\u00eetrise la n\u00e9cessit\u00e9 de", "start": 574.32, "duration": 3.84}, {"text": "retrouver la capacit\u00e9 de d\u00e9cider et non", "start": 576.12, "duration": 3.92}, {"text": "pas de subir parce que c'est par l\u00e0", "start": 578.16, "duration": 3.919}, {"text": "qu'on reconstruit aussi la possibilit\u00e9", "start": 580.04, "duration": 4.76}, {"text": "m\u00eame d'une confiance de nos concitoyens", "start": 582.079, "duration": 3.721}, {"text": "dans la vie civique dans la vie", "start": 584.8, "duration": 2.68}, {"text": "politique mais le fait est que ce qui", "start": 585.8, "duration": 3.32}, {"text": "est dans le principe m\u00eame de la", "start": 587.48, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9gularisation et notamment dans le", "start": 589.12, "duration": 2.839}, {"text": "principe de la r\u00e9gularisation dans les", "start": 590.76, "duration": 2.8}, {"text": "m\u00e9tiers en tenstion c'est l'exacte", "start": 591.959, "duration": 3.241}, {"text": "inverse de la ma\u00eetrise c'est qu'on dit", "start": 593.56, "duration": 3.24}, {"text": "aux gens en fait vous \u00eates rentr\u00e9", "start": 595.2, "duration": 3.04}, {"text": "ill\u00e9galement en France si vous avez", "start": 596.8, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9ussi en encore une fois \u00e0 enfreindre", "start": 598.24, "duration": 3.68}, {"text": "nos lois si vous avez r\u00e9ussi \u00e0 trouver", "start": 600.2, "duration": 3.48}, {"text": "un employeur qui vous recrute sans", "start": 601.92, "duration": 3.68}, {"text": "respecter la loi alors bravo on vous", "start": 603.68, "duration": 4.36}, {"text": "offre la possibilit\u00e9 d'\u00eatre r\u00e9gularis\u00e9", "start": 605.6, "duration": 3.84}, {"text": "mais c'est le contraire moi je n'ai", "start": 608.04, "duration": 2.479}, {"text": "aucun probl\u00e8me \u00e0 ce que des gens qui", "start": 609.44, "duration": 2.959}, {"text": "viennent de l'\u00e9tranger viennent en", "start": 610.519, "duration": 3.76}, {"text": "France pour \u00e9tudier viennent en France", "start": 612.399, "duration": 3.761}, {"text": "pour y s\u00e9journer et dans ce cas on", "start": 614.279, "duration": 3.841}, {"text": "demande d'abord un titre de s\u00e9jour on se", "start": 616.16, "duration": 4.239}, {"text": "voit admettre ou non au s\u00e9jour si on", "start": 618.12, "duration": 3.839}, {"text": "n'est pas admis il y a aucune raison", "start": 620.399, "duration": 3.401}, {"text": "qu'on soit un jour r\u00e9gularis\u00e9 et", "start": 621.959, "duration": 3.12}, {"text": "aujourd'hui ce que nous sommes en train", "start": 623.8, "duration": 3.24}, {"text": "de vivre c'est une situation que nous", "start": 625.079, "duration": 4.041}, {"text": "subissons compl\u00e8tement et moi je ne", "start": 627.04, "duration": 3.68}, {"text": "raisonne pas par id\u00e9ologie bien s\u00fbr on a", "start": 629.12, "duration": 3.12}, {"text": "des convictions c'est tr\u00e8s important on", "start": 630.72, "duration": 3.239}, {"text": "va pas faire de la politique uniquement", "start": 632.24, "duration": 3.44}, {"text": "avec l'id\u00e9e qu'on remplace le", "start": 633.959, "duration": 2.68}, {"text": "gouvernement des hommes par", "start": 635.68, "duration": 2.24}, {"text": "l'administration des choses on parle", "start": 636.639, "duration": 2.721}, {"text": "bien d'une vision politique d'une vision", "start": 637.92, "duration": 3.0}, {"text": "de la cit\u00e9 mais cette vision elle", "start": 639.36, "duration": 3.24}, {"text": "s'encre aussi dans une exp\u00e9rience j'ai", "start": 640.92, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9lu local j'ai pr\u00e9sider une mission", "start": 642.6, "duration": 5.52}, {"text": "locale j'ai \u00e9t\u00e9 b\u00e9n\u00e9vole dans le monde", "start": 646.24, "duration": 4.44}, {"text": "associatif moi aussi j'ai v\u00e9cu avec ma", "start": 648.12, "duration": 4.12}, {"text": "toute petite exp\u00e9rience cette situation", "start": 650.68, "duration": 2.839}, {"text": "terrible qui fait que des jeunes qui", "start": 652.24, "duration": 2.76}, {"text": "viennent de l'autre bout du monde avec", "start": 653.519, "duration": 2.681}, {"text": "la certitude qu'ils vont trouver un", "start": 655.0, "duration": 2.8}, {"text": "avenir \u00e0ieux parce que c'est \u00e7a que leur", "start": 656.2, "duration": 3.4}, {"text": "vendent les passeurs qui aujourd'hui", "start": 657.8, "duration": 3.2}, {"text": "font du trafic d'\u00eatres humains et bien", "start": 659.6, "duration": 2.679}, {"text": "ils se retrouvent en r\u00e9alit\u00e9 dans une", "start": 661.0, "duration": 3.2}, {"text": "impasse ils auraient \u00e9t\u00e9 certainement", "start": 662.279, "duration": 3.161}, {"text": "bien plus utile au d\u00e9veloppement de leur", "start": 664.2, "duration": 3.6}, {"text": "pays que de se retrouver dans dans", "start": 665.44, "duration": 3.32}, {"text": "rapide parce que j'aimerais bien qu'on", "start": 667.8, "duration": 2.039}, {"text": "aille en Italie vous allez voir tr\u00e8s", "start": 668.76, "duration": 2.36}, {"text": "int\u00e9ressant en fait moi je partage le", "start": 669.839, "duration": 2.521}, {"text": "point de vue de Monsieur bami", "start": 671.12, "duration": 3.04}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que je pense que prendre", "start": 672.36, "duration": 3.44}, {"text": "reprendre la ma\u00eetrise c'est faire en", "start": 674.16, "duration": 3.4}, {"text": "sorte que les gens qui viennent le", "start": 675.8, "duration": 3.0}, {"text": "viennent sur des bases claires et", "start": 677.56, "duration": 3.6}, {"text": "transparences et stables et c'est", "start": 678.8, "duration": 3.52}, {"text": "notamment la raison pour laquelle je", "start": 681.16, "duration": 2.359}, {"text": "suis moi favorable dans le pacte", "start": 682.32, "duration": 3.759}, {"text": "europ\u00e9en \u00e0 ces centres d'accueil ferm\u00e9 \u00e0", "start": 683.519, "duration": 3.841}, {"text": "l'arriv\u00e9e de mani\u00e8re \u00e0 ce que nous", "start": 686.079, "duration": 2.521}, {"text": "puissions organiser l'arriv\u00e9e des uns et", "start": 687.36, "duration": 2.68}, {"text": "des autres pour", "start": 688.6, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e7a pour \u00e7a il faut ouvrir les voies", "start": 690.04, "duration": 4.359}, {"text": "d'acc\u00e8s parce que toute la probl\u00e9matique", "start": 692.8, "duration": 3.08}, {"text": "c'est qu'aujourd'hui toutes ces voies", "start": 694.399, "duration": 2.88}, {"text": "sont ferm\u00e9es donc les gens n'ont pas", "start": 695.88, "duration": 2.72}, {"text": "d'autres solutions que celle-l\u00e0 les", "start": 697.279, "duration": 2.721}, {"text": "entreprises n'ont pas d'autres solutions", "start": 698.6, "duration": 2.84}, {"text": "que celle-l\u00e0 et puis par ailleurs il y a", "start": 700.0, "duration": 3.279}, {"text": "sur notre territoire des hommes et des", "start": 701.44, "duration": 5.16}, {"text": "femmes qui travaillent d\u00e9j\u00e0 et dur le", "start": 703.279, "duration": 5.881}, {"text": "travail le travail et qui donc doivent", "start": 706.6, "duration": 3.52}, {"text": "pouvoir le faire dans de bonnes", "start": 709.16, "duration": 3.119}, {"text": "conditions il faut r\u00e9gler leur situation", "start": 710.12, "duration": 3.88}, {"text": "et mais je partage totalement votre", "start": 712.279, "duration": 3.761}, {"text": "point de vue faut cesser ces politiques", "start": 714.0, "duration": 3.6}, {"text": "qui installent en r\u00e9alit\u00e9 du d\u00e9sordre et", "start": 716.04, "duration": 3.4}, {"text": "remettre de la ma\u00eetrise pour organiser", "start": 717.6, "duration": 3.08}, {"text": "la migration on voit que c'est", "start": 719.44, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e9minemment une question politique vous", "start": 720.68, "duration": 2.44}, {"text": "dites mais aussi \u00e9conomique je vous", "start": 722.0, "duration": 2.48}, {"text": "propose de partir en Italie o\u00f9 vous le", "start": 723.12, "duration": 3.08}, {"text": "savez sans doute Georgia Meloni a \u00e9t\u00e9", "start": 724.48, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9lu sur un programme antiimmigration et", "start": 726.2, "duration": 3.879}, {"text": "ben elle a d\u00fb se montrer finalement plus", "start": 728.079, "duration": 3.721}, {"text": "souple face au besoins en main d'\u0153uvre", "start": 730.079, "duration": 3.161}, {"text": "de son pays il est question de faire", "start": 731.8, "duration": 4.039}, {"text": "rentrer en Italie 4502000 travailleurs", "start": 733.24, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9trangers d'ici 2025 c'est\u00e0-d en", "start": 735.839, "duration": 3.56}, {"text": "l'espace de 2 ans c'est la premi\u00e8re fois", "start": 737.639, "duration": 3.681}, {"text": "que le pays rouvre ainsi ses fronti\u00e8res", "start": 739.399, "duration": 4.321}, {"text": "depuis 2011 reportage sign\u00e9 Emmanuel", "start": 741.32, "duration": 6.12}, {"text": "Lagarde prendre le pouvoir en", "start": 743.72, "duration": 6.239}, {"text": "italieoriaon avait beaucoup sur son", "start": 747.44, "duration": 5.079}, {"text": "discours anti-immigration il laisse", "start": 749.959, "duration": 4.081}, {"text": "entrer des milliers de migrants pour que", "start": 752.519, "duration": 3.241}, {"text": "les hommes aillent vendre de la drogue", "start": 754.04, "duration": 3.2}, {"text": "et que les femmes se", "start": 755.76, "duration": 3.96}, {"text": "prostitue et bien moi j'ai une autre", "start": 757.24, "duration": 3.839}, {"text": "id\u00e9e de la", "start": 759.72, "duration": 4.119}, {"text": "solidarit\u00e9 \u00e0 chaque meeting la chef de", "start": 761.079, "duration": 4.601}, {"text": "l'extr\u00eame droite italienne promettait de", "start": 763.839, "duration": 3.68}, {"text": "bloquer l'arriv\u00e9e des migrants", "start": 765.68, "duration": 3.76}, {"text": "clandestins un an plus tard son", "start": 767.519, "duration": 3.44}, {"text": "gouvernement autorise les quotas", "start": 769.44, "duration": 4.32}, {"text": "d'immigration l\u00e9gal les plus important", "start": 770.959, "duration": 6.161}, {"text": "depuis 12 ans dans l'agriculture la", "start": 773.76, "duration": 6.199}, {"text": "restauration ou encore la p\u00eache", "start": 777.12, "duration": 5.56}, {"text": "42000 permis vont \u00eatre accord \u00e0 des", "start": 779.959, "duration": 5.201}, {"text": "travailleurs \u00e9trangers entre 2023 et", "start": 782.68, "duration": 5.959}, {"text": "2025 c\u00e9tait une demande urg des patrons", "start": 785.16, "duration": 5.679}, {"text": "italiens dans les secteurs enension le", "start": 788.639, "duration": 4.801}, {"text": "Pay viill il ne trouve plus de", "start": 790.839, "duration": 5.201}, {"text": "mvre touristique ville de Sienne cette", "start": 793.44, "duration": 5.44}, {"text": "restauratrice qui a vot\u00e9 mon comprend ce", "start": 796.04, "duration": 4.01}, {"text": "chement", "start": 798.88, "duration": 2.959}, {"text": "[Musique]", "start": 800.05, "duration": 4.67}, {"text": "Deon beaucoup de travailleurs \u00e9trangers", "start": 801.839, "duration": 4.24}, {"text": "je ne vois aucun probl\u00e8me pour les", "start": 804.72, "duration": 3.04}, {"text": "accueillir s'il", "start": 806.079, "duration": 3.721}, {"text": "travaill mais chez ces autres", "start": 807.76, "duration": 3.92}, {"text": "commer\u00e7ants partisans eux aussi de", "start": 809.8, "duration": 3.76}, {"text": "m\u00e9lonie la hausse des quotas", "start": 811.68, "duration": 4.839}, {"text": "d'immigration passe", "start": 813.56, "duration": 5.76}, {"text": "mal elle avait promis de r\u00e9duire", "start": 816.519, "duration": 5.361}, {"text": "l'immigration visiblement elle ne le", "start": 819.32, "duration": 5.959}, {"text": "fait pas c'est un peu incoh\u00e9rent en", "start": 821.88, "duration": 5.72}, {"text": "th\u00e9orie aucun de ces permis de travail", "start": 825.279, "duration": 4.24}, {"text": "n'est destin\u00e9 aux migrants clandestins", "start": 827.6, "duration": 4.679}, {"text": "arriv\u00e9s \u00e0 Lampedusa ils sont r\u00e9serv\u00e9s", "start": 829.519, "duration": 5.361}, {"text": "aux \u00e9trangers qui candidatent l\u00e9galement", "start": 832.279, "duration": 4.8}, {"text": "pour venir travailler en Italie mais", "start": 834.88, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 certains patrons cherchent \u00e0", "start": 837.079, "duration": 3.841}, {"text": "contourner la loi pour r\u00e9gulariser les", "start": 838.839, "duration": 3.56}, {"text": "clandestins qui travaillent pour eux", "start": 840.92, "duration": 4.08}, {"text": "depuis des mois voil\u00e0 France Italie vous", "start": 842.399, "duration": 4.601}, {"text": "l'aurez compris chaque pays a sa propre", "start": 845.0, "duration": 3.88}, {"text": "l\u00e9gislation en mati\u00e8re d'immigration", "start": 847.0, "duration": 3.88}, {"text": "mais aussi il y a le droit communautaire", "start": 848.88, "duration": 3.44}, {"text": "je veux parler de l'Union europ\u00e9enne", "start": 850.88, "duration": 4.0}, {"text": "messieurs accord dit-on historique sign\u00e9", "start": 852.32, "duration": 5.12}, {"text": "il y a quelques jours nouveaux nouvelles", "start": 854.88, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9formes sur les questions migratoires", "start": 857.44, "duration": 3.12}, {"text": "en Europe en quoi est-il historique", "start": 859.24, "duration": 2.56}, {"text": "d'ailleurs selon vous est-ce le cas", "start": 860.56, "duration": 2.68}, {"text": "d'abord parce qu'on avait pas r\u00e9ussi \u00e0", "start": 861.8, "duration": 3.44}, {"text": "aboutir sur le sujet depuis des ann\u00e9es", "start": 863.24, "duration": 4.36}, {"text": "en 2016 un accord avait \u00e9chou\u00e9 sur cette", "start": 865.24, "duration": 4.24}, {"text": "question migratoire cette fois-ci", "start": 867.6, "duration": 3.88}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne se dote effectivement", "start": 869.48, "duration": 3.88}, {"text": "de r\u00e8gles communes et je crois qu'il y a", "start": 871.48, "duration": 2.84}, {"text": "quelques \u00e9l\u00e9ments qui sont tr\u00e8s", "start": 873.36, "duration": 2.32}, {"text": "favorables la premi\u00e8re d'entre elles", "start": 874.32, "duration": 3.16}, {"text": "c'est que on abandonne l'id\u00e9e", "start": 875.68, "duration": 3.56}, {"text": "catastrophique de la relocalisation", "start": 877.48, "duration": 3.359}, {"text": "obligatoire des migrants arriv\u00e9s", "start": 879.24, "duration": 3.2}, {"text": "ill\u00e9galement en Europe dans les pays", "start": 880.839, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9ens c'\u00e9tait jusque-l la doctrine", "start": 882.44, "duration": 3.319}, {"text": "de la commission c'\u00e9tait ce que poussait", "start": 884.279, "duration": 4.041}, {"text": "aussi Emmanuel Macron je crois que la", "start": 885.759, "duration": 4.0}, {"text": "cl\u00e9 c'est de retrouver la ma\u00eetrise en", "start": 888.32, "duration": 3.199}, {"text": "effet non plus de faire en sorte de", "start": 889.759, "duration": 3.44}, {"text": "g\u00e9rer notre impuissance \u00e0 ma\u00eetriser nos", "start": 891.519, "duration": 3.201}, {"text": "frontires donc solidarit\u00e9 entre les pays", "start": 893.199, "duration": 2.601}, {"text": "membres de l'Union Europ\u00e9en une", "start": 894.72, "duration": 2.28}, {"text": "solidarit\u00e9 qui ne se fait plus par la", "start": 895.8, "duration": 3.279}, {"text": "relocalisation obligatoire \u00e7a c'est", "start": 897.0, "duration": 4.36}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 aussi de prise en compte de la", "start": 899.079, "duration": 4.0}, {"text": "demande et d'expulsion aussi processus", "start": 901.36, "duration": 2.719}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 de prise en compte de la", "start": 903.079, "duration": 2.32}, {"text": "demande avec ces ces centres en effet", "start": 904.079, "duration": 2.601}, {"text": "qui vont accueillir les personnes qui", "start": 905.399, "duration": 2.961}, {"text": "arrivve ill\u00e9galement sur le sol europ\u00e9en", "start": 906.68, "duration": 3.04}, {"text": "l\u00e0 on parle vraiment de l'immigration", "start": 908.36, "duration": 3.279}, {"text": "clandestine qui font que les personnes", "start": 909.72, "duration": 4.0}, {"text": "qui seront arriv\u00e9es demain \u00e0 Lampedusa \u00e0", "start": 911.639, "duration": 3.681}, {"text": "Lesvos en grec sur les fronti\u00e8res", "start": 913.72, "duration": 3.239}, {"text": "ext\u00e9rieures de l'Europe ne seront pas", "start": 915.32, "duration": 3.439}, {"text": "r\u00e9put\u00e9 \u00eatre entr\u00e9s juridiquement dans", "start": 916.959, "duration": 3.521}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne donc elles resteront", "start": 918.759, "duration": 3.88}, {"text": "dans un point fixe o\u00f9 leur demande sera", "start": 920.48, "duration": 3.52}, {"text": "rapidement examin\u00e9 et elles pourront", "start": 922.639, "duration": 3.32}, {"text": "plus facilement \u00eatre p comme Ital vous", "start": 924.0, "duration": 3.44}, {"text": "avez cid\u00e9 dit attention nous on est en", "start": 925.959, "duration": 3.041}, {"text": "crise l\u00e0 il y a solidarit\u00e9 donc il a", "start": 927.44, "duration": 3.319}, {"text": "r\u00e9partition des migrants non non non non", "start": 929.0, "duration": 3.199}, {"text": "justement la solidarit\u00e9 peut vouloir", "start": 930.759, "duration": 2.801}, {"text": "dire certains pays peuvent vouloir", "start": 932.199, "duration": 2.56}, {"text": "accueillir des", "start": 933.56, "duration": 3.68}, {"text": "migrants mais la solidarit\u00e9 peut vouloir", "start": 934.759, "duration": 3.841}, {"text": "dire aussi le fait de contribuer", "start": 937.24, "duration": 2.88}, {"text": "budg\u00e9tairement \u00e0 soutenir le pays qui", "start": 938.6, "duration": 3.32}, {"text": "est en premi\u00e8re ligne ou bien \u00e0 soutenir", "start": 940.12, "duration": 3.68}, {"text": "logistiquement en envoyant des", "start": 941.92, "duration": 4.159}, {"text": "personnels des forces de police des", "start": 943.8, "duration": 3.8}, {"text": "forces de l'ordre ou bien des \u00e9quipes", "start": 946.079, "duration": 3.721}, {"text": "humanitaires du mat\u00e9riel humanitaire", "start": 947.6, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9videmment on va pas tourner le dos \u00e0 un", "start": 949.8, "duration": 2.64}, {"text": "pays qui est en train de vivre une", "start": 951.319, "duration": 2.921}, {"text": "situation de crise migratoire massive", "start": 952.44, "duration": 3.8}, {"text": "mais l'aider \u00e7a ne veut pas vouloir dire", "start": 954.24, "duration": 3.599}, {"text": "accueillir obligatoirement des migrants", "start": 956.24, "duration": 3.519}, {"text": "sur son propre sera possible de", "start": 957.839, "duration": 3.36}, {"text": "d'incarc\u00e9rer dans ces centres de", "start": 959.759, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9tention des mineurs \u00e7a vous choque bah", "start": 961.199, "duration": 3.841}, {"text": "c'est\u00e0d que il peut y avoir le bon et le", "start": 963.519, "duration": 3.481}, {"text": "mauvaise usage de cet accord le bon", "start": 965.04, "duration": 3.68}, {"text": "usage c'est par exemple les centres", "start": 967.0, "duration": 3.0}, {"text": "ferm\u00e9s d'accueil que moi j'ai non", "start": 968.72, "duration": 2.679}, {"text": "seulement d\u00e9fendu depuis toujours mais", "start": 970.0, "duration": 3.12}, {"text": "m\u00eame pratiqu\u00e9 lorsque j'\u00e9tais directeur", "start": 971.399, "duration": 3.041}, {"text": "de de pourquoi vous les d\u00e9fendez pour", "start": 973.12, "duration": 2.44}, {"text": "pas que les migrants se retrouvent", "start": 974.44, "duration": 2.56}, {"text": "livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames parce que il faut", "start": 975.56, "duration": 3.0}, {"text": "organiser et ma\u00eetriser dans l'int\u00e9r\u00eat", "start": 977.0, "duration": 2.959}, {"text": "m\u00eame de ces personnes l'int\u00e9r\u00eat des", "start": 978.56, "duration": 3.8}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s europ\u00e9ennes donc \u00e7a je pense", "start": 979.959, "duration": 3.521}, {"text": "que \u00e7a peut \u00eatre un bon \u00e9lment la", "start": 982.36, "duration": 2.36}, {"text": "question c'est comment vous l'organisez", "start": 983.48, "duration": 3.2}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que il faut que l\u00e0 vous", "start": 984.72, "duration": 3.88}, {"text": "ayez une capacit\u00e9 apr\u00e8s d'accueil", "start": 986.68, "duration": 3.2}, {"text": "l'ensemble du territoire europ\u00e9en moi je", "start": 988.6, "duration": 2.4}, {"text": "pense qu'il faut non seulement instruire", "start": 989.88, "duration": 2.48}, {"text": "la demande d'asile mais aussi avoir des", "start": 991.0, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments organis\u00e9s ma\u00eetris\u00e9s d'acc\u00e8s \u00e0", "start": 992.36, "duration": 3.44}, {"text": "la migration de travail et \u00e0 la", "start": 994.24, "duration": 3.519}, {"text": "protection environnementale qu'il faut", "start": 995.8, "duration": 4.64}, {"text": "pouvoir cr\u00e9er mais il y a le mauvais", "start": 997.759, "duration": 4.681}, {"text": "usage et je crains que dans l'ampiion", "start": 1000.44, "duration": 3.759}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral c'est", "start": 1002.44, "duration": 3.8}, {"text": "l'externalisation c'est de dire non mais", "start": 1004.199, "duration": 3.64}, {"text": "les demandeurs d'asile ils vont aller au", "start": 1006.24, "duration": 4.48}, {"text": "Rwanda ou je ne sais o\u00f9 et \u00e7a c'est ce", "start": 1007.839, "duration": 5.56}, {"text": "qui se dessine selon vous 20000 \u20ac ouais", "start": 1010.72, "duration": 3.919}, {"text": "si un pays refuse d'accueillir un", "start": 1013.399, "duration": 2.521}, {"text": "migrant il peut un migrant dont la", "start": 1014.639, "duration": 2.841}, {"text": "demande a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e il peut payer une", "start": 1015.92, "duration": 3.44}, {"text": "amende de 20000 \u20ac pas du tout une amende", "start": 1017.48, "duration": 3.359}, {"text": "ce n'est pas une amende \u00e7a c'est le", "start": 1019.36, "duration": 2.839}, {"text": "rassemblement national qui veut imposer", "start": 1020.839, "duration": 3.561}, {"text": "cette id\u00e9e c'est une mani\u00e8re de soutenir", "start": 1022.199, "duration": 3.521}, {"text": "imaginons que demain l'Italie soit", "start": 1024.4, "duration": 3.0}, {"text": "victime d'une crise migratoire massive", "start": 1025.72, "duration": 3.079}, {"text": "il faut bien pouvoir lui apporter la", "start": 1027.4, "duration": 3.12}, {"text": "solidarit\u00e9 des pays europ\u00e9ens parce que", "start": 1028.799, "duration": 4.16}, {"text": "de fait les pays de premi\u00e8re entr\u00e9e ils", "start": 1030.52, "duration": 4.6}, {"text": "affrontent un d\u00e9fi qui concerne tout le", "start": 1032.959, "duration": 3.401}, {"text": "continent donc c'est pas du tout une", "start": 1035.12, "duration": 2.439}, {"text": "amende et la preuve de \u00e7a c'est que vous", "start": 1036.36, "duration": 4.16}, {"text": "pouvez soit aider financi\u00e8rement soit", "start": 1037.559, "duration": 4.36}, {"text": "aider encore une fois d'une mani\u00e8re", "start": 1040.52, "duration": 3.319}, {"text": "logistique en envoyant des \u00e9quipes donc", "start": 1041.919, "duration": 4.0}, {"text": "c'est pas du tout une question de moi je", "start": 1043.839, "duration": 3.681}, {"text": "partage le point de vue d\u00e9put\u00e9 si ce", "start": 1045.919, "duration": 2.721}, {"text": "n'est que parce que je pens pense", "start": 1047.52, "duration": 2.2}, {"text": "effectivement qu'il faut que chaque \u00c9tat", "start": 1048.64, "duration": 2.84}, {"text": "europ\u00e9en contribue \u00e0 sa mani\u00e8re mais \u00e0", "start": 1049.72, "duration": 3.8}, {"text": "accueillir \u00e0 reconduire celles et ceux", "start": 1051.48, "duration": 3.88}, {"text": "qui ne correspondent pas \u00e0 des crit\u00e8res", "start": 1053.52, "duration": 4.039}, {"text": "que je souhaite voir \u00e9largis mais", "start": 1055.36, "duration": 4.08}, {"text": "principalement \u00e0 accueillir et", "start": 1057.559, "duration": 3.321}, {"text": "accueillir dans de bonnes", "start": 1059.44, "duration": 4.119}, {"text": "conditions et \u00e7a mais le probl\u00e8me c'est", "start": 1060.88, "duration": 3.919}, {"text": "que je vois bien aujourd'hui l'ambiance", "start": 1063.559, "duration": 3.281}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale et pourtant on voit en Italie", "start": 1064.799, "duration": 4.401}, {"text": "on est chez les fous hein c'est\u00e0dire que", "start": 1066.84, "duration": 4.56}, {"text": "les gens racontent n'importe quoi et", "start": 1069.2, "duration": 4.04}, {"text": "ensuite sont confront\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9", "start": 1071.4, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9conomique et sociale donc et c'est vrai", "start": 1073.24, "duration": 3.24}, {"text": "vous avez raison monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 1075.2, "duration": 2.4}, {"text": "c'est une question de nature politique", "start": 1076.48, "duration": 3.4}, {"text": "fondamentale messieur la fraternit\u00e9 la", "start": 1077.6, "duration": 4.559}, {"text": "solidarit\u00e9 \u00e7a s'organise merci messieur", "start": 1079.88, "duration": 4.2}, {"text": "d'avoir accept\u00e9 de d\u00e9battre ce soir sur", "start": 1082.159, "duration": 4.321}, {"text": "TV5 Monde Fran\u00e7ois Xavier b\u00e9ami Merci \u00e0", "start": 1084.08, "duration": 4.44}, {"text": "VOUS t\u00eate de lister en France oui non on", "start": 1086.48, "duration": 5.4}, {"text": "verra quand \u00e0 la rentr\u00e9e peut-\u00eatre on", "start": 1088.52, "duration": 4.76}, {"text": "verra c'est quasiment officiel \u00e7a", "start": 1091.88, "duration": 3.96}, {"text": "viendra merci beaucoup Fran\u00e7ois xam", "start": 1093.28, "duration": 3.879}, {"text": "merci \u00e9galement \u00e0 vous Pascal BR d'\u00eatre", "start": 1095.84, "duration": 4.079}, {"text": "venu sur notre plate", "start": 1097.159, "duration": 2.76}]}