{"label": "droite", "transcript": [{"text": "RTL Matin avec J\u00e9r\u00f4me", "start": 0.16, "duration": 5.88}, {"text": "Florin et ce matin votre invit\u00e9 J\u00e9r\u00f4me", "start": 3.04, "duration": 5.2}, {"text": "et Richard Ferrand d\u00e9put\u00e9 socialiste du", "start": 6.04, "duration": 4.04}, {"text": "finister\u00e8 et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du", "start": 8.24, "duration": 3.68}, {"text": "mouvement en marche d'Emmanuel Macron", "start": 10.08, "duration": 3.479}, {"text": "bonjour Richard Ferrand bonjour on parle", "start": 11.92, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 nouveau ce matin de la r\u00e9mun\u00e9ration du", "start": 13.559, "duration": 3.88}, {"text": "patron de Renault Carlos gone en plus de", "start": 14.92, "duration": 4.6}, {"text": "ses \u00e9moluments 16 millions d'euros", "start": 17.439, "duration": 5.0}, {"text": "annuels il pourrait empocher 6 millions", "start": 19.52, "duration": 4.919}, {"text": "en revendant ses stocks option est-ce", "start": 22.439, "duration": 3.481}, {"text": "que vous trouvez \u00e7a normal ou est-ce que", "start": 24.439, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e7a vous choque bah il va de soi que", "start": 25.92, "duration": 5.24}, {"text": "c'est toujours moralement ch qu de de", "start": 28.16, "duration": 4.68}, {"text": "constater que l'on peut gagner comme \u00e7a", "start": 31.16, "duration": 5.84}, {"text": "sur une une man\u0153uvre li\u00e9e au capital au", "start": 32.84, "duration": 5.719}, {"text": "fond beaucoup plus que beaucoup de", "start": 37.0, "duration": 3.64}, {"text": "Fran\u00e7ais gagnent dans une vie enti\u00e8re", "start": 38.559, "duration": 4.201}, {"text": "donc c'est toujours le syst\u00e8me un peu", "start": 40.64, "duration": 3.599}, {"text": "paradoxal de ces choses qui sont", "start": 42.76, "duration": 3.68}, {"text": "manifestement l\u00e9gales et qui sont en", "start": 44.239, "duration": 4.681}, {"text": "m\u00eame temps choquantes il est PDG de", "start": 46.44, "duration": 4.48}, {"text": "Renault de Nissan Carlos gone et depuis", "start": 48.92, "duration": 3.799}, {"text": "quelques jours il est au conseil", "start": 50.92, "duration": 3.6}, {"text": "d'administration de mitsouubishi est-ce", "start": 52.719, "duration": 3.761}, {"text": "qu'il faut mettre des limites \u00e0 ces", "start": 54.52, "duration": 4.8}, {"text": "empires industriels vous le dire \u00e0 \u00e0", "start": 56.48, "duration": 4.48}, {"text": "l'influence qu'un seul individu peut", "start": 59.32, "duration": 2.6}, {"text": "avoir dans diff\u00e9rents conseils", "start": 60.96, "duration": 2.279}, {"text": "d'administration si je comprends ce que", "start": 61.92, "duration": 3.84}, {"text": "vous dites mais vous savez on est", "start": 63.239, "duration": 5.321}, {"text": "toujours confront\u00e9 \u00e0 \u00e0 \u00e0 un certain", "start": 65.76, "duration": 4.44}, {"text": "sentiment d'amertume car on ne peut pas", "start": 68.56, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e0 la fois interdire au fond des conseils", "start": 70.2, "duration": 4.04}, {"text": "d'administration de se doter de telle ou", "start": 72.6, "duration": 3.04}, {"text": "telle comp\u00e9tence en l'occurrence celle", "start": 74.24, "duration": 2.919}, {"text": "de Monsieur gouse et en m\u00eame temps on", "start": 75.64, "duration": 3.799}, {"text": "peut \u00eatre que que choqu\u00e9 en effet par le", "start": 77.159, "duration": 3.561}, {"text": "cumul vous savez on parle souvent du", "start": 79.439, "duration": 3.921}, {"text": "cumul du mandat des \u00e9lus l\u00e0 on est quand", "start": 80.72, "duration": 4.12}, {"text": "m\u00eame dans des notion de cumul de", "start": 83.36, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration qui qui choque qui d\u00e9passe", "start": 84.84, "duration": 4.279}, {"text": "un peu l'entendement d'ailleurs notez", "start": 87.2, "duration": 4.32}, {"text": "que Emmanuel Macron avait eu l'occasion", "start": 89.119, "duration": 4.521}, {"text": "plusieurs fois de dire que sur ces", "start": 91.52, "duration": 3.879}, {"text": "sujets il fallait faire preuve de", "start": 93.64, "duration": 3.159}, {"text": "temp\u00e9rance et que les choses devaient", "start": 95.399, "duration": 2.561}, {"text": "\u00eatre rendues plus transparentes", "start": 96.799, "duration": 3.121}, {"text": "notamment par des d\u00e9cisions formelles", "start": 97.96, "duration": 4.56}, {"text": "d'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des actionnaires et", "start": 99.92, "duration": 3.559}, {"text": "pas seulement des conseils", "start": 102.52, "duration": 2.959}, {"text": "d'administration o\u00f9 on est dans un entre", "start": 103.479, "duration": 4.041}, {"text": "soi o\u00f9 on s'arrange finalement", "start": 105.479, "duration": 3.64}, {"text": "l'\u00e9conomie c'est aussi ce 3\u00e8 mois", "start": 107.52, "duration": 3.44}, {"text": "cons\u00e9cutif de baisse du ch\u00f4mage pour", "start": 109.119, "duration": 3.36}, {"text": "St\u00e9phane Lefol le porte-parole du", "start": 110.96, "duration": 3.4}, {"text": "gouvernement qui \u00e9tait hier soir sur RTL", "start": 112.479, "duration": 3.201}, {"text": "la politique de Fran\u00e7ois Hollande", "start": 114.36, "duration": 3.6}, {"text": "commence \u00e0 payer la gauche si critique", "start": 115.68, "duration": 4.64}, {"text": "devrait r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 ceux qui a \u00e9t\u00e9 fait", "start": 117.96, "duration": 3.68}, {"text": "disait-il hier soir est-ce que vous \u00eates", "start": 120.32, "duration": 3.52}, {"text": "en train de r\u00e9fl\u00e9chir monsieur Ferrand", "start": 121.64, "duration": 3.64}, {"text": "j'essaie de r\u00e9fl\u00e9chir plusieurs fois par", "start": 123.84, "duration": 3.639}, {"text": "jour m\u00eame mais une chose est certaine", "start": 125.28, "duration": 4.88}, {"text": "c'est que ce qui a \u00e9t\u00e9 fait et moi je", "start": 127.479, "duration": 4.521}, {"text": "fais partie de la majorit\u00e9 qui a soutenu", "start": 130.16, "duration": 3.64}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande vous vous le rappelez", "start": 132.0, "duration": 3.36}, {"text": "les gouvernements de Jean-Marc important", "start": 133.8, "duration": 2.92}, {"text": "de le rappeler par que la gauche est de", "start": 135.36, "duration": 3.879}, {"text": "Jean-Marc her manuel Vals donc on", "start": 136.72, "duration": 4.36}, {"text": "constate que en effet ce qui a pu \u00eatre", "start": 139.239, "duration": 3.72}, {"text": "fait porte ses fruits mais vous savez", "start": 141.08, "duration": 4.56}, {"text": "bien que la difficult\u00e9 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 que le", "start": 142.959, "duration": 4.681}, {"text": "bon diagnostic n'avait pas \u00e9t\u00e9 d'embl\u00e9", "start": 145.64, "duration": 3.72}, {"text": "pos\u00e9 sur les mesures \u00e0 prendre et", "start": 147.64, "duration": 3.12}, {"text": "qu'ensuite la p\u00e9dagogie d'un certain", "start": 149.36, "duration": 3.08}, {"text": "nombre de r\u00e9formes a \u00e9t\u00e9 mal faite mais", "start": 150.76, "duration": 3.559}, {"text": "il n reste pas moins que chaque nouvelle", "start": 152.44, "duration": 4.799}, {"text": "qui prouve que le ch\u00f4mage recule est une", "start": 154.319, "duration": 5.2}, {"text": "bonne nouvelle en soi et l'ensemble des", "start": 157.239, "duration": 3.801}, {"text": "efforts qui ont \u00e9t\u00e9 faits commence \u00e0", "start": 159.519, "duration": 3.321}, {"text": "porter leur fruit m\u00eame si je pr\u00e9cise que", "start": 161.04, "duration": 3.279}, {"text": "ces chiffres sont un peu en tromple\u0153uil", "start": 162.84, "duration": 3.88}, {"text": "puisqu'ils ne prennent en compte que les", "start": 164.319, "duration": 4.56}, {"text": "ch\u00f4meurs de cat\u00e9gorie A hein donc oui", "start": 166.72, "duration": 3.2}, {"text": "mais enfin vous savez on ne peut pas", "start": 168.879, "duration": 2.681}, {"text": "dire quand les chiffres des ch\u00f4meurs de", "start": 169.92, "duration": 4.319}, {"text": "cat\u00e9gorie A sont mauvais dire que euh le", "start": 171.56, "duration": 5.039}, {"text": "ch\u00f4mage s'aggrave et dire quand ils sont", "start": 174.239, "duration": 4.521}, {"text": "bons que \u00e7a recule bon et je crois qu'il", "start": 176.599, "duration": 4.72}, {"text": "faut pas hergoter toute nouvelle qui sur", "start": 178.76, "duration": 4.119}, {"text": "le front du ch\u00f4mage donne un signal", "start": 181.319, "duration": 3.48}, {"text": "positif est bonne \u00e0 prendre et vous", "start": 182.879, "duration": 3.161}, {"text": "savez moi je n'entre pas dans ces", "start": 184.799, "duration": 3.08}, {"text": "politiques a\u00efies j'ai entendu les", "start": 186.04, "duration": 3.839}, {"text": "commentaires d'un certain nombre qui au", "start": 187.879, "duration": 5.681}, {"text": "fond veulent renier le les certains", "start": 189.879, "duration": 5.36}, {"text": "r\u00e9sultats obtenus par le gouvernement \u00e7a", "start": 193.56, "duration": 3.8}, {"text": "ne sert \u00e0 rien ce qui est bon pour notre", "start": 195.239, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9conomie ce qui est bon pour le ch\u00f4mage", "start": 197.36, "duration": 3.56}, {"text": "n'appelle pas de critique particuli\u00e8re", "start": 199.2, "duration": 2.959}, {"text": "au contraire en tout cas Fran\u00e7ois", "start": 200.92, "duration": 3.239}, {"text": "Holland n'est pas candidat mais vous", "start": 202.159, "duration": 3.64}, {"text": "avez choisi le v\u00f4tre c'est Emmanuel", "start": 204.159, "duration": 3.44}, {"text": "Macron combien de militants aujourd'hui", "start": 205.799, "duration": 3.961}, {"text": "au sein de votre mouvement en marche\u00e9s", "start": 207.599, "duration": 5.761}, {"text": "127000 127000 bon on suffit qui on", "start": 209.76, "duration": 5.16}, {"text": "rappelle qu'il suffit juste d'un clic", "start": 213.36, "duration": 3.12}, {"text": "hein c'est pas une adh\u00e9sion il y a pas", "start": 214.92, "duration": 2.879}, {"text": "de", "start": 216.48, "duration": 3.6}, {"text": "de attendez je je sais bien que l'on", "start": 217.799, "duration": 4.8}, {"text": "veut minimiser c'est pas minimiser c'est", "start": 220.08, "duration": 3.48}, {"text": "juste pr\u00e9ciser que c'est pas une", "start": 222.599, "duration": 2.84}, {"text": "adh\u00e9sion classique un parti non monsieur", "start": 223.56, "duration": 3.36}, {"text": "Florin ce n'est pas un clic il faut", "start": 225.439, "duration": 4.08}, {"text": "d'abord aller en effet sur le site d'en", "start": 226.92, "duration": 4.12}, {"text": "marche et j'invite celles et ceux qui", "start": 229.519, "duration": 2.72}, {"text": "nous \u00e9coutent qui l'ont pas encore fait", "start": 231.04, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e0 s'y rendre il faut ensuite approuver", "start": 232.239, "duration": 5.64}, {"text": "la charte des valeurs du mouvement il", "start": 235.599, "duration": 3.681}, {"text": "faut ensuite confirmer son adh\u00e9sion", "start": 237.879, "duration": 3.2}, {"text": "donner l'ensemble de ses coordonn\u00e9es et", "start": 239.28, "duration": 3.76}, {"text": "dire que l'on est pr\u00eat \u00e0 \u00e0 adh\u00e9rer \u00e0 ce", "start": 241.079, "duration": 3.401}, {"text": "mouvement et \u00e0 s'y engager donc je ne", "start": 243.04, "duration": 3.68}, {"text": "vois pas bien en quoi ce serait aussi", "start": 244.48, "duration": 3.8}, {"text": "banal que simplement un clic c'est un", "start": 246.72, "duration": 3.28}, {"text": "engagement personnel que l'on prend", "start": 248.28, "duration": 4.239}, {"text": "comme quand on adh\u00e8re \u00e0 \u00e0 telle ou telle", "start": 250.0, "duration": 4.0}, {"text": "association ou tel ou tel mouvement donc", "start": 252.519, "duration": 4.321}, {"text": "127000 adh\u00e9rents et combien de", "start": 254.0, "duration": 5.239}, {"text": "d'\u00e9lus combien d'\u00e9lus bien \u00e9coutez", "start": 256.84, "duration": 4.48}, {"text": "plusieurs centaines d'\u00e9lus locaux une", "start": 259.239, "duration": 4.641}, {"text": "quarantaine de parlementaires qui nous", "start": 261.32, "duration": 3.96}, {"text": "soutiennent il en faut pas un peu plus", "start": 263.88, "duration": 4.36}, {"text": "pour obtenir les 500 signatures \u00e9coutez", "start": 265.28, "duration": 4.759}, {"text": "sur ce cette question nous sommes", "start": 268.24, "duration": 4.0}, {"text": "vigilants mobilis\u00e9s mais pas inquiet h", "start": 270.039, "duration": 4.321}, {"text": "c'est vous avez une id\u00e9e d\u00e9j\u00e0 de ce que", "start": 272.24, "duration": 4.16}, {"text": "vous avez pu r\u00e9colter sinon il y a pas", "start": 274.36, "duration": 4.559}, {"text": "de candidature d'Emmanuel Macron he je", "start": 276.4, "duration": 3.56}, {"text": "comprends que vous soyez inquiet mais \u00e0", "start": 278.919, "duration": 2.28}, {"text": "l'URE o\u00f9 nous", "start": 279.96, "duration": 3.28}, {"text": "parlons nous avons d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion de", "start": 281.199, "duration": 3.521}, {"text": "le dire il y a pr\u00e8s de 400 signatures", "start": 283.24, "duration": 3.239}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9unies il nous reste du", "start": 284.72, "duration": 4.0}, {"text": "temps pour pour continuer et arriver \u00e0", "start": 286.479, "duration": 3.761}, {"text": "500 une quarantaine de parlementaires", "start": 288.72, "duration": 3.4}, {"text": "est-ce que vous avez d'autres personnes", "start": 290.24, "duration": 3.679}, {"text": "de droite comme Renaud dutreille qui se", "start": 292.12, "duration": 3.919}, {"text": "sont rall\u00e9s \u00e0 \u00e0 vous il a lanc\u00e9 la", "start": 293.919, "duration": 3.521}, {"text": "droite avec Macron il y a du monde \u00e0", "start": 296.039, "duration": 3.201}, {"text": "droite derri\u00e8re Emmanuel Macron bien", "start": 297.44, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9coutez il y a des \u00e9galement des \u00e9lus du", "start": 299.24, "duration": 4.44}, {"text": "centre comme sylvie Goulard du MoDem", "start": 301.8, "duration": 4.88}, {"text": "comme Jean artui de l'UDI il y a un", "start": 303.68, "duration": 4.72}, {"text": "certain nombre de de personnalit\u00e9 de M", "start": 306.68, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e7a fait pas beaucoup comment \u00e7a fait pas", "start": 308.4, "duration": 3.079}, {"text": "beaucoup \u00e9coutez vous savez c'est la", "start": 309.96, "duration": 3.6}, {"text": "qualit\u00e9 qui compte h je ne vois pas", "start": 311.479, "duration": 3.641}, {"text": "pourquoi on nous ferait vous savez j'ai", "start": 313.56, "duration": 3.32}, {"text": "j'ai remarquer que \u00e0 la primaire de la", "start": 315.12, "duration": 3.799}, {"text": "droite le pr\u00e9sident Sarkozi avait avec", "start": 316.88, "duration": 4.879}, {"text": "lui quasiment tous les \u00e9lus les", "start": 318.919, "duration": 5.921}, {"text": "parlementaires et cetera vous avez vu le", "start": 321.759, "duration": 4.761}, {"text": "r\u00e9sultat ce qui compte c'est la", "start": 324.84, "duration": 3.16}, {"text": "pertinence de l'offre politique que l'on", "start": 326.52, "duration": 3.28}, {"text": "fait la dynamique que l'on cr\u00e9e et", "start": 328.0, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment quand on veut renouveler", "start": 329.8, "duration": 3.64}, {"text": "l'offre politique et renouveler les", "start": 331.6, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9quipes politiques il est assez normal", "start": 333.44, "duration": 4.44}, {"text": "que les \u00e9quipes anciennes se bouscule", "start": 335.72, "duration": 3.96}, {"text": "pas au portillant Fran\u00e7ois baayrou", "start": 337.88, "duration": 3.48}, {"text": "h\u00e9site toujours \u00e0 se pr\u00e9senter ce serait", "start": 339.68, "duration": 4.44}, {"text": "une menace pour vous non vous savez nous", "start": 341.36, "duration": 5.0}, {"text": "chaque fois on nous pose la question qui", "start": 344.12, "duration": 3.68}, {"text": "serait le meilleur candidat de droite", "start": 346.36, "duration": 3.279}, {"text": "pour vous le meilleur candidat de gauche", "start": 347.8, "duration": 3.8}, {"text": "non nous travaillons sur notre offre", "start": 349.639, "duration": 3.881}, {"text": "politique nous la d\u00e9veloppons nous", "start": 351.6, "duration": 4.719}, {"text": "constatons un int\u00e9r\u00eat croissant dans la", "start": 353.52, "duration": 4.399}, {"text": "population pour ce que nous proposons", "start": 356.319, "duration": 3.681}, {"text": "notre nombre d'adh\u00e9rents augmente donc", "start": 357.919, "duration": 3.761}, {"text": "monsieur berou fera ce qu'il le souhaite", "start": 360.0, "duration": 3.12}, {"text": "mais j'ai lu dans la presse ce matin", "start": 361.68, "duration": 3.88}, {"text": "qu'il \u00e9tait plus dans une d\u00e9marche de de", "start": 363.12, "duration": 4.72}, {"text": "de de de maquignonnage ou de discussion", "start": 365.56, "duration": 4.479}, {"text": "de maquignon avec Monsieur Fillon donc", "start": 367.84, "duration": 3.68}, {"text": "je ne sais pas si c'est vrai vous savez", "start": 370.039, "duration": 2.28}, {"text": "la", "start": 371.52, "duration": 3.28}, {"text": "PR voil\u00e0 \u00e9videmment pour les d\u00e9fenseurs", "start": 372.319, "duration": 4.041}, {"text": "de la primaire de la gauche Emmanuel", "start": 374.8, "duration": 3.56}, {"text": "Macron qui se pr\u00e9sente je le rappelle en", "start": 376.36, "duration": 3.44}, {"text": "dehors de la primaire de la gauche fait", "start": 378.36, "duration": 2.76}, {"text": "le jeu de la droite et de l'extr\u00eame", "start": 379.8, "duration": 3.0}, {"text": "droite c'est ce que dit votre coll\u00e8gue", "start": 381.12, "duration": 2.919}, {"text": "socialiste Karine berger les", "start": 382.8, "duration": 2.88}, {"text": "candidatures additionn\u00e9es du vainqueur", "start": 384.039, "duration": 4.081}, {"text": "de la primaire et de Macron aboutiront", "start": 385.68, "duration": 5.0}, {"text": "math\u00e9matiquement dit \u00e0 un second tour", "start": 388.12, "duration": 5.68}, {"text": "Fillon Le Pen bien \u00e9coutez que le", "start": 390.68, "duration": 5.0}, {"text": "candidat issu de la primaire de la", "start": 393.8, "duration": 3.519}, {"text": "gauche soutienne Emmanuel Macron et le", "start": 395.68, "duration": 4.0}, {"text": "probl\u00e8me sera r\u00e9solu vous ne craignez", "start": 397.319, "duration": 4.761}, {"text": "pas un un nouveau 21 avril c'est-\u00e0-dire", "start": 399.68, "duration": 3.6}, {"text": "une gauche \u00e9limin\u00e9e d\u00e8s le premier tour", "start": 402.08, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e0 cause de pourquoi faudrait-il imputer", "start": 403.28, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e0 quelqu'un qui a une d\u00e9marche originale", "start": 405.919, "duration": 4.28}, {"text": "de rassemblement qui a une offre", "start": 408.56, "duration": 4.88}, {"text": "politique nouvelle au fond le risque de", "start": 410.199, "duration": 5.56}, {"text": "d\u00e9faite de celles et ceux qui \u00e0 ce stade", "start": 413.44, "duration": 3.8}, {"text": "en tout cas n'ont pas d'offre politique", "start": 415.759, "duration": 2.921}, {"text": "nouvelle donc une fois encore le", "start": 417.24, "duration": 3.079}, {"text": "rassemblement des progressistes il se", "start": 418.68, "duration": 4.12}, {"text": "fait autour d'Emmanuel Macron avec des", "start": 420.319, "duration": 4.481}, {"text": "personnes qui viennent de la gauche bien", "start": 422.8, "duration": 4.16}, {"text": "s\u00fbr du centre mais aussi de la droite", "start": 424.8, "duration": 3.72}, {"text": "par cons\u00e9quent toutes celles et tous", "start": 426.96, "duration": 3.4}, {"text": "ceux qui veulent la victoire du camp des", "start": 428.52, "duration": 3.519}, {"text": "progressistes et qui veulent finalement", "start": 430.36, "duration": 3.48}, {"text": "la victoire de notre pays et bien", "start": 432.039, "duration": 4.361}, {"text": "doivent rejoindre ce mouvement-l\u00e0 il et", "start": 433.84, "duration": 4.12}, {"text": "il ne faut pas toujours sa c'est c'est", "start": 436.4, "duration": 3.72}, {"text": "l'arrogance des grandes structures au", "start": 437.96, "duration": 4.76}, {"text": "fond d\u00e8s que vous risquez de les mettre", "start": 440.12, "duration": 5.0}, {"text": "en danger il consid\u00e8re que vous mettez", "start": 442.72, "duration": 4.479}, {"text": "en danger la d\u00e9mocratie et le reste non", "start": 445.12, "duration": 4.56}, {"text": "pas du tout si v\u00e9ritablement Karine", "start": 447.199, "duration": 4.081}, {"text": "berger souhaite la victoire d'un", "start": 449.68, "duration": 3.359}, {"text": "candidat progressiste et bien qu'elle", "start": 451.28, "duration": 3.8}, {"text": "rejoigne Emmanuel Macron et le soutien", "start": 453.039, "duration": 3.44}, {"text": "est-ce que Manuel Vals fait partie des", "start": 455.08, "duration": 4.399}, {"text": "arrogants don vous parlez non manuel", "start": 456.479, "duration": 6.241}, {"text": "Vals conduit une campagne avec d'autres", "start": 459.479, "duration": 4.641}, {"text": "c'est la farce tranquille il n'a pas la", "start": 462.72, "duration": 3.599}, {"text": "queue d'une id\u00e9e dis disiez-vous la", "start": 464.12, "duration": 4.4}, {"text": "semaine derni\u00e8re dans Paris Match ah non", "start": 466.319, "duration": 3.521}, {"text": "je neai jamais dit cela vous n'avez pas", "start": 468.52, "duration": 2.519}, {"text": "dit \u00e7a ce sont des propos qui sont", "start": 469.84, "duration": 3.079}, {"text": "rapport\u00e9s vous auriez tenu vous n'avez", "start": 471.039, "duration": 2.761}, {"text": "pas dit", "start": 472.919, "duration": 3.481}, {"text": "c'est je n'ai pas vu \u00e7a nulle part et je", "start": 473.8, "duration": 4.079}, {"text": "n'ai jamais tenu ce type de propos non", "start": 476.4, "duration": 3.239}, {"text": "est-ce qu'il doit se s\u00e9parer manuel de", "start": 477.879, "duration": 3.841}, {"text": "son porte-parole Philippe dous\u00e9 l'ancien", "start": 479.639, "duration": 3.4}, {"text": "maire d'Argenteuil est vis\u00e9 par une", "start": 481.72, "duration": 2.759}, {"text": "enqu\u00eate portant sur des soup\u00e7ons", "start": 483.039, "duration": 3.6}, {"text": "d'emploi fictif et d'irr\u00e9gularit\u00e9 en", "start": 484.479, "duration": 4.12}, {"text": "mati\u00e8re de passation de march\u00e9 public", "start": 486.639, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9coutez nous nous nous travaillons pour", "start": 488.599, "duration": 4.44}, {"text": "un projet je nous ne passons pas notre", "start": 491.24, "duration": 4.72}, {"text": "temps \u00e0 dire du mal des autres ou \u00e0", "start": 493.039, "duration": 4.321}, {"text": "pointter leur paradoxe ce qui nous", "start": 495.96, "duration": 2.679}, {"text": "importe c'est de dire aux fran\u00e7aises et", "start": 497.36, "duration": 2.559}, {"text": "aux Fran\u00e7ais qu'il y a un projet de", "start": 498.639, "duration": 2.96}, {"text": "progr\u00e8s qui est sur la table pour les", "start": 499.919, "duration": 3.0}, {"text": "prochaines \u00e9lections mais ma question", "start": 501.599, "duration": 3.361}, {"text": "c'est sur LEP comment comment les les", "start": 502.919, "duration": 3.4}, {"text": "porte-paroles des uns et des autres", "start": 504.96, "duration": 2.88}, {"text": "doivent rester en place ou pas c'est", "start": 506.319, "duration": 3.72}, {"text": "leur affaire les primaires ne nous", "start": 507.84, "duration": 3.6}, {"text": "concernne pas puisque nous n'y", "start": 510.039, "duration": 3.641}, {"text": "candidatons pas et par cons\u00e9quent nous", "start": 511.44, "duration": 4.24}, {"text": "n'allons pas passer notre temps \u00e0 viser", "start": 513.68, "duration": 3.76}, {"text": "les autres mais nous visons l'objectif", "start": 515.68, "duration": 3.4}, {"text": "de redresser notre pays Richard Ferrand", "start": 517.44, "duration": 3.32}, {"text": "vous vous souvenez de ce moment ce que", "start": 519.08, "duration": 6.24}, {"text": "je veux c'est que vous partout vous", "start": 520.76, "duration": 6.56}, {"text": "alliez le faire Emmanuel Macron le 10", "start": 525.32, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9cembre dernier en en meeting \u00e0 Paris", "start": 527.32, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e7a vous fait un peu sourire bah oui", "start": 530.0, "duration": 4.04}, {"text": "beaucoup de passion parce que c'\u00e9tait", "start": 532.12, "duration": 4.399}, {"text": "pr\u00e9vu ou c'est il a d\u00e9raill\u00e9 ni l'un ni", "start": 534.04, "duration": 3.88}, {"text": "l'autre ce n'\u00e9tait pas pr\u00e9vu parce qu'il", "start": 536.519, "duration": 4.241}, {"text": "n'a d\u00e9raill\u00e9 simplement si vous voulez", "start": 537.92, "duration": 4.0}, {"text": "d'ailleurs j'ai souvenir que vos", "start": 540.76, "duration": 2.24}, {"text": "coll\u00e8gues de la presse qui \u00e9taient", "start": 541.92, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9sents non nulement \u00e9taient choqu\u00e9s ce", "start": 543.0, "duration": 4.56}, {"text": "qui se passe c'est que \u00e0 la fin il y a", "start": 545.32, "duration": 4.16}, {"text": "eu cet appel j'ai envie de dire \u00e0", "start": 547.56, "duration": 4.2}, {"text": "l'engagement de chacun qui dans le", "start": 549.48, "duration": 4.32}, {"text": "contexte et face \u00e0 15000 personnes", "start": 551.76, "duration": 4.36}, {"text": "n'\u00e9tait absolument pas surprenant apr\u00e8s", "start": 553.8, "duration": 5.12}, {"text": "c'est vrai que lorsqu'on le revoit \u00e0 la", "start": 556.12, "duration": 4.719}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision uniquement cet extrait et", "start": 558.92, "duration": 4.0}, {"text": "qu'on ne per\u00e7oit pas le contexte ou", "start": 560.839, "duration": 4.401}, {"text": "qu'on on attend \u00e7a \u00e0 la radio cela", "start": 562.92, "duration": 4.32}, {"text": "para\u00eet un peu un peu singulier et puis", "start": 565.24, "duration": 4.2}, {"text": "il y a eu beaucoup de caricatures assez", "start": 567.24, "duration": 3.839}, {"text": "marrante et bien \u00e9coutez vous savez", "start": 569.44, "duration": 3.32}, {"text": "quand on s'exprime quand on triche pas", "start": 571.079, "duration": 3.361}, {"text": "quand on met ses tripes quand on donne", "start": 572.76, "duration": 3.519}, {"text": "toute son \u00e9nergie \u00e7a peut donner des", "start": 574.44, "duration": 3.48}, {"text": "choses comme \u00e7a mais je trouve que c'est", "start": 576.279, "duration": 4.0}, {"text": "plut\u00f4t \u00e0 l'honneur d'Emmanuel Macron que", "start": 577.92, "duration": 3.919}, {"text": "de donner tout ce qu'il a plut\u00f4t que", "start": 580.279, "duration": 3.361}, {"text": "d'\u00eatre dans la retenue ou la mesure", "start": 581.839, "duration": 3.361}, {"text": "Richard Ferrand qui appr\u00e9cie les trips", "start": 583.64, "duration": 3.08}, {"text": "d'Emmanuel Macron merci d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 585.2, "duration": 2.879}, {"text": "notre invit\u00e9 ce matin merci Monsieur", "start": 586.72, "duration": 4.08}, {"text": "Ferran bonne journ\u00e9e", "start": 588.079, "duration": 2.721}]}