{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "cette rentr\u00e9e 2021 et placer une fois", "start": 2.76, "duration": 3.889}, {"text": "encore sous le signe du flou artistique", "start": 5.13, "duration": 3.75}, {"text": "le manque de coh\u00e9rence dans vos", "start": 6.649, "duration": 4.331}, {"text": "d\u00e9cisions rend difficile la mise en", "start": 8.88, "duration": 4.14}, {"text": "oeuvre du protocole sanitaire et n'est", "start": 10.98, "duration": 3.98}, {"text": "pas propice \u00e0 la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9", "start": 13.02, "duration": 4.47}, {"text": "par exemple ce protocole \u00e9voque la", "start": 14.96, "duration": 4.63}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralisation des d\u00e9tecteurs de co2", "start": 17.49, "duration": 3.57}, {"text": "alors qu'ils \u00e9taient seulement", "start": 19.59, "duration": 3.35}, {"text": "recommand\u00e9 il ya peu", "start": 21.06, "duration": 4.53}, {"text": "bien s\u00fbr l'a\u00e9ration reste essentielle", "start": 22.94, "duration": 4.06}, {"text": "mais faire court les fen\u00eatres ouvertes", "start": 25.59, "duration": 3.81}, {"text": "en plein hiver en obligeant les \u00e9l\u00e8ves \u00e0", "start": 27.0, "duration": 4.199}, {"text": "garder leurs manteaux n'offrira pas de", "start": 29.4, "duration": 3.799}, {"text": "bonnes conditions d'apprentissage", "start": 31.199, "duration": 4.89}, {"text": "les purificateurs d'air permettent un", "start": 33.199, "duration": 4.811}, {"text": "v\u00e9ritable assainissement de l'air et", "start": 36.089, "duration": 3.36}, {"text": "c'est d'ailleurs la solution choisie par", "start": 38.01, "duration": 3.869}, {"text": "d'autres pays n'est pas par vous bien", "start": 39.449, "duration": 4.41}, {"text": "qu'apr\u00e8s avoir minimis\u00e9 leur utilit\u00e9", "start": 41.879, "duration": 4.44}, {"text": "vous encourager leurs installations sans", "start": 43.859, "duration": 4.77}, {"text": "toutefois en assurer le financement", "start": 46.319, "duration": 3.36}, {"text": "qui est donc \u00e0 la charge des", "start": 48.629, "duration": 3.17}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales", "start": 49.679, "duration": 4.5}, {"text": "par ailleurs emmanuel macron propose", "start": 51.799, "duration": 5.051}, {"text": "d'exp\u00e9rimenter les \u00e9coles du futur ou le", "start": 54.179, "duration": 4.171}, {"text": "recrutement des enseignants seraient", "start": 56.85, "duration": 3.389}, {"text": "organis\u00e9es localement par les directeurs", "start": 58.35, "duration": 4.32}, {"text": "eux m\u00eames on retrouve l\u00e0 la seule", "start": 60.239, "duration": 4.74}, {"text": "constante du gouvernement qui est la", "start": 62.67, "duration": 4.59}, {"text": "casse du service public et la vision de", "start": 64.979, "duration": 4.981}, {"text": "l'\u00e9cole entreprises en effet c'est en", "start": 67.26, "duration": 4.47}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 le statut de fonctionnaire qui", "start": 69.96, "duration": 3.66}, {"text": "est dans la ligne de mire le probl\u00e8me de", "start": 71.73, "duration": 3.18}, {"text": "l'\u00e9cole ne vient pas de la motivation", "start": 73.62, "duration": 4.11}, {"text": "des enseignants ni de leur statut mais", "start": 74.91, "duration": 4.65}, {"text": "du manque de moyens qui ne permet ni", "start": 77.73, "duration": 4.05}, {"text": "d'exercer ni d'\u00e9tudier dans des", "start": 79.56, "duration": 3.48}, {"text": "conditions mat\u00e9rielles et humaines", "start": 81.78, "duration": 3.84}, {"text": "satisfaisante j'ai eu l'occasion lors de", "start": 83.04, "duration": 3.96}, {"text": "cette rentr\u00e9e de rencontrer plusieurs", "start": 85.62, "duration": 3.54}, {"text": "chefs d'\u00e9tablissement le coll\u00e8ge de", "start": 87.0, "duration": 4.2}, {"text": "montpellier un collectif de parents", "start": 89.16, "duration": 4.44}, {"text": "d'\u00e9l\u00e8ves ainsi que des enseignants et le", "start": 91.2, "duration": 5.34}, {"text": "constat est le m\u00eame pour tous manque de", "start": 93.6, "duration": 6.33}, {"text": "cpe manque ou non remplacement d eds h", "start": 96.54, "duration": 5.4}, {"text": "manque d'heures attribu\u00e9es dans le cadre", "start": 99.93, "duration": 4.59}, {"text": "de la dhg non remplacement des", "start": 101.94, "duration": 4.83}, {"text": "professeurs absents pour permettre \u00e0", "start": 104.52, "duration": 4.22}, {"text": "l'\u00e9cole publique d'assurer ses missions", "start": 106.77, "duration": 4.74}, {"text": "\u00e9mancipatrice envisagez vous de lui en", "start": 108.74, "duration": 5.23}, {"text": "donner enfin les moyens avec un budget", "start": 111.51, "duration": 4.74}, {"text": "qui tient compte des besoins r\u00e9els pour", "start": 113.97, "duration": 4.2}, {"text": "que les acteurs du syst\u00e8me \u00e9ducatif ne", "start": 116.25, "duration": 4.35}, {"text": "se contente plus de jongler en g\u00e9rant la", "start": 118.17, "duration": 4.86}, {"text": "mis\u00e8re je vous remercie on a d\u00e9but\u00e9", "start": 120.6, "duration": 5.03}, {"text": "rayssiguier", "start": 123.03, "duration": 2.6}, {"text": "vous m'avez interrog\u00e9 sur les d\u00e9cisions", "start": 127.05, "duration": 6.14}, {"text": "sanitaire", "start": 130.26, "duration": 2.93}, {"text": "donc vous pensez qu'elle manque de", "start": 133.46, "duration": 4.39}, {"text": "coh\u00e9rence je pense que \u00e7a n'est pas le", "start": 135.45, "duration": 3.53}, {"text": "cas qu'encore une fois nous avons", "start": 137.85, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9labor\u00e9 un protocole avec quatre niveaux", "start": 138.98, "duration": 6.31}, {"text": "qui est parfaitement consultables par", "start": 142.25, "duration": 5.73}, {"text": "tous mais le", "start": 145.29, "duration": 5.479}, {"text": "donc nous avons encourag\u00e9 la", "start": 147.98, "duration": 5.039}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralisation des d\u00e9tecteurs de co2 on", "start": 150.769, "duration": 3.36}, {"text": "est au coeur des comp\u00e9tences des", "start": 153.019, "duration": 2.401}, {"text": "collectivit\u00e9s locales les quelques", "start": 154.129, "duration": 2.461}, {"text": "l'activit\u00e9 locale d\u00e8s le d\u00e9but de la", "start": 155.42, "duration": 3.12}, {"text": "crise ont manifest\u00e9 leur volont\u00e9 par", "start": 156.59, "duration": 3.39}, {"text": "exemple sur le sujet des masques d'\u00eatre", "start": 158.54, "duration": 2.64}, {"text": "extr\u00eamement actif sur ce genre de", "start": 159.98, "duration": 2.94}, {"text": "questions donc nous n'avons pas non plus", "start": 161.18, "duration": 3.449}, {"text": "empi\u00e9ter sur une comp\u00e9tence des", "start": 162.92, "duration": 2.94}, {"text": "collectivit\u00e9s locales nous les avons", "start": 164.629, "duration": 3.72}, {"text": "incit\u00e9 \u00e0 payer immense majorit\u00e9 des", "start": 165.86, "duration": 3.599}, {"text": "collectivit\u00e9s locales ont parfaitement", "start": 168.349, "duration": 3.78}, {"text": "les moyens de payer d\u00e9tecteur de co2 je", "start": 169.459, "duration": 3.75}, {"text": "pense que le on est au coeur d'une", "start": 172.129, "duration": 2.19}, {"text": "comp\u00e9tence qui peut parfaitement \u00eatre", "start": 173.209, "duration": 3.0}, {"text": "exerc\u00e9e par les collectivit\u00e9s est ce que", "start": 174.319, "duration": 3.271}, {"text": "j'ai dit c'\u00e9tait que si elle avait un", "start": 176.209, "duration": 3.84}, {"text": "probl\u00e8me de financement les alors les", "start": 177.59, "duration": 4.05}, {"text": "pr\u00e9fets avaient en effet pour consigne", "start": 180.049, "duration": 3.66}, {"text": "de les aider dans la mesure o\u00f9 j'avais", "start": 181.64, "duration": 4.14}, {"text": "de nous c'\u00e9tait difficile pour elle de", "start": 183.709, "duration": 5.81}, {"text": "les acheter sur les projets \u00e0 marseille", "start": 185.78, "duration": 6.959}, {"text": "le donc d\u00e9j\u00e0 la premi\u00e8re nouvelle qu'il", "start": 189.519, "duration": 4.961}, {"text": "faut rappeler c'est cet engagement du", "start": 192.739, "duration": 4.191}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique on soutient", "start": 194.48, "duration": 4.83}, {"text": "de marseille pour qu' il y \u00e0 une", "start": 196.93, "duration": 4.99}, {"text": "r\u00e9novation du b\u00e2ti scolaire le travail", "start": 199.31, "duration": 4.23}, {"text": "est en train de se faire pour \u00e9valuer \u00e0", "start": 201.92, "duration": 5.52}, {"text": "la fois les montants et les modalit\u00e9s et", "start": 203.54, "duration": 6.72}, {"text": "avec ce projet mat\u00e9riel vient le projet", "start": 207.44, "duration": 4.049}, {"text": "immat\u00e9riel c'est \u00e0 dire comment avoir", "start": 210.26, "duration": 3.449}, {"text": "des projets d'innovation p\u00e9dagogique et", "start": 211.489, "duration": 6.36}, {"text": "\u00e9ducative qui permettent de profiter de", "start": 213.709, "duration": 6.18}, {"text": "ce tr\u00e8s grand investissement en mati\u00e8re", "start": 217.849, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e9ducative comme toujours les sujets", "start": 219.889, "duration": 3.271}, {"text": "d'investissements mat\u00e9riels vont de pair", "start": 221.41, "duration": 3.93}, {"text": "avec l'investissement immat\u00e9riel", "start": 223.16, "duration": 3.93}, {"text": "beaucoup de directeurs d'\u00e9coles vont", "start": 225.34, "duration": 3.31}, {"text": "\u00eatre directrice dont est en situation de", "start": 227.09, "duration": 3.509}, {"text": "v\u00e9ritable chef de projet pour la p\u00e9riode", "start": 228.65, "duration": 4.199}, {"text": "de transition qui s'ouvre et ils vont", "start": 230.599, "duration": 3.531}, {"text": "avoir besoin de pouvoirs suppl\u00e9mentaires", "start": 232.849, "duration": 3.54}, {"text": "et c'est le sens de l'intervention du", "start": 234.13, "duration": 5.07}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique", "start": 236.389, "duration": 2.811}]}