{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.73, "duration": 2.63}, {"text": "[Musique]", "start": 1.92, "duration": 3.76}, {"text": "bonjour je suis Mathilde fel \u00e9lu sur la", "start": 3.36, "duration": 4.439}, {"text": "12e circonscription de la G\u00e9ronde je", "start": 5.68, "duration": 3.879}, {"text": "suis \u00e9lu local par ailleurs depuis 15", "start": 7.799, "duration": 4.161}, {"text": "ans sur ce territoire \u00e0 Cr\u00e9on et j'ai", "start": 9.559, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 commune", "start": 11.96, "duration": 5.239}, {"text": "de 2014 \u00e0 2020 c'est une circonscription", "start": 13.799, "duration": 6.681}, {"text": "qui comprend donc 155 villages c'est une", "start": 17.199, "duration": 4.961}, {"text": "tr\u00e8s grosse circonscription avec une", "start": 20.48, "duration": 3.4}, {"text": "partie qui est aux portes de la", "start": 22.16, "duration": 3.08}, {"text": "m\u00e9tropole de Bordeaux un peu plus", "start": 23.88, "duration": 4.04}, {"text": "urbaine et une autre partie plus rurale", "start": 25.24, "duration": 4.72}, {"text": "qui va jusqu'au lot et Garon mon combat", "start": 27.92, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e ce sera trois dossiers", "start": 29.96, "duration": 3.439}, {"text": "importants donc la viticulture", "start": 31.72, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e9videmment puisqueen Gironde on sait", "start": 33.399, "duration": 2.921}, {"text": "bien qu'il y a des gros soucis et en", "start": 34.879, "duration": 3.2}, {"text": "entre deem on n'est pas \u00e9pargn\u00e9 ce sera", "start": 36.32, "duration": 4.32}, {"text": "l'enclavement fiscal d'une part", "start": 38.079, "duration": 3.96}, {"text": "puisqu'il y a un gros souci sur le", "start": 40.64, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9olet et donc il va falloir le r\u00e9gler", "start": 42.039, "duration": 4.0}, {"text": "et puis l'enclavement au niveau des", "start": 44.48, "duration": 3.04}, {"text": "mobilit\u00e9s l'enclavement physique donc", "start": 46.039, "duration": 3.04}, {"text": "les trains du quotidien et les", "start": 47.52, "duration": 3.559}, {"text": "transports en commun et le f\u00e9minisme qui", "start": 49.079, "duration": 4.64}, {"text": "fait partie de mes combats aussi avec le", "start": 51.079, "duration": 4.041}, {"text": "planning familial qui est une", "start": 53.719, "duration": 3.561}, {"text": "association tr\u00e8s importante localement", "start": 55.12, "duration": 3.52}, {"text": "et qui se voit couper les vivres par", "start": 57.28, "duration": 3.56}, {"text": "l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 et donc \u00e7a", "start": 58.64, "duration": 6.52}, {"text": "il va falloir travailler l\u00e0-dessus aussi", "start": 60.84, "duration": 4.32}]}