{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Ca fait d\u00e9j\u00e0 quelques semaines qu'on voyait\u00a0\nque le gouvernement \u00e9tait d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 acheter\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 4.47}, {"text": "une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle \u00e0 Emmanuel Macron\u00a0\navec l'argent du contribuable, mais alors l\u00e0,\u00a0\u00a0", "start": 4.47, "duration": 3.48}, {"text": "pour le coup, la d\u00e9magogie est vraiment sans\u00a0\nlimite ! Un bouclier tarifaire jusqu'en avril,\u00a0\u00a0", "start": 7.95, "duration": 4.05}, {"text": "c'est vraiment une mani\u00e8re de faire du\u00a0\nclient\u00e9lisme qui ne se cache m\u00eame plus.\u00a0\u00a0", "start": 12.0, "duration": 5.79}, {"text": "Je veux dire par l\u00e0 que, rendez-vous compte,\u00a0\nde cette situation incroyable, on va amortir\u00a0\u00a0", "start": 17.79, "duration": 5.7}, {"text": "la situation cr\u00e9\u00e9e par, pour partie, les \u00e9checs\u00a0\nde ce gouvernement et des gouvernements pass\u00e9s,\u00a0\u00a0", "start": 23.49, "duration": 7.14}, {"text": "jusqu'au moment de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle\u00a0\n; et le retour de b\u00e2ton lui, pour le coup,\u00a0\u00a0", "start": 30.63, "duration": 4.41}, {"text": "arrivera le lendemain parce que les\u00a0\nFran\u00e7ais vont payer, \u00e9videmment...", "start": 35.04, "duration": 2.16}, {"text": "Ce que vous voulez dire, c'est que \u00e7a n'a\u00a0\naucune utilit\u00e9 en termes de mesures d'urgence,\u00a0\u00a0", "start": 37.2, "duration": 3.54}, {"text": "par exemple, pour les m\u00e9nages les plus\u00a0\npauvres, et ce que vous voulez dire aussi,\u00a0\u00a0", "start": 40.74, "duration": 3.69}, {"text": "quand vous dites \"ce sont des \u00e9checs\", il\u00a0\nfaut que vous pr\u00e9cisiez : de quoi parlez\u00a0\u00a0", "start": 44.43, "duration": 3.15}, {"text": "vous exactement ? Est-ce que le gouvernement\u00a0\nest responsable du fait que le gaz qu'on\u00a0\u00a0", "start": 47.58, "duration": 2.61}, {"text": "importe a augment\u00e9 de 57% depuis janvier ?\n- Le gouvernement est responsable du fait\u00a0\u00a0", "start": 50.19, "duration": 4.11}, {"text": "qu'on a besoin d'importer de plus en plus de gaz.\u00a0\nEt l\u00e0, pour le coup, c'est le sujet majeur. Je\u00a0\u00a0", "start": 54.3, "duration": 6.21}, {"text": "parle de la bombe \u00e0 retardement qui attend\u00a0\nla France, et le continent europ\u00e9en entier,\u00a0\u00a0", "start": 60.51, "duration": 6.6}, {"text": "si nous ne nous resaisissons pas maintenant sur\u00a0\nle sujet de l'\u00e9nergie de demain. Nous sommes en\u00a0\u00a0", "start": 67.11, "duration": 5.58}, {"text": "train de faire n'importe quoi au plan fran\u00e7ais et\u00a0\nau plan europ\u00e9en. Et je voudrais, si vous voulez,\u00a0\u00a0", "start": 72.69, "duration": 6.21}, {"text": "essayer d'expliquer bri\u00e8vement les enjeux :\u00a0\n\u00e7a fait maintenant deux ans que je tire la\u00a0\u00a0", "start": 78.9, "duration": 5.64}, {"text": "sonnette d'alarme au Parlement europ\u00e9en avec\u00a0\nnos coll\u00e8gues sur le sujet de la \"taxonomie\u00a0\u00a0", "start": 84.54, "duration": 3.33}, {"text": "europ\u00e9enne\". Pardonnez-moi pour ce mot compliqu\u00e9,\u00a0\nmais qu'est ce que c'est que la taxonomie ? La\u00a0\u00a0", "start": 87.87, "duration": 3.57}, {"text": "taxonomie, c'est le r\u00e8glement qui va dire\u00a0\nquelles sont les \u00e9nergies qui sont vertes,\u00a0\u00a0", "start": 91.44, "duration": 3.03}, {"text": "quelles sont les \u00e9nergies qui peuvent nous aider \u00e0\u00a0\nfaire face au d\u00e9fi climatique, et donc lesquelles\u00a0\u00a0", "start": 94.47, "duration": 4.74}, {"text": "vont pouvoir \u00eatre financ\u00e9es par de l'argent\u00a0\npublic, soutenue par de l'investissement public.", "start": 99.21, "duration": 3.6}, {"text": "Toute la question est de savoir : est ce que le\u00a0\nnucl\u00e9aire est une \u00e9nergie verte ou pas ? Et pour\u00a0\u00a0", "start": 102.81, "duration": 4.41}, {"text": "l'instant la France est isol\u00e9e. Visiblement,\u00a0\nnos partenaires europ\u00e9ens ne veulent pas...\u00a0", "start": 107.22, "duration": 3.93}, {"text": "- La France n'est pas isol\u00e9e, c'est \u00e7a qui est\u00a0\nfascinant ! La France est simplement silencieuse.\u00a0\u00a0", "start": 111.15, "duration": 5.28}, {"text": "Et d'autres pays europ\u00e9ens qui auraient besoin\u00a0\ndu nucl\u00e9aire, et qui sont parfois m\u00eame dans la\u00a0\u00a0", "start": 116.43, "duration": 3.84}, {"text": "m\u00eame sensibilit\u00e9 politique que le gouvernement -\u00a0\nje pense par exemple au tch\u00e8que monsieur Babic.\u00a0\u00a0", "start": 120.27, "duration": 3.81}, {"text": "Le premier ministre tch\u00e8que dit \"moi j'ai besoin\u00a0\ndu nucl\u00e9aire\". Pourquoi Emmanuel Macron ne d\u00e9fend\u00a0\u00a0", "start": 124.08, "duration": 4.48}, {"text": "pas le nucl\u00e9aire ? Il le dit dans un documentaire\u00a0\nque vos confr\u00e8res de LCP ont publi\u00e9 sur le sujet.", "start": 128.56, "duration": 4.095}, {"text": "Le discours officiel c'est \"nous\u00a0\nvoulons que le nucl\u00e9aire soit\u00a0\u00a0", "start": 132.655, "duration": 6.045}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 comme une \u00e9nergie verte,\u00a0\nparce que nous voulons du nucl\u00e9aire,\u00a0\u00a0", "start": 138.7, "duration": 2.52}, {"text": "et m\u00eame faire 6 EPR suppl\u00e9mentaires\".\n- Bercy s'est r\u00e9veill\u00e9 dans la derni\u00e8re\u00a0\u00a0", "start": 141.22, "duration": 4.53}, {"text": "ligne droite et c'\u00e9tait bien s\u00fbr bien trop tard\u00a0\n- alors que nous alertions depuis longtemps.\u00a0\u00a0", "start": 145.75, "duration": 3.3}, {"text": "Et surtout Bercy est un acteur, mais le double\u00a0\ndiscours fait que l'administration qui n\u00e9gocie\u00a0\u00a0", "start": 149.05, "duration": 5.46}, {"text": "sur ces sujets au Parlement europ\u00e9en dans les\u00a0\ninstitutions europ\u00e9ennes, c'est celle de madame\u00a0\u00a0", "start": 154.51, "duration": 3.09}, {"text": "Pompili qui ne cache pas \u00eatre anti nucl\u00e9aire, et\u00a0\nqui ne fait rien pour sauver le nucl\u00e9aire. Or,\u00a0\u00a0", "start": 157.6, "duration": 3.66}, {"text": "qu'est-ce qu'on est en train de faire ? On est en\u00a0\ntrain de mettre de l'\u00e9olien partout - c'est le cas\u00a0\u00a0", "start": 161.26, "duration": 3.36}, {"text": "en France aujourd'hui ; de fermer de mani\u00e8re\u00a0\nanticip\u00e9e des r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires - \u00e7a a \u00e9t\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 164.62, "duration": 3.42}, {"text": "le cas de Fessenheim - c'est la d\u00e9cision de ce\u00a0\ngouvernement. Et d\u00e9j\u00e0 ces d\u00e9cisions conduisent\u00a0\u00a0", "start": 168.04, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e0 ce que nous ayons besoin de plus de gaz. Parce\u00a0\nque la v\u00e9rit\u00e9, c'est que plus vous mettez des\u00a0\u00a0", "start": 172.72, "duration": 3.15}, {"text": "\u00e9oliennes, plus vous avez besoin de gaz. Et plus\u00a0\nvous mettez des \u00e9oliennes, plus le gaz co\u00fbte cher,\u00a0\u00a0", "start": 175.87, "duration": 4.32}, {"text": "parce que plus vous mettez des \u00e9oliennes,\u00a0\nplus la versatilit\u00e9 des prix augmente.", "start": 180.19, "duration": 4.5}, {"text": "Tracez le chemin : que voulez vous ?\u00a0\nCa \u00e7a s'appelle le mix \u00e9nerg\u00e9tique,\u00a0\u00a0", "start": 184.69, "duration": 2.67}, {"text": "et pour l'instant la loi elle dit : en 2035\u00a0\non a baiss\u00e9 la part du nucl\u00e9aire \u00e0 50% de\u00a0\u00a0", "start": 187.36, "duration": 5.91}, {"text": "la production d'\u00e9lectricit\u00e9 au lieu de 70%,\u00a0\net puis on va mettre, en effet, des panneaux\u00a0\u00a0", "start": 193.27, "duration": 3.27}, {"text": "solaires et des \u00e9oliennes.\n- Et donc du gaz.", "start": 196.54, "duration": 1.664}, {"text": "Vous dites : on se trompe ?\n- On se trompe. On se trompe d'une mani\u00e8re\u00a0\u00a0", "start": 198.204, "duration": 2.326}, {"text": "dramatique. Parce que faire des \u00e9oliennes, encore\u00a0\nune fois, c'est produire du gaz, donc c'est mettre\u00a0\u00a0", "start": 201.07, "duration": 3.99}, {"text": "plus de carbone. Mettre des \u00e9oliennes \u00e0 la place\u00a0\ndu charbon, comme on pourrait le faire en Pologne,\u00a0\u00a0", "start": 205.06, "duration": 3.87}, {"text": "\u00e7a a du sens peut-\u00eatre, mais mettre des \u00e9oliennes\u00a0\n\u00e0 la place du nucl\u00e9aire, sur le plan climatique,\u00a0\u00a0", "start": 208.93, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e7a n'a aucun sens. On produit plus de carbone.\u00a0\nEt deuxi\u00e8mement, l'autre probl\u00e8me, il faut que\u00a0\u00a0", "start": 212.35, "duration": 3.78}, {"text": "les Fran\u00e7ais en soient conscients, c'est que,\u00a0\naujourd'hui, tous les pays d'Europe de l'Ouest\u00a0\u00a0", "start": 216.13, "duration": 3.54}, {"text": "sans exception sont en train de baisser leurs\u00a0\ncapacit\u00e9s pilotables de production d'\u00e9lectricit\u00e9.", "start": 219.67, "duration": 4.44}, {"text": "Alors pilotables \u00e7a veut dire...\n- Ca veut dire pr\u00e9cis\u00e9ment tout ce\u00a0\u00a0", "start": 224.11, "duration": 2.52}, {"text": "qui n'est pas d\u00e9pendant du vent\u00a0\net du soleil. Donc l'Espagne,\u00a0\u00a0", "start": 226.63, "duration": 3.93}, {"text": "l'Allemagne veut sortir du charbon - heureusement\u00a0\nd'ailleurs ! Certains pays vont sortir du gaz,\u00a0\u00a0", "start": 230.56, "duration": 5.04}, {"text": "nous on veut aussi sortir du charbon : on\u00a0\nveut fermer des centrales nucl\u00e9aires... Le\u00a0\u00a0", "start": 235.6, "duration": 3.3}, {"text": "probl\u00e8me c'est que dans quelques ann\u00e9es\u00a0\n\u00e0 ce rythme-l\u00e0 vous aurez des p\u00e9nurie\u00a0\u00a0", "start": 238.9, "duration": 4.08}, {"text": "structurelles d'\u00e9lectricit\u00e9, parce que la\u00a0\nconsommation va augmenter en parall\u00e8le.", "start": 242.98, "duration": 3.85}, {"text": "Donc on se trompe : le mix \u00e9nerg\u00e9tique telle\u00a0\u00a0", "start": 246.83, "duration": 1.1}, {"text": "qu'on l'a d\u00e9finit, ce n'est pas le bon ?\n- Il est fou ! La situation est folle. Folle.", "start": 247.93, "duration": 2.85}, {"text": "Et m\u00eame si les EPR, par exemple Flamanville,\u00a0\non avait dit que \u00e7a co\u00fbterait 3 milliards\u00a0\u00a0", "start": 250.78, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e7a va co\u00fbter 19 millards.\n- J'ai dit \"fermer Flamanville\",\u00a0\u00a0", "start": 254.38, "duration": 1.74}, {"text": "je me suis tromp\u00e9 : on a\u00a0\nferm\u00e9 Fessenheim, excusez-moi.", "start": 256.12, "duration": 1.83}, {"text": "On vous a compris, mais les EPR, vous\u00a0\ndites \"il faut plus de nucl\u00e9aire\",\u00a0\u00a0", "start": 259.09, "duration": 2.4}, {"text": "mais lequel ? On voit bien que Flamanville,\u00a0\u00a0", "start": 261.49, "duration": 2.1}, {"text": "\u00e7a devait co\u00fbter 3 milliards, \u00e7a va en co\u00fbter\u00a0\n19. Est-ce qu'on a raison de s'obstiner sur ces\u00a0\u00a0", "start": 263.59, "duration": 6.33}, {"text": "sujets-l\u00e0 ? Sur cet EPR-l\u00e0, sur ce cnul\u00e9aire-l\u00e0 ?\n- Mais pour une raison assez simple, c'est que,\u00a0\u00a0", "start": 269.92, "duration": 3.0}, {"text": "pendant tr\u00e8s longtemps, on n'a pas construit de\u00a0\nnucl\u00e9aire, et donc il y a des savoir-faire qui se\u00a0\u00a0", "start": 272.92, "duration": 3.06}, {"text": "sont perdus. Le nucl\u00e9aire, c'est une technologie\u00a0\nqu'on ma\u00eetrise, mais si on n'investit pas pour\u00a0\u00a0", "start": 275.98, "duration": 4.59}, {"text": "l'avenir, alors de fait \u00e7a va devenir de plus\u00a0\nen plus co\u00fbteux, de plus en plus compliqu\u00e9,\u00a0\u00a0", "start": 280.57, "duration": 3.42}, {"text": "avec des probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9, donc il faut\u00a0\naujourd'hui s'engager. Il faudrait un plan Messmer\u00a0\u00a0", "start": 283.99, "duration": 3.63}, {"text": "aujourd'hui pour construire du nucl\u00e9aire. Et si on\u00a0\nne le fait pas, je le redis, si on ne le fait pas,\u00a0\u00a0", "start": 287.62, "duration": 3.78}, {"text": "on va vers des p\u00e9nuries structurelles\u00a0\nen Europe. Le probl\u00e8me, c'est que c'est\u00a0\u00a0", "start": 291.4, "duration": 3.21}, {"text": "pas demain qu'il faut le faire, c'est qu'on est\u00a0\nd\u00e9j\u00e0 en retard, parce que le temps que \u00e7a prend,\u00a0\u00a0", "start": 294.61, "duration": 3.72}, {"text": "vous le disiez, de construire, le temps que\u00a0\n\u00e7a prend d'investir, \u00e7a fait qu'aujourd'hui,\u00a0\u00a0", "start": 298.33, "duration": 3.48}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re, qu'on le veuille ou\u00a0\nnon, d\u00e9j\u00e0 maintenant, on doit s'attendre \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 301.81, "duration": 3.3}, {"text": "ce qu'il y ait des tensions tr\u00e8s fortes sur le\u00a0\nr\u00e9seau \u00e9lectrique europ\u00e9en dans quelques ann\u00e9es.", "start": 305.11, "duration": 3.09}]}