{"label": "droite", "transcript": [{"text": "chers", "start": 0.88, "duration": 4.24}, {"text": "amis tr\u00e8s cher", "start": 2.159, "duration": 5.961}, {"text": "Francisco c'est une grande joie de", "start": 5.12, "duration": 4.64}, {"text": "pouvoir vous accueillir au Parlement", "start": 8.12, "duration": 4.439}, {"text": "europ\u00e9en et d'ouvrir ensemble cet", "start": 9.76, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement qui est le r\u00e9sultat d'un tr\u00e8s", "start": 12.559, "duration": 5.64}, {"text": "long chemin et j'esp\u00e8re le d\u00e9but d'un", "start": 15.08, "duration": 4.56}, {"text": "plus long chemin", "start": 18.199, "duration": 3.801}, {"text": "encore r\u00e9sultat d'un tr\u00e8s long chemin", "start": 19.64, "duration": 5.24}, {"text": "parce que si vous \u00eates ici c'est parce", "start": 22.0, "duration": 5.88}, {"text": "qu'avec certains d'entre vous avec", "start": 24.88, "duration": 4.399}, {"text": "certains d'entre vous coll\u00e8gues du", "start": 27.88, "duration": 3.92}, {"text": "Parlement eur\u00e9en mais avec vous qui", "start": 29.279, "duration": 4.521}, {"text": "repr\u00e9sentez aussi ici les diff\u00e9rentes", "start": 31.8, "duration": 4.56}, {"text": "fili\u00e8res du patrimoine europ\u00e9en nous", "start": 33.8, "duration": 4.279}, {"text": "avons eu l'occasion de mener bien des", "start": 36.36, "duration": 3.8}, {"text": "batailles au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 38.079, "duration": 4.441}, {"text": "sur des sujets sp\u00e9cifiques au secteur", "start": 40.16, "duration": 4.399}, {"text": "d'activit\u00e9 que vous repr\u00e9sentez et que", "start": 42.52, "duration": 4.0}, {"text": "nous allons entendre cet", "start": 44.559, "duration": 4.041}, {"text": "apr\u00e8s-midi r\u00e9sultat d'un long chemin", "start": 46.52, "duration": 3.84}, {"text": "parce qu'il aura fallu du temps pour que", "start": 48.6, "duration": 3.88}, {"text": "cet \u00e9v\u00e9nement puisse na\u00eetre et je", "start": 50.36, "duration": 3.6}, {"text": "voudrais remercier tous ceux qui l'ont", "start": 52.48, "duration": 3.84}, {"text": "rendu possible \u00e0 commencer par toi cher", "start": 53.96, "duration": 5.759}, {"text": "Paco puisque de notre conversation est", "start": 56.32, "duration": 5.239}, {"text": "n\u00e9e mais ce moment que nous partageons", "start": 59.719, "duration": 4.201}, {"text": "aujourd'hui ce moment qui r\u00e9unit bien", "start": 61.559, "duration": 5.001}, {"text": "s\u00fbr nos deux pays l'Espagne et la France", "start": 63.92, "duration": 4.519}, {"text": "sur une affiche o\u00f9 vous aurez reconnu", "start": 66.56, "duration": 3.32}, {"text": "Saint-Jacques de Compostelle et", "start": 68.439, "duration": 3.601}, {"text": "Notre-Dame de Paris mais derri\u00e8re ces", "start": 69.88, "duration": 3.72}, {"text": "monuments embl\u00e9matiques il y a le", "start": 72.04, "duration": 3.52}, {"text": "patrimoine de nos pays il y a le", "start": 73.6, "duration": 4.24}, {"text": "patrimoine de toute l'Europe celui qui", "start": 75.56, "duration": 4.32}, {"text": "peut-\u00eatre moins visible moins", "start": 77.84, "duration": 4.52}, {"text": "embl\u00e9matique et pourtant tu le rappelais", "start": 79.88, "duration": 5.48}, {"text": "au c\u0153ur de la vie de nos pays et de", "start": 82.36, "duration": 4.36}, {"text": "notre", "start": 85.36, "duration": 4.0}, {"text": "continent je pensais moi aussi en", "start": 86.72, "duration": 5.719}, {"text": "ouvrant cette r\u00e9flexion a cit\u00e9 George", "start": 89.36, "duration": 4.6}, {"text": "Steiner et je ne suis pas \u00e9tonn\u00e9 que", "start": 92.439, "duration": 3.881}, {"text": "nous ayons cette lecture en commun dans", "start": 93.96, "duration": 3.799}, {"text": "une certaine id\u00e9e de l'Europe George", "start": 96.32, "duration": 3.68}, {"text": "Steiner rappelait tu le disais que ce", "start": 97.759, "duration": 3.961}, {"text": "continent s'est fait par les pieds sur", "start": 100.0, "duration": 3.88}, {"text": "les routes de Compostelle notamment", "start": 101.72, "duration": 4.16}, {"text": "Steiner disait aussi dans les cinq", "start": 103.88, "duration": 3.279}, {"text": "caract\u00e9ristiques par lesquelles il", "start": 105.88, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9finit une certaine id\u00e9e de l'Europe", "start": 107.159, "duration": 4.761}, {"text": "que l'Europe a pour propri\u00e9t\u00e9 d'\u00eatre le", "start": 109.56, "duration": 5.159}, {"text": "vieux continent par opposition disait-il", "start": 111.92, "duration": 4.36}, {"text": "par exemple aux \u00c9tats-Unis qui se", "start": 114.719, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9finissent comme le Nouveau Monde", "start": 116.28, "duration": 4.519}, {"text": "l'Europe c'est le continent qui ne sort", "start": 118.32, "duration": 5.159}, {"text": "jamais de son histoire et dans toutes", "start": 120.799, "duration": 4.121}, {"text": "les villes europ\u00e9ennes c'est leur", "start": 123.479, "duration": 4.32}, {"text": "singularit\u00e9 il est impossible de marcher", "start": 124.92, "duration": 6.0}, {"text": "dans plus de trois rues sans crois\u00e9 ici", "start": 127.799, "duration": 6.201}, {"text": "une pierre une plaque qui rappelle un", "start": 130.92, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement la vie d'un personnage", "start": 134.0, "duration": 6.239}, {"text": "historique les noms de rue portent le", "start": 136.64, "duration": 5.959}, {"text": "nom de nos h\u00e9ros pass\u00e9s des batailles", "start": 140.239, "duration": 4.36}, {"text": "qui parfois nous ont oppos\u00e9 des dates", "start": 142.599, "duration": 4.841}, {"text": "qui ont fait notre histoire nous", "start": 144.599, "duration": 5.761}, {"text": "sommes toujours quand nous nous", "start": 147.44, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9pla\u00e7ons dans l'espace europ\u00e9en en", "start": 150.36, "duration": 4.44}, {"text": "train de nous d\u00e9placer dans le temps et", "start": 152.16, "duration": 4.96}, {"text": "pourtant le Vieux Continent aujourd'hui", "start": 154.8, "duration": 5.0}, {"text": "n'a pas r\u00e9ellement de politique du", "start": 157.12, "duration": 5.839}, {"text": "patrimoine le continent qui se d\u00e9finit", "start": 159.8, "duration": 5.48}, {"text": "par ce rapport \u00e0", "start": 162.959, "duration": 5.041}, {"text": "l'h\u00e9ritage n'a pas aujourd'hui construit", "start": 165.28, "duration": 5.679}, {"text": "de politique commune pour pr\u00e9server", "start": 168.0, "duration": 5.12}, {"text": "l'h\u00e9ritage et pourtant ce patrimoine", "start": 170.959, "duration": 4.441}, {"text": "fait face tu le disais cher Paco \u00e0 des", "start": 173.12, "duration": 6.6}, {"text": "d\u00e9fis immenses aujourd'hui d\u00e9fis ex", "start": 175.4, "duration": 6.28}, {"text": "ext\u00e9rieur exog\u00e8ne et que nous ne", "start": 179.72, "duration": 4.2}, {"text": "ma\u00eetrisons pas comme le changement", "start": 181.68, "duration": 4.08}, {"text": "climatique ou bien les \u00e9volutions", "start": 183.92, "duration": 3.92}, {"text": "g\u00e9opolitiques que tu citais \u00e0 l'instant", "start": 185.76, "duration": 5.16}, {"text": "mais d\u00e9filles qui sont aussi li\u00e9s \u00e0 nos", "start": 187.84, "duration": 5.72}, {"text": "propres incons\u00e9quences parfois et nous", "start": 190.92, "duration": 5.0}, {"text": "sommes r\u00e9unis aujourd'hui pour dire", "start": 193.56, "duration": 4.12}, {"text": "notre passion du patrimoine mais aussi", "start": 195.92, "duration": 3.52}, {"text": "pour parler franchement de ces", "start": 197.68, "duration": 2.96}, {"text": "difficult\u00e9s", "start": 199.44, "duration": 3.84}, {"text": "incons\u00e9quence notamment en mati\u00e8re de", "start": 200.64, "duration": 4.92}, {"text": "financement les financements europ\u00e9ens", "start": 203.28, "duration": 4.44}, {"text": "bien s\u00fbr aujourd'hui d\u00e9j\u00e0 peuvent \u00eatre", "start": 205.56, "duration": 4.72}, {"text": "mobilis\u00e9s pour le patrimoine de nos pays", "start": 207.72, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e0 travers les fonds r\u00e9gionaux bien s\u00fbr", "start": 210.28, "duration": 4.519}, {"text": "mais il n'y a pas au moment o\u00f9 nous nous", "start": 212.519, "duration": 5.36}, {"text": "parlons de coordination structur\u00e9e pour", "start": 214.799, "duration": 5.041}, {"text": "que dans les financements europ\u00e9ens une", "start": 217.879, "duration": 4.961}, {"text": "partie soit r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 travers nos", "start": 219.84, "duration": 5.88}, {"text": "budgets publics au soutien au patrimoine", "start": 222.84, "duration": 5.8}, {"text": "or nous le savons cet effort", "start": 225.72, "duration": 6.4}, {"text": "consid\u00e9rable est un devoir c'est un", "start": 228.64, "duration": 4.84}, {"text": "devoir de m\u00e9moire \u00e0 l'\u00e9gard des", "start": 232.12, "duration": 3.52}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration qui nous ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 monsieur", "start": 233.48, "duration": 3.8}, {"text": "le ministre vous nous parlerez de la", "start": 235.64, "duration": 3.04}, {"text": "restauration de Saint-Jacques de", "start": 237.28, "duration": 3.48}, {"text": "Compostelle nous vivons aujourd'hui en", "start": 238.68, "duration": 4.24}, {"text": "France l'entreprise de restauration de", "start": 240.76, "duration": 5.319}, {"text": "Notre Dame de Paris c'est un devoir \u00e0", "start": 242.92, "duration": 4.72}, {"text": "l'\u00e9gard des g\u00e9n\u00e9rations qui nous ont", "start": 246.079, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e9guer ces monuments dans lesquels ils", "start": 247.64, "duration": 4.319}, {"text": "avaient investi une part si cons\u00e9quente", "start": 250.079, "duration": 4.321}, {"text": "de leur effort et de leur g\u00e9nie mais", "start": 251.959, "duration": 4.041}, {"text": "c'est aussi un devoir \u00e0 l'\u00e9gard des", "start": 254.4, "duration": 4.119}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations futures et si nous avons la", "start": 256.0, "duration": 5.079}, {"text": "responsabilit\u00e9 de prot\u00e9ger ces \u00e9l\u00e9ments", "start": 258.519, "duration": 5.441}, {"text": "de notre culture qu'il soit visible", "start": 261.079, "duration": 4.481}, {"text": "encore une fois comme ces tr\u00e8s grands", "start": 263.96, "duration": 4.16}, {"text": "monuments ou qu'il soit plus discret", "start": 265.56, "duration": 5.479}, {"text": "c'est parce que nous sommes li\u00e9s aux", "start": 268.12, "duration": 4.4}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations futures par cette", "start": 271.039, "duration": 3.88}, {"text": "responsabilit\u00e9 politique nous n'aurons", "start": 272.52, "duration": 4.36}, {"text": "cess\u00e9 au cours des 4 ann\u00e9es de ce mandat", "start": 274.919, "duration": 4.161}, {"text": "de parler de notre devoir de pr\u00e9server", "start": 276.88, "duration": 3.84}, {"text": "la nature pour la transmettre \u00e0 ceux qui", "start": 279.08, "duration": 3.559}, {"text": "nous suivront et certainement bien s\u00fbr", "start": 280.72, "duration": 3.68}, {"text": "cette responsabilit\u00e9 est un lieu", "start": 282.639, "duration": 3.521}, {"text": "politique majeur aujourd'hui mais nous", "start": 284.4, "duration": 3.0}, {"text": "n'avons pas seulement le devoir de", "start": 286.16, "duration": 3.2}, {"text": "transmettre la nature nous avons aussi", "start": 287.4, "duration": 4.12}, {"text": "le devoir de transmettre la culture le", "start": 289.36, "duration": 3.92}, {"text": "monde que nous transmettons n'est pas", "start": 291.52, "duration": 3.72}, {"text": "seulement un monde organique un monde", "start": 293.28, "duration": 4.24}, {"text": "fait de biodiversit\u00e9 c'est aussi un", "start": 295.24, "duration": 5.36}, {"text": "monde culturel fait de divers cit\u00e9 fait", "start": 297.52, "duration": 5.56}, {"text": "de cette civilisation qui a fait jaillir", "start": 300.6, "duration": 4.879}, {"text": "en Europe \u00e0 travers la diversit\u00e9 de nos", "start": 303.08, "duration": 5.399}, {"text": "cultures une m\u00eame \u0153uvre un m\u00eame \u00e9lan que", "start": 305.479, "duration": 5.081}, {"text": "nous avons aujourd'hui devant nous le", "start": 308.479, "duration": 4.321}, {"text": "devoir de pr\u00e9server et de transmettre et", "start": 310.56, "duration": 3.72}, {"text": "si ceux qui nous ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 ont mis", "start": 312.8, "duration": 3.679}, {"text": "tant de leur effort dans la construction", "start": 314.28, "duration": 4.28}, {"text": "de cet h\u00e9ritage nous avons le devoir de", "start": 316.479, "duration": 3.601}, {"text": "consacrer nous aussi une part de notre", "start": 318.56, "duration": 3.16}, {"text": "effort c'est-\u00e0-dire une part de notre", "start": 320.08, "duration": 3.28}, {"text": "travail une part de notre prosp\u00e9rit\u00e9 et", "start": 321.72, "duration": 4.759}, {"text": "donc une part de nos budgets publics au", "start": 323.36, "duration": 5.2}, {"text": "soutien au patrimoine mais nous ne", "start": 326.479, "duration": 4.321}, {"text": "sommes pas venus ici seul pour demander", "start": 328.56, "duration": 4.4}, {"text": "plus de financement nous sommes venus", "start": 330.8, "duration": 3.64}, {"text": "ici aussi parce que les politiques", "start": 332.96, "duration": 3.519}, {"text": "europ\u00e9ennes manquent souvent de prendre", "start": 334.44, "duration": 3.8}, {"text": "en consid\u00e9ration cette dimension", "start": 336.479, "duration": 3.881}, {"text": "patrimoniale et je crois que c'est le", "start": 338.24, "duration": 3.679}, {"text": "c\u0153ur de la r\u00e9flexion que nous voulons", "start": 340.36, "duration": 3.679}, {"text": "partager aujourd'hui si nous avons", "start": 341.919, "duration": 4.201}, {"text": "imagin\u00e9 ce moment c'est parce que sur", "start": 344.039, "duration": 5.841}, {"text": "bien des sujets confront\u00e9s par exemple \u00e0", "start": 346.12, "duration": 6.28}, {"text": "la perspective de la refondation du", "start": 349.88, "duration": 6.039}, {"text": "r\u00e8glement rich du r\u00e8glement CLP \u00e0 la", "start": 352.4, "duration": 7.28}, {"text": "perspective de la r\u00e9vision des r\u00e8gles de", "start": 355.919, "duration": 6.72}, {"text": "la citesse confront\u00e9 \u00e0 des normes qui", "start": 359.68, "duration": 5.079}, {"text": "touchent l'\u00e9conomie europ\u00e9enne en", "start": 362.639, "duration": 4.801}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral nous aurons vu le risque soit", "start": 364.759, "duration": 5.601}, {"text": "balay\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises presque sans", "start": 367.44, "duration": 5.599}, {"text": "y prendre garde des fili\u00e8res enti\u00e8res de", "start": 370.36, "duration": 5.76}, {"text": "l'activit\u00e9 patrimoniale et nous avons", "start": 373.039, "duration": 5.6}, {"text": "souhait\u00e9 que ce moment soit l'occasion", "start": 376.12, "duration": 5.479}, {"text": "de travailler sur l'int\u00e9gration en amont", "start": 378.639, "duration": 4.881}, {"text": "des sujets de culture et de patrimoine", "start": 381.599, "duration": 4.121}, {"text": "dans la conception de nos r\u00e8gles", "start": 383.52, "duration": 4.36}, {"text": "europ\u00e9ennes le Parlement europ\u00e9en comme", "start": 385.72, "duration": 3.72}, {"text": "les institutions europ\u00e9ennes ce n'est un", "start": 387.88, "duration": 3.439}, {"text": "secret pour personne sont l'occasion", "start": 389.44, "duration": 3.24}, {"text": "pour beaucoup d'acteurs \u00e9conomiques de", "start": 391.319, "duration": 2.961}, {"text": "faire entendre leur voix et c'est tout \u00e0", "start": 392.68, "duration": 3.919}, {"text": "fait l\u00e9gitime je ne m'inqui\u00e8te pas pour", "start": 394.28, "duration": 5.0}, {"text": "des grandes fili\u00e8res industriell pour", "start": 396.599, "duration": 4.44}, {"text": "pour des acteurs \u00e9conomiques de premier", "start": 399.28, "duration": 3.479}, {"text": "plan qui ont les moyens d'investir dans", "start": 401.039, "duration": 3.361}, {"text": "leur capacit\u00e9 d'influence et de faire", "start": 402.759, "duration": 3.401}, {"text": "entendre leur voix mais le monde du", "start": 404.4, "duration": 2.919}, {"text": "patrimoine et ceux que nous allons", "start": 406.16, "duration": 2.4}, {"text": "entendre aujourd'hui ceux qui nous font", "start": 407.319, "duration": 3.201}, {"text": "la joie d'\u00eatre ici repr\u00e9sentent des", "start": 408.56, "duration": 4.96}, {"text": "fili\u00e8res qui sont souvent extr\u00eamement", "start": 410.52, "duration": 6.519}, {"text": "fragile qui d'une certaine mani\u00e8re font", "start": 413.52, "duration": 6.44}, {"text": "prosp\u00e9rer et pr\u00e9servent et transmett des", "start": 417.039, "duration": 5.761}, {"text": "savoir-faire qui restent aujourd'hui \u00e0", "start": 419.96, "duration": 4.519}, {"text": "la fois n\u00e9cessaires et en m\u00eame temps", "start": 422.8, "duration": 4.56}, {"text": "num\u00e9riquement souvent tr\u00e8s faible et par", "start": 424.479, "duration": 4.12}, {"text": "cons\u00e9quent n'ont pas les moyens de se", "start": 427.36, "duration": 3.36}, {"text": "faire entendre n'ont pas autant de", "start": 428.599, "duration": 4.841}, {"text": "capacit\u00e9s d'\u00e9cho et je crois qu'il \u00e9tait", "start": 430.72, "duration": 4.08}, {"text": "fondamental que nous puissions les", "start": 433.44, "duration": 3.039}, {"text": "inviter ici pour qu'ils puissent", "start": 434.8, "duration": 2.92}, {"text": "partager leurs pr\u00e9occupations", "start": 436.479, "duration": 3.28}, {"text": "aujourd'hui nous avons la grande chance", "start": 437.72, "duration": 4.0}, {"text": "de pouvoir compter sur la pr\u00e9sence de la", "start": 439.759, "duration": 4.12}, {"text": "Commission europ\u00e9enne sur des coll\u00e8gues", "start": 441.72, "duration": 4.759}, {"text": "parlementaires sur des collaborateurs de", "start": 443.879, "duration": 4.841}, {"text": "nos groupes de nos coll\u00e8gues et je crois", "start": 446.479, "duration": 4.321}, {"text": "que nous sommes tous venus \u00e9couter pour", "start": 448.72, "duration": 3.28}, {"text": "nous qui sommes dans cette salle pour", "start": 450.8, "duration": 2.679}, {"text": "tous ceux qui nous suivent \u00e0 distance", "start": 452.0, "duration": 2.919}, {"text": "nous sommes venus \u00e9couter la voix de", "start": 453.479, "duration": 3.481}, {"text": "tous ces acteurs du patrimoine pour que", "start": 454.919, "duration": 3.881}, {"text": "demain lorsque nous concevrons des", "start": 456.96, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e8glements nous ayons toujours \u00e0", "start": 458.8, "duration": 4.519}, {"text": "l'esprit de ne jamais oublier que ces", "start": 460.52, "duration": 5.119}, {"text": "r\u00e9glementations peuvent mettre en p\u00e9r", "start": 463.319, "duration": 3.921}, {"text": "des fili\u00e8res patrimoniales que nous", "start": 465.639, "duration": 4.201}, {"text": "avons le devoir pourtant de pr\u00e9server et", "start": 467.24, "duration": 4.399}, {"text": "de transmettre ce ne sont pas ces", "start": 469.84, "duration": 3.079}, {"text": "fili\u00e8res patrimoniales qui mettront", "start": 471.639, "duration": 3.161}, {"text": "demain en danger notre environnement la", "start": 472.919, "duration": 5.321}, {"text": "sant\u00e9 ou l'\u00e9conomie mais ces fili\u00e8res", "start": 474.8, "duration": 4.92}, {"text": "patrimoniales si si nous ne les", "start": 478.24, "duration": 3.44}, {"text": "prot\u00e9geons pas si nous ne les int\u00e9grons", "start": 479.72, "duration": 3.52}, {"text": "pas \u00e0 notre travail d\u00e8s la conception", "start": 481.68, "duration": 3.4}, {"text": "des r\u00e9glementations europ\u00e9ennes nous", "start": 483.24, "duration": 3.6}, {"text": "risquons demain de les voir asphyxiier", "start": 485.08, "duration": 3.92}, {"text": "par une complexit\u00e9 qui est tout", "start": 486.84, "duration": 3.799}, {"text": "simplement incompatible avec la", "start": 489.0, "duration": 4.319}, {"text": "poursuite de leur activit\u00e9 je ne serai", "start": 490.639, "duration": 3.84}, {"text": "pas plus long je termine l\u00e0 cette", "start": 493.319, "duration": 2.921}, {"text": "introduction en remerciant encore tous", "start": 494.479, "duration": 4.881}, {"text": "ceux qui ont permis ce moment et surtout", "start": 496.24, "duration": 7.12}, {"text": "en disant avec Paco je me joins \u00e0 ces", "start": 499.36, "duration": 6.519}, {"text": "remerciement notre immense gratitude", "start": 503.36, "duration": 4.04}, {"text": "pour ceux qui nous font le grand honneur", "start": 505.879, "duration": 3.641}, {"text": "d'\u00eatre pr\u00e9sents parmi nous et je pense", "start": 507.4, "duration": 4.16}, {"text": "en particulier notamment \u00e0 tous ces tr\u00e8s", "start": 509.52, "duration": 3.84}, {"text": "grands experts nous avons la chance de", "start": 511.56, "duration": 3.68}, {"text": "pouvoir compter aujourd'hui dans cette", "start": 513.36, "duration": 4.559}, {"text": "salle sur les voies qui sont parmi les", "start": 515.24, "duration": 5.479}, {"text": "plus expertes les plus qualifi\u00e9 pour", "start": 517.919, "duration": 4.321}, {"text": "nous parler de ces fili\u00e8res", "start": 520.719, "duration": 3.921}, {"text": "patrimoniales en France en Espagne dans", "start": 522.24, "duration": 5.279}, {"text": "d'autres pays europ\u00e9ens d'Irlande", "start": 524.64, "duration": 5.68}, {"text": "d'Italie qui qui qui viennent jusqu'\u00e0", "start": 527.519, "duration": 4.641}, {"text": "Bruxelles aujourd'hui pour faire", "start": 530.32, "duration": 3.639}, {"text": "entendre leurs pr\u00e9occupation mais", "start": 532.16, "duration": 3.359}, {"text": "surtout j'en suis s\u00fbr pour faire", "start": 533.959, "duration": 3.721}, {"text": "entendre leur esp\u00e9rance leur espoir que", "start": 535.519, "duration": 4.681}, {"text": "l'Europe soit capable de pr\u00e9server et de", "start": 537.68, "duration": 4.32}, {"text": "transmettre cet h\u00e9ritage magnifique qui", "start": 540.2, "duration": 3.8}, {"text": "nous r\u00e9unit aujourd'hui merci encore", "start": 542.0, "duration": 3.279}, {"text": "infiniment et je passe maintenant la", "start": 544.0, "duration": 5.0}, {"text": "parole \u00e0 magaritis skinas vice-pr\u00e9sident", "start": 545.279, "duration": 5.601}, {"text": "de la Commission europ\u00e9enne qui est en", "start": 549.0, "duration": 3.36}, {"text": "charge de ces sujets qui ne pouvait pas", "start": 550.88, "duration": 3.28}, {"text": "\u00eatre parmi nous mais qui a tenu \u00e0 nous", "start": 552.36, "duration": 3.68}, {"text": "adresser un message nous le remercions", "start": 554.16, "duration": 4.799}, {"text": "d'\u00eatre ainsi indirectement pr\u00e9sent \u00e0", "start": 556.04, "duration": 4.96}, {"text": "l'occasion de cet \u00e9v\u00e9nement donc bien", "start": 558.959, "duration": 4.481}, {"text": "s\u00fbr il suivra avec attention les", "start": 561.0, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9sultats je lui laisse la parole avant", "start": 563.44, "duration": 3.72}, {"text": "euh que nous n'invitions sur cette", "start": 565.2, "duration": 4.16}, {"text": "estrade les intervenants de notre", "start": 567.16, "duration": 4.239}, {"text": "premi\u00e8re table ronde merci", "start": 569.36, "duration": 5.039}, {"text": "encore", "start": 571.399, "duration": 3.0}]}