{"label": "droite", "transcript": [{"text": "faites vous partie de ceux qui", "start": 0.0, "duration": 2.939}, {"text": "s'impatientent pour savoir qui sera le", "start": 0.989, "duration": 5.341}, {"text": "ou plut\u00f4t la locataire de matignon moi", "start": 2.939, "duration": 5.011}, {"text": "je crois qu'au del\u00e0 de la question des", "start": 6.33, "duration": 3.269}, {"text": "personnes ce dont on parle trop peu", "start": 7.95, "duration": 3.06}, {"text": "aujourd'hui c'est la question de la", "start": 9.599, "duration": 3.66}, {"text": "ligne politique qui sera tenue qui sera", "start": 11.01, "duration": 4.589}, {"text": "d\u00e9fendue on est au milieu d'une crise", "start": 13.259, "duration": 5.19}, {"text": "globale qui touche le monde occidental", "start": 15.599, "duration": 4.171}, {"text": "qui touche le monde en g\u00e9n\u00e9ral qui", "start": 18.449, "duration": 3.09}, {"text": "touche notre pays en particulier et dans", "start": 19.77, "duration": 3.269}, {"text": "ce moment l\u00e0 la question n'est pas", "start": 21.539, "duration": 3.75}, {"text": "d'abord celle des individualit\u00e9s c'est", "start": 23.039, "duration": 3.871}, {"text": "celle encore une fois de la r\u00e9ponse que", "start": 25.289, "duration": 3.601}, {"text": "le futur gouvernement apportera aux", "start": 26.91, "duration": 3.33}, {"text": "d\u00e9fis qui sont devant nous si on", "start": 28.89, "duration": 3.54}, {"text": "s'arr\u00eate sur ce qui s'est pass\u00e9 au cours", "start": 30.24, "duration": 3.99}, {"text": "du dernier quinquennat si on s'en tient", "start": 32.43, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e0 ce que le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique a", "start": 34.23, "duration": 3.45}, {"text": "expliqu\u00e9 pendant sa campagne pendant", "start": 35.73, "duration": 3.09}, {"text": "l'entre-deux-tours il ya de quoi \u00eatre", "start": 37.68, "duration": 3.48}, {"text": "inquiet et je crois qu'au fond ce qui", "start": 38.82, "duration": 3.6}, {"text": "compte d'abord c'est qu'on y voit plus", "start": 41.16, "duration": 3.0}, {"text": "clair sur sur la ligne politique des", "start": 42.42, "duration": 3.06}, {"text": "mots qui viennent on va en parler et", "start": 44.16, "duration": 3.66}, {"text": "malgr\u00e9 tout les individualit\u00e9s au entre", "start": 45.48, "duration": 4.259}, {"text": "lucas les noms qui apparaissent font", "start": 47.82, "duration": 3.48}, {"text": "beaucoup parler notamment la nomination", "start": 49.739, "duration": 3.75}, {"text": "\u00e0 matignon de catherine vautrin ex ump", "start": 51.3, "duration": 4.169}, {"text": "qui a rejoint la majorit\u00e9 qui a provoqu\u00e9", "start": 53.489, "duration": 4.62}, {"text": "semble-t-il une lev\u00e9e de boucliers dans", "start": 55.469, "duration": 4.171}, {"text": "la macro ni du fait de ses positions", "start": 58.109, "duration": 3.72}, {"text": "contre le mariage pour tous position", "start": 59.64, "duration": 4.83}, {"text": "jug\u00e9 r\u00e9actionnaire qui sont aussi les", "start": 61.829, "duration": 4.11}, {"text": "v\u00f4tres ses positions vous comprenez", "start": 64.47, "duration": 2.88}, {"text": "cette lev\u00e9e de boucliers d'abord c'est", "start": 65.939, "duration": 4.381}, {"text": "tr\u00e8s int\u00e9ressant de voir que ce nouveau", "start": 67.35, "duration": 4.589}, {"text": "parti qui pr\u00e9tendait d\u00e9passer les", "start": 70.32, "duration": 5.01}, {"text": "clivages se fait aussi sectaires bien", "start": 71.939, "duration": 5.701}, {"text": "plus sectaires m\u00eame parfois que l'ancien", "start": 75.33, "duration": 4.02}, {"text": "monde qu'ils d\u00e9non\u00e7aient surtout je", "start": 77.64, "duration": 3.15}, {"text": "crois qu'au del\u00e0 de deux de ces", "start": 79.35, "duration": 3.089}, {"text": "sp\u00e9culations encore une fois on vit", "start": 80.79, "duration": 2.939}, {"text": "quand m\u00eame dans un climat qui est", "start": 82.439, "duration": 4.261}, {"text": "absolument et qu'on est en marche a", "start": 83.729, "duration": 4.981}, {"text": "install\u00e9 cette esp\u00e8ce de situation dans", "start": 86.7, "duration": 4.47}, {"text": "laquelle on va d\u00e9baucher des personnes \u00e0", "start": 88.71, "duration": 4.409}, {"text": "droite \u00e0 gauche on parle des futurs", "start": 91.17, "duration": 3.42}, {"text": "premier ministre potentiel certains", "start": 93.119, "duration": 2.581}, {"text": "viennent d'un camp d'autres viennent", "start": 94.59, "duration": 2.34}, {"text": "d'un autre ils ont dit des choses", "start": 95.7, "duration": 3.029}, {"text": "totalement contradictoire dans le pass\u00e9", "start": 96.93, "duration": 3.479}, {"text": "tout le monde s'en moque c'est alors", "start": 98.729, "duration": 3.801}, {"text": "c'est le mot que vous avez utilis\u00e9 parce", "start": 100.409, "duration": 3.021}, {"text": "qu'on le voit aussi dans les", "start": 102.53, "duration": 2.46}, {"text": "investitures aux l\u00e9gislatives vous avez", "start": 103.43, "duration": 3.33}, {"text": "vous avez ils sont peu nombreux mais", "start": 104.99, "duration": 3.74}, {"text": "quelques personnes qui vont \u00eatre", "start": 106.76, "duration": 4.29}, {"text": "approch\u00e9 recrut\u00e9s dans une ambiance", "start": 108.73, "duration": 4.81}, {"text": "d'opacit\u00e9 total qui pourrait apr\u00e8s", "start": 111.05, "duration": 4.05}, {"text": "s'\u00eatre oppos\u00e9 \u00e0 emmanuel macron pendant", "start": 113.54, "duration": 3.39}, {"text": "cinq ans d'un seul coup rentrer dans sa", "start": 115.1, "duration": 3.75}, {"text": "majorit\u00e9 mais qu'est ce qu'on dirait au", "start": 116.93, "duration": 4.74}, {"text": "milieu d'un championnat de quelqu'un qui", "start": 118.85, "duration": 4.08}, {"text": "quitterait son \u00e9quipe pour changer de", "start": 121.67, "duration": 2.4}, {"text": "maillot parce que l'\u00e9quipe d'en face a", "start": 122.93, "duration": 2.52}, {"text": "plus de chances de gagner \u00e7a n'a aucun", "start": 124.07, "duration": 4.049}, {"text": "sens dans le monde d'avant quand il y", "start": 125.45, "duration": 5.34}, {"text": "avait de vraies diff\u00e9rences de fond de", "start": 128.119, "duration": 4.621}, {"text": "vraies diff\u00e9rences intellectuelle entre", "start": 130.79, "duration": 3.99}, {"text": "la gauche et la droite quand le clivage", "start": 132.74, "duration": 3.99}, {"text": "d\u00e9mocratique \u00e9tait organis\u00e9e autour de", "start": 134.78, "duration": 3.78}, {"text": "famille politique avait une ligne claire", "start": 136.73, "duration": 4.56}, {"text": "on n'aurait pas imagin\u00e9 qu'un d\u00e9put\u00e9 de", "start": 138.56, "duration": 5.58}, {"text": "droite passe \u00e0 gauche parce que son camp", "start": 141.29, "duration": 5.31}, {"text": "avait perdu on n'aurait pas imagin\u00e9 que", "start": 144.14, "duration": 4.29}, {"text": "quelqu'un d'un seul coup se d\u00e9cide \u00e0", "start": 146.6, "duration": 4.02}, {"text": "dire le contraire de ce qu'il a expliqu\u00e9", "start": 148.43, "duration": 3.66}, {"text": "pendant cinq ans parce qu'il a une", "start": 150.62, "duration": 3.06}, {"text": "chance de trouver une place au soleil et", "start": 152.09, "duration": 4.05}, {"text": "ce climat de corruption g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e pas", "start": 153.68, "duration": 3.96}, {"text": "g\u00e9n\u00e9raliser parce que \u00e7a g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e", "start": 156.14, "duration": 2.43}, {"text": "mais ce qui change de maillot", "start": 157.64, "duration": 2.67}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy affirment qu'ils", "start": 158.57, "duration": 3.12}, {"text": "le font pour la france par exemple", "start": 160.31, "duration": 3.81}, {"text": "exemples pr\u00e9cis que r\u00e9pondez vous \u00e0 ceux", "start": 161.69, "duration": 3.63}, {"text": "qui d'ailleurs autrefois \u00e9tait dans", "start": 164.12, "duration": 2.79}, {"text": "votre camp je pense \u00e0 eric woerth et", "start": 165.32, "duration": 2.729}, {"text": "d'autres qui affirme que le pr\u00e9sident", "start": 166.91, "duration": 3.54}, {"text": "doit logiquement avoir sa majorit\u00e9 pour", "start": 168.049, "duration": 5.16}, {"text": "gouverner et il a aid\u00e9 aura une majorit\u00e9", "start": 170.45, "duration": 4.68}, {"text": "il n'y a aucune esp\u00e8ce d'inqui\u00e9tude le", "start": 173.209, "duration": 4.351}, {"text": "on le sait tr\u00e8s bien on l'a v\u00e9cu en 2017", "start": 175.13, "duration": 3.81}, {"text": "l'\u00e9lan d'une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 177.56, "duration": 3.51}, {"text": "fait que le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique", "start": 178.94, "duration": 3.84}, {"text": "aura tr\u00e8s certainement une majorit\u00e9 le", "start": 181.07, "duration": 3.24}, {"text": "risque qui guette notre pays c'est pas", "start": 182.78, "duration": 2.61}, {"text": "que le pr\u00e9sident n'ait pas de majorit\u00e9", "start": 184.31, "duration": 2.64}, {"text": "c'est qu'il n'est pas d'opposition et", "start": 185.39, "duration": 3.18}, {"text": "c'est \u00e7a le vrai danger la faune \u00e9tat", "start": 186.95, "duration": 3.27}, {"text": "d'oppositions fota qui est ce que cela", "start": 188.57, "duration": 3.0}, {"text": "fait parti traditionnel qui se sente", "start": 190.22, "duration": 5.28}, {"text": "bien s\u00fbr \u00e9videmment de fait les partis", "start": 191.57, "duration": 5.28}, {"text": "politiques traditionnels sont dans une", "start": 195.5, "duration": 3.66}, {"text": "crise qu'ils ont sans aucun doute m\u00e9rit\u00e9", "start": 196.85, "duration": 3.359}, {"text": "qui doit les conduire \u00e0 se remettre", "start": 199.16, "duration": 3.09}, {"text": "profond\u00e9ment en question mais pardon je", "start": 200.209, "duration": 3.81}, {"text": "reviens sur vous \u00e9voquez eric woerth", "start": 202.25, "duration": 4.44}, {"text": "eric woerth a vot\u00e9 contre tous les", "start": 204.019, "duration": 4.561}, {"text": "budgets pr\u00e9sent\u00e9s par les gouvernements", "start": 206.69, "duration": 3.0}, {"text": "successifs des manuels macron", "start": 208.58, "duration": 3.33}, {"text": "aujourd'hui il rallie emmanuel macron je", "start": 209.69, "duration": 4.049}, {"text": "suis d\u00e9sol\u00e9 de le dire comme un comme un", "start": 211.91, "duration": 3.299}, {"text": "citoyen parmi d'autres que je ne vois", "start": 213.739, "duration": 3.391}, {"text": "pas comment cette situation peut", "start": 215.209, "duration": 3.361}, {"text": "redonner confiance en la vie publique en", "start": 217.13, "duration": 3.3}, {"text": "la vie politique je le dis avec l'estim\u00e9", "start": 218.57, "duration": 3.12}, {"text": "que j'ai pour eric woerth parce que il", "start": 220.43, "duration": 2.96}, {"text": "l'a toujours fait travail d'une tr\u00e8s", "start": 221.69, "duration": 3.59}, {"text": "grande exigence sur la question de la", "start": 223.39, "duration": 3.03}, {"text": "dette publique sur la question des", "start": 225.28, "duration": 2.91}, {"text": "d\u00e9ficits publics aujourd'hui nous devons", "start": 226.42, "duration": 5.01}, {"text": "\u00e0 l'honn\u00eatet\u00e9 je crois de garder la m\u00eame", "start": 228.19, "duration": 5.579}, {"text": "clart\u00e9 sur le fait que la dette publique", "start": 231.43, "duration": 4.29}, {"text": "accumul\u00e9e y compris pendant les cinq", "start": 233.769, "duration": 3.121}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es d'une mani\u00e8re plus", "start": 235.72, "duration": 2.67}, {"text": "importante encore que pendant le", "start": 236.89, "duration": 2.429}, {"text": "quinquennat de fran\u00e7ois hollande", "start": 238.39, "duration": 2.129}, {"text": "ind\u00e9pendamment de la question du coc", "start": 239.319, "duration": 3.121}, {"text": "vide emmanuel macron a plus augment\u00e9 les", "start": 240.519, "duration": 3.061}, {"text": "d\u00e9penses courantes de l'\u00e9tat que", "start": 242.44, "duration": 3.12}, {"text": "fran\u00e7ois hollande il a plus augment\u00e9 le", "start": 243.58, "duration": 3.54}, {"text": "d\u00e9ficit structurel de l'\u00e9tat que", "start": 245.56, "duration": 2.79}, {"text": "fran\u00e7ois hollande", "start": 247.12, "duration": 3.77}, {"text": "\u00e7a", "start": 248.35, "duration": 2.54}]}