{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "question s'adresse \u00e0 monsieur le", "start": 0.0, "duration": 2.399}, {"text": "ministre de l'int\u00e9rieur monsieur le", "start": 1.11, "duration": 3.149}, {"text": "ministre le vote de plus d'un \u00e9lecteur", "start": 2.399, "duration": 3.9}, {"text": "sur deux ne sera pas consid\u00e9r\u00e9 le au", "start": 4.259, "duration": 4.321}, {"text": "soir du premier tour des \u00e9lections", "start": 6.299, "duration": 5.46}, {"text": "municipales votre circulaire en juin", "start": 8.58, "duration": 5.76}, {"text": "reproch\u00e9 de ne placer que les listes des", "start": 11.759, "duration": 4.08}, {"text": "villes de plus de 9000 habitants", "start": 14.34, "duration": 5.699}, {"text": "dans mon d\u00e9partement par exemple sur 332", "start": 15.839, "duration": 5.821}, {"text": "communes seules deux seront", "start": 20.039, "duration": 4.561}, {"text": "comptabilis\u00e9s pamiers et foix interpell\u00e9", "start": 21.66, "duration": 4.59}, {"text": "la semaine derni\u00e8re par notre coll\u00e8gue", "start": 24.6, "duration": 3.81}, {"text": "de la majorit\u00e9 me bruno questel vous", "start": 26.25, "duration": 4.71}, {"text": "affirmiez satisfaire \u00e0 une demande de", "start": 28.41, "duration": 4.349}, {"text": "l'amf et de la nrf", "start": 30.96, "duration": 5.4}, {"text": "vous avez s\u00fbrement du mal lu leur", "start": 32.759, "duration": 5.881}, {"text": "commune leur communiqu\u00e9 de presse ces", "start": 36.36, "duration": 4.14}, {"text": "associations de maires ne demande pas", "start": 38.64, "duration": 5.16}, {"text": "d'\u00e9clips\u00e9 96% des communes elles veulent", "start": 40.5, "duration": 5.55}, {"text": "tout au contraire conserver le seuil", "start": 43.8, "duration": 4.65}, {"text": "actuel de 1000 habitants ou plus ou au", "start": 46.05, "duration": 5.07}, {"text": "plus l'augmenter \u00e0 3500 monsieur le", "start": 48.45, "duration": 4.109}, {"text": "ministre maintenant que les volont\u00e9s des", "start": 51.12, "duration": 3.57}, {"text": "maires de france son tarif y est \u00eates", "start": 52.559, "duration": 4.111}, {"text": "vous dispos\u00e9 comme vous le demande la mf", "start": 54.69, "duration": 4.77}, {"text": "\u00e0 retirer votre circulaire et \u00e0 revenir", "start": 56.67, "duration": 5.93}, {"text": "au seuil de 1000 habitants", "start": 59.46, "duration": 3.14}, {"text": "la parole est aveugle et saufs castaner", "start": 62.73, "duration": 4.02}, {"text": "ministre de l'int\u00e9rieur seul pr\u00e9sident", "start": 64.589, "duration": 3.21}, {"text": "mesdames messieurs les d\u00e9put\u00e9s monsieur", "start": 66.75, "duration": 1.92}, {"text": "le d\u00e9put\u00e9 il est toujours important", "start": 67.799, "duration": 2.971}, {"text": "d'avoir un tout petit peu de m\u00e9moire un", "start": 68.67, "duration": 3.059}, {"text": "tout petit peu de m\u00e9moire dans la", "start": 70.77, "duration": 3.06}, {"text": "capacit\u00e9 d'\u00e9cout\u00e9 des mers et j'ai", "start": 71.729, "duration": 4.051}, {"text": "longtemps \u00e9t\u00e9 maire et d\u00e9put\u00e9 d'un", "start": 73.83, "duration": 4.02}, {"text": "d\u00e9partement rural et je sais en 2014", "start": 75.78, "duration": 3.9}, {"text": "combien les maires r\u00e2ler d\u00e9j\u00e0 contre lui", "start": 77.85, "duration": 3.57}, {"text": "en sage et l'association des maires de", "start": 79.68, "duration": 4.049}, {"text": "france avait r\u00e2l\u00e9 contre lui en sage il", "start": 81.42, "duration": 3.36}, {"text": "faut avoir un peu de m\u00e9moire y compris", "start": 83.729, "duration": 3.96}, {"text": "dans cet h\u00e9micycle le 16 octobre 2017", "start": 84.78, "duration": 4.83}, {"text": "avec les m\u00eames parlementaires ici", "start": 87.689, "duration": 4.081}, {"text": "pr\u00e9sent je cite monsieur patrick hetzel", "start": 89.61, "duration": 4.13}, {"text": "on se retrouve devant un fait accompli", "start": 91.77, "duration": 3.959}, {"text": "dommageable parce que beaucoup de maires", "start": 93.74, "duration": 4.089}, {"text": "de communes trouve ces pratiques le", "start": 95.729, "duration": 4.051}, {"text": "nuance \u00e2ge \u00e9lectorale extr\u00eamement", "start": 97.829, "duration": 4.021}, {"text": "d\u00e9testable en tant qu'\u00e9lu de la nation", "start": 99.78, "duration": 3.51}, {"text": "nous sommes pleinement dans notre r\u00f4le", "start": 101.85, "duration": 3.36}, {"text": "en portant un tel amendement qui visait", "start": 103.29, "duration": 4.56}, {"text": "justement \u00e0 r\u00e9tablir le nuage \u00e0 3500", "start": 105.21, "duration": 3.089}, {"text": "habitants", "start": 107.85, "duration": 2.729}, {"text": "monsieur yves j\u00e9go disait dans ce", "start": 108.299, "duration": 3.78}, {"text": "classement d'office sous une \u00e9tiquette", "start": 110.579, "duration": 3.391}, {"text": "politique des \u00e9lus des communes il y a", "start": 112.079, "duration": 3.93}, {"text": "le ferment du tout ce qu'ils d\u00e9rivent", "start": 113.97, "duration": 3.509}, {"text": "dans la vie politique de notre pays", "start": 116.009, "duration": 3.991}, {"text": "il est insupportable pour des maires", "start": 117.479, "duration": 4.201}, {"text": "ruraux d'\u00eatre class\u00e9 politiquement alors", "start": 120.0, "duration": 3.96}, {"text": "qu'il ne le souhaite pas et val\u00e9rie", "start": 121.68, "duration": 3.75}, {"text": "rabault pr\u00e9sident du groupe socialiste", "start": 123.96, "duration": 4.139}, {"text": "disait pour conclure l'intervention cela", "start": 125.43, "duration": 3.93}, {"text": "signifie que ceux qui sont candidats", "start": 128.099, "duration": 3.601}, {"text": "doivent aussi pouvoir avoir confiance de", "start": 129.36, "duration": 4.06}, {"text": "la r\u00e9publique ce qui suppose qu'on", "start": 131.7, "duration": 3.1}, {"text": "donne pas une couleur politique qu'ils", "start": 133.42, "duration": 3.36}, {"text": "n'ont pas choisies qui leur est impos\u00e9e", "start": 134.8, "duration": 3.39}, {"text": "sans leur avoir demand\u00e9 leur avis et", "start": 136.78, "duration": 2.22}, {"text": "sans les pr\u00e9venir", "start": 138.19, "duration": 3.48}, {"text": "voil\u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 dans cet h\u00e9micycle le", "start": 139.0, "duration": 4.41}, {"text": "17 octobre 2017", "start": 141.67, "duration": 3.539}, {"text": "ensuite j'ai fait un choix monsieur le", "start": 143.41, "duration": 4.17}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 que j'assume celui d'avoir choisi", "start": 145.209, "duration": 4.891}, {"text": "le seul non pas de 3000 5 mai de 9000", "start": 147.58, "duration": 4.5}, {"text": "habitants pour une raison simple c'est", "start": 150.1, "duration": 4.74}, {"text": "que le seuil de 3500 habitants n'existe", "start": 152.08, "duration": 4.59}, {"text": "pas dans notre droit \u00e9lectoral", "start": 154.84, "duration": 4.47}, {"text": "le seuil de 9000 habitants le seuil de", "start": 156.67, "duration": 4.38}, {"text": "trois mille cinq \u00e0 exister il n'existe", "start": 159.31, "duration": 3.48}, {"text": "plus le seul de 9000 habitants et le", "start": 161.05, "duration": 4.019}, {"text": "premier seuil \u00e0 partir duquel vous devez", "start": 162.79, "duration": 4.229}, {"text": "d\u00e9signer un mandataire financier et \u00e0", "start": 165.069, "duration": 4.5}, {"text": "partir duquel l'\u00e9tat s'engage \u00e0 vous", "start": 167.019, "duration": 4.261}, {"text": "rembourser fait n\u00e9cessairement et je", "start": 169.569, "duration": 2.971}, {"text": "voudrais pour conclure vous indiquez", "start": 171.28, "duration": 3.41}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 qu'en 2014", "start": 172.54, "duration": 5.07}, {"text": "82% des m\u00e8res qui \u00e9tait nuanc\u00e9 deux fils", "start": 174.69, "duration": 3.579}, {"text": "parle", "start": 177.61, "duration": 2.7}, {"text": "les pr\u00e9fets et \u00e7a n'enl\u00e8ve rien \u00e0 leur", "start": 178.269, "duration": 3.331}, {"text": "\u00e9tiquette politique qui peuvent", "start": 180.31, "duration": 4.739}, {"text": "revendiquer 82% \u00e9t\u00e9 class\u00e9 divers gauche", "start": 181.6, "duration": 6.21}, {"text": "divers ou divers droite voil\u00e0 la r\u00e9alit\u00e9", "start": 185.049, "duration": 4.951}, {"text": "de ce qui existait et je fais confiance", "start": 187.81, "duration": 4.92}, {"text": "au maire pour affirmer haut et fort leur", "start": 190.0, "duration": 5.489}, {"text": "itin\u00e9raire si le ch et le ministre ce", "start": 192.73, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 et la parole oui monsieur le", "start": 195.489, "duration": 4.921}, {"text": "ministre vous me parlez de 2014 mais je", "start": 197.65, "duration": 4.709}, {"text": "vous parle des communiqu\u00e9 de presse du", "start": 200.41, "duration": 4.799}, {"text": "mois de janvier 2020 vous ne r\u00e9pondez", "start": 202.359, "duration": 4.41}, {"text": "pas bien s\u00fbr \u00e0 la question les", "start": 205.209, "duration": 2.941}, {"text": "observateurs en sont persuad\u00e9s", "start": 206.769, "duration": 3.121}, {"text": "maintenant les \u00e9lections municipales", "start": 208.15, "duration": 4.11}, {"text": "seront l'occasion d'exprimer un vote", "start": 209.89, "duration": 5.01}, {"text": "sanction contre la politique de votre", "start": 212.26, "duration": 4.77}, {"text": "gouvernement votre circulaire a donc", "start": 214.9, "duration": 4.8}, {"text": "pour unique objectif de minimiser", "start": 217.03, "duration": 4.799}, {"text": "l'impact de la d\u00e9faite \u00e9lectorale qui", "start": 219.7, "duration": 3.95}, {"text": "s'annonce pour la r\u00e9publique en main", "start": 221.829, "duration": 4.681}, {"text": "sous couvert de libert\u00e9 des candidats", "start": 223.65, "duration": 4.209}, {"text": "vous allez brouiller les clivages", "start": 226.51, "duration": 3.27}, {"text": "politiques et manipuler les r\u00e9sultats", "start": 227.859, "duration": 4.621}, {"text": "\u00e9lectoraux en vous pr\u00e9occupant", "start": 229.78, "duration": 5.01}, {"text": "uniquement des zones urbaines vous", "start": 232.48, "duration": 4.68}, {"text": "rel\u00e9gu\u00e9 au second rang l'autre france", "start": 234.79, "duration": 4.62}, {"text": "celle des invisibles celle des", "start": 237.16, "duration": 3.409}, {"text": "ronds-points toujours jaune", "start": 239.41, "duration": 4.23}, {"text": "votre action politicienne participe de", "start": 240.569, "duration": 5.14}, {"text": "l'aggravation de la fracture sociale qui", "start": 243.64, "duration": 5.03}, {"text": "s'installe dans notre pays", "start": 245.709, "duration": 2.961}]}