{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "une fois n'est pas coutume pour les \u00e9lus", "start": 0.08, "duration": 4.0}, {"text": "issus de mes bans mais permettez-moi de", "start": 2.28, "duration": 3.4}, {"text": "commencer par saluer l'initiative d'un", "start": 4.08, "duration": 3.679}, {"text": "texte abordant la question du b\u00e9n\u00e9volat", "start": 5.68, "duration": 4.08}, {"text": "et de la vie associative car le monde", "start": 7.759, "duration": 3.681}, {"text": "associatif dont je suis moi-m\u00eame issu", "start": 9.76, "duration": 3.52}, {"text": "est une v\u00e9ritable b\u00e9quille de l'\u00c9tat au", "start": 11.44, "duration": 4.64}, {"text": "service de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral sans ces 16", "start": 13.28, "duration": 4.159}, {"text": "millions de b\u00e9n\u00e9voles qui donnent", "start": 16.08, "duration": 3.64}, {"text": "tellement de leur temps de leur \u00e9nergie", "start": 17.439, "duration": 3.68}, {"text": "nos enfants ne feraient plus de sport", "start": 19.72, "duration": 3.319}, {"text": "nos a\u00een\u00e9s n'iraient plus au mus\u00e9e les", "start": 21.119, "duration": 3.681}, {"text": "plus vuln\u00e9rables d'entre nous ne pourrai", "start": 23.039, "duration": 3.281}, {"text": "plus ni manger ni dormir \u00e0 peu pr\u00e8s", "start": 24.8, "duration": 3.44}, {"text": "correctement bien des personnes ne", "start": 26.32, "duration": 3.719}, {"text": "seraient plus soign\u00e9es le monde", "start": 28.24, "duration": 3.96}, {"text": "associatifs cr\u00e9 ses espaces d'amiti\u00e9 qui", "start": 30.039, "duration": 3.921}, {"text": "rendent la vie plus belle qui rendent la", "start": 32.2, "duration": 4.519}, {"text": "vie plus juste il est rappelons-le l'un", "start": 33.96, "duration": 4.64}, {"text": "des acteurs essentiels de la prise en", "start": 36.719, "duration": 3.961}, {"text": "charge de la pauvret\u00e9 dans notre pays \u00e0", "start": 38.6, "duration": 3.52}, {"text": "travers les associations d'aide \u00e0", "start": 40.68, "duration": 3.84}, {"text": "l'insertion d'aide alimentaire et les", "start": 42.12, "duration": 4.04}, {"text": "associations qui g\u00e8rent encore quelques", "start": 44.52, "duration": 2.76}, {"text": "places d'h\u00e9bergement pour les plus", "start": 46.16, "duration": 3.239}, {"text": "pr\u00e9caires je dis bien quelques car les", "start": 47.28, "duration": 3.599}, {"text": "fermetures par l'\u00e9tat d'un grand nombre", "start": 49.399, "duration": 3.121}, {"text": "de ces places laissent malheureusement", "start": 50.879, "duration": 3.081}, {"text": "de plus en plus de familles et d'enfants", "start": 52.52, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e0 la rue si j'ai commenc\u00e9 par saluer", "start": 53.96, "duration": 4.16}, {"text": "l'initiative de ce texte je regrette de", "start": 56.16, "duration": 3.719}, {"text": "vous dire qu'il ne r\u00e9pond pas aussi peu", "start": 58.12, "duration": 3.48}, {"text": "aux difficult\u00e9s que le monde associatif", "start": 59.879, "duration": 3.881}, {"text": "traverse actuellement pas de d\u00e9bat sur", "start": 61.6, "duration": 3.68}, {"text": "le financement des associations ni sur", "start": 63.76, "duration": 2.92}, {"text": "les lourdeurs administratives toujours", "start": 65.28, "duration": 3.479}, {"text": "plus pesantes rien sur la reconnaissance", "start": 66.68, "duration": 3.96}, {"text": "du statut de b\u00e9n\u00e9vole d'ailleurs c'est", "start": 68.759, "duration": 3.68}, {"text": "la politique associative du gouvernement", "start": 70.64, "duration": 3.4}, {"text": "dans son ensemble qui ne fait que", "start": 72.439, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9cevoir le mouvement associatif et nous", "start": 74.04, "duration": 4.28}, {"text": "le savons tous il y a quelques mois nous", "start": 76.119, "duration": 3.68}, {"text": "avez annonc\u00e9 de grandes assises pour", "start": 78.32, "duration": 3.72}, {"text": "simplifier la vie associative Infin\u00e9 le", "start": 79.799, "duration": 3.761}, {"text": "gouvernement n'a organis\u00e9 qu'une simple", "start": 82.04, "duration": 3.8}, {"text": "consultation en ligne sans d\u00e9boucher sur", "start": 83.56, "duration": 5.519}, {"text": "aucune proposition concr\u00e8te le m\u00e9pris du", "start": 85.84, "duration": 4.919}, {"text": "gouvernement face me associatif c'est", "start": 89.079, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9galement la suppression massive des", "start": 90.759, "duration": 3.64}, {"text": "emplois aid\u00e9s engag\u00e9 tout au long du", "start": 92.72, "duration": 3.52}, {"text": "premier mandat d'Emmanuel Macron qui se", "start": 94.399, "duration": 3.76}, {"text": "poursuit et dont l'impact s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 plus", "start": 96.24, "duration": 3.4}, {"text": "d'un milliard d'euros pour les", "start": 98.159, "duration": 3.92}, {"text": "associations pourtant le gouvernement", "start": 99.64, "duration": 3.68}, {"text": "n'h\u00e9site pas \u00e0 mettre en \u0153uvre des", "start": 102.079, "duration": 2.801}, {"text": "politiques et des dispositifs inutiles", "start": 103.32, "duration": 3.439}, {"text": "et nuisibles aux association en", "start": 104.88, "duration": 4.64}, {"text": "commen\u00e7ant par le SNU qui ponctionne 160", "start": 106.759, "duration": 4.201}, {"text": "millions d'euros par an sur les budgets", "start": 109.52, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9di\u00e9s au monde associatif ou encore en", "start": 110.96, "duration": 4.839}, {"text": "repoussant l'\u00e2ge de la retraite \u00e0 64 ans", "start": 113.479, "duration": 4.161}, {"text": "ce qui va amputer les associations de", "start": 115.799, "duration": 4.441}, {"text": "nombreux b\u00e9n\u00e9voles ou en supprimant l'IS", "start": 117.64, "duration": 4.2}, {"text": "dont on sait d\u00e9sormais qu'il a provoqu\u00e9", "start": 120.24, "duration": 3.64}, {"text": "une chute des dons aux associations d'au", "start": 121.84, "duration": 5.599}, {"text": "moins 50 %. mes chers coll\u00e8gues je", "start": 123.88, "duration": 4.84}, {"text": "regrette la faiblesse des outils", "start": 127.439, "duration": 3.401}, {"text": "l\u00e9gislatives mis \u00e0 notre disposition et", "start": 128.72, "duration": 3.72}, {"text": "malheureusement je dois constater le", "start": 130.84, "duration": 3.039}, {"text": "manque d'ambition de cette proposition", "start": 132.44, "duration": 3.6}, {"text": "de loi bas\u00e9e sur des objectifs d'emploi", "start": 133.879, "duration": 3.921}, {"text": "et d'insertion qui ne donnera aucun", "start": 136.04, "duration": 3.8}, {"text": "moyen suppl\u00e9mentaire aux associations", "start": 137.8, "duration": 4.04}, {"text": "pire encore ce qui nous guettete c'est", "start": 139.84, "duration": 3.399}, {"text": "la question de la commercialisation du", "start": 141.84, "duration": 3.24}, {"text": "monde associatif tout d'abord en", "start": 143.239, "duration": 3.08}, {"text": "inscrivant des logiques du secteur", "start": 145.08, "duration": 3.36}, {"text": "marchand au sein des associations", "start": 146.319, "duration": 3.92}, {"text": "ensuite par la RAR fation des", "start": 148.44, "duration": 3.24}, {"text": "subventions dans une logique permanente", "start": 150.239, "duration": 3.08}, {"text": "de r\u00e9duction des co\u00fbts ce qui a pour", "start": 151.68, "duration": 3.72}, {"text": "cons\u00e9quence la limitation des libert\u00e9s", "start": 153.319, "duration": 4.721}, {"text": "associatives et des libert\u00e9s citoyennes", "start": 155.4, "duration": 4.479}, {"text": "pensez-vous sinc\u00e8rement qu'am\u00e9liorer", "start": 158.04, "duration": 3.72}, {"text": "l'acc\u00e8s au compte d'engagement citoyen", "start": 159.879, "duration": 3.64}, {"text": "va changer le quotidien des 16 millions", "start": 161.76, "duration": 3.36}, {"text": "de b\u00e9n\u00e9voles en France alors m\u00eame que", "start": 163.519, "duration": 3.881}, {"text": "cela ne finance totalement que 826", "start": 165.12, "duration": 4.839}, {"text": "dossiers et partiellement 22400 dossiers", "start": 167.4, "duration": 4.52}, {"text": "avec un rest \u00e0 charge pour les b\u00e9n\u00e9voles", "start": 169.959, "duration": 3.841}, {"text": "all\u00e9ger l'acc\u00e8s au cong\u00e9s d'engagement", "start": 171.92, "duration": 4.12}, {"text": "associatif quand cela reste limit\u00e9 au", "start": 173.8, "duration": 4.0}, {"text": "bon vouloir de l'employeur et bien", "start": 176.04, "duration": 3.72}, {"text": "inutile je je l'ai d'ailleurs", "start": 177.8, "duration": 3.28}, {"text": "personnellement v\u00e9cu quand en tant que", "start": 179.76, "duration": 3.399}, {"text": "responsable associatif j'ai vu la", "start": 181.08, "duration": 3.719}, {"text": "difficult\u00e9 des parents d'\u00e9l\u00e8ves engag\u00e9s", "start": 183.159, "duration": 2.921}, {"text": "\u00e0 faire valoir aupr\u00e8s de leurs", "start": 184.799, "duration": 3.481}, {"text": "employeurs le droit \u00e0 s'absenter pour", "start": 186.08, "duration": 4.079}, {"text": "si\u00e9ger dans les organismes coll\u00e9giaux du", "start": 188.28, "duration": 3.879}, {"text": "minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale vous", "start": 190.159, "duration": 3.121}, {"text": "souhaitez \u00e9galement ouvrir la", "start": 192.159, "duration": 2.921}, {"text": "possibilit\u00e9 aux communes d'accorder aux", "start": 193.28, "duration": 3.36}, {"text": "associations une exon\u00e9ration de la taxe", "start": 195.08, "duration": 3.2}, {"text": "d'habitation pour les locaux qu'elles", "start": 196.64, "duration": 3.44}, {"text": "occupent sans pr\u00e9ciser n\u00e9anmoins de", "start": 198.28, "duration": 3.599}, {"text": "quelles associations il s'agit et", "start": 200.08, "duration": 3.68}, {"text": "surtout en ouvrant le risque de voir des", "start": 201.879, "duration": 3.681}, {"text": "logi client\u00e9liste se mettre en place", "start": 203.76, "duration": 5.039}, {"text": "sans contr\u00f4le ni aucun crit\u00e8re objectif", "start": 205.56, "duration": 5.8}, {"text": "sans parler du washing qui va permettre", "start": 208.799, "duration": 3.921}, {"text": "aux entreprises de se substituer au", "start": 211.36, "duration": 3.079}, {"text": "gouvernement et aux \u00e9lus locaux et", "start": 212.72, "duration": 3.76}, {"text": "choisir ainsi d'aider les associations", "start": 214.439, "duration": 4.52}, {"text": "sympas qui r\u00e9pond \u00e0 leur champ d'int\u00e9r\u00eat", "start": 216.48, "duration": 3.88}, {"text": "autant vous dire que Greenpeace et", "start": 218.959, "duration": 2.761}, {"text": "anticorps pourront toujours attendre le", "start": 220.36, "duration": 4.32}, {"text": "soutien de Total ou du groupe LVMH de", "start": 221.72, "duration": 5.12}, {"text": "tout cela ce qu'aurait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 le monde", "start": 224.68, "duration": 3.919}, {"text": "associatif et nous le savons tous ici", "start": 226.84, "duration": 3.119}, {"text": "c'est un d\u00e9bat ouvert sur les", "start": 228.599, "duration": 3.161}, {"text": "financements p\u00e9rennes aux emplois et au", "start": 229.959, "duration": 3.721}, {"text": "projets avec de vrais engagements sur la", "start": 231.76, "duration": 3.759}, {"text": "dur\u00e9e c'est un statut du b\u00e9n\u00e9vole", "start": 233.68, "duration": 4.199}, {"text": "reconnu et disposant de r\u00e9els moyens", "start": 235.519, "duration": 4.401}, {"text": "pour mener \u00e0 bien ses engagementsans que", "start": 237.879, "duration": 3.44}, {"text": "les choix lui soient impos\u00e9s par son", "start": 239.92, "duration": 3.239}, {"text": "employeur c'est un vrai plan de", "start": 241.319, "duration": 3.521}, {"text": "formation pour les salari\u00e9s mais aussi", "start": 243.159, "duration": 3.64}, {"text": "pour les b\u00e9n\u00e9voles avec des aides", "start": 244.84, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9elles pour valoriser les acquis voil\u00e0", "start": 246.799, "duration": 4.201}, {"text": "une belle occasion manqu\u00e9e ces millions", "start": 249.12, "duration": 3.36}, {"text": "de b\u00e9n\u00e9voles qui sont nos lanceurs", "start": 251.0, "duration": 3.4}, {"text": "d'alerte au quotidien et avec qui nous", "start": 252.48, "duration": 3.599}, {"text": "dialogons chaque jour tous autant que", "start": 254.4, "duration": 3.16}, {"text": "nous sommes dans nos circonscriptions", "start": 256.079, "duration": 4.201}, {"text": "m\u00e9riter mieux que cette loi mais elle a", "start": 257.56, "duration": 4.079}, {"text": "le m\u00e9rite de traiter de sujets", "start": 260.28, "duration": 2.72}, {"text": "importants pour le mouvement associatif", "start": 261.639, "duration": 3.321}, {"text": "c'est l\u00e0 pour raison pour laquelle dans", "start": 263.0, "duration": 3.759}, {"text": "une d\u00e9marche constructive nous n'allons", "start": 264.96, "duration": 6.44}, {"text": "pas nous y opposer je vous remercie", "start": 266.759, "duration": 4.641}]}