{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 2.62, "duration": 6.77}, {"text": "chers amis chers Steve que je ne vois", "start": 12.08, "duration": 6.48}, {"text": "pas cher Christopher cher Bruno cher", "start": 15.16, "duration": 6.039}, {"text": "Jordan \u00e0 2 semaines des \u00e9lections", "start": 18.56, "duration": 6.0}, {"text": "europ\u00e9ennes \u00e0 2 semaines du 9 juin je", "start": 21.199, "duration": 6.84}, {"text": "ressens un grand bonheur en prenant la", "start": 24.56, "duration": 5.959}, {"text": "parole parce que je suis", "start": 28.039, "duration": 5.48}, {"text": "umon", "start": 30.519, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui dans cette ville dans cette", "start": 35.36, "duration": 5.24}, {"text": "ville mes amis qui incarne pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 38.239, "duration": 4.16}, {"text": "la France dont Emmanuel Macron et", "start": 40.6, "duration": 4.54}, {"text": "Gabriel Atal ignorent", "start": 42.399, "duration": 4.761}, {"text": "[Musique]", "start": 45.14, "duration": 4.54}, {"text": "tout une France sur laquelle ils n'ont", "start": 47.16, "duration": 4.32}, {"text": "eu de cesse de d\u00e9verser leur m\u00e9pris", "start": 49.68, "duration": 6.24}, {"text": "durant 7 ans ce SEPA nous semble plus", "start": 51.48, "duration": 6.48}, {"text": "que jamais une", "start": 55.92, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9ternit\u00e9 pendant des si\u00e8cles", "start": 57.96, "duration": 5.16}, {"text": "C ont incarn\u00e9 pour la puissance publique", "start": 60.48, "duration": 5.639}, {"text": "la quintessence du g\u00e9nie de l'industrie", "start": 63.12, "duration": 5.639}, {"text": "fran\u00e7aise le sens du travail hautement", "start": 66.119, "duration": 5.721}, {"text": "qualifi\u00e9 et justement r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 cette", "start": 68.759, "duration": 6.081}, {"text": "solidarit\u00e9 de proximit\u00e9 si profond\u00e9ment", "start": 71.84, "duration": 5.4}, {"text": "si obstin\u00e9ment", "start": 74.84, "duration": 5.12}, {"text": "fran\u00e7aise je vais vous faire une", "start": 77.24, "duration": 6.199}, {"text": "confidence cette histoire et bon me la", "start": 79.96, "duration": 4.68}, {"text": "raconte", "start": 83.439, "duration": 4.04}, {"text": "encore car je vois ici 1000 promesses \u00e0", "start": 84.64, "duration": 6.56}, {"text": "faire et \u00e0 tenir000 Ch \u00e0 lancer et \u00e0", "start": 87.479, "duration": 6.28}, {"text": "mener \u00e0 leur terme et des millions de", "start": 91.2, "duration": 4.36}, {"text": "Fran\u00e7ais pour construire des lendemains", "start": 93.759, "duration": 5.4}, {"text": "meilleurs dans l'unit\u00e9 la confiance et", "start": 95.56, "duration": 4.519}, {"text": "la", "start": 99.159, "duration": 3.561}, {"text": "fraternit\u00e9 mais je ne veux pas que ces", "start": 100.079, "duration": 4.201}, {"text": "mots remplis", "start": 102.72, "duration": 3.96}, {"text": "d'optimisme je crois que le type du son", "start": 104.28, "duration": 5.36}, {"text": "il m'en veut en fait parce que chaque", "start": 106.68, "duration": 4.28}, {"text": "meeting j'ai des probl\u00e8mes puis apr\u00e8s", "start": 109.64, "duration": 3.0}, {"text": "Jordan parle et tout se passe bien il y", "start": 110.96, "duration": 3.03}, {"text": "a quand m\u00eame quelque", "start": 112.64, "duration": 4.2}, {"text": "[Musique]", "start": 113.99, "duration": 4.85}, {"text": "chose", "start": 116.84, "duration": 4.36}, {"text": "bien heureusement que vous \u00eates l\u00e0", "start": 118.84, "duration": 3.94}, {"text": "[Musique]", "start": 121.2, "duration": 4.98}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 122.78, "duration": 3.4}, {"text": "[Musique]", "start": 128.21, "duration": 4.87}, {"text": "hein je disais donc qu'avec des millions", "start": 130.319, "duration": 4.481}, {"text": "de Fran\u00e7ais nous allons construire des", "start": 133.08, "duration": 3.239}, {"text": "lendemains meilleurs dans l'unit\u00e9 la", "start": 134.8, "duration": 3.04}, {"text": "confiance et la", "start": 136.319, "duration": 4.0}, {"text": "fraternit\u00e9 mais comme je vous le disais", "start": 137.84, "duration": 4.24}, {"text": "on peut faire preuve d'optimisme et de", "start": 140.319, "duration": 3.64}, {"text": "pugnacit\u00e9 mais il ne faut pas que \u00e7a", "start": 142.08, "duration": 4.879}, {"text": "sonne comme un d\u00e9nis de r\u00e9alit\u00e9 face aux", "start": 143.959, "duration": 5.401}, {"text": "difficult\u00e9s de ces se derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0", "start": 146.959, "duration": 3.761}, {"text": "vous et aux dizaines de millions de", "start": 149.36, "duration": 2.92}, {"text": "Fran\u00e7ais qui ont subi ces 7 ans de", "start": 150.72, "duration": 4.64}, {"text": "m\u00e9pris et de revirement d'explosion de", "start": 152.28, "duration": 5.44}, {"text": "leur facture d'\u00e9nergie et de logement de", "start": 155.36, "duration": 4.64}, {"text": "flamb\u00e9 s\u00e9curitaire migratoire nous", "start": 157.72, "duration": 5.0}, {"text": "devons un discours de v\u00e9rit\u00e9 sur l'\u00e9tat", "start": 160.0, "duration": 5.44}, {"text": "du pays sur l'\u00e9tat dans lequel ils ont", "start": 162.72, "duration": 7.32}, {"text": "mis notre pays il faut dire qu'en", "start": 165.44, "duration": 6.32}, {"text": "arrivant au pouvoir Emmanuel Macron", "start": 170.04, "duration": 3.559}, {"text": "avait lanc\u00e9 \u00e0 ses d\u00e9put\u00e9s cette phrase", "start": 171.76, "duration": 3.52}, {"text": "que nous avons encore tous en t\u00eate je", "start": 173.599, "duration": 4.601}, {"text": "crois soyez fiers d'\u00eatre des", "start": 175.28, "duration": 5.239}, {"text": "amateurs alors", "start": 178.2, "duration": 4.64}, {"text": "nul doute qu'il doivent aujourd'hui et", "start": 180.519, "duration": 4.681}, {"text": "Emmanuel Macron en premier ressentir une", "start": 182.84, "duration": 6.08}, {"text": "immense fiert\u00e9 en regardant leur bilan", "start": 185.2, "duration": 6.599}, {"text": "car depuis 7 ans ils nous ont fait une", "start": 188.92, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9monstration quotidienne de ce que", "start": 191.799, "duration": 3.601}, {"text": "signifie", "start": 193.72, "duration": 4.4}, {"text": "l'amateurisme le plus grave c'est que", "start": 195.4, "duration": 4.559}, {"text": "cet amateurisme n'\u00e9tait revendiqu\u00e9 si", "start": 198.12, "duration": 5.0}, {"text": "j'ose dire que pour la galerie Emmanuel", "start": 199.959, "duration": 5.041}, {"text": "Macron et Gabriel appartien \u00e0 cette", "start": 203.12, "duration": 4.08}, {"text": "cat\u00e9gorie de dirigeants qui s'estime \u00e0", "start": 205.0, "duration": 5.4}, {"text": "l'abri de toute erreur d'appr\u00e9ciation", "start": 207.2, "duration": 6.119}, {"text": "rien n'est plus faux cela fait 7 ans", "start": 210.4, "duration": 5.0}, {"text": "qu'il nous prouve l'inverse et au moment", "start": 213.319, "duration": 4.12}, {"text": "o\u00f9 je vous parle de compatriotes de", "start": 215.4, "duration": 3.72}, {"text": "nouvelle cal\u00e9donien en paye un tribut", "start": 217.439, "duration": 4.281}, {"text": "terrible confront\u00e9 \u00e0 la violence au", "start": 219.12, "duration": 4.52}, {"text": "chaos et \u00e0 la", "start": 221.72, "duration": 4.4}, {"text": "destruction la question est en r\u00e9alit\u00e9", "start": 223.64, "duration": 5.599}, {"text": "tr\u00e8s simple qui peut aujourd'hui en", "start": 226.12, "duration": 6.119}, {"text": "regardant honn\u00eatement la France de 2024", "start": 229.239, "duration": 5.521}, {"text": "pr\u00e9tendre qu'elle est en meilleur \u00e9tat", "start": 232.239, "duration": 4.481}, {"text": "que lors de l'\u00e9lection d'Emmanuel Macron", "start": 234.76, "duration": 3.08}, {"text": "en", "start": 236.72, "duration": 4.799}, {"text": "2017 sur tout les sujets les indicateurs", "start": 237.84, "duration": 6.64}, {"text": "sont au rouge le premier de leur \u00e9chec", "start": 241.519, "duration": 4.56}, {"text": "c'est le caract\u00e8re d\u00e9sormais totalement", "start": 244.48, "duration": 3.72}, {"text": "hors de contr\u00f4le de l'ins\u00e9curit\u00e9 dans", "start": 246.079, "duration": 5.681}, {"text": "notre pays en 2023 les plaintes pour cou", "start": 248.2, "duration": 4.92}, {"text": "et blessures ont atteint le chiffre", "start": 251.76, "duration": 3.56}, {"text": "record de", "start": 253.12, "duration": 5.399}, {"text": "384000 pr\u00e8s du double de", "start": 255.32, "duration": 5.879}, {"text": "2017 le nombre de tentatives d'omicide", "start": 258.519, "duration": 5.361}, {"text": "est d\u00e9sormais de 4000 c'est qu fois plus", "start": 261.199, "duration": 5.44}, {"text": "qu'il y a 15 ans les homicides", "start": 263.88, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e8glements de compte entre trafiquants", "start": 266.639, "duration": 3.761}, {"text": "ou assassinats de jeunes fran\u00e7ais ont", "start": 268.56, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9galement augment\u00e9 de 22 % en 5 ans et", "start": 270.4, "duration": 4.68}, {"text": "ils ne peuvent pas dire que cela se", "start": 273.56, "duration": 3.32}, {"text": "passe mieux que dans les autres pays", "start": 275.08, "duration": 4.24}, {"text": "d'Europe car nous sommes la lanterne", "start": 276.88, "duration": 5.879}, {"text": "rouge avec 540 victimes pour 100000", "start": 279.32, "duration": 6.12}, {"text": "habitants en 2021 la France compte 5", "start": 282.759, "duration": 4.201}, {"text": "fois plus de coup et blessures que", "start": 285.44, "duration": 5.24}, {"text": "l'Italie et 3 et demi fois plus que", "start": 286.96, "duration": 5.84}, {"text": "l'Allemagne le nombre de coup et", "start": 290.68, "duration": 3.76}, {"text": "blessures volontairees ayant atteint un", "start": 292.8, "duration": 4.2}, {"text": "nouveau record historique en ce d\u00e9but", "start": 294.44, "duration": 6.479}, {"text": "d'ann\u00e9e 2024 de f\u00e9vrier \u00e0", "start": 297.0, "duration": 8.36}, {"text": "avril plus 7000 agressions par rapport \u00e0", "start": 300.919, "duration": 7.601}, {"text": "la m\u00eame p\u00e9riode l'ann\u00e9e", "start": 305.36, "duration": 5.679}, {"text": "derni\u00e8re l'ins\u00e9curit\u00e9 si j'ose dire", "start": 308.52, "duration": 4.84}, {"text": "ordinaire ce terme est \u00e9pouvantable", "start": 311.039, "duration": 4.401}, {"text": "s'ajoute d\u00e9jmais chaque jour les signes", "start": 313.36, "duration": 3.76}, {"text": "de d\u00e9veloppement et de l'enracinement de", "start": 315.44, "duration": 4.28}, {"text": "la grande criminalit\u00e9 en France ce sont", "start": 317.12, "duration": 4.16}, {"text": "plus seulement les d\u00e9linquants mais des", "start": 319.72, "duration": 3.36}, {"text": "bandes arm\u00e9es mafieuses qui nous font", "start": 321.28, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9sormais face assis sur le tr\u00e9sor du", "start": 323.08, "duration": 5.52}, {"text": "trafic de stup\u00e9fiants en France estim\u00e9 \u00e0", "start": 325.6, "duration": 5.64}, {"text": "3 et demi milliard", "start": 328.6, "duration": 5.159}, {"text": "d'euros aujourd'hui ce sont nos agents", "start": 331.24, "duration": 4.84}, {"text": "p\u00e9nitentiaires comme \u00e0 un Carville qui P", "start": 333.759, "duration": 4.841}, {"text": "le prix du sang je tiens vraiment \u00e0 ce", "start": 336.08, "duration": 4.48}, {"text": "que nous leur rendions ici l'hommage que", "start": 338.6, "duration": 6.52}, {"text": "leur doit la Nation toute enti\u00e8re", "start": 340.56, "duration": 4.56}, {"text": "il faut dire que quand on a m\u00e9rique", "start": 363.36, "duration": 5.36}, {"text": "Dupon mor\u00e9ti garde des", "start": 365.479, "duration": 3.241}, {"text": "sauts on peut pas pr\u00e9tendre en regardant", "start": 369.919, "duration": 4.201}, {"text": "les Fran\u00e7ais dans les yeux avoir ne", "start": 372.36, "duration": 4.08}, {"text": "serait-ce que l'ambition de r\u00e9gler le", "start": 374.12, "duration": 5.199}, {"text": "probl\u00e8me c'est vrai que chacun de ces", "start": 376.44, "duration": 5.68}, {"text": "d\u00e9c\u00e8s nous laisse un go\u00fbt amer dans la", "start": 379.319, "duration": 6.041}, {"text": "bouche le sentiment qu'ils auraient pu", "start": 382.12, "duration": 5.519}, {"text": "\u00eatre \u00e9vit\u00e9s si les pouvoirs publics ne", "start": 385.36, "duration": 3.399}, {"text": "ferment pas les yeux sur le", "start": 387.639, "duration": 3.28}, {"text": "fonctionnement d\u00e9lirant de nos", "start": 388.759, "duration": 4.961}, {"text": "prisons ce dernier cas ne fait pas", "start": 390.919, "duration": 4.321}, {"text": "exception", "start": 393.72, "duration": 4.8}, {"text": "l'indignation ne peut que nous saisir \u00e0", "start": 395.24, "duration": 5.399}, {"text": "la lecture des", "start": 398.52, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9v\u00e9lations des", "start": 400.639, "duration": 4.801}, {"text": "r\u00e9v\u00e9lations sur les conditions de", "start": 402.68, "duration": 6.2}, {"text": "d\u00e9tention du cerveau de ce carnage de", "start": 405.44, "duration": 6.159}, {"text": "Mohamed Amra portable en cellule", "start": 408.88, "duration": 6.56}, {"text": "cannabis chicha carte bancaire", "start": 411.599, "duration": 6.841}, {"text": "pr\u00e9pay\u00e9 ce sinistre personnage dirigait", "start": 415.44, "duration": 6.199}, {"text": "son trafic criminel de sa cellule il", "start": 418.44, "duration": 5.96}, {"text": "organisait des enl\u00e8vements et la torture", "start": 421.639, "duration": 3.761}, {"text": "de ses", "start": 424.4, "duration": 3.44}, {"text": "concurrents les \u00e9coutes t\u00e9l\u00e9phonique", "start": 425.4, "duration": 5.32}, {"text": "effectu\u00e9 dans sa cellule durant 4 ans 4", "start": 427.84, "duration": 5.919}, {"text": "ans n'auront pourtant rien", "start": 430.72, "duration": 6.199}, {"text": "chang\u00e9 combien de criminel au moment o\u00f9", "start": 433.759, "duration": 5.361}, {"text": "je vous parle continue \u00e0 g\u00e9rer leur", "start": 436.919, "duration": 4.761}, {"text": "immonde business de leur prison en", "start": 439.12, "duration": 4.44}, {"text": "pourrissant de surcroix la vie de nos", "start": 441.68, "duration": 4.32}, {"text": "courageux agents p\u00e9nitentiaire quand il", "start": 443.56, "duration": 7.24}, {"text": "ne la leur vole pas la vie", "start": 446.0, "duration": 4.8}, {"text": "cette situation et nous le savons", "start": 460.199, "duration": 3.881}, {"text": "s\u00e9curitaire d\u00e9coule m\u00e9caniquement de la", "start": 462.12, "duration": 3.919}, {"text": "folie migratoire qui a pris sous le", "start": 464.08, "duration": 3.28}, {"text": "sept\u00e9nat d'Emmanuel Macron des", "start": 466.039, "duration": 2.681}, {"text": "proportions sans", "start": 467.36, "duration": 3.839}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent depuis 2017 la France a", "start": 468.72, "duration": 4.12}, {"text": "octroy\u00e9 en moyenne", "start": 471.199, "duration": 5.161}, {"text": "275000 titres de s\u00e9jour LGO chaque ann\u00e9e", "start": 472.84, "duration": 6.639}, {"text": "\u00e0 des ressortissats extraurop\u00e9ens cette", "start": 476.36, "duration": 5.6}, {"text": "30 % de plus que sous la pr\u00e9sidence de", "start": 479.479, "duration": 5.041}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande jamais la France", "start": 481.96, "duration": 5.56}, {"text": "n'avait accueilli autant d'\u00e9trangers le", "start": 484.52, "duration": 6.6}, {"text": "plus souvent tr\u00e8s peu qualifi\u00e9 en 2023", "start": 487.52, "duration": 5.239}, {"text": "ce chiffre est mont\u00e9 \u00e0", "start": 491.12, "duration": 5.039}, {"text": "323000 un record historique et en", "start": 492.759, "duration": 5.241}, {"text": "comptant les clandestins et les mineurs", "start": 496.159, "duration": 4.361}, {"text": "ce sont pr\u00e8s de 500000 personnes qui", "start": 498.0, "duration": 4.879}, {"text": "sont entr\u00e9es en France cette seule ann\u00e9e", "start": 500.52, "duration": 4.48}, {"text": "mais pourquoi voudriez-vous qu'ils", "start": 502.879, "duration": 4.801}, {"text": "arr\u00eatent surtout si comme Madame A il", "start": 505.0, "duration": 4.599}, {"text": "refuseent encore de reconna\u00eetre le lien", "start": 507.68, "duration": 3.52}, {"text": "entre immigration et", "start": 509.599, "duration": 3.961}, {"text": "ins\u00e9curit\u00e9 alors qu'il repr\u00e9sente moins", "start": 511.2, "duration": 4.639}, {"text": "de 8 % de la population en France les", "start": 513.56, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9trangers comptent pour 17 % des mis en", "start": 515.839, "duration": 4.76}, {"text": "cause pour cou blessures volontairees 25", "start": 518.36, "duration": 5.0}, {"text": "% de la population carc\u00e9rale et une part", "start": 520.599, "duration": 4.961}, {"text": "h\u00e9g\u00e9monique de la d\u00e9linquence du", "start": 523.36, "duration": 4.28}, {"text": "quotidien ce n'est pas nous qui le", "start": 525.56, "duration": 4.68}, {"text": "disons ce sont les statistiques du", "start": 527.64, "duration": 4.8}, {"text": "minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur mais cela ils", "start": 530.24, "duration": 4.64}, {"text": "ne veulent pas le voir ils ne peuvent", "start": 532.44, "duration": 5.24}, {"text": "pas le voir pour eux l'autorit\u00e9 de", "start": 534.88, "duration": 5.519}, {"text": "l'\u00c9tat est un concept philosophique", "start": 537.68, "duration": 4.92}, {"text": "l'ex\u00e9cution des peines est une vue de", "start": 540.399, "duration": 5.481}, {"text": "l'esprit leur loi sur l'immigration qui", "start": 542.6, "duration": 5.08}, {"text": "devait montrer qu'il prenaient \u00e7a au", "start": 545.88, "duration": 5.16}, {"text": "s\u00e9rieux ils ont organis\u00e9 eux-m\u00eames son", "start": 547.68, "duration": 4.88}, {"text": "invalidation par le Conseil", "start": 551.04, "duration": 3.32}, {"text": "constitutionnel se rendant par la", "start": 552.56, "duration": 4.64}, {"text": "coupable d'un d\u00e9nis de d\u00e9mocratie mais", "start": 554.36, "duration": 4.76}, {"text": "alors me direz-vous ils sont peut-\u00eatre", "start": 557.2, "duration": 3.84}, {"text": "incapables d'assurer notre s\u00e9curit\u00e9 de", "start": 559.12, "duration": 3.719}, {"text": "tenir nos fronti\u00e8res mais au moins en", "start": 561.04, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e9conomie ils", "start": 562.839, "duration": 5.281}, {"text": "savent rappelez-vous quand m\u00eame en 2017", "start": 565.399, "duration": 4.841}, {"text": "on allait voir ce qu'on allait voir", "start": 568.12, "duration": 4.399}, {"text": "la dette publique allait \u00eatre ma\u00eetris\u00e9e", "start": 570.24, "duration": 4.44}, {"text": "notre industrie allait \u00eatre relanc\u00e9e la", "start": 572.519, "duration": 4.841}, {"text": "pression fiscale allait reculer", "start": 574.68, "duration": 3.92}, {"text": "l'effondrement de notre balance", "start": 577.36, "duration": 3.0}, {"text": "commerciale \u00e9", "start": 578.6, "duration": 5.239}, {"text": "enray\u00e9 mais l\u00e0-dessus aussi ils ont", "start": 580.36, "duration": 5.08}, {"text": "lamentablement", "start": 583.839, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9chou\u00e9 quand on compare leur arrogance", "start": 585.44, "duration": 5.56}, {"text": "de sachant en 2017 avec ce qu'ils ont", "start": 588.16, "duration": 5.799}, {"text": "fait de la France en 2024 on a le c\u0153ur", "start": 591.0, "duration": 4.959}, {"text": "lourd en v\u00e9rit\u00e9", "start": 593.959, "duration": 4.88}, {"text": "Emmanuel Macron est le pr\u00e9sident au 3100", "start": 595.959, "duration": 4.161}, {"text": "milliards", "start": 598.839, "duration": 4.721}, {"text": "det il en a cr\u00e9\u00e9 900 milliards", "start": 600.12, "duration": 6.959}, {"text": "suppl\u00e9mentaires en 7 ans la charge des", "start": 603.56, "duration": 5.6}, {"text": "int\u00e9r\u00eat de la dette \u00e9touffe la capacit\u00e9", "start": 607.079, "duration": 4.121}, {"text": "d'action de l'\u00c9tat elle repr\u00e9sente", "start": 609.16, "duration": 4.28}, {"text": "aujourd'hui pr\u00e8s de 50 milliards d'euros", "start": 611.2, "duration": 3.879}, {"text": "par an c'est presque le budget de", "start": 613.44, "duration": 5.399}, {"text": "l'\u00c9ducation nationale et en 2027 ce sera", "start": 615.079, "duration": 6.841}, {"text": "75 milliards un champ de ruine", "start": 618.839, "duration": 5.44}, {"text": "budg\u00e9taire", "start": 621.92, "duration": 3.76}, {"text": "Emmanuel Macron est aussi le pr\u00e9sident", "start": 624.279, "duration": 3.721}, {"text": "du record de d\u00e9ficit commercial qui a", "start": 625.68, "duration": 6.04}, {"text": "d\u00e9pass\u00e9 160000 milliard en 2022 100", "start": 628.0, "duration": 5.76}, {"text": "milliards l'an dernier sous son mandat", "start": 631.72, "duration": 4.08}, {"text": "la France s'est appauvrie de 600", "start": 633.76, "duration": 4.44}, {"text": "milliards d'euros qui ont aliment\u00e9 nos", "start": 635.8, "duration": 6.479}, {"text": "concurrents chinois allemands indiens", "start": 638.2, "duration": 7.36}, {"text": "vous nentz que ces r\u00e9sultats absolument", "start": 642.279, "duration": 5.12}, {"text": "calamiteux n' semble-t-il pas pousser", "start": 645.56, "duration": 3.32}, {"text": "monsieur hatal \u00e0 la", "start": 647.399, "duration": 3.841}, {"text": "modestie qui pense qu'il peut encore", "start": 648.88, "duration": 5.079}, {"text": "donner des le\u00e7ons en la mati\u00e8re le", "start": 651.24, "duration": 4.56}, {"text": "bonnet d'\u00e2nne qui croit pouvoir", "start": 653.959, "duration": 3.481}, {"text": "distribuer les bons points c'est quand", "start": 655.8, "duration": 4.159}, {"text": "m\u00eame piquant", "start": 657.44, "duration": 4.92}, {"text": "Emmanuel Macron est aussi le pr\u00e9sident", "start": 659.959, "duration": 5.68}, {"text": "de la d\u00e9sertification industrielle oh il", "start": 662.36, "duration": 5.8}, {"text": "en parle \u00e7a l'usine de batterie on", "start": 665.639, "duration": 4.601}, {"text": "entendu parler et l'usine de batterie et", "start": 668.16, "duration": 3.84}, {"text": "l'usine de batterie et l'usine de", "start": 670.24, "duration": 3.0}, {"text": "batterie et l'usine de batterie c'est", "start": 672.0, "duration": 2.12}, {"text": "toujours la m\u00eame dont il parle", "start": 673.24, "duration": 3.12}, {"text": "d'ailleurs mais bon peut-\u00eatre l'usine de", "start": 674.12, "duration": 3.32}, {"text": "batterie mais enfin il n'en demeure pas", "start": 676.36, "duration": 2.44}, {"text": "moins que la production manufacturi\u00e8re", "start": 677.44, "duration": 4.199}, {"text": "fran\u00e7aise a recul\u00e9 de 2 % 7 ans et \u00e7a ce", "start": 678.8, "duration": 5.44}, {"text": "sont les chiffres mais ce pr\u00e9sident est", "start": 681.639, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9ment aveugle r\u00e9el il affirme", "start": 684.24, "duration": 5.12}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement je cite avoir r\u00e9ussi le", "start": 686.639, "duration": 4.561}, {"text": "Paris de la r\u00e9industrialisation il a pas", "start": 689.36, "duration": 3.96}, {"text": "P \u00e0ug que ce qui veut pas voir ou alors", "start": 691.2, "duration": 3.84}, {"text": "c'\u00e9tait un Paris \u00e0 la", "start": 693.32, "duration": 4.079}, {"text": "baissed la liste serait trop longue", "start": 695.04, "duration": 4.479}, {"text": "d'ailleurs de l'effondrement de la", "start": 697.399, "duration": 3.521}, {"text": "construction de logement \u00e0 la baisse du", "start": 699.519, "duration": 3.361}, {"text": "nombre de lit d'h\u00f4pitaux en passant par", "start": 700.92, "duration": 4.359}, {"text": "la crise sans pr\u00e9c\u00e9dent de la natalit\u00e9", "start": 702.88, "duration": 4.72}, {"text": "le bilan de ces 7 ann\u00e9es je le dis avec", "start": 705.279, "duration": 4.961}, {"text": "gravit\u00e9 est", "start": 707.6, "duration": 4.84}, {"text": "ind\u00e9fendable ce n'est plus seulement un", "start": 710.24, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9clin ou un recul c'est une v\u00e9ritable", "start": 712.44, "duration": 5.079}, {"text": "d\u00e9croissance qui ne dit pas son nom", "start": 714.92, "duration": 5.159}, {"text": "alors on pourrait par", "start": 717.519, "duration": 4.801}, {"text": "ces erreurs si elles \u00e9taient reconnu", "start": 720.079, "duration": 6.0}, {"text": "assum\u00e9 ou corrig\u00e9 ce serait", "start": 722.32, "duration": 3.759}, {"text": "mieux je vous rassure l'autocritique ne", "start": 726.32, "duration": 3.959}, {"text": "fait pas partie de leur univers c'est", "start": 728.72, "duration": 3.239}, {"text": "simple ils ne sont jamais responsables", "start": 730.279, "duration": 5.12}, {"text": "de rien r\u00e9cemment dans l'Express mais", "start": 731.959, "duration": 6.24}, {"text": "r\u00e9cemment r\u00e9cemment le pr\u00e9sident cl", "start": 735.399, "duration": 4.041}, {"text": "encore", "start": 738.199, "duration": 4.44}, {"text": "ouvre les guillemets constance coh\u00e9rence", "start": 739.44, "duration": 6.519}, {"text": "confiance on garde le cap car notre", "start": 742.639, "duration": 7.041}, {"text": "strat\u00e9gie est la bonne", "start": 745.959, "duration": 5.24}, {"text": "avouez qu'il faut quand m\u00eame un culot en", "start": 749.68, "duration": 4.159}, {"text": "acier tremp\u00e9 pour oser ce genre de", "start": 751.199, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e9claration alors la dette c'\u00e9tait de la", "start": 753.839, "duration": 4.721}, {"text": "faute du covid et puis tant pis si tous", "start": 756.399, "duration": 4.0}, {"text": "nos voisins europ\u00e9ens ont fait mieux que", "start": 758.56, "duration": 4.24}, {"text": "nous tant pis aussi si les 750 milliards", "start": 760.399, "duration": 4.0}, {"text": "de dettes europ\u00e9ennes cr\u00e9\u00e9 par l'Union", "start": 762.8, "duration": 3.32}, {"text": "europ\u00e9enne l'ont \u00e9t \u00e0 l'initiative", "start": 764.399, "duration": 3.841}, {"text": "d'Emmanuel Macron cet homme cr\u00e9e de la", "start": 766.12, "duration": 5.24}, {"text": "dette plus vite que son nombre et quand", "start": 768.24, "duration": 7.76}, {"text": "l'\u00e9t France est satur\u00e9 eten il change", "start": 771.36, "duration": 8.2}, {"text": "Tage et il cr\u00e9e la dette europ\u00e9enne ils", "start": 776.0, "duration": 5.36}, {"text": "ont m\u00eame os\u00e9 r\u00e9p\u00e9ter depuis 4 ans que la", "start": 779.56, "duration": 3.399}, {"text": "France avait fait payer la moiti\u00e9 de son", "start": 781.36, "duration": 3.76}, {"text": "plan de relance par l'Europe alors que", "start": 782.959, "duration": 4.601}, {"text": "pour 40 milliards re\u00e7us elle devra en", "start": 785.12, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 en rendre plus de", "start": 787.56, "duration": 4.6}, {"text": "70 vous admettrez qu'on a quand m\u00eame", "start": 789.8, "duration": 4.719}, {"text": "connu op\u00e9ration financi\u00e8res plus", "start": 792.16, "duration": 4.479}, {"text": "int\u00e9ressantees l'inflation ah mais c'est", "start": 794.519, "duration": 3.481}, {"text": "la faute \u00e0 la guerre en", "start": 796.639, "duration": 3.681}, {"text": "Ukraine et ben tant pis ah oui mais tant", "start": 798.0, "duration": 4.16}, {"text": "pis pour les solutions qu'ils ont refus\u00e9", "start": 800.32, "duration": 3.8}, {"text": "par purure dogmatisme la baisse de la", "start": 802.16, "duration": 3.64}, {"text": "TVA sur l'\u00e9nergie et sur les produits de", "start": 804.12, "duration": 3.68}, {"text": "premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 la fin des prix", "start": 805.8, "duration": 3.279}, {"text": "d\u00e9lirants du march\u00e9 europ\u00e9en", "start": 807.8, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 pour relancer notre", "start": 809.079, "duration": 3.801}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 industrielle et all\u00e9ger la", "start": 810.8, "duration": 4.08}, {"text": "facture des m\u00e9nages", "start": 812.88, "duration": 4.319}, {"text": "l'immigration l\u00e0-dessus je crois que le", "start": 814.88, "duration": 3.44}, {"text": "probl\u00e8me est plus grave pour eux la", "start": 817.199, "duration": 2.561}, {"text": "submersion migratoire est une sorte de", "start": 818.32, "duration": 3.36}, {"text": "loi de la gravitation universelle contre", "start": 819.76, "duration": 4.079}, {"text": "laquelle il serait vain de lutter et", "start": 821.68, "duration": 4.68}, {"text": "qu'il faut donc encourager sans cesse", "start": 823.839, "duration": 5.601}, {"text": "impuissant ils se sentent oblig\u00e9s de la", "start": 826.36, "duration": 5.08}, {"text": "justifier alors un coup c'est pour des", "start": 829.44, "duration": 4.56}, {"text": "besoins de main d'\u0153uvre un coup euh d'o\u00f9", "start": 831.44, "duration": 5.0}, {"text": "la smicardisation d'ailleurs un coup euh", "start": 834.0, "duration": 4.279}, {"text": "c'est parce que il y a une baisse de la", "start": 836.44, "duration": 3.759}, {"text": "natalit\u00e9 qu'ils ont d'ailleurs mis", "start": 838.279, "duration": 3.961}, {"text": "beaucoup d'\u00e9nergie \u00e0 effondrer vous", "start": 840.199, "duration": 4.08}, {"text": "savez on croirait entendre Jean girudou", "start": 842.24, "duration": 3.279}, {"text": "qui disait tout cela nous d\u00e9passe", "start": 844.279, "duration": 3.081}, {"text": "faignons d'en \u00eatre les", "start": 845.519, "duration": 4.0}, {"text": "organisateur face \u00e0 ce constat", "start": 847.36, "duration": 4.08}, {"text": "d'impuissance et d'incomp\u00e9tence il ne", "start": 849.519, "duration": 3.44}, {"text": "leur reste qu'une solution au demeurant", "start": 851.44, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9cul\u00e9 se pr\u00e9senter comme la seule force", "start": 852.959, "duration": 5.32}, {"text": "cr\u00e9dible responsable quitte \u00e0 faire dire", "start": 855.6, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e0 notre programme europ\u00e9en ce qu'il ne", "start": 858.279, "duration": 4.641}, {"text": "dit pas une seule seconde nous parlons", "start": 860.199, "duration": 4.44}, {"text": "de mettre fin \u00e0 la folie normative de la", "start": 862.92, "duration": 2.68}, {"text": "Commission et des juridictions", "start": 864.639, "duration": 2.721}, {"text": "europ\u00e9ennes ils r\u00e9pondent frxit de", "start": 865.6, "duration": 3.56}, {"text": "l'int\u00e9rieur", "start": 867.36, "duration": 3.36}, {"text": "nous parlons de v\u00e9ritable contr\u00f4le aux", "start": 869.16, "duration": 3.4}, {"text": "fronti\u00e8res ext\u00e9rieur et int\u00e9rieur ils", "start": 870.72, "duration": 4.479}, {"text": "r\u00e9pondent sorti de Schengen nous parlons", "start": 872.56, "duration": 5.199}, {"text": "d'exception agriculturell ils r\u00e9pondent", "start": 875.199, "duration": 4.961}, {"text": "sortie de la PAC nous parlons", "start": 877.759, "duration": 4.0}, {"text": "d'instaurer la priorit\u00e9 nationale dans", "start": 880.16, "duration": 3.44}, {"text": "la commande publique ou de mettre fin \u00e0", "start": 881.759, "duration": 3.76}, {"text": "la concurrence internationale des loyal", "start": 883.6, "duration": 4.72}, {"text": "ils r\u00e9pondent sortie du march\u00e9 unique", "start": 885.519, "duration": 4.161}, {"text": "nous parlons de prix nationaux de", "start": 888.32, "duration": 3.6}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 ils r\u00e9pondent fin des", "start": 889.68, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9changes d'\u00e9nergie nous ont m\u00eame accus\u00e9", "start": 891.92, "duration": 3.839}, {"text": "de vouloir couper les c\u00e2bles extr\u00eamement", "start": 893.639, "duration": 4.44}, {"text": "cr\u00e9dible quand m\u00eame tant pis si tout", "start": 895.759, "duration": 4.64}, {"text": "cela est faux il faut juste que les", "start": 898.079, "duration": 5.0}, {"text": "mensonges tiennent jusqu'\u00e0 l'\u00e9lection", "start": 900.399, "duration": 7.12}, {"text": "apr\u00e8s l'\u00e9lection viendra la purge la", "start": 903.079, "duration": 7.161}, {"text": "baisse massive des indemnit\u00e9s ch\u00f4mage la", "start": 907.519, "duration": 4.68}, {"text": "hausse des imp\u00f4ts qui seront exig\u00e9s par", "start": 910.24, "duration": 4.039}, {"text": "la commission apr\u00e8s l'ouverture de la", "start": 912.199, "duration": 4.0}, {"text": "proc\u00e9dure de d\u00e9ficit", "start": 914.279, "duration": 4.92}, {"text": "excessif pour faire tenir ces mensonges", "start": 916.199, "duration": 5.921}, {"text": "le pyoman Macron a d\u00e9p\u00each\u00e9 le pompier", "start": 919.199, "duration": 7.721}, {"text": "Atal pour sauver le soldat a", "start": 922.12, "duration": 4.8}, {"text": "depuis 24 he la presse si neutre si", "start": 930.88, "duration": 5.959}, {"text": "objective voire", "start": 935.24, "duration": 3.719}, {"text": "bienveillante nous raconte \u00e0 quel point", "start": 936.839, "duration": 5.721}, {"text": "at-elle \u00e0 brill\u00e9 \u00e9merveillant la France", "start": 938.959, "duration": 5.641}, {"text": "par son", "start": 942.56, "duration": 5.04}, {"text": "talent \u00e0 l'instant les Fran\u00e7ais ayant", "start": 944.6, "duration": 5.2}, {"text": "regard\u00e9 ce d\u00e9bat ont donn\u00e9 leur verdict", "start": 947.6, "duration": 4.76}, {"text": "dans un sondage publi\u00e9 par Le", "start": 949.8, "duration": 5.64}, {"text": "Figaro une majorit\u00e9 plus que confortable", "start": 952.36, "duration": 6.76}, {"text": "63 % des Fran\u00e7ais ayant regard\u00e9 le d\u00e9bat", "start": 955.44, "duration": 8.04}, {"text": "ont accord\u00e9 la victoire \u00e0 Jordan", "start": 959.12, "duration": 4.36}, {"text": "Bardella comme", "start": 966.0, "duration": 3.24}, {"text": "nous en r\u00e9alit\u00e9 mes amis \u00e7a c'est", "start": 976.399, "duration": 6.281}, {"text": "r\u00e9v\u00e9lateur la diff\u00e9rence entre les", "start": 980.68, "duration": 3.76}, {"text": "commentaires qui ont pu \u00eatre fait et ce", "start": 982.68, "duration": 3.44}, {"text": "que les Fran\u00e7ais ressentent parce que \u00e7a", "start": 984.44, "duration": 3.92}, {"text": "veut dire que notre d\u00e9mocratie vacille", "start": 986.12, "duration": 3.48}, {"text": "parce que pour pour eux la confrontation", "start": 988.36, "duration": 2.719}, {"text": "des id\u00e9es est devenue impossible si vous", "start": 989.6, "duration": 3.44}, {"text": "n'\u00eates pas d'accord avec Emmanuel Macron", "start": 991.079, "duration": 3.44}, {"text": "si vous rejetez l'Europe d'Emmanuel", "start": 993.04, "duration": 3.08}, {"text": "Macron si vous contestez la politique", "start": 994.519, "duration": 3.12}, {"text": "d'Emmanuel Macron bah c'est simple vous", "start": 996.12, "duration": 3.44}, {"text": "ne faites plus partie du cercle de la", "start": 997.639, "duration": 4.041}, {"text": "raison je crois pour ma part qu'en", "start": 999.56, "duration": 4.0}, {"text": "s'accrochant \u00e0 leur dogme \u00e9cul\u00e9s \u00e0 leur", "start": 1001.68, "duration": 3.519}, {"text": "fausse v\u00e9rit\u00e9 ils d\u00e9fendent un int\u00e9r\u00eat", "start": 1003.56, "duration": 3.24}, {"text": "qui n'a plus grand-chose \u00e0 voir avec", "start": 1005.199, "duration": 4.12}, {"text": "celui de la France et de son peuple pour", "start": 1006.8, "duration": 4.959}, {"text": "satisfaire son narcissisme je pense", "start": 1009.319, "duration": 4.2}, {"text": "qu'Emmanuel Macron est pr\u00eat \u00e0 brader les", "start": 1011.759, "duration": 3.721}, {"text": "fondements m\u00eamees de notre souverainet\u00e9", "start": 1013.519, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e0 livrer notre dissuasion nucl\u00e9aire", "start": 1015.48, "duration": 4.44}, {"text": "notre ind\u00e9pendance militaire peut-\u00eatre", "start": 1017.92, "duration": 4.44}, {"text": "m\u00eame votre \u00e9pargne demain sur lesquelles", "start": 1019.92, "duration": 6.039}, {"text": "il louche de mani\u00e8re inqui\u00e9tante pour", "start": 1022.36, "duration": 5.679}, {"text": "appara\u00eetre comme le meilleur \u00e9l\u00e8ve de", "start": 1025.959, "duration": 5.041}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne il est pr\u00eat en", "start": 1028.039, "duration": 6.92}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 lui sacrifier tout comme il", "start": 1031.0, "duration": 5.919}, {"text": "l'a fait en organisant la tragique Vand", "start": 1034.959, "duration": 4.24}, {"text": "d'Alstom comme il l'a fait en fermant", "start": 1036.919, "duration": 4.201}, {"text": "Fessenheim comme il l'a fait en se", "start": 1039.199, "duration": 3.281}, {"text": "disant favorable au rachat de nos", "start": 1041.12, "duration": 3.64}, {"text": "grandes banques par des concurrentes", "start": 1042.48, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9ennes comme il l'a fait en", "start": 1044.76, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9cr\u00e9dibilisant comme jamais la parole", "start": 1046.6, "duration": 3.6}, {"text": "de la France sur la sc\u00e8ne internationale", "start": 1048.36, "duration": 4.16}, {"text": "en n'excluant pas l'envoi de troupes", "start": 1050.2, "duration": 4.44}, {"text": "fran\u00e7aises en Ukraine annonce", "start": 1052.52, "duration": 5.36}, {"text": "belliqueuse imm\u00e9diatement d\u00e9sabou\u00e9 par", "start": 1054.64, "duration": 6.76}, {"text": "l'ensemble de nos partenaires et de nos", "start": 1057.88, "duration": 6.12}, {"text": "alli\u00e9s mes chers", "start": 1061.4, "duration": 6.08}, {"text": "amis vous devez refuser de vous laisser", "start": 1064.0, "duration": 6.039}, {"text": "d\u00e9poss\u00e9der vous devez refuser la", "start": 1067.48, "duration": 8.16}, {"text": "rel\u00e9gation l'humiliation le d\u00e9classement", "start": 1070.039, "duration": 7.201}, {"text": "l'invisibilisation c'est bien pour \u00e7a", "start": 1075.64, "duration": 3.88}, {"text": "qu'il est indispensable le juin d'aller", "start": 1077.24, "duration": 4.439}, {"text": "voter pour mettre un coup d'arr\u00eat \u00e0", "start": 1079.52, "duration": 4.72}, {"text": "cette fuite en avant et plus que jamais", "start": 1081.679, "duration": 5.521}, {"text": "cher Jordan nous sommes unis derri\u00e8re", "start": 1084.24, "duration": 5.12}, {"text": "toi pour faire de cette \u00e9lection l'acte", "start": 1087.2, "duration": 3.88}, {"text": "fondateur de l'Europe des nations que", "start": 1089.36, "duration": 3.439}, {"text": "nous appelons de nos", "start": 1091.08, "duration": 4.959}, {"text": "v\u0153ux en", "start": 1092.799, "duration": 3.24}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1096.06, "duration": 3.35}, {"text": "effet et pour en terminer sur une note", "start": 1101.799, "duration": 5.88}, {"text": "que je veux positive si nous sommes", "start": 1105.2, "duration": 4.479}, {"text": "rassembl\u00e9s aujourd'hui pour", "start": 1107.679, "duration": 4.921}, {"text": "d\u00e9plorer c'est surtout pour partager", "start": 1109.679, "duration": 5.401}, {"text": "ensemble un immense espoir partout en", "start": 1112.6, "duration": 4.6}, {"text": "France partout en Europe nous sommes en", "start": 1115.08, "duration": 4.64}, {"text": "train de remporter la bataille partout", "start": 1117.2, "duration": 4.64}, {"text": "en Europe les partis nationaux se l\u00e8vent", "start": 1119.72, "duration": 4.04}, {"text": "non pas pour d\u00e9truire l'Union europ\u00e9enne", "start": 1121.84, "duration": 3.319}, {"text": "mais pour construire une alliance", "start": 1123.76, "duration": 3.399}, {"text": "europ\u00e9enne des nations capable de faire", "start": 1125.159, "duration": 5.081}, {"text": "face au d\u00e9fis du 21e si\u00e8cle industriel", "start": 1127.159, "duration": 5.201}, {"text": "environnementaux migratoires", "start": 1130.24, "duration": 4.559}, {"text": "technologiques partout en Europe des", "start": 1132.36, "duration": 4.72}, {"text": "agriculteurs ou capitaines d'industrie", "start": 1134.799, "duration": 4.201}, {"text": "les forces productives se l\u00e8v pour", "start": 1137.08, "duration": 3.959}, {"text": "r\u00e9clamer la fin du matraquage normatif", "start": 1139.0, "duration": 5.159}, {"text": "et de l'\u00e9cologie punitive nous ne devons", "start": 1141.039, "duration": 4.88}, {"text": "plus \u00eatre les champions du monde de", "start": 1144.159, "duration": 3.841}, {"text": "l'interduction mais nous devons \u00eatre les", "start": 1145.919, "duration": 3.841}, {"text": "champions du monde de la", "start": 1148.0, "duration": 3.76}, {"text": "production partout en Europe les", "start": 1149.76, "duration": 3.52}, {"text": "citoyens r\u00e9clament la mise en place de", "start": 1151.76, "duration": 3.68}, {"text": "fronti\u00e8res ext\u00e9rieur et int\u00e9rieur solide", "start": 1153.28, "duration": 4.16}, {"text": "garante de la protection de notre", "start": 1155.44, "duration": 5.32}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 de nos cultures de notre", "start": 1157.44, "duration": 6.28}, {"text": "identit\u00e9 partout en Europe les patriotes", "start": 1160.76, "duration": 5.24}, {"text": "r\u00e9clam la fin des technocrates non \u00e9lu\u00e9s", "start": 1163.72, "duration": 4.56}, {"text": "de l'arbitraire qui Bafou le droit \u00e0", "start": 1166.0, "duration": 4.6}, {"text": "l'aut a d\u00e9\u00e9termination d\u00e9mocratique des", "start": 1168.28, "duration": 4.44}, {"text": "peuples partout en Europe les", "start": 1170.6, "duration": 4.48}, {"text": "travailleurs les ouvriers les employ\u00e9s", "start": 1172.72, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9clament la fin de l'\u00e9largissement sans", "start": 1175.08, "duration": 4.52}, {"text": "limite de l'Union europ\u00e9enne qu'Emmanuel", "start": 1177.2, "duration": 4.44}, {"text": "Macron et Ursula van derleyen veulent", "start": 1179.6, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9sormais \u00e9tendre \u00e0 l'Albanie ou \u00e0 la", "start": 1181.64, "duration": 5.56}, {"text": "Moldavie aggravant encore le dumping", "start": 1184.28, "duration": 5.879}, {"text": "social qui effondre les salaires des", "start": 1187.2, "duration": 5.32}, {"text": "Fran\u00e7ais dans ce nouveau concert des", "start": 1190.159, "duration": 4.281}, {"text": "nation il nous appartient de hisser la", "start": 1192.52, "duration": 3.519}, {"text": "France \u00e0 la place que son g\u00e9nie lui a", "start": 1194.44, "duration": 3.2}, {"text": "donn\u00e9 tant de fois dans", "start": 1196.039, "duration": 3.601}, {"text": "l'histoire une source d'espoir", "start": 1197.64, "duration": 4.6}, {"text": "d'inspiration et d'enthousiasme pour", "start": 1199.64, "duration": 4.8}, {"text": "tous les peuples remplis de courage", "start": 1202.24, "duration": 3.76}, {"text": "d'ambition et de", "start": 1204.44, "duration": 3.96}, {"text": "volont\u00e9 chers amis s il y a une", "start": 1206.0, "duration": 5.2}, {"text": "conviction entre toutes qui ne m'a", "start": 1208.4, "duration": 5.04}, {"text": "jamais quitt\u00e9 et que je vous rappellerai", "start": 1211.2, "duration": 6.04}, {"text": "autant de fois qu'il faudra unis les", "start": 1213.44, "duration": 7.54}, {"text": "Fran\u00e7ais sont invincibles", "start": 1217.24, "duration": 7.65}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1220.98, "duration": 3.91}, {"text": "unis les Fran\u00e7ais peuvent \u00eatre les", "start": 1228.84, "duration": 4.52}, {"text": "initiateurs de la grande alternance que", "start": 1231.36, "duration": 5.08}, {"text": "nous appelons nos v\u0153ux chez nous mais", "start": 1233.36, "duration": 5.679}, {"text": "aussi sur tout le continent nous sommes", "start": 1236.44, "duration": 5.44}, {"text": "pr\u00eats \u00e0 cette alternance il n'y a qu'\u00e0", "start": 1239.039, "duration": 4.441}, {"text": "regarder pour s'en convaincre notre", "start": 1241.88, "duration": 3.72}, {"text": "liste de candidats pour le 9 juin mais", "start": 1243.48, "duration": 4.0}, {"text": "quelle fiert\u00e9 pour nous d'y compter des", "start": 1245.6, "duration": 3.88}, {"text": "personnalit\u00e9s venu nous rejoindre comme", "start": 1247.48, "duration": 4.679}, {"text": "Fabrice les Jerry Malica Sorel Alexandre", "start": 1249.48, "duration": 5.319}, {"text": "varau Pascal Pier pierre PAP et tant", "start": 1252.159, "duration": 5.64}, {"text": "d'autres", "start": 1254.799, "duration": 3.0}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1259.62, "duration": 5.66}, {"text": "aujourd'hui tout ce que nous avons", "start": 1263.88, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9fendu pendant des ann\u00e9es qui \u00e9taient \u00e0", "start": 1265.28, "duration": 4.879}, {"text": "l'\u00e9poque raill\u00e9", "start": 1267.76, "duration": 6.12}, {"text": "m\u00e9pris\u00e9 ils \u00e9taient d\u00e9goulinant d'ironie", "start": 1270.159, "duration": 5.721}, {"text": "aujourd'hui tout s'est", "start": 1273.88, "duration": 4.64}, {"text": "impos\u00e9 sur tous les sujets qu'on a", "start": 1275.88, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 immigration s\u00e9curit\u00e9 industrie", "start": 1278.52, "duration": 4.639}, {"text": "pouvoir d'achat \u00e9ducation sant\u00e9 nous", "start": 1280.679, "duration": 4.841}, {"text": "sommes d\u00e9sormais le parti des", "start": 1283.159, "duration": 5.841}, {"text": "solutions il contestait hier il n hier", "start": 1285.52, "duration": 7.0}, {"text": "il ridiculisait il moquait hier mais", "start": 1289.0, "duration": 5.84}, {"text": "jour apr\u00e8s jour tout cela est devenu une", "start": 1292.52, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e9vidence la pertinence de la cr\u00e9dibilit\u00e9", "start": 1294.84, "duration": 5.319}, {"text": "de la faisabilit\u00e9 de notre projet pour", "start": 1298.44, "duration": 3.8}, {"text": "la France et l'Europe s'impose chaque", "start": 1300.159, "duration": 4.52}, {"text": "jour un peu plus la priorit\u00e9 nationale", "start": 1302.24, "duration": 3.36}, {"text": "dans la commande publique ou dans", "start": 1304.679, "duration": 2.961}, {"text": "l'acc\u00e8s au logement social mais \u00e7a fait", "start": 1305.6, "duration": 3.84}, {"text": "aujourd'hui figure d'\u00e9vidence la", "start": 1307.64, "duration": 3.68}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de faire profiter les m\u00e9nages", "start": 1309.44, "duration": 3.88}, {"text": "et les entreprises des prix fran\u00e7ais de", "start": 1311.32, "duration": 4.239}, {"text": "l'\u00e9nergie ultra comp\u00e9titif est d\u00e9sormais", "start": 1313.32, "duration": 5.4}, {"text": "totalement consensuel l'imp\u00e9ratif de", "start": 1315.559, "duration": 6.12}, {"text": "remplacer le le libre essence par le", "start": 1318.72, "duration": 4.12}, {"text": "juste", "start": 1321.679, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9change l'urgence de la bascule", "start": 1322.84, "duration": 4.64}, {"text": "s\u00e9curitaire et p\u00e9nal qui est", "start": 1325.52, "duration": 3.72}, {"text": "profond\u00e9ment ressenti partout tous les", "start": 1327.48, "duration": 3.799}, {"text": "jours dans la rue dans les \u00e9coles dans", "start": 1329.24, "duration": 3.6}, {"text": "les h\u00f4pitaux dans les", "start": 1331.279, "duration": 4.0}, {"text": "prisons alors chers amis je suis venu", "start": 1332.84, "duration": 4.079}, {"text": "aujourd'hui vous dire ces mots", "start": 1335.279, "duration": 3.801}, {"text": "simples nous avons la plus belle des", "start": 1336.919, "duration": 5.12}, {"text": "histoires \u00e0 \u00e9crire ensemble celle d'une", "start": 1339.08, "duration": 5.04}, {"text": "France \u00e0 nouveau souveraine et solide", "start": 1342.039, "duration": 5.481}, {"text": "dans une Europe des nations fi unie et", "start": 1344.12, "duration": 5.84}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9 ces histoires commenent le 9", "start": 1347.52, "duration": 6.36}, {"text": "juin 2024 ne c\u00e9dons pas une seconde \u00e0 la", "start": 1349.96, "duration": 6.36}, {"text": "facilit\u00e9 ou \u00e0 la", "start": 1353.88, "duration": 4.799}, {"text": "passivit\u00e9 le peuple de France est celui", "start": 1356.32, "duration": 4.359}, {"text": "qui jamais face \u00e0 l'adversit\u00e9 ne courbe", "start": 1358.679, "duration": 6.24}, {"text": "les chines Jordan tu sais notre fiert\u00e9 \u00e0", "start": 1360.679, "duration": 6.161}, {"text": "te voir conduire avec tant de talent", "start": 1364.919, "duration": 3.64}, {"text": "notre liste et \u00e0 l'emmener vers ce", "start": 1366.84, "duration": 4.56}, {"text": "scrutin d\u00e9cisif notre victoire", "start": 1368.559, "duration": 5.24}, {"text": "id\u00e9ologique doit devenir le 9 juin une", "start": 1371.4, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9clatante et incontestable victoire", "start": 1373.799, "duration": 4.841}, {"text": "politique et pour cela il nous faut", "start": 1376.52, "duration": 4.08}, {"text": "envoyer au Parlement europ\u00e9en le plus", "start": 1378.64, "duration": 4.24}, {"text": "grand nombre de d\u00e9put\u00e9s patriotes et", "start": 1380.6, "duration": 4.8}, {"text": "laisser loin tr\u00e8s loin de notre r\u00e9sultat", "start": 1382.88, "duration": 4.39}, {"text": "celui des listes du", "start": 1385.4, "duration": 5.429}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1387.27, "duration": 3.559}, {"text": "renoncement comme une promesse que nous", "start": 1392.799, "duration": 4.921}, {"text": "faisons aux Fran\u00e7ais comme une promesse", "start": 1395.52, "duration": 3.8}, {"text": "que nous faisons au continent tout", "start": 1397.72, "duration": 3.92}, {"text": "entier car ne vous y trompez pas les", "start": 1399.32, "duration": 4.52}, {"text": "patriotes d'Europe ont les yeux riv\u00e9s", "start": 1401.64, "duration": 4.68}, {"text": "sur nous et cette promesse c'est aussi \u00e0", "start": 1403.84, "duration": 5.12}, {"text": "eux que nous l'adressons", "start": 1406.32, "duration": 6.16}, {"text": "le 9 juin la r\u00e8gle est simple un seul", "start": 1408.96, "duration": 7.71}, {"text": "jour un seul tour un seul vote Jordan", "start": 1412.48, "duration": 7.03}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1416.67, "duration": 5.65}, {"text": "[Musique]", "start": 1419.51, "duration": 6.25}, {"text": "Bardella alors mes chers amis vivement", "start": 1422.32, "duration": 5.76}, {"text": "le 9 juin vivement le retour de la", "start": 1425.76, "duration": 4.279}, {"text": "France vivement le sauvetage de la", "start": 1428.08, "duration": 3.839}, {"text": "R\u00e9publique vivement la renaissance de", "start": 1430.039, "duration": 4.091}, {"text": "l'Europe la vra", "start": 1431.919, "duration": 6.33}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1434.13, "duration": 4.119}]}