{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.0, "duration": 3.1}, {"text": "merci merci \u00e0 tous on va pas perdre", "start": 6.18, "duration": 6.01}, {"text": "davantage de temps on va encha\u00eener tout", "start": 10.48, "duration": 3.09}, {"text": "de suite avec la restitution de nos", "start": 12.19, "duration": 3.119}, {"text": "ateliers de l'apr\u00e8s midi je vais apr\u00e8s", "start": 13.57, "duration": 3.81}, {"text": "donc les intervenants un parent tout", "start": 15.309, "duration": 3.511}, {"text": "d'abord on va commencer avec laeticia", "start": 17.38, "duration": 3.33}, {"text": "qui va pr\u00e9senter les r\u00e9sultats de", "start": 18.82, "duration": 4.08}, {"text": "l'atelier sur l'accompagnement de", "start": 20.71, "duration": 4.35}, {"text": "l'action de la majorit\u00e9 et puis les", "start": 22.9, "duration": 3.6}, {"text": "outils pour assurer la p\u00e9dagogie", "start": 25.06, "duration": 4.799}, {"text": "laetitia si tu veux bien me rejoindre de", "start": 26.5, "duration": 5.81}, {"text": "l'applaudir", "start": 29.859, "duration": 2.451}, {"text": "[Musique]", "start": 32.78, "duration": 1.79}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 33.8, "duration": 1.56}, {"text": "[Musique]", "start": 34.57, "duration": 2.64}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 35.36, "duration": 4.65}, {"text": "bonjour \u00e0 toutes et tous alors j'esp\u00e8re", "start": 37.21, "duration": 4.84}, {"text": "que vous avez pass\u00e9 de bons ateliers que", "start": 40.01, "duration": 4.59}, {"text": "vous avez bien foisonner en ce qui", "start": 42.05, "duration": 4.71}, {"text": "concerne l'atelier num\u00e9ro un qui \u00e9tait", "start": 44.6, "duration": 5.37}, {"text": "consacr\u00e9e au soutien l'action soutien de", "start": 46.76, "duration": 4.47}, {"text": "la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle je peux vous", "start": 49.97, "duration": 3.269}, {"text": "dire qu'on ait eu des \u00e9changes tr\u00e8s", "start": 51.23, "duration": 4.89}, {"text": "int\u00e9ressants et et beaucoup dit et alors", "start": 53.239, "duration": 4.201}, {"text": "pourquoi cet atelier parce que c'est", "start": 56.12, "duration": 3.78}, {"text": "finalement la premi\u00e8re mission de la", "start": 57.44, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9publique en marche", "start": 59.9, "duration": 4.409}, {"text": "soutenir l'action de la majorit\u00e9 du", "start": 60.92, "duration": 5.37}, {"text": "gouvernement et du pr\u00e9sident de la", "start": 64.309, "duration": 2.611}, {"text": "r\u00e9publique", "start": 66.29, "duration": 3.51}, {"text": "bien entendu sans ce soutien nous ne", "start": 66.92, "duration": 4.53}, {"text": "pouvons atteindre les diff\u00e9rents", "start": 69.8, "duration": 3.33}, {"text": "objectifs que nous nous sommes fix\u00e9s", "start": 71.45, "duration": 3.69}, {"text": "pour la r\u00e9publique en marche pour le", "start": 73.13, "duration": 4.14}, {"text": "long terme comme pour les prochaines", "start": 75.14, "duration": 4.47}, {"text": "\u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales", "start": 77.27, "duration": 4.83}, {"text": "alors bien s\u00fbr c'est une ambition", "start": 79.61, "duration": 5.73}, {"text": "commune que nous portons toutes et tous", "start": 82.1, "duration": 5.129}, {"text": "mais bien s\u00fbr nous savons que nous", "start": 85.34, "duration": 4.29}, {"text": "pouvons et que nous devons mieux faire", "start": 87.229, "duration": 4.381}, {"text": "parce que c'est comme \u00e7a on est", "start": 89.63, "duration": 3.81}, {"text": "ambitieux au sein de la r\u00e9publique en", "start": 91.61, "duration": 6.149}, {"text": "marche alors j'ai entendu \u00e0 4 mo qu\u00eate", "start": 93.44, "duration": 6.27}, {"text": "mots qui sont revenus principalement", "start": 97.759, "duration": 4.17}, {"text": "lors de cet atelier", "start": 99.71, "duration": 5.6}, {"text": "le premier c'est trop trop de r\u00e9formes", "start": 101.929, "duration": 6.421}, {"text": "trop d'informations trop de", "start": 105.31, "duration": 6.22}, {"text": "sollicitations trop d'op\u00e9rations en m\u00eame", "start": 108.35, "duration": 6.99}, {"text": "temps et puis \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de cela les", "start": 111.53, "duration": 4.979}, {"text": "secondes qui suivent", "start": 115.34, "duration": 3.69}, {"text": "et forc\u00e9ment un public en marche fait", "start": 116.509, "duration": 3.451}, {"text": "partie de notre adn", "start": 119.03, "duration": 2.82}, {"text": "donc en m\u00eame temps ce qu'on entend c'est", "start": 119.96, "duration": 6.42}, {"text": "pas assez donc pas assez d'informations", "start": 121.85, "duration": 8.189}, {"text": "cibl\u00e9es clair pas assez de lignes", "start": 126.38, "duration": 6.0}, {"text": "directrices dans nos objectifs", "start": 130.039, "duration": 4.791}, {"text": "pas assez d'outils de collaboration", "start": 132.38, "duration": 6.27}, {"text": "collective pas assez de partage des", "start": 134.83, "duration": 7.18}, {"text": "bonnes pratiques et pas assez de", "start": 138.65, "duration": 5.91}, {"text": "pr\u00e9sence de certains et certaines sur le", "start": 142.01, "duration": 7.699}, {"text": "terrain alors l\u00e0 falloir rem\u00e9dier \u00e0 cela", "start": 144.56, "duration": 8.34}, {"text": "je pense que c'est \u00e0 port\u00e9e de main et", "start": 149.709, "duration": 7.031}, {"text": "pour cela il faut revenir toujours au", "start": 152.9, "duration": 7.08}, {"text": "pourquoi pourquoi nous en cela qu'elle", "start": 156.74, "duration": 4.17}, {"text": "est notre identit\u00e9", "start": 159.98, "duration": 3.42}, {"text": "qu'est ce qu'\u00eatre marcheurs est ce que", "start": 160.91, "duration": 5.67}, {"text": "c'est \u00eatre simplement militants je les", "start": 163.4, "duration": 5.19}, {"text": "dis durant cet atelier je le r\u00e9p\u00e8te", "start": 166.58, "duration": 3.689}, {"text": "personne n'a vocation \u00e0 uniquement", "start": 168.59, "duration": 3.81}, {"text": "distribu\u00e9 des tracts ce n'est pas cela", "start": 170.269, "duration": 3.181}, {"text": "la r\u00e9publique en marche", "start": 172.4, "duration": 3.75}, {"text": "cet engagement de marcheurs c'est ce", "start": 173.45, "duration": 5.22}, {"text": "militantisme il se vit d'une fa\u00e7on", "start": 176.15, "duration": 5.13}, {"text": "pluriel il s'agit d'aller convaincre", "start": 178.67, "duration": 6.84}, {"text": "dans nos entourages sur les march\u00e9s sur", "start": 181.28, "duration": 5.22}, {"text": "les r\u00e9seaux sociaux", "start": 185.51, "duration": 3.27}, {"text": "de toutes les mani\u00e8res possibles et on a", "start": 186.5, "duration": 3.209}, {"text": "une fonction qui est essentiel c'est", "start": 188.78, "duration": 2.789}, {"text": "celle de riposte parce qu'il vient", "start": 189.709, "duration": 4.461}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de fausses informations sur", "start": 191.569, "duration": 4.651}, {"text": "l'action du gouvernement et de la", "start": 194.17, "duration": 4.06}, {"text": "majorit\u00e9 est la premi\u00e8re mission en", "start": 196.22, "duration": 4.26}, {"text": "effet des marcheurs c'est de d\u00e9tricoter", "start": 198.23, "duration": 4.38}, {"text": "toutes ces fausses informations et c'est", "start": 200.48, "duration": 3.78}, {"text": "une fonction de riposte dans laquelle", "start": 202.61, "duration": 3.57}, {"text": "nous devons vous donner en effet plus", "start": 204.26, "duration": 4.559}, {"text": "d'outils pour \u00eatre plus r\u00e9actifs temps", "start": 206.18, "duration": 4.97}, {"text": "il y \u00e0 une telle viralit\u00e9 des", "start": 208.819, "duration": 4.581}, {"text": "informations sur les r\u00e9seaux sociaux", "start": 211.15, "duration": 4.27}, {"text": "mais nous voulons aussi plus de", "start": 213.4, "duration": 4.899}, {"text": "communication positive parce que nous", "start": 215.42, "duration": 4.53}, {"text": "faisons \u00e9norm\u00e9ment de choses au sein de", "start": 218.299, "duration": 2.671}, {"text": "la r\u00e9publique en marche et qu'on a", "start": 219.95, "duration": 3.21}, {"text": "besoin d'en parler plus on a besoin de", "start": 220.97, "duration": 4.14}, {"text": "dire davantage qui nous sommes", "start": 223.16, "duration": 3.78}, {"text": "tout ce que nous faisons les projets", "start": 225.11, "duration": 3.989}, {"text": "citoyens c'est tout de m\u00eame fabuleux et", "start": 226.94, "duration": 3.359}, {"text": "on n'en parle pas assez", "start": 229.099, "duration": 3.301}, {"text": "c'est un \u00e9l\u00e9ment premier de l'identit\u00e9", "start": 230.299, "duration": 3.75}, {"text": "de la r\u00e9publique en marche c'est de se", "start": 232.4, "duration": 3.089}, {"text": "dire qu'on a mis des responsables", "start": 234.049, "duration": 4.051}, {"text": "politiques en responsabilit\u00e9 donc en", "start": 235.489, "duration": 5.851}, {"text": "2017 et que nous sommes toutes et tous", "start": 238.1, "duration": 5.16}, {"text": "en plus de cela des acteurs de la vie", "start": 241.34, "duration": 3.78}, {"text": "publique et politique et cela nous le", "start": 243.26, "duration": 4.229}, {"text": "faisons \u00e0 travers ces projets citoyens", "start": 245.12, "duration": 5.089}, {"text": "c'est \u00e7a aussi la r\u00e9publique en marche", "start": 247.489, "duration": 5.671}, {"text": "et donc maintenant que tout cela est dit", "start": 250.209, "duration": 4.9}, {"text": "genac ses objectifs sont fix\u00e9s la", "start": 253.16, "duration": 4.439}, {"text": "question c'est comment", "start": 255.109, "duration": 4.261}, {"text": "qu'allons nous faire pour mettre tout", "start": 257.599, "duration": 3.151}, {"text": "cela en musique", "start": 259.37, "duration": 5.07}, {"text": "alors tout d'abord semble on va recenser", "start": 260.75, "duration": 6.12}, {"text": "ces bonnes pratiques parce qu'il ne faut", "start": 264.44, "duration": 3.81}, {"text": "plus que chacun travaille de mani\u00e8re", "start": 266.87, "duration": 4.62}, {"text": "isol\u00e9e et cherchent chacun les meilleurs", "start": 268.25, "duration": 4.44}, {"text": "moyens de soutenir l'action de la", "start": 271.49, "duration": 1.71}, {"text": "majorit\u00e9", "start": 272.69, "duration": 2.28}, {"text": "vous avez tous eu de bonnes id\u00e9es", "start": 273.2, "duration": 3.87}, {"text": "certains ont eu les m\u00eames certains les", "start": 274.97, "duration": 2.79}, {"text": "ont am\u00e9lior\u00e9", "start": 277.07, "duration": 3.3}, {"text": "donc on va \u00e0 travers des outils qui", "start": 277.76, "duration": 4.2}, {"text": "existent d\u00e9j\u00e0 mais qui sont pas", "start": 280.37, "duration": 3.2}, {"text": "suffisamment connus de vous tous", "start": 281.96, "duration": 3.63}, {"text": "valoriser davantage aux bonnes pratiques", "start": 283.57, "duration": 4.09}, {"text": "ou les \u00e9changer pour que les r\u00e9f\u00e9rents", "start": 285.59, "duration": 3.21}, {"text": "puissent \u00e9changer entre eux pour que les", "start": 287.66, "duration": 2.31}, {"text": "animateurs locaux puissent \u00e9changer", "start": 288.8, "duration": 2.85}, {"text": "entre eux et pour que vous puissiez", "start": 289.97, "duration": 3.78}, {"text": "aussi vous pi\u00e8tre des b\u00e9n\u00e9voles et qu'il", "start": 291.65, "duration": 4.98}, {"text": "n'avait pas forc\u00e9ment non plus tout le", "start": 293.75, "duration": 4.8}, {"text": "temps pour construire parfois de", "start": 296.63, "duration": 3.15}, {"text": "nouvelles", "start": 298.55, "duration": 2.42}, {"text": "de nouvelles innovations politiques", "start": 299.78, "duration": 3.95}, {"text": "reposer sur ce que les autres ont d\u00e9j\u00e0", "start": 300.97, "duration": 4.169}, {"text": "construit", "start": 303.73, "duration": 4.36}, {"text": "il va falloir aussi faire le tri le tri", "start": 305.139, "duration": 5.321}, {"text": "dans les \u00e9l\u00e9ments de communication pour", "start": 308.09, "duration": 4.14}, {"text": "pouvoir vous transmettre des \u00e9l\u00e9ments", "start": 310.46, "duration": 4.14}, {"text": "sur chacun des projets qui seront", "start": 312.23, "duration": 5.909}, {"text": "claires cibl\u00e9 quelques points pour que", "start": 314.6, "duration": 5.58}, {"text": "chaque sur chaque projet de loi vous", "start": 318.139, "duration": 4.411}, {"text": "sachiez finalement comment concr\u00e8tement", "start": 320.18, "duration": 6.66}, {"text": "on change la vie des fran\u00e7ais et ces", "start": 322.55, "duration": 5.46}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments il faudra vous les transmettre", "start": 326.84, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 travers des outils tout \u00e0 l'heure lors", "start": 328.01, "duration": 3.42}, {"text": "de sa pr\u00e9sentation", "start": 330.56, "duration": 4.35}, {"text": "atelier par dompierre a cit\u00e9 l'atelier", "start": 331.43, "duration": 5.4}, {"text": "des id\u00e9es je pense que beaucoup d'entre", "start": 334.91, "duration": 4.98}, {"text": "vous ne savent pas ce dont il s'agit \u00e0", "start": 336.83, "duration": 5.58}, {"text": "l'atelier des id\u00e9es c'est un outil que", "start": 339.89, "duration": 4.04}, {"text": "nous allons mettre \u00e0 votre disposition", "start": 342.41, "duration": 4.56}, {"text": "dans les prochaines semaines prochains", "start": 343.93, "duration": 4.72}, {"text": "mois je ne sais pas si sandro martin et", "start": 346.97, "duration": 3.12}, {"text": "est encore l\u00e0 je les croisais tout \u00e0", "start": 348.65, "duration": 3.0}, {"text": "l'heure mais en tout cas je souhaiterais", "start": 350.09, "duration": 3.03}, {"text": "lui et lui rendre hommage parce que", "start": 351.65, "duration": 2.79}, {"text": "c'est quelqu'un qui a beaucoup travaill\u00e9", "start": 353.12, "duration": 3.93}, {"text": "sur ce projet et c'est 1 1", "start": 354.44, "duration": 5.039}, {"text": "un outil qui va vous permettre de", "start": 357.05, "duration": 4.89}, {"text": "transmettre \u00e0 la fois des contributions", "start": 359.479, "duration": 5.791}, {"text": "des \u00e9l\u00e9ments des id\u00e9es et tout cela dans", "start": 361.94, "duration": 7.65}, {"text": "un partage finalement de vos id\u00e9es c'est", "start": 365.27, "duration": 6.45}, {"text": "un bel outil collaboratif de la", "start": 369.59, "duration": 3.87}, {"text": "r\u00e9publique en marche pour qu'on puisse", "start": 371.72, "duration": 5.22}, {"text": "continuer cette m\u00e9thode qui est la n\u00f4tre", "start": 373.46, "duration": 4.95}, {"text": "que nous avons mis en place durant", "start": 376.94, "duration": 2.67}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle avec nos", "start": 378.41, "duration": 2.91}, {"text": "ateliers de la transformation et pour", "start": 379.61, "duration": 3.42}, {"text": "qu'on ne puisse plus dire moi je", "start": 381.32, "duration": 3.57}, {"text": "transmets des notes et des id\u00e9es au qg", "start": 383.03, "duration": 3.87}, {"text": "et finalement je sais pas ce qu'il en ce", "start": 384.89, "duration": 3.87}, {"text": "qu'il en advient et d'ailleurs j'ai", "start": 386.9, "duration": 3.84}, {"text": "entendu une proposition puisque c'est", "start": 388.76, "duration": 3.93}, {"text": "vrai que lorsque l'on vous transmets un", "start": 390.74, "duration": 2.91}, {"text": "certain nombre d'id\u00e9es", "start": 392.69, "duration": 3.06}, {"text": "enfin les remont\u00e9es de ces ateliers se", "start": 393.65, "duration": 4.139}, {"text": "sont des \u00e9l\u00e9ments qui sont centralis\u00e9s", "start": 395.75, "duration": 3.81}, {"text": "il va falloir travailler \u00e0 une", "start": 397.789, "duration": 4.5}, {"text": "restitution qui soit aussi plus pr\u00e8s de", "start": 399.56, "duration": 5.91}, {"text": "vous plus pr\u00e8s du terrain et m'ont aussi", "start": 402.289, "duration": 4.44}, {"text": "peut-\u00eatre travailler de mani\u00e8re", "start": 405.47, "duration": 3.78}, {"text": "collaborative avec vous aussi pour", "start": 406.729, "duration": 4.831}, {"text": "retrouver \u00e0 chaque fois ce qui vous", "start": 409.25, "duration": 4.02}, {"text": "int\u00e9ressera dans l'ensemble des ces", "start": 411.56, "duration": 2.88}, {"text": "consultations", "start": 413.27, "duration": 2.67}, {"text": "tout cela ce sont juste des \u00e9l\u00e9ments qui", "start": 414.44, "duration": 4.68}, {"text": "repose sur des outils et absolument pas", "start": 415.94, "duration": 5.76}, {"text": "s\u00fbr de la volont\u00e9 puisque la volont\u00e9", "start": 419.12, "duration": 4.2}, {"text": "elle est d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 donc il faut que nous", "start": 421.7, "duration": 2.94}, {"text": "mettions cela en place pour vous c'est", "start": 423.32, "duration": 2.61}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 en route pierre vous en a parl\u00e9", "start": 424.64, "duration": 3.97}, {"text": "tout \u00e0 l'heure on va juste amplifi\u00e9", "start": 425.93, "duration": 7.03}, {"text": "\u00e0 cette dynamique et l'acc\u00e9l\u00e9rer et le", "start": 428.61, "duration": 5.73}, {"text": "dernier \u00e9l\u00e9ment qui l\u00e0 repose finalement", "start": 432.96, "duration": 5.459}, {"text": "sur vous c'est le soutien et ce soutien", "start": 434.34, "duration": 7.56}, {"text": "il est mutuel c'est le soutien du", "start": 438.419, "duration": 5.671}, {"text": "mouvement \u00e0 l'action de la majorit\u00e9", "start": 441.9, "duration": 4.949}, {"text": "c'est essentiel on a besoin de vous", "start": 444.09, "duration": 4.199}, {"text": "alors quand je dis on l\u00e0 je parle en", "start": 446.849, "duration": 3.391}, {"text": "tant que parlementaire on a besoin du", "start": 448.289, "duration": 3.72}, {"text": "mouvement on a besoin du mouvement pour", "start": 450.24, "duration": 5.13}, {"text": "soutenir notre action mais ne faut pas", "start": 452.009, "duration": 5.46}, {"text": "oublier chers amis chers coll\u00e8gues", "start": 455.37, "duration": 4.5}, {"text": "parlementaires que le mouvement a besoin", "start": 457.469, "duration": 5.67}, {"text": "de vous \u00e9galement vos marcheurs sont des", "start": 459.87, "duration": 5.37}, {"text": "b\u00e9n\u00e9voles animateurs locaux les", "start": 463.139, "duration": 4.471}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rents ont besoin de vous aupr\u00e8s", "start": 465.24, "duration": 4.38}, {"text": "d'eux sur le terrain ont besoin de vous", "start": 467.61, "duration": 3.63}, {"text": "comme point d'entr\u00e9e pour aller", "start": 469.62, "duration": 3.049}, {"text": "rencontrer des responsables associatifs", "start": 471.24, "duration": 4.26}, {"text": "pour mener des actions ont besoin de", "start": 472.669, "duration": 3.881}, {"text": "vous pour des moments des changes", "start": 475.5, "duration": 3.449}, {"text": "parfois juste informelle aupr\u00e8s des", "start": 476.55, "duration": 5.339}, {"text": "marcheurs c'est la premi\u00e8re des", "start": 478.949, "duration": 4.921}, {"text": "reconnaissances aussi dont ils ont", "start": 481.889, "duration": 4.5}, {"text": "besoin et vraiment continuer de", "start": 483.87, "duration": 3.479}, {"text": "travailler ensemble", "start": 486.389, "duration": 2.55}, {"text": "moi ce que je retiens de cet atelier", "start": 487.349, "duration": 3.66}, {"text": "c'est que nous avons tous les \u00e9l\u00e9ments", "start": 488.939, "duration": 4.23}, {"text": "pour \u00eatre \u00e0 la hauteur de cette ambition", "start": 491.009, "duration": 5.041}, {"text": "qu'on s'est fix\u00e9 \u00e0 toutes et tous de", "start": 493.169, "duration": 5.31}, {"text": "porter au mieux l'action de la majorit\u00e9", "start": 496.05, "duration": 4.95}, {"text": "du gouvernement et du pr\u00e9sident de la", "start": 498.479, "duration": 4.641}, {"text": "r\u00e9publique", "start": 501.0, "duration": 2.12}, {"text": "merci merci laetitia merci beaucoup", "start": 510.77, "duration": 5.709}, {"text": "nous allons maintenant accueillir un", "start": 514.229, "duration": 3.901}, {"text": "bin\u00f4me pour la restitution de l'atelier", "start": 516.479, "duration": 3.421}, {"text": "num\u00e9ro 2 sur les europ\u00e9ennes", "start": 518.13, "duration": 3.839}, {"text": "je vais accueillir donc astrid panossian", "start": 519.9, "duration": 4.319}, {"text": "et pierre-alexandre anglade qui vont", "start": 521.969, "duration": 4.141}, {"text": "nous parler des enjeux pour les", "start": 524.219, "duration": 4.021}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes a brill\u00e9", "start": 526.11, "duration": 3.97}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 528.24, "duration": 2.62}, {"text": "[Musique]", "start": 530.08, "duration": 1.56}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 530.86, "duration": 4.569}, {"text": "[Musique]", "start": 531.64, "duration": 3.789}, {"text": "on vient bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous on", "start": 535.779, "duration": 6.521}, {"text": "vient avec astrid et delphine garnier", "start": 539.029, "duration": 6.3}, {"text": "d'animer un atelier sur l'europe et les", "start": 542.3, "duration": 5.94}, {"text": "\u00e9ch\u00e9ances europ\u00e9ennes qui sont devant", "start": 545.329, "duration": 4.801}, {"text": "nous comme philippe l'a dit en", "start": 548.24, "duration": 3.24}, {"text": "introduction pendant cette p\u00e9riode", "start": 550.13, "duration": 1.86}, {"text": "d'int\u00e9rim", "start": 551.48, "duration": 2.669}, {"text": "le travail de pr\u00e9paration de ces", "start": 551.99, "duration": 4.289}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes se poursuit et", "start": 554.149, "duration": 3.75}, {"text": "c'est ce que nous avons fait ce matin", "start": 556.279, "duration": 3.571}, {"text": "pendant trois quarts d'heure avec une", "start": 557.899, "duration": 4.531}, {"text": "centaine d'entre vous qui \u00e9tiez l\u00e0 pour", "start": 559.85, "duration": 5.16}, {"text": "poser des questions sur la dimension", "start": 562.43, "duration": 5.73}, {"text": "nationale de l'\u00e9ch\u00e9ance europ\u00e9enne et", "start": 565.01, "duration": 6.24}, {"text": "sur \u00e9videmment la dimension europ\u00e9enne", "start": 568.16, "duration": 5.57}, {"text": "de cette \u00e9lection sur la dimension", "start": 571.25, "duration": 4.73}, {"text": "nationale vous le savez", "start": 573.73, "duration": 4.15}, {"text": "traditionnellement dans notre pays", "start": 575.98, "duration": 4.539}, {"text": "l'\u00e9ch\u00e9ance europ\u00e9enne a \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9e", "start": 577.88, "duration": 5.28}, {"text": "comme une \u00e9ch\u00e9ance de second plan on a", "start": 580.519, "duration": 4.5}, {"text": "longtemps consid\u00e9r\u00e9 le parlement", "start": 583.16, "duration": 3.9}, {"text": "europ\u00e9en comme la seconde division de la", "start": 585.019, "duration": 4.051}, {"text": "vie politique nationale o\u00f9 on en voyait", "start": 587.06, "duration": 4.74}, {"text": "parfois comme au purgatoire les d\u00e9faits", "start": 589.07, "duration": 4.41}, {"text": "des scrutins pass\u00e9s ou dans certaines", "start": 591.8, "duration": 2.969}, {"text": "familles politiques les membres", "start": 593.48, "duration": 3.12}, {"text": "encombrants de ces familles \u00e0 la", "start": 594.769, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9publique en marque c'est ce qui nous a", "start": 596.6, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 dit ce matin nous aurons une", "start": 597.769, "duration": 3.75}, {"text": "approche radicalement diff\u00e9rente parce", "start": 599.6, "duration": 4.169}, {"text": "que nous consid\u00e9rons ce parlement comme", "start": 601.519, "duration": 4.981}, {"text": "un parlement aussi important ce n'est", "start": 603.769, "duration": 4.621}, {"text": "plus important que certains que les", "start": 606.5, "duration": 3.63}, {"text": "parlements nationaux et donc nous aurons", "start": 608.39, "duration": 3.15}, {"text": "une approche extr\u00eamement ambitieux c'est", "start": 610.13, "duration": 3.3}, {"text": "ce que vous nous avez dit dans l'atelier", "start": 611.54, "duration": 4.44}, {"text": "de ce matin et puis sur la dimension", "start": 613.43, "duration": 3.87}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 615.98, "duration": 2.91}, {"text": "nous sommes vous le savez dans un", "start": 617.3, "duration": 4.5}, {"text": "contexte de doutes et de divisions en", "start": 618.89, "duration": 5.91}, {"text": "europe un contexte o\u00f9 nous voyons les", "start": 621.8, "duration": 4.92}, {"text": "nationalismes les d\u00e9magogues les", "start": 624.8, "duration": 4.05}, {"text": "populismes ressurgir dans certains pays", "start": 626.72, "duration": 4.08}, {"text": "o\u00f9 nous ne pensons plus jamais les voir", "start": 628.85, "duration": 4.89}, {"text": "on s'habitue au pire chose aux pires", "start": 630.8, "duration": 5.94}, {"text": "comportements et donc nous sommes avec", "start": 633.74, "duration": 5.099}, {"text": "astrid pas notion avec le travail qui", "start": 636.74, "duration": 3.659}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 entrepris par christophe et", "start": 638.839, "duration": 4.141}, {"text": "qui sera poursuivie par philippe dans", "start": 640.399, "duration": 5.611}, {"text": "une entreprise de rencontre de", "start": 642.98, "duration": 5.7}, {"text": "partenaires europ\u00e9ens pour rassembler le", "start": 646.01, "duration": 4.65}, {"text": "plus largement possible pour offrir une", "start": 648.68, "duration": 4.92}, {"text": "alternative politique en europe \u00e0 ces", "start": 650.66, "duration": 4.34}, {"text": "mouvements populistes et nationalistes", "start": 653.6, "duration": 4.169}, {"text": "l'\u00e9ch\u00e9ance europ\u00e9enne de 2019 c'est ce", "start": 655.0, "duration": 3.91}, {"text": "que vous nous avez dit dans cet atelier", "start": 657.769, "duration": 5.941}, {"text": "d\u00e9passe largement les cette \u00e9lection et", "start": 658.91, "duration": 6.6}, {"text": "si l'on peut le dire de cette fa\u00e7on l\u00e0", "start": 663.71, "duration": 3.78}, {"text": "les quelques d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens qui ont", "start": 665.51, "duration": 3.69}, {"text": "un strasbourg et \u00e0 bruxelles", "start": 667.49, "duration": 3.93}, {"text": "cette \u00e9ch\u00e9ance \u00e9lectorale c'est un enjeu", "start": 669.2, "duration": 3.78}, {"text": "fondamental pour l'avenir de la france", "start": 671.42, "duration": 5.03}, {"text": "et pour l'avenir de l'europe", "start": 672.98, "duration": 3.47}, {"text": "alors il y avait d'abord une forme de", "start": 681.51, "duration": 9.1}, {"text": "comment dire de gravit\u00e9 danse danse dans", "start": 685.56, "duration": 7.6}, {"text": "cet atelier parce que on a tout \u00e0 fait", "start": 690.61, "duration": 6.36}, {"text": "conscience \u00e0 la fois de l'urgence et de", "start": 693.16, "duration": 5.79}, {"text": "l'ampleur tout \u00e0 fait anormalement", "start": 696.97, "duration": 4.74}, {"text": "historique de nos responsabilit\u00e9s parce", "start": 698.95, "duration": 5.46}, {"text": "qu'on est tous tout \u00e0 fait conscient que", "start": 701.71, "duration": 4.35}, {"text": "ces \u00e9lections qui vont venir sont un", "start": 704.41, "duration": 4.619}, {"text": "test un test de notre engagement", "start": 706.06, "duration": 6.84}, {"text": "2 pourquoi une fois dans notre vie on a", "start": 709.029, "duration": 6.181}, {"text": "eu un engagement politique ou civique", "start": 712.9, "duration": 4.32}, {"text": "parce que ce sont vraiment les valeurs", "start": 715.21, "duration": 4.26}, {"text": "qui sont constitutives de notre identit\u00e9", "start": 717.22, "duration": 5.1}, {"text": "politique qui sont actuellement en train", "start": 719.47, "duration": 5.25}, {"text": "d'\u00eatre test\u00e9e que ce soit l'\u00e9tat de", "start": 722.32, "duration": 5.1}, {"text": "droit indissociable de la d\u00e9mocratie que", "start": 724.72, "duration": 4.65}, {"text": "ce soit l'\u00e9galit\u00e9 femmes-hommes", "start": 727.42, "duration": 3.72}, {"text": "que ce soit la lutte contre les", "start": 729.37, "duration": 4.469}, {"text": "discriminations o\u00f9 on peut aimer la", "start": 731.14, "duration": 5.94}, {"text": "personne qu'on aime sans \u00eatre jug\u00e9 sans", "start": 733.839, "duration": 5.581}, {"text": "\u00eatre menac\u00e9 que ce soit la question de", "start": 737.08, "duration": 3.99}, {"text": "l'exigence \u00e9cologique", "start": 739.42, "duration": 5.16}, {"text": "toutes ces valeurs qui sont ce que nous", "start": 741.07, "duration": 5.22}, {"text": "sommes qui ont d'ailleurs \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9", "start": 744.58, "duration": 3.93}, {"text": "hier au colloque sur le progressisme", "start": 746.29, "duration": 4.53}, {"text": "elles vont \u00eatre test\u00e9s lors de ses", "start": 748.51, "duration": 4.14}, {"text": "prochaines ann\u00e9es si nous ne sommes pas", "start": 750.82, "duration": 4.23}, {"text": "\u00e0 la hauteur de ce rendez vous est donc", "start": 752.65, "duration": 4.71}, {"text": "nous avons une vraie exigence", "start": 755.05, "duration": 5.22}, {"text": "d'efficacit\u00e9 pour \u00eatre \u00e0 la hauteur de", "start": 757.36, "duration": 4.65}, {"text": "ce rendez-vous exigences d'efficacit\u00e9", "start": 760.27, "duration": 4.47}, {"text": "tout d'abord dans le rassemblement le", "start": 762.01, "duration": 5.49}, {"text": "plus large possible des progressistes", "start": 764.74, "duration": 5.79}, {"text": "europ\u00e9ens que ce soit au niveau fran\u00e7ais", "start": 767.5, "duration": 5.58}, {"text": "o\u00f9 que ce soit au niveau europ\u00e9en et je", "start": 770.53, "duration": 5.64}, {"text": "pense que la table ronde hier avec son", "start": 773.08, "duration": 6.75}, {"text": "dynamisme son son son enthousiasme \u00e9tait", "start": 776.17, "duration": 6.36}, {"text": "une bonne entr\u00e9e en mati\u00e8re pour pouvoir", "start": 779.83, "duration": 5.52}, {"text": "constituer cette plateforme de valeur", "start": 782.53, "duration": 4.92}, {"text": "cette plateforme aussi de propositions", "start": 785.35, "duration": 5.01}, {"text": "cl\u00e9s pour in fine et pour pouvoir peser", "start": 787.45, "duration": 5.28}, {"text": "au parlement europ\u00e9en parce que nous", "start": 790.36, "duration": 5.46}, {"text": "aurons face \u00e0 nous des gens qui seront", "start": 792.73, "duration": 5.609}, {"text": "dangereux et qui voudront vraiment", "start": 795.82, "duration": 4.44}, {"text": "casser ce qui a \u00e9t\u00e9 mis en place depuis", "start": 798.339, "duration": 4.081}, {"text": "des ann\u00e9es donc \u00e7a c'est extr\u00eamement", "start": 800.26, "duration": 5.76}, {"text": "important d'avancer ainsi anthony", "start": 802.42, "duration": 5.7}, {"text": "exigences d'efficacit\u00e9", "start": 806.02, "duration": 4.5}, {"text": "pour les \u00e9lections les \u00e9lections qui", "start": 808.12, "duration": 4.26}, {"text": "vont qui vont arriver et donc c'est", "start": 810.52, "duration": 4.259}, {"text": "aussi pour \u00e7a que nous devons faire une", "start": 812.38, "duration": 4.77}, {"text": "campagne d'abord une campagne qui nous", "start": 814.779, "duration": 4.891}, {"text": "ressemble et c'est pour \u00e7a que dans les", "start": 817.15, "duration": 4.56}, {"text": "propositions que nous allons mener ce", "start": 819.67, "duration": 4.14}, {"text": "seront des propositions qui d\u00e9couleront", "start": 821.71, "duration": 4.29}, {"text": "avec nos partenaires europ\u00e9ens de cette", "start": 823.81, "duration": 4.08}, {"text": "d'abord vision politique qui a \u00e9t\u00e9", "start": 826.0, "duration": 4.05}, {"text": "d\u00e9finie par le pr\u00e9sident macron \u00e0 la", "start": 827.89, "duration": 4.11}, {"text": "sorbonne et qui il faut le voir un", "start": 830.05, "duration": 3.45}, {"text": "canton a fait ses d\u00e9placements avec", "start": 832.0, "duration": 3.0}, {"text": "christophe \u00e0 travers l'europe", "start": 833.5, "duration": 3.9}, {"text": "c'est vraiment aujourd'hui c'est d\u00e9fini", "start": 835.0, "duration": 4.05}, {"text": "cette vision politique du pr\u00e9sident", "start": 837.4, "duration": 4.379}, {"text": "macron qui donne le la pour tous les pro", "start": 839.05, "duration": 5.37}, {"text": "europ\u00e9ens aujourd'hui en europe et donc", "start": 841.779, "duration": 4.981}, {"text": "il faudra revenir \u00e0 ses fondamentaux de", "start": 844.42, "duration": 4.29}, {"text": "cette de ce discours et de cette", "start": 846.76, "duration": 4.68}, {"text": "ambition mais c'est aussi cette \u00e9coute", "start": 848.71, "duration": 4.74}, {"text": "attentive et citoyenne qui a fait qu'on", "start": 851.44, "duration": 3.66}, {"text": "a fait cette grande marche qui a fait", "start": 853.45, "duration": 3.42}, {"text": "aussi que nathalie loiseau a \u00e9t\u00e9 si", "start": 855.1, "duration": 3.63}, {"text": "active dans les consultations citoyennes", "start": 856.87, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e0 la fois en france et \u00e0 travers", "start": 858.73, "duration": 4.2}, {"text": "l'europe vision politique \u00e9galement", "start": 860.47, "duration": 4.83}, {"text": "\u00e9coute citoyenne revenir \u00e9galement une", "start": 862.93, "duration": 4.26}, {"text": "campagne qui nous ressemblent c'est \u00eatre", "start": 865.3, "duration": 4.08}, {"text": "toujours \u00e0 la promesse du renouvellement", "start": 867.19, "duration": 5.55}, {"text": "de notre personnel politique et donc on", "start": 869.38, "duration": 5.52}, {"text": "aura aussi et christophe l'avait annonc\u00e9", "start": 872.74, "duration": 3.21}, {"text": "fin septembre", "start": 874.9, "duration": 2.52}, {"text": "cette commune cette commission nationale", "start": 875.95, "duration": 3.42}, {"text": "des investitures qui traitera de", "start": 877.42, "duration": 3.99}, {"text": "l'ensemble des candidatures possibles et", "start": 879.37, "duration": 4.08}, {"text": "cette candide cette commission je sais", "start": 881.41, "duration": 3.36}, {"text": "pas si \u00e7a a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 dit elle sera", "start": 883.45, "duration": 4.079}, {"text": "pr\u00e9sid\u00e9e par par jean marc borello qui", "start": 884.77, "duration": 5.24}, {"text": "est qui et qui devant qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0", "start": 887.529, "duration": 5.481}, {"text": "merci", "start": 890.01, "duration": 3.0}, {"text": "merci de rempiler jean-marc merci de", "start": 893.779, "duration": 5.591}, {"text": "mercy de rempiler", "start": 898.23, "duration": 3.12}, {"text": "donc \u00e7a ce sera la campagne qui nous", "start": 899.37, "duration": 4.2}, {"text": "ressemble et ce seront nos fondamentaux", "start": 901.35, "duration": 3.87}, {"text": "ce que nous avons discut\u00e9 aussi en", "start": 903.57, "duration": 4.079}, {"text": "atelier c'\u00e9tait de faire attention un", "start": 905.22, "duration": 3.72}, {"text": "certain nombre de choses d'abord c'est", "start": 907.649, "duration": 2.641}, {"text": "que notre grand d\u00e9fi se sera pas", "start": 908.94, "duration": 3.269}, {"text": "simplement de parler aux pro europ\u00e9en", "start": 910.29, "duration": 4.02}, {"text": "qui viendront naturellement \u00e0 nous mais", "start": 912.209, "duration": 3.931}, {"text": "c'est parler \u00e0 ceux qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9\u00e7us", "start": 914.31, "duration": 4.32}, {"text": "voil\u00e0 et donc \u00e7a voudra aussi avoir le", "start": 916.14, "duration": 5.55}, {"text": "courage de poser un diagnostic lucide", "start": 918.63, "duration": 4.74}, {"text": "lucide et exigeant", "start": 921.69, "duration": 3.75}, {"text": "\u00e7a voudra dire ne pas \u00eatre dans l'europe", "start": 923.37, "duration": 3.719}, {"text": "du statu quo mais de pas \u00eatre dans", "start": 925.44, "duration": 3.06}, {"text": "l'europe honteuse non plus \u00e7a c'est", "start": 927.089, "duration": 3.841}, {"text": "extr\u00eamement extr\u00eamement important \u00e7a", "start": 928.5, "duration": 3.779}, {"text": "voudra dire aussi et \u00e7a c'est un point", "start": 930.93, "duration": 4.17}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e le ciblage le ciblage \u00e0", "start": 932.279, "duration": 5.731}, {"text": "la fois des \u00e9lectorats en fonction des", "start": 935.1, "duration": 4.29}, {"text": "diff\u00e9rentes attentes qui peuvent \u00eatre", "start": 938.01, "duration": 3.21}, {"text": "faites ou le ciblage de certain nombre", "start": 939.39, "duration": 3.449}, {"text": "de territoires et l\u00e0 nous avons", "start": 941.22, "duration": 5.04}, {"text": "notamment pu parler avec les fran\u00e7ais de", "start": 942.839, "duration": 5.761}, {"text": "l'\u00e9tranger avec un s\u00e9nateur \u00e9galement le", "start": 946.26, "duration": 4.47}, {"text": "s\u00e9nateur de mayotte sur les attentes", "start": 948.6, "duration": 5.31}, {"text": "particuli\u00e8res de d'\u00e9lecteurs qui ont qui", "start": 950.73, "duration": 5.52}, {"text": "vont qui vont \u00e9galement compt\u00e9 et enfin", "start": 953.91, "duration": 3.78}, {"text": "derni\u00e8re chose est extr\u00eamement", "start": 956.25, "duration": 3.51}, {"text": "importante et l\u00e0 c'est sandrine qu'ils", "start": 957.69, "duration": 3.66}, {"text": "aient lieu en haute provence qui nous", "start": 959.76, "duration": 3.329}, {"text": "qui nous a parl\u00e9 c'est qu'il faudra", "start": 961.35, "duration": 4.169}, {"text": "rattacher la question europ\u00e9enne", "start": 963.089, "duration": 4.711}, {"text": "\u00e0 la question locale et elle elle", "start": 965.519, "duration": 4.291}, {"text": "prenait l'exemple de sa commune ou un", "start": 967.8, "duration": 3.93}, {"text": "certain nombre de r\u00e9alisations ont \u00e9t\u00e9", "start": 969.81, "duration": 4.44}, {"text": "faites que ce soit le centre social le", "start": 971.73, "duration": 4.32}, {"text": "sens de sant\u00e9 un certain nombre de", "start": 974.25, "duration": 4.23}, {"text": "programmes ont \u00e9t\u00e9 faites gr\u00e2ce \u00e0 des", "start": 976.05, "duration": 3.99}, {"text": "financements de la communaut\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 978.48, "duration": 3.81}, {"text": "et donc il faudra que nos marcheurs", "start": 980.04, "duration": 4.59}, {"text": "lorsqu'ils iront \u00e0 l' \u00e9coute des", "start": 982.29, "duration": 4.2}, {"text": "fran\u00e7ais il faudrait qu'ils aient en", "start": 984.63, "duration": 4.05}, {"text": "main c'est d'aider des r\u00e9alisations", "start": 986.49, "duration": 4.589}, {"text": "concr\u00e8tes locales pour que l'europe elle", "start": 988.68, "duration": 4.29}, {"text": "soit pas non plus totalement hors sol", "start": 991.079, "duration": 2.94}, {"text": "vis-\u00e0-vis des gens qu'on voudra", "start": 992.97, "duration": 3.15}, {"text": "convaincre donc voila un petit peu les", "start": 994.019, "duration": 4.231}, {"text": "discussions qu'on a pu avoir avec encore", "start": 996.12, "duration": 4.2}, {"text": "une fois une campagne sur les sur les", "start": 998.25, "duration": 3.54}, {"text": "valeurs s\u00fbres des solutions tr\u00e8s", "start": 1000.32, "duration": 4.17}, {"text": "concr\u00e8tes et un ciblage en particulier", "start": 1001.79, "duration": 5.46}, {"text": "sur les personnes qui n'y croient plus", "start": 1004.49, "duration": 4.589}, {"text": "et qu'on va falloir convaincre parce que", "start": 1007.25, "duration": 3.75}, {"text": "ce sera absolument cl\u00e9 pour la bataille", "start": 1009.079, "duration": 2.311}, {"text": "\u00e0 venir", "start": 1011.0, "duration": 3.23}, {"text": "merci", "start": 1011.39, "duration": 2.84}, {"text": "merci merci beaucoup \u00e0 tous les deux", "start": 1021.67, "duration": 4.769}, {"text": "vous l'avez rappel\u00e9 nous sommes en train", "start": 1023.829, "duration": 4.201}, {"text": "de nous mettre en ordre de marche pour", "start": 1026.439, "duration": 2.821}, {"text": "mener cette bataille pour les", "start": 1028.03, "duration": 3.09}, {"text": "europ\u00e9ennes \u00e0 la fois sur le plan de la", "start": 1029.26, "duration": 4.77}, {"text": "m\u00e9thode des valeurs et des id\u00e9es donc", "start": 1031.12, "duration": 4.35}, {"text": "merci pour cet excellent en certes", "start": 1034.03, "duration": 2.22}, {"text": "excellent travail", "start": 1035.47, "duration": 2.729}, {"text": "on va maintenant parler de", "start": 1036.25, "duration": 3.87}, {"text": "l'organisation de notre mouvement de nos", "start": 1038.199, "duration": 4.171}, {"text": "moyens de nos ressources de ce que c'est", "start": 1040.12, "duration": 3.689}, {"text": "qu'\u00eatre adh\u00e9rents la r\u00e9publique en", "start": 1042.37, "duration": 2.73}, {"text": "marche aujourd'hui dans les territoires", "start": 1043.809, "duration": 3.601}, {"text": "et donc pour la restitution de l'atelier", "start": 1045.1, "duration": 3.81}, {"text": "num\u00e9ro 3 je vais appeler jean marc", "start": 1047.41, "duration": 3.74}, {"text": "borello", "start": 1048.91, "duration": 2.24}, {"text": "on va pas du tout parl\u00e9 de nos moyens de", "start": 1057.22, "duration": 4.709}, {"text": "ressources en eau r\u00e9pondu \u00e0 toutes les", "start": 1060.49, "duration": 3.45}, {"text": "questions et pire sans ce matin donc on", "start": 1061.929, "duration": 3.091}, {"text": "va passer \u00e0 des choses plus", "start": 1063.94, "duration": 2.369}, {"text": "int\u00e9ressantes qu'est ce que c'est", "start": 1065.02, "duration": 3.63}, {"text": "qu'\u00eatre militants la r\u00e9publique en", "start": 1066.309, "duration": 4.261}, {"text": "march\u00e9 dans qu'est ce que c'est \u00eatre", "start": 1068.65, "duration": 3.63}, {"text": "militant la r\u00e9publique en marche et", "start": 1070.57, "duration": 4.08}, {"text": "accessoirement ce qui fonctionne ce qui", "start": 1072.28, "duration": 4.83}, {"text": "fonctionne moins bien est ce que l'on", "start": 1074.65, "duration": 5.88}, {"text": "peut am\u00e9liorer ce qui fonctionne tr\u00e8s", "start": 1077.11, "duration": 3.66}, {"text": "bien", "start": 1080.53, "duration": 2.759}, {"text": "c'est cette formidable envie sur le", "start": 1080.77, "duration": 5.58}, {"text": "terrain de s'engager de participer", "start": 1083.289, "duration": 5.401}, {"text": "d'aller \u00e0 la rencontre des gens", "start": 1086.35, "duration": 4.5}, {"text": "c'est \u00e0 dire la seule chose qui ne sera", "start": 1088.69, "duration": 3.81}, {"text": "jamais remplac\u00e9 lit par une organisation", "start": 1090.85, "duration": 4.16}, {"text": "n'y pas de l'argent ni par une", "start": 1092.5, "duration": 5.88}, {"text": "structuration id\u00e9ologique c'est le d\u00e9sir", "start": 1095.01, "duration": 5.56}, {"text": "des femmes et des hommes de faire en", "start": 1098.38, "duration": 5.159}, {"text": "sorte que ce pays \u00e9volue et \u00e7a je vous", "start": 1100.57, "duration": 5.64}, {"text": "assure que de la part de tous celles et", "start": 1103.539, "duration": 5.161}, {"text": "ceux qui ont sont intervenus ce matin \u00e7a", "start": 1106.21, "duration": 4.29}, {"text": "fonctionne extr\u00eamement bien sur les", "start": 1108.7, "duration": 6.349}, {"text": "territoires et pour \u00e7a bravo \u00e0 vous", "start": 1110.5, "duration": 4.549}, {"text": "le deuxi\u00e8me sujet c'est que les outils", "start": 1118.3, "duration": 4.59}, {"text": "sont plut\u00f4t adapt\u00e9 \u00e9videmment il y avait", "start": 1120.37, "duration": 5.34}, {"text": "un vrai sujet de formation \u00e9videmment il", "start": 1122.89, "duration": 4.23}, {"text": "y avait la n\u00e9cessit\u00e9 de cr\u00e9er un", "start": 1125.71, "duration": 3.24}, {"text": "institut de formation et donc qu'il", "start": 1127.12, "duration": 4.59}, {"text": "existe il des outils diff\u00e9rents parce qu", "start": 1128.95, "duration": 5.01}, {"text": "on ne forme pas aux m\u00eames choses on va", "start": 1131.71, "duration": 4.02}, {"text": "pas essayer de ressembler \u00e0 tous ceux", "start": 1133.96, "duration": 3.39}, {"text": "qui se sont fait virer ya moins il ya", "start": 1135.73, "duration": 3.65}, {"text": "quelques mois donc on va plut\u00f4t essayer", "start": 1137.35, "duration": 4.5}, {"text": "de mettre en place autre chose donc", "start": 1139.38, "duration": 5.71}, {"text": "objectivement nous allons ensemble faire", "start": 1141.85, "duration": 5.13}, {"text": "en sorte que cette formation soit utile", "start": 1145.09, "duration": 4.38}, {"text": "et l'institut de formation rev\u00eat d\u00e9j\u00e0 un", "start": 1146.98, "duration": 5.46}, {"text": "caract\u00e8re absolument centrale les autres", "start": 1149.47, "duration": 4.77}, {"text": "outils sont tr\u00e8s adapt\u00e9es aussi en", "start": 1152.44, "duration": 5.22}, {"text": "particulier tout citoyenne parce qu'on", "start": 1154.24, "duration": 5.34}, {"text": "disait de mon temps que pour changer le", "start": 1157.66, "duration": 4.11}, {"text": "monde dit fallait commencer par changer", "start": 1159.58, "duration": 4.43}, {"text": "le monde autour de soi", "start": 1161.77, "duration": 4.8}, {"text": "mon temps c'est apr\u00e8s une petite p\u00e9riode", "start": 1164.01, "duration": 6.61}, {"text": "vous les pav\u00e9s pleuvait du c\u00f4t\u00e9 du", "start": 1166.57, "duration": 5.55}, {"text": "boulevard saint-germain d'hommes changer", "start": 1170.62, "duration": 2.58}, {"text": "le monde autour de soi", "start": 1172.12, "duration": 3.51}, {"text": "c'est tr\u00e8s exactement la mise en place", "start": 1173.2, "duration": 5.94}, {"text": "des projets citoyens c'est \u00e0 dire la", "start": 1175.63, "duration": 6.75}, {"text": "possibilit\u00e9 de faire un diagnostic", "start": 1179.14, "duration": 5.34}, {"text": "\u00e7a c'est la m\u00e9thode mais c'est aussi la", "start": 1182.38, "duration": 3.24}, {"text": "v\u00f4tre c'est la m\u00e9thode du gouvernement", "start": 1184.48, "duration": 5.64}, {"text": "un diagnostic s\u00e9rieux de ce qui va et de", "start": 1185.62, "duration": 7.17}, {"text": "ce qui ne va pas r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la mani\u00e8re", "start": 1190.12, "duration": 4.47}, {"text": "dont on peut changer les choses et", "start": 1192.79, "duration": 3.75}, {"text": "ensuite faire en sorte que les choses", "start": 1194.59, "duration": 4.47}, {"text": "changent les choses ne changent pas ce", "start": 1196.54, "duration": 4.74}, {"text": "que la politique c'est aussi un petit", "start": 1199.06, "duration": 5.34}, {"text": "peu de l'ex\u00e9cution mille talents milteau", "start": 1201.28, "duration": 4.86}, {"text": "l\u00e0 on avait commenc\u00e9 par action t\u00f4t", "start": 1204.4, "duration": 3.63}, {"text": "l'homme on a pass\u00e9 quelques week-ends", "start": 1206.14, "duration": 4.83}, {"text": "avec mes camarades du qg \u00e0 recevoir des", "start": 1208.03, "duration": 4.35}, {"text": "jeunes filles et des jeunes gens qui", "start": 1210.97, "duration": 4.02}, {"text": "avaient des tas de talent et \u00e0 les", "start": 1212.38, "duration": 4.74}, {"text": "accompagner pour que leur talent puisse", "start": 1214.99, "duration": 2.88}, {"text": "s'exprimer", "start": 1217.12, "duration": 2.91}, {"text": "\u00e7a a tellement bien fonctionn\u00e9 que c'est", "start": 1217.87, "duration": 4.2}, {"text": "devenu mille talents et un certain", "start": 1220.03, "duration": 4.44}, {"text": "nombre de r\u00e9gions sont d\u00e9j\u00e0 en train de", "start": 1222.07, "duration": 4.77}, {"text": "mettre en place ce dispositif dispositif", "start": 1224.47, "duration": 5.34}, {"text": "qui va permettre de rep\u00e9rer celles et", "start": 1226.84, "duration": 4.95}, {"text": "ceux qui vont \u00eatre capables demain", "start": 1229.81, "duration": 5.01}, {"text": "d'abord d'avoir une action concr\u00e8te sur", "start": 1231.79, "duration": 5.99}, {"text": "leur territoire un engagement associatif", "start": 1234.82, "duration": 6.15}, {"text": "et peut-\u00eatre un engagement politique ou", "start": 1237.78, "duration": 5.29}, {"text": "d'engagement dans les \u00e9ch\u00e9ances", "start": 1240.97, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9lectorales qui nous attendent", "start": 1243.07, "duration": 3.93}, {"text": "\u00e7a a plut\u00f4t tr\u00e8s bien fonctionn\u00e9", "start": 1244.69, "duration": 4.77}, {"text": "objectivement et l\u00e0 aussi on va", "start": 1247.0, "duration": 4.149}, {"text": "d\u00e9velopper \u00e0 partir", "start": 1249.46, "duration": 4.419}, {"text": "de ce programme des 1000 talent la", "start": 1251.149, "duration": 5.82}, {"text": "possibilit\u00e9 pour celles et ceux qui ont", "start": 1253.879, "duration": 5.64}, {"text": "eu des difficult\u00e9s \u00e0 s'engager parce", "start": 1256.969, "duration": 4.38}, {"text": "qu'ils n'en avaient pas l'habitude ou", "start": 1259.519, "duration": 3.36}, {"text": "qu'il n'avait pas connaissance de cet", "start": 1261.349, "duration": 3.841}, {"text": "univers parmi les choses qui m\u00e9rite", "start": 1262.879, "duration": 4.62}, {"text": "d'\u00eatre am\u00e9lior\u00e9 \u00e9videmment il ya le fait", "start": 1265.19, "duration": 5.549}, {"text": "d'aller chercher celles et ceux qui sont", "start": 1267.499, "duration": 4.14}, {"text": "le plus \u00e9loign\u00e9s", "start": 1270.739, "duration": 3.331}, {"text": "il faut avoir une exigence absolue de", "start": 1271.639, "duration": 5.25}, {"text": "parit\u00e9 on n'entendra pas le fait qu'il y", "start": 1274.07, "duration": 5.219}, {"text": "avait 80 % de candidats au d\u00e9part", "start": 1276.889, "duration": 5.04}, {"text": "vous faites en sorte qu'\u00e0 l'arriv\u00e9e il y", "start": 1279.289, "duration": 6.45}, {"text": "ait 50 % d'hommes et 50 % de femmes dans", "start": 1281.929, "duration": 10.891}, {"text": "l'ensemble des dispositifs on n'entendra", "start": 1285.739, "duration": 8.94}, {"text": "pas non plus le fait que tous vos", "start": 1292.82, "duration": 4.229}, {"text": "candidats soit issu de sciences po avec", "start": 1294.679, "duration": 4.86}, {"text": "l'infini respect que j'ai pour cette", "start": 1297.049, "duration": 5.25}, {"text": "honorable institution qui en fait nous", "start": 1299.539, "duration": 4.47}, {"text": "vous un peu d'\u00eatre l\u00e0 pour tout \u00e0 fait", "start": 1302.299, "duration": 5.521}, {"text": "honn\u00eate mais l'id\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale c'est quand", "start": 1304.009, "duration": 5.73}, {"text": "m\u00eame que vous puissiez aller chercher", "start": 1307.82, "duration": 4.229}, {"text": "aussi ceux qui sont \u00e9loign\u00e9s", "start": 1309.739, "duration": 5.43}, {"text": "culturellement des endroits o\u00f9 on fait", "start": 1312.049, "duration": 5.19}, {"text": "de la politique g\u00e9n\u00e9rale reconqu\u00e9rir les", "start": 1315.169, "duration": 4.021}, {"text": "territoires c'est en faire en sorte que", "start": 1317.239, "duration": 3.331}, {"text": "ceux qui sont dans les territoires", "start": 1319.19, "duration": 4.52}, {"text": "mani\u00e8re d'un sermon", "start": 1320.57, "duration": 3.14}, {"text": "et puis pour \u00eatre bref je peux \u00eatre une", "start": 1329.48, "duration": 4.75}, {"text": "petite remarque personnelle une", "start": 1332.73, "duration": 3.689}, {"text": "v\u00e9ritable difficult\u00e9 dans notre univers", "start": 1334.23, "duration": 6.03}, {"text": "\u00e0 faire \u00e9merger les talents et en m\u00eame", "start": 1336.419, "duration": 7.801}, {"text": "temps \u00e0 apprendre \u00e0 jouer collectif nous", "start": 1340.26, "duration": 5.31}, {"text": "avons absolument besoin", "start": 1344.22, "duration": 4.38}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit et r\u00e9p\u00e9t\u00e9 de toutes les", "start": 1345.57, "duration": 5.28}, {"text": "sortes de telles sommes nous avons", "start": 1348.6, "duration": 3.38}, {"text": "besoin que les talents individuels", "start": 1350.85, "duration": 3.93}, {"text": "s'exprime grandissent prennent des", "start": 1351.98, "duration": 5.59}, {"text": "responsabilit\u00e9s nous repr\u00e9sente lors des", "start": 1354.78, "duration": 7.08}, {"text": "\u00e9ch\u00e9ances prochaines mais dans une", "start": 1357.57, "duration": 7.14}, {"text": "\u00e9quipe ce qui est important c'est le", "start": 1361.86, "duration": 6.569}, {"text": "collectif et quel que soit le talent de", "start": 1364.71, "duration": 5.03}, {"text": "l'un ou de l'autre", "start": 1368.429, "duration": 4.441}, {"text": "mon point de vue c'est que si le talent", "start": 1369.74, "duration": 7.33}, {"text": "de leurs nuits \u00e0 l'avanc\u00e9 des collectifs", "start": 1372.87, "duration": 7.02}, {"text": "il faut imm\u00e9diatement le ramener sur le", "start": 1377.07, "duration": 4.26}, {"text": "banc de touche en pour qu'ils aient le", "start": 1379.89, "duration": 3.45}, {"text": "temps de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 ce que \u00e7a veut dire", "start": 1381.33, "duration": 2.76}, {"text": "collectif", "start": 1383.34, "duration": 10.2}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1384.09, "duration": 9.45}, {"text": "heureusement pour vous je n'ai pas", "start": 1394.73, "duration": 4.29}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 imposer un fonctionnement", "start": 1396.14, "duration": 5.25}, {"text": "totalement c\u00e9linien \u00e0 la t\u00eate de ce pur", "start": 1399.02, "duration": 5.94}, {"text": "ex malgr\u00e9 des efforts constants il", "start": 1401.39, "duration": 5.31}, {"text": "restera donc d\u00e9mocratique et", "start": 1404.96, "duration": 2.91}, {"text": "participatif", "start": 1406.7, "duration": 5.58}, {"text": "\u00e0 mon grand dam mais en se souvenant les", "start": 1407.87, "duration": 6.24}, {"text": "uns et les autres que si tout seul on va", "start": 1412.28, "duration": 4.59}, {"text": "plus vite ensemble nous irons plus loin", "start": 1414.11, "duration": 3.34}, {"text": "merci", "start": 1416.87, "duration": 9.78}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1417.45, "duration": 9.2}, {"text": "merci jean marc tu nous allons parler", "start": 1428.77, "duration": 4.92}, {"text": "des outils d'autres choses de mettre des", "start": 1431.23, "duration": 4.83}, {"text": "moyens des outils des modalit\u00e9s de notre", "start": 1433.69, "duration": 4.17}, {"text": "engagement qui nous permet de conduire", "start": 1436.06, "duration": 2.82}, {"text": "notre action au quotidien", "start": 1437.86, "duration": 3.84}, {"text": "on va maintenant parler des id\u00e9es de ce", "start": 1438.88, "duration": 5.55}, {"text": "qui constitue le corpus id\u00e9ologique dans", "start": 1441.7, "duration": 3.69}, {"text": "marche de ce que c'est que le", "start": 1444.43, "duration": 2.97}, {"text": "progressisme de commandes d\u00e9clinent", "start": 1445.39, "duration": 3.72}, {"text": "cette transformation qui se joue", "start": 1447.4, "duration": 3.84}, {"text": "aujourd'hui au niveau de l'\u00e9tat dans nos", "start": 1449.11, "duration": 3.81}, {"text": "territoires et donc je vais accueillir", "start": 1451.24, "duration": 4.17}, {"text": "claude posternak pour la restitution du", "start": 1452.92, "duration": 3.13}, {"text": "quatri\u00e8me atelier", "start": 1455.41, "duration": 4.13}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1456.05, "duration": 7.16}, {"text": "[Musique]", "start": 1459.54, "duration": 3.67}, {"text": "bonjour \u00e0 tous un atelier extr\u00eamement", "start": 1465.649, "duration": 6.13}, {"text": "int\u00e9ressant un atelier tr\u00e8s dialectique", "start": 1469.289, "duration": 5.85}, {"text": "ce matin dialectique entre tactique et", "start": 1471.779, "duration": 6.66}, {"text": "strat\u00e9gistes dire que globalement les", "start": 1475.139, "duration": 4.83}, {"text": "personnes qui ont particip\u00e9 \u00e0 l'atelier", "start": 1478.439, "duration": 2.58}, {"text": "ont tr\u00e8s bien compris", "start": 1479.969, "duration": 3.36}, {"text": "tactiquement l'avantagent de parler de", "start": 1481.019, "duration": 4.14}, {"text": "progressisme et de parler de", "start": 1483.329, "duration": 4.97}, {"text": "progressisme dans le jeu des europ\u00e9ennes", "start": 1485.159, "duration": 7.02}, {"text": "face aux nationalistes des nationalistes", "start": 1488.299, "duration": 5.65}, {"text": "qui sont comme vous le savez peu", "start": 1492.179, "duration": 4.5}, {"text": "patriote puisque il \u00e9coute d'abord", "start": 1493.949, "duration": 4.83}, {"text": "l'\u00e9tranger que ce soit trump ou poutine", "start": 1496.679, "duration": 4.89}, {"text": "\u00e7a on a tr\u00e8s bien compris et et les gens", "start": 1498.779, "duration": 3.87}, {"text": "qui \u00e9taient l'atelier ont tr\u00e8s bien", "start": 1501.569, "duration": 2.22}, {"text": "compris que c'est un bon positionnement", "start": 1502.649, "duration": 4.08}, {"text": "tactique alors en g\u00e9n\u00e9ral", "start": 1503.789, "duration": 5.22}, {"text": "la strat\u00e9gie est pr\u00e9alable \u00e0 la tactique", "start": 1506.729, "duration": 4.62}, {"text": "et l\u00e0 on a la tactique qui vient dans la", "start": 1509.009, "duration": 4.77}, {"text": "strat\u00e9gie et dans le d\u00e9bat ancien rendu", "start": 1511.349, "duration": 4.29}, {"text": "compte que c'est tactique n'est pas", "start": 1513.779, "duration": 4.89}, {"text": "forc\u00e9ment notre strat\u00e9gie \u00e7a veut pas", "start": 1515.639, "duration": 4.92}, {"text": "dire que cette strat\u00e9gie n'arrivera pas", "start": 1518.669, "duration": 4.98}, {"text": "\u00e0 ces tactiques mais la tactique n'est", "start": 1520.559, "duration": 7.22}, {"text": "pas forc\u00e9ment la strat\u00e9gie pourquoi", "start": 1523.649, "duration": 4.13}, {"text": "pourquoi parce qu'on pense que le", "start": 1536.679, "duration": 6.401}, {"text": "progressisme ne nous appartient pas", "start": 1539.87, "duration": 6.36}, {"text": "d'une part deuxi\u00e8mement le progressisme", "start": 1543.08, "duration": 5.94}, {"text": "pose un probl\u00e8me c'est \u00e0 dire il manque", "start": 1546.23, "duration": 5.4}, {"text": "d'alt\u00e9rit\u00e9 par rapport \u00e0 ce que nous", "start": 1549.02, "duration": 3.48}, {"text": "sommes aujourd'hui", "start": 1551.63, "duration": 4.59}, {"text": "donc comment donner une alt\u00e9rit\u00e9 \u00e0 ce", "start": 1552.5, "duration": 5.85}, {"text": "progressisme sachant que nous avons", "start": 1556.22, "duration": 3.75}, {"text": "d\u00e9velopp\u00e9 des valeurs et certaines de", "start": 1558.35, "duration": 3.18}, {"text": "ses valeurs rentrent en r\u00e9sonance est", "start": 1559.97, "duration": 3.36}, {"text": "particuli\u00e8rement tout ce qui est fiert\u00e9", "start": 1561.53, "duration": 4.29}, {"text": "mansi passion avec des exemples", "start": 1563.33, "duration": 5.79}, {"text": "extr\u00eamement concret de comment notre", "start": 1565.82, "duration": 6.51}, {"text": "volont\u00e9 puisque c'est notre volont\u00e9 de", "start": 1569.12, "duration": 5.1}, {"text": "remettre ce qu'ils sont hors du syst\u00e8me", "start": 1572.33, "duration": 3.93}, {"text": "au coeur m\u00eame du syst\u00e8me c'est-\u00e0-dire", "start": 1574.22, "duration": 5.16}, {"text": "notre volont\u00e9 c'est \u00e0 dire ce pays a \u00e9t\u00e9", "start": 1576.26, "duration": 5.7}, {"text": "stopp\u00e9 pendant trente ans c'est \u00e0 dire", "start": 1579.38, "duration": 4.95}, {"text": "quasiment 30 ans ce militaire \u00e0 l'arr\u00eat", "start": 1581.96, "duration": 4.2}, {"text": "pourquoi parce que nous avons assist\u00e9 \u00e0", "start": 1584.33, "duration": 4.5}, {"text": "une d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence une d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence du", "start": 1586.16, "duration": 4.139}, {"text": "pack qui a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 \u00e0 la lib\u00e9ration", "start": 1588.83, "duration": 4.17}, {"text": "entre globalement la bourgeoisie et la", "start": 1590.299, "duration": 4.231}, {"text": "classe ouvri\u00e8re il faut employer des", "start": 1593.0, "duration": 3.39}, {"text": "mots tels qu'ils existent c'est de", "start": 1594.53, "duration": 3.42}, {"text": "bourgeoisie qui \u00e9taient repr\u00e9sent\u00e9s par", "start": 1596.39, "duration": 3.419}, {"text": "des commis de l'\u00e9tat et ses classes", "start": 1597.95, "duration": 3.599}, {"text": "ouvri\u00e8res qui \u00e9tait repr\u00e9sent\u00e9 par les", "start": 1599.809, "duration": 3.901}, {"text": "syndicats bon l\u00e0 beaucoup cette", "start": 1601.549, "duration": 4.171}, {"text": "bourgeoisie grand commis d'\u00e9tat", "start": 1603.71, "duration": 3.51}, {"text": "d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer en ce qu'on peut appeler une", "start": 1605.72, "duration": 2.91}, {"text": "bourgeoisie d'\u00e9tat et de l'autre c\u00f4t\u00e9", "start": 1607.22, "duration": 5.25}, {"text": "c'est classe ouvri\u00e8re est devenu des", "start": 1608.63, "duration": 5.73}, {"text": "syndicats qui sont aujourd'hui le peu", "start": 1612.47, "duration": 4.26}, {"text": "puissant une petite visualisation des", "start": 1614.36, "duration": 4.319}, {"text": "syndicats en france", "start": 1616.73, "duration": 3.329}, {"text": "la france c'est le pays qui compte le", "start": 1618.679, "duration": 3.87}, {"text": "moins de syndiqu\u00e9s en europe c'est le", "start": 1620.059, "duration": 4.051}, {"text": "pays qui a le plus de permanents", "start": 1622.549, "duration": 3.771}, {"text": "syndicaux", "start": 1624.11, "duration": 2.21}, {"text": "c'est cette image simple d'un blocage", "start": 1627.65, "duration": 5.46}, {"text": "r\u00e9el de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise et", "start": 1630.26, "duration": 5.46}, {"text": "paradoxalement ce blocage vient du", "start": 1633.11, "duration": 5.21}, {"text": "progressisme", "start": 1635.72, "duration": 2.6}, {"text": "c'est des gens de progr\u00e8s ceux du", "start": 1638.84, "duration": 4.53}, {"text": "conseil national de la r\u00e9sistance qui", "start": 1641.36, "duration": 4.47}, {"text": "nous am\u00e8ne \u00e0 ce constat d'\u00e9chec qui fait", "start": 1643.37, "duration": 4.11}, {"text": "que nous soyons l\u00e0 parce que les", "start": 1645.83, "duration": 3.51}, {"text": "fran\u00e7ais veulent transformer le pays", "start": 1647.48, "duration": 4.319}, {"text": "donc vous imaginez \u00e0 quel point la", "start": 1649.34, "duration": 5.1}, {"text": "dialectique \u00e0 chauffer ce matin pour", "start": 1651.799, "duration": 4.771}, {"text": "trouver quelle \u00e9tait cette alt\u00e9rit\u00e9 et", "start": 1654.44, "duration": 5.67}, {"text": "comment faire donc il est s\u00fbr que ce qui", "start": 1656.57, "duration": 5.479}, {"text": "rentrent en r\u00e9sonance ces deux valeurs", "start": 1660.11, "duration": 5.25}, {"text": "\u00e9mancipation et dignit\u00e9 est le meilleur", "start": 1662.049, "duration": 5.671}, {"text": "exemple de remettre au coeur", "start": 1665.36, "duration": 5.75}, {"text": "du syst\u00e8me les fran\u00e7ais qui sont en", "start": 1667.72, "duration": 5.06}, {"text": "dehors du syst\u00e8me", "start": 1671.11, "duration": 3.929}, {"text": "le meilleur exemple \u00e7a a \u00e9t\u00e9 est ce que", "start": 1672.78, "duration": 3.7}, {"text": "nous avons fait dans l'\u00e9ducation", "start": 1675.039, "duration": 3.661}, {"text": "nationale en doublant les classes de", "start": 1676.48, "duration": 2.64}, {"text": "primaire", "start": 1678.7, "duration": 3.839}, {"text": "c'est une visualisation pr\u00e9cise de ce", "start": 1679.12, "duration": 6.72}, {"text": "que nous disons nous disons nous sommes", "start": 1682.539, "duration": 6.811}, {"text": "ceux qui allons remettre les outsiders \u00e0", "start": 1685.84, "duration": 6.089}, {"text": "l'int\u00e9rieur nous sommes ceux qui veulent", "start": 1689.35, "duration": 5.069}, {"text": "redonner une chance \u00e0 tous ceux qui sont", "start": 1691.929, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e0 l'ext\u00e9rieur du syst\u00e8me", "start": 1694.419, "duration": 2.76}, {"text": "je rappelle qu'il ya encore", "start": 1695.65, "duration": 2.88}, {"text": "malheureusement avec tous les efforts", "start": 1697.179, "duration": 1.98}, {"text": "que nous faisons", "start": 1698.53, "duration": 2.1}, {"text": "pr\u00e8s de 6 millions 500 mille personnes", "start": 1699.159, "duration": 4.921}, {"text": "inscrites \u00e0 p\u00f4le emploi je rappelle", "start": 1700.63, "duration": 5.429}, {"text": "\u00e9galement qu'il y a pr\u00e8s de deux", "start": 1704.08, "duration": 3.78}, {"text": "millions de foyers qui sont au rsa et je", "start": 1706.059, "duration": 3.091}, {"text": "rappelle que nous sommes dans le cadre", "start": 1707.86, "duration": 2.819}, {"text": "de ce qu'on appelle une r\u00e9publique", "start": 1709.15, "duration": 3.96}, {"text": "sociale dans ce cas de r\u00e9publique", "start": 1710.679, "duration": 3.181}, {"text": "sociale", "start": 1713.11, "duration": 3.48}, {"text": "comment donner cette alt\u00e9rit\u00e9 comment", "start": 1713.86, "duration": 8.73}, {"text": "permettre \u00e0 en marche de se doter d'un", "start": 1716.59, "duration": 9.81}, {"text": "mot est employ\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises et", "start": 1722.59, "duration": 7.31}, {"text": "j'\u00e9tais \u00e9tonn\u00e9 d'une id\u00e9ologie", "start": 1726.4, "duration": 6.68}, {"text": "comment se donner un corpus id\u00e9ologique", "start": 1729.9, "duration": 6.19}, {"text": "ce corpus id\u00e9ologique il faut le cr\u00e9er", "start": 1733.08, "duration": 4.36}, {"text": "il faut l'inventer parce que", "start": 1736.09, "duration": 3.06}, {"text": "progressisme tels que nous connaissons", "start": 1737.44, "duration": 3.81}, {"text": "tel que nous l'avons appris avec des", "start": 1739.15, "duration": 5.25}, {"text": "cartes qui conjugu\u00e9 \u00e0 la fois le progr\u00e8s", "start": 1741.25, "duration": 6.299}, {"text": "la connaissance et le social se", "start": 1744.4, "duration": 4.5}, {"text": "confrontent aujourd'hui \u00e0 ce qu ils en", "start": 1747.549, "duration": 2.281}, {"text": "appellent la plan\u00e8te", "start": 1748.9, "duration": 4.62}, {"text": "est-ce que ce progressisme qu'aider en", "start": 1749.83, "duration": 5.55}, {"text": "ayant en essayant de vaincre la nature", "start": 1753.52, "duration": 3.3}, {"text": "parce que c'\u00e9tait \u00e7a le progr\u00e8s 6 aces", "start": 1755.38, "duration": 3.75}, {"text": "qui correspond r\u00e9ellement \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9", "start": 1756.82, "duration": 3.3}, {"text": "dans laquelle nous sommes", "start": 1759.13, "duration": 3.659}, {"text": "oui et non c'est pour \u00e7a que nous devons", "start": 1760.12, "duration": 5.34}, {"text": "r\u00e9inventer un corpus id\u00e9ologique c'est", "start": 1762.789, "duration": 5.281}, {"text": "pour \u00e7a aussi que il ya un besoin de", "start": 1765.46, "duration": 3.15}, {"text": "r\u00e9sister", "start": 1768.07, "duration": 2.099}, {"text": "reese horizontalit\u00e9 dans le mouvement", "start": 1768.61, "duration": 5.189}, {"text": "parce que les gens qui sont intervenus", "start": 1770.169, "duration": 6.301}, {"text": "ce matin ont un fort besoin de", "start": 1773.799, "duration": 3.291}, {"text": "s'exprimer", "start": 1776.47, "duration": 3.54}, {"text": "1 et 2 ils ont des choses int\u00e9ressantes", "start": 1777.09, "duration": 3.49}, {"text": "\u00e0 dire", "start": 1780.01, "duration": 3.27}, {"text": "donc il faut les \u00e9couter donc je les", "start": 1780.58, "duration": 4.589}, {"text": "encourage tous ces gens quoi tout le", "start": 1783.28, "duration": 4.529}, {"text": "monde \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 ce que doit \u00eatre", "start": 1785.169, "duration": 4.941}, {"text": "corpus id\u00e9ologique", "start": 1787.809, "duration": 6.021}, {"text": "de notre progressisme en prenant contact", "start": 1790.11, "duration": 5.31}, {"text": "avec le p\u00f4le id\u00e9e qui fait un formidable", "start": 1793.83, "duration": 4.05}, {"text": "travail au sein du mouvement et qui est", "start": 1795.42, "duration": 3.96}, {"text": "l\u00e0 pour nous aider", "start": 1797.88, "duration": 9.69}, {"text": "ce que nous cherchons \u00e0 faire ce que", "start": 1799.38, "duration": 12.39}, {"text": "nous cherchons \u00e0 faire c'est \u00e0 m en", "start": 1807.57, "duration": 5.94}, {"text": "dialectique et en met en r\u00e9sonance", "start": 1811.77, "duration": 4.77}, {"text": "cette tactique strat\u00e9gie tactique c'est", "start": 1813.51, "duration": 4.71}, {"text": "\u00e0 dire qu'en gros on s'est rendu compte", "start": 1816.54, "duration": 3.87}, {"text": "que il faut faire ce travail", "start": 1818.22, "duration": 4.23}, {"text": "et bonne nouvelle sans affaire fait ce", "start": 1820.41, "duration": 3.66}, {"text": "travail on s'est rendu compte que ce", "start": 1822.45, "duration": 3.479}, {"text": "travail rentr\u00e9e en r\u00e9sonance avec la", "start": 1824.07, "duration": 4.14}, {"text": "tactique du progressisme donc tout va", "start": 1825.929, "duration": 2.701}, {"text": "bien", "start": 1828.21, "duration": 2.73}, {"text": "donc nous sommes sur le progressisme en", "start": 1828.63, "duration": 3.24}, {"text": "termes de tactique", "start": 1830.94, "duration": 2.91}, {"text": "simplement il faut le qualifier il faut", "start": 1831.87, "duration": 4.08}, {"text": "pas avoir peur des mots il faut trouver", "start": 1833.85, "duration": 4.8}, {"text": "le mot les mots le concept dans lequel", "start": 1835.95, "duration": 5.55}, {"text": "les fran\u00e7ais puissent se retrouver qu'il", "start": 1838.65, "duration": 4.26}, {"text": "y ait un effet miroir entre notre", "start": 1841.5, "duration": 3.09}, {"text": "mouvement et les fran\u00e7ais et que cet", "start": 1842.91, "duration": 3.24}, {"text": "effet miroir soit pas simplement un", "start": 1844.59, "duration": 3.27}, {"text": "effet miroir au niveau de paris mais", "start": 1846.15, "duration": 4.94}, {"text": "dans tout le tissu fran\u00e7ais c'est-\u00e0-dire", "start": 1847.86, "duration": 6.54}, {"text": "le milieu rural en particulier dans les", "start": 1851.09, "duration": 6.579}, {"text": "banlieues remettent syst\u00e9matiquement que", "start": 1854.4, "duration": 4.74}, {"text": "les fran\u00e7ais se rendent compte que le la", "start": 1857.669, "duration": 2.88}, {"text": "promesse que nous faisons c'est \u00e0 dire", "start": 1859.14, "duration": 3.029}, {"text": "remettre tous les exclus de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 1860.549, "duration": 4.321}, {"text": "au coeur du projet au coeur du syst\u00e8me", "start": 1862.169, "duration": 4.601}, {"text": "ce sera une promesse tenue", "start": 1864.87, "duration": 13.71}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1866.77, "duration": 16.05}, {"text": "merci claude merci \u00e0 tous gr\u00e2ce \u00e0 vous", "start": 1878.58, "duration": 6.61}, {"text": "nous avons pu faire \u00e9merger ce matin", "start": 1882.82, "duration": 5.82}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de propositions de piste pour", "start": 1885.19, "duration": 5.43}, {"text": "nous am\u00e9liorer individuellement", "start": 1888.64, "duration": 5.13}, {"text": "collectivement et puis faire grandir et", "start": 1890.62, "duration": 5.34}, {"text": "embellir notre maison commune la", "start": 1893.77, "duration": 3.289}, {"text": "r\u00e9publique en marche", "start": 1895.96, "duration": 4.11}, {"text": "alors ce matin nous avons l'honneur et", "start": 1897.059, "duration": 4.391}, {"text": "la chance d'accueillir plusieurs", "start": 1900.07, "duration": 3.78}, {"text": "ministres et membres de l'ex\u00e9cutif", "start": 1901.45, "duration": 4.95}, {"text": "tout \u00e0 l'heure notre ancien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9", "start": 1903.85, "duration": 3.959}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral christophe castaner viendra", "start": 1906.4, "duration": 4.83}, {"text": "\u00e9galement dire un mot mais celle que je", "start": 1907.809, "duration": 5.101}, {"text": "voudrais accueillir aujourd'hui elle", "start": 1911.23, "duration": 3.36}, {"text": "porte dans son minist\u00e8re un sujet qui", "start": 1912.91, "duration": 3.3}, {"text": "est au coeur de la campagne que nous", "start": 1914.59, "duration": 4.41}, {"text": "avons men\u00e9es en 2010 est un sujet qui", "start": 1916.21, "duration": 5.04}, {"text": "est au coeur de notre adn de notre", "start": 1919.0, "duration": 2.76}, {"text": "mouvement", "start": 1921.25, "duration": 2.7}, {"text": "des valeurs que nous portons celle de", "start": 1921.76, "duration": 3.57}, {"text": "l'\u00e9mancipation par le travail", "start": 1923.95, "duration": 3.42}, {"text": "donc j accueille d\u00e9sormais madame la", "start": 1925.33, "duration": 3.51}, {"text": "ministre du travail muriel p\u00e9nicaud", "start": 1927.37, "duration": 4.93}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1928.84, "duration": 3.46}, {"text": "[Musique]", "start": 1936.65, "duration": 3.84}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1939.37, "duration": 4.209}, {"text": "[Musique]", "start": 1940.49, "duration": 3.089}, {"text": "merci", "start": 1945.0, "duration": 3.0}, {"text": "ouf", "start": 1948.76, "duration": 2.21}, {"text": "chers amis chers marcheurs ce matin en", "start": 1969.09, "duration": 7.24}, {"text": "arrivant je crois que ce qui m'a fait le", "start": 1974.02, "duration": 4.01}, {"text": "plus plaisir tout de suite en arrivant", "start": 1976.33, "duration": 4.2}, {"text": "c'est de voir et de revoir tant de", "start": 1978.03, "duration": 3.269}, {"text": "visages connus", "start": 1980.53, "duration": 4.769}, {"text": "c'est vrai que 18 mois plus tard comme", "start": 1981.299, "duration": 5.591}, {"text": "tous mes coll\u00e8gues ministres", "start": 1985.299, "duration": 3.601}, {"text": "on vous rend compte aussi beaucoup sur", "start": 1986.89, "duration": 4.86}, {"text": "le terrain j'ai pu voir tous ceux avec", "start": 1988.9, "duration": 4.86}, {"text": "qui on a fait des r\u00e9unions puisque \u00e0", "start": 1991.75, "duration": 3.33}, {"text": "chaque d\u00e9placement je fais une r\u00e9union", "start": 1993.76, "duration": 3.6}, {"text": "de marcheurs merci \u00e0 pierre toute son", "start": 1995.08, "duration": 2.7}, {"text": "\u00e9quipe", "start": 1997.36, "duration": 2.699}, {"text": "parce que qui permet d'irriguer tout \u00e7a", "start": 1997.78, "duration": 5.07}, {"text": "sur le territoire avec les jeunes avec", "start": 2000.059, "duration": 4.86}, {"text": "macron merci \u00e0 martin", "start": 2002.85, "duration": 5.25}, {"text": "je sais plus o\u00f9 est l\u00e0 qu il faut un", "start": 2004.919, "duration": 5.661}, {"text": "travail fantastique", "start": 2008.1, "duration": 2.48}, {"text": "j'\u00e9tais avec eux encore vendredi soir et", "start": 2013.549, "duration": 3.731}, {"text": "moi j'ai un petit conseil \u00e0 donner aux", "start": 2015.9, "duration": 3.09}, {"text": "autres jure vous avez un coup de mou", "start": 2017.28, "duration": 3.48}, {"text": "vous allez voir les jeunes avec macron", "start": 2018.99, "duration": 3.96}, {"text": "et l\u00e0 vous reprenez \u00e0 lachute d'\u00e9nergie", "start": 2020.76, "duration": 5.06}, {"text": "\u00e7a marche \u00e0 tous les coups", "start": 2022.95, "duration": 2.87}, {"text": "non je peux pas dire voir des d\u00e9put\u00e9s", "start": 2031.74, "duration": 3.49}, {"text": "parce qu'on passe notre vie ensemble", "start": 2034.12, "duration": 1.86}, {"text": "depuis un an", "start": 2035.23, "duration": 2.55}, {"text": "pour le plus grand bonheur on a quand", "start": 2035.98, "duration": 3.87}, {"text": "m\u00eame ensemble fait la premi\u00e8re face nord", "start": 2037.78, "duration": 3.6}, {"text": "du quinquennat ce coin qu'on n'oubliera", "start": 2039.85, "duration": 2.73}, {"text": "jamais et on l'a r\u00e9ussi", "start": 2041.38, "duration": 4.61}, {"text": "donc \u00e7a merci aux parlementaires", "start": 2042.58, "duration": 3.41}, {"text": "il ya eu aussi la rentr\u00e9e des", "start": 2048.909, "duration": 3.181}, {"text": "territoires la grande marche en europe", "start": 2050.53, "duration": 3.119}, {"text": "je ne dis pas toutes les occasions o\u00f9", "start": 2052.09, "duration": 3.45}, {"text": "nous avons eu tous les uns les autres", "start": 2053.649, "duration": 4.561}, {"text": "l'occasion de se voir mais moi je n'en", "start": 2055.54, "duration": 4.8}, {"text": "retire deux choses la premi\u00e8re c'est", "start": 2058.21, "duration": 5.73}, {"text": "effectivement l'\u00e9nergie l'envi qui est", "start": 2060.34, "duration": 5.22}, {"text": "je le constate tous les jours quoi qu'en", "start": 2063.94, "duration": 2.34}, {"text": "disent les m\u00e9dias", "start": 2065.56, "duration": 2.43}, {"text": "moi je la trouve attaque sur le terrain", "start": 2066.28, "duration": 3.57}, {"text": "je trouve qu'il ya \u00e9norm\u00e9ment dans vie", "start": 2067.99, "duration": 3.149}, {"text": "il ya des questions il ya des", "start": 2069.85, "duration": 2.039}, {"text": "interrogations", "start": 2071.139, "duration": 2.821}, {"text": "il ya des d\u00e9bats mais heureusement on", "start": 2071.889, "duration": 3.811}, {"text": "est un mouvement d\u00e9mocratique mais il ya", "start": 2073.96, "duration": 3.54}, {"text": "cette envie qui est toujours aussi forte", "start": 2075.7, "duration": 4.02}, {"text": "et puis il ya ce qu'\u00e9voquait jean-marc", "start": 2077.5, "duration": 5.399}, {"text": "je crois le voil\u00e0 dans les coudes dans", "start": 2079.72, "duration": 5.79}, {"text": "la mani\u00e8re de se parler dans la mani\u00e8re", "start": 2082.899, "duration": 4.081}, {"text": "de se dire tout dans la mani\u00e8re d'\u00eatre", "start": 2085.51, "duration": 3.18}, {"text": "direct je crois qu'il ya une marque de", "start": 2086.98, "duration": 3.54}, {"text": "fabrique de la r\u00e9publique en marche qui", "start": 2088.69, "duration": 3.78}, {"text": "est un tr\u00e9sor pr\u00e9cieux mais qui suppose", "start": 2090.52, "duration": 3.21}, {"text": "de garder cette \u00e9coute bienveillante", "start": 2092.47, "duration": 3.57}, {"text": "cette confrontation bienveillante", "start": 2093.73, "duration": 4.26}, {"text": "partout sur le terrain et \u00e7a je crois", "start": 2096.04, "duration": 3.569}, {"text": "que c'est notre d\u00e9fi c'est de faire", "start": 2097.99, "duration": 4.25}, {"text": "vivre \u00e7a dans la dur\u00e9e et de l'amplifier", "start": 2099.609, "duration": 5.871}, {"text": "alors le", "start": 2102.24, "duration": 3.24}, {"text": "pourquoi on est tous l\u00e0 bien s\u00fbr avant", "start": 2107.28, "duration": 5.19}, {"text": "tout et d'abord parce que nous", "start": 2110.97, "duration": 3.9}, {"text": "partageons la vision qu emmanuel macron", "start": 2112.47, "duration": 4.32}, {"text": "dans la campagne et maintenant comme", "start": 2114.87, "duration": 5.22}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique a amen\u00e9 \u00e0 la", "start": 2116.79, "duration": 5.16}, {"text": "france je pense que la france a une", "start": 2120.09, "duration": 3.57}, {"text": "chance historique de se rencontrer avec", "start": 2121.95, "duration": 3.57}, {"text": "emmanuel macron et \u00e7a c'est gr\u00e2ce aux", "start": 2123.66, "duration": 4.35}, {"text": "marcheurs et c'est gr\u00e2ce d\u00e9sormais \u00e0 la", "start": 2125.52, "duration": 5.18}, {"text": "r\u00e9publique en marche", "start": 2128.01, "duration": 2.69}, {"text": "comme plusieurs de mes coll\u00e8gues on a", "start": 2133.88, "duration": 3.19}, {"text": "aussi l'oeil", "start": 2136.35, "duration": 3.57}, {"text": "vu de l'\u00e9tranger souvent puisqu'on a on", "start": 2137.07, "duration": 4.35}, {"text": "est souvent avec nos coll\u00e8gues notamment", "start": 2139.92, "duration": 3.63}, {"text": "europ\u00e9ens mais pas uniquement de l' ocde", "start": 2141.42, "duration": 4.86}, {"text": "du g7 du g20 on pr\u00e9pare toutes les", "start": 2143.55, "duration": 3.69}, {"text": "\u00e9ch\u00e9ances prochaines", "start": 2146.28, "duration": 3.66}, {"text": "et moi je suis frapp\u00e9e \u00e0 quel point nous", "start": 2147.24, "duration": 4.8}, {"text": "on s'est presque habitu\u00e9s trop habitu\u00e9s", "start": 2149.94, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e0 ce qui est exceptionnel c'est ce que", "start": 2152.04, "duration": 3.93}, {"text": "nous vivons historiquement c'est", "start": 2154.44, "duration": 3.21}, {"text": "exceptionnel et nous devons continuer \u00e0", "start": 2155.97, "duration": 4.97}, {"text": "le faire vivre comme exceptionnel", "start": 2157.65, "duration": 3.29}, {"text": "il ya une citation de mark twain que", "start": 2164.1, "duration": 3.64}, {"text": "j'adore parce qu'elle ressemble", "start": 2166.48, "duration": 2.94}, {"text": "tellement emmanuel macron elle nous", "start": 2167.74, "duration": 4.47}, {"text": "ressemble tellement c'est il ne savait", "start": 2169.42, "duration": 4.5}, {"text": "pas que c'\u00e9tait impossible alors ils", "start": 2172.21, "duration": 10.59}, {"text": "l'ont fait continuons \u00e0 faire \u00e7a mais", "start": 2173.92, "duration": 11.46}, {"text": "cette adr\u00e9naline que nous avons c'est", "start": 2182.8, "duration": 4.53}, {"text": "une vision une vision d'une soci\u00e9t\u00e9 de", "start": 2185.38, "duration": 4.32}, {"text": "l'\u00e9mancipation par le travail", "start": 2187.33, "duration": 4.77}, {"text": "l'\u00e9ducation la formation avec une vision", "start": 2189.7, "duration": 4.86}, {"text": "\u00e9cologique \u00e9conomique et sociale", "start": 2192.1, "duration": 4.89}, {"text": "mais c'est aussi et je crois qu'il s'est", "start": 2194.56, "duration": 4.08}, {"text": "bien d'en parler entre nous dans un", "start": 2196.99, "duration": 3.18}, {"text": "congr\u00e8s la r\u00e9publique en marche", "start": 2198.64, "duration": 3.78}, {"text": "la dre de la ligne de la politique alors", "start": 2200.17, "duration": 3.18}, {"text": "qu'est ce que c'est que l'engagement", "start": 2202.42, "duration": 4.83}, {"text": "politique l'engagement citoyen ne prend", "start": 2203.35, "duration": 5.13}, {"text": "pas que la forme de l'engagement", "start": 2207.25, "duration": 4.28}, {"text": "politique on peut \u00eatre engag\u00e9e comme", "start": 2208.48, "duration": 5.61}, {"text": "citoyen en \u00e9tant dans une association", "start": 2211.53, "duration": 5.62}, {"text": "locale en choisissant un m\u00e9tier qui est", "start": 2214.09, "duration": 4.89}, {"text": "li\u00e9e \u00e0 l'impact sur la soci\u00e9t\u00e9", "start": 2217.15, "duration": 4.59}, {"text": "on peut \u00eatre engag\u00e9e de fa\u00e7on citoyenne", "start": 2218.98, "duration": 4.89}, {"text": "en travaillant dans les m\u00e9dias on", "start": 2221.74, "duration": 6.18}, {"text": "travaillant dans le jeu dirait dans tout", "start": 2223.87, "duration": 5.4}, {"text": "ce qui fait la vie du quotidien", "start": 2227.92, "duration": 3.12}, {"text": "il ya beaucoup de formes on peut \u00eatre", "start": 2229.27, "duration": 3.27}, {"text": "dans la r\u00e9serve citoyenne il ya beaucoup", "start": 2231.04, "duration": 3.42}, {"text": "de formes et d'ailleurs je crois qu'on", "start": 2232.54, "duration": 5.91}, {"text": "ne prend pas assez en compte nous la", "start": 2234.46, "duration": 5.49}, {"text": "r\u00e9publique en marche le fait qu'il ya", "start": 2238.45, "duration": 2.91}, {"text": "des millions de fran\u00e7ais qui s'engage", "start": 2239.95, "duration": 3.3}, {"text": "sur le plan citoyens dans toutes ses", "start": 2241.36, "duration": 3.96}, {"text": "formes et se sont aussi se dire qu'il", "start": 2243.25, "duration": 3.54}, {"text": "faut aller pour leur expliquer notre", "start": 2245.32, "duration": 2.33}, {"text": "projet collectif", "start": 2246.79, "duration": 4.53}, {"text": "et bien cette adr\u00e9naline la l'adr\u00e9naline", "start": 2247.65, "duration": 5.77}, {"text": "de l'engagement politique c'est la m\u00eame", "start": 2251.32, "duration": 3.6}, {"text": "que tout ce que je viens de dire plus", "start": 2253.42, "duration": 2.16}, {"text": "quelque chose", "start": 2254.92, "duration": 3.42}, {"text": "la confiance est la croyance absolue que", "start": 2255.58, "duration": 4.83}, {"text": "la d\u00e9mocratie fait la diff\u00e9rence et donc", "start": 2258.34, "duration": 4.26}, {"text": "le d\u00e9bat d'id\u00e9es que la confrontation", "start": 2260.41, "duration": 2.85}, {"text": "d'id\u00e9es", "start": 2262.6, "duration": 3.48}, {"text": "oui contribuer \u00e0 transformer le r\u00e9el on", "start": 2263.26, "duration": 4.98}, {"text": "va du terrain au terrain mais nous avons", "start": 2266.08, "duration": 5.73}, {"text": "cette confiance absolue folle que oui on", "start": 2268.24, "duration": 5.37}, {"text": "peut transformer le r\u00e9el par le d\u00e9bat", "start": 2271.81, "duration": 3.9}, {"text": "d'id\u00e9es par la d\u00e9mocratie par le vote", "start": 2273.61, "duration": 3.84}, {"text": "mais par aussi la citoyennet\u00e9 au", "start": 2275.71, "duration": 2.85}, {"text": "quotidien c'est ce que nous portons", "start": 2277.45, "duration": 3.0}, {"text": "ensemble il faut pas l'oublier qu'on est", "start": 2278.56, "duration": 3.36}, {"text": "le premier mouvement de politique de", "start": 2280.45, "duration": 3.68}, {"text": "france", "start": 2281.92, "duration": 2.21}, {"text": "alors plusieurs lots rappel\u00e9s", "start": 2288.24, "duration": 5.17}, {"text": "je pense notamment l ai dit viens on a", "start": 2290.44, "duration": 5.01}, {"text": "beaucoup \u00e0 faire et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 ce", "start": 2293.41, "duration": 3.449}, {"text": "matin aussi on a encore beaucoup \u00e0", "start": 2295.45, "duration": 1.98}, {"text": "progresser", "start": 2296.859, "duration": 2.791}, {"text": "on a les avantages de la jeunesse comme", "start": 2297.43, "duration": 3.81}, {"text": "mouvement on a les quelques", "start": 2299.65, "duration": 3.03}, {"text": "inconv\u00e9nients c'est \u00e0 dire qu on est", "start": 2301.24, "duration": 3.96}, {"text": "mont\u00e9 en graine tr\u00e8s vite et notamment", "start": 2302.68, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 par le premier atelier", "start": 2305.2, "duration": 3.99}, {"text": "je pense qu'en termes de partage de", "start": 2307.0, "duration": 3.569}, {"text": "bonnes pratiques de partage des", "start": 2309.19, "duration": 1.919}, {"text": "comp\u00e9tences", "start": 2310.569, "duration": 2.941}, {"text": "on n'est pas du tout au bout du", "start": 2311.109, "duration": 4.291}, {"text": "potentiel qu'on a on en a plein sous le", "start": 2313.51, "duration": 4.62}, {"text": "pied d'une certaine fa\u00e7on et je vais", "start": 2315.4, "duration": 4.05}, {"text": "revenir \u00e0 mon dada de l'apprentissage", "start": 2318.13, "duration": 3.239}, {"text": "que je porte avec nous je crois qu'on", "start": 2319.45, "duration": 4.02}, {"text": "peut vraiment faire une transformation", "start": 2321.369, "duration": 4.17}, {"text": "compl\u00e8te sur ce sujet nous sommes tous", "start": 2323.47, "duration": 4.319}, {"text": "apprentis ma\u00eetres d'apprentissage en", "start": 2325.539, "duration": 5.79}, {"text": "politique et donc il faut pousser l\u00e0", "start": 2327.789, "duration": 5.58}, {"text": "dessus c'est pas simplement un institut", "start": 2331.329, "duration": 3.691}, {"text": "de formation \u00e0 qui on d\u00e9l\u00e8gue c'est tout", "start": 2333.369, "duration": 4.351}, {"text": "le mouvement qui est en apprentissage et", "start": 2335.02, "duration": 5.49}, {"text": "qui est aussi ma\u00eetre d'apprentissage il", "start": 2337.72, "duration": 3.899}, {"text": "le partage des comp\u00e9tences est", "start": 2340.51, "duration": 2.76}, {"text": "essentielle alors pourquoi c'est", "start": 2341.619, "duration": 3.0}, {"text": "essentiel parce que je crois qu'il ya", "start": 2343.27, "duration": 2.299}, {"text": "beaucoup de talents cach\u00e9s", "start": 2344.619, "duration": 2.97}, {"text": "mais j'irai qu'il ya aussi des talents", "start": 2345.569, "duration": 4.331}, {"text": "emp\u00eacher y en a beaucoup dans notre", "start": 2347.589, "duration": 2.76}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9", "start": 2349.9, "duration": 3.06}, {"text": "c'est pourquoi avec edouard philippe", "start": 2350.349, "duration": 4.171}, {"text": "tout notre gouvernement on est et le", "start": 2352.96, "duration": 2.849}, {"text": "parlement on \u00e9tait tr\u00e8s impliqu\u00e9e sur", "start": 2354.52, "duration": 5.069}, {"text": "ces sujets je pense notamment au sujet", "start": 2355.809, "duration": 5.401}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes", "start": 2359.589, "duration": 4.081}, {"text": "et des discriminations avec marl\u00e8ne le", "start": 2361.21, "duration": 3.659}, {"text": "sujet des quartiers populaires avec", "start": 2363.67, "duration": 5.399}, {"text": "julien du handicap avec sophie \u00e9tait \u00e0", "start": 2364.869, "duration": 5.521}, {"text": "l'\u00e9trat je peux citer tout le", "start": 2369.069, "duration": 1.921}, {"text": "gouvernement", "start": 2370.39, "duration": 3.84}, {"text": "je pense que aujourd'hui m\u00eame en tant", "start": 2370.99, "duration": 4.77}, {"text": "que mouvement nous pouvons aller plus", "start": 2374.23, "duration": 3.51}, {"text": "loin pour aller chercher les mille", "start": 2375.76, "duration": 4.23}, {"text": "talents dont parlait jean marc les mille", "start": 2377.74, "duration": 3.869}, {"text": "talents cach\u00e9s mais aussi aller chercher", "start": 2379.99, "duration": 3.03}, {"text": "des talents qui aujourd'hui sont", "start": 2381.609, "duration": 2.881}, {"text": "emp\u00each\u00e9es par ce qu'ils n'ont pas fait", "start": 2383.02, "duration": 2.339}, {"text": "les bonnes habitudes", "start": 2384.49, "duration": 3.089}, {"text": "les \u00e9tudes qu'ils ont pas habit\u00e9 habiter", "start": 2385.359, "duration": 3.93}, {"text": "les bons quartiers qui n'ont pas les", "start": 2387.579, "duration": 3.661}, {"text": "beaux r\u00e9seaux et qui m'aiment m\u00eame pour", "start": 2389.289, "duration": 3.51}, {"text": "\u00eatre militant chez nous ou prendre des", "start": 2391.24, "duration": 3.359}, {"text": "responsabilit\u00e9s chez nous c'est pas", "start": 2392.799, "duration": 2.49}, {"text": "gagn\u00e9 d'avanc\u00e9", "start": 2394.599, "duration": 2.881}, {"text": "si nous m\u00eames ne faisons pas attention", "start": 2395.289, "duration": 4.32}, {"text": "je crois que ce que nous portons comme", "start": 2397.48, "duration": 4.93}, {"text": "valeur dans nos r\u00e9formes", "start": 2399.609, "duration": 9.071}, {"text": "ce que nous portons comme valeur dans", "start": 2402.41, "duration": 8.49}, {"text": "nos r\u00e9formes que nous la transformation", "start": 2408.68, "duration": 3.899}, {"text": "de la france que nous menons ensemble il", "start": 2410.9, "duration": 3.449}, {"text": "faut que nous la portion d'autres noms", "start": 2412.579, "duration": 3.75}, {"text": "mani\u00e8re non seulement d'avoir une \u00e9coute", "start": 2414.349, "duration": 4.531}, {"text": "bienveillante mais de r\u00e9v\u00e9ler des", "start": 2416.329, "duration": 4.74}, {"text": "talents qui sont dans les quartiers qui", "start": 2418.88, "duration": 4.86}, {"text": "sont chez les femmes qui souvent ont un", "start": 2421.069, "duration": 3.99}, {"text": "plafond de l'air int\u00e9rieur elles pensent", "start": 2423.74, "duration": 2.46}, {"text": "qu'elles ne soient pas capables alors", "start": 2425.059, "duration": 3.0}, {"text": "qu'elles en sont etc etc", "start": 2426.2, "duration": 3.69}, {"text": "et \u00e7a c'est notre responsabilit\u00e9 \u00e0 tous", "start": 2428.059, "duration": 4.5}, {"text": "ici alors je terminerai sur le mot", "start": 2429.89, "duration": 5.939}, {"text": "responsabilit\u00e9 parce que c'est un point", "start": 2432.559, "duration": 3.861}, {"text": "essentiel", "start": 2435.829, "duration": 3.931}, {"text": "comme toujours le risque c'est toujours", "start": 2436.42, "duration": 6.159}, {"text": "le n\u00f4tre seul risque c'est la division", "start": 2439.76, "duration": 5.01}, {"text": "est et la division et le doute y'a pas", "start": 2442.579, "duration": 5.97}, {"text": "d'autres risques moi je crois comme", "start": 2444.77, "duration": 5.25}, {"text": "celle-l\u00e0 d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e qui a pas de", "start": 2448.549, "duration": 2.851}, {"text": "dessin individuel en politique", "start": 2450.02, "duration": 3.779}, {"text": "y'a que des r\u00e9ussites collectives et", "start": 2451.4, "duration": 6.86}, {"text": "sans plus qu en est intimement persuad\u00e9", "start": 2453.799, "duration": 4.461}, {"text": "c'est pour \u00e7a qu'on est en lahoud somme", "start": 2462.51, "duration": 4.59}, {"text": "c'est pour \u00e7a qu'on a r\u00e9ussi \u00e0 porter", "start": 2464.28, "duration": 4.68}, {"text": "emmanuel macron dans les \u00e9lections c'est", "start": 2467.1, "duration": 3.24}, {"text": "pour \u00e7a qu'on r\u00e9ussira demain si on", "start": 2468.96, "duration": 3.75}, {"text": "garde cette m\u00eame conviction qui est \u00e0", "start": 2470.34, "duration": 5.34}, {"text": "mon avis essentiel le proverbe africain", "start": 2472.71, "duration": 5.1}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure seul on", "start": 2475.68, "duration": 5.07}, {"text": "va vite mais ensemble on va plus loin je", "start": 2477.81, "duration": 4.92}, {"text": "crois qu'\u00e0 parfois ce que l'impatience", "start": 2480.75, "duration": 3.96}, {"text": "qu'on comprend tous puisque on veut tout", "start": 2482.73, "duration": 3.93}, {"text": "savoir tout transformer tout de suite", "start": 2484.71, "duration": 4.35}, {"text": "et d'ailleurs les \u00e9lecteurs les citoyens", "start": 2486.66, "duration": 5.46}, {"text": "aussi mais \u00e0 cette impatience l\u00e9gitime", "start": 2489.06, "duration": 4.83}, {"text": "je pense qu'il faut qu'on oppose la", "start": 2492.12, "duration": 4.02}, {"text": "confiance et la puissance collective et", "start": 2493.89, "duration": 3.87}, {"text": "l\u00e0 on en a l\u00e0 aussi beaucoup sous le", "start": 2496.14, "duration": 3.71}, {"text": "pied", "start": 2497.76, "duration": 2.09}, {"text": "le risque c'est seulement si nous", "start": 2505.4, "duration": 4.959}, {"text": "doutons si nous dotons de nous comme", "start": 2508.23, "duration": 4.109}, {"text": "mouvement si nous doutons de notre", "start": 2510.359, "duration": 4.17}, {"text": "action notre vision si nous doutons de", "start": 2512.339, "duration": 3.42}, {"text": "la france et nous doutons de l'europe", "start": 2514.529, "duration": 3.99}, {"text": "alors nous nous affaiblissons sinon non", "start": 2515.759, "duration": 4.411}, {"text": "parce que regarder ce qui se passe", "start": 2518.519, "duration": 4.891}, {"text": "lorsqu'on voit un leader dans la partie", "start": 2520.17, "duration": 5.849}, {"text": "france a soumises qui lui ne croit plus", "start": 2523.41, "duration": 4.589}, {"text": "en la d\u00e9mocratie puisque consid\u00e8re qu'il", "start": 2526.019, "duration": 3.391}, {"text": "n'y a pas de s\u00e9paration des pouvoirs", "start": 2527.999, "duration": 4.53}, {"text": "avec la justice et avec les m\u00e9dias la", "start": 2529.41, "duration": 5.76}, {"text": "cee qui menacent la d\u00e9mocratie quand on", "start": 2532.529, "duration": 6.09}, {"text": "voit le triangle entre marine le pen", "start": 2535.17, "duration": 5.699}, {"text": "norman salvini qui non seulement ne", "start": 2538.619, "duration": 3.871}, {"text": "croient pas l'europe ne croit pas \u00e0 la", "start": 2540.869, "duration": 3.24}, {"text": "citoyennet\u00e9 aux fran\u00e7ais puisqu'il pense", "start": 2542.49, "duration": 3.75}, {"text": "que le seul repli peut aboutir \u00e0", "start": 2544.109, "duration": 3.811}, {"text": "l'avenir et bien alors \u00e0 ce moment l\u00e0", "start": 2546.24, "duration": 3.329}, {"text": "nous devons opposer cette confiance", "start": 2547.92, "duration": 3.419}, {"text": "cette lucidit\u00e9 mais ce nous ne", "start": 2549.569, "duration": 4.911}, {"text": "r\u00e9ussirons que collectivement", "start": 2551.339, "duration": 3.141}, {"text": "et c'est pour \u00e7a que cette ambition", "start": 2560.61, "duration": 5.1}, {"text": "collective qui a \u00e9t\u00e9 si magnifiquement", "start": 2563.04, "duration": 4.98}, {"text": "port\u00e9 par christophe depuis un an \u00e0 la", "start": 2565.71, "duration": 3.36}, {"text": "t\u00eate du mouvement je voudrais qu'on", "start": 2568.02, "duration": 2.25}, {"text": "fasse une standing-ovation pour", "start": 2569.07, "duration": 3.18}, {"text": "christophe pour tout ce qu'il a fait en", "start": 2570.27, "duration": 4.31}, {"text": "huit ans", "start": 2572.25, "duration": 2.33}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2582.32, "duration": 10.109}, {"text": "meyer", "start": 2592.71, "duration": 2.36}, {"text": "alors oui", "start": 2595.67, "duration": 8.0}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2598.14, "duration": 6.89}, {"text": "[Musique]", "start": 2603.67, "duration": 2.68}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2605.03, "duration": 3.25}, {"text": "[Musique]", "start": 2606.35, "duration": 3.19}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2608.28, "duration": 3.07}, {"text": "[Musique]", "start": 2609.54, "duration": 2.24}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2611.35, "duration": 4.85}, {"text": "[Musique]", "start": 2611.78, "duration": 7.68}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2616.2, "duration": 3.26}, {"text": "merci aussi \u00e0 philippe de reprendre le", "start": 2625.999, "duration": 3.66}, {"text": "flambeau dans cette p\u00e9riode cruciale", "start": 2628.099, "duration": 5.51}, {"text": "on a d\u00e9j\u00e0 plus dix passages de colleret", "start": 2629.659, "duration": 3.95}, {"text": "et je conclurai en dix ans la fatalit\u00e9", "start": 2641.09, "duration": 8.13}, {"text": "n'existe pas l'avenir d\u00e9pend de nous", "start": 2645.15, "duration": 4.07}, {"text": "chers amis merci merci de cet accueil", "start": 2662.96, "duration": 8.02}, {"text": "merci de cette \u00e9motion partag\u00e9e parce", "start": 2667.88, "duration": 6.1}, {"text": "qu'\u00e9videmment il ya un peu d'\u00e9motion au", "start": 2670.98, "duration": 6.72}, {"text": "moment o\u00f9 je prends la parole un peu", "start": 2673.98, "duration": 5.55}, {"text": "d'\u00e9motion parce que je me souviens de ce", "start": 2677.7, "duration": 5.909}, {"text": "1er mai de ce 1er mai 2010 \u00eates vous", "start": 2679.53, "duration": 5.99}, {"text": "dans l'entre-deux-tours nous \u00e9tions ici", "start": 2683.609, "duration": 5.571}, {"text": "dans cette salle un truc de dingue", "start": 2685.52, "duration": 7.329}, {"text": "j'\u00e9tais avec emmanuel macron \u00e0 droite", "start": 2689.18, "duration": 6.129}, {"text": "dure sur glen le vendredi c'\u00e9tait un", "start": 2692.849, "duration": 4.71}, {"text": "lundi le premier mais on ne savait pas", "start": 2695.309, "duration": 3.48}, {"text": "ce qu'on allait faire pour le 1er mai", "start": 2697.559, "duration": 3.571}, {"text": "nous \u00e9tions quelques-uns \u00e0 dire on va", "start": 2698.789, "duration": 3.481}, {"text": "organiser un d\u00e9placement sur la", "start": 2701.13, "duration": 4.56}, {"text": "th\u00e9matique du travail en partant du", "start": 2702.27, "duration": 5.099}, {"text": "m\u00e9tier des p\u00eacheurs en revenant sur", "start": 2705.69, "duration": 3.69}, {"text": "paris parce que nous n'avions pas de", "start": 2707.369, "duration": 4.17}, {"text": "salles lou\u00e9es pas d'\u00e9quipement pas de", "start": 2709.38, "duration": 5.13}, {"text": "pr\u00e9paration pour le 1er mai m\u00eame nous", "start": 2711.539, "duration": 5.671}, {"text": "avions pr\u00e9vu un autre rassemblement \u00e0 un", "start": 2714.51, "duration": 4.349}, {"text": "autre moment et pas forc\u00e9ment sur celui", "start": 2717.21, "duration": 3.899}, {"text": "ci est meilleur macron a dit oui le 1er", "start": 2718.859, "duration": 4.561}, {"text": "mai nous ferons un meeting et je l'\u00e9tais", "start": 2721.109, "duration": 5.911}, {"text": "c'est compliqu\u00e9 je m'inqui\u00e8te pas ils", "start": 2723.42, "duration": 4.639}, {"text": "vont se d\u00e9brouiller", "start": 2727.02, "duration": 3.87}, {"text": "et l\u00e0 il ya une formidable \u00e9quipe qui", "start": 2728.059, "duration": 5.23}, {"text": "s'est lev\u00e9 qui s'est mise en branle et", "start": 2730.89, "duration": 4.62}, {"text": "qui a fait le succ\u00e8s de ce rendez vous", "start": 2733.289, "duration": 4.891}, {"text": "du 1er mai cette formidable \u00e9quipe je", "start": 2735.51, "duration": 4.829}, {"text": "veux la saluer parce qu'elle \u00e9tait", "start": 2738.18, "duration": 5.639}, {"text": "constante et \u00e0 la fin du 1er mai tout le", "start": 2740.339, "duration": 4.891}, {"text": "monde partait \u00e0 quelques sc\u00e8nes nous", "start": 2743.819, "duration": 3.48}, {"text": "parlions avec les journalistes pr\u00e9sents", "start": 2745.23, "duration": 4.26}, {"text": "je suis rest\u00e9 je suis all\u00e9 dans le", "start": 2747.299, "duration": 4.07}, {"text": "hangar juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 voir les halles peur", "start": 2749.49, "duration": 4.319}, {"text": "parce que ils font partie de cette", "start": 2751.369, "duration": 4.831}, {"text": "formidable \u00e9quipe parce que sans eux", "start": 2753.809, "duration": 5.931}, {"text": "sans les lpr", "start": 2756.2, "duration": 3.54}, {"text": "sont les alpes heures sont les jeunes", "start": 2769.4, "duration": 3.819}, {"text": "selon celles et ceux qui nous aura", "start": 2771.42, "duration": 4.079}, {"text": "accompagn\u00e9s pendant des jours des", "start": 2773.219, "duration": 4.32}, {"text": "semaines des mois elle a sa ble ment", "start": 2775.499, "duration": 3.96}, {"text": "nous ne serions pas l\u00e0 je ne serais pas", "start": 2777.539, "duration": 4.71}, {"text": "l\u00e0 je vous fais une confidence j'ai", "start": 2779.459, "duration": 6.9}, {"text": "\u00e9videmment dans le bureau du secr\u00e9taire", "start": 2782.249, "duration": 6.09}, {"text": "d'\u00e9tat que j'\u00e9tais du ministre que je", "start": 2786.359, "duration": 3.99}, {"text": "suis aujourd'hui le portrait du", "start": 2788.339, "duration": 3.811}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique sur ce", "start": 2790.349, "duration": 4.92}, {"text": "portrait j'ai mis le badge du 1er mai", "start": 2792.15, "duration": 6.209}, {"text": "j'ai mis le badge du 1er mai juste avec", "start": 2795.269, "duration": 3.891}, {"text": "le mot staff", "start": 2798.359, "duration": 4.23}, {"text": "parce que toute ma vie toute ma vie je", "start": 2799.16, "duration": 5.799}, {"text": "serais extr\u00eamement fiers d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 2802.589, "duration": 4.71}, {"text": "dans le staff qui apportait emmanuel", "start": 2804.959, "duration": 5.6}, {"text": "macron \u00e0 la victoire pr\u00e9sidentielle", "start": 2807.299, "duration": 3.26}, {"text": "mais en m\u00eame temps il faut vite", "start": 2820.589, "duration": 4.091}, {"text": "apprendre la modestie et dont je voulais", "start": 2822.4, "duration": 4.34}, {"text": "remercier philippe de m'avoir autoris\u00e9", "start": 2824.68, "duration": 4.53}, {"text": "puisque tu es demander son accord \u00e0", "start": 2826.74, "duration": 3.7}, {"text": "pouvoir m'exprimer d'euros", "start": 2829.21, "duration": 4.129}, {"text": "merci philippe", "start": 2830.44, "duration": 2.899}, {"text": "merci philippe d'avoir accept\u00e9 cette", "start": 2836.93, "duration": 4.639}, {"text": "p\u00e9riode d'int\u00e9rim mais au del\u00e0", "start": 2839.42, "duration": 6.48}, {"text": "merci de ce que tu es depuis de longs", "start": 2841.569, "duration": 4.75}, {"text": "mois", "start": 2845.9, "duration": 3.83}, {"text": "on s'est crois\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8rement", "start": 2846.319, "duration": 6.181}, {"text": "et je me souviendrai de ces premi\u00e8res", "start": 2849.73, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9unions autour d' emmanuel macron nous", "start": 2852.5, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9tions tr\u00e8s peu 7,8", "start": 2854.45, "duration": 5.94}, {"text": "certains sont ici et nous devions", "start": 2856.7, "duration": 6.06}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 l'avenir non pas l'\u00e9lection", "start": 2860.39, "duration": 3.469}, {"text": "pr\u00e9sidentielle mais \u00e0 l'avenir", "start": 2862.76, "duration": 3.299}, {"text": "j'ai des souvenirs je ne connaissais pas", "start": 2863.859, "duration": 4.091}, {"text": "philippe que chaque fois que", "start": 2866.059, "duration": 3.991}, {"text": "j'intervenais avec le questionnement de", "start": 2867.95, "duration": 3.54}, {"text": "savoir si ce que je disais avait l'air a", "start": 2870.05, "duration": 3.42}, {"text": "minima intelligent ou six \u00e9taient utiles", "start": 2871.49, "duration": 3.93}, {"text": "je me tourner vers philippe parce que et", "start": 2873.47, "duration": 3.42}, {"text": "je le dis pour celles et ceux qui vont", "start": 2875.42, "duration": 4.29}, {"text": "travailler avec lui il a un truc quand", "start": 2876.89, "duration": 5.179}, {"text": "il est d'accord il fait \u00e7a de la t\u00eate", "start": 2879.71, "duration": 6.06}, {"text": "le probl\u00e8me c'est quand il ferait \u00e7a", "start": 2882.069, "duration": 5.8}, {"text": "fait forc\u00e9ment un sujet d'inqui\u00e9tude et", "start": 2885.77, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e7a arrive assez r\u00e9guli\u00e8rement qu'il ne", "start": 2887.869, "duration": 4.651}, {"text": "fasse pas \u00e7a et des fois il fait \u00e7a", "start": 2889.73, "duration": 7.02}, {"text": "aussi et \u00e7a veut dire non et c'est aussi", "start": 2892.52, "duration": 7.589}, {"text": "parfait plomb dire non et je sais que au", "start": 2896.75, "duration": 5.97}, {"text": "del\u00e0 de son action constante \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s", "start": 2900.109, "duration": 6.541}, {"text": "pendant ces six semaines l\u00e0 il sera non", "start": 2902.72, "duration": 6.389}, {"text": "pas ce juge de paix parce qu'il ya le", "start": 2906.65, "duration": 3.87}, {"text": "mot jug\u00e9 que nous ne sommes pas dans ces", "start": 2909.109, "duration": 4.051}, {"text": "instances y a mais cet homme de paix cet", "start": 2910.52, "duration": 4.17}, {"text": "homme de dialogue cet homme d' \u00e9coutes", "start": 2913.16, "duration": 4.35}, {"text": "qui fera en sorte que le choix que vous", "start": 2914.69, "duration": 5.159}, {"text": "serez amen\u00e9 \u00e0 faire d'un nouveau d\u00e9l\u00e9gu\u00e9", "start": 2917.51, "duration": 4.069}, {"text": "ou d'une nouvelle d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e nationale", "start": 2919.849, "duration": 5.191}, {"text": "sera fait dans le respect parce que le", "start": 2921.579, "duration": 5.53}, {"text": "respect c'est notre adn c'est notre", "start": 2925.04, "duration": 3.66}, {"text": "exigence", "start": 2927.109, "duration": 3.661}, {"text": "quel week-end quel week end hier nous", "start": 2928.7, "duration": 3.349}, {"text": "\u00e9tions plus de 1000 marcheurs", "start": 2930.77, "duration": 4.23}, {"text": "intellectuels fran\u00e7ais internationaux", "start": 2932.049, "duration": 4.991}, {"text": "acteurs de la soci\u00e9t\u00e9 du monde politique", "start": 2935.0, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9unie pour le premier chapitre de la", "start": 2937.04, "duration": 4.34}, {"text": "construction de notre corpus id\u00e9ologique", "start": 2939.44, "duration": 5.609}, {"text": "claude l'a \u00e9voqu\u00e9 qui a pris la forme de", "start": 2941.38, "duration": 6.449}, {"text": "cette conf\u00e9rence intitul\u00e9e progressive", "start": 2945.049, "duration": 6.241}, {"text": "mais encore cette journ\u00e9e nous a permis", "start": 2947.829, "duration": 5.921}, {"text": "de r\u00e9fl\u00e9chir collectivement avec nos", "start": 2951.29, "duration": 4.41}, {"text": "partenaires europ\u00e9ens \u00e9galement aux", "start": 2953.75, "duration": 5.069}, {"text": "valeurs \u00e0 la m\u00e9thode \u00e0 ce qui nous", "start": 2955.7, "duration": 4.71}, {"text": "rassemble et \u00e7a nous a permis de", "start": 2958.819, "duration": 3.871}, {"text": "discuter notamment de la n\u00e9cessit\u00e9 au vu", "start": 2960.41, "duration": 5.61}, {"text": "des enjeux contemporains de cr\u00e9er cet", "start": 2962.69, "duration": 3.86}, {"text": "art", "start": 2966.02, "duration": 3.41}, {"text": "progressistes europ\u00e9ens hier \u00e9tait donc", "start": 2966.55, "duration": 4.68}, {"text": "une journ\u00e9e particuli\u00e8rement riche pour", "start": 2969.43, "duration": 3.69}, {"text": "notre mouvement est aujourd'hui nous", "start": 2971.23, "duration": 4.44}, {"text": "nous retrouvons ici chers coll\u00e8gues", "start": 2973.12, "duration": 4.41}, {"text": "ministres chers parlementaires chers", "start": 2975.67, "duration": 3.45}, {"text": "membres du conseil pour ce deuxi\u00e8me", "start": 2977.53, "duration": 3.09}, {"text": "conseil de la r\u00e9publique en marche pour", "start": 2979.12, "duration": 3.21}, {"text": "faire le bilan de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e et", "start": 2980.62, "duration": 3.27}, {"text": "pr\u00e9parer les \u00e9ch\u00e9ances qui nous", "start": 2982.33, "duration": 3.78}, {"text": "attendent on m'a rendu compte des", "start": 2983.89, "duration": 3.72}, {"text": "ateliers de toutes les annonces que", "start": 2986.11, "duration": 3.27}, {"text": "pierre person a fait sur", "start": 2987.61, "duration": 3.54}, {"text": "l'accompagnement et je me dis qu'il", "start": 2989.38, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9tait temps que je parte", "start": 2991.15, "duration": 3.66}, {"text": "une telle efficacit\u00e9 en trois jours", "start": 2993.1, "duration": 5.06}, {"text": "pierre je n'en doutais pas", "start": 2994.81, "duration": 3.35}, {"text": "mais \u00e9videmment parce qu'un deuil \u00e0", "start": 3006.22, "duration": 4.36}, {"text": "perth et toutes celles et tous ceux qui", "start": 3008.93, "duration": 3.6}, {"text": "sont au sein du bureau ex\u00e9cutif que je", "start": 3010.58, "duration": 3.66}, {"text": "veux saluer c'est tout elle et tous ceux", "start": 3012.53, "duration": 4.98}, {"text": "qui au quotidien au sein du si\u00e8ge mais", "start": 3014.24, "duration": 5.129}, {"text": "aussi dans nos d\u00e9partements dans nos", "start": 3017.51, "duration": 3.27}, {"text": "r\u00e9gions toutes celles et tous ceux qui", "start": 3019.369, "duration": 3.631}, {"text": "sont l\u00e0 qu'il faut ce que nous sommes et", "start": 3020.78, "duration": 5.04}, {"text": "qui contribueront \u00e0 la r\u00e9ussite de ce", "start": 3023.0, "duration": 3.95}, {"text": "que nous sommes", "start": 3025.82, "duration": 4.32}, {"text": "vous savez si philippe m'a autoris\u00e9 \u00e0", "start": 3026.95, "duration": 4.3}, {"text": "parler c'est parce qu'effectivement", "start": 3030.14, "duration": 3.469}, {"text": "j'avais pr\u00e9vu de faire cette conclusion", "start": 3031.25, "duration": 4.44}, {"text": "et le prisons de la r\u00e9publique le", "start": 3033.609, "duration": 3.611}, {"text": "premier ministre m'ont confi\u00e9 quelques", "start": 3035.69, "duration": 3.54}, {"text": "autres responsabilit\u00e9s qui implique", "start": 3037.22, "duration": 6.3}, {"text": "d'\u00eatre \u00e0 100% totalement engag\u00e9s sur ce", "start": 3039.23, "duration": 7.86}, {"text": "sujet \u00e0 100% totalement engag\u00e9 parce que", "start": 3043.52, "duration": 7.32}, {"text": "si il y a une particularit\u00e9 au minist\u00e8re", "start": 3047.09, "duration": 5.46}, {"text": "de l'int\u00e9rieur c'est que c'est aussi le", "start": 3050.84, "duration": 4.38}, {"text": "minist\u00e8re de l'\u00e9lection et donc il \u00e9tait", "start": 3052.55, "duration": 5.25}, {"text": "comme une \u00e9vidence", "start": 3055.22, "duration": 5.129}, {"text": "totalement naturel mais aussi comme une", "start": 3057.8, "duration": 4.44}, {"text": "petite pointe de souffrance personnelle", "start": 3060.349, "duration": 4.681}, {"text": "de devoir pr\u00e9senter ma d\u00e9mission c'est", "start": 3062.24, "duration": 4.53}, {"text": "ce que j'ai fait vendredi soir au bureau", "start": 3065.03, "duration": 4.56}, {"text": "ex\u00e9cutif non sans \u00e9motion pour sept", "start": 3066.77, "duration": 6.839}, {"text": "ann\u00e9es pass\u00e9es ensemble comme je les ai", "start": 3069.59, "duration": 6.81}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 dit pr\u00e9c\u00e9demment je ne mettais", "start": 3073.609, "duration": 6.271}, {"text": "jamais mais alors jamais vu comme un", "start": 3076.4, "duration": 6.8}, {"text": "homme de parti comme un homme d'appareil", "start": 3079.88, "duration": 6.51}, {"text": "ce n'\u00e9tait pas mon histoire ce n'\u00e9tait", "start": 3083.2, "duration": 6.46}, {"text": "pas ma logique mais je dois le dire tr\u00e8s", "start": 3086.39, "duration": 5.9}, {"text": "sinc\u00e8rement j'ai \u00e9t\u00e9 transform\u00e9s", "start": 3089.66, "duration": 5.61}, {"text": "transform\u00e9 par l'exercice de cette", "start": 3092.29, "duration": 4.69}, {"text": "responsabilit\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de notre", "start": 3095.27, "duration": 4.74}, {"text": "mouvement transform\u00e9 par les \u00e9nergies", "start": 3096.98, "duration": 5.16}, {"text": "que j'ai rencontr\u00e9 transform\u00e9 par les", "start": 3100.01, "duration": 4.349}, {"text": "innombrables moment des changes par les", "start": 3102.14, "duration": 4.199}, {"text": "id\u00e9es partag\u00e9es les initiatives lanc\u00e9es", "start": 3104.359, "duration": 4.921}, {"text": "qui m'ont tant appris transformer", "start": 3106.339, "duration": 5.491}, {"text": "transform\u00e9 par votre force par vos", "start": 3109.28, "duration": 5.339}, {"text": "histoires personnelles par vos capacit\u00e9s", "start": 3111.83, "duration": 4.71}, {"text": "\u00e0 faire par votre d\u00e9termination", "start": 3114.619, "duration": 4.74}, {"text": "ce que j'ai appris \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s", "start": 3116.54, "duration": 5.13}, {"text": "continuera de me nourrir et de me porter", "start": 3119.359, "duration": 4.161}, {"text": "dans l'ensemble de ma responsabilit\u00e9", "start": 3121.67, "duration": 6.35}, {"text": "d'aujourd'hui vous avez tous", "start": 3123.52, "duration": 4.5}, {"text": "vous avez tous j'en suis conscient", "start": 3134.99, "duration": 4.75}, {"text": "consacrer du temps pour faire vivre le", "start": 3137.69, "duration": 4.66}, {"text": "mouvement chez vous autour de vous parce", "start": 3139.74, "duration": 3.95}, {"text": "que c'est le propre d'un engagement", "start": 3142.35, "duration": 3.51}, {"text": "citoyen d'un engagement politique vous", "start": 3143.69, "duration": 4.26}, {"text": "avez tous d\u00fb faire des choix difficiles", "start": 3145.86, "duration": 4.44}, {"text": "peut-\u00eatre avez-vous parfois d\u00fb comme ce", "start": 3147.95, "duration": 3.79}, {"text": "matin laisser votre famille quelques", "start": 3150.3, "duration": 2.73}, {"text": "heures pour venir participer \u00e0 ces", "start": 3151.74, "duration": 1.77}, {"text": "\u00e9changes", "start": 3153.03, "duration": 3.12}, {"text": "j'en mesure la port\u00e9e et c'est pourquoi", "start": 3153.51, "duration": 4.98}, {"text": "mes remerciements sont profonds sont", "start": 3156.15, "duration": 4.98}, {"text": "sinc\u00e8res empreint de toute ma", "start": 3158.49, "duration": 4.89}, {"text": "reconnaissance pour cet engagement qui", "start": 3161.13, "duration": 4.26}, {"text": "parfois vous co\u00fbte mais qui apporte", "start": 3163.38, "duration": 4.58}, {"text": "tellement \u00e0 notre pays \u00e0 vos territoires", "start": 3165.39, "duration": 5.07}, {"text": "comme nous l'avons dit hier c'est l'une", "start": 3167.96, "duration": 5.35}, {"text": "des valeurs piliers de notre vision du", "start": 3170.46, "duration": 5.37}, {"text": "progressisme cet engagement il est beau", "start": 3173.31, "duration": 4.56}, {"text": "il est n\u00e9cessaire pour notre pays soyez", "start": 3175.83, "duration": 3.05}, {"text": "en fiers", "start": 3177.87, "duration": 4.89}, {"text": "il faut il faut se rappeler la situation", "start": 3178.88, "duration": 5.62}, {"text": "dans laquelle \u00e9tait notre soci\u00e9t\u00e9", "start": 3182.76, "duration": 3.12}, {"text": "lorsque nous avons commenc\u00e9 \u00e0 construire", "start": 3184.5, "duration": 4.67}, {"text": "cet \u00e9lan nouveau cette force politique", "start": 3185.88, "duration": 4.47}, {"text": "in\u00e9dite", "start": 3189.17, "duration": 4.54}, {"text": "il y a deux ans notre pays \u00e9tait en", "start": 3190.35, "duration": 6.21}, {"text": "proie au doute il y a deux ans un", "start": 3193.71, "duration": 4.65}, {"text": "sentiment lancinant de r\u00e9signation", "start": 3196.56, "duration": 3.45}, {"text": "faisait craindre l'arriv\u00e9e au pouvoir", "start": 3198.36, "duration": 3.12}, {"text": "d'une force politique qui n'affichaient", "start": 3200.01, "duration": 3.63}, {"text": "comme ambition que le repli sur soi", "start": 3201.48, "duration": 5.52}, {"text": "il y a deux ans personne n'osait parler", "start": 3203.64, "duration": 4.41}, {"text": "d'europe", "start": 3207.0, "duration": 2.73}, {"text": "en tout cas jamais pour porter des", "start": 3208.05, "duration": 4.32}, {"text": "discours volontaristes et ambitieux il y", "start": 3209.73, "duration": 5.31}, {"text": "a deux ans les citoyens se d\u00e9tourner", "start": 3212.37, "duration": 4.23}, {"text": "massivement de la chose publique", "start": 3215.04, "duration": 3.51}, {"text": "convaincue que les acteurs politiques", "start": 3216.6, "duration": 3.78}, {"text": "n'\u00e9taient pas capables d'\u00e9voluer avec", "start": 3218.55, "duration": 3.54}, {"text": "leur temps de se transformer de", "start": 3220.38, "duration": 3.72}, {"text": "s'adapter aux \u00e9volutions de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 3222.09, "duration": 5.25}, {"text": "et puis et puis vous vous \u00eates lev\u00e9s", "start": 3224.1, "duration": 7.2}, {"text": "vous avez refus\u00e9 le statut quo vous \u00eates", "start": 3227.34, "duration": 6.03}, {"text": "engag\u00e9s pour ne pas laisser la france", "start": 3231.3, "duration": 5.07}, {"text": "s'est gar\u00e9 ensemble ensemble nous avons", "start": 3233.37, "duration": 5.07}, {"text": "construit un mouvement qui a permis un", "start": 3236.37, "duration": 4.41}, {"text": "renouveau d\u00e9mocratique en faisant", "start": 3238.44, "duration": 4.41}, {"text": "\u00e9merger une majorit\u00e9 progressiste dans", "start": 3240.78, "duration": 2.67}, {"text": "notre pays", "start": 3242.85, "duration": 3.03}, {"text": "mesurons la port\u00e9e de ceux l\u00e0 ensemble", "start": 3243.45, "duration": 4.56}, {"text": "nous avons invent\u00e9 de nouvelles formes", "start": 3245.88, "duration": 4.77}, {"text": "d'engagement politique et citoyen pour", "start": 3248.01, "duration": 6.36}, {"text": "que la politique la politique ne soit", "start": 3250.65, "duration": 5.7}, {"text": "plus un gros mot qui ne concerne que", "start": 3254.37, "duration": 4.47}, {"text": "quelques uns dans des salons mais que", "start": 3256.35, "duration": 6.17}, {"text": "chacun puisse se dire pourquoi pas moi", "start": 3258.84, "duration": 5.17}, {"text": "ensemble", "start": 3262.52, "duration": 4.22}, {"text": "nous avons port\u00e9 cela nous avons os\u00e9", "start": 3264.01, "duration": 4.68}, {"text": "parler d'europe nous avons os\u00e9 d\u00e9passer", "start": 3266.74, "duration": 3.42}, {"text": "les clivages qui depuis des d\u00e9cennies", "start": 3268.69, "duration": 4.62}, {"text": "scl\u00e9ros\u00e9 notre soci\u00e9t\u00e9 ensemble nous", "start": 3270.16, "duration": 4.71}, {"text": "avons d\u00e9cid\u00e9 de remettre de la", "start": 3273.31, "duration": 3.63}, {"text": "bienveillance dans un univers trop", "start": 3274.87, "duration": 3.9}, {"text": "marqu\u00e9e par la comp\u00e9tition de tous", "start": 3276.94, "duration": 4.44}, {"text": "contre tous bien s\u00fbr il y \u00e0 des", "start": 3278.77, "duration": 4.14}, {"text": "d\u00e9cisions qui doivent \u00eatre prises", "start": 3281.38, "duration": 3.54}, {"text": "les choix humains qui doivent \u00eatre faits", "start": 3282.91, "duration": 4.08}, {"text": "pour partager les responsabilit\u00e9s et", "start": 3284.92, "duration": 4.41}, {"text": "d\u00e9finir les r\u00f4les de chacune et chacun", "start": 3286.99, "duration": 5.4}, {"text": "mais ensemble nous avons d\u00e9cid\u00e9 que ces", "start": 3289.33, "duration": 5.13}, {"text": "questions l\u00e0 ne devait pas prendre le", "start": 3292.39, "duration": 4.07}, {"text": "pas sur la forme de bienveillance", "start": 3294.46, "duration": 4.83}, {"text": "essentiel \u00e0 la coh\u00e9sion collective", "start": 3296.46, "duration": 5.74}, {"text": "c'est \u00e7a aussi la transformation de la", "start": 3299.29, "duration": 4.89}, {"text": "vie politique que nous prenons et que", "start": 3302.2, "duration": 5.09}, {"text": "nous mettons en oeuvre ensemble", "start": 3304.18, "duration": 8.52}, {"text": "en somme nous avons agi et d\u00e9j\u00e0 les", "start": 3307.29, "duration": 7.69}, {"text": "choses ont chang\u00e9 dans ce pays", "start": 3312.7, "duration": 5.04}, {"text": "il y a un nom il y a un an vous m'avez", "start": 3314.98, "duration": 4.95}, {"text": "confi\u00e9 la responsabilit\u00e9 immense de", "start": 3317.74, "duration": 3.9}, {"text": "conduire notre mouvement", "start": 3319.93, "duration": 3.69}, {"text": "dans la foul\u00e9e l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 3321.64, "duration": 3.45}, {"text": "et des \u00e9lections l\u00e9gislatives nous", "start": 3323.62, "duration": 3.93}, {"text": "devions consolider et je reprends", "start": 3325.09, "duration": 4.5}, {"text": "l'expression de philippe de ce matin les", "start": 3327.55, "duration": 3.96}, {"text": "fondations de notre maison commune pour", "start": 3329.59, "duration": 4.05}, {"text": "qu'elle puisse poursuivre sa mission de", "start": 3331.51, "duration": 4.77}, {"text": "renouveler la vie d\u00e9mocratique qu'elle", "start": 3333.64, "duration": 4.08}, {"text": "puisse cr\u00e9er les conditions que", "start": 3336.28, "duration": 3.0}, {"text": "j'\u00e9voquais de l'\u00e9mancipation", "start": 3337.72, "duration": 4.98}, {"text": "individuelle et du progr\u00e8s collectif", "start": 3339.28, "duration": 6.27}, {"text": "c'\u00e9tait il y a un an \u00e0 lyon et je m'en", "start": 3342.7, "duration": 4.86}, {"text": "souviens comme si c'\u00e9tait hier pourtant", "start": 3345.55, "duration": 3.11}, {"text": "depuis quelle aventure", "start": 3347.56, "duration": 3.63}, {"text": "maintenant nous avons d\u00e9multiplier les", "start": 3348.66, "duration": 4.42}, {"text": "actions aux quatre coins du pays en", "start": 3351.19, "duration": 3.87}, {"text": "allant \u00e0 la rencontre des acteurs locaux", "start": 3353.08, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e0 la fois pour d\u00e9fendre le bilan du", "start": 3355.06, "duration": 3.72}, {"text": "gouvernement pour agir \u00e0 l'\u00e9chelle des", "start": 3357.1, "duration": 3.18}, {"text": "territoires et pour faire remonter les", "start": 3358.78, "duration": 4.56}, {"text": "id\u00e9es pour porter les propositions et", "start": 3360.28, "duration": 4.83}, {"text": "les coups de gueule qui sont venues", "start": 3363.34, "duration": 2.22}, {"text": "nourrir", "start": 3365.11, "duration": 4.41}, {"text": "l'action gouvernementale en un an nous", "start": 3365.56, "duration": 5.28}, {"text": "avons organis\u00e9 une dizaine de", "start": 3369.52, "duration": 3.18}, {"text": "consultation citoyenne pour solliciter", "start": 3370.84, "duration": 4.74}, {"text": "vos diagnostics et vos id\u00e9es sur des", "start": 3372.7, "duration": 4.59}, {"text": "sujets aussi essentiels que l'\u00e9galit\u00e9", "start": 3375.58, "duration": 2.85}, {"text": "entre les femmes et les hommes la", "start": 3377.29, "duration": 2.19}, {"text": "formation professionnelle", "start": 3378.43, "duration": 3.45}, {"text": "l'apprentissage ou encore le logement", "start": 3379.48, "duration": 4.64}, {"text": "ces consultations recueilli plus de", "start": 3381.88, "duration": 6.51}, {"text": "80000 contribution jeu d'al venir cela", "start": 3384.12, "duration": 8.41}, {"text": "me rend fier ce genre d'information sur", "start": 3388.39, "duration": 6.27}, {"text": "l'existence et le succ\u00e8s de ces", "start": 3392.53, "duration": 4.009}, {"text": "consultations ne ressort pas forc\u00e9ment", "start": 3394.66, "duration": 3.859}, {"text": "les m\u00e9dias mais elle t\u00e9moigne de la", "start": 3396.539, "duration": 5.46}, {"text": "vraie vitalit\u00e9 de notre mouvement ont un", "start": 3398.519, "duration": 6.51}, {"text": "nom nous avons organis\u00e9 aussi la grande", "start": 3401.999, "duration": 4.02}, {"text": "marche pour l'europe", "start": 3405.029, "duration": 4.111}, {"text": "mobilisons les marcheurs \u00e0 travers le", "start": 3406.019, "duration": 3.45}, {"text": "pays", "start": 3409.14, "duration": 3.119}, {"text": "partout dans 3500 commune pas seulement", "start": 3409.469, "duration": 4.171}, {"text": "dans les grandes villes partout vous", "start": 3412.259, "duration": 2.91}, {"text": "avez \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent dans les d\u00e9partements", "start": 3413.64, "duration": 3.51}, {"text": "ruraux dans les petites communes pour", "start": 3415.169, "duration": 4.83}, {"text": "aller parler de l'europe fid\u00e8lement \u00e0", "start": 3417.15, "duration": 3.539}, {"text": "notre adn", "start": 3419.999, "duration": 5.79}, {"text": "car oui notre adn c'est \u00e9coutez c'est le", "start": 3420.689, "duration": 6.87}, {"text": "d\u00e9nominateur commun d'une majorit\u00e9 des", "start": 3425.789, "duration": 3.06}, {"text": "actions men\u00e9es par le mouvement", "start": 3427.559, "duration": 2.67}, {"text": "les deux grandes marches les", "start": 3428.849, "duration": 2.791}, {"text": "consultations mes d\u00e9placements au", "start": 3430.229, "duration": 4.29}, {"text": "contact en eure-et-loir \u00e0 7 \u00e0 laval ou", "start": 3431.64, "duration": 4.879}, {"text": "ailleurs ont eu cette vocation aussi", "start": 3434.519, "duration": 3.99}, {"text": "cr\u00e9er les conditions d'un \u00e9change", "start": 3436.519, "duration": 5.95}, {"text": "sinc\u00e8re dans la dur\u00e9e et son filtre ce", "start": 3438.509, "duration": 6.18}, {"text": "qu'il y a de particulier dans notre", "start": 3442.469, "duration": 4.23}, {"text": "mouvement c'est que nous devons nous", "start": 3444.689, "duration": 3.961}, {"text": "efforcer de ne pas seulement \u00e9couter", "start": 3446.699, "duration": 3.9}, {"text": "ceux qui veulent nous parler mais nous", "start": 3448.65, "duration": 4.409}, {"text": "allons chercher les t\u00e9moignages de ceux", "start": 3450.599, "duration": 4.08}, {"text": "qui ne viennent pas spontan\u00e9ment vers", "start": 3453.059, "duration": 4.65}, {"text": "nous qui d'autre fait cela qui d'autres", "start": 3454.679, "duration": 4.56}, {"text": "assument de sortir dans sa zone de", "start": 3457.709, "duration": 3.87}, {"text": "confort personnes le but est toujours", "start": 3459.239, "duration": 5.19}, {"text": "d'\u00e9tablir un diagnostic lucide lucide", "start": 3461.579, "duration": 5.01}, {"text": "des r\u00e9alit\u00e9s telles que les fran\u00e7ais les", "start": 3464.429, "duration": 4.53}, {"text": "vivent tels qu'ils les per\u00e7oivent pour", "start": 3466.589, "duration": 5.28}, {"text": "construire ce projet de soci\u00e9t\u00e9 coh\u00e9rent", "start": 3468.959, "duration": 4.98}, {"text": "ce projet qui doit prendre en compte ces", "start": 3471.869, "duration": 4.74}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9s partager c'est \u00e0 partir de ces", "start": 3473.939, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9s partag\u00e9 que nous devons", "start": 3476.609, "duration": 4.95}, {"text": "construire une r\u00e9ponse adapt\u00e9e en un an", "start": 3478.259, "duration": 4.8}, {"text": "au sein du mouvement", "start": 3481.559, "duration": 3.331}, {"text": "nous avons mis en place un certain", "start": 3483.059, "duration": 3.48}, {"text": "nombre d'outils p\u00e9dagogiques", "start": 3484.89, "duration": 3.389}, {"text": "car rapprocher les citoyens de la", "start": 3486.539, "duration": 3.18}, {"text": "politique c'est de donner les outils \u00e0", "start": 3488.279, "duration": 4.68}, {"text": "tous pour se saisir des d\u00e9bats c'est par", "start": 3489.719, "duration": 4.65}, {"text": "exemple le site web", "start": 3492.959, "duration": 3.48}, {"text": "on l'a dit on le fait que vous avez", "start": 3494.369, "duration": 3.57}, {"text": "certainement d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion de", "start": 3496.439, "duration": 3.36}, {"text": "consulter qui sert \u00e0 suivre la mise en", "start": 3497.939, "duration": 2.34}, {"text": "oeuvre", "start": 3499.799, "duration": 3.06}, {"text": "presque jour par jour du programme", "start": 3500.279, "duration": 3.66}, {"text": "pr\u00e9sidentiel", "start": 3502.859, "duration": 3.541}, {"text": "ce sont les dizaines d'articles de", "start": 3503.939, "duration": 4.201}, {"text": "fiches de vid\u00e9os qui sont propos\u00e9s sur", "start": 3506.4, "duration": 3.599}, {"text": "nos sites et nos r\u00e9seaux sociaux et qui", "start": 3508.14, "duration": 3.809}, {"text": "explique les enjeux d'un sujet d'un", "start": 3509.999, "duration": 4.5}, {"text": "projet de loi et qui donne le sens de la", "start": 3511.949, "duration": 5.07}, {"text": "r\u00e9forme ce sont nos marcheurs sur le", "start": 3514.499, "duration": 4.68}, {"text": "terrain qui tous les jours se rendent \u00e0", "start": 3517.019, "duration": 3.57}, {"text": "la rencontre de leurs concitoyens pour", "start": 3519.179, "duration": 3.78}, {"text": "engager la discussion expliqu\u00e9 le sens", "start": 3520.589, "duration": 4.47}, {"text": "des r\u00e9formes r\u00e9pondre aux interrogations", "start": 3522.959, "duration": 3.971}, {"text": "c'est ce service", "start": 3525.059, "duration": 4.331}, {"text": "des relations avec les citoyens au", "start": 3526.93, "duration": 4.77}, {"text": "mouvement qui est d\u00e9di\u00e9 \u00e0 r\u00e9pondre aux", "start": 3529.39, "duration": 4.53}, {"text": "sollicitations de tout citoyen adh\u00e9rents", "start": 3531.7, "duration": 4.44}, {"text": "ou non au t\u00e9l\u00e9phone par mail et de", "start": 3533.92, "duration": 4.86}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 ces questions ce sont aussi", "start": 3536.14, "duration": 4.919}, {"text": "les formations en ligne gratuite sur", "start": 3538.78, "duration": 3.0}, {"text": "l'argent public", "start": 3541.059, "duration": 2.821}, {"text": "la transition \u00e9cologique et solidaire la", "start": 3541.78, "duration": 3.96}, {"text": "construction europ\u00e9enne ou encore les", "start": 3543.88, "duration": 2.959}, {"text": "enjeux de l'alimentation", "start": 3545.74, "duration": 4.859}, {"text": "ces enjeux de formation ils sont", "start": 3546.839, "duration": 5.561}, {"text": "maintenant port\u00e9es par notre institut de", "start": 3550.599, "duration": 3.51}, {"text": "formation tous politiques que nous avons", "start": 3552.4, "duration": 3.33}, {"text": "lanc\u00e9e au d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9 et qui porte", "start": 3554.109, "duration": 5.121}, {"text": "cette ambition savez cher pr\u00e9sident", "start": 3555.73, "duration": 6.27}, {"text": "l'ambition l'ambition de formation des", "start": 3559.23, "duration": 5.02}, {"text": "citoyens mais aussi des responsables", "start": 3562.0, "duration": 3.72}, {"text": "politiques et des \u00e9lus progressistes", "start": 3564.25, "duration": 3.059}, {"text": "pour accompagner structure et", "start": 3565.72, "duration": 3.18}, {"text": "l'engagement sous toutes ses formes", "start": 3567.309, "duration": 4.56}, {"text": "c'est construire dans la dur\u00e9e notre", "start": 3568.9, "duration": 4.86}, {"text": "maillage territorial absolument", "start": 3571.869, "duration": 4.351}, {"text": "essentiel cet institut a aussi pour", "start": 3573.76, "duration": 4.38}, {"text": "mission de d\u00e9tecter et de faire grandir", "start": 3576.22, "duration": 3.389}, {"text": "des nouveaux talents au service de la", "start": 3578.14, "duration": 2.969}, {"text": "jeunesse int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral parce", "start": 3579.609, "duration": 3.391}, {"text": "qu'effectivement celles et ceux qui", "start": 3581.109, "duration": 3.571}, {"text": "pensent que la politique ce n'est pas", "start": 3583.0, "duration": 3.72}, {"text": "pour eux alors qu'ils ont ce talent l\u00e0", "start": 3584.68, "duration": 3.99}, {"text": "il faut aller les chercher", "start": 3586.72, "duration": 3.99}, {"text": "quartier par quartier commune par", "start": 3588.67, "duration": 5.33}, {"text": "commune pour qu'il nous rejoigne", "start": 3590.71, "duration": 3.29}, {"text": "regardez les parlementaires regardez nos", "start": 3600.75, "duration": 4.9}, {"text": "parlementaires de la r\u00e9publique en", "start": 3604.18, "duration": 3.0}, {"text": "marche qui sont parmi nous aujourd'hui", "start": 3605.65, "duration": 4.2}, {"text": "regardez l'assembl\u00e9e nationale elle n'a", "start": 3607.18, "duration": 4.68}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 aussi f\u00e9minine aussi jeunes", "start": 3609.85, "duration": 4.29}, {"text": "aussi diverses aussi repr\u00e9sentative en", "start": 3611.86, "duration": 5.12}, {"text": "somme de ce qu'est la france", "start": 3614.14, "duration": 2.84}, {"text": "et c'est ce que nous voulons faire avec", "start": 3621.54, "duration": 3.93}, {"text": "le programme built a lanc\u00e9 \u00e0 nouveau", "start": 3623.88, "duration": 4.65}, {"text": "faire \u00e9merger de nouveaux visages cessa", "start": 3625.47, "duration": 5.22}, {"text": "\u00e9galement le renouvellement du paysage", "start": 3628.53, "duration": 4.92}, {"text": "politique que nous avons initi\u00e9 et dont", "start": 3630.69, "duration": 5.42}, {"text": "nous pouvons et nous devons \u00eatre fiers", "start": 3633.45, "duration": 5.94}, {"text": "durant cette ann\u00e9e nous avons aussi", "start": 3636.11, "duration": 4.48}, {"text": "ouvert nos portes aux chercheurs de", "start": 3639.39, "duration": 3.39}, {"text": "terra nova afin qu'il puisse r\u00e9aliser", "start": 3640.59, "duration": 4.26}, {"text": "cette \u00e9tude ind\u00e9pendante de sociologie", "start": 3642.78, "duration": 4.62}, {"text": "politique sur notre mouvement ce que", "start": 3644.85, "duration": 4.86}, {"text": "nous avons fait c'est totalement in\u00e9dit", "start": 3647.4, "duration": 4.49}, {"text": "en france et en europe", "start": 3649.71, "duration": 4.92}, {"text": "jamais aucune force politique dans notre", "start": 3651.89, "duration": 5.26}, {"text": "pays ne s'y \u00e9tait libre et s'est plut\u00f4t", "start": 3654.63, "duration": 4.92}, {"text": "courageux aussi parce qu'il y avait le", "start": 3657.15, "duration": 5.4}, {"text": "process d'\u00e9valuation pas seulement du", "start": 3659.55, "duration": 5.52}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral qui finalement est assez", "start": 3662.55, "duration": 3.84}, {"text": "content d'avoir eu la meilleure date de", "start": 3665.07, "duration": 4.71}, {"text": "sa vie mais non je ch\u00e9ris sur ce sujet", "start": 3666.39, "duration": 6.57}, {"text": "mais \u00e9videmment il y avait cette prise", "start": 3669.78, "duration": 4.74}, {"text": "de risque mais nous avions besoin", "start": 3672.96, "duration": 4.61}, {"text": "nous avons besoin de cet exercice risqu\u00e9", "start": 3674.52, "duration": 6.03}, {"text": "parce que il nous donne une connaissance", "start": 3677.57, "duration": 6.13}, {"text": "une connaissance n\u00e9cessaire de ceux qui", "start": 3680.55, "duration": 4.74}, {"text": "nous rejoignent de ceux qui militent", "start": 3683.7, "duration": 3.06}, {"text": "comment ils militent et c'\u00e9tait", "start": 3685.29, "duration": 4.32}, {"text": "indispensable mais en plus nous avons", "start": 3686.76, "duration": 5.64}, {"text": "aussi cette exigence de transparence et", "start": 3689.61, "duration": 5.19}, {"text": "je crois que cette transparence que nous", "start": 3692.4, "duration": 4.95}, {"text": "pr\u00f4nons dans la vie d\u00e9mocratique et", "start": 3694.8, "duration": 4.65}, {"text": "politique nous devons \u00e9videmment nous", "start": 3697.35, "duration": 3.69}, {"text": "l'appliquer \u00e0 nous-m\u00eames et donc oui", "start": 3699.45, "duration": 3.18}, {"text": "nous avons fait de cette maison une", "start": 3701.04, "duration": 3.78}, {"text": "maison transparente \u00e0 terra nova", "start": 3702.63, "duration": 4.32}, {"text": "parce que c'est n\u00e9cessaire et terra nova", "start": 3704.82, "duration": 4.17}, {"text": "bus tr\u00e8s librement rendre compte de son", "start": 3706.95, "duration": 4.32}, {"text": "travail sans aucune censure parce que la", "start": 3708.99, "duration": 4.77}, {"text": "censure ce trajet jamais l'esprit de la", "start": 3711.27, "duration": 5.21}, {"text": "r\u00e9publique en marche", "start": 3713.76, "duration": 2.72}, {"text": "avec conna\u00eetre celles et ceux qui nous", "start": 3725.65, "duration": 4.07}, {"text": "rejoignent n'est pas un exercice ais\u00e9", "start": 3727.72, "duration": 5.369}, {"text": "actuellement en moyenne 1500 marcheurs", "start": 3729.72, "duration": 5.859}, {"text": "nous rejoignent chaque mois mille cinq", "start": 3733.089, "duration": 4.591}, {"text": "cents marcheurs s'engage et ce qui est", "start": 3735.579, "duration": 4.441}, {"text": "int\u00e9ressant c'est qu'ils viennent avec", "start": 3737.68, "duration": 3.81}, {"text": "nous vivre leur premi\u00e8re exp\u00e9rience", "start": 3740.02, "duration": 4.86}, {"text": "politique oui les marcheurs sont", "start": 3741.49, "duration": 6.0}, {"text": "l\u00e9g\u00e8rement en moyenne plus jeunes que le", "start": 3744.88, "duration": 3.959}, {"text": "reste de la population fran\u00e7aise oui les", "start": 3747.49, "duration": 3.059}, {"text": "marcheurs ne sont pas seulement", "start": 3748.839, "duration": 3.421}, {"text": "adh\u00e9rents ils sont engag\u00e9s", "start": 3750.549, "duration": 4.141}, {"text": "pr\u00e8s de huit adh\u00e9rents sur dix sont", "start": 3752.26, "duration": 3.87}, {"text": "mobilis\u00e9s dans des activit\u00e9s du", "start": 3754.69, "duration": 3.99}, {"text": "mouvement sur le r\u00e9seau sur les r\u00e9seaux", "start": 3756.13, "duration": 4.169}, {"text": "sociaux sur le terrain dans les comit\u00e9s", "start": 3758.68, "duration": 5.639}, {"text": "locaux et 80% de 400 mille adh\u00e9rents et", "start": 3760.299, "duration": 5.131}, {"text": "bien \u00e7a fait pas mal de monde qui", "start": 3764.319, "duration": 2.73}, {"text": "bossent et qui bosse pour la r\u00e9publique", "start": 3765.43, "duration": 4.52}, {"text": "en marche merci \u00e0 eux", "start": 3767.049, "duration": 2.901}, {"text": "ne soyez pas toujours le type", "start": 3776.97, "duration": 4.47}, {"text": "d'engagement traditionnelle que l'on", "start": 3779.64, "duration": 3.39}, {"text": "connaissait dans les bons vieux parti", "start": 3781.44, "duration": 2.19}, {"text": "politique", "start": 3783.03, "duration": 3.69}, {"text": "et bien c'est pas grave \u00e7a nous", "start": 3783.63, "duration": 6.27}, {"text": "correspond aussi cette pluralit\u00e9 de", "start": 3786.72, "duration": 5.639}, {"text": "formes de l'engagement est r\u00e9elle je les", "start": 3789.9, "duration": 4.77}, {"text": "dis nous avons refonder la fa\u00e7on de", "start": 3792.359, "duration": 3.75}, {"text": "faire de la politique la fa\u00e7on d'aller", "start": 3794.67, "duration": 3.39}, {"text": "s'adresser aux fran\u00e7ais et cela se", "start": 3796.109, "duration": 4.051}, {"text": "traduit par des diversit\u00e9s dans les", "start": 3798.06, "duration": 3.539}, {"text": "actions qui sont men\u00e9es \u00e0 travers le", "start": 3800.16, "duration": 1.709}, {"text": "pays", "start": 3801.599, "duration": 2.191}, {"text": "certains sont des militants de terrain", "start": 3801.869, "duration": 4.711}, {"text": "classique j'en ai \u00e9t\u00e9 d'autres agissent", "start": 3803.79, "duration": 5.16}, {"text": "politiquement en \u00e9tant \u00e9lu d'autres", "start": 3806.58, "duration": 4.38}, {"text": "encore contribuer \u00e0 des r\u00e9flexions gr\u00e2ce", "start": 3808.95, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0 leur expertise ou leur parcours", "start": 3810.96, "duration": 3.42}, {"text": "d'autres enfin change le quotidien dans", "start": 3812.43, "duration": 3.84}, {"text": "leur quartier ou leur village \u00e0 travers", "start": 3814.38, "duration": 3.36}, {"text": "des projets citoyens", "start": 3816.27, "duration": 3.54}, {"text": "c'est cela l'engagement la soci\u00e9t\u00e9 de", "start": 3817.74, "duration": 3.03}, {"text": "l'engagement que nous voulons", "start": 3819.81, "duration": 3.0}, {"text": "accompagner au niveau national et que", "start": 3820.77, "duration": 4.079}, {"text": "nous portons que nous incarnons au sein", "start": 3822.81, "duration": 3.46}, {"text": "de la r\u00e9publique en marche", "start": 3824.849, "duration": 9.861}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 3826.27, "duration": 11.96}, {"text": "bien s\u00fbr bien s\u00fbr tout n'a pas toujours", "start": 3834.71, "duration": 6.67}, {"text": "\u00e9t\u00e9 parfait dire le contraire sur un", "start": 3838.23, "duration": 3.93}, {"text": "manque d'humilit\u00e9", "start": 3841.38, "duration": 3.87}, {"text": "notre mouvement est jeune et si beaucoup", "start": 3842.16, "duration": 6.48}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 fait tant reste \u00e0 faire et nous ne", "start": 3845.25, "duration": 5.52}, {"text": "manquons pas d'ambition pour le faire je", "start": 3848.64, "duration": 4.35}, {"text": "sais que nous pouvons faire encore mieux", "start": 3850.77, "duration": 3.72}, {"text": "pour r\u00e9pondre davantage aux attentes des", "start": 3852.99, "duration": 2.55}, {"text": "quatre cent mille adh\u00e9rents qui font", "start": 3854.49, "duration": 1.68}, {"text": "vivre le mouvement", "start": 3855.54, "duration": 2.46}, {"text": "je sais que nous pouvons \u00e9largir encore", "start": 3856.17, "duration": 3.96}, {"text": "cette base d'adh\u00e9rents en incitant plus", "start": 3858.0, "duration": 4.05}, {"text": "de citoyennes et de citoyens \u00e0 s'engager", "start": 3860.13, "duration": 3.75}, {"text": "et agir pour la transformation du", "start": 3862.05, "duration": 3.93}, {"text": "quotidien et j'insiste sur citoyenne", "start": 3863.88, "duration": 3.54}, {"text": "parce qu'il n'est pas normal que nous", "start": 3865.98, "duration": 3.74}, {"text": "ayons un taux aussi \u00e9lev\u00e9 ou un", "start": 3867.42, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9s\u00e9quilibre aussi \u00e9lev\u00e9 entre les", "start": 3869.72, "duration": 4.87}, {"text": "adh\u00e9rentes et les adh\u00e9rents dans notre", "start": 3872.82, "duration": 3.95}, {"text": "mouvement", "start": 3874.59, "duration": 2.18}, {"text": "et m\u00eame s'il y a des causes \u00e0 cenon", "start": 3881.3, "duration": 5.1}, {"text": "d'engagement ou \u00e0 ce d\u00e9s\u00e9quilibre m\u00eame", "start": 3884.63, "duration": 3.12}, {"text": "s'il ya des barri\u00e8res nous devons les", "start": 3886.4, "duration": 3.66}, {"text": "lever nous devons \u00eatre d\u00e9termin\u00e9s a", "start": 3887.75, "duration": 4.29}, {"text": "d\u00e9pass\u00e9 une fois pour toutes en", "start": 3890.06, "duration": 3.54}, {"text": "investissant dans la formation", "start": 3892.04, "duration": 3.45}, {"text": "en d\u00e9multipliant les projets citoyens en", "start": 3893.6, "duration": 3.24}, {"text": "faisant \u00e9clore de nouveaux talents au", "start": 3895.49, "duration": 2.94}, {"text": "service de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral l'int\u00e9r\u00eat", "start": 3896.84, "duration": 4.08}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral nous devons d\u00e9passer toutes ces", "start": 3898.43, "duration": 4.32}, {"text": "barri\u00e8res que la soci\u00e9t\u00e9 a pos\u00e9 dans", "start": 3900.92, "duration": 3.63}, {"text": "l'engagement f\u00e9minin c'est un combat", "start": 3902.75, "duration": 2.64}, {"text": "essentiel", "start": 3904.55, "duration": 3.15}, {"text": "il en va non seulement de notre adn mais", "start": 3905.39, "duration": 5.09}, {"text": "aussi de notre honneur", "start": 3907.7, "duration": 2.78}, {"text": "en r\u00e9sum\u00e9 en un an nous avons pos\u00e9 les", "start": 3914.07, "duration": 4.05}, {"text": "fondations d'un mouvement radicalement", "start": 3916.8, "duration": 3.15}, {"text": "nouveau profond\u00e9ment ambitieux et", "start": 3918.12, "duration": 3.27}, {"text": "r\u00e9solument progressiste", "start": 3919.95, "duration": 4.02}, {"text": "ce travail est une oeuvre collective et", "start": 3921.39, "duration": 3.81}, {"text": "je pense que nous pouvons nous en", "start": 3923.97, "duration": 4.05}, {"text": "f\u00e9liciter avec modestie mais avec", "start": 3925.2, "duration": 5.67}, {"text": "lucidit\u00e9 l'autod\u00e9nigrement est trop", "start": 3928.02, "duration": 6.09}, {"text": "facile et s'il faut savoir analyser avec", "start": 3930.87, "duration": 4.83}, {"text": "acuit\u00e9 les erreurs qui ont \u00e9t\u00e9 faites", "start": 3934.11, "duration": 3.06}, {"text": "pour mieux pr\u00e9parer l'avenir du", "start": 3935.7, "duration": 1.86}, {"text": "mouvement", "start": 3937.17, "duration": 2.58}, {"text": "il nous faut aussi parfois appr\u00e9ci\u00e9", "start": 3937.56, "duration": 4.23}, {"text": "appr\u00e9cier l'\u00e9tendue du chemin que nous", "start": 3939.75, "duration": 5.55}, {"text": "avons parcouru ensemble je regarde cette", "start": 3941.79, "duration": 4.2}, {"text": "ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e", "start": 3945.3, "duration": 4.08}, {"text": "je me dis que les choses ont chang\u00e9 que", "start": 3945.99, "duration": 5.34}, {"text": "les choses ont chang\u00e9 en france et aussi", "start": 3949.38, "duration": 5.19}, {"text": "plus \u00e9go\u00efstement que les choses ont", "start": 3951.33, "duration": 6.27}, {"text": "chang\u00e9 ma vie \u00e0 moi celle d'un", "start": 3954.57, "duration": 5.07}, {"text": "responsable politique lanc\u00e9e dans la", "start": 3957.6, "duration": 3.57}, {"text": "construction d'un projet collectif qui a", "start": 3959.64, "duration": 3.99}, {"text": "g\u00e9r\u00e9 me germ\u00e9 dans l'esprit audacieux et", "start": 3961.17, "duration": 3.9}, {"text": "ambitieux de celui qui \u00e9tait alors", "start": 3963.63, "duration": 2.79}, {"text": "ministre de l'\u00e9conomie est aujourd'hui", "start": 3965.07, "duration": 2.61}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique", "start": 3966.42, "duration": 6.27}, {"text": "j'\u00e9tais alors un jeune d\u00e9put\u00e9 gel par", "start": 3967.68, "duration": 6.6}, {"text": "mon exp\u00e9rience parlementaire pas par", "start": 3972.69, "duration": 1.86}, {"text": "l'\u00e2ge", "start": 3974.28, "duration": 4.44}, {"text": "m\u00eame si \u00e0 l'\u00e9poque \u00e0 30 ans est d\u00e9put\u00e9", "start": 3974.55, "duration": 6.63}, {"text": "s'\u00e9tait quasiment inaccessible mais l\u00e0", "start": 3978.72, "duration": 3.6}, {"text": "d'un coup il ya toute une s\u00e9rie de", "start": 3981.18, "duration": 4.14}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s qui nous ont mis cher fran\u00e7ois", "start": 3982.32, "duration": 6.42}, {"text": "un sacr\u00e9 coup de vieux mais c'est vrai", "start": 3985.32, "duration": 7.77}, {"text": "que j'\u00e9tais un engag\u00e9 de terrain m\u00e8re de", "start": 3988.74, "duration": 5.73}, {"text": "ma ch\u00e8re ville de fort kent qui essaient", "start": 3993.09, "duration": 3.99}, {"text": "5000 habitants j'avais \u00e9t\u00e9 \u00e9lu d\u00e9put\u00e9 et", "start": 3994.47, "duration": 4.08}, {"text": "je me retrouvais propuls\u00e9 \u00e0 l'assembl\u00e9e", "start": 3997.08, "duration": 3.63}, {"text": "nationale pierre tiers \u00e9videmment comme", "start": 3998.55, "duration": 5.1}, {"text": "chacune et chacun qui sont ici fier de", "start": 4000.71, "duration": 5.01}, {"text": "la mission qui m'attendait puis", "start": 4003.65, "duration": 3.69}, {"text": "rapidement j'ai rencontr\u00e9 le secr\u00e9taire", "start": 4005.72, "duration": 5.01}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral adjoint de l'\u00e9lys\u00e9e et je", "start": 4007.34, "duration": 5.46}, {"text": "rencontr\u00e9 cet homme aussi vif d'esprit", "start": 4010.73, "duration": 4.35}, {"text": "que visionnaire et nous avons commenc\u00e9 \u00e0", "start": 4012.8, "duration": 4.71}, {"text": "travailler \u00e9troitement ensemble \u00e0", "start": 4015.08, "duration": 5.52}, {"text": "l'occasion d'un projet de loi que chacun", "start": 4017.51, "duration": 5.58}, {"text": "conna\u00eet et puis je les accompagne et", "start": 4020.6, "duration": 4.23}, {"text": "alors il a pris son risque il a", "start": 4023.09, "duration": 3.81}, {"text": "d\u00e9missionn\u00e9 gel\u00e9 suivi dans cette", "start": 4024.83, "duration": 3.66}, {"text": "aventure je les dis au d\u00e9but de mon", "start": 4026.9, "duration": 3.75}, {"text": "propos j'ai rejoint activement cette", "start": 4028.49, "duration": 4.62}, {"text": "campagne en devenant un de ses porte", "start": 4030.65, "duration": 4.56}, {"text": "paroles j'ai pris ma part pour d\u00e9fendre", "start": 4033.11, "duration": 4.47}, {"text": "le projet que nous avions construit", "start": 4035.21, "duration": 3.96}, {"text": "ensemble pour le pays", "start": 4037.58, "duration": 3.66}, {"text": "et puis la suite de l'histoire vous la", "start": 4039.17, "duration": 4.08}, {"text": "connaissez les citoyens fran\u00e7ais ont", "start": 4041.24, "duration": 3.48}, {"text": "port\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique", "start": 4043.25, "duration": 3.45}, {"text": "ce candidat et ce projet", "start": 4044.72, "duration": 3.54}, {"text": "ils ont ensuite \u00e9lu \u00e0 l'assembl\u00e9e", "start": 4046.7, "duration": 3.09}, {"text": "nationale une majorit\u00e9 de nouvelles", "start": 4048.26, "duration": 4.859}, {"text": "combative d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 porter avec lui", "start": 4049.79, "duration": 5.16}, {"text": "une ambition progressistes pour notre", "start": 4053.119, "duration": 4.321}, {"text": "pays et qu'elles ne l'obligent jamais", "start": 4054.95, "duration": 4.77}, {"text": "c'est le sens de son engagement", "start": 4057.44, "duration": 4.35}, {"text": "celle d'accompagner ce projet de", "start": 4059.72, "duration": 4.77}, {"text": "transformation port\u00e9 par emmanuel macron", "start": 4061.79, "duration": 4.47}, {"text": "et jamais par des aspirations", "start": 4064.49, "duration": 4.379}, {"text": "individuelles \u00e0 telle ou telle lumi\u00e8re", "start": 4066.26, "duration": 4.97}, {"text": "m\u00e9diatique", "start": 4068.869, "duration": 2.361}, {"text": "et puis les choses \u00e9voluent il faut \u00eatre", "start": 4080.06, "duration": 6.549}, {"text": "utile j'aime ce mot d'utilit\u00e9 il faut", "start": 4083.609, "duration": 5.911}, {"text": "\u00eatre utile et mon utilit\u00e9 personnel", "start": 4086.609, "duration": 6.271}, {"text": "m'am\u00e8ne \u00e0 m'engager aujourd'hui un peu", "start": 4089.52, "duration": 7.199}, {"text": "plus loin que vous de vous un peu plus", "start": 4092.88, "duration": 5.31}, {"text": "loin mais pas loin quand m\u00eame", "start": 4096.719, "duration": 4.441}, {"text": "je vous le promets jamais loin jamais", "start": 4098.19, "duration": 6.109}, {"text": "loin parce que je sais que l'essentiel", "start": 4101.16, "duration": 6.389}, {"text": "de ce que nous saurions individuel n'a", "start": 4104.299, "duration": 4.301}, {"text": "pas de place dans ce collectif", "start": 4107.549, "duration": 2.79}, {"text": "l'essentiel c'est le projet que nous", "start": 4108.6, "duration": 3.179}, {"text": "avons construit ensemble c'est cela qui", "start": 4110.339, "duration": 2.161}, {"text": "prime", "start": 4111.779, "duration": 2.46}, {"text": "l'essentiel c'est ce projet que quatre", "start": 4112.5, "duration": 4.62}, {"text": "cent mille personnes nous porte \u00e0", "start": 4114.239, "duration": 5.191}, {"text": "continuer \u00e0 poursuivre chaque jour", "start": 4117.12, "duration": 4.65}, {"text": "l'essentiel ce sont ces nouvelles", "start": 4119.43, "duration": 3.929}, {"text": "adh\u00e9sions qui chaque jour encore nous", "start": 4121.77, "duration": 3.569}, {"text": "rejoignent dans ce mouvement pour", "start": 4123.359, "duration": 4.021}, {"text": "construire avec nous le projet sur", "start": 4125.339, "duration": 5.61}, {"text": "lequel nous sommes engag\u00e9s savez \u00e0", "start": 4127.38, "duration": 5.669}, {"text": "l'heure o\u00f9 la coalition des populismes", "start": 4130.949, "duration": 4.171}, {"text": "tente de faire s'\u00e9crouler l'\u00e9difice", "start": 4133.049, "duration": 2.611}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 4135.12, "duration": 2.639}, {"text": "la pr\u00e9paration des essais j'ai des", "start": 4135.66, "duration": 3.63}, {"text": "\u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales donn\u00e9 prochaine", "start": 4137.759, "duration": 2.761}, {"text": "doit \u00eatre la premi\u00e8re", "start": 4139.29, "duration": 4.23}, {"text": "la premi\u00e8re de nos priorit\u00e9s je le", "start": 4140.52, "duration": 5.88}, {"text": "disais nous avons os\u00e9 tout au long de la", "start": 4143.52, "duration": 4.259}, {"text": "campagne pr\u00e9sentiel depuis que nous", "start": 4146.4, "duration": 4.169}, {"text": "sommes en responsabilit\u00e9 nous avons os\u00e9", "start": 4147.779, "duration": 3.661}, {"text": "parler d'europe", "start": 4150.569, "duration": 4.411}, {"text": "c'\u00e9tait devenu presque tabou ne l\u00e2chez", "start": 4151.44, "duration": 5.7}, {"text": "rien ne l\u00e2chez rien sur cette exigence", "start": 4154.98, "duration": 4.049}, {"text": "sur cette ambition sur ce projet", "start": 4157.14, "duration": 5.369}, {"text": "europ\u00e9en l'europe l'europe ce sont ces", "start": 4159.029, "duration": 5.071}, {"text": "parlementaires que nous d\u00e9signerons", "start": 4162.509, "duration": 3.781}, {"text": "d\u00e9mocratiquement dans quelques mois ce", "start": 4164.1, "duration": 4.139}, {"text": "sont ces commissaires nomm\u00e9s par nos", "start": 4166.29, "duration": 3.509}, {"text": "propres chefs d'\u00e9tat et de gouvernement", "start": 4168.239, "duration": 2.971}, {"text": "pour conduire une politique commune", "start": 4169.799, "duration": 3.241}, {"text": "ce sont ces institutions qui nous", "start": 4171.21, "duration": 4.08}, {"text": "prot\u00e8ge et qui nous repr\u00e9sente l'europe", "start": 4173.04, "duration": 5.04}, {"text": "c'est nous c'est surtout nous et c'est", "start": 4175.29, "duration": 5.54}, {"text": "nous qui devons la faire", "start": 4178.08, "duration": 2.75}, {"text": "allez partout partout en france dans nos", "start": 4188.83, "duration": 4.92}, {"text": "territoires dans nos d\u00e9partements dans", "start": 4192.07, "duration": 3.78}, {"text": "nos autres maires aller partout porter", "start": 4193.75, "duration": 5.19}, {"text": "ce message d'espoir et d'exigence pour", "start": 4195.85, "duration": 3.93}, {"text": "l'union europ\u00e9enne", "start": 4198.94, "duration": 3.12}, {"text": "mes chers amis aujourd'hui nous sommes", "start": 4199.78, "duration": 4.17}, {"text": "le 21 octobre 2018", "start": 4202.06, "duration": 4.29}, {"text": "notre mouvement existe depuis \u00e0 peine", "start": 4203.95, "duration": 5.19}, {"text": "deux ans et demi il a consacr\u00e9 sa", "start": 4206.35, "duration": 4.47}, {"text": "premi\u00e8re ann\u00e9e \u00e0 porter un homme un", "start": 4209.14, "duration": 3.48}, {"text": "projet une majorit\u00e9 radicalement", "start": 4210.82, "duration": 4.38}, {"text": "nouvelle \u00e0 la t\u00eate de notre pays est", "start": 4212.62, "duration": 5.61}, {"text": "depuis un an et demi il accompagne le", "start": 4215.2, "duration": 5.57}, {"text": "gouvernement au quotidien", "start": 4218.23, "duration": 5.04}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle c'\u00e9tait il ya", "start": 4220.77, "duration": 3.97}, {"text": "\u00e0 peine 18 mois et pourtant des choses", "start": 4223.27, "duration": 3.33}, {"text": "ont d\u00e8s demain d\u00e9j\u00e0 tellement chang\u00e9", "start": 4224.74, "duration": 3.72}, {"text": "vous l'avez vu vous l'avez entendu au", "start": 4226.6, "duration": 5.76}, {"text": "fil de la matin\u00e9e alors que je quitte", "start": 4228.46, "duration": 5.67}, {"text": "officiellement mes fonctions de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9", "start": 4232.36, "duration": 4.41}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 ce moment l\u00e0 je souhaite vous", "start": 4234.13, "duration": 7.02}, {"text": "dire un dernier mot si beaucoup a chang\u00e9", "start": 4236.77, "duration": 8.16}, {"text": "depuis un an je reste certain d'une", "start": 4241.15, "duration": 4.11}, {"text": "chose", "start": 4244.93, "duration": 3.24}, {"text": "une chose que je vous ai dit lors de", "start": 4245.26, "duration": 4.95}, {"text": "notre premier conseil est que je vous", "start": 4248.17, "duration": 5.46}, {"text": "demanderais de ne jamais oublier ce", "start": 4250.21, "duration": 5.31}, {"text": "n'est pas la politique tu changeras", "start": 4253.63, "duration": 3.57}, {"text": "notre mouvement mais c'est notre", "start": 4255.52, "duration": 4.89}, {"text": "mouvement qui doit en profondeur changer", "start": 4257.2, "duration": 5.57}, {"text": "la politique", "start": 4260.41, "duration": 2.36}, {"text": "comment", "start": 4272.21, "duration": 3.17}, {"text": "ah bon", "start": 4274.08, "duration": 3.9}, {"text": "voulait monter", "start": 4275.38, "duration": 2.6}, {"text": "ouais", "start": 4286.89, "duration": 2.96}, {"text": "jackson", "start": 4289.89, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 4293.98, "duration": 3.55}, {"text": "caruana", "start": 4304.699, "duration": 9.491}, {"text": "[Musique]", "start": 4306.79, "duration": 8.72}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4314.19, "duration": 9.479}, {"text": "[Musique]", "start": 4315.51, "duration": 8.159}, {"text": "[Musique]", "start": 4328.45, "duration": 4.98}, {"text": "[Musique]", "start": 4339.89, "duration": 3.139}, {"text": "[Musique]", "start": 4349.22, "duration": 5.509}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4351.63, "duration": 3.099}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4359.28, "duration": 11.959}, {"text": "[Musique]", "start": 4361.12, "duration": 12.03}, {"text": "m", "start": 4371.239, "duration": 7.871}, {"text": "[Musique]", "start": 4373.15, "duration": 8.56}, {"text": "c'est bon", "start": 4379.11, "duration": 2.6}, {"text": "vous remercier pour ma part j'ai pris", "start": 4382.56, "duration": 3.51}, {"text": "beaucoup de plaisir aujourd'hui avec", "start": 4384.66, "duration": 3.32}, {"text": "vous donc merci infiniment", "start": 4386.07, "duration": 4.56}, {"text": "un repas vous \u00eates servis vous attend \u00e0", "start": 4387.98, "duration": 4.42}, {"text": "la salle vous pouvez le manger ici ou", "start": 4390.63, "duration": 4.44}, {"text": "l'emporter voil\u00e0 merci \u00e0 tous et bon", "start": 4392.4, "duration": 3.09}, {"text": "dimanche", "start": 4395.07, "duration": 1.15}, {"text": "\u00e0 bient\u00f4t", "start": 4395.49, "duration": 4.809}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4396.22, "duration": 4.079}, {"text": "[Musique]", "start": 4403.2, "duration": 3.739}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4404.1, "duration": 2.839}]}