{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "\u00e0 Monsieur bernalicis", "start": 0.319, "duration": 7.201}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 3.78, "duration": 3.74}, {"text": "nous pouvons constater que sur cette loi", "start": 8.28, "duration": 3.66}, {"text": "d'orientation et de programmation du", "start": 10.5, "duration": 2.759}, {"text": "minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur il y a un", "start": 11.94, "duration": 3.0}, {"text": "accord unanime de l'extr\u00eame droite", "start": 13.259, "duration": 4.521}, {"text": "jusqu'\u00e0 la macronie", "start": 14.94, "duration": 2.84}, {"text": "et c'est pas un accord dans un coin non", "start": 17.82, "duration": 5.4}, {"text": "c'est un accord d'adh\u00e9sion dans la m\u00eame", "start": 21.0, "duration": 4.38}, {"text": "direction politique ce qui a \u00e9t\u00e9 dit par", "start": 23.22, "duration": 3.899}, {"text": "les orateurs des r\u00e9publicains ce qui a", "start": 25.38, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e9t\u00e9 dit par les orateurs surtout du", "start": 27.119, "duration": 3.24}, {"text": "rassemblement national oui monsieur", "start": 28.32, "duration": 4.439}, {"text": "Darmanin vous allez dans le sens du", "start": 30.359, "duration": 4.021}, {"text": "rassemblement national avec ce texte de", "start": 32.759, "duration": 3.601}, {"text": "loi car c'est l'orientation politique", "start": 34.38, "duration": 4.679}, {"text": "que vous d\u00e9finissez l\u00e0-dedans c'est", "start": 36.36, "duration": 4.32}, {"text": "pourquoi il nous semble n\u00e9cessaire de", "start": 39.059, "duration": 4.381}, {"text": "rejeter ce texte c'est un indice mais il", "start": 40.68, "duration": 4.02}, {"text": "y a aussi beaucoup d'arguments qui ont", "start": 43.44, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9t\u00e9 avanc\u00e9s par mon coll\u00e8gue l\u00e9oman sur", "start": 44.7, "duration": 3.9}, {"text": "les aspects s\u00e9curit\u00e9 de surveillance", "start": 46.92, "duration": 3.72}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e de cette soci\u00e9t\u00e9 l\u00e0 dont", "start": 48.6, "duration": 3.54}, {"text": "nous ne voulons pas celle de Monsieur", "start": 50.64, "duration": 3.599}, {"text": "Darmanin", "start": 52.14, "duration": 4.28}, {"text": "je j'ajouterai que", "start": 54.239, "duration": 4.621}, {"text": "si d'aventure nous pouvions rejeter le", "start": 56.42, "duration": 3.94}, {"text": "texte \u00e7a nous arrangerait \u00e7a nous", "start": 58.86, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9viterait d'avoir \u00e0 saisir le Conseil", "start": 60.36, "duration": 5.759}, {"text": "constitutionnel pour faire valoir", "start": 61.86, "duration": 6.0}, {"text": "la D\u00e9claration des Droits de l'Homme et", "start": 66.119, "duration": 3.901}, {"text": "du Citoyen notamment pour ce qui", "start": 67.86, "duration": 3.72}, {"text": "concerne les amendes forfaitaire des", "start": 70.02, "duration": 3.24}, {"text": "lituels sur des grands principes qui", "start": 71.58, "duration": 4.02}, {"text": "doivent animer une d\u00e9mocratie comme la", "start": 73.26, "duration": 4.08}, {"text": "n\u00f4tre et qui sont bafou\u00e9s par ce texte", "start": 75.6, "duration": 3.54}, {"text": "peut-\u00eatre m\u00eame que le Conseil", "start": 77.34, "duration": 4.74}, {"text": "constitutionnel consid\u00e9rera que tout ce", "start": 79.14, "duration": 5.64}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 racont\u00e9 les en phases et le", "start": 82.08, "duration": 4.5}, {"text": "fait d'en ajouter davantage sur les", "start": 84.78, "duration": 3.9}, {"text": "refus d'obtemp\u00e9rer en augmentant", "start": 86.58, "duration": 3.899}, {"text": "l'\u00e9chelle des peines sera peut-\u00eatre tout", "start": 88.68, "duration": 3.6}, {"text": "simplement jug\u00e9 un constitutionnel car", "start": 90.479, "duration": 4.201}, {"text": "cavalier c'est peut-\u00eatre l'\u00e9pilogue de", "start": 92.28, "duration": 4.199}, {"text": "tous ces d\u00e9bats o\u00f9 vous avez \u00e9t\u00e9 dans la", "start": 94.68, "duration": 3.36}, {"text": "surench\u00e8re permanente plut\u00f4t que de", "start": 96.479, "duration": 3.18}, {"text": "poser des questions qui permettent de", "start": 98.04, "duration": 3.78}, {"text": "r\u00e9gler le probl\u00e8me d'\u00eatre \u00e0 la cause", "start": 99.659, "duration": 3.96}, {"text": "d'avoir une politique de s\u00e9curit\u00e9", "start": 101.82, "duration": 4.92}, {"text": "publique de s\u00fbret\u00e9 qui soit efficace ce", "start": 103.619, "duration": 4.981}, {"text": "que vous ne faites pas et je reprendrai", "start": 106.74, "duration": 3.6}, {"text": "la formule de mon coll\u00e8gue le moment", "start": 108.6, "duration": 4.32}, {"text": "face \u00e0 cette impression de s\u00e9curit\u00e9 oui", "start": 110.34, "duration": 5.22}, {"text": "il faut rejeter ce texte pour avoir une", "start": 112.92, "duration": 6.559}, {"text": "vraie s\u00e9curit\u00e9 la s\u00e9curit\u00e9 sociale", "start": 115.56, "duration": 3.919}]}