{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 16.44, "duration": 3.089}, {"text": "[Musique]", "start": 23.62, "duration": 5.77}, {"text": "[Musique]", "start": 36.8, "duration": 3.16}, {"text": "salut \u00e0 tous", "start": 40.5, "duration": 4.02}, {"text": "le Bureau Ex\u00e9cutif de renaissance cette", "start": 41.96, "duration": 4.24}, {"text": "nuit hier soir en prison c'est pour la", "start": 44.52, "duration": 3.24}, {"text": "premi\u00e8re fois des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s fonctionnels", "start": 46.2, "duration": 3.66}, {"text": "nomm\u00e9s lors du pr\u00e9c\u00e9dent bureau ex\u00e9cutif", "start": 47.76, "duration": 3.66}, {"text": "le Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral a dans un premier", "start": 49.86, "duration": 3.24}, {"text": "temps tenu adress\u00e9 ses sinc\u00e8res f\u00e9lices", "start": 51.42, "duration": 4.139}, {"text": "et les f\u00e9licitations du parti \u00e0 Monsieur", "start": 53.1, "duration": 4.38}, {"text": "Jean-No\u00ebl Barrault pour sa victoire lors", "start": 55.559, "duration": 3.84}, {"text": "de l'\u00e9lection l\u00e9gislative partielle dans", "start": 57.48, "duration": 3.96}, {"text": "les Yvelines et \u00e0 Madame Catherine femme", "start": 59.399, "duration": 3.601}, {"text": "pour son accession au second tour des", "start": 61.44, "duration": 3.179}, {"text": "\u00e9lections d\u00e9partementales en Gironde", "start": 63.0, "duration": 3.659}, {"text": "l'ordre du jour de ce bureau ex\u00e9cutif", "start": 64.619, "duration": 4.381}, {"text": "\u00e9tait le suivant tout d'abord Fabienne", "start": 66.659, "duration": 3.901}, {"text": "Keller et B\u00e9reng\u00e8re Couillard ont", "start": 69.0, "duration": 3.119}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 les contours de notre futur", "start": 70.56, "duration": 3.84}, {"text": "campagne d'adh\u00e9sion et de mobilisation", "start": 72.119, "duration": 3.781}, {"text": "je vous rappelle qu'elle commencera dans", "start": 74.4, "duration": 3.42}, {"text": "les prochaines semaines cette campagne", "start": 75.9, "duration": 3.84}, {"text": "sera mat\u00e9rialis\u00e9e par de nouvelles", "start": 77.82, "duration": 3.839}, {"text": "affiches de nouveaux tracts et des", "start": 79.74, "duration": 3.66}, {"text": "d\u00e9placements des secr\u00e9taires g\u00e9n\u00e9raux", "start": 81.659, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s sur le terrain j'en profite", "start": 83.4, "duration": 4.68}, {"text": "pour vous annoncer le d\u00e9placement de", "start": 85.86, "duration": 4.52}, {"text": "St\u00e9phane s\u00e9journer lui-m\u00eame ce samedi", "start": 88.08, "duration": 4.92}, {"text": "dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques G\u00e9rald", "start": 90.38, "duration": 4.84}, {"text": "Darmanin et violet spielboot seront eux", "start": 93.0, "duration": 4.619}, {"text": "\u00e0 Lille en fin de semaine pour une", "start": 95.22, "duration": 5.28}, {"text": "r\u00e9union publique avec nos adh\u00e9rents les", "start": 97.619, "duration": 4.14}, {"text": "secr\u00e9taires g\u00e9n\u00e9raux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti", "start": 100.5, "duration": 3.72}, {"text": "ont commenc\u00e9 hier la pr\u00e9sentation de", "start": 101.759, "duration": 3.841}, {"text": "leurs feuilles de route qui auront pour", "start": 104.22, "duration": 4.02}, {"text": "objectif d'aiguiller la majorit\u00e9 et nos", "start": 105.6, "duration": 4.799}, {"text": "adh\u00e9rents sur plus sur plusieurs grandes", "start": 108.24, "duration": 4.32}, {"text": "th\u00e9matiques hier ce sont les secr\u00e9taires", "start": 110.399, "duration": 3.54}, {"text": "g\u00e9n\u00e9raux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s en lien avec la", "start": 112.56, "duration": 3.18}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 civile aux Relations avec le", "start": 113.939, "duration": 3.661}, {"text": "Parlement qui ont pr\u00e9sent\u00e9 leurs travaux", "start": 115.74, "duration": 4.26}, {"text": "respectifs Am\u00e9lie de Montchalin a", "start": 117.6, "duration": 4.019}, {"text": "rappel\u00e9 que le lancement d'un parti de", "start": 120.0, "duration": 2.939}, {"text": "l'acide dont la mission est d'ancr\u00e9e", "start": 121.619, "duration": 3.241}, {"text": "durablement la vision progressiste du", "start": 122.939, "duration": 3.901}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique nous incite", "start": 124.86, "duration": 4.86}, {"text": "tr\u00e8s fortement \u00e0 d\u00e9velopper nourrir et", "start": 126.84, "duration": 5.22}, {"text": "\u00e9tendre notre lien avec la soci\u00e9t\u00e9", "start": 129.72, "duration": 3.659}, {"text": "civile", "start": 132.06, "duration": 3.24}, {"text": "de son c\u00f4t\u00e9 Pascal Camphin a pr\u00e9sent\u00e9", "start": 133.379, "duration": 3.241}, {"text": "une feuille de route qui a pour but de", "start": 135.3, "duration": 3.299}, {"text": "devenir une doctrine sur des sujets cl\u00e9s", "start": 136.62, "duration": 3.78}, {"text": "du quinquennat sur lesquels nous avons", "start": 138.599, "duration": 3.661}, {"text": "besoin d'une vision partag\u00e9e a-t-il", "start": 140.4, "duration": 4.5}, {"text": "r\u00e9p\u00e9t\u00e9 en lien avec l'action actuelle et", "start": 142.26, "duration": 5.22}, {"text": "future du gouvernement ils sont tous", "start": 144.9, "duration": 4.08}, {"text": "deux parce qu'elle campe et Am\u00e9lie de", "start": 147.48, "duration": 3.3}, {"text": "mon Chalin \u00e0 votre disposition pour", "start": 148.98, "duration": 4.1}, {"text": "d\u00e9tailler plus largement leurs objectifs", "start": 150.78, "duration": 5.819}, {"text": "respectifs en sa qualit\u00e9 de d\u00e9l\u00e9guer en", "start": 153.08, "duration": 5.28}, {"text": "charge des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de circonscription", "start": 156.599, "duration": 3.961}, {"text": "Catherine Fabre propose la nomination", "start": 158.36, "duration": 4.42}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s \u00e0 jour de cotisations du", "start": 160.56, "duration": 4.44}, {"text": "parti en tant que d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de leur", "start": 162.78, "duration": 4.14}, {"text": "circonscription conform\u00e9ment au statut", "start": 165.0, "duration": 4.379}, {"text": "le d\u00e9put\u00e9 de circonscription et de fait", "start": 166.92, "duration": 5.28}, {"text": "d\u00e9l\u00e9guer de celle-ci", "start": 169.379, "duration": 4.5}, {"text": "St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 par la suite propos\u00e9", "start": 172.2, "duration": 3.24}, {"text": "de nouvelles nominations le Bureau", "start": 173.879, "duration": 5.101}, {"text": "Ex\u00e9cutif anim\u00e9 Olivia Gr\u00e9goire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9", "start": 175.44, "duration": 6.9}, {"text": "fonctionnel en charge de l'opinion son", "start": 178.98, "duration": 4.74}, {"text": "nomm\u00e9 conseiller politique du parti", "start": 182.34, "duration": 4.38}, {"text": "Marie le bec et Philippe grandjon et", "start": 183.72, "duration": 4.32}, {"text": "conseill\u00e9 en charge de la", "start": 186.72, "duration": 2.94}, {"text": "co-construction du parti Renaissance", "start": 188.04, "duration": 3.96}, {"text": "monsieur Guillaume Poitou dans la", "start": 189.66, "duration": 3.6}, {"text": "continuit\u00e9 des annonces de la premi\u00e8re", "start": 192.0, "duration": 3.36}, {"text": "ministre St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 a donn\u00e9", "start": 193.26, "duration": 4.38}, {"text": "mandat \u00e0 Madame Colliat b\u00e9lier en tant", "start": 195.36, "duration": 3.84}, {"text": "que d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 fonctionnel pour formuler", "start": 197.64, "duration": 3.84}, {"text": "des propositions sur la sobri\u00e9t\u00e9", "start": 199.2, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique du parti et de ses", "start": 201.48, "duration": 4.619}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements en pr\u00e9ambule de cet ordre du", "start": 203.28, "duration": 4.44}, {"text": "jour du bureau ex\u00e9cutif St\u00e9phane", "start": 206.099, "duration": 3.241}, {"text": "s\u00e9journ\u00e9 a tenu \u00e0 rappeler le contexte", "start": 207.72, "duration": 3.659}, {"text": "g\u00e9opolitique dans lequel s'inscrit notre", "start": 209.34, "duration": 4.56}, {"text": "actualit\u00e9 les derni\u00e8res \u00e9lections les", "start": 211.379, "duration": 4.021}, {"text": "derni\u00e8res exactions pardonnez-moi \u00e0", "start": 213.9, "duration": 3.059}, {"text": "perp\u00e9trer sur le territoire ukrainien", "start": 215.4, "duration": 2.82}, {"text": "rappelle \u00e0 chacune et chacun d'entre", "start": 216.959, "duration": 3.301}, {"text": "nous que la guerre ces drames et ses", "start": 218.22, "duration": 3.84}, {"text": "trag\u00e9die continuent d'endue notre", "start": 220.26, "duration": 3.96}, {"text": "continent il a rappel\u00e9 je le cite", "start": 222.06, "duration": 5.039}, {"text": "l'imp\u00e9rieuse n\u00e9cessit\u00e9 de nous unir face", "start": 224.22, "duration": 5.159}, {"text": "aux tentatives de d\u00e9stabilisation venue", "start": 227.099, "duration": 4.801}, {"text": "de Russie il a aussi soulign\u00e9 l'int\u00e9r\u00eat", "start": 229.379, "duration": 4.681}, {"text": "sus commencer par la campagne de", "start": 231.9, "duration": 3.96}, {"text": "renaissance sur les r\u00e9seaux sociaux 50", "start": 234.06, "duration": 3.66}, {"text": "ans de FN plus que jamais n\u00e9cessaire", "start": 235.86, "duration": 4.2}, {"text": "dans ce contexte o\u00f9 chacun a pu", "start": 237.72, "duration": 4.019}, {"text": "constater l'ambigu\u00eft\u00e9 de la position du", "start": 240.06, "duration": 4.08}, {"text": "rassemblement national non seulement sur", "start": 241.739, "duration": 4.681}, {"text": "les sanctions europ\u00e9ennes mais aussi sur", "start": 244.14, "duration": 4.44}, {"text": "le soutien que nous devons \u00e0 l'Ukraine", "start": 246.42, "duration": 4.319}, {"text": "l'actualit\u00e9 r\u00e9cente le prouve enfin", "start": 248.58, "duration": 4.519}, {"text": "s'agissant de la r\u00e9forme des retraites", "start": 250.739, "duration": 4.441}, {"text": "St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 a rappel\u00e9 la position", "start": 253.099, "duration": 5.26}, {"text": "du Parti nous d\u00e9fendrons naturellement", "start": 255.18, "duration": 4.799}, {"text": "le programme pr\u00e9sidentiel et les", "start": 258.359, "duration": 3.12}, {"text": "engagements pris par Emmanuel Macron", "start": 259.979, "duration": 3.601}, {"text": "devant les Fran\u00e7ais j'avais d'ailleurs", "start": 261.479, "duration": 5.041}, {"text": "eu l'occasion de le rappeler lors de mon", "start": 263.58, "duration": 5.04}, {"text": "dernier point presse devant vous c'est", "start": 266.52, "duration": 4.56}, {"text": "une \u00e9vidence voil\u00e0 je me tiens \u00e0 votre", "start": 268.62, "duration": 6.5}, {"text": "disposition s'il y a des questions", "start": 271.08, "duration": 4.04}, {"text": "de la proposition de d'\u00c9douard Philippe", "start": 285.02, "duration": 6.94}, {"text": "de l'augmenter \u00e0 65 66 67 ans qu'il a", "start": 287.759, "duration": 6.601}, {"text": "fait dimanche dans Le Parisien", "start": 291.96, "duration": 4.5}, {"text": "on a lu les propositions de l'ancien", "start": 294.36, "duration": 4.86}, {"text": "Premier ministre dans Le Parisien elle", "start": 296.46, "duration": 5.94}, {"text": "n'engage que lui la position du Parti", "start": 299.22, "duration": 6.419}, {"text": "est claire et St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 l'a", "start": 302.4, "duration": 5.519}, {"text": "rappel\u00e9 hier lors du bureau ex\u00e9cutif", "start": 305.639, "duration": 4.741}, {"text": "c'est le projet d'Emmanuel Macron", "start": 307.919, "duration": 4.861}, {"text": "pendant la campagne pr\u00e9sidentielle rien", "start": 310.38, "duration": 5.34}, {"text": "que ce projet est uniquement ce projet", "start": 312.78, "duration": 6.3}, {"text": "il s'est engag\u00e9 devant les Fran\u00e7ais sur", "start": 315.72, "duration": 6.66}, {"text": "ce projet avec un \u00e2ge on a parl\u00e9 de 64", "start": 319.08, "duration": 6.78}, {"text": "on a parl\u00e9 de 65 ans avec une r\u00e9forme", "start": 322.38, "duration": 5.28}, {"text": "des retraites compl\u00e8tes qui prend en", "start": 325.86, "duration": 3.179}, {"text": "compte la p\u00e9nibilit\u00e9 les carri\u00e8res", "start": 327.66, "duration": 2.7}, {"text": "longues les carri\u00e8res Rachi la", "start": 329.039, "duration": 3.72}, {"text": "revalorisation des petites pensions la", "start": 330.36, "duration": 5.1}, {"text": "pension minimale \u00e0 1100 euros c'est la", "start": 332.759, "duration": 3.901}, {"text": "r\u00e9forme sur laquelle s'est engag\u00e9e le", "start": 335.46, "duration": 2.64}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et c'est", "start": 336.66, "duration": 4.62}, {"text": "celle pour laquelle Renaissance ira de", "start": 338.1, "duration": 5.64}, {"text": "convaincre lors des r\u00e9unions publiques", "start": 341.28, "duration": 4.979}, {"text": "et prendra toute sa part aussi dans les", "start": 343.74, "duration": 3.6}, {"text": "n\u00e9gociations que m\u00e8ne la premi\u00e8re", "start": 346.259, "duration": 2.821}, {"text": "ministre c'est uniquement ce projet que", "start": 347.34, "duration": 3.299}, {"text": "d\u00e9fendra en essence en ce qui concerne", "start": 349.08, "duration": 4.22}, {"text": "la r\u00e9forme des retraites", "start": 350.639, "duration": 2.661}, {"text": "oui bonjour Nathalie Moret pour les", "start": 354.06, "duration": 3.54}, {"text": "journaux du groupe Ebra toujours cette", "start": 355.68, "duration": 4.019}, {"text": "m\u00eame question sur les d\u00e9clarations", "start": 357.6, "duration": 3.12}, {"text": "d'\u00c9douard Philippe qui ne sont pas", "start": 359.699, "duration": 2.821}, {"text": "nouvelles il l'avait d\u00e9j\u00e0 dit il y a un", "start": 360.72, "duration": 4.62}, {"text": "an donc pourquoi cette petite musique au", "start": 362.52, "duration": 4.32}, {"text": "sein de renaissance qui ou j'ai", "start": 365.34, "duration": 2.76}, {"text": "l'impression que \u00e7a a cr\u00e9\u00e9 une certaine", "start": 366.84, "duration": 3.24}, {"text": "tension alors que finalement ce sont des", "start": 368.1, "duration": 3.72}, {"text": "propos qui ont d\u00e9j\u00e0 un an qui n'ont rien", "start": 370.08, "duration": 3.179}, {"text": "de neuf", "start": 371.82, "duration": 3.96}, {"text": "et bien parce que \u00c9douard Philippe a", "start": 373.259, "duration": 4.681}, {"text": "particip\u00e9 \u00e0 une coalition pour les", "start": 375.78, "duration": 4.139}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives une banni\u00e8re", "start": 377.94, "duration": 5.22}, {"text": "ensemble sur laquelle ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus les", "start": 379.919, "duration": 5.461}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s du groupe horizon peut-\u00eatre que", "start": 383.16, "duration": 4.74}, {"text": "cela change aussi la port\u00e9e des propos", "start": 385.38, "duration": 3.599}, {"text": "de l'ancien Premier ministre", "start": 387.9, "duration": 3.18}, {"text": "effectivement il les avait tenus il y a", "start": 388.979, "duration": 3.241}, {"text": "un an dans mes souvenirs dans le", "start": 391.08, "duration": 2.64}, {"text": "magazine de de vos confr\u00e8res de", "start": 392.22, "duration": 2.72}, {"text": "challenge", "start": 393.72, "duration": 4.319}, {"text": "pas seulement c'est quelque chose qui le", "start": 394.94, "duration": 4.479}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te vous avez raison de le pr\u00e9ciser", "start": 398.039, "duration": 3.181}, {"text": "cette fois-ci nous sommes apr\u00e8s les", "start": 399.419, "duration": 3.301}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives \u00c9douard Philippe", "start": 401.22, "duration": 3.479}, {"text": "fait partie de la majorit\u00e9 avec ses", "start": 402.72, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s horizons \u00c9douard Philippe r\u00e9p\u00e8te", "start": 404.699, "duration": 5.461}, {"text": "qu'il veut aller sur un \u00e2ge allant de 66", "start": 406.919, "duration": 5.701}, {"text": "\u00e0 67 ans ce n'est pas la position du", "start": 410.16, "duration": 4.56}, {"text": "Parti ce n'est pas la position de", "start": 412.62, "duration": 4.019}, {"text": "Stephen s\u00e9journ\u00e9 et du bord ex\u00e9cutif de", "start": 414.72, "duration": 3.18}, {"text": "de renaissance n'est pas la position", "start": 416.639, "duration": 4.141}, {"text": "adopt\u00e9e par le pr\u00e9sident candidat au", "start": 417.9, "duration": 4.859}, {"text": "moment de la campagne \u00e9lectorale il", "start": 420.78, "duration": 3.84}, {"text": "s'est engag\u00e9 devant les Fran\u00e7ais \u00e0", "start": 422.759, "duration": 3.72}, {"text": "porter cette cette r\u00e9forme des", "start": 424.62, "duration": 3.96}, {"text": "n\u00e9gociations des discussions sont en", "start": 426.479, "duration": 4.56}, {"text": "cours en lien avec les forces vive du", "start": 428.58, "duration": 4.619}, {"text": "pays la premi\u00e8re ministre il faut", "start": 431.039, "duration": 4.44}, {"text": "aujourd'hui avoir une coh\u00e9rence dans", "start": 433.199, "duration": 5.041}, {"text": "notre action dans ce que nous disons et", "start": 435.479, "duration": 4.081}, {"text": "c'est ce qu'a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 hier St\u00e9phane", "start": 438.24, "duration": 4.14}, {"text": "s\u00e9journ\u00e9 lors de ce bureau ex\u00e9cutif nous", "start": 439.56, "duration": 4.979}, {"text": "d\u00e9fendrons le projet pr\u00e9sidentiel", "start": 442.38, "duration": 3.659}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 aux Fran\u00e7ais par Emmanuel", "start": 444.539, "duration": 3.801}, {"text": "Macron", "start": 446.039, "duration": 2.301}, {"text": "je me", "start": 457.099, "duration": 3.181}, {"text": "suis", "start": 462.259, "duration": 4.66}, {"text": "\u00e9mettre on peut \u00e9mettre des propositions", "start": 464.06, "duration": 4.12}, {"text": "bien \u00e9videmment je rappelle simplement", "start": 466.919, "duration": 2.581}, {"text": "que ce n'est pas le projet donc je ne", "start": 468.18, "duration": 2.94}, {"text": "parlerai \u00e9videmment pas d'erreur chacun", "start": 469.5, "duration": 3.84}, {"text": "est libre de faire des propositions en", "start": 471.12, "duration": 3.6}, {"text": "revanche je rappelle simplement aux", "start": 473.34, "duration": 3.299}, {"text": "Fran\u00e7ais et aux parties prenantes de ces", "start": 474.72, "duration": 4.199}, {"text": "n\u00e9gociations avec le gouvernement et la", "start": 476.639, "duration": 3.9}, {"text": "premi\u00e8re ministre en particulier que le", "start": 478.919, "duration": 3.12}, {"text": "projet de renaissance est bien celui", "start": 480.539, "duration": 3.121}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 par Emmanuel Macron pendant la", "start": 482.039, "duration": 4.28}, {"text": "campagne pr\u00e9sidentielle", "start": 483.66, "duration": 2.659}, {"text": "ce que vous avez discut\u00e9 aussi de", "start": 487.74, "duration": 4.32}, {"text": "l'utilisation du 49-3 et pris une", "start": 489.06, "duration": 4.919}, {"text": "position l\u00e0 dessus non pas", "start": 492.06, "duration": 4.259}, {"text": "sp\u00e9cifiquement sur le 49-3 qui revient", "start": 493.979, "duration": 5.461}, {"text": "vous le savez au gouvernement dans", "start": 496.319, "duration": 4.621}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de l'utilisation et groupe", "start": 499.44, "duration": 3.84}, {"text": "parlementaire aussi bien s\u00fbr de savoir", "start": 500.94, "duration": 4.5}, {"text": "ce qu'il faut faire dans ces dans ces", "start": 503.28, "duration": 4.8}, {"text": "discussions \u00e0 l'Assembl\u00e9e \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 505.44, "duration": 4.4}, {"text": "nationale St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 a simplement", "start": 508.08, "duration": 5.519}, {"text": "rappel\u00e9 qu'il fallait essayer le plus", "start": 509.84, "duration": 5.68}, {"text": "possible avec les oppositions \u00e0", "start": 513.599, "duration": 4.74}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale de dialoguer", "start": 515.52, "duration": 6.68}, {"text": "d'avoir des discussions nourries", "start": 518.339, "duration": 6.06}, {"text": "d'essayer d'avoir le meilleur budget", "start": 522.2, "duration": 5.259}, {"text": "pour les fran\u00e7ais pour valoriser les", "start": 524.399, "duration": 5.221}, {"text": "salaires des professeurs pour avoir le", "start": 527.459, "duration": 5.181}, {"text": "plus possible de force de l'ordre", "start": 529.62, "duration": 5.94}, {"text": "d\u00e9ploy\u00e9s d\u00e8s l'ann\u00e9e prochaine 3000 je", "start": 532.64, "duration": 4.6}, {"text": "rappelle le projet d'Emmanuel Macron", "start": 535.56, "duration": 3.42}, {"text": "policiers gendarmes suppl\u00e9mentaire en", "start": 537.24, "duration": 4.8}, {"text": "2023 d'avoir un budget de la sant\u00e9 qui", "start": 538.98, "duration": 4.38}, {"text": "passe \u00e0 100 milliards d'euros pour", "start": 542.04, "duration": 2.64}, {"text": "l'h\u00f4pital public je rappelle que c'est", "start": 543.36, "duration": 2.46}, {"text": "in\u00e9dit il faut essayer d'aller", "start": 544.68, "duration": 3.06}, {"text": "convaincre les oppositions que ce budget", "start": 545.82, "duration": 4.8}, {"text": "est un bon budget est un budget qui va", "start": 547.74, "duration": 6.06}, {"text": "aider les Fran\u00e7ais au quotidien le 49-3", "start": 550.62, "duration": 5.76}, {"text": "c'est un outil c'est un m\u00e9canisme qui a", "start": 553.8, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 par le pass\u00e9 par d'autres", "start": 556.38, "duration": 3.959}, {"text": "gouvernements par d'autres par d'autres", "start": 558.3, "duration": 4.86}, {"text": "majorit\u00e9s St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 et le parti", "start": 560.339, "duration": 5.041}, {"text": "Renaissance n'ont pas vocation \u00e0 dire", "start": 563.16, "duration": 4.56}, {"text": "qu'il faut utiliser le 49-3 simplement", "start": 565.38, "duration": 4.26}, {"text": "essayons nous d'avoir dans notre", "start": 567.72, "duration": 4.799}, {"text": "position de partie une construction et", "start": 569.64, "duration": 4.62}, {"text": "une discussion et d'essayer de", "start": 572.519, "duration": 3.301}, {"text": "convaincre les oppositions qu'il faut", "start": 574.26, "duration": 3.06}, {"text": "s'entendre sur ce budget qui je le", "start": 575.82, "duration": 3.06}, {"text": "rappelle est bon pour les Fran\u00e7ais et je", "start": 577.32, "duration": 3.12}, {"text": "rappelle aussi que Gabriel Attal et", "start": 578.88, "duration": 3.24}, {"text": "Bruno Le Maire ont invit\u00e9 et convi\u00e9s les", "start": 580.44, "duration": 3.6}, {"text": "oppositions tr\u00e8s t\u00f4t dans cette dans", "start": 582.12, "duration": 3.779}, {"text": "cette s\u00e9quence budg\u00e9taire \u00e0 d\u00e9couvrir ce", "start": 584.04, "duration": 3.84}, {"text": "qu'il y avait \u00e0 l'int\u00e9rieur nous avons", "start": 585.899, "duration": 3.841}, {"text": "fait les efforts nous avons \u00e9t\u00e9 vers les", "start": 587.88, "duration": 3.06}, {"text": "oppositions pour essayer de les", "start": 589.74, "duration": 3.18}, {"text": "convaincre maintenant le jeu va se", "start": 590.94, "duration": 4.019}, {"text": "passer \u00e0 l'Assembl\u00e9e \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 592.92, "duration": 4.099}, {"text": "nationale", "start": 594.959, "duration": 2.06}, {"text": "dimanche il y aura la marche contre la", "start": 600.48, "duration": 4.919}, {"text": "vie ch\u00e8re est-ce que c'est un \u00e9v\u00e9nement", "start": 603.06, "duration": 4.14}, {"text": "dont vous avez parl\u00e9 hier en bureau", "start": 605.399, "duration": 3.181}, {"text": "ex\u00e9cutif est-ce que c'est quelque chose", "start": 607.2, "duration": 4.319}, {"text": "qui vous inqui\u00e8te non absolument pas ce", "start": 608.58, "duration": 4.379}, {"text": "n'est pas quelque chose qui nous", "start": 611.519, "duration": 4.621}, {"text": "inqui\u00e8te on a le sentiment que Jean-Luc", "start": 612.959, "duration": 5.281}, {"text": "M\u00e9lenchon qui a l'initiative de cette de", "start": 616.14, "duration": 4.8}, {"text": "cette de cette marche avec ces camarades", "start": 618.24, "duration": 3.98}, {"text": "de la France insoumise essaye de", "start": 620.94, "duration": 3.54}, {"text": "camoufler d'une certaine mani\u00e8re ces", "start": 622.22, "duration": 4.9}, {"text": "probl\u00e9matiques internes de faire oublier", "start": 624.48, "duration": 5.4}, {"text": "ses propos abjects tenus dans le cadre", "start": 627.12, "duration": 6.12}, {"text": "de l'affaire Adrien catenens Jean-Luc", "start": 629.88, "duration": 5.639}, {"text": "M\u00e9lenchon fait d'une certaine mani\u00e8re du", "start": 633.24, "duration": 4.08}, {"text": "Trump il appelle \u00e0 marcher sur les", "start": 635.519, "duration": 4.021}, {"text": "institutions tout comme Donald Trump", "start": 637.32, "duration": 4.86}, {"text": "appel\u00e9 ses partisans \u00e0 aller marcher sur", "start": 639.54, "duration": 5.1}, {"text": "le Capitole aux \u00c9tats-Unis et tous deux", "start": 642.18, "duration": 4.26}, {"text": "Donald Trump et Jean-Luc M\u00e9lenchon ont", "start": 644.64, "duration": 3.54}, {"text": "peut-\u00eatre un l\u00e9ger probl\u00e8me avec la", "start": 646.44, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9mocratie et ont du mal \u00e0 reconna\u00eetre", "start": 648.18, "duration": 4.08}, {"text": "la victoire l'un de Joe Biden il y a", "start": 649.92, "duration": 3.479}, {"text": "quelques mois maintenant et l'autre", "start": 652.26, "duration": 3.18}, {"text": "celle d'Emmanuel Macron Jean-Luc", "start": 653.399, "duration": 4.141}, {"text": "M\u00e9lenchon d\u00e9ni a Emmanuel Macron le fait", "start": 655.44, "duration": 3.54}, {"text": "d'avoir remport\u00e9 l'\u00e9lection", "start": 657.54, "duration": 2.94}, {"text": "pr\u00e9sidentielle et", "start": 658.98, "duration": 3.84}, {"text": "tous les moyens de contrevenir \u00e0 cette", "start": 660.48, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9lection et de d\u00e9l\u00e9gitimer l'action du", "start": 662.82, "duration": 3.42}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Jean-Luc", "start": 665.04, "duration": 3.12}, {"text": "M\u00e9lenchon essaye une nouvelle fois de", "start": 666.24, "duration": 5.219}, {"text": "faire diversion sur ce qui peut-\u00eatre le", "start": 668.16, "duration": 5.58}, {"text": "g\u00e8ne dans son parti dans sa collision", "start": 671.459, "duration": 4.38}, {"text": "\u00e9lectorale et \u00e9lectoraliste de la nups", "start": 673.74, "duration": 4.14}, {"text": "qui se fracasse on a vu les propos", "start": 675.839, "duration": 3.841}, {"text": "d'Olivier fort sur cette grande marche", "start": 677.88, "duration": 2.699}, {"text": "tout le monde n'a pas l'air d'accord", "start": 679.68, "duration": 2.52}, {"text": "donc nous \u00e7a nous inqui\u00e8te pas nous", "start": 680.579, "duration": 3.181}, {"text": "sommes concentr\u00e9s nous sommes \u00e0 la t\u00e2che", "start": 682.2, "duration": 3.36}, {"text": "et nous nous int\u00e9ressons aux Fran\u00e7ais", "start": 683.76, "duration": 2.94}, {"text": "c'est ce qui se passe \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 685.56, "duration": 2.58}, {"text": "nationale pour le budget et c'est ce qui", "start": 686.7, "duration": 3.36}, {"text": "se passe dans le parti avec nos feuilles", "start": 688.14, "duration": 4.08}, {"text": "de route que qui ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es hier", "start": 690.06, "duration": 3.5}, {"text": "et qui ont pour objectif justement", "start": 692.22, "duration": 3.96}, {"text": "d'aider concr\u00e8tement \u00e0 penser les ann\u00e9es", "start": 693.56, "duration": 3.82}, {"text": "futures et \u00e0 penser l'avenir des", "start": 696.18, "duration": 3.38}, {"text": "Fran\u00e7ais", "start": 697.38, "duration": 2.18}, {"text": "une derni\u00e8re petite question sur le", "start": 707.22, "duration": 5.0}, {"text": "l'\u00e9tat du pays et du blocage des des", "start": 708.779, "duration": 6.24}, {"text": "stations essence est-ce que vous en avez", "start": 712.22, "duration": 6.7}, {"text": "parl\u00e9 hier soir comment vous juger la", "start": 715.019, "duration": 5.341}, {"text": "communication ou le manque de", "start": 718.92, "duration": 2.94}, {"text": "communication du gouvernement ce weekend", "start": 720.36, "duration": 3.719}, {"text": "je n'ai pas juger de la communication du", "start": 721.86, "duration": 4.38}, {"text": "gouvernement en revanche il n'en a pas", "start": 724.079, "duration": 4.38}, {"text": "\u00e9t\u00e9 question hier soir en bureau", "start": 726.24, "duration": 3.719}, {"text": "ex\u00e9cutif ce n'\u00e9tait pas \u00e9videmment \u00e0", "start": 728.459, "duration": 3.541}, {"text": "l'ordre du jour ni dans les feuilles de", "start": 729.959, "duration": 3.901}, {"text": "route qui ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es ni dans les", "start": 732.0, "duration": 3.3}, {"text": "questions d'actualit\u00e9 si je puis dire", "start": 733.86, "duration": 2.82}, {"text": "aborder par Stephen journ\u00e9e pour la", "start": 735.3, "duration": 2.4}, {"text": "simple et bonne raison que c'est un", "start": 736.68, "duration": 3.54}, {"text": "conflit priv\u00e9 vous le savez entre les", "start": 737.7, "duration": 5.04}, {"text": "salari\u00e9s d'exon mobile de Total et leur", "start": 740.22, "duration": 5.22}, {"text": "direction je remarque simplement que ce", "start": 742.74, "duration": 5.339}, {"text": "matin malgr\u00e9 un accord sur une", "start": 745.44, "duration": 4.8}, {"text": "augmentation de salaire la gr\u00e8ve n'a pas", "start": 748.079, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e9t\u00e9 lev\u00e9e donc on est dans un dans un", "start": 750.24, "duration": 3.38}, {"text": "blocage", "start": 752.579, "duration": 4.801}, {"text": "entre syndicalistes et des directions le", "start": 753.62, "duration": 6.459}, {"text": "dialogue doit avoir lieu sinon je vous", "start": 757.38, "duration": 3.959}, {"text": "rappelle et je vous renvoie au", "start": 760.079, "duration": 3.121}, {"text": "gouvernement et notamment aux", "start": 761.339, "duration": 4.381}, {"text": "porte-parole de celui-ci qui a pris la", "start": 763.2, "duration": 3.66}, {"text": "parole ce matin pour dire que le", "start": 765.72, "duration": 3.059}, {"text": "gouvernement lui ferait tout pour", "start": 766.86, "duration": 3.599}, {"text": "accompagner les Fran\u00e7ais dans cette", "start": 768.779, "duration": 3.3}, {"text": "crise mais il n'a pas \u00e0 s'immiscer dans", "start": 770.459, "duration": 4.141}, {"text": "le dialogue social en entreprise et en", "start": 772.079, "duration": 3.661}, {"text": "ce qui concerne exc\u00e8s de mobile et total", "start": 774.6, "duration": 3.5}, {"text": "en l'occurrence", "start": 775.74, "duration": 2.36}, {"text": "je vous remercie", "start": 781.44, "duration": 2.42}]}