{"label": "droite", "transcript": [{"text": "euh tr\u00e8s dur et tr\u00e8s ferme face euh \u00e0", "start": 0.12, "duration": 5.8}, {"text": "leur proposition ou plut\u00f4t leur absence", "start": 3.719, "duration": 4.521}, {"text": "de proposition nous nous consid\u00e9rons que", "start": 5.92, "duration": 4.52}, {"text": "l'Europe est une solution euh et c'est", "start": 8.24, "duration": 4.84}, {"text": "pour cela que nous allons euh lancer les", "start": 10.44, "duration": 6.04}, {"text": "pr\u00e9paratifs euh de cette future campagne", "start": 13.08, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e0 la demande de la premi\u00e8re ministre et", "start": 16.48, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e0 la demande de notre secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "start": 17.88, "duration": 4.84}, {"text": "euh St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 qui a charg\u00e9 un", "start": 19.68, "duration": 4.679}, {"text": "certain nombre de ces secr\u00e9taire", "start": 22.72, "duration": 5.0}, {"text": "g\u00e9n\u00e9raux euh d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de pr\u00e9parer de", "start": 24.359, "duration": 6.16}, {"text": "mettre en place euh des action que va", "start": 27.72, "duration": 4.359}, {"text": "vous d\u00e9tailler notre secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "start": 30.519, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux \u00e9lections Fran r ester \u00e0 qui", "start": 32.079, "duration": 3.401}, {"text": "je c la", "start": 34.16, "duration": 4.6}, {"text": "parole merci lo\u00ef bonjour \u00e0 toutes et \u00e0", "start": 35.48, "duration": 6.16}, {"text": "tous effectivement hier c'est la", "start": 38.76, "duration": 5.88}, {"text": "validation de notre mise en ordre de", "start": 41.64, "duration": 5.28}, {"text": "bataille du parti de tout le parti pour", "start": 44.64, "duration": 4.84}, {"text": "ces \u00e9lections europ\u00e9ennes mobilisation", "start": 46.92, "duration": 5.36}, {"text": "d'abord de nos militants sur le terrain", "start": 49.48, "duration": 5.16}, {"text": "avec des actions qui vont s'encha\u00eener et", "start": 52.28, "duration": 3.799}, {"text": "des \u00e9v\u00e9nements qui vont \u00eatre organis\u00e9s", "start": 54.64, "duration": 3.439}, {"text": "d'ici jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e sur le", "start": 56.079, "duration": 4.681}, {"text": "terrain pour mettre mettre en valeur le", "start": 58.079, "duration": 4.96}, {"text": "bilan de nos d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens mettre le", "start": 60.76, "duration": 6.359}, {"text": "bilan de la France en mati\u00e8re europ\u00e9enne", "start": 63.039, "duration": 5.921}, {"text": "c'est Fabienne Keller et Olivier dus", "start": 67.119, "duration": 4.64}, {"text": "sopt qui ont la charge au sein du burex", "start": 68.96, "duration": 4.76}, {"text": "de cette mobilisation militante qui sera", "start": 71.759, "duration": 3.72}, {"text": "l'occasion aussi de faire des adh\u00e9sions", "start": 73.72, "duration": 4.92}, {"text": "mais aussi de consulter consulter la", "start": 75.479, "duration": 5.68}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 civile et faire remonter ce que", "start": 78.64, "duration": 6.04}, {"text": "pensent les militants de ce projet futur", "start": 81.159, "duration": 6.561}, {"text": "europ\u00e9en et le tout en articulation en", "start": 84.68, "duration": 5.36}, {"text": "articulation avec nos partenaires de la", "start": 87.72, "duration": 5.88}, {"text": "majorit\u00e9 horizon et modem mobilisation", "start": 90.04, "duration": 4.6}, {"text": "de nos", "start": 93.6, "duration": 3.44}, {"text": "partenaires bien s\u00fbr c'est important et", "start": 94.64, "duration": 5.04}, {"text": "j'y reviendrai jusque juste apr\u00e8s et", "start": 97.04, "duration": 5.119}, {"text": "mobilisation de nos parlementaires", "start": 99.68, "duration": 4.479}, {"text": "parlementaires europ\u00e9ens qui ont un", "start": 102.159, "duration": 4.761}, {"text": "bilan \u00e0 d\u00e9fendre un bilan \u00e0 valoriser et", "start": 104.159, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e7a c'est Val\u00e9rie ayer qui sera \u00e0 la", "start": 106.92, "duration": 4.44}, {"text": "coordination de cette mobilisation de", "start": 109.439, "duration": 4.121}, {"text": "nos parlementaires europ\u00e9ens et puis", "start": 111.36, "duration": 3.48}, {"text": "mobilisation de nos parlementaires", "start": 113.56, "duration": 3.36}, {"text": "fran\u00e7ais et \u00e7a c'est Pierre Alexandre", "start": 114.84, "duration": 4.52}, {"text": "Anglade qui s'en chargera parce que nous", "start": 116.92, "duration": 4.879}, {"text": "avons besoin avec les parlementaires", "start": 119.36, "duration": 4.88}, {"text": "fran\u00e7ais et europ\u00e9ens de rassembler", "start": 121.799, "duration": 3.68}, {"text": "toutes celles et ceux qui veulent", "start": 124.24, "duration": 3.84}, {"text": "s'engager dans cette campagne", "start": 125.479, "duration": 5.84}, {"text": "europ\u00e9enne construction d'un projet euh", "start": 128.08, "duration": 5.879}, {"text": "avec la mobilisation de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 131.319, "duration": 4.92}, {"text": "civile c'est Pascal cenfin et Cl\u00e9ment", "start": 133.959, "duration": 5.28}, {"text": "baunne les diff\u00e9rentes associations F", "start": 136.239, "duration": 6.561}, {"text": "tank forces \u00e9conomique associativ qui", "start": 139.239, "duration": 5.72}, {"text": "vont \u00eatre sollicit\u00e9 pour nous aider \u00e0", "start": 142.8, "duration": 5.48}, {"text": "b\u00e2tir participer \u00e0 \u00e0 b\u00e2tir notre projet", "start": 144.959, "duration": 5.521}, {"text": "europ\u00e9en comme je dit tout \u00e0 l'heure", "start": 148.28, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e9galement les militants et enfin euh et", "start": 150.48, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e7a c'est moi qui auraai l'occasion de", "start": 154.4, "duration": 3.08}, {"text": "m'en occuper tout particuli\u00e8rement en", "start": 155.92, "duration": 2.72}, {"text": "tant que pr\u00e9sident de la commission", "start": 157.48, "duration": 3.6}, {"text": "nationale d'investiture la pr\u00e9paration", "start": 158.64, "duration": 6.16}, {"text": "de nos futurs candidats \u00e0 cette \u00e9lection", "start": 161.08, "duration": 5.68}, {"text": "europ\u00e9enne candidats Renaissance qui", "start": 164.8, "duration": 5.799}, {"text": "feront partie de la liste de la majorit\u00e9", "start": 166.76, "duration": 6.759}, {"text": "cette commission nationale d'investiture", "start": 170.599, "duration": 4.56}, {"text": "sera install\u00e9 lors du prochain Bureau", "start": 173.519, "duration": 3.841}, {"text": "Ex\u00e9cutif d'ici \u00e0 la fin de", "start": 175.159, "duration": 4.881}, {"text": "l'ann\u00e9e 10 12 personnes une \u00e9quipe", "start": 177.36, "duration": 5.159}, {"text": "resser\u00e9e avec des repr\u00e9sentants je", "start": 180.04, "duration": 4.52}, {"text": "dirais de nos cadres locaux de nos", "start": 182.519, "duration": 5.761}, {"text": "cadres nationaux qui auront vocation \u00e0", "start": 184.56, "duration": 6.239}, {"text": "d\u00e9finir ce que sera le processus de de", "start": 188.28, "duration": 4.92}, {"text": "s\u00e9lection de nos candidats avec un appel", "start": 190.799, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e0 candidature en d\u00e9but d'ann\u00e9e selon un", "start": 193.2, "duration": 4.44}, {"text": "cahier des charges tr\u00e8s pr\u00e9cis avec une", "start": 195.84, "duration": 3.24}, {"text": "charte des valeurs pour les candidats", "start": 197.64, "duration": 4.48}, {"text": "qui seront amen\u00e9s \u00e0 solliciter le choix", "start": 199.08, "duration": 5.36}, {"text": "de la commission nationale d'investiture", "start": 202.12, "duration": 5.96}, {"text": "et ensuite bien \u00e9videmment des auditions", "start": 204.44, "duration": 5.48}, {"text": "et des rencontres pour d\u00e9finir que", "start": 208.08, "duration": 4.04}, {"text": "seront nos candidats Renaissance dans", "start": 209.92, "duration": 4.679}, {"text": "cette liste de la majorit\u00e9", "start": 212.12, "duration": 4.6}, {"text": "pr\u00e9sidentielle euh et puis bien", "start": 214.599, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e9videmment dernier point tout \u00e7a se fera", "start": 216.72, "duration": 5.599}, {"text": "en coordination en discussion avec nos", "start": 219.64, "duration": 4.519}, {"text": "partenaires de la majorit\u00e9 et les", "start": 222.319, "duration": 3.441}, {"text": "discussions vont s'ouvrir tr\u00e8s", "start": 224.159, "duration": 4.481}, {"text": "prochainement avec le Modem avec horizon", "start": 225.76, "duration": 5.559}, {"text": "on est d\u00e9j\u00e0 \u00e9videmment eu des \u00e9changes", "start": 228.64, "duration": 6.36}, {"text": "pour b\u00e2tir cette campagne europ\u00e9enne", "start": 231.319, "duration": 7.241}, {"text": "b\u00e2tir cette liste europ\u00e9enne et \u00eatre en", "start": 235.0, "duration": 5.2}, {"text": "arriv\u00e9 en force pour pour cette \u00e9lection", "start": 238.56, "duration": 4.44}, {"text": "du 9 juin 2024 donc vous voyez bien 7", "start": 240.2, "duration": 5.28}, {"text": "mois avant l'\u00e9lection le parti", "start": 243.0, "duration": 4.04}, {"text": "Renaissance est en ordre de bataille", "start": 245.48, "duration": 3.88}, {"text": "pour ces \u00e9lection", "start": 247.04, "duration": 4.559}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 249.36, "duration": 6.76}, {"text": "question est-ce qu'il y a des", "start": 251.599, "duration": 4.521}, {"text": "questions", "start": 256.639, "duration": 3.0}, {"text": "bonjour 7 mois avant l'\u00e9lection vous", "start": 261.32, "duration": 5.2}, {"text": "\u00eates en ordre de bataille mais le", "start": 264.72, "duration": 3.4}, {"text": "rassemblement national et Jordane", "start": 266.52, "duration": 3.72}, {"text": "Bardella qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e0 la t\u00eate de du", "start": 268.12, "duration": 3.76}, {"text": "parti et tr\u00e8s haut dans les sondages", "start": 270.24, "duration": 3.36}, {"text": "est-ce que vous n'avez pas peur que dans", "start": 271.88, "duration": 4.319}, {"text": "ce lapse de temps l'\u00e9cart se creuse h", "start": 273.6, "duration": 4.48}, {"text": "points d\u00e9j\u00e0 d'\u00e9cart dans les sondage", "start": 276.199, "duration": 4.0}, {"text": "est-ce que c'est pas attendre prendre un", "start": 278.08, "duration": 4.36}, {"text": "risque que \u00e7a se creuse alors nous", "start": 280.199, "duration": 4.361}, {"text": "aurons apr\u00e8s la discussion avec nos", "start": 282.44, "duration": 4.44}, {"text": "partenaires de la majorit\u00e9 et au sein de", "start": 284.56, "duration": 5.0}, {"text": "notre parti \u00e0 d\u00e9signer notre t\u00eate de", "start": 286.88, "duration": 4.759}, {"text": "liste vraisemblablement d\u00e9but d'ann\u00e9e", "start": 289.56, "duration": 6.28}, {"text": "prochaine d\u00e9but 2024 mais pour autant", "start": 291.639, "duration": 7.161}, {"text": "clairement nous d\u00e9fendons nous mettons", "start": 295.84, "duration": 5.04}, {"text": "en valeur t tout ce que l'Europe apporte", "start": 298.8, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e0 notre pays tout ce qu'on fait les", "start": 300.88, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens tout ce qu'a fait la", "start": 302.6, "duration": 3.319}, {"text": "France sous la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise mais", "start": 304.36, "duration": 3.36}, {"text": "aussi depuis pour faire bouger l'Europe", "start": 305.919, "duration": 3.801}, {"text": "pour qu'on ait une Europe encore plus", "start": 307.72, "duration": 5.28}, {"text": "forte on voit bien avec le contexte", "start": 309.72, "duration": 5.6}, {"text": "international \u00e0 quel point nous fran\u00e7ais", "start": 313.0, "duration": 4.08}, {"text": "on a besoin d'une Europe pour mieux nous", "start": 315.32, "duration": 5.04}, {"text": "prot\u00e9ger et mieux d\u00e9fendre nos int\u00e9r\u00eats", "start": 317.08, "duration": 5.16}, {"text": "au niveau international mais aussi une", "start": 320.36, "duration": 3.6}, {"text": "Europe qui nous permet de changer", "start": 322.24, "duration": 3.64}, {"text": "concr\u00e8tement la vie des gens parlait des", "start": 323.96, "duration": 4.519}, {"text": "adaptateurs de de t\u00e9l\u00e9phone ou d'Erasmus", "start": 325.88, "duration": 4.56}, {"text": "plus hier certains du burex en parlait", "start": 328.479, "duration": 3.28}, {"text": "donc une Europe puissance mais une", "start": 330.44, "duration": 3.199}, {"text": "Europe aussi du concret de la proximit\u00e9", "start": 331.759, "duration": 3.961}, {"text": "et c'est tout \u00e7a qu'on va faire valoir", "start": 333.639, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e8s aujourd'hui qu'on fait valoir d\u00e8s", "start": 335.72, "duration": 3.4}, {"text": "aujourd'hui on n pas besoin d'\u00eatre en", "start": 337.319, "duration": 3.44}, {"text": "campagne en tant que tel avec un un", "start": 339.12, "duration": 4.24}, {"text": "candidat dor d\u00e9j\u00e0 d\u00e9sign\u00e9 et vous savez", "start": 340.759, "duration": 4.081}, {"text": "on veut pas tomber dans le panneau si je", "start": 343.36, "duration": 4.08}, {"text": "puis dire de monsieur bardellaa qui veut", "start": 344.84, "duration": 4.04}, {"text": "nationaliser la campagne la", "start": 347.44, "duration": 3.84}, {"text": "personnaliser alors m\u00eame que leur action", "start": 348.88, "duration": 4.319}, {"text": "au niveau europ\u00e9en est proche de z\u00e9ro", "start": 351.28, "duration": 3.4}, {"text": "avec une absence dans beaucoup de", "start": 353.199, "duration": 3.321}, {"text": "commissions et quand il s'agit de voter", "start": 354.68, "duration": 3.2}, {"text": "les textes qui changent la vie des gens", "start": 356.52, "duration": 3.119}, {"text": "il n'y a plus personne au Parlement", "start": 357.88, "duration": 4.56}, {"text": "europ\u00e9en au rassemblement", "start": 359.639, "duration": 2.801}, {"text": "national merci bonjour euh jeanoulas", "start": 363.56, "duration": 5.88}, {"text": "pour Lib\u00e9ration une enfin deux questions", "start": 367.4, "duration": 4.16}, {"text": "m\u00eame euh sur la composition de la liste", "start": 369.44, "duration": 3.52}, {"text": "est-ce que vous partez du principe que", "start": 371.56, "duration": 2.8}, {"text": "l'\u00e9quilibre entre les forces de la", "start": 372.96, "duration": 4.519}, {"text": "majorit\u00e9 de 2019 doit rester le le m\u00eame", "start": 374.36, "duration": 4.88}, {"text": "cette fois-ci entre le modem euh", "start": 377.479, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9sormais horizon qui \u00e9tait pas l\u00e0 la", "start": 379.24, "duration": 4.799}, {"text": "derni\u00e8re fois et euh et et Renaissance", "start": 380.759, "duration": 6.241}, {"text": "et euh et 2\u00e8 question sur la place", "start": 384.039, "duration": 4.641}, {"text": "accord\u00e9e \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 civile est-ce", "start": 387.0, "duration": 4.28}, {"text": "qu'il est toujours question de faire", "start": 388.68, "duration": 5.0}, {"text": "revenir de nouveaux nouveau nouvelles", "start": 391.28, "duration": 3.4}, {"text": "personnes nouveaux profils nouveaux", "start": 393.68, "duration": 2.16}, {"text": "talents comme c'\u00e9tait le cas auparavant", "start": 394.68, "duration": 2.32}, {"text": "o\u00f9 est-ce qu'il y a d\u00e9sormais moins de", "start": 395.84, "duration": 3.199}, {"text": "place du fait de l'\u00e9volution de la", "start": 397.0, "duration": 4.88}, {"text": "professionnalisation aussi de du de la", "start": 399.039, "duration": 5.041}, {"text": "majorit\u00e9 depuis je crois qu' faut pas", "start": 401.88, "duration": 3.719}, {"text": "anticiper les discussions qui vont avoir", "start": 404.08, "duration": 3.32}, {"text": "lieu avec les partenaires comme vient de", "start": 405.599, "duration": 4.361}, {"text": "le souligner Franck hier le le le le", "start": 407.4, "duration": 4.96}, {"text": "Bureau Ex\u00e9cutif de Renaissance a d\u00e9fini", "start": 409.96, "duration": 4.239}, {"text": "les crit\u00e8res de ce que serait cette", "start": 412.36, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9campagne pour le parti par la suite", "start": 414.199, "duration": 4.321}, {"text": "nous aurons ces discussions il y a des", "start": 416.68, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 des \u00e9changes qui ont lieu bien s\u00fbr", "start": 418.52, "duration": 3.72}, {"text": "avec les partenaires de la majorit\u00e9 mais", "start": 420.68, "duration": 3.799}, {"text": "les discussions euh qui vont justement", "start": 422.24, "duration": 4.88}, {"text": "porter sur l'architecture de la de la", "start": 424.479, "duration": 5.72}, {"text": "liste permettront de de d\u00e9finir ces", "start": 427.12, "duration": 5.28}, {"text": "nouveaux crit\u00e8res ou alors coller \u00e0 ceux", "start": 430.199, "duration": 3.84}, {"text": "qui \u00e9taient ceux de de 2019 mais vous", "start": 432.4, "duration": 3.56}, {"text": "l'avez tr\u00e8s bien soulign\u00e9 vous-m\u00eame la", "start": 434.039, "duration": 4.88}, {"text": "situation a chang\u00e9 horizon n'existait", "start": 435.96, "duration": 5.16}, {"text": "pas en 2019 d\u00e9sormais c'est une partie", "start": 438.919, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9vidente de de la majorit\u00e9 et c'est donc", "start": 441.12, "duration": 4.84}, {"text": "avec les repr\u00e9sentants de ce parti", "start": 444.039, "duration": 4.321}, {"text": "qu'auront lieu les discussions ensuite", "start": 445.96, "duration": 4.72}, {"text": "sur la charte euh qui va \u00eatre mise en", "start": 448.36, "duration": 4.2}, {"text": "place pour le processus de s\u00e9lection", "start": 450.68, "duration": 3.76}, {"text": "Renaissance \u00e9videmment il y aura euh des", "start": 452.56, "duration": 3.96}, {"text": "valeurs qui sont les n\u00f4tres et qui euh", "start": 454.44, "duration": 4.12}, {"text": "feront encore une fois la partbelle \u00e0 la", "start": 456.52, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 euh civile et qui euh", "start": 458.56, "duration": 5.079}, {"text": "mettront des crit\u00e8res de s\u00e9lection assez", "start": 461.24, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9cis pour permettre \u00e0 chacun de", "start": 463.639, "duration": 3.28}, {"text": "solliciter la candidature aupr\u00e8s de", "start": 465.4, "duration": 3.239}, {"text": "renaissance et par la suite nous aurons", "start": 466.919, "duration": 3.881}, {"text": "des \u00e9changes euh avec les partenaires", "start": 468.639, "duration": 6.0}, {"text": "pour constituer la liste dans dans sa", "start": 470.8, "duration": 3.839}, {"text": "globalit\u00e9 merci euh Virginie Riva", "start": 475.56, "duration": 4.72}, {"text": "contexte euh monsieur le ministre vous", "start": 478.28, "duration": 4.4}, {"text": "avez parl\u00e9 des partenaires mais vous", "start": 480.28, "duration": 4.96}, {"text": "n'avez pas parl\u00e9 de l'UDI est-ce que les", "start": 482.68, "duration": 4.799}, {"text": "discussions sont formalement engag\u00e9", "start": 485.24, "duration": 4.48}, {"text": "Herv\u00e9 Marseille avait a fait preuve", "start": 487.479, "duration": 5.0}, {"text": "d'une forme d'impatience est-ce que il y", "start": 489.72, "duration": 4.84}, {"text": "aura il y a d\u00e9j\u00e0 quelque chose en en", "start": 492.479, "duration": 4.921}, {"text": "cours voil\u00e0 dans les discussions lors de", "start": 494.56, "duration": 5.8}, {"text": "lors de notre conseil national \u00e0", "start": 497.4, "duration": 5.919}, {"text": "Bordeaux a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 la responsabilit\u00e9", "start": 500.36, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e0 St\u00e9phane sesjourn\u00e9 no secr\u00e9taire", "start": 503.319, "duration": 2.56}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral effectivement de mener les", "start": 504.72, "duration": 3.039}, {"text": "n\u00e9gociations avec les partenaires de la", "start": 505.879, "duration": 3.401}, {"text": "majorit\u00e9 mais m\u00eame \u00e9ventuellement avec", "start": 507.759, "duration": 3.041}, {"text": "les partenaires au-del\u00e0 de cette la", "start": 509.28, "duration": 3.639}, {"text": "majorit\u00e9 c'est\u00e0dire modem et d'horizon", "start": 510.8, "duration": 4.96}, {"text": "les radicaux le dii et les discussions", "start": 512.919, "duration": 4.881}, {"text": "vont s'ouvrir avec celles et ceux qui", "start": 515.76, "duration": 5.12}, {"text": "voudraient se joindre \u00e0 cette liste", "start": 517.8, "duration": 4.88}, {"text": "europ\u00e9enne pro-europ\u00e9enne tr\u00e8s", "start": 520.88, "duration": 4.6}, {"text": "clairement engag\u00e9e pour une France forte", "start": 522.68, "duration": 5.04}, {"text": "dans une Europe", "start": 525.48, "duration": 6.96}, {"text": "puissante dont l'UDI bien", "start": 527.72, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9videmment bonjour ellisabeth pot de", "start": 535.68, "duration": 4.96}, {"text": "l'agence ruur de de questions quel est", "start": 537.88, "duration": 5.24}, {"text": "le profil de la t\u00eate de liste de votre", "start": 540.64, "duration": 4.52}, {"text": "camp est-ce que vous pouvez nous dresser", "start": 543.12, "duration": 4.04}, {"text": "un portrait robot m\u00eame si des noms", "start": 545.16, "duration": 2.96}, {"text": "commence \u00e0", "start": 547.16, "duration": 4.6}, {"text": "circuler et alors quel th\u00e8me quel th\u00e8me", "start": 548.12, "duration": 4.88}, {"text": "de campagne est-ce que ce sera", "start": 551.76, "duration": 3.519}, {"text": "l'immigration qui qui s'annonce comme le", "start": 553.0, "duration": 3.88}, {"text": "principal th\u00e8me est-ce que c'est la", "start": 555.279, "duration": 4.401}, {"text": "r\u00e9ponse aux crises actuelle qui qui qui", "start": 556.88, "duration": 4.28}, {"text": "s'annonce comme le le le th\u00e8me de cette", "start": 559.68, "duration": 2.599}, {"text": "campagne", "start": 561.16, "duration": 3.48}, {"text": "merci \u00e9videmment c'est la question qui", "start": 562.279, "duration": 4.161}, {"text": "int\u00e9resse les journalistes la question", "start": 564.64, "duration": 3.48}, {"text": "de la t\u00eate de liste", "start": 566.44, "duration": 3.399}, {"text": "euh", "start": 568.12, "duration": 4.76}, {"text": "aujourd'hui nous avons des repr\u00e9sentants", "start": 569.839, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e0 Bruxelles et \u00e0 Strasbourg de la", "start": 572.88, "duration": 3.8}, {"text": "majorit\u00e9 du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 574.519, "duration": 4.681}, {"text": "de son action qui p\u00e8seent qui ont une", "start": 576.68, "duration": 4.68}, {"text": "v\u00e9ritable influence et c'est une", "start": 579.2, "duration": 3.92}, {"text": "nouveaut\u00e9 qui est d'ailleurs unanimement", "start": 581.36, "duration": 4.479}, {"text": "reconnue par nos voisins pour un parti", "start": 583.12, "duration": 5.279}, {"text": "en en responsabilit\u00e9 d'avoir une r\u00e9elle", "start": 585.839, "duration": 4.841}, {"text": "influence au Parlement europ\u00e9en et plus", "start": 588.399, "duration": 3.201}, {"text": "largement d'ailleurs dans les", "start": 590.68, "duration": 2.8}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes donc je crois", "start": 591.6, "duration": 4.4}, {"text": "qu'il faudra que cette t\u00eate de liste", "start": 593.48, "duration": 5.2}, {"text": "soit partie prenante du bilan de ce qui", "start": 596.0, "duration": 4.959}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 fait \u00e0 Bruxelles et \u00e0 Strasbourg", "start": 598.68, "duration": 5.8}, {"text": "depuis 2019 et en m\u00eame temps si je puis", "start": 600.959, "duration": 6.401}, {"text": "m'exprimer ainsi garante aussi du bilan", "start": 604.48, "duration": 6.4}, {"text": "national proche de ce qu'a r\u00e9alis\u00e9 le", "start": 607.36, "duration": 4.64}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et les", "start": 610.88, "duration": 4.199}, {"text": "gouvernements successifs depuis 2017", "start": 612.0, "duration": 4.399}, {"text": "l'exemple de l'immigration est un bon", "start": 615.079, "duration": 3.88}, {"text": "exemple parce que nous en parlons matin", "start": 616.399, "duration": 5.361}, {"text": "midi et soir particuli\u00e8rement \u00e9videmment", "start": 618.959, "duration": 5.12}, {"text": "en ce moment avec l'examen du texte au", "start": 621.76, "duration": 4.96}, {"text": "S\u00e9nat nous n'en parlons pas d'un point", "start": 624.079, "duration": 4.401}, {"text": "de vue europ\u00e9en o\u00f9 je le vois", "start": 626.72, "duration": 4.08}, {"text": "effectivement tr\u00e8s rarement pourtant \u00e0", "start": 628.48, "duration": 4.24}, {"text": "Bruxelles l'influence fran\u00e7aise et", "start": 630.8, "duration": 3.599}, {"text": "notamment de la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de", "start": 632.72, "duration": 3.76}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne a permis de mettre \u00e0", "start": 634.399, "duration": 5.721}, {"text": "l'agenda ce texte asile et immigration", "start": 636.48, "duration": 6.28}, {"text": "qui arrive bient\u00f4t au Conseil europ\u00e9en", "start": 640.12, "duration": 4.159}, {"text": "et qui devrait \u00eatre vot\u00e9 avant la fin de", "start": 642.76, "duration": 3.199}, {"text": "la l\u00e9gislature et c'est le vrai bon", "start": 644.279, "duration": 3.081}, {"text": "niveau de lecture Elisabeth borne la", "start": 645.959, "duration": 3.161}, {"text": "premi\u00e8re ministre l'a rappel\u00e9 hier au", "start": 647.36, "duration": 4.52}, {"text": "bureau ex\u00e9cutif l'Europe est le bon", "start": 649.12, "duration": 4.44}, {"text": "niveau de r\u00e9ponse sur ces sujet donc je", "start": 651.88, "duration": 3.079}, {"text": "ne sais pas et nous ne savons pas", "start": 653.56, "duration": 3.2}, {"text": "collectivement sur quoi se fera la", "start": 654.959, "duration": 3.601}, {"text": "campagne mais bien \u00e9videmment il faudra", "start": 656.76, "duration": 3.48}, {"text": "rappeler que les politiques publiques", "start": 658.56, "duration": 3.68}, {"text": "vot\u00e9es par le le Parlement europ\u00e9en et", "start": 660.24, "duration": 4.48}, {"text": "particuli\u00e8rement sous l'influence de la", "start": 662.24, "duration": 5.12}, {"text": "France et de ses repr\u00e9sentants seront au", "start": 664.72, "duration": 4.359}, {"text": "c\u0153ur de nos \u00e9changes et nous ne", "start": 667.36, "duration": 3.279}, {"text": "tomberons pas encore une fois comme", "start": 669.079, "duration": 3.521}, {"text": "comme Fran rester vient de le rappeler", "start": 670.639, "duration": 3.121}, {"text": "dans le pi\u00e8ge que veut nous tendre", "start": 672.6, "duration": 3.08}, {"text": "Jordan Bardella de nationaliser cette", "start": 673.76, "duration": 4.0}, {"text": "campagne nous parlerons d'Europe voil\u00e0", "start": 675.68, "duration": 3.399}, {"text": "la principale th\u00e9matique qui sera", "start": 677.76, "duration": 2.96}, {"text": "abord\u00e9e dans cette campagne de notre", "start": 679.079, "duration": 5.2}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 l'Europe rien que", "start": 680.72, "duration": 3.559}, {"text": "l'Europe bonjour Anne s BFM TV premi\u00e8re", "start": 684.56, "duration": 5.079}, {"text": "question pr\u00e9cis\u00e9ment pour dire sur votre", "start": 687.56, "duration": 4.399}, {"text": "r\u00e9ponse euh les Fran\u00e7ais s'int\u00e9ressent", "start": 689.639, "duration": 3.801}, {"text": "assez peu aux \u00e9lections europ\u00e9ennes \u00e7a", "start": 691.959, "duration": 3.081}, {"text": "n'est pas nouveau parler uniquement", "start": 693.44, "duration": 3.0}, {"text": "d'Europe est-ce que c'est pas une prise", "start": 695.04, "duration": 2.72}, {"text": "de risque c'est-\u00e0-dire ne pas", "start": 696.44, "duration": 3.28}, {"text": "nationaliser pr\u00e9cis\u00e9ment pour avoir un", "start": 697.76, "duration": 3.72}, {"text": "point d'accroche dans l'actualit\u00e9 dans", "start": 699.72, "duration": 4.16}, {"text": "la t\u00eate des Fran\u00e7ais euh et deux\u00e8me", "start": 701.48, "duration": 4.44}, {"text": "question qui est un petit peu \u00e0 c\u00f4t\u00e9", "start": 703.88, "duration": 4.68}, {"text": "euh on a des informations ce matin qui", "start": 705.92, "duration": 4.24}, {"text": "nous disent que visiblement dans", "start": 708.56, "duration": 3.88}, {"text": "l'affaire des \u00e9toiles de David bleu qui", "start": 710.16, "duration": 4.2}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 peintes dans certains", "start": 712.44, "duration": 3.72}, {"text": "arrondissements de la capitale il y", "start": 714.36, "duration": 3.84}, {"text": "aurait potentiellement une influence", "start": 716.16, "duration": 5.84}, {"text": "russe derri\u00e8re cette s\u00e9rie de de tags", "start": 718.2, "duration": 6.48}, {"text": "qu'il y aurait oui des m\u00eame des", "start": 722.0, "duration": 5.32}, {"text": "personnes qui auraient pu \u00eatre pay\u00e9 par", "start": 724.68, "duration": 4.08}, {"text": "c'est un peu n\u00e9buleux mais par des", "start": 727.32, "duration": 2.92}, {"text": "personnes russes effectivement pour une", "start": 728.76, "duration": 4.4}, {"text": "sorte de de de de", "start": 730.24, "duration": 5.719}, {"text": "d'influence comment on pourrait dire", "start": 733.16, "duration": 5.119}, {"text": "conflictuel fran\u00e7aise \u00e9trang\u00e8re voil\u00e0", "start": 735.959, "duration": 3.44}, {"text": "quelle est votre r\u00e9action s'il vous", "start": 738.279, "duration": 2.56}, {"text": "pla\u00eet merci beaucoup je crois qu'au", "start": 739.399, "duration": 2.721}, {"text": "contraire les deux questions sont assez", "start": 740.839, "duration": 3.961}, {"text": "li\u00e9es euh aujourd'hui si ces faits sont", "start": 742.12, "duration": 4.36}, {"text": "av\u00e9r\u00e9s c'est la preuve que les \u00e9lections", "start": 744.8, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9ennes sont en danger sont en", "start": 746.48, "duration": 5.0}, {"text": "danger d'ing\u00e9rance et St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9", "start": 748.88, "duration": 4.48}, {"text": "a demand\u00e9 d'ailleurs mandat aux", "start": 751.48, "duration": 3.719}, {"text": "adh\u00e9rents de renaissance de pouvoir", "start": 753.36, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9voquer cette question du danger des", "start": 755.199, "duration": 4.241}, {"text": "ing\u00e9rances \u00e9trang\u00e8res lors des futures", "start": 757.44, "duration": 3.92}, {"text": "rencontres de Saint-Denis du 17 novembre", "start": 759.44, "duration": 4.68}, {"text": "aupr\u00e8s du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique car", "start": 761.36, "duration": 4.4}, {"text": "cela fait des mois maintenant que", "start": 764.12, "duration": 3.64}, {"text": "St\u00e9phan s\u00e9journ\u00e9 alerte sur le risque", "start": 765.76, "duration": 4.199}, {"text": "des ing\u00e9rances Russes on l'a vu lors des", "start": 767.76, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9lections en Slovaquie et nous craignons", "start": 769.959, "duration": 4.161}, {"text": "effectivement que ce soit \u00e0 nouveau le", "start": 772.44, "duration": 4.199}, {"text": "cas lors des \u00e9lections europ\u00e9ennes la", "start": 774.12, "duration": 5.04}, {"text": "Russie Moscou Vladimir Poutine et essaie", "start": 776.639, "duration": 3.961}, {"text": "de faire diversion de cette horrible", "start": 779.16, "duration": 3.799}, {"text": "guerre qu'il m\u00e8ne contre l'Ukraine en", "start": 780.6, "duration": 4.239}, {"text": "essayant d'appuyer sur les fractures des", "start": 782.959, "duration": 4.44}, {"text": "pays occidentaux nous ne tomberons pas", "start": 784.839, "duration": 4.521}, {"text": "dans ce pi\u00e8ge nous condamnons", "start": 787.399, "duration": 4.921}, {"text": "effectivement ces actes ils sont av\u00e9r\u00e9s", "start": 789.36, "duration": 4.76}, {"text": "et nous appelons l'ensemble de la classe", "start": 792.32, "duration": 4.0}, {"text": "politique \u00e0 se r\u00e9veiller face \u00e0 ces", "start": 794.12, "duration": 5.64}, {"text": "ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res notamment venu de", "start": 796.32, "duration": 5.879}, {"text": "Russie et de Moscou et cela r\u00e9pond aussi", "start": 799.76, "duration": 5.759}, {"text": "\u00e0 votre premi\u00e8re question non l'Europe", "start": 802.199, "duration": 5.841}, {"text": "n'est pas un non sujet non l'Europe", "start": 805.519, "duration": 4.721}, {"text": "n'est pas un sujet dont il faut se", "start": 808.04, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9sint\u00e9resser ou dont les Fran\u00e7ais se", "start": 810.24, "duration": 2.599}, {"text": "d\u00e9sint\u00e9ressent d'ailleurs je ne le crois", "start": 811.639, "duration": 3.121}, {"text": "pas en 2019 il y a eu un Fran\u00e7ais sur", "start": 812.839, "duration": 3.721}, {"text": "deux qui s'est d\u00e9plac\u00e9 aux yeux en 50 %", "start": 814.76, "duration": 4.199}, {"text": "de participation pour ces \u00e9lections", "start": 816.56, "duration": 4.6}, {"text": "europ\u00e9ennes et nous avons parl\u00e9 d'Europe", "start": 818.959, "duration": 4.0}, {"text": "en 2019 le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 821.16, "duration": 4.4}, {"text": "avait parl\u00e9 d'Europe on s'investissant", "start": 822.959, "duration": 4.041}, {"text": "dans cette campagne et nous parlerons \u00e0", "start": 825.56, "duration": 3.16}, {"text": "l'\u00f4ne des crises que nous venons de", "start": 827.0, "duration": 5.36}, {"text": "traverser le covid la crise financi\u00e8re", "start": 828.72, "duration": 6.08}, {"text": "que nous avons \u00e9vit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 l'Europe et", "start": 832.36, "duration": 4.0}, {"text": "bien s\u00fbr la guerre en Ukraine allait", "start": 834.8, "duration": 3.479}, {"text": "parler aux g\u00e9rorgiens et \u00e0 tous les pays", "start": 836.36, "duration": 3.08}, {"text": "frontaliers", "start": 838.279, "duration": 3.081}, {"text": "de la Russie d'Europe vous verrez ce", "start": 839.44, "duration": 3.92}, {"text": "qu'ils vous r\u00e9pondront l'Europe prot\u00e8ge", "start": 841.36, "duration": 3.24}, {"text": "et c'est ce que nous allons essayer de", "start": 843.36, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9montrer aux \u00e9lecteurs et aux Fran\u00e7ais", "start": 844.6, "duration": 3.56}, {"text": "et aux Fran\u00e7ais lors de cette campagne", "start": 846.48, "duration": 2.919}, {"text": "europ\u00e9enne donc je crois que ces deux", "start": 848.16, "duration": 3.08}, {"text": "questions finalement ne se pososent pas", "start": 849.399, "duration": 4.88}, {"text": "et elles sont li\u00e9es d'une mani\u00e8re dont", "start": 851.24, "duration": 5.839}, {"text": "il faudra absolument r\u00e9pondre Val\u00e9rie", "start": 854.279, "duration": 5.321}, {"text": "Gass si je reviens sur sur sur ce point", "start": 857.079, "duration": 4.401}, {"text": "vous dites le portrait robot du candidat", "start": 859.6, "duration": 3.799}, {"text": "c'est quelqu'un qui \u00e9tait parti prenante", "start": 861.48, "duration": 4.44}, {"text": "du bilan europ\u00e9en et du bilan national", "start": 863.399, "duration": 4.041}, {"text": "c'est un petit peu contradictoire avec", "start": 865.92, "duration": 3.32}, {"text": "cette volont\u00e9 d'absolument", "start": 867.44, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9solidariser les deux d\u00e9bats le d\u00e9bat", "start": 869.24, "duration": 3.68}, {"text": "sur l'Europe que vous voulez porter dans", "start": 871.16, "duration": 3.64}, {"text": "cette \u00e9lection et qui est forc\u00e9ment li\u00e9", "start": 872.92, "duration": 3.52}, {"text": "au d\u00e9bat national est-ce que l\u00e0 vous", "start": 874.8, "duration": 3.32}, {"text": "n\u00eates pas un peu dans la quadrature du", "start": 876.44, "duration": 3.8}, {"text": "cercle je ne crois pas je crois qu'il", "start": 878.12, "duration": 5.04}, {"text": "faut \u00eatre en connaissance du bilan de", "start": 880.24, "duration": 6.2}, {"text": "l'action men\u00e9e par nos d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 883.16, "duration": 5.76}, {"text": "et en m\u00eame temps", "start": 886.44, "duration": 5.759}, {"text": "\u00eatre conscient des enjeux nationaux", "start": 888.92, "duration": 5.359}, {"text": "parce que nous parlons au fran\u00e7ais c'est", "start": 892.199, "duration": 3.361}, {"text": "une \u00e9lection nationale et c'est la seule", "start": 894.279, "duration": 3.56}, {"text": "d'ailleurs \u00e9lection nationale du quinena", "start": 895.56, "duration": 4.079}, {"text": "apr\u00e8s l'\u00e9lection pr\u00e9sid pr\u00e9sidentielle", "start": 897.839, "duration": 4.24}, {"text": "mais \u00e0 la fin les politiques publiques", "start": 899.639, "duration": 4.081}, {"text": "se votent au Parlement europ\u00e9en \u00e0", "start": 902.079, "duration": 3.68}, {"text": "Bruxelles et \u00e0 Strasbourg et il faut", "start": 903.72, "duration": 4.88}, {"text": "donc conna\u00eetre le bilan savoir l'action", "start": 905.759, "duration": 5.32}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e par nos eurod\u00e9put\u00e9s et", "start": 908.6, "duration": 4.64}, {"text": "tracer les perspectives de ce que seront", "start": 911.079, "duration": 4.601}, {"text": "les ann\u00e9es futures \u00e0 partir de 2024 pour", "start": 913.24, "duration": 4.56}, {"text": "les 5 ans qui viennent au Parlement", "start": 915.68, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9en je crois que les deux", "start": 917.8, "duration": 3.279}, {"text": "effectivement sont li\u00e9s parce que dans", "start": 919.24, "duration": 3.839}, {"text": "l'ADN de renaissance dans l'ADN de la", "start": 921.079, "duration": 3.801}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle le sujet qui", "start": 923.079, "duration": 3.641}, {"text": "nous rassemble avant toute chose c'est", "start": 924.88, "duration": 4.079}, {"text": "l'Europe et notre go\u00fbt pour europeope", "start": 926.72, "duration": 3.64}, {"text": "nos valeurs europ\u00e9ennes donc je crois", "start": 928.959, "duration": 3.32}, {"text": "qu'il faudra dans ce portrait robot dont", "start": 930.36, "duration": 3.8}, {"text": "il est toujours difficile de d\u00e9finir les", "start": 932.279, "duration": 4.04}, {"text": "contours avoir une connaissance globale", "start": 934.16, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 la fois de notre bilan europ\u00e9en et de", "start": 936.319, "duration": 4.2}, {"text": "l'action men\u00e9e en lien justement avec ce", "start": 938.36, "duration": 4.44}, {"text": "bilan europ\u00e9en sur le territoire", "start": 940.519, "duration": 5.24}, {"text": "national bonjour Lauris boot Le Figaro", "start": 942.8, "duration": 4.64}, {"text": "votre partenaire \u00e9dard Philippe le 15", "start": 945.759, "duration": 2.961}, {"text": "septembre dernier \u00e0 anger a dit", "start": 947.44, "duration": 2.839}, {"text": "clairement notre objectif c'est de", "start": 948.72, "duration": 3.239}, {"text": "gagner ces \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 950.279, "duration": 2.841}, {"text": "qu'est-ce que \u00e7a veut dire pour vous", "start": 951.959, "duration": 2.761}, {"text": "gagner ces \u00e9lections europ\u00e9ennes est-ce", "start": 953.12, "duration": 3.279}, {"text": "que \u00e7a veut dire arriver en t\u00eate est-ce", "start": 954.72, "duration": 2.64}, {"text": "que \u00e7a veut dire arriver devant le", "start": 956.399, "duration": 3.36}, {"text": "rassemblement national merci merci", "start": 957.36, "duration": 5.44}, {"text": "oui \u00e9coutez on voit bien", "start": 959.759, "duration": 5.721}, {"text": "que pour l'instant les favoris seraient", "start": 962.8, "duration": 4.399}, {"text": "le rassemblement national ben nous on va", "start": 965.48, "duration": 2.76}, {"text": "essayer de faire le meilleur score", "start": 967.199, "duration": 2.801}, {"text": "possible c'est toujours ce qu'il faut se", "start": 968.24, "duration": 3.32}, {"text": "dire quand on est dans une campagne", "start": 970.0, "duration": 4.04}, {"text": "c'est de convaincre le maximum", "start": 971.56, "duration": 5.92}, {"text": "d'\u00e9lecteurs de suivre de nous faire", "start": 974.04, "duration": 5.479}, {"text": "confiance et de voter pour nous donc on", "start": 977.48, "duration": 5.12}, {"text": "va se concentrer sur la pr\u00e9paration de", "start": 979.519, "duration": 4.961}, {"text": "ses \u00e9lections la mobilisation de tous et", "start": 982.6, "duration": 4.0}, {"text": "vous avez vu que le parti est en ordre", "start": 984.48, "duration": 4.24}, {"text": "de bataille pour ces \u00e9lections et le", "start": 986.6, "duration": 3.32}, {"text": "venu d'essayer de faire le meilleur", "start": 988.72, "duration": 3.28}, {"text": "score possible parce que c'est important", "start": 989.92, "duration": 6.159}, {"text": "euh de pouvoir d\u00e9montrer que ce qu'on", "start": 992.0, "duration": 8.399}, {"text": "d\u00e9fend ce que sont nos valeurs sont sont", "start": 996.079, "duration": 5.961}, {"text": "largement repr\u00e9sentatives dans le pays", "start": 1000.399, "duration": 4.601}, {"text": "et c'est ce qu'on va essayer de", "start": 1002.04, "duration": 2.96}, {"text": "faire je reviens sur la question des", "start": 1005.04, "duration": 3.32}, {"text": "ing\u00e9rences", "start": 1007.16, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res en amont de Saint-Denis vous", "start": 1008.36, "duration": 3.64}, {"text": "pouvez nous dire je crois qu'il y avait", "start": 1010.8, "duration": 3.279}, {"text": "un travail engag\u00e9 par Jean-Marc Borello", "start": 1012.0, "duration": 4.24}, {"text": "notamment pour le parti il y a \u00e9galement", "start": 1014.079, "duration": 4.041}, {"text": "un travail engag\u00e9 au Parlement europ\u00e9en", "start": 1016.24, "duration": 2.8}, {"text": "est-ce que est-ce que vous pouvez nous", "start": 1018.12, "duration": 3.0}, {"text": "dire quelles sont les propositions de", "start": 1019.04, "duration": 4.44}, {"text": "renaissance sur la question des", "start": 1021.12, "duration": 4.48}, {"text": "ing\u00e9rences pour les \u00e9lections", "start": 1023.48, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9ennes notamment celles qui seront", "start": 1025.6, "duration": 3.359}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 Saint-Denis merci", "start": 1027.24, "duration": 3.4}, {"text": "malheureusement non parce que je ne peux", "start": 1028.959, "duration": 3.24}, {"text": "pas vous d\u00e9voiler le contenu des", "start": 1030.64, "duration": 2.88}, {"text": "propositions qui seront faites justement", "start": 1032.199, "duration": 3.401}, {"text": "par St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 \u00e0 la table de", "start": 1033.52, "duration": 4.12}, {"text": "saint-denier au c\u00f4t\u00e9 des autres forces", "start": 1035.6, "duration": 3.64}, {"text": "politiques et du pr\u00e9sident de de la", "start": 1037.64, "duration": 4.08}, {"text": "R\u00e9publique la premi\u00e8re \u00e9tape c'\u00e9tait la", "start": 1039.24, "duration": 4.52}, {"text": "consultation de nos adh\u00e9rents sur le", "start": 1041.72, "duration": 4.719}, {"text": "sujet et de leur poser la question sur", "start": 1043.76, "duration": 5.12}, {"text": "ces ing\u00e9rences est-ce pour vous euh oui", "start": 1046.439, "duration": 4.6}, {"text": "ou non une priorit\u00e9 euh dans ces futures", "start": 1048.88, "duration": 4.28}, {"text": "rencontres de de Saint-Denis et partie", "start": 1051.039, "duration": 3.921}, {"text": "prenante sans doute du programme", "start": 1053.16, "duration": 3.8}, {"text": "europ\u00e9en qui sera qui sera le NRE ils", "start": 1054.96, "duration": 4.48}, {"text": "ont majoritairement r\u00e9pondu OUI et donc", "start": 1056.96, "duration": 5.24}, {"text": "ce sera euh dans les propositions que", "start": 1059.44, "duration": 4.68}, {"text": "fera St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 lors des", "start": 1062.2, "duration": 3.68}, {"text": "rencontre de saint-emi pour essayer", "start": 1064.12, "duration": 3.16}, {"text": "aussi parce que c'est un travail qui", "start": 1065.88, "duration": 3.32}, {"text": "doit se mener de mani\u00e8re transpartisane", "start": 1067.28, "duration": 3.84}, {"text": "de convaincre de l'importance du risque", "start": 1069.2, "duration": 3.96}, {"text": "euh et de la lutte contre ces ing\u00e9rences", "start": 1071.12, "duration": 4.6}, {"text": "les autres partis politiques repr\u00e9sent\u00e9s", "start": 1073.16, "duration": 5.48}, {"text": "le 17 novembre donc c'est \u00e0 ce moment-l\u00e0", "start": 1075.72, "duration": 6.48}, {"text": "que nous pourrons effectivement parler", "start": 1078.64, "duration": 5.36}, {"text": "concr\u00e8tement de ce que seront nos", "start": 1082.2, "duration": 3.0}, {"text": "propositions sur lesquelles nous", "start": 1084.0, "duration": 2.96}, {"text": "travaillons actuellement au partis et", "start": 1085.2, "duration": 3.2}, {"text": "vous l'avez rappel\u00e9 au Parlement", "start": 1086.96, "duration": 3.32}, {"text": "europ\u00e9en si je peux me permettre je", "start": 1088.4, "duration": 3.399}, {"text": "voudrais rajouter un point pas sur ce", "start": 1090.28, "duration": 2.84}, {"text": "sujet l\u00e0 mais sur le la question", "start": 1091.799, "duration": 3.561}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dente c'est qu'il faut comprendre", "start": 1093.12, "duration": 4.72}, {"text": "que l'influence de la France est plus", "start": 1095.36, "duration": 5.92}, {"text": "forte si on a de nombreux d\u00e9put\u00e9s", "start": 1097.84, "duration": 5.079}, {"text": "europ\u00e9ens qui soutiennent l'action de la", "start": 1101.28, "duration": 3.72}, {"text": "France au niveau europ\u00e9en parce que", "start": 1102.919, "duration": 4.12}, {"text": "c'est une c'est une d\u00e9cision qui est une", "start": 1105.0, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9cision du Parlement ce sont des", "start": 1107.039, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9cisions qui viennent apr\u00e8s l'action du", "start": 1108.72, "duration": 4.36}, {"text": "Parlement et l'action des \u00e9tats ce qu'on", "start": 1110.84, "duration": 3.199}, {"text": "appelle des trilogues entre la", "start": 1113.08, "duration": 2.52}, {"text": "Commission le Conseil europ\u00e9en donc les", "start": 1114.039, "duration": 3.441}, {"text": "\u00c9tats et le Parlement donc plus il y a", "start": 1115.6, "duration": 4.12}, {"text": "de parlementaires europ\u00e9ens qui qui sont", "start": 1117.48, "duration": 4.48}, {"text": "en phase avec ce que d\u00e9fend le pays", "start": 1119.72, "duration": 4.4}, {"text": "c'est\u00e0dire la France au niveau EUR au", "start": 1121.96, "duration": 3.88}, {"text": "niveau europ\u00e9en plus notre influence est", "start": 1124.12, "duration": 3.36}, {"text": "forte et on l'a vu sous pr\u00e9sidence", "start": 1125.84, "duration": 3.6}, {"text": "fran\u00e7aise et on le voit avec un bilan", "start": 1127.48, "duration": 3.48}, {"text": "tr\u00e8s important que nous avons nous la", "start": 1129.44, "duration": 3.92}, {"text": "France au niveau europ\u00e9en parce que les", "start": 1130.96, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens de la majorit\u00e9", "start": 1133.36, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9sidentielle \u00e9taient en phase et", "start": 1135.52, "duration": 3.44}, {"text": "soutenaient l'action du pr\u00e9sident de la", "start": 1137.12, "duration": 3.24}, {"text": "R\u00e9publique et la France au niveau", "start": 1138.96, "duration": 3.599}, {"text": "europ\u00e9en et c'est pour \u00e7a que dans cette", "start": 1140.36, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne on souhaite avoir \u00e0", "start": 1142.559, "duration": 4.961}, {"text": "nouveau un maximum de d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 1144.96, "duration": 3.839}, {"text": "rassembler le plus large de nos", "start": 1147.52, "duration": 2.96}, {"text": "compatriotes pour que la France soit", "start": 1148.799, "duration": 4.201}, {"text": "plus forte en Europe gr\u00e2ce \u00e0 ce nombre", "start": 1150.48, "duration": 4.079}, {"text": "de d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens soutenant l'action", "start": 1153.0, "duration": 5.039}, {"text": "de la France et du pr\u00e9sident de la", "start": 1154.559, "duration": 6.841}, {"text": "R\u00e9publique bien y a-t-il d'autres", "start": 1158.039, "duration": 5.361}, {"text": "questions et bien je vous souhaite une", "start": 1161.4, "duration": 5.68}, {"text": "bonne journ\u00e9e merci \u00e0 vous merci \u00e0", "start": 1163.4, "duration": 3.68}, {"text": "vous", "start": 1167.24, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 1172.48, "duration": 2.6}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1172.84, "duration": 5.33}, {"text": "[Musique]", "start": 1175.08, "duration": 3.09}, {"text": "[Musique]", "start": 1181.83, "duration": 10.59}]}