{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "monsieur le pr\u00e9sident chers coll\u00e8gues", "start": 0.0, "duration": 6.35}, {"text": "ministres", "start": 4.68, "duration": 4.44}, {"text": "nous examinons aujourd'hui une", "start": 6.35, "duration": 4.51}, {"text": "proposition de r\u00e9solution visant \u00e0", "start": 9.12, "duration": 3.75}, {"text": "ajouter le nom de val\u00e9ry giscard", "start": 10.86, "duration": 5.58}, {"text": "d'estaing mus\u00e9e national d'orsay cette", "start": 12.87, "duration": 5.579}, {"text": "d\u00e9marche peut se justifier notamment par", "start": 16.44, "duration": 3.48}, {"text": "l'engagement de l'ancien pr\u00e9sident de la", "start": 18.449, "duration": 3.631}, {"text": "r\u00e9publique dans la transformation de la", "start": 19.92, "duration": 5.06}, {"text": "gare d'orsay en mus\u00e9e sous son septennat", "start": 22.08, "duration": 5.31}, {"text": "effectivement c'est gr\u00e2ce \u00e0 son", "start": 24.98, "duration": 4.69}, {"text": "impulsion que ce majestueux b\u00e2timent de", "start": 27.39, "duration": 5.25}, {"text": "la fin du 19e si\u00e8cle fut pr\u00e9serv\u00e9e de la", "start": 29.67, "duration": 5.94}, {"text": "destruction est offert \u00e0 la culture avec", "start": 32.64, "duration": 5.4}, {"text": "la mise en valeur de la occidental", "start": 35.61, "duration": 6.449}, {"text": "contemporain la tradition d'attribuer \u00e0", "start": 38.04, "duration": 6.03}, {"text": "des lieux et institutions publiques le", "start": 42.059, "duration": 4.051}, {"text": "nom d'un ancien pr\u00e9sident est ancr\u00e9e", "start": 44.07, "duration": 3.509}, {"text": "depuis de nombreuses d\u00e9cennies", "start": 46.11, "duration": 4.469}, {"text": "nous nous ne voyons pas d'opposition", "start": 47.579, "duration": 5.07}, {"text": "majeure d'autant que la d\u00e9nomination", "start": 50.579, "duration": 7.53}, {"text": "mus\u00e9e d'orsay demeurera pour autant je", "start": 52.649, "duration": 7.291}, {"text": "souhaite profiter de l'occasion qui", "start": 58.109, "duration": 5.671}, {"text": "m'est donn\u00e9e pour nuancer ce discours", "start": 59.94, "duration": 5.76}, {"text": "visant \u00e0 pr\u00e9senter monsieur giscard", "start": 63.78, "duration": 4.44}, {"text": "d'estaing en protecteur des arts sous", "start": 65.7, "duration": 4.349}, {"text": "son septennat la part du budget de la", "start": 68.22, "duration": 3.3}, {"text": "culture dans les d\u00e9penses de l'\u00e9tat a", "start": 70.049, "duration": 7.651}, {"text": "r\u00e9trograd\u00e9 de 0 64% en 1974 \u00e0 0,47 % en", "start": 71.52, "duration": 7.58}, {"text": "1981", "start": 77.7, "duration": 4.02}, {"text": "tout comme la majorit\u00e9 actuelle le", "start": 79.1, "duration": 4.51}, {"text": "pr\u00e9sident val\u00e9ry giscard d'estaing \u00e0", "start": 81.72, "duration": 3.6}, {"text": "consid\u00e9rer la culture comme une variable", "start": 83.61, "duration": 3.54}, {"text": "d'ajustement du budget national et des", "start": 85.32, "duration": 3.33}, {"text": "budgets locaux des collectivit\u00e9s", "start": 87.15, "duration": 4.17}, {"text": "territoriales la p\u00e9riode du printemps", "start": 88.65, "duration": 6.42}, {"text": "culturel incarn\u00e9 par michel dit au d\u00e9but", "start": 91.32, "duration": 5.79}, {"text": "du septennat avec quelques avanc\u00e9es", "start": 95.07, "duration": 4.89}, {"text": "notables ne fut qu'une br\u00e8ve respiration", "start": 97.11, "duration": 4.23}, {"text": "avant la mise aux oubliettes de la", "start": 99.96, "duration": 5.07}, {"text": "culture d\u00e8s 1976 la culture est regard\u00e9e", "start": 101.34, "duration": 6.779}, {"text": "au rang de secr\u00e9tariat d'\u00e9tat a \u00e9t\u00e9", "start": 105.03, "duration": 4.89}, {"text": "dilu\u00e9e dans le march\u00e9 lib\u00e9rale et la", "start": 108.119, "duration": 2.551}, {"text": "communication", "start": 109.92, "duration": 3.36}, {"text": "le citoyen n'est plus jaser de la", "start": 110.67, "duration": 5.04}, {"text": "culture mais consommateurs de produits", "start": 113.28, "duration": 3.119}, {"text": "culturels", "start": 115.71, "duration": 5.1}, {"text": "influenc\u00e9 par l'american way of life ce", "start": 116.399, "duration": 6.271}, {"text": "rappel est en fait je souhaiterais dire", "start": 120.81, "duration": 3.87}, {"text": "un mot concernant votre bilan en mati\u00e8re", "start": 122.67, "duration": 4.019}, {"text": "culturelle et l'\u00e9tat de la culture en", "start": 124.68, "duration": 2.369}, {"text": "france", "start": 126.689, "duration": 3.061}, {"text": "aujourd'hui je voudrais en premier lieu", "start": 127.049, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e0 verte et puisqu'on parle de mus\u00e9es sur", "start": 129.75, "duration": 3.37}, {"text": "la situation d\u00e9sesp\u00e9rante de guy", "start": 131.25, "duration": 4.15}, {"text": "conf\u00e9rencier qu'ils subissent de plein", "start": 133.12, "duration": 4.649}, {"text": "fouet la crise sanitaire entre les", "start": 135.4, "duration": 4.009}, {"text": "fondements du nombre de visiteurs", "start": 137.769, "duration": 4.951}, {"text": "l'emploi du temps incertain la fermeture", "start": 139.409, "duration": 5.89}, {"text": "des lieux culturels beaucoup bascule et", "start": 142.72, "duration": 6.54}, {"text": "sombre dans la pr\u00e9carit\u00e9 voire envisage", "start": 145.299, "duration": 6.121}, {"text": "d'abandonner leur m\u00e9tier souvent", "start": 149.26, "duration": 4.44}, {"text": "passionnel exerc\u00e9e par vocation", "start": 151.42, "duration": 5.159}, {"text": "la d\u00e9tresse financi\u00e8re ait subi avant", "start": 153.7, "duration": 5.22}, {"text": "tout par les guides ind\u00e9pendants moins", "start": 156.579, "duration": 4.531}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9es que les salari\u00e9s de mus\u00e9e", "start": 158.92, "duration": 4.289}, {"text": "certains d'entre eux interroge le", "start": 161.11, "duration": 3.659}, {"text": "caract\u00e8re pertinent de notre d\u00e9bat", "start": 163.209, "duration": 3.511}, {"text": "d'aujourd'hui et du temps que nous y", "start": 164.769, "duration": 4.141}, {"text": "passons en comparaison \u00e0 la situation de", "start": 166.72, "duration": 3.51}, {"text": "d\u00e9tresse dans laquelle nombre de", "start": 168.91, "duration": 3.68}, {"text": "professionnels du secteur se trouve", "start": 170.23, "duration": 4.349}, {"text": "vous n'\u00eates pas sans savoir que le", "start": 172.59, "duration": 3.67}, {"text": "secteur culturel traverse l'une des plus", "start": 174.579, "duration": 3.08}, {"text": "grandes crises de son histoire", "start": 176.26, "duration": 4.289}, {"text": "ce matin nous d\u00e9nombrons pr\u00e8s de 75", "start": 177.659, "duration": 4.3}, {"text": "th\u00e9\u00e2tre occup\u00e9 pour diverses raisons", "start": 180.549, "duration": 3.481}, {"text": "dont la lutte contre toutes les", "start": 181.959, "duration": 4.231}, {"text": "pr\u00e9carit\u00e9s l'exigence d'une nouvelle", "start": 184.03, "duration": 3.15}, {"text": "ann\u00e9e blanche pour tous les", "start": 186.19, "duration": 2.639}, {"text": "intermittents l'abandon de la r\u00e9forme", "start": 187.18, "duration": 3.99}, {"text": "d\u00e9l\u00e9t\u00e8re de l'assurance ch\u00f4mage et la", "start": 188.829, "duration": 4.53}, {"text": "r\u00e9ouverture des lieux culturels comme \u00e0", "start": 191.17, "duration": 3.77}, {"text": "berlin ou \u00e0 barcelone", "start": 193.359, "duration": 4.44}, {"text": "face \u00e0 cette mobilisation d'ampleur", "start": 194.94, "duration": 4.96}, {"text": "il est insupportable d'entendre la", "start": 197.799, "duration": 3.3}, {"text": "ministre de la culture qualifi\u00e9", "start": 199.9, "duration": 2.64}, {"text": "d'inutile dangereux ces mouvements de", "start": 201.099, "duration": 3.991}, {"text": "l'udc qui ne vise qu'\u00e0 mettre en lumi\u00e8re", "start": 202.54, "duration": 3.809}, {"text": "un quotidien d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9", "start": 205.09, "duration": 3.36}, {"text": "la culture n'est pas seulement un", "start": 206.349, "duration": 4.26}, {"text": "secteur \u00e9conomique comme un autre c'est", "start": 208.45, "duration": 3.39}, {"text": "\u00e9galement une nourriture intellectuelle", "start": 210.609, "duration": 3.841}, {"text": "un support de lien social et", "start": 211.84, "duration": 4.369}, {"text": "d'\u00e9panouissement entre les \u00eatres humains", "start": 214.45, "duration": 3.929}, {"text": "j'insiste est encore et toujours sur", "start": 216.209, "duration": 3.881}, {"text": "l'urgence de des consignes et la culture", "start": 218.379, "duration": 3.351}, {"text": "la fermeture des lieux culturels", "start": 220.09, "duration": 4.13}, {"text": "l'entravent \u00e0 pratiquer son art", "start": 221.73, "duration": 5.8}, {"text": "l'impossibilit\u00e9 de vivre un film un", "start": 224.22, "duration": 5.56}, {"text": "spectacle ou un concert ne serait \u00eatre", "start": 227.53, "duration": 4.95}, {"text": "des perspectives de r\u00e9enchantement pour", "start": 229.78, "duration": 4.109}, {"text": "une soci\u00e9t\u00e9 toujours en proie \u00e0 une", "start": 232.48, "duration": 3.629}, {"text": "crise sanitaire majeure \u00e0 plusieurs", "start": 233.889, "duration": 4.081}, {"text": "reprises lors des questions d'actualit\u00e9", "start": 236.109, "duration": 3.931}, {"text": "j'ai parl\u00e9 j'ai alert\u00e9 le gouvernement", "start": 237.97, "duration": 3.9}, {"text": "la r\u00e9ponse de la dame bachelot n'\u00e9tait", "start": 240.04, "duration": 3.779}, {"text": "pas \u00e0 la hauteur ne r\u00e9pondant \u00e0 aucune", "start": 241.87, "duration": 3.929}, {"text": "des revendications l\u00e9gitimes des", "start": 243.819, "duration": 3.6}, {"text": "occupantes et des occupants de th\u00e9\u00e2tre", "start": 245.799, "duration": 2.881}, {"text": "fran\u00e7ais c'est la raison pour laquelle", "start": 247.419, "duration": 3.63}, {"text": "je profite une fois de plus de ce temps", "start": 248.68, "duration": 4.649}, {"text": "de parole qui m'est donn\u00e9e pour porter", "start": 251.049, "duration": 3.81}, {"text": "la voix des artistes et professionnels", "start": 253.329, "duration": 3.84}, {"text": "des arts et de la culture et d'une", "start": 254.859, "duration": 4.261}, {"text": "certaine fa\u00e7on du public dont nous", "start": 257.169, "duration": 3.641}, {"text": "faisons tous partie", "start": 259.12, "duration": 5.049}, {"text": "la france a soumise ne s'opposera pas \u00e0", "start": 260.81, "duration": 6.27}, {"text": "cette proposition de r\u00e9solution mais je", "start": 264.169, "duration": 4.351}, {"text": "tiens \u00e0 pr\u00e9ciser que nous aurions", "start": 267.08, "duration": 3.9}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 voter des solutions en faveur", "start": 268.52, "duration": 4.29}, {"text": "des artistes auteurs des intermittents", "start": 270.98, "duration": 3.72}, {"text": "des diffuseurs et bien s\u00fbr des guides", "start": 272.81, "duration": 5.07}, {"text": "frais conf\u00e9rencier a plu \u00e0 la place nos", "start": 274.7, "duration": 5.13}, {"text": "renault mon amus\u00e9 pour qu'il porte le", "start": 277.88, "duration": 3.12}, {"text": "nom d'un ancien chef d'\u00e9tat", "start": 279.83, "duration": 3.33}, {"text": "je laisse aux professionnels de la", "start": 281.0, "duration": 3.33}, {"text": "culture et aux citoyennes et aux", "start": 283.16, "duration": 4.35}, {"text": "citoyens de ce pays le soin de juger de", "start": 284.33, "duration": 6.17}, {"text": "votre sens des priorit\u00e9s", "start": 287.51, "duration": 2.99}]}