{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "vous \u00eates sur RTL", "start": 0.299, "duration": 6.181}, {"text": "bonne soir\u00e9e RTL Matin pr\u00e9sidentielle", "start": 3.3, "duration": 5.839}, {"text": "2022 avec Yves Calvi", "start": 6.48, "duration": 5.4}, {"text": "il est 7h30 excellente journ\u00e9e \u00e0 vous", "start": 9.139, "duration": 4.301}, {"text": "tous qui \u00e9coutait RTL c'est donc l'heure", "start": 11.88, "duration": 3.299}, {"text": "de la grande interview ce qu'ils n'ont", "start": 13.44, "duration": 3.54}, {"text": "pas encore dit Alba Ventura Fran\u00e7ois", "start": 15.179, "duration": 4.281}, {"text": "Lenglet avec \u00c9ric Zemmour bonjour", "start": 16.98, "duration": 4.44}, {"text": "sur la guerre en Ukraine vous avez", "start": 19.46, "duration": 3.94}, {"text": "reconnu que vous vous \u00e9tiez tromp\u00e9 vos", "start": 21.42, "duration": 3.84}, {"text": "positions sur Poutine la Russie les", "start": 23.4, "duration": 3.78}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s ukrainiens ont eu un effet sur", "start": 25.26, "duration": 3.48}, {"text": "votre campagne on l'a vu dans les", "start": 27.18, "duration": 2.999}, {"text": "sondages c'est \u00e0 ce moment l\u00e0 que vous", "start": 28.74, "duration": 3.659}, {"text": "marquez d'ailleurs le pas les Fran\u00e7ais", "start": 30.179, "duration": 4.501}, {"text": "qui vous soutenaient est-ce qu'ils n'ont", "start": 32.399, "duration": 4.201}, {"text": "pas finalement brutalement compris Eric", "start": 34.68, "duration": 3.24}, {"text": "Zemmour que vous n'\u00e9tiez pas \u00e0 la", "start": 36.6, "duration": 3.92}, {"text": "hauteur de circonstances exceptionnelle", "start": 37.92, "duration": 5.459}, {"text": "je ne pense pas je pense d'abord que", "start": 40.52, "duration": 5.379}, {"text": "tout le monde s'est tromp\u00e9 ou presque \u00e0", "start": 43.379, "duration": 4.02}, {"text": "part les services secrets am\u00e9ricains et", "start": 45.899, "duration": 3.901}, {"text": "leurs satellites sur l'agression", "start": 47.399, "duration": 4.081}, {"text": "am\u00e9ricaine je voyais la question russe", "start": 49.8, "duration": 5.52}, {"text": "je voyais hier ou avant-hier parce que", "start": 51.48, "duration": 5.36}, {"text": "je parlais des satellites am\u00e9ricains", "start": 55.32, "duration": 3.84}, {"text": "je voyais Jean-Pierre Chev\u00e8nement disons", "start": 56.84, "duration": 4.84}, {"text": "lui aussi que il n'avait pas pr\u00e9vu cet", "start": 59.16, "duration": 5.039}, {"text": "attaque Emmanuel Macron lui-m\u00eame trois", "start": 61.68, "duration": 4.56}, {"text": "jours avant nous disait il y aura pas", "start": 64.199, "duration": 3.42}, {"text": "d'attaque il y aura \u00e7a c'est bon voil\u00e0", "start": 66.24, "duration": 4.22}, {"text": "donc l\u00e0 dessus maintenant", "start": 67.619, "duration": 4.741}, {"text": "c'est pas les circonstances", "start": 70.46, "duration": 3.1}, {"text": "exceptionnelles vous savez je dis depuis", "start": 72.36, "duration": 3.54}, {"text": "le d\u00e9but de la campagne que celui qui", "start": 73.56, "duration": 4.5}, {"text": "tient le sujet de la pr\u00e9sidentielle", "start": 75.9, "duration": 5.52}, {"text": "gagne la pr\u00e9sidentielle moi mon sujet", "start": 78.06, "duration": 5.52}, {"text": "parce que je pense que c'est l'essentiel", "start": 81.42, "duration": 3.96}, {"text": "pour la France et pour l'avenir de la", "start": 83.58, "duration": 3.899}, {"text": "France c'est la lutte contre le grand", "start": 85.38, "duration": 3.9}, {"text": "remplacement c'est une immigration", "start": 87.479, "duration": 3.361}, {"text": "massive qui est en train de changer de", "start": 89.28, "duration": 3.839}, {"text": "peuple et changer de civilisation sur", "start": 90.84, "duration": 3.38}, {"text": "notre sol", "start": 93.119, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e0 partir du moment o\u00f9 il y a une guerre", "start": 94.22, "duration": 4.96}, {"text": "en Europe \u00e9videmment les esprits et les", "start": 96.24, "duration": 5.82}, {"text": "regards se d\u00e9tournent de ce sujet l\u00e0 et", "start": 99.18, "duration": 4.74}, {"text": "se tourne vers ce succ\u00e8s normal c'est", "start": 102.06, "duration": 3.599}, {"text": "humain et les m\u00e9dias le font beaucoup", "start": 103.92, "duration": 3.72}, {"text": "maintenant je pense que les je finis", "start": 105.659, "duration": 4.201}, {"text": "simplement je pense que les crises ne", "start": 107.64, "duration": 3.96}, {"text": "s'annulent pas", "start": 109.86, "duration": 3.78}, {"text": "elle se cumule c'est \u00e0 dire que ce n'est", "start": 111.6, "duration": 4.199}, {"text": "pas parce qu'on a une crise en Europe de", "start": 113.64, "duration": 4.86}, {"text": "l'Est \u00e0 l'est une guerre \u00e0 l'est que", "start": 115.799, "duration": 6.36}, {"text": "cela fait dispara\u00eetre soudain le", "start": 118.5, "duration": 6.06}, {"text": "probl\u00e8me majeur selon moi que rencontre", "start": 122.159, "duration": 4.081}, {"text": "la France c'est-\u00e0-dire le risque", "start": 124.56, "duration": 3.72}, {"text": "effectivement de changement de peuple", "start": 126.24, "duration": 5.3}, {"text": "qui nous menacent \u00e0 l'horizon de 2050", "start": 128.28, "duration": 5.459}, {"text": "sur cette affaire des r\u00e9fugi\u00e9s", "start": 131.54, "duration": 3.699}, {"text": "Ukrainiens est-ce que vous n'avez pas", "start": 133.739, "duration": 3.541}, {"text": "mal compris au fond les Fran\u00e7aises", "start": 135.239, "duration": 4.321}, {"text": "qu'ils veulent la France la vraie France", "start": 137.28, "duration": 4.98}, {"text": "celle dont vous vous pr\u00e9valez elle", "start": 139.56, "duration": 4.319}, {"text": "revendique aussi l'humanit\u00e9 la", "start": 142.26, "duration": 2.58}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 comme des valeurs", "start": 143.879, "duration": 2.58}, {"text": "fondamentales bah c'est celle l\u00e0 qui", "start": 144.84, "duration": 4.02}, {"text": "accueille les r\u00e9fugi\u00e9s espagnols au", "start": 146.459, "duration": 4.201}, {"text": "moment de Franco au moins au d\u00e9but c'est", "start": 148.86, "duration": 2.879}, {"text": "celle-l\u00e0 qui accueille les leaders", "start": 150.66, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9tudiants chinois apr\u00e8s Tiana de cette", "start": 151.739, "duration": 6.181}, {"text": "humanit\u00e9 quand vous dites non au r\u00e9fugi\u00e9", "start": 155.34, "duration": 4.02}, {"text": "ukrainien n'en voit pas tracez-vous et", "start": 157.92, "duration": 3.24}, {"text": "et de ce point de vue on se dit vous", "start": 159.36, "duration": 3.9}, {"text": "n'\u00eates pas fid\u00e8le \u00e0 la France que vous", "start": 161.16, "duration": 4.14}, {"text": "exaltez Fran\u00e7ois l'anglais", "start": 163.26, "duration": 3.68}, {"text": "votre question est tr\u00e8s int\u00e9ressante", "start": 165.3, "duration": 4.26}, {"text": "elle est en partie injuste mais vous", "start": 166.94, "duration": 4.54}, {"text": "allez le reconna\u00eetre vous-m\u00eame \u00e7a fait", "start": 169.56, "duration": 5.039}, {"text": "des ann\u00e9es que je dis que la France est", "start": 171.48, "duration": 4.8}, {"text": "profond\u00e9ment impr\u00e9gn\u00e9e de christianisme", "start": 174.599, "duration": 5.581}, {"text": "que je cite souvent Andr\u00e9 Suarez un", "start": 176.28, "duration": 7.08}, {"text": "\u00e9crivain des ann\u00e9es 20 30 qui disait que", "start": 180.18, "duration": 5.16}, {"text": "le fran\u00e7ais aille ou non \u00e0 l'\u00e9glise il a", "start": 183.36, "duration": 4.62}, {"text": "les \u00e9vangiles dans le sang donc je le", "start": 185.34, "duration": 5.039}, {"text": "sais depuis longtemps mais ce qu'il", "start": 187.98, "duration": 3.839}, {"text": "ajoute pour continuer cette phrase et", "start": 190.379, "duration": 2.701}, {"text": "vous allez comprendre ce qui m'a anim\u00e9", "start": 191.819, "duration": 4.801}, {"text": "il dit le les plus grandes erreurs de", "start": 193.08, "duration": 5.82}, {"text": "politique que font les Fran\u00e7ais c'est", "start": 196.62, "duration": 3.96}, {"text": "quand ils mettent du sentiment dans la", "start": 198.9, "duration": 3.6}, {"text": "politique et c'est \u00e7a que j'ai voulu", "start": 200.58, "duration": 3.48}, {"text": "indiquer j'ai voulu dire aux Fran\u00e7ais", "start": 202.5, "duration": 4.86}, {"text": "attention attention je sais nous sommes", "start": 204.06, "duration": 5.459}, {"text": "g\u00e9n\u00e9reux nous sommes un peuple g\u00e9n\u00e9reux", "start": 207.36, "duration": 3.72}, {"text": "nous sommes un peuple comme vous l'avez", "start": 209.519, "duration": 3.78}, {"text": "dit qui accueillait qui accueille les", "start": 211.08, "duration": 4.5}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s espagnols les r\u00e9fugi\u00e9s", "start": 213.299, "duration": 4.08}, {"text": "asiatiques vous avez raison pour \u00e7a", "start": 215.58, "duration": 3.96}, {"text": "l'anglais et je comprends l\u00e0 aussi en", "start": 217.379, "duration": 3.36}, {"text": "plus ce sont nos fr\u00e8res ce sont des", "start": 219.54, "duration": 3.0}, {"text": "Europ\u00e9ens ce sont des chr\u00e9tiens donc", "start": 220.739, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e9videmment qu'on les accueille mais je", "start": 222.54, "duration": 5.4}, {"text": "attention attention prudence parce que", "start": 225.239, "duration": 5.64}, {"text": "et tout de suite \u00e7a ne sait pas s'il n'a", "start": 227.94, "duration": 4.379}, {"text": "pas on n'a pas attendu longtemps on a", "start": 230.879, "duration": 3.14}, {"text": "d\u00e9couvert qu'il y avait un tiers", "start": 232.319, "duration": 4.441}, {"text": "d'Africains et de Maghr\u00e9bins dans ces", "start": 234.019, "duration": 5.261}, {"text": "pr\u00e9tendus r\u00e9fugi\u00e9s ukrainiens et je dis", "start": 236.76, "duration": 4.199}, {"text": "attention \u00e0 l'\u00e9motion \u00e7a nous fait faire", "start": 239.28, "duration": 3.239}, {"text": "de grandes choses et \u00e7a se fait faire", "start": 240.959, "duration": 4.021}, {"text": "aussi de grandes catastrophes c'est le", "start": 242.519, "duration": 4.741}, {"text": "probl\u00e8me de Elan en 2015 le petit enfant", "start": 244.98, "duration": 3.839}, {"text": "mort sur une plage c'\u00e9tait aussi", "start": 247.26, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9mouvant et c'\u00e9tait aussi triste et on a", "start": 248.819, "duration": 4.321}, {"text": "pris des millions de r\u00e9fugi\u00e9s syriens", "start": 251.34, "duration": 3.78}, {"text": "dont on ne veut pas en v\u00e9rit\u00e9 dans votre", "start": 253.14, "duration": 4.439}, {"text": "programme je vous \u00e9voquez les chr\u00e9tiens", "start": 255.12, "duration": 3.54}, {"text": "dans votre programme vous voulez", "start": 257.579, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9fendre les chr\u00e9tiens d'Orient qui sont", "start": 258.66, "duration": 4.88}, {"text": "martyris\u00e9s bon noble cause \u00e0 l'\u00e9vidence", "start": 260.579, "duration": 5.581}, {"text": "pourquoi vous fixez sur les chr\u00e9tiens", "start": 263.54, "duration": 4.24}, {"text": "pourquoi pas aussi les Juifs qui", "start": 266.16, "duration": 3.2}, {"text": "subissent depuis des si\u00e8cles", "start": 267.78, "duration": 4.139}, {"text": "l'ortis\u00e9mitisme vous voulez dire dans", "start": 269.36, "duration": 4.66}, {"text": "les pays arabo-musulmans de fa\u00e7on", "start": 271.919, "duration": 3.901}, {"text": "malheureusement beaucoup plus large que", "start": 274.02, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e7a il y a sur blanc", "start": 275.82, "duration": 5.28}, {"text": "c'est tr\u00e8s simple il n'y a plus de juifs", "start": 278.78, "duration": 4.0}, {"text": "dans les pays arabes musulmans", "start": 281.1, "duration": 3.42}, {"text": "tous les Juifs sont partis ont \u00e9t\u00e9", "start": 282.78, "duration": 3.3}, {"text": "chass\u00e9s il y en a quasiment plus vous", "start": 284.52, "duration": 3.42}, {"text": "auriez pu avoir un champ mondial je vais", "start": 286.08, "duration": 3.839}, {"text": "vous attacher \u00e0 la protection de", "start": 287.94, "duration": 4.319}, {"text": "croyants pers\u00e9cut\u00e9s il y a pas il y a", "start": 289.919, "duration": 4.081}, {"text": "malheureusement pas que les chr\u00e9tiens le", "start": 292.259, "duration": 3.72}, {"text": "pardonnez-moi le r\u00f4le de la France nous", "start": 294.0, "duration": 3.36}, {"text": "sommes la France nous sommes pas", "start": 295.979, "duration": 3.061}, {"text": "n'importe quel pays le r\u00f4le de la France", "start": 297.36, "duration": 4.08}, {"text": "depuis Saint-Louis c'est de prot\u00e9ger les", "start": 299.04, "duration": 3.54}, {"text": "chr\u00e9tiens d'Orient je veux simplement", "start": 301.44, "duration": 4.38}, {"text": "poursuivre cette tradition historique je", "start": 302.58, "duration": 5.52}, {"text": "on a la France n'a pas vocation que vous", "start": 305.82, "duration": 4.92}, {"text": "int\u00e9resse pas les autres opprim\u00e9s non", "start": 308.1, "duration": 3.659}, {"text": "attendez je vous r\u00e9pond c'est une tr\u00e8s", "start": 310.74, "duration": 3.959}, {"text": "bonne question les autres sont des \u00eatres", "start": 311.759, "duration": 4.5}, {"text": "humains donc \u00e9minemment respectables", "start": 314.699, "duration": 4.201}, {"text": "mais la France n'a pas vocation \u00e0", "start": 316.259, "duration": 4.261}, {"text": "prot\u00e9ger tous les \u00eatres humains la", "start": 318.9, "duration": 3.96}, {"text": "France a vocation a prot\u00e9g\u00e9 d'abord les", "start": 320.52, "duration": 3.959}, {"text": "Fran\u00e7ais allez quand m\u00eame universaliste", "start": 322.86, "duration": 4.52}, {"text": "par nature", "start": 324.479, "duration": 2.901}, {"text": "vous savez", "start": 328.44, "duration": 2.759}, {"text": "l'Universalis parce qu'elle est", "start": 329.6, "duration": 3.159}, {"text": "chr\u00e9tienne mais \u00e7a ne veut pas dire que", "start": 331.199, "duration": 3.72}, {"text": "elle a vocation \u00e0 prot\u00e9ger le monde", "start": 332.759, "duration": 5.341}, {"text": "entier je suis contre par exemple l\u00e0 ce", "start": 334.919, "duration": 4.261}, {"text": "qu'on a appel\u00e9 la politique des droits", "start": 338.1, "duration": 3.18}, {"text": "de l'homme la France n'a pas \u00e0 ce fonder", "start": 339.18, "duration": 3.9}, {"text": "sur la d\u00e9fense des droits de l'homme", "start": 341.28, "duration": 3.66}, {"text": "pour d\u00e9finir sa politique elle doit", "start": 343.08, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re elle doit se fonder sur ses", "start": 344.94, "duration": 3.96}, {"text": "int\u00e9r\u00eats", "start": 347.16, "duration": 3.36}, {"text": "Eric Zemmour on vous a vu r\u00e9cemment dans", "start": 348.9, "duration": 3.78}, {"text": "une \u00e9mission intitul\u00e9e au tableau c'est", "start": 350.52, "duration": 3.3}, {"text": "une \u00e9mission qui se d\u00e9roule dans une", "start": 352.68, "duration": 2.76}, {"text": "classe de coll\u00e8ge Vous \u00eates interrog\u00e9", "start": 353.82, "duration": 3.719}, {"text": "par un \u00e9l\u00e8ve de 12 ans qui vous dit que", "start": 355.44, "duration": 4.02}, {"text": "le multiculturalisme est une chance et", "start": 357.539, "duration": 3.241}, {"text": "vous lui r\u00e9pondez que non c'est la", "start": 359.46, "duration": 2.459}, {"text": "France qui est une chance pour les", "start": 360.78, "duration": 3.359}, {"text": "immigrer et vous l'interpellez en lui", "start": 361.919, "duration": 3.541}, {"text": "disant pourquoi tes parents sont venus", "start": 364.139, "duration": 3.361}, {"text": "en France il vous r\u00e9pondent non mes", "start": 365.46, "duration": 3.299}, {"text": "parents ne sont pas venus en France ce", "start": 367.5, "duration": 3.3}, {"text": "sont mes arri\u00e8res grands-parents qui", "start": 368.759, "duration": 3.961}, {"text": "sont venus et je me sens dit-il", "start": 370.8, "duration": 4.26}, {"text": "totalement fran\u00e7ais vous ne vous", "start": 372.72, "duration": 3.599}, {"text": "attendiez pas vraiment \u00e0 cette r\u00e9ponse", "start": 375.06, "duration": 4.32}, {"text": "il vous a d\u00e9stabilis\u00e9 ce gamin il vous a", "start": 376.319, "duration": 5.281}, {"text": "touch\u00e9 j'ai pas l'impression qu'il m'est", "start": 379.38, "duration": 4.7}, {"text": "d\u00e9stabilis\u00e9 je me souviens", "start": 381.6, "duration": 5.12}, {"text": "il y a plus il y a longtemps donc", "start": 384.08, "duration": 7.679}, {"text": "est-ce qu'il m'a chercher vous savez", "start": 386.72, "duration": 5.039}, {"text": "on peut \u00eatre fran\u00e7ais quelle que soit", "start": 392.039, "duration": 3.78}, {"text": "ses origines je n'ai pas attendu ce", "start": 394.259, "duration": 4.921}, {"text": "gamin pour le savoir moi-m\u00eame mes", "start": 395.819, "duration": 6.241}, {"text": "anc\u00eatres n'\u00e9taient pas ni \u00e0 la charge de", "start": 399.18, "duration": 5.7}, {"text": "cavalerie des lots ni au croisade non je", "start": 402.06, "duration": 4.62}, {"text": "sais tr\u00e8s bien que on peut venir", "start": 404.88, "duration": 4.68}, {"text": "d'ailleurs et de venir fran\u00e7ais ce qu'il", "start": 406.68, "duration": 4.68}, {"text": "me disait c'est que le multiculturalisme", "start": 409.56, "duration": 3.419}, {"text": "\u00e9tait une chance pour la France moi je", "start": 411.36, "duration": 3.179}, {"text": "dis que le multiculturalisme est une", "start": 412.979, "duration": 2.761}, {"text": "catastrophe pour la France parce que lui", "start": 414.539, "duration": 2.88}, {"text": "il se sent de plusieurs cultures oui", "start": 415.74, "duration": 3.66}, {"text": "mais totalement fran\u00e7ais mais c'est une", "start": 417.419, "duration": 3.72}, {"text": "erreur de sa part il a 12 ans il va", "start": 419.4, "duration": 4.919}, {"text": "apprendre l'adulte qui le pense qui se", "start": 421.139, "duration": 4.381}, {"text": "trompent aussi vous savez qui nous ont", "start": 424.319, "duration": 3.0}, {"text": "amen\u00e9s \u00e0 la catastrophe d'aujourd'hui il", "start": 425.52, "duration": 5.48}, {"text": "peut y avoir une catastrophe pour moi", "start": 427.319, "duration": 5.701}, {"text": "pour moi si vous voulez le", "start": 431.0, "duration": 3.639}, {"text": "multiculturalisme est une catastrophe", "start": 433.02, "duration": 3.36}, {"text": "c'est enfin aucun enfant n'est qu'une", "start": 434.639, "duration": 3.06}, {"text": "catastrophe ne me faites pas dire ce que", "start": 436.38, "duration": 3.36}, {"text": "je n'ai pas dit ce que je dis c'est que", "start": 437.699, "duration": 5.34}, {"text": "le fait il ne peut pas y avoir deux", "start": 439.74, "duration": 5.16}, {"text": "civilisations sur le sol fran\u00e7ais or", "start": 443.039, "duration": 3.72}, {"text": "aujourd'hui il y a deux civilisations", "start": 444.9, "duration": 4.199}, {"text": "sur le sol fran\u00e7ais qui se confrontent", "start": 446.759, "duration": 4.681}, {"text": "et qui s'affrontent et c'est la cause de", "start": 449.099, "duration": 6.121}, {"text": "la que nous voyons en France et de et et", "start": 451.44, "duration": 6.42}, {"text": "de vraiment de cet \u00e9tat de d\u00e9sagr\u00e9gation", "start": 455.22, "duration": 5.039}, {"text": "que vit notre pays si vous le voulez", "start": 457.86, "duration": 3.42}, {"text": "bien maintenant on va passer \u00e0 notre", "start": 460.259, "duration": 3.72}, {"text": "rubrique une fois \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e", "start": 461.28, "duration": 6.18}, {"text": "RTL pr\u00e9sidentielle une fois l'Elys\u00e9e", "start": 463.979, "duration": 5.22}, {"text": "premi\u00e8re question avec Zemmour quand", "start": 467.46, "duration": 3.0}, {"text": "vous \u00eates \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e quel est le premier", "start": 469.199, "duration": 4.321}, {"text": "chef d'\u00c9tat que vous recevez ou que vous", "start": 470.46, "duration": 4.459}, {"text": "allez visiter", "start": 473.52, "duration": 3.32}, {"text": "je", "start": 474.919, "duration": 6.881}, {"text": "de deux choses la premi\u00e8re je vais voir", "start": 476.84, "duration": 6.96}, {"text": "les chefs d'\u00c9tat du Conseil de s\u00e9curit\u00e9", "start": 481.8, "duration": 4.5}, {"text": "les cinq membres par mois les quatre", "start": 483.8, "duration": 4.119}, {"text": "membres permanents", "start": 486.3, "duration": 4.739}, {"text": "pour justement essayer de d'\u00e9tablir un", "start": 487.919, "duration": 5.28}, {"text": "nouvel ordre europ\u00e9en en particulier et", "start": 491.039, "duration": 4.261}, {"text": "mondial et donc je vais voir les Anglais", "start": 493.199, "duration": 3.601}, {"text": "les Am\u00e9ricains les Chinois les Russes", "start": 495.3, "duration": 5.519}, {"text": "deuxi\u00e8me chose je vais au Maghreb pour", "start": 496.8, "duration": 6.38}, {"text": "\u00e9tudier avec les dirigeants maghr\u00e9bins", "start": 500.819, "duration": 5.16}, {"text": "du de l'Alg\u00e9rie du Maroc de la Tunisie", "start": 503.18, "duration": 5.199}, {"text": "comment dans quelles conditions ils", "start": 505.979, "duration": 5.101}, {"text": "peuvent reprendre leur ressortissants", "start": 508.379, "duration": 6.421}, {"text": "clandestin d\u00e9linquant double nationaux", "start": 511.08, "duration": 6.0}, {"text": "d\u00e9chu de la nationalit\u00e9 tous ceux que le", "start": 514.8, "duration": 4.619}, {"text": "minist\u00e8re de la remigration renverra au", "start": 517.08, "duration": 4.079}, {"text": "plus vite et comme je veux faire \u00e7a", "start": 519.419, "duration": 5.04}, {"text": "correctement avec en accord avec les", "start": 521.159, "duration": 5.341}, {"text": "gouvernements du Maghreb j'irai les voir", "start": 524.459, "duration": 4.141}, {"text": "pour n\u00e9gocier pour voir comment on peut", "start": 526.5, "duration": 4.459}, {"text": "le faire le plus le plus", "start": 528.6, "duration": 4.859}, {"text": "sereinement et le plus r\u00e9guli\u00e8rement", "start": 530.959, "duration": 3.581}, {"text": "possible", "start": 533.459, "duration": 2.161}, {"text": "Eric Zemmour deuxi\u00e8me question quel est", "start": 534.54, "duration": 4.2}, {"text": "le pays qui peut inspirer la France", "start": 535.62, "duration": 4.38}, {"text": "il y a plusieurs pays qui peuvent", "start": 538.74, "duration": 3.48}, {"text": "inspirer la France par exemple il n'y a", "start": 540.0, "duration": 4.2}, {"text": "pas de droit du sol en Italie par", "start": 542.22, "duration": 5.52}, {"text": "exemple au Danemark il y a des", "start": 544.2, "duration": 6.0}, {"text": "proc\u00e9dures tr\u00e8s strictes pour renvoyer", "start": 547.74, "duration": 5.94}, {"text": "l'\u00e9cran destin par exemple au Japon il y", "start": 550.2, "duration": 5.699}, {"text": "a 40 \u00e0 peu pr\u00e8s une quarantaine de", "start": 553.68, "duration": 5.279}, {"text": "droits d'asile par an tout \u00e7a inspire la", "start": 555.899, "duration": 5.641}, {"text": "France aux \u00c9tats-Unis Japon par exemple", "start": 558.959, "duration": 4.621}, {"text": "Italie Danemark oui il y a plusieurs", "start": 561.54, "duration": 5.64}, {"text": "pays aux \u00c9tats-Unis on renvoie les gens", "start": 563.58, "duration": 5.28}, {"text": "qui sont les \u00e9trangers au ch\u00f4mage au", "start": 567.18, "duration": 4.8}, {"text": "bout de 6 mois en Suisse aussi", "start": 568.86, "duration": 4.62}, {"text": "troisi\u00e8me question qui feriez vous", "start": 571.98, "duration": 4.08}, {"text": "entrer au Panth\u00e9on le premier ou la", "start": 573.48, "duration": 5.24}, {"text": "premi\u00e8re j'ai depuis quelques semaines", "start": 576.06, "duration": 6.48}, {"text": "une id\u00e9e pour le Panth\u00e9on c'est vous", "start": 578.72, "duration": 5.679}, {"text": "savez l'instituteur de d'Albert Camus", "start": 582.54, "duration": 4.08}, {"text": "Louis Germain cette instituteur", "start": 584.399, "duration": 4.261}, {"text": "magnifique qu'on voit dans le premier", "start": 586.62, "duration": 4.08}, {"text": "homme qui est absolument sublime qui va", "start": 588.66, "duration": 3.9}, {"text": "avoir la mer et la grand-m\u00e8re d'Albert", "start": 590.7, "duration": 5.579}, {"text": "Camus pour qu'elle l'envoie au coll\u00e8ge", "start": 592.56, "duration": 7.44}, {"text": "au lyc\u00e9e \u00e0 Alger cet homme \u00e0 qui il", "start": 596.279, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e9crit une lettre quand il a le prix", "start": 600.0, "duration": 2.339}, {"text": "Nobel pour lui dire c'est gr\u00e2ce \u00e0 vous", "start": 601.2, "duration": 3.0}, {"text": "que j'ai tout eu et qui incarne pour moi", "start": 602.339, "duration": 4.321}, {"text": "l'\u00e9cole telle que je l'aime telle", "start": 604.2, "duration": 4.079}, {"text": "qu'elle m'a tel qu'elle m'a permis", "start": 606.66, "duration": 5.7}, {"text": "d'arriver l\u00e0 o\u00f9 je suis l'\u00e9cole d'avant", "start": 608.279, "duration": 5.941}, {"text": "j'allais dire l'\u00e9cole rigoureuse du", "start": 612.36, "duration": 4.68}, {"text": "savoir de l'effort du m\u00e9rite", "start": 614.22, "duration": 5.64}, {"text": "on va revenir \u00e0 l'actualit\u00e9 vous dites", "start": 617.04, "duration": 5.76}, {"text": "comprendre les fameux cris de Macron", "start": 619.86, "duration": 4.919}, {"text": "assassin lors de votre meeting au", "start": 622.8, "duration": 4.38}, {"text": "Trocad\u00e9ro dimanche en les expliquant par", "start": 624.779, "duration": 4.62}, {"text": "l'\u00e9motion de la foule l'\u00e9motion vous", "start": 627.18, "duration": 3.599}, {"text": "venez nous en parler en disant il faut", "start": 629.399, "duration": 3.481}, {"text": "s'en m\u00e9fier le r\u00f4le d'un homme politique", "start": 630.779, "duration": 4.441}, {"text": "c'est justement de temp\u00e9rer les \u00e9motions", "start": 632.88, "duration": 3.78}, {"text": "la foule est-ce que vous n'avez pas", "start": 635.22, "duration": 3.179}, {"text": "manqu\u00e9 aux devoirs de l'homme politique", "start": 636.66, "duration": 3.66}, {"text": "justement ce jour-l\u00e0 on ne tempera pas", "start": 638.399, "duration": 4.861}, {"text": "cette \u00e9motion je n'ai pas pu temp\u00e9rer", "start": 640.32, "duration": 3.959}, {"text": "quoi que ce soit puisque je n'ai pas", "start": 643.26, "duration": 3.68}, {"text": "entendu vous auriez peut-\u00eatre", "start": 644.279, "duration": 5.041}, {"text": "vous auriez pu dire apr\u00e8s vous pouvez le", "start": 646.94, "duration": 4.18}, {"text": "dire maintenant mais je veux dire je ne", "start": 649.32, "duration": 3.56}, {"text": "cautionne pas ses propos", "start": 651.12, "duration": 3.839}, {"text": "j'explique simplement j'explique", "start": 652.88, "duration": 4.42}, {"text": "simplement que et c'est important de le", "start": 654.959, "duration": 6.721}, {"text": "dire que ces gens ont cri\u00e9 Macron", "start": 657.3, "duration": 7.02}, {"text": "assassin au moment o\u00f9 je j'expliquais je", "start": 661.68, "duration": 6.0}, {"text": "comptais les drames humains de Monsieur", "start": 664.32, "duration": 5.1}, {"text": "Patrick jardin qui avait perdu sa fille", "start": 667.68, "duration": 4.86}, {"text": "au Bataclan de madame est une Weber qui", "start": 669.42, "duration": 6.659}, {"text": "a perdu son fils massacr\u00e9 de 22 coups de", "start": 672.54, "duration": 5.76}, {"text": "couteau par un soudanais au clan destin", "start": 676.079, "duration": 4.76}, {"text": "au cri d'alakbar et \u00e9videmment que", "start": 678.3, "duration": 5.4}, {"text": "l'\u00c9tat a une responsabilit\u00e9 puisqu'il a", "start": 680.839, "duration": 5.261}, {"text": "laiss\u00e9 rentrer ses gens et qu'il ne les", "start": 683.7, "duration": 3.84}, {"text": "a pas d'enferm\u00e9s qui ne les a pas", "start": 686.1, "duration": 3.9}, {"text": "expuls\u00e9 et donc vous les comprenez vous", "start": 687.54, "duration": 5.4}, {"text": "l\u00e9gitimez ce Macron comprendre des", "start": 690.0, "duration": 4.459}, {"text": "l\u00e9gitimes c'est pas la m\u00eame chose", "start": 692.94, "duration": 3.98}, {"text": "l\u00e9gitime et non", "start": 694.459, "duration": 5.44}, {"text": "comprendre oui j'explique \u00e7a et je", "start": 696.92, "duration": 4.539}, {"text": "comprends cette fureur je comprends", "start": 699.899, "duration": 4.56}, {"text": "cette \u00e9motion je comprends cette col\u00e8re", "start": 701.459, "duration": 5.101}, {"text": "parce que l'\u00c9tat l'\u00c9tat a une", "start": 704.459, "duration": 5.161}, {"text": "responsabilit\u00e9 surtout en France o\u00f9 il", "start": 706.56, "duration": 5.64}, {"text": "doit prot\u00e9ger les citoyens fran\u00e7ais et", "start": 709.62, "duration": 4.68}, {"text": "l\u00e0 il ne les prot\u00e8ge plus et la r\u00e9ponse", "start": 712.2, "duration": 4.259}, {"text": "d'Emmanuel Macron d'ailleurs \u00e0 tout \u00e7a a", "start": 714.3, "duration": 4.68}, {"text": "montr\u00e9 \u00e0 quel point il se moquait de ce", "start": 716.459, "duration": 4.261}, {"text": "r\u00f4le de protection et il m\u00e9prisait en", "start": 718.98, "duration": 3.479}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 la douleur des Fran\u00e7ais un", "start": 720.72, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment de votre programme maintenant", "start": 722.459, "duration": 2.521}, {"text": "parce que vous promettez de baisser la", "start": 723.48, "duration": 2.94}, {"text": "d\u00e9pense publique en engageant d\u00e8s le", "start": 724.98, "duration": 2.7}, {"text": "lendemain de votre \u00e9lection un grand", "start": 726.42, "duration": 3.419}, {"text": "audit de la Cour des comptes sur toutes", "start": 727.68, "duration": 3.839}, {"text": "les politiques publiques alors on va pas", "start": 729.839, "duration": 3.361}, {"text": "vous demander la liste mais quelle est", "start": 731.519, "duration": 4.021}, {"text": "la priorit\u00e9 de cette Audi quel serait la", "start": 733.2, "duration": 4.379}, {"text": "politique publique \u00e0 vous \u00eates", "start": 735.54, "duration": 3.359}, {"text": "accueilleriez il n'y aura pas de", "start": 737.579, "duration": 3.181}, {"text": "priorit\u00e9 on fera un audit justement de", "start": 738.899, "duration": 3.541}, {"text": "toutes les politiques publiques ce que", "start": 740.76, "duration": 3.24}, {"text": "je dis c'est qu'il y a d\u00e9penses des", "start": 742.44, "duration": 3.78}, {"text": "d\u00e9penses \u00e9videntes qu'on supprimera tout", "start": 744.0, "duration": 3.959}, {"text": "de suite dans le cadre de la politique", "start": 746.22, "duration": 3.9}, {"text": "contre l'immigration la le milliard de", "start": 747.959, "duration": 5.041}, {"text": "la les deux milliards des minoris\u00e9s il y", "start": 750.12, "duration": 5.82}, {"text": "a des par exemple l'aide par exemple un", "start": 753.0, "duration": 5.1}, {"text": "exemple \u00e9norme que vous allez \u00e9videmment", "start": 755.94, "duration": 4.68}, {"text": "comprendre il y a quelques mois on a", "start": 758.1, "duration": 4.799}, {"text": "appris que la France avait envoy\u00e9 300", "start": 760.62, "duration": 5.279}, {"text": "millions d'euros d'aide \u00e0 la Chine au", "start": 762.899, "duration": 4.861}, {"text": "nom de l'aide au d\u00e9veloppement vous", "start": 765.899, "duration": 4.44}, {"text": "voyez \u00e7a para\u00eet ridicule et ce genre de", "start": 767.76, "duration": 5.519}, {"text": "gaji sera \u00e9valu\u00e9 strictement je suis s\u00fbr", "start": 770.339, "duration": 4.201}, {"text": "qu'il y en a \u00e9norm\u00e9ment et vous n'aurez", "start": 773.279, "duration": 2.781}, {"text": "pas recours \u00e0 les cabinets de conseils", "start": 774.54, "duration": 4.38}, {"text": "ah non je n'aurais pas recours conseil", "start": 776.06, "duration": 5.019}, {"text": "ah je suis archi s\u00fbr je vais vous dire", "start": 778.92, "duration": 4.38}, {"text": "pourquoi cette histoire je vous remercie", "start": 781.079, "duration": 3.421}, {"text": "de me poser la question parce que cette", "start": 783.3, "duration": 2.46}, {"text": "histoire est vraiment r\u00e9v\u00e9latrice de", "start": 784.5, "duration": 4.079}, {"text": "deux choses d'abord de la gabegie de", "start": 785.76, "duration": 5.4}, {"text": "l'\u00c9tat c'est une triple gaji 1 on a des", "start": 788.579, "duration": 3.961}, {"text": "hauts fonctionnaires qui ne sont pas", "start": 791.16, "duration": 3.359}, {"text": "utilis\u00e9s pour leur pour ce qu'ils", "start": 792.54, "duration": 4.08}, {"text": "peuvent faire deux on paye des cabinets", "start": 794.519, "duration": 4.021}, {"text": "de est souvent tr\u00e8s cher parce que \u00e7a", "start": 796.62, "duration": 3.959}, {"text": "co\u00fbte tr\u00e8s cher ces gens l\u00e0 et trois il", "start": 798.54, "duration": 3.919}, {"text": "ne payent pas d'imp\u00f4ts parce que par des", "start": 800.579, "duration": 4.2}, {"text": "syst\u00e8mes d'optimisation fiscale ils ne", "start": 802.459, "duration": 4.0}, {"text": "payent pas d'imp\u00f4ts 3 \u00e7a co\u00fbte 3 fois", "start": 804.779, "duration": 3.481}, {"text": "fran\u00e7ais mais surtout c'est tr\u00e8s", "start": 806.459, "duration": 4.741}, {"text": "r\u00e9v\u00e9lateur de Emmanuel Macron Emmanuel", "start": 808.26, "duration": 4.319}, {"text": "Macron il faut le dire quand m\u00eame c'est", "start": 811.2, "duration": 3.18}, {"text": "un scandale depuis des ann\u00e9es les", "start": 812.579, "duration": 5.06}, {"text": "cabinets de conseils et vous le savez", "start": 814.38, "duration": 3.259}, {"text": "j'ai jamais dit le contraire les pays", "start": 819.019, "duration": 4.721}, {"text": "europ\u00e9ens vous le savez aussi on utilise", "start": 821.94, "duration": 3.68}, {"text": "deux \u00e0 trois fois plus que la France", "start": 823.74, "duration": 5.52}, {"text": "que bon alors apr\u00e8s les questions que", "start": 825.62, "duration": 4.899}, {"text": "c'est fait accordez-moi accordez-moi", "start": 829.26, "duration": 2.04}, {"text": "qu'ils ont beaucoup moins de", "start": 830.519, "duration": 3.0}, {"text": "fonctionnaires que nous et qui ne", "start": 831.3, "duration": 3.36}, {"text": "fonctionne pas beaucoup moins nombreuses", "start": 833.519, "duration": 3.0}, {"text": "papa en Europe du Nord par exemple dans", "start": 834.66, "duration": 3.56}, {"text": "la Su\u00e8de", "start": 836.519, "duration": 3.241}, {"text": "Emmanuel Macron parce que c'est", "start": 838.22, "duration": 3.66}, {"text": "important", "start": 839.76, "duration": 2.12}, {"text": "Emmanuel Macron a utilis\u00e9 une vingtaine", "start": 842.459, "duration": 5.641}, {"text": "de membres du cabinet McKinsey pendant", "start": 844.98, "duration": 6.06}, {"text": "sa campagne \u00e9lectorale de 2017 il l'a", "start": 848.1, "duration": 5.099}, {"text": "fait ils l'ont fait \u00e0 titre gratuit donc", "start": 851.04, "duration": 6.02}, {"text": "c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 une une", "start": 853.199, "duration": 7.2}, {"text": "ill\u00e9galit\u00e9 puisque on sait le prix de", "start": 857.06, "duration": 5.04}, {"text": "ces conseillers et", "start": 860.399, "duration": 3.661}, {"text": "ils n'ont pas \u00e0 travailler gratuitement", "start": 862.1, "duration": 4.0}, {"text": "et comme par hasard parce que vous me", "start": 864.06, "duration": 4.62}, {"text": "dites que \u00e7a existait avant oui mais les", "start": 866.1, "duration": 5.34}, {"text": "chiffres parlent en 2018 on paye \u00e0", "start": 868.68, "duration": 4.74}, {"text": "McKinsey l'\u00e9tape yamakins 300 millions", "start": 871.44, "duration": 3.839}, {"text": "d'euros votre journaliste l'a dit tout \u00e0", "start": 873.42, "duration": 3.719}, {"text": "l'heure aujourd'hui c'est un milliard", "start": 875.279, "duration": 3.961}, {"text": "comme retour d'ascenseur on fait", "start": 877.139, "duration": 4.14}, {"text": "difficilement mieux je pense qu'Emmanuel", "start": 879.24, "duration": 4.82}, {"text": "Macron l\u00e0 a renvoy\u00e9 l'ascenseur \u00e0", "start": 881.279, "duration": 4.62}, {"text": "McKinsey qui a travaill\u00e9 gratuitement", "start": 884.06, "duration": 4.6}, {"text": "pour sa campagne le pr\u00e9sident d'en", "start": 885.899, "duration": 4.68}, {"text": "marche a \u00e9t\u00e9 un ancien de McKinsey", "start": 888.66, "duration": 3.9}, {"text": "derni\u00e8re chose McKinsey est une soci\u00e9t\u00e9", "start": 890.579, "duration": 5.041}, {"text": "am\u00e9ricaine am\u00e9ricaine et donc on lui", "start": 892.56, "duration": 5.04}, {"text": "transmet des informations sur la sant\u00e9", "start": 895.62, "duration": 5.04}, {"text": "par exemple des Fran\u00e7ais ou sur l'\u00e9tat \u00e0", "start": 897.6, "duration": 5.039}, {"text": "une soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine et on sait que le", "start": 900.66, "duration": 3.539}, {"text": "gouvernement am\u00e9ricain n'a aucun", "start": 902.639, "duration": 4.221}, {"text": "scrupule \u00e0 utiliser les donn\u00e9es que", "start": 904.199, "duration": 4.981}, {"text": "poss\u00e8de l'\u00e9cran de soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine", "start": 906.86, "duration": 4.419}, {"text": "non c'est pas seulement du gaspillage", "start": 909.18, "duration": 5.18}, {"text": "c'est du gaspillage", "start": 911.279, "duration": 3.081}, {"text": "on a des hauts fonctionnaires qui", "start": 914.48, "duration": 3.28}, {"text": "peuvent tr\u00e8s bien faire le boulot 2", "start": 916.26, "duration": 3.6}, {"text": "c'est un scandale parce que Emmanuel", "start": 917.76, "duration": 4.92}, {"text": "Macron ils ne sont pas assez pay\u00e9s ils", "start": 919.86, "duration": 4.62}, {"text": "partent dans le priv\u00e9 c'est exactement", "start": 922.68, "duration": 4.44}, {"text": "la question ce n'est pas le seul sujet", "start": 924.48, "duration": 4.5}, {"text": "le sujet le plus important c'est", "start": 927.12, "duration": 4.2}, {"text": "Emmanuel Macron Emmanuel Macron qui", "start": 928.98, "duration": 4.26}, {"text": "utilise de la main d'oeuvre gratuite de", "start": 931.32, "duration": 4.199}, {"text": "McKinsey qui renvoie la censeur 2", "start": 933.24, "duration": 4.74}, {"text": "Emmanuel Macron qui donne des donn\u00e9es", "start": 935.519, "duration": 4.201}, {"text": "essentielles de l'\u00c9tat \u00e0 des Am\u00e9ricains", "start": 937.98, "duration": 4.859}, {"text": "trois Emmanuel Macron qui n'est pas \u00e0", "start": 939.72, "duration": 4.38}, {"text": "son premier fait d'armes si j'ose dire", "start": 942.839, "duration": 4.8}, {"text": "qui avait vendu qui avait vendu Alstom", "start": 944.1, "duration": 6.32}, {"text": "energy avec les turbines arabels", "start": 947.639, "duration": 4.681}, {"text": "essentielles pour notre dissuasion", "start": 950.42, "duration": 3.46}, {"text": "nucl\u00e9aire \u00e0 des Am\u00e9ricains de g\u00e9n\u00e9ral", "start": 952.32, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9lectrique donc j'accuse Emmanuel Macron", "start": 953.88, "duration": 5.04}, {"text": "d'\u00eatre soumis aux Am\u00e9ricains de fa\u00e7on", "start": 956.16, "duration": 6.119}, {"text": "vraiment scandaleuse", "start": 958.92, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9lectorale elle est sur le point de se", "start": 962.279, "duration": 2.641}, {"text": "terminer est-ce qu'il y a quelque chose", "start": 963.72, "duration": 3.239}, {"text": "que vous 24 avril est-ce qu'il y a", "start": 964.92, "duration": 4.099}, {"text": "quelque chose que vous regrettez", "start": 966.959, "duration": 4.5}, {"text": "on ne regrette vous savez il ne faut", "start": 969.019, "duration": 4.961}, {"text": "rien regretter il y a des erreurs mais", "start": 971.459, "duration": 4.74}, {"text": "il faut rien regretter c'est la vie je", "start": 973.98, "duration": 4.219}, {"text": "me souviens que Michel Platini disait", "start": 976.199, "duration": 3.901}, {"text": "quand il y a pas d'erreur il y a pas de", "start": 978.199, "duration": 5.44}, {"text": "but voil\u00e0 merci Eric Zemmour et", "start": 980.1, "duration": 4.44}, {"text": "l'int\u00e9gralit\u00e9 de l'entretien comme", "start": 983.639, "duration": 3.741}, {"text": "chaque jour est un truc", "start": 984.54, "duration": 2.84}]}