{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "je prends la parole avec \u00e9motion", "start": 0.28, "duration": 4.559}, {"text": "aujourd'hui parce que la pr\u00e9sentation de", "start": 2.52, "duration": 4.279}, {"text": "cette loi et l'aboutissement de", "start": 4.839, "duration": 4.521}, {"text": "nombreuses ann\u00e9es de travail j'ai une", "start": 6.799, "duration": 4.281}, {"text": "pens\u00e9e aujourd'hui pour Jean-Luc", "start": 9.36, "duration": 3.84}, {"text": "M\u00e9lenchon avec qui j'ai port\u00e9 ce sujet", "start": 11.08, "duration": 5.039}, {"text": "lors de la pr\u00e9c\u00e9dente mandature pour lui", "start": 13.2, "duration": 4.48}, {"text": "aussi c'est l'aboutissement d'un long", "start": 16.119, "duration": 4.0}, {"text": "combat qui a commenc\u00e9 il y a 24 ans au", "start": 17.68, "duration": 5.28}, {"text": "S\u00e9nat et je voudrais partager ces mots", "start": 20.119, "duration": 5.681}, {"text": "avec vous pouvoir d\u00e9cider de sa fin de", "start": 22.96, "duration": 4.52}, {"text": "vie c'est commencer \u00e0 entrer dans une", "start": 25.8, "duration": 4.6}, {"text": "humanit\u00e9 radicale ne plus avoir de la", "start": 27.48, "duration": 4.68}, {"text": "mort c'est commenc\u00e9 \u00e0 \u00eatre radicalement", "start": 30.4, "duration": 4.64}, {"text": "et intimement libre je suis confort\u00e9e", "start": 32.16, "duration": 5.04}, {"text": "aujourd'hui par la conviction que la", "start": 35.04, "duration": 4.24}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 est pr\u00eate \u00e0 cette \u00e9volution", "start": 37.2, "duration": 4.839}, {"text": "l\u00e9gislative et m\u00eame qu'elle l'appelle de", "start": 39.28, "duration": 5.72}, {"text": "ses v\u0153ux nos concitoyens connaissent les", "start": 42.039, "duration": 4.801}, {"text": "avanc\u00e9es r\u00e9alis\u00e9es chez nos voisins", "start": 45.0, "duration": 4.079}, {"text": "europ\u00e9ens ils se sont exprim\u00e9s", "start": 46.84, "duration": 4.359}, {"text": "clairement \u00e0 plusieurs reprises en", "start": 49.079, "duration": 4.361}, {"text": "faveur d'une \u00e9volution du cadre l\u00e9gal de", "start": 51.199, "duration": 4.641}, {"text": "la fin de vie et en particulier \u00e0", "start": 53.44, "duration": 5.24}, {"text": "l'occasion de la convention citoyenne je", "start": 55.84, "duration": 4.399}, {"text": "prends \u00e9galement la parole \u00e0 avec", "start": 58.68, "duration": 4.0}, {"text": "gratitude envers tous ceux qui m'ont", "start": 60.239, "duration": 4.64}, {"text": "fait confiance en en d\u00e9cidant de mler", "start": 62.68, "duration": 4.2}, {"text": "rapporteur j'aurais donc l'honneur de", "start": 64.879, "duration": 4.321}, {"text": "rapporter les articles 16 \u00e0 21 et je", "start": 66.88, "duration": 3.879}, {"text": "vous assurer tous mes coll\u00e8gues de ma", "start": 69.2, "duration": 4.279}, {"text": "volont\u00e9 de faire aboutir cette loi j'ai", "start": 70.759, "duration": 4.881}, {"text": "une ambition pour ce texte arver \u00e0", "start": 73.479, "duration": 4.161}, {"text": "l'\u00e9quilibre entre d'une part l'acc\u00e8s le", "start": 75.64, "duration": 3.96}, {"text": "plus universel possible \u00e0 une fin de vie", "start": 77.64, "duration": 4.6}, {"text": "digne et d'autre part le fait de cr\u00e9er", "start": 79.6, "duration": 4.64}, {"text": "toutes les conditions pour que cette loi", "start": 82.24, "duration": 4.0}, {"text": "soit effectivement appliqu\u00e9 par les", "start": 84.24, "duration": 4.76}, {"text": "professionnels de sant\u00e9 oui cette loi", "start": 86.24, "duration": 4.68}, {"text": "est n\u00e9cessaire", "start": 89.0, "duration": 3.759}, {"text": "ce n'est pas la mort que je crains c'est", "start": 90.92, "duration": 4.72}, {"text": "de mourir cet aveu de Montaigne r\u00e9sume", "start": 92.759, "duration": 5.241}, {"text": "bien notre probl\u00e9matique aujourd'hui", "start": 95.64, "duration": 4.08}, {"text": "cette loi est n\u00e9cessaire parce qu'il est", "start": 98.0, "duration": 3.28}, {"text": "temps que chacun puisse choisir les", "start": 99.72, "duration": 4.039}, {"text": "conditions de sa fin de vie chacun doit", "start": 101.28, "duration": 4.159}, {"text": "pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier d'une mort la plus", "start": 103.759, "duration": 4.04}, {"text": "sereine possible chacun doit pouvoir", "start": 105.439, "duration": 5.081}, {"text": "faire valoir de cette ultime libert\u00e9", "start": 107.799, "duration": 4.561}, {"text": "mais je veux le dire au professionnels", "start": 110.52, "duration": 4.599}, {"text": "de sant\u00e9 il n'y a aucune d\u00e9sinvolture", "start": 112.36, "duration": 4.52}, {"text": "dans la fa\u00e7on dont nous appr\u00e9hendons le", "start": 115.119, "duration": 3.401}, {"text": "r\u00f4le des soignants dans ce processus", "start": 116.88, "duration": 4.4}, {"text": "d'aide \u00e0 mourir dans une proposition de", "start": 118.52, "duration": 5.239}, {"text": "loi que nous avions d\u00e9pos\u00e9 en 2018", "start": 121.28, "duration": 4.479}, {"text": "figurait d\u00e9j\u00e0 la clause de conscience", "start": 123.759, "duration": 3.921}, {"text": "pour les professionnels de sant\u00e9 qui ne", "start": 125.759, "duration": 4.081}, {"text": "souhaiterit pas participer \u00e0 sa mise en", "start": 127.68, "duration": 4.52}, {"text": "\u0153uvre cette clause figure aujourd'hui", "start": 129.84, "duration": 4.84}, {"text": "encore dans ce projet de loi et dans la", "start": 132.2, "duration": 4.2}, {"text": "recherche d'\u00e9quilibre que j'ai \u00e9voqu\u00e9 en", "start": 134.68, "duration": 3.76}, {"text": "introduction nous associons \u00e0 cette", "start": 136.4, "duration": 3.96}, {"text": "clause de conscience la n\u00e9cessit\u00e9 pour", "start": 138.44, "duration": 4.28}, {"text": "les professionnels concern\u00e9s d'informer", "start": 140.36, "duration": 5.0}, {"text": "sans d\u00e9lai la personne de leur refus et", "start": 142.72, "duration": 3.96}, {"text": "de lui communiquer le nom de", "start": 145.36, "duration": 3.28}, {"text": "professionnels de sant\u00e9 dispos\u00e9s \u00e0 y", "start": 146.68, "duration": 4.96}, {"text": "participer je veux le dire avec force", "start": 148.64, "duration": 5.12}, {"text": "aucune proc\u00e9dure d'AD \u00e0 mourir n'aura", "start": 151.64, "duration": 4.04}, {"text": "lieu \u00e0 l'abri des regards sans s'assurer", "start": 153.76, "duration": 4.24}, {"text": "du respect des conditions d'acc\u00e8s autant", "start": 155.68, "duration": 5.08}, {"text": "que de leur bon d\u00e9roulement avec la", "start": 158.0, "duration": 4.64}, {"text": "cr\u00e9ation de la Commission de contr\u00f4le et", "start": 160.76, "duration": 4.36}, {"text": "d'\u00e9valuation nous nous garantissons que", "start": 162.64, "duration": 4.72}, {"text": "ces contr\u00f4les seront assur\u00e9s que la fin", "start": 165.12, "duration": 4.119}, {"text": "de vie en France fera l'objet d'un suivi", "start": 167.36, "duration": 4.879}, {"text": "d'une \u00e9valuation rigoureuse avec la", "start": 169.239, "duration": 4.961}, {"text": "cr\u00e9ation de cette commission nous nous", "start": 172.239, "duration": 3.481}, {"text": "assurons \u00e9galement de tenir \u00e0 jour", "start": 174.2, "duration": 4.0}, {"text": "l'annuaire de professionnels de sant\u00e9", "start": 175.72, "duration": 4.159}, {"text": "dispos\u00e9s \u00e0 participer \u00e0 ces proc\u00e8", "start": 178.2, "duration": 4.0}, {"text": "proc\u00e9dure je suis fi aujourd'hui d'\u00eatre", "start": 179.879, "duration": 4.201}, {"text": "rapporteur de ce projet de loi qui", "start": 182.2, "duration": 4.56}, {"text": "repr\u00e9sente un progr\u00e8s massif \u00e0 travers", "start": 184.08, "duration": 4.12}, {"text": "la prise en charge int\u00e9grale par", "start": 186.76, "duration": 3.16}, {"text": "l'assurance maladie des frais li\u00e9s \u00e0", "start": 188.2, "duration": 3.8}, {"text": "l'aide \u00e0 mourir nous nous assurons que", "start": 189.92, "duration": 4.36}, {"text": "ces proc\u00e9dures ne seront pas r\u00e9serv\u00e9es \u00e0", "start": 192.0, "duration": 4.64}, {"text": "ceux qui pourraient se le permettre avec", "start": 194.28, "duration": 4.44}, {"text": "ce projet de loi nous neutralisons les", "start": 196.64, "duration": 3.84}, {"text": "dispositions du code des assurances et", "start": 198.72, "duration": 3.799}, {"text": "de la mutualit\u00e9 qui pr\u00e9voirait des", "start": 200.48, "duration": 4.399}, {"text": "exclusions de garantie en cas de suicide", "start": 202.519, "duration": 4.041}, {"text": "ce faisant nous disons il n'est pas", "start": 204.879, "duration": 3.681}, {"text": "question de traduire dans le droit des", "start": 206.56, "duration": 3.679}, {"text": "pratiques d'un autre temps qui", "start": 208.56, "duration": 3.599}, {"text": "consisterait symboliquement \u00e0 enterrer", "start": 210.239, "duration": 3.801}, {"text": "les suicid\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cart du cimeti\u00e8re du", "start": 212.159, "duration": 3.8}, {"text": "village car \u00e9videmment ce temps est", "start": 214.04, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9volu oui cette loi porte en elle un", "start": 215.959, "duration": 5.761}, {"text": "espoir immense dans sa mise en \u0153uvre je", "start": 218.64, "duration": 5.239}, {"text": "suis fierre que chaque soignant soit", "start": 221.72, "duration": 4.76}, {"text": "justement consid\u00e9r\u00e9 je suis fier\u00e8 que la", "start": 223.879, "duration": 4.241}, {"text": "vie des aides soignantes et des aides", "start": 226.48, "duration": 3.959}, {"text": "soignants soit recueilli la vie de ceux", "start": 228.12, "duration": 3.64}, {"text": "qui connaissent les patients qui", "start": 230.439, "duration": 3.761}, {"text": "accompagnent au quotidien il est \u00e9 temp", "start": 231.76, "duration": 4.319}, {"text": "de reconna\u00eetre pleinement leur r\u00f4le dans", "start": 234.2, "duration": 4.8}, {"text": "un texte de loi je fais le v\u0153u que nos", "start": 236.079, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9bats soient apaiser nos concitoyens", "start": 239.0, "duration": 3.799}, {"text": "nous regardent ils attendent beaucoup de", "start": 241.159, "duration": 3.601}, {"text": "nous nous allons discuter d'un texte", "start": 242.799, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9thique nous allons discuter de la fin", "start": 244.76, "duration": 3.24}, {"text": "de vie nous allons repenser \u00e0 des", "start": 246.439, "duration": 3.16}, {"text": "moments douloureux concernant des", "start": 248.0, "duration": 3.519}, {"text": "proches nous aurons tous \u00e0 c\u0153ur de", "start": 249.599, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9fendre notre vision de la vie de la", "start": 251.519, "duration": 4.28}, {"text": "fin de vie d'une certaine id\u00e9e de ce qui", "start": 253.4, "duration": 4.0}, {"text": "est juste et de ce qui est digne", "start": 255.799, "duration": 3.4}, {"text": "personne ici ne d\u00e9tient une v\u00e9rit\u00e9", "start": 257.4, "duration": 4.239}, {"text": "universelle et opposable mais je partage", "start": 259.199, "duration": 4.72}, {"text": "n\u00e9anmoins avec vous une certitude la", "start": 261.639, "duration": 4.161}, {"text": "mort n'est pas un tabou et elle ne doit", "start": 263.919, "duration": 4.121}, {"text": "pas \u00eatre envisag\u00e9e comme telle et je", "start": 265.8, "duration": 4.04}, {"text": "vous le demande aujourd'hui que que", "start": 268.04, "duration": 3.76}, {"text": "souhaitons-nous pour ma part je peux", "start": 269.84, "duration": 4.079}, {"text": "vous dire ce que je souhaite je souhaite", "start": 271.8, "duration": 4.2}, {"text": "que cette loi soit applicable et", "start": 273.919, "duration": 4.481}, {"text": "appliqu\u00e9e nous commen\u00e7ons \u00e0 marcher sur", "start": 276.0, "duration": 4.88}, {"text": "ce chemin nous en ouvrons la voix notre", "start": 278.4, "duration": 4.28}, {"text": "t\u00e2che est sensible il nous faut", "start": 280.88, "duration": 4.039}, {"text": "atteindre un \u00e9quilibre pr\u00e9caire mais je", "start": 282.68, "duration": 4.56}, {"text": "suis certaine que c'est \u00e0 notre port\u00e9e", "start": 284.919, "duration": 4.321}, {"text": "et que nous pourrons voter ce texte qui", "start": 287.24, "duration": 4.64}, {"text": "repr\u00e9sentait une avanc\u00e9e importante pour", "start": 289.24, "duration": 5.959}, {"text": "nous toutes et tous en tant que soci\u00e9t\u00e9", "start": 291.88, "duration": 5.44}, {"text": "je vous remercie merci beaucoup madame", "start": 295.199, "duration": 5.28}, {"text": "la rapporteur", "start": 297.32, "duration": 3.159}]}