{"label": "droite", "transcript": [{"text": "reconstruire ensemble c'est l'objectif", "start": 0.0, "duration": 4.259}, {"text": "qu'au sein de la r\u00e9publique en marche on", "start": 2.669, "duration": 3.451}, {"text": "nous sommes donn\u00e9s et reconstruire", "start": 4.259, "duration": 4.38}, {"text": "ensemble \u00e7a passe forc\u00e9ment par la", "start": 6.12, "duration": 5.3}, {"text": "question de la culture", "start": 8.639, "duration": 2.781}, {"text": "la culture c'est la coh\u00e9sion sociale et", "start": 13.83, "duration": 3.76}, {"text": "territoriale", "start": 16.9, "duration": 3.15}, {"text": "c'est le lien qui nous unit c'est notre", "start": 17.59, "duration": 4.11}, {"text": "identit\u00e9 notre art de vivre \u00e0 la", "start": 20.05, "duration": 2.19}, {"text": "fran\u00e7aise", "start": 21.7, "duration": 2.37}, {"text": "c'est l'attractivit\u00e9 de notre territoire", "start": 22.24, "duration": 4.35}, {"text": "c'est notre rayonnement et ce sont ces", "start": 24.07, "duration": 4.529}, {"text": "enjeux l\u00e0 que nous voulons poser au sein", "start": 26.59, "duration": 4.17}, {"text": "de notre groupe de travail pour savoir", "start": 28.599, "duration": 4.261}, {"text": "concr\u00e8tement comment la culture doit", "start": 30.76, "duration": 4.32}, {"text": "\u00eatre une r\u00e9ponse \u00e0 la fois \u00e0 la crise", "start": 32.86, "duration": 4.89}, {"text": "mais aussi une solution pour permettre", "start": 35.08, "duration": 4.5}, {"text": "la relance de nos territoires", "start": 37.75, "duration": 4.589}, {"text": "la relance de notre \u00e9conomie le soutien", "start": 39.58, "duration": 4.74}, {"text": "et le lien social dans notre pays au", "start": 42.339, "duration": 3.72}, {"text": "travers des diff\u00e9rentes g\u00e9n\u00e9rations", "start": 44.32, "duration": 3.659}, {"text": "la question aussi \u00e9videmment de", "start": 46.059, "duration": 3.841}, {"text": "l'\u00e9ducation artistique et culturelle et", "start": 47.979, "duration": 3.57}, {"text": "de la place et du r\u00f4le des collectivit\u00e9s", "start": 49.9, "duration": 3.899}, {"text": "locales aux c\u00f4t\u00e9s de l'\u00e9tat", "start": 51.549, "duration": 3.871}, {"text": "ce sont ces questions sur lesquelles", "start": 53.799, "duration": 4.61}, {"text": "nous attendons vos r\u00e9ponses", "start": 55.42, "duration": 2.989}]}