{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Bonjour \u00e0 tous, tr\u00e8s\nheureux de vous retrouver.", "start": 0.291, "duration": 2.044}, {"text": "Aujourd'hui,\nparmi les nombreuses actualit\u00e9s", "start": 2.335, "duration": 1.877}, {"text": "de cette session\npl\u00e9ni\u00e8re \u00e0 Strasbourg,", "start": 4.212, "duration": 2.336}, {"text": "simplement\nfaire un point avec vous", "start": 6.548, "duration": 1.626}, {"text": "sur un sujet\nqui s'est pr\u00e9sent\u00e9", "start": 8.174, "duration": 2.086}, {"text": "dans les d\u00e9bats\nde ces quelques jours.", "start": 10.719, "duration": 1.96}, {"text": "Nous avons eu l'occasion\nde questionner", "start": 12.679, "duration": 2.127}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne\nsur le projet", "start": 14.806, "duration": 2.294}, {"text": "qu'elle va pr\u00e9senter\ndans quelques semaines,", "start": 17.1, "duration": 1.96}, {"text": "sur l'id\u00e9e\nd'une reconnaissance mutuelle", "start": 19.06, "duration": 1.835}, {"text": "de la parentalit\u00e9.", "start": 20.895, "duration": 1.252}, {"text": "L'id\u00e9e\n\u00e9tant que les pays europ\u00e9ens", "start": 22.147, "duration": 2.002}, {"text": "harmonisent la reconnaissance\nde la parentalit\u00e9.", "start": 24.19, "duration": 2.878}, {"text": "Derri\u00e8re cette expression,\nqui para\u00eet presque anodine,", "start": 27.193, "duration": 3.087}, {"text": "il y a en r\u00e9alit\u00e9,", "start": 30.28, "duration": 0.792}, {"text": "je crois, une d\u00e9rive\ntr\u00e8s grave, puisque ce", "start": 31.072, "duration": 2.294}, {"text": "que la Commission europ\u00e9enne\nveut faire, c'est affirmer", "start": 33.366, "duration": 2.169}, {"text": "que toute personne\nqui est reconnue comme", "start": 35.535, "duration": 2.294}, {"text": "p\u00e8re ou m\u00e8re dans un pays,\ndoit l'\u00eatre aussi", "start": 37.829, "duration": 2.044}, {"text": "dans tous les Etats membres\nde l'Union europ\u00e9enne.", "start": 39.873, "duration": 2.544}, {"text": "Sous-entendu\nles pays de l'Union europ\u00e9enne", "start": 42.667, "duration": 3.379}, {"text": "qui ne reconnaissent pas,\npar exemple,", "start": 46.046, "duration": 2.127}, {"text": "la PMA ou la GPA,", "start": 48.673, "duration": 1.919}, {"text": "seront contraints de le faire\npuisque de facto,", "start": 50.592, "duration": 3.253}, {"text": "il suffira d'\u00eatre reconnu\ncomme p\u00e8re ou m\u00e8re dans un", "start": 54.22, "duration": 2.92}, {"text": "pays de l'Union pour l'\u00eatre\ndans tous les Etats membres.", "start": 57.14, "duration": 3.42}, {"text": "Et ce faisant,\nnous perdons de facto", "start": 60.602, "duration": 2.419}, {"text": "la possibilit\u00e9\nde d\u00e9terminer dans notre pays", "start": 63.021, "duration": 2.669}, {"text": "ce que nous consid\u00e9rons\ncomme un lien de filiation.", "start": 65.69, "duration": 2.753}, {"text": "Il me semble que ce d\u00e9bat,\nabsolument fondamental,", "start": 68.651, "duration": 2.962}, {"text": "doit revenir \u00e0 ceux auxquels", "start": 71.946, "duration": 2.378}, {"text": "il est aujourd'hui\nconfi\u00e9, c'est \u00e0 dire", "start": 74.324, "duration": 1.918}, {"text": "les citoyens de nos pays,\nles d\u00e9mocraties nationales.", "start": 76.242, "duration": 3.212}, {"text": "Chaque Etat membre aujourd'hui\na la comp\u00e9tence", "start": 79.704, "duration": 1.877}, {"text": "pour d\u00e9finir\nson mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9,", "start": 81.581, "duration": 2.294}, {"text": "et nous n'avons pas\n\u00e0 nous voir imposer", "start": 83.875, "duration": 1.543}, {"text": "par la Commission europ\u00e9enne,\nde mani\u00e8re d\u00e9tourn\u00e9e,", "start": 85.418, "duration": 2.086}, {"text": "des r\u00e9formes soci\u00e9tales,", "start": 87.796, "duration": 1.793}, {"text": "qui sont n\u00e9cessairement", "start": 89.589, "duration": 1.752}, {"text": "l'occasion de discussions\nmajeures sur l'id\u00e9e-m\u00eame", "start": 91.341, "duration": 3.378}, {"text": "que nous nous faisons\nde la famille.", "start": 94.719, "duration": 1.502}, {"text": "Certains combattent\npour expliquer que la famille", "start": 96.221, "duration": 2.46}, {"text": "est une pure construction,\nune construction", "start": 98.681, "duration": 1.502}, {"text": "intellectuelle,", "start": 101.309, "duration": 1.001}, {"text": "dont on peut disposer \u00e0 loisir\npour dire que", "start": 102.31, "duration": 2.628}, {"text": "peut \u00eatre parent toute\npersonne \u00e0 laquelle l'Etat", "start": 105.355, "duration": 2.711}, {"text": "ou la technique reconnaissent\ncette possibilit\u00e9.", "start": 108.066, "duration": 3.712}, {"text": "Nous, nous disons, je le dis,\nnous l'avons toujours dit,", "start": 112.195, "duration": 3.42}, {"text": "avec notre famille politique,\nqu'il faut maintenir", "start": 115.615, "duration": 2.836}, {"text": "des rep\u00e8res essentiels\npour notre soci\u00e9t\u00e9", "start": 118.451, "duration": 2.461}, {"text": "et que, dans une p\u00e9riode\no\u00f9 nous ne cessons de dire", "start": 121.246, "duration": 1.835}, {"text": "qu'il est n\u00e9cessaire\nde reconna\u00eetre", "start": 123.081, "duration": 1.96}, {"text": "que la relation de notre vie\navec le monde qui nous entoure", "start": 125.041, "duration": 5.172}, {"text": "doit \u00eatre marqu\u00e9e", "start": 130.213, "duration": 0.834}, {"text": "par des limites,\nqu'on ne peut pas tout faire", "start": 131.047, "duration": 2.294}, {"text": "de la nature, qu'il\nfaut accepter de reconna\u00eetre", "start": 133.341, "duration": 2.211}, {"text": "que nos d\u00e9sirs\nne sont pas tout puissants,", "start": 135.969, "duration": 1.835}, {"text": "eh bien il est fondamental\nde dire, aussi,", "start": 137.804, "duration": 2.085}, {"text": "que ce qui vaut pour notre\nenvironnement, vaut aussi", "start": 139.889, "duration": 2.169}, {"text": "pour notre propre corps,\npour notre condition humaine.", "start": 142.058, "duration": 2.252}, {"text": "La condition humaine,\noui, c'est vrai,", "start": 144.519, "duration": 1.376}, {"text": "est marqu\u00e9e par des limites\net ces limites peuvent \u00eatre", "start": 145.895, "duration": 2.294}, {"text": "l'occasion de frustrations,\nl'occasion de souffrances,", "start": 148.189, "duration": 2.294}, {"text": "de blessures.", "start": 150.775, "duration": 0.584}, {"text": "Mais ces limites-l\u00e0,\nelles sont aussi ce", "start": 151.359, "duration": 2.544}, {"text": "dans quoi se joue\ntoute l'aventure magnifique", "start": 153.945, "duration": 2.169}, {"text": "de la f\u00e9condit\u00e9\nde nos existences,", "start": 156.114, "duration": 2.085}, {"text": "et la parentalit\u00e9\nou la mani\u00e8re dont,", "start": 158.533, "duration": 2.711}, {"text": "pour le dire", "start": 161.286, "duration": 0.5}, {"text": "dans des termes plus simples\nque le jargon actuel,", "start": 161.786, "duration": 2.419}, {"text": "la mani\u00e8re\ndont nous reconnaissons", "start": 164.455, "duration": 1.669}, {"text": "la construction de la famille,\ndoit s'ancrer", "start": 166.124, "duration": 2.252}, {"text": "dans cette r\u00e9alit\u00e9\nincarn\u00e9e de nos vies ;", "start": 168.376, "duration": 2.127}, {"text": "dans cette r\u00e9alit\u00e9 qui fonde\nle c\u0153ur de nos existences.", "start": 170.753, "duration": 3.295}, {"text": "On voit bien\nque, vouloir vaincre", "start": 174.09, "duration": 2.086}, {"text": "ces limites \u00e0 travers la PMA,\n\u00e0 travers la GPA,", "start": 176.176, "duration": 2.46}, {"text": "vouloir inventer\nune parentalit\u00e9", "start": 178.636, "duration": 1.877}, {"text": "qui serait\npurement construite,", "start": 180.513, "duration": 2.086}, {"text": "c'est s'ouvrir \u00e0 n'importe\nquelle d\u00e9rive.", "start": 182.599, "duration": 2.627}, {"text": "Et de fait, l'un des", "start": 185.56, "duration": 0.959}, {"text": "t\u00e9moins, des experts", "start": 187.604, "duration": 1.96}, {"text": "ou suppos\u00e9s experts\ninterrog\u00e9s par nos coll\u00e8gues", "start": 189.564, "duration": 2.919}, {"text": "de la Commission JURI,", "start": 192.483, "duration": 1.043}, {"text": "il y a quelques semaines,\nau Parlement europ\u00e9en,", "start": 193.526, "duration": 2.086}, {"text": "expliquait\ntr\u00e8s tranquillement,", "start": 195.862, "duration": 1.168}, {"text": "au sujet de la reconnaissance\nmutuelle de parentalit\u00e9,", "start": 197.03, "duration": 2.335}, {"text": "qu'aujourd'hui\ncela vaudrait certainement", "start": 199.657, "duration": 1.71}, {"text": "pour des couples\nde deux parents,", "start": 201.367, "duration": 2.253}, {"text": "mais apr\u00e8s tout,\npourquoi pas aller plus loin,", "start": 203.62, "duration": 2.043}, {"text": "pourquoi pas", "start": 205.663, "duration": 0.751}, {"text": "reconna\u00eetre \u00e0 un enfant\nplus de deux parents ;", "start": 206.414, "duration": 2.377}, {"text": "et finalement, disait\nil, il y a des propositions", "start": 208.791, "duration": 2.378}, {"text": "en ce sens qui sont d\u00e9j\u00e0\nfaites aujourd'hui,", "start": 211.169, "duration": 1.918}, {"text": "dans certains pays europ\u00e9ens\ncomme l'Allemagne,", "start": 213.087, "duration": 2.044}, {"text": "et qui devraient, de facto,", "start": 215.131, "duration": 1.502}, {"text": "si l'on \u00e9coute de la Commission,", "start": 216.633, "duration": 1.209}, {"text": "s'imposer\n\u00e0 tous les Etats membres", "start": 217.842, "duration": 1.627}, {"text": "d\u00e8s qu'elles\nauraient \u00e9t\u00e9 valid\u00e9es.", "start": 219.469, "duration": 1.877}, {"text": "On voit que demain,\n\u00e0 travers cette reconnaissance", "start": 221.346, "duration": 2.419}, {"text": "mutuelle de parentalit\u00e9,", "start": 223.765, "duration": 1.46}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne\npourrait imposer \u00e0 nos Etats", "start": 225.225, "duration": 2.168}, {"text": "de reconna\u00eetre\ndes mod\u00e8les de soci\u00e9t\u00e9", "start": 227.644, "duration": 2.043}, {"text": "qui, je crois \u00e0 bon droit,\npeuvent \u00eatre d\u00e9nonc\u00e9s", "start": 229.687, "duration": 2.253}, {"text": "comme \u00e9tant en r\u00e9alit\u00e9\ndes fuites en avant", "start": 232.232, "duration": 1.835}, {"text": "dans des d\u00e9rives\ninacceptables.", "start": 234.067, "duration": 1.501}, {"text": "Ce sujet est majeur.", "start": 235.568, "duration": 1.627}, {"text": "C'est un sujet cl\u00e9 d'abord\npour notre id\u00e9e de la famille,", "start": 237.195, "duration": 2.836}, {"text": "notre id\u00e9e de l'enfance.", "start": 240.073, "duration": 2.043}, {"text": "Mais c'est aussi\nun sujet majeur", "start": 242.116, "duration": 1.043}, {"text": "parce que c'est l'une des\noccurrences suppl\u00e9mentaires", "start": 243.159, "duration": 2.127}, {"text": "de cette esp\u00e8ce de", "start": 245.286, "duration": 1.126}, {"text": "d\u00e9rive par laquelle\nla Commission europ\u00e9enne", "start": 246.412, "duration": 2.753}, {"text": "se saisit par des moyens\nd\u00e9tourn\u00e9s, de plus en plus,", "start": 249.165, "duration": 2.461}, {"text": "de questions qui ne sont pas\nde sa comp\u00e9tence.", "start": 251.834, "duration": 2.211}, {"text": "Moi, je suis pour l'\u00e9tat de droit\nque la Commission dit d\u00e9fendre,", "start": 254.545, "duration": 2.67}, {"text": "et l'\u00e9tat de droit,", "start": 257.215, "duration": 0.542}, {"text": "\u00e7a commence par le fait\nde respecter la loi,", "start": 257.757, "duration": 2.044}, {"text": "de respecter\nles trait\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 259.801, "duration": 1.626}, {"text": "en l'occurrence,", "start": 261.427, "duration": 0.459}, {"text": "et jamais les trait\u00e9s europ\u00e9ens,\nn'ont confi\u00e9", "start": 261.886, "duration": 2.127}, {"text": "\u00e0 la Commission europ\u00e9enne\nle soin de d\u00e9finir la famille.", "start": 264.013, "duration": 2.086}, {"text": "Il faut que nous arrivions absolument\n\u00e0 faire entendre raison", "start": 266.391, "duration": 3.962}, {"text": "\u00e0 nos institutions\neurop\u00e9ennes,", "start": 270.395, "duration": 1.376}, {"text": "au Parlement, \u00e0 la Commission,", "start": 271.771, "duration": 1.418}, {"text": "pour qu'ils ne sortent pas\nainsi de leur champ.", "start": 273.189, "duration": 2.002}, {"text": "Je sais que une mobilisation\ncommence en France", "start": 275.191, "duration": 2.544}, {"text": "sur ce sujet.", "start": 277.735, "duration": 0.876}, {"text": "Je crois que c'est important\nque les citoyens fassent", "start": 278.611, "duration": 1.752}, {"text": "entendre leur voix\nsur cette question.", "start": 280.363, "duration": 1.919}, {"text": "Et moi,\nje serai de ceux qui diront", "start": 282.282, "duration": 2.043}, {"text": "\u00e0 la Commission europ\u00e9enne,\nqui diront", "start": 284.701, "duration": 1.876}, {"text": "\u00e0 nos d\u00e9cideurs politiques\nque nous n'avons pas le droit", "start": 286.577, "duration": 2.002}, {"text": "de jouer,\nni avec la loi et les trait\u00e9s,", "start": 288.871, "duration": 2.545}, {"text": "ni avec le sens de\nla condition humaine.", "start": 291.666, "duration": 1.96}, {"text": "Ce d\u00e9bat m\u00e9rite d'\u00eatre men\u00e9.", "start": 293.626, "duration": 1.168}, {"text": "Je termine en vous disant que,", "start": 294.794, "duration": 1.502}, {"text": "nous sommes aussi\ndans un moment", "start": 296.296, "duration": 1.96}, {"text": "de d\u00e9bat interne\nau sein de notre famille poltique,", "start": 298.256, "duration": 1.293}, {"text": "et certains\nnous expliquent, dans ce d\u00e9bat", "start": 299.549, "duration": 3.128}, {"text": "pour l'avenir de la droite,\nque si la droite a,", "start": 302.677, "duration": 2.586}, {"text": "par le pass\u00e9,\nperdu des \u00e9lections,", "start": 305.263, "duration": 1.585}, {"text": "c'est peut-\u00eatre\nparce qu'elle \u00e9tait", "start": 306.848, "duration": 1.042}, {"text": "trop conservatrice,\ntrop fix\u00e9e,", "start": 307.89, "duration": 2.628}, {"text": "trop attach\u00e9e\n\u00e0 la d\u00e9fense de quelques id\u00e9es", "start": 311.06, "duration": 2.67}, {"text": "qu'il faudrait d\u00e9sormais\nregarder comme \"pass\u00e9istes\".", "start": 313.73, "duration": 2.21}, {"text": "Je vous le dis tr\u00e8s simplement :\nje crois que", "start": 316.065, "duration": 2.044}, {"text": "si la droite a perdu\ndes \u00e9lections dans le pass\u00e9,", "start": 318.109, "duration": 2.127}, {"text": "c'est parce qu'elle s'\u00e9tait\ntrop souvent reni\u00e9e", "start": 320.236, "duration": 1.794}, {"text": "sur ces questions\nfondamentales.", "start": 322.03, "duration": 1.71}, {"text": "C'est parce qu'elle n'avait\npas toujours eu le courage", "start": 323.74, "duration": 2.544}, {"text": "de faire face\n\u00e0 un progressisme", "start": 326.284, "duration": 1.835}, {"text": "devenu d\u00e9lirant", "start": 328.119, "duration": 1.877}, {"text": "qui montre parfaitement\nqu'il ne sert plus le progr\u00e8s,", "start": 329.996, "duration": 2.002}, {"text": "mais qu'il sert en r\u00e9alit\u00e9\nla d\u00e9faite", "start": 331.998, "duration": 2.419}, {"text": "de ces rep\u00e8res fondamentaux\nde notre exp\u00e9rience humaine.", "start": 334.417, "duration": 3.045}, {"text": "Lorsque le Planning familial\nnous explique", "start": 337.879, "duration": 1.918}, {"text": "maintenant que les hommes\npeuvent \u00eatre enceints,", "start": 339.797, "duration": 1.919}, {"text": "lorsque ce Parlement europ\u00e9en\nvote,", "start": 341.716, "duration": 1.71}, {"text": "il y a quelques mois de cela,", "start": 343.426, "duration": 1.376}, {"text": "pour dire que les hommes\ndoivent avoir le droit", "start": 344.802, "duration": 1.877}, {"text": "de faire l'exp\u00e9rience\nde la grossesse...", "start": 346.679, "duration": 2.044}, {"text": "Moi je dis\nque ce progressisme-l\u00e0", "start": 348.723, "duration": 1.585}, {"text": "est devenu fou,", "start": 350.308, "duration": 1.001}, {"text": "et qu'il constitue\nune incroyable r\u00e9gression.", "start": 351.309, "duration": 2.252}, {"text": "Parce qu'\u00e0 travers", "start": 353.561, "duration": 0.751}, {"text": "cette reconnaissance mutuelle\nde la parentalit\u00e9,", "start": 354.312, "duration": 2.21}, {"text": "nous allons\nen fait reconna\u00eetre", "start": 356.522, "duration": 1.168}, {"text": "le business de la GPA,", "start": 357.69, "duration": 1.502}, {"text": "qui est une mani\u00e8re de refaire\nde la vie humaine,", "start": 359.192, "duration": 1.877}, {"text": "et de la vie d'un enfant,\nun objet de contrat marchand.", "start": 361.069, "duration": 2.711}, {"text": "Et cela, nous n'avons pas\nle droit de l'accepter.", "start": 364.03, "duration": 2.169}, {"text": "Et c'est un combat d'avenir.", "start": 366.199, "duration": 1.668}, {"text": "Et la droite s'honorera\nd'\u00eatre assez libre, et", "start": 367.867, "duration": 1.919}, {"text": "assez courageuse, pour mener\nce combat, franchement,", "start": 369.786, "duration": 3.003}, {"text": "clairement, avec constance,\net dans la clart\u00e9.", "start": 373.039, "duration": 2.336}, {"text": "Et je crois que c'est aussi,\nencore une fois,", "start": 375.708, "duration": 1.919}, {"text": "l'un des enjeux de ce d\u00e9bat\npour notre \u00e9lection interne.", "start": 377.627, "duration": 3.086}, {"text": "Moi, je soutiens\nBruno Retailleau, justement,", "start": 381.005, "duration": 1.71}, {"text": "parce qu'il a toujours\n\u00e9t\u00e9 clair sur ces sujets.", "start": 382.715, "duration": 1.669}, {"text": "Et je crois qu'il\nfaut que nous le restions,", "start": 384.384, "duration": 1.876}, {"text": "parce que nous le devons\naux g\u00e9n\u00e9rations futures,", "start": 386.26, "duration": 2.336}, {"text": "et que cette constance\net cette fid\u00e9lit\u00e9 est le seul", "start": 388.888, "duration": 2.92}, {"text": "fondement possible\npour les victoires de demain.", "start": 391.808, "duration": 2.544}, {"text": "Merci\nencore et \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t.", "start": 394.811, "duration": 1.501}]}