{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous c'est devenu un rituel je", "start": 0.319, "duration": 5.171}, {"text": "vous retrouve \u00e0 la fin de cette semaine", "start": 3.689, "duration": 3.991}, {"text": "de travail de pl\u00e9ni\u00e8res ici \u00e0 strasbourg", "start": 5.49, "duration": 4.8}, {"text": "avant de retourner sur le terrain comme", "start": 7.68, "duration": 3.629}, {"text": "nous l'avons fait d'ailleurs vendredi", "start": 10.29, "duration": 2.79}, {"text": "dernier puisque j'\u00e9tais dans le calaisis", "start": 11.309, "duration": 3.721}, {"text": "avec pierre henri dumont daniel", "start": 13.08, "duration": 3.959}, {"text": "fasquelle de d\u00e9put\u00e9s tr\u00e8s impliqu\u00e9 sur", "start": 15.03, "duration": 3.78}, {"text": "les questions qui touchent notamment \u00e0", "start": 17.039, "duration": 3.511}, {"text": "la p\u00eache sujet dont je m'occupe ici au", "start": 18.81, "duration": 3.809}, {"text": "parlement europ\u00e9en et puis nous avons pu", "start": 20.55, "duration": 5.16}, {"text": "rencontrer aussi des agents des douanes", "start": 22.619, "duration": 5.311}, {"text": "et des forces de police qui se pr\u00e9pare \u00e0", "start": 25.71, "duration": 4.559}, {"text": "l'\u00e9ventualit\u00e9 du bric site et nous avons", "start": 27.93, "duration": 4.379}, {"text": "pass\u00e9 une journ\u00e9e tr\u00e8s intense \u00e0", "start": 30.269, "duration": 4.731}, {"text": "\u00e9changer avec tous les acteurs de cette", "start": 32.309, "duration": 5.611}, {"text": "de cette r\u00e9gion je voudrais aujourd'hui", "start": 35.0, "duration": 5.079}, {"text": "revenir sur l'actualit\u00e9 de cette semaine", "start": 37.92, "duration": 4.319}, {"text": "deux pl\u00e9ni\u00e8res et notamment sur le vote", "start": 40.079, "duration": 4.23}, {"text": "du budget le vote du budget qui est un", "start": 42.239, "duration": 3.66}, {"text": "moment tr\u00e8s important bien s\u00fbr de", "start": 44.309, "duration": 3.991}, {"text": "l'activit\u00e9 de notre parlement dans le", "start": 45.899, "duration": 3.871}, {"text": "vote du budget nous avons \u00e0 faire des", "start": 48.3, "duration": 3.12}, {"text": "choix politiques majeurs et pour notre", "start": 49.77, "duration": 3.84}, {"text": "part nous la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise du ppe", "start": 51.42, "duration": 4.799}, {"text": "nous avons d\u00e9fendu sur un sujet", "start": 53.61, "duration": 5.31}, {"text": "particulier une r\u00e9action \u00e9nergique ce", "start": 56.219, "duration": 5.401}, {"text": "sujet il me semble incarner au fond", "start": 58.92, "duration": 4.02}, {"text": "toute l'impuissance de l'europe", "start": 61.62, "duration": 2.609}, {"text": "d'aujourd'hui 7 en puissance que nous", "start": 62.94, "duration": 3.09}, {"text": "d\u00e9plorons et sur laquelle il va nous", "start": 64.229, "duration": 3.601}, {"text": "falloir travailler pour ne plus \u00eatre", "start": 66.03, "duration": 4.14}, {"text": "condamn\u00e9e \u00e0 rester spectateur des", "start": 67.83, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9volutions du monde", "start": 70.17, "duration": 3.12}, {"text": "ce sujet c'est vous l'aurez compris", "start": 71.07, "duration": 3.36}, {"text": "celui de la turquie", "start": 73.29, "duration": 3.93}, {"text": "je suis intervenu en s\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8re et", "start": 74.43, "duration": 4.5}, {"text": "je voudrais expliquer quelque peu mon", "start": 77.22, "duration": 3.8}, {"text": "propos aupr\u00e8s de vous aujourd'hui", "start": 78.93, "duration": 4.259}, {"text": "la turquie nous le savons tous est en", "start": 81.02, "duration": 4.599}, {"text": "train de mener une op\u00e9ration qui en", "start": 83.189, "duration": 5.671}, {"text": "entrant en syrie va toucher directement", "start": 85.619, "duration": 6.0}, {"text": "les kurdes qui ont lutt\u00e9 et qui ont pay\u00e9", "start": 88.86, "duration": 5.46}, {"text": "de leur vie pour beaucoup d'entre eux la", "start": 91.619, "duration": 5.521}, {"text": "victoire contre l'\u00e9tat islamique en", "start": 94.32, "duration": 6.15}, {"text": "syrie et au levant pourtant nous ne", "start": 97.14, "duration": 5.4}, {"text": "pouvons pas d\u00e9fendre aujourd'hui les", "start": 100.47, "duration": 3.63}, {"text": "cures de nous ne voulons pas et pourquoi", "start": 102.54, "duration": 4.259}, {"text": "parce qu'en r\u00e9alit\u00e9 nous sommes pris", "start": 104.1, "duration": 4.799}, {"text": "pleut mans impuissant d'abord incapable", "start": 106.799, "duration": 3.811}, {"text": "de parler d'une seule voix sur la sc\u00e8ne", "start": 108.899, "duration": 3.481}, {"text": "internationale incapable de faire", "start": 110.61, "duration": 3.81}, {"text": "entendre ce que sont les principes de", "start": 112.38, "duration": 3.809}, {"text": "l'union europ\u00e9enne nous avons construit", "start": 114.42, "duration": 3.269}, {"text": "une europe qui \u00e9tait d'abord un march\u00e9", "start": 116.189, "duration": 3.481}, {"text": "avant d'\u00eatre li\u00e9 par les principes", "start": 117.689, "duration": 3.601}, {"text": "fondamentaux d'une civilisation qui nous", "start": 119.67, "duration": 4.5}, {"text": "lie est ainsi l'occident semble de", "start": 121.29, "duration": 4.5}, {"text": "nouveau peut-\u00eatre comme nous l'avons", "start": 124.17, "duration": 3.54}, {"text": "fait parfois \u00e0 l'\u00e9gard de certains", "start": 125.79, "duration": 3.57}, {"text": "interpr\u00e8tes afghans que la france n'a", "start": 127.71, "duration": 3.749}, {"text": "pas su accueillir l'occident semble de", "start": 129.36, "duration": 3.239}, {"text": "nouveau donn\u00e9 le sentiment qu'elle", "start": 131.459, "duration": 2.021}, {"text": "trahit ce qu'ils ont", "start": 132.599, "duration": 2.431}, {"text": "soutenu dans cette r\u00e9gion si instable", "start": 133.48, "duration": 4.71}, {"text": "notre deuxi\u00e8me cause d'impuissance c'est", "start": 135.03, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e9videmment notre incapacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9agir sur", "start": 138.19, "duration": 3.75}, {"text": "le terrain militaire", "start": 140.95, "duration": 2.58}, {"text": "non pas parce que nous n'avons pas de", "start": 141.94, "duration": 3.57}, {"text": "forces arm\u00e9es mais parce que nous sommes", "start": 143.53, "duration": 4.56}, {"text": "incapables d'agir ind\u00e9pendamment de", "start": 145.51, "duration": 4.74}, {"text": "l'otan ind\u00e9pendamment des \u00e9tats unis et", "start": 148.09, "duration": 3.959}, {"text": "que nous le voyons bien aujourd'hui le", "start": 150.25, "duration": 3.599}, {"text": "comportement erratique des \u00e9tats unis", "start": 152.049, "duration": 4.171}, {"text": "nous condamne \u00e0 suivre d'une certaine", "start": 153.849, "duration": 3.301}, {"text": "mani\u00e8re passivement", "start": 156.22, "duration": 3.51}, {"text": "ce qui se joue dans cette r\u00e9gion il est", "start": 157.15, "duration": 3.96}, {"text": "plus que temps que l'europe se dote", "start": 159.73, "duration": 3.539}, {"text": "d'une v\u00e9ritable autonomie strat\u00e9gique en", "start": 161.11, "duration": 2.939}, {"text": "mati\u00e8re de d\u00e9fense", "start": 163.269, "duration": 3.271}, {"text": "que peut-on dire par autonomy strat\u00e9gie", "start": 164.049, "duration": 4.321}, {"text": "de non pas une arm\u00e9e europ\u00e9enne nous", "start": 166.54, "duration": 3.059}, {"text": "avons expliqu\u00e9 pendant toute la campagne", "start": 168.37, "duration": 3.089}, {"text": "et je ne cesse de le redire que cette", "start": 169.599, "duration": 3.991}, {"text": "arm\u00e9e europ\u00e9enne serait en r\u00e9alit\u00e9 une", "start": 171.459, "duration": 4.291}, {"text": "chim\u00e8re nous avons ne serait ce qu'avec", "start": 173.59, "duration": 3.119}, {"text": "nos voisins allemands", "start": 175.75, "duration": 2.879}, {"text": "une culture d'intervention extr\u00eamement", "start": 176.709, "duration": 3.541}, {"text": "diff\u00e9rente un rapport \u00e0 la chose", "start": 178.629, "duration": 3.511}, {"text": "militaire qui est trop distincts et puis", "start": 180.25, "duration": 3.299}, {"text": "nous ne sommes pas une seule nation nous", "start": 182.14, "duration": 3.689}, {"text": "ne sommes pas une seule d\u00e9mocratie et", "start": 183.549, "duration": 3.841}, {"text": "par cons\u00e9quent ce pouvoir r\u00e9galien qui", "start": 185.829, "duration": 4.41}, {"text": "consiste \u00e0 entrer dans un conflit arm\u00e9 \u00e0", "start": 187.39, "duration": 5.04}, {"text": "apprendre le risque de menacer des vies", "start": 190.239, "duration": 3.72}, {"text": "humaines et de prendre le risque pour", "start": 192.43, "duration": 3.839}, {"text": "nos propres soldats de leur vie et de", "start": 193.959, "duration": 4.051}, {"text": "leur mort tout cela ne veut pas \u00eatre", "start": 196.269, "duration": 3.481}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9e par une \u00e9chelle", "start": 198.01, "duration": 3.75}, {"text": "autre que d\u00e9mocratique que directement", "start": 199.75, "duration": 3.989}, {"text": "d\u00e9mocratique ne peut donc pas y avoir", "start": 201.76, "duration": 3.36}, {"text": "d'arm\u00e9e europ\u00e9enne mais il faut", "start": 203.739, "duration": 2.97}, {"text": "travailler \u00e0 une autonomie strat\u00e9gique", "start": 205.12, "duration": 3.049}, {"text": "en mati\u00e8re de d\u00e9fense", "start": 206.709, "duration": 3.93}, {"text": "aujourd'hui vous le savez peut-\u00eatre un", "start": 208.169, "duration": 6.311}, {"text": "syst\u00e8me itar emp\u00eache les moyens", "start": 210.639, "duration": 5.401}, {"text": "militaires que nous poss\u00e9dons qui ont", "start": 214.48, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e9t\u00e9 construits par les am\u00e9ricains ou qui", "start": 216.04, "duration": 3.11}, {"text": "comportent des composants am\u00e9ricains", "start": 217.66, "duration": 4.109}, {"text": "d'\u00eatre employ\u00e9 comme nous le souhaitons", "start": 219.15, "duration": 4.39}, {"text": "selon notre vision du monde selon nos", "start": 221.769, "duration": 3.931}, {"text": "priorit\u00e9s strat\u00e9giques la l\u00e9gislation", "start": 223.54, "duration": 3.24}, {"text": "am\u00e9ricaine nous en emp\u00eache", "start": 225.7, "duration": 2.67}, {"text": "il faut donc \u00e9videmment que nous", "start": 226.78, "duration": 3.359}, {"text": "puissions construire une industrie de", "start": 228.37, "duration": 3.209}, {"text": "d\u00e9fense europ\u00e9enne qui nous permettent", "start": 230.139, "duration": 3.271}, {"text": "ensuite de nous engager de mani\u00e8re", "start": 231.579, "duration": 4.081}, {"text": "autonome sur les terrains d'op\u00e9ration o\u00f9", "start": 233.41, "duration": 4.29}, {"text": "nous pensons devoir le faire c'est", "start": 235.66, "duration": 3.659}, {"text": "n\u00e9cessaire non pas seulement pour", "start": 237.7, "duration": 3.39}, {"text": "trouver notre ind\u00e9pendance \u00e0 l'\u00e9gard de", "start": 239.319, "duration": 3.691}, {"text": "nos amis am\u00e9ricains ils sont nos amis", "start": 241.09, "duration": 3.84}, {"text": "ils sont nos alli\u00e9s mais ils ne sont pas", "start": 243.01, "duration": 3.24}, {"text": "nos suzerain et nous ne sommes pas leurs", "start": 244.93, "duration": 3.449}, {"text": "vassaux c'est n\u00e9cessaire aussi pour que", "start": 246.25, "duration": 3.48}, {"text": "l'europe puisse apporter au monde de", "start": 248.379, "duration": 3.57}, {"text": "demain un p\u00f4le d'\u00e9quilibr\u00e9 dans ce monde", "start": 249.73, "duration": 3.75}, {"text": "de grands blocs qui semble se dessiner", "start": 251.949, "duration": 3.6}, {"text": "et puis la derni\u00e8re raison de notre", "start": 253.48, "duration": 3.96}, {"text": "impuissance et bien c'est \u00e9videmment", "start": 255.549, "duration": 3.9}, {"text": "notre incapacit\u00e9 \u00e0 ma\u00eetriser les", "start": 257.44, "duration": 4.229}, {"text": "fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de l'europe parce", "start": 259.449, "duration": 4.741}, {"text": "que vous le savez erdogan le chef de", "start": 261.669, "duration": 3.641}, {"text": "l'\u00e9tat turc", "start": 264.19, "duration": 3.37}, {"text": "\u00e0 fait peser sur l'europe une menace", "start": 265.31, "duration": 4.14}, {"text": "celle de faire entrer en europe de", "start": 267.56, "duration": 4.14}, {"text": "lib\u00e9rer vers l'europe des milliers", "start": 269.45, "duration": 4.11}, {"text": "peut-\u00eatre des millions de personnes qui", "start": 271.7, "duration": 3.24}, {"text": "rentreraient ill\u00e9galement sur le sol", "start": 273.56, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9en et qui sont aujourd'hui en", "start": 274.94, "duration": 2.34}, {"text": "turquie", "start": 276.8, "duration": 2.76}, {"text": "nous ne pouvons pas \u00e9videmment nous", "start": 277.28, "duration": 3.69}, {"text": "permettre de faire face \u00e0 un choc de", "start": 279.56, "duration": 2.73}, {"text": "cette nature et si nous sommes", "start": 280.97, "duration": 3.51}, {"text": "incapables de r\u00e9agir avec force", "start": 282.29, "duration": 4.08}, {"text": "c'est sans aucun doute parce que nos", "start": 284.48, "duration": 3.12}, {"text": "chefs d'\u00e9tats et de gouvernements savent", "start": 286.37, "duration": 1.65}, {"text": "tr\u00e8s bien", "start": 287.6, "duration": 3.539}, {"text": "l'ampleur de cette menace ma\u00eetriser les", "start": 288.02, "duration": 4.77}, {"text": "fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de l'europe nous", "start": 291.139, "duration": 3.991}, {"text": "m\u00eame ne plus externalis\u00e9es \u00e0 d'autres", "start": 292.79, "duration": 4.47}, {"text": "pays le soin de g\u00e9rer notre politique", "start": 295.13, "duration": 3.78}, {"text": "migratoire mais \u00eatre capable de", "start": 297.26, "duration": 2.969}, {"text": "d\u00e9terminer nous-m\u00eames librement", "start": 298.91, "duration": 2.49}, {"text": "volontairement notre politique", "start": 300.229, "duration": 3.301}, {"text": "migratoire de dire qui peut et qui ne", "start": 301.4, "duration": 4.079}, {"text": "peut pas entrer sur le sol europ\u00e9en", "start": 303.53, "duration": 3.54}, {"text": "c'est aussi le sens de beaucoup de votes", "start": 305.479, "duration": 3.75}, {"text": "qui ont eu lieu aujourd'hui ce matin et", "start": 307.07, "duration": 3.75}, {"text": "c'est aussi le sens de notre action ici", "start": 309.229, "duration": 3.721}, {"text": "le sens de notre engagement nous croyons", "start": 310.82, "duration": 3.69}, {"text": "que nous devons \u00e0 l' \u00e9quilibre du monde", "start": 312.95, "duration": 3.15}, {"text": "de demain par un simple principe", "start": 314.51, "duration": 3.45}, {"text": "d'humanit\u00e9 par le sens de la", "start": 316.1, "duration": 4.05}, {"text": "responsabilit\u00e9 que nous devons assumer", "start": 317.96, "duration": 4.53}, {"text": "cette responsabilit\u00e9 fondamentale qui", "start": 320.15, "duration": 3.9}, {"text": "est la responsabilit\u00e9 de notre politique", "start": 322.49, "duration": 3.96}, {"text": "migratoire aux fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de", "start": 324.05, "duration": 4.77}, {"text": "l'europe et il me semble que dans ce", "start": 326.45, "duration": 4.32}, {"text": "moment particulier de l'histoire nous", "start": 328.82, "duration": 3.18}, {"text": "sentons douloureusement notre", "start": 330.77, "duration": 1.74}, {"text": "impuissance", "start": 332.0, "duration": 2.34}, {"text": "parce que nous avons abandonn\u00e9 les", "start": 332.51, "duration": 3.9}, {"text": "moyens de notre puissance les moyens de", "start": 334.34, "duration": 3.12}, {"text": "notre capacit\u00e9 d'action", "start": 336.41, "duration": 3.03}, {"text": "chacun de nos pays doit rester souverain", "start": 337.46, "duration": 3.959}, {"text": "bien s\u00fbr mais il faut que l'europe soit", "start": 339.44, "duration": 4.47}, {"text": "ce p\u00f4le qui renforce chacun de nos pays", "start": 341.419, "duration": 5.281}, {"text": "pour d\u00e9terminer librement leurs", "start": 343.91, "duration": 4.62}, {"text": "politiques nationales et en particulier", "start": 346.7, "duration": 5.19}, {"text": "sur le plan proprement migratoires je", "start": 348.53, "duration": 4.32}, {"text": "voudrais terminer en vous disant qu'au", "start": 351.89, "duration": 3.21}, {"text": "fond ce qui se passe aujourd'hui est", "start": 352.85, "duration": 3.99}, {"text": "\u00e9videmment douloureux mais s'est aussi", "start": 355.1, "duration": 3.15}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re un programme", "start": 356.84, "duration": 3.0}, {"text": "d'actions pour nous un devoir qui nous", "start": 358.25, "duration": 3.78}, {"text": "attend et nous allons travailler ici au", "start": 359.84, "duration": 3.6}, {"text": "parlement europ\u00e9en nous travaillons d\u00e9j\u00e0", "start": 362.03, "duration": 3.15}, {"text": "\u00e0 la r\u00e9solution de cette impuissance", "start": 363.44, "duration": 3.02}, {"text": "devant laquelle nous sommes aujourd'hui", "start": 365.18, "duration": 4.59}, {"text": "sur la question migratoire bien s\u00fbr nous", "start": 366.46, "duration": 4.69}, {"text": "allons continuer de poursuivre le", "start": 369.77, "duration": 2.67}, {"text": "travail que nous menons que nous avons", "start": 371.15, "duration": 2.7}, {"text": "men\u00e9es dans la pr\u00e9paration d'un texte", "start": 372.44, "duration": 3.12}, {"text": "important qui a \u00e9t\u00e9 discut\u00e9 ce matin", "start": 373.85, "duration": 4.05}, {"text": "m\u00eame et puis sur la question de la", "start": 375.56, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9fense dont je viens de vous parler je", "start": 377.9, "duration": 3.9}, {"text": "vous l'avais d\u00e9j\u00e0 dit j'ai \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9", "start": 380.12, "duration": 4.83}, {"text": "rapporteur pour le ppe du fonds europ\u00e9en", "start": 381.8, "duration": 5.04}, {"text": "de d\u00e9fense qui est pour la premi\u00e8re fois", "start": 384.95, "duration": 3.99}, {"text": "ce dispositif que l'europe va se donner", "start": 386.84, "duration": 4.26}, {"text": "pour pouvoir investir sur les questions", "start": 388.94, "duration": 2.58}, {"text": "de d\u00e9fense", "start": 391.1, "duration": 1.62}, {"text": "nous ne sommes pas condamner \u00e0", "start": 391.52, "duration": 3.06}, {"text": "l'impuissance cette situation n'a rien", "start": 392.72, "duration": 3.96}, {"text": "d'une fatalit\u00e9 mais nous avons le devoir", "start": 394.58, "duration": 3.26}, {"text": "d'en sortir", "start": 396.68, "duration": 3.53}, {"text": "parce que c'est notre responsabilit\u00e9 \u00e0", "start": 397.84, "duration": 4.29}, {"text": "l'\u00e9gard des citoyens de nos pays pour", "start": 400.21, "duration": 3.45}, {"text": "demain mais aussi \u00e0 l'\u00e9gard de l'", "start": 402.13, "duration": 4.289}, {"text": "\u00e9quilibre du monde de demain merci", "start": 403.66, "duration": 5.16}, {"text": "encore et \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t pour poursuivre", "start": 406.419, "duration": 4.321}, {"text": "cette r\u00e9flexion et pour poursuivre le", "start": 408.82, "duration": 4.79}, {"text": "travail engag\u00e9 en commun", "start": 410.74, "duration": 2.87}]}