{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "ne touche pas \u00e0 mes cheveux quand ce", "start": 0.199, "duration": 3.361}, {"text": "sont les sentiments que je porte ne", "start": 1.839, "duration": 3.401}, {"text": "touche pas \u00e0 mon \u00e2me quand c'est le", "start": 3.56, "duration": 3.6}, {"text": "rythme que je connais ne touche pas \u00e0 ma", "start": 5.24, "duration": 3.72}, {"text": "couronne elle dit la vision que j'ai", "start": 7.16, "duration": 3.32}, {"text": "trouv\u00e9e ces paroles de la chanteuse", "start": 8.96, "duration": 4.2}, {"text": "afro\u00e9tatsunienne Solange font \u00e9cho", "start": 10.48, "duration": 5.44}, {"text": "explique la journaliste natellg wy ah je", "start": 13.16, "duration": 4.64}, {"text": "cite de nombreux moments de ma vie o\u00f9", "start": 15.92, "duration": 3.439}, {"text": "non seulement mes cheveux cr\u00e9pus mais", "start": 17.8, "duration": 3.639}, {"text": "aussi mon nom ma couleur de peau mon", "start": 19.359, "duration": 4.441}, {"text": "corps ma simple pr\u00e9sence mettait les", "start": 21.439, "duration": 4.441}, {"text": "autres mal \u00e0 l'aise parce que je ne me", "start": 23.8, "duration": 3.639}, {"text": "conformais pas aux id\u00e9aux de la", "start": 25.88, "duration": 4.159}, {"text": "supr\u00e9matie blanche ou du patriarcat dans", "start": 27.439, "duration": 4.64}, {"text": "ce morceau les cheveux sont utilis\u00e9s", "start": 30.039, "duration": 3.721}, {"text": "comme une m\u00e9taphore de tout autre de", "start": 32.079, "duration": 4.041}, {"text": "toute notre essence et sont le symbole", "start": 33.76, "duration": 4.76}, {"text": "parfait car nos cheveux sont quelque", "start": 36.12, "duration": 3.959}, {"text": "chose qui a toujours \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9 \u00e0", "start": 38.52, "duration": 4.32}, {"text": "travers l'histoire et jusqu'\u00e0 nos jours", "start": 40.079, "duration": 4.521}, {"text": "la proposition de loi dont nous", "start": 42.84, "duration": 4.08}, {"text": "discutons ce jour vise \u00e0 reconna\u00eetre et", "start": 44.6, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e0 sanctionner la discrimination", "start": 46.92, "duration": 4.88}, {"text": "capillaire contrairement aux railleries", "start": 49.12, "duration": 4.48}, {"text": "de ces d\u00e9tracteurs et d\u00e9tractrices", "start": 51.8, "duration": 3.559}, {"text": "entendu et commission contrairement au", "start": 53.6, "duration": 4.04}, {"text": "m\u00e9pris qu'on vient d'entendre concernant", "start": 55.359, "duration": 5.04}, {"text": "ce sujet qui concerne au quotidien des", "start": 57.64, "duration": 4.079}, {"text": "nombreux Fran\u00e7ais et Fran\u00e7aises", "start": 60.399, "duration": 3.32}, {"text": "l'expression d'une insensabilit\u00e9 voire", "start": 61.719, "duration": 3.72}, {"text": "d'un d\u00e9nis des m\u00e9canismes de domination", "start": 63.719, "duration": 3.601}, {"text": "qui s'expliquent peut-\u00eatre parce que les", "start": 65.439, "duration": 3.121}, {"text": "personnes en question n'en sont pas", "start": 67.32, "duration": 3.6}, {"text": "victimes en b\u00e9n\u00e9ficie ou les alimentent", "start": 68.56, "duration": 4.68}, {"text": "ce texte s'attaque \u00e0 un probl\u00e8me r\u00e9el", "start": 70.92, "duration": 4.48}, {"text": "s\u00e9rieux et politique la discrimination", "start": 73.24, "duration": 3.8}, {"text": "capillaire touche principalement des", "start": 75.4, "duration": 4.12}, {"text": "femmes ou des personnes racis\u00e9es mais", "start": 77.04, "duration": 5.399}, {"text": "impacte toute la soci\u00e9t\u00e9 le d\u00e9dit de", "start": 79.52, "duration": 4.68}, {"text": "droit et de dignit\u00e9 inflig\u00e9 \u00e0 ne", "start": 82.439, "duration": 3.441}, {"text": "serait-ce qu'une toute petite partie de", "start": 84.2, "duration": 3.879}, {"text": "la population renforce toujours les", "start": 85.88, "duration": 4.68}, {"text": "m\u00e9canismes d'oppression sur son ensemble", "start": 88.079, "duration": 4.68}, {"text": "et donc quand une forme d'oppression", "start": 90.56, "duration": 3.879}, {"text": "recule c'est toute la soci\u00e9t\u00e9 qui", "start": 92.759, "duration": 3.201}, {"text": "progresse les cheveux comme tout", "start": 94.439, "duration": 3.761}, {"text": "attribut physique renvoie non seulement", "start": 95.96, "duration": 4.479}, {"text": "un imaginaire mais aussi \u00e0 des pratiques", "start": 98.2, "duration": 4.0}, {"text": "et des politiques qui ont une histoire", "start": 100.439, "duration": 4.241}, {"text": "longue \u00e0 partir du 15e si\u00e8cle avec la", "start": 102.2, "duration": 3.72}, {"text": "colonisation de l'Afrique et des", "start": 104.68, "duration": 3.119}, {"text": "Am\u00e9rique les diff\u00e9rences morphologiques", "start": 105.92, "duration": 3.68}, {"text": "entre \u00eatres humains ont service de ont", "start": 107.799, "duration": 4.081}, {"text": "servi de base mat\u00e9rielle pour justifier", "start": 109.6, "duration": 5.28}, {"text": "l'exploitation des populations domin\u00e9", "start": 111.88, "duration": 5.199}, {"text": "dans le syst\u00e8me esclavagiste qui a \u00e9t\u00e9", "start": 114.88, "duration": 4.159}, {"text": "un des fondements du capitalisme moderne", "start": 117.079, "duration": 4.0}, {"text": "la longueur et la texture des cheveux", "start": 119.039, "duration": 3.961}, {"text": "constitue avec la couleur de la peau et", "start": 121.079, "duration": 4.4}, {"text": "les trait faciaux l'un des principal", "start": 123.0, "duration": 4.159}, {"text": "l'un des principaux crit\u00e8res de", "start": 125.479, "duration": 3.801}, {"text": "cat\u00e9gorisation et d'inf\u00e9rriorisation", "start": 127.159, "duration": 4.121}, {"text": "l'abolitionniste Victor schulcher notait", "start": 129.28, "duration": 4.28}, {"text": "ainsi en 1842 au sujet des populations", "start": 131.28, "duration": 3.88}, {"text": "noires et m\u00e9tises des colonies", "start": 133.56, "duration": 3.6}, {"text": "fran\u00e7aises que quiconque a les cheveux", "start": 135.16, "duration": 4.6}, {"text": "laineux si essentiel de la pr\u00e9dominance", "start": 137.16, "duration": 4.76}, {"text": "noire dans le sang ne saurait aspirer \u00e0", "start": 139.76, "duration": 4.28}, {"text": "une alliance avec des cheveux plats les", "start": 141.92, "duration": 3.56}, {"text": "femmes de couleur qui ont la chevelure", "start": 144.04, "duration": 3.36}, {"text": "cr\u00e9pu s'imposent des tortures horribles", "start": 145.48, "duration": 3.92}, {"text": "en se coiant pour l'attirer de fa\u00e7on \u00e0", "start": 147.4, "duration": 3.559}, {"text": "laisser croire qu'elle est soyeuse", "start": 149.4, "duration": 3.32}, {"text": "perception et pratique d'un temps r\u00e9volu", "start": 150.959, "duration": 4.521}, {"text": "me direz-vous que neni les oppressions", "start": 152.72, "duration": 4.32}, {"text": "et les discriminations qui en d\u00e9coulent", "start": 155.48, "duration": 3.479}, {"text": "ont la vie dure aujourd'hui encore", "start": 157.04, "duration": 3.76}, {"text": "partout dans le monde y compris en", "start": 158.959, "duration": 3.121}, {"text": "France les m\u00eames m\u00e9canismes sont", "start": 160.8, "duration": 3.68}, {"text": "toujours \u00e0 l'\u0153uvre dur difficile", "start": 162.08, "duration": 5.079}, {"text": "indomptable sale n\u00e9glig\u00e9s les cheveux", "start": 164.48, "duration": 4.16}, {"text": "cr\u00e9pus ou fris\u00e9s sont toujours", "start": 167.159, "duration": 3.281}, {"text": "socialement associ\u00e9s \u00e0 des adjectifs", "start": 168.64, "duration": 4.4}, {"text": "p\u00e9joratifs carmenend dier psychologue du", "start": 170.44, "duration": 4.079}, {"text": "travail qui a \u00e9tudi la condition", "start": 173.04, "duration": 2.64}, {"text": "professionnelle des femmes noires", "start": 174.519, "duration": 3.121}, {"text": "dipl\u00f4m\u00e9es en France et leur exp\u00e9rience", "start": 175.68, "duration": 4.559}, {"text": "sociale explique ainsi comment al", "start": 177.64, "duration": 4.2}, {"text": "l'injonction \u00e0 avoir une coiffure", "start": 180.239, "duration": 2.961}, {"text": "professionnelle revient fr\u00e9quemment dans", "start": 181.84, "duration": 4.08}, {"text": "ses entretiens une femme me disait je me", "start": 183.2, "duration": 4.2}, {"text": "suis autocensur\u00e9e je mettais des", "start": 185.92, "duration": 3.44}, {"text": "perruques je faisais des tissages une", "start": 187.4, "duration": 3.96}, {"text": "autre chef d'\u00e9quipe dans l'informatique", "start": 189.36, "duration": 3.439}, {"text": "avait tellement int\u00e9rioris\u00e9 cette", "start": 191.36, "duration": 3.12}, {"text": "injonction que lorsqu'elle recrutait des", "start": 192.799, "duration": 3.44}, {"text": "femmes noires elle leur disaent de ne", "start": 194.48, "duration": 2.92}, {"text": "pas travailler avec leurs cheveux", "start": 196.239, "duration": 3.441}, {"text": "naturels ou avec d\u00e9tresses car elles", "start": 197.4, "duration": 3.64}, {"text": "sont symboliquement assign\u00e9es aux", "start": 199.68, "duration": 2.76}, {"text": "personnes noires ces discriminations", "start": 201.04, "duration": 3.08}, {"text": "constituent \u00e9galement un risque de sant\u00e9", "start": 202.44, "duration": 3.799}, {"text": "publique toutes les personnes qui sont", "start": 204.12, "duration": 3.479}, {"text": "contraintes de se transformer les", "start": 206.239, "duration": 3.08}, {"text": "cheveux au moyen de produits chimiques", "start": 207.599, "duration": 4.0}, {"text": "mettent en jeu leur sant\u00e9 selon une", "start": 209.319, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9tude de 2022 le risque de voir un", "start": 211.599, "duration": 3.401}, {"text": "cancer de l'utirus appara\u00eetre est", "start": 213.519, "duration": 3.321}, {"text": "beaucoup plus \u00e9lev\u00e9 chez les femmes qui", "start": 215.0, "duration": 3.08}, {"text": "utilisent des produits capilaires pour", "start": 216.84, "duration": 3.039}, {"text": "d\u00e9friser leurs cheveux que chez celles", "start": 218.08, "duration": 4.359}, {"text": "qui n'en utilisent pas il est de 4 %", "start": 219.879, "duration": 5.121}, {"text": "pour les unes contre 1 % pour les autres", "start": 222.439, "duration": 5.281}, {"text": "le pr\u00e9sent texte permet donc de pr\u00e9ciser", "start": 225.0, "duration": 4.599}, {"text": "utilement les dispositions relatives \u00e0", "start": 227.72, "duration": 4.0}, {"text": "la lutte contre les discriminations nous", "start": 229.599, "duration": 3.56}, {"text": "sommes plusieurs membres du groupe de la", "start": 231.72, "duration": 4.04}, {"text": "France enoumise du PS en a cosignataire", "start": 233.159, "duration": 4.601}, {"text": "nous saluons l'initiative du rapporteur", "start": 235.76, "duration": 4.039}, {"text": "serva et nousons nous voterons donc en", "start": 237.76, "duration": 4.199}, {"text": "faveur de de ce texte il nous semble", "start": 239.799, "duration": 4.921}, {"text": "n\u00e9anmoins que la loi gagnerait en clart\u00e9", "start": 241.959, "duration": 4.881}, {"text": "\u00e0 rattacher le crit\u00e8re capillaire \u00e0 la", "start": 244.72, "duration": 3.519}, {"text": "discrimination li\u00e9e \u00e0 l'apparence", "start": 246.84, "duration": 3.319}, {"text": "physique et \u00e0 celle \u00e0 l'origine c'est le", "start": 248.239, "duration": 3.121}, {"text": "sens de l'amendement que nous avons", "start": 250.159, "duration": 3.481}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 et puis ce texte qui modifie", "start": 251.36, "duration": 4.12}, {"text": "trois recueils diff\u00e9rents illustre", "start": 253.64, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e9galement selon nous la n\u00e9cessit\u00e9 de", "start": 255.48, "duration": 4.039}, {"text": "cr\u00e9er un r\u00e9pertoire unique un code de la", "start": 257.079, "duration": 4.521}, {"text": "non discrimination rassemblant les", "start": 259.519, "duration": 4.521}, {"text": "dispositions nombreuses mais \u00e9pars qui", "start": 261.6, "duration": 4.599}, {"text": "existe aujourd'hui dans notre droit pour", "start": 264.04, "duration": 3.8}, {"text": "le rendre plus lisible et accessible", "start": 266.199, "duration": 2.72}, {"text": "pour les professionnels et les", "start": 267.84, "duration": 3.48}, {"text": "justiciables enfin lutter efficacement", "start": 268.919, "duration": 4.401}, {"text": "contre les discriminations n\u00e9cessite", "start": 271.32, "duration": 4.319}, {"text": "d'intervenir en amont et \u00e0 la racine", "start": 273.32, "duration": 4.719}, {"text": "pour les pr\u00e9venir et les \u00e9radiquer comme", "start": 275.639, "duration": 4.041}, {"text": "le rappelle la D\u00e9fenseur des droits il y", "start": 278.039, "duration": 3.361}, {"text": "a urgence \u00e0 mettre en \u0153uvre une", "start": 279.68, "duration": 3.4}, {"text": "strat\u00e9gie nationale et d\u00e9ployer des", "start": 281.4, "duration": 3.84}, {"text": "plans globaux structurels et coordonn\u00e9s", "start": 283.08, "duration": 3.399}, {"text": "destin\u00e9s \u00e0 lutter contre les", "start": 285.24, "duration": 2.88}, {"text": "discriminations dans leur dimension", "start": 286.479, "duration": 3.681}, {"text": "syst\u00e9mique et permettant d'articuler les", "start": 288.12, "duration": 4.2}, {"text": "diff\u00e9rentes approches par crit\u00e8re c'est", "start": 290.16, "duration": 3.68}, {"text": "ce \u00e0 quoi s'attlera la majorit\u00e9", "start": 292.32, "duration": 3.28}, {"text": "insoumise lorsque le peuple nous donnera", "start": 293.84, "duration": 6.44}, {"text": "la force de tout changer je vous remerci", "start": 295.6, "duration": 4.68}]}