{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "mais c'est quoi la prochaine \u00e9tape ils", "start": 0.08, "duration": 3.92}, {"text": "vont br\u00fbler mes livres ils vont emp\u00eacher", "start": 1.88, "duration": 3.8}, {"text": "les gens de d'aller acheter les livres", "start": 4.0, "duration": 3.04}, {"text": "ils vont ils vont faire des", "start": 5.68, "duration": 2.76}, {"text": "manifestations contre la libert\u00e9", "start": 7.04, "duration": 3.04}, {"text": "d'expression je vaouis vous parler", "start": 8.44, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9galement de votre livre qui va sortir", "start": 10.08, "duration": 5.16}, {"text": "le le 9 novembre prochain aux \u00e9ditions", "start": 12.44, "duration": 5.88}, {"text": "faayard un livre tr\u00e8s attendu des", "start": 15.24, "duration": 5.08}, {"text": "syndicats de la SNCF refusent d'en faire", "start": 18.32, "duration": 3.24}, {"text": "la la promotion quelle est votre", "start": 20.32, "duration": 4.119}, {"text": "r\u00e9action euh m\u00eame pire que \u00e7a c'est", "start": 21.56, "duration": 4.28}, {"text": "qu'ils font pression ces syndicats", "start": 24.439, "duration": 3.68}, {"text": "d'extr\u00eame gauche sur la SNCF pour que la", "start": 25.84, "duration": 4.759}, {"text": "SNCF ne diffuse pas une campagne de", "start": 28.119, "duration": 5.201}, {"text": "publicit\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 n\u00e9goci\u00e9e par ma", "start": 30.599, "duration": 4.441}, {"text": "maison d'\u00e9dition mais on voit bien l\u00e0", "start": 33.32, "duration": 4.8}, {"text": "toute l'intol\u00e9rance tout le sectarisme", "start": 35.04, "duration": 4.64}, {"text": "toute cette nostalgie de r\u00e9gime", "start": 38.12, "duration": 3.24}, {"text": "totalitaire qui habite aujourd'hui les", "start": 39.68, "duration": 3.48}, {"text": "esprits \u00e0 gauche d'abord je les remercie", "start": 41.36, "duration": 3.199}, {"text": "parce que \u00e7a va tr\u00e8s certainement faire", "start": 43.16, "duration": 2.68}, {"text": "de la publicit\u00e9 au bouquin mais c'est", "start": 44.559, "duration": 3.32}, {"text": "quoi la prochaine \u00e9tape ils vont br\u00fbler", "start": 45.84, "duration": 4.239}, {"text": "mes livres ils vont emp\u00eacher les gens de", "start": 47.879, "duration": 4.241}, {"text": "d'aller acheter les livres ils vont ils", "start": 50.079, "duration": 3.521}, {"text": "vont faire des manifestations contre la", "start": 52.12, "duration": 4.68}, {"text": "libert\u00e9 d'expression", "start": 53.6, "duration": 3.2}]}