{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "je me suis le pr\u00e9sident monsieur le", "start": 0.299, "duration": 4.5}, {"text": "rapporteur chers coll\u00e8gues monsieur le", "start": 2.159, "duration": 3.901}, {"text": "ministre", "start": 4.799, "duration": 3.72}, {"text": "est-ce que gr\u00e2ce \u00e0 cette loi l'\u00e9cole", "start": 6.06, "duration": 3.9}, {"text": "maternelle de La Verri\u00e8re dans les", "start": 8.519, "duration": 3.301}, {"text": "Yvelines sera reconstruite avant la", "start": 9.96, "duration": 3.599}, {"text": "rentr\u00e9e de septembre", "start": 11.82, "duration": 4.08}, {"text": "est-ce que gr\u00e2ce \u00e0 cette loi l'antenne", "start": 13.559, "duration": 4.021}, {"text": "de police de Bagnolet chez moi en", "start": 15.9, "duration": 3.66}, {"text": "Seine-Saint-Denis sera reconstruit", "start": 17.58, "duration": 4.74}, {"text": "rapidement est-ce que gr\u00e2ce \u00e0 cette loi", "start": 19.56, "duration": 5.4}, {"text": "nous avons la garantie que tous les", "start": 22.32, "duration": 4.32}, {"text": "b\u00e2timents destin\u00e9s \u00e0 un service public", "start": 24.96, "duration": 4.44}, {"text": "seront reconstruits rapidement et m\u00eame", "start": 26.64, "duration": 5.4}, {"text": "reconstruit tout court la r\u00e9ponse est", "start": 29.4, "duration": 5.7}, {"text": "NON et vous le savez", "start": 32.04, "duration": 4.98}, {"text": "pourquoi", "start": 35.1, "duration": 3.479}, {"text": "d'abord parce qu'il n'y a pas de", "start": 37.02, "duration": 4.02}, {"text": "garantie de financement les coll\u00e8gues de", "start": 38.579, "duration": 3.961}, {"text": "l'extr\u00eame droite laissaient au moins les", "start": 41.04, "duration": 5.039}, {"text": "autres intervenir je vais g\u00e9rer \u00e7a", "start": 42.54, "duration": 6.179}, {"text": "la loi", "start": 46.079, "duration": 4.861}, {"text": "les s\u00e9ries \u00e7a nous int\u00e9resse pas mais", "start": 48.719, "duration": 4.881}, {"text": "nous \u00e7a nous int\u00e9resse", "start": 50.94, "duration": 2.66}, {"text": "pas les mairies \u00e0 assurer ces b\u00e2timents", "start": 53.719, "duration": 5.68}, {"text": "et bien que nous ayons pas", "start": 57.42, "duration": 3.9}, {"text": "d'informations pr\u00e9cises l\u00e0-dessus votre", "start": 59.399, "duration": 3.66}, {"text": "minist\u00e8re estime que presque une", "start": 61.32, "duration": 4.019}, {"text": "collectivit\u00e9 sur deux n'est pas assur\u00e9e", "start": 63.059, "duration": 5.041}, {"text": "est-ce que cette loi d\u00e9bloque de", "start": 65.339, "duration": 4.741}, {"text": "nouveaux cr\u00e9dits en urgence pour", "start": 68.1, "duration": 3.18}, {"text": "r\u00e9pondre aux besoins de reconstruction", "start": 70.08, "duration": 3.6}, {"text": "non une circulaire du 7 juillet de la", "start": 71.28, "duration": 3.78}, {"text": "premi\u00e8re ministre dit \u00e0 l'inverse qu'il", "start": 73.68, "duration": 3.66}, {"text": "faut aller chercher dans d'autres fonds", "start": 75.06, "duration": 4.26}, {"text": "existants que vous avez estim\u00e9 environ", "start": 77.34, "duration": 4.56}, {"text": "94 millions d'euros qui du coup ne", "start": 79.32, "duration": 4.14}, {"text": "seront plus disponibles pour les", "start": 81.9, "duration": 2.82}, {"text": "politiques publiques pour lesquelles ils", "start": 83.46, "duration": 3.839}, {"text": "avaient \u00e9t\u00e9 initialement pr\u00e9vus avec un", "start": 84.72, "duration": 5.52}, {"text": "budget limit\u00e9 et impr\u00e9visible les", "start": 87.299, "duration": 5.041}, {"text": "collectivit\u00e9s devront faire le cas", "start": 90.24, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e9ch\u00e9ant des choix qu'est-ce qui sera", "start": 92.34, "duration": 3.599}, {"text": "privil\u00e9gi\u00e9 la cantine de l'\u00e9cole la", "start": 93.9, "duration": 4.2}, {"text": "biblioth\u00e8que ce dilemme n'est pas", "start": 95.939, "duration": 4.5}, {"text": "acceptable votre r\u00f4le c'est de garantir", "start": 98.1, "duration": 5.1}, {"text": "que tout sera reconstruit", "start": 100.439, "duration": 4.621}, {"text": "pour avoir l'assurance que les travaux", "start": 103.2, "duration": 3.9}, {"text": "d'Emma au plus vite il faudrait un", "start": 105.06, "duration": 4.26}, {"text": "engagement financier nouveau dans", "start": 107.1, "duration": 4.799}, {"text": "l'exercice 2023 vous devez donc vous", "start": 109.32, "duration": 4.979}, {"text": "engager inclure ces nouveaux fonds dans", "start": 111.899, "duration": 4.68}, {"text": "une loi de finances rectificative \u00e0", "start": 114.299, "duration": 5.1}, {"text": "l'automne vous avez bien port\u00e9 la", "start": 116.579, "duration": 4.86}, {"text": "retraite \u00e0 64 ans par une loi budg\u00e9taire", "start": 119.399, "duration": 4.141}, {"text": "rectificative vous pouvez bien le faire", "start": 121.439, "duration": 5.22}, {"text": "pour la reconstruction et piti\u00e9 ne me", "start": 123.54, "duration": 4.919}, {"text": "dites pas que le paiement en avance du", "start": 126.659, "duration": 3.901}, {"text": "fond de compensation de la TVA ou la", "start": 128.459, "duration": 3.241}, {"text": "suppression de l'obligation de", "start": 130.56, "duration": 2.64}, {"text": "participation minimale des collectivit\u00e9s", "start": 131.7, "duration": 3.899}, {"text": "et qui vont un principe de reste \u00e0", "start": 133.2, "duration": 4.38}, {"text": "charge Z\u00e9ro pour ses collectivit\u00e9s c'est", "start": 135.599, "duration": 5.041}, {"text": "totalement faux le fond TVA c'est de", "start": 137.58, "duration": 4.739}, {"text": "l'argent qui appartenait d\u00e9j\u00e0 au mairie", "start": 140.64, "duration": 4.14}, {"text": "m\u00eame s'il est pay\u00e9 en avance \u00e7a ne", "start": 142.319, "duration": 4.5}, {"text": "change rien et si une connectivit\u00e9 n'est", "start": 144.78, "duration": 4.62}, {"text": "plus oblig\u00e9e de la porter un concours le", "start": 146.819, "duration": 4.92}, {"text": "probl\u00e8me reste entier de qui financera", "start": 149.4, "duration": 4.32}, {"text": "les 100% restants", "start": 151.739, "duration": 3.781}, {"text": "mais le pire n'est pas que vous traitiez", "start": 153.72, "duration": 4.26}, {"text": "mal la question mat\u00e9rielle le pire c'est", "start": 155.52, "duration": 4.16}, {"text": "que vous traitiez mal la question", "start": 157.98, "duration": 4.5}, {"text": "immat\u00e9rielle c'est la premi\u00e8re fois", "start": 159.68, "duration": 5.44}, {"text": "coll\u00e8gue que nous sommes r\u00e9unis pour", "start": 162.48, "duration": 5.7}, {"text": "parler de la r\u00e9plique \u00e0 la mort \u00e0", "start": 165.12, "duration": 6.24}, {"text": "l'homicide volontaire de Na\u00ebl le 27 juin", "start": 168.18, "duration": 5.16}, {"text": "dernier", "start": 171.36, "duration": 3.72}, {"text": "mais vous n'en parlez pas dans la loi", "start": 173.34, "duration": 4.32}, {"text": "comme si vous vouliez effacer ce fait de", "start": 175.08, "duration": 4.379}, {"text": "nos m\u00e9moires", "start": 177.66, "duration": 3.659}, {"text": "le pr\u00e9sident lui-m\u00eame en a toujours pas", "start": 179.459, "duration": 3.541}, {"text": "parl\u00e9", "start": 181.319, "duration": 4.2}, {"text": "votre loi concerne bien les biens", "start": 183.0, "duration": 4.26}, {"text": "d\u00e9truits ou d\u00e9grad\u00e9s \u00e0 partir du 27 juin", "start": 185.519, "duration": 4.141}, {"text": "jour de No\u00ebl mais on ne parlant que de", "start": 187.26, "duration": 5.28}, {"text": "la r\u00e9plique vous omettez de traiter les", "start": 189.66, "duration": 4.56}, {"text": "probl\u00e8mes qui ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9s par le", "start": 192.54, "duration": 3.479}, {"text": "missile involontaire le missile", "start": 194.22, "duration": 3.659}, {"text": "volontaire homicide volontaire", "start": 196.019, "duration": 3.72}, {"text": "c'est-\u00e0-dire meurtre je ne m'arrange pas", "start": 197.879, "duration": 4.08}, {"text": "le droit de pr\u00e9jug\u00e9s un homme pr\u00e9sum\u00e9", "start": 199.739, "duration": 4.021}, {"text": "innocent mais c'est la qualification", "start": 201.959, "duration": 5.221}, {"text": "juridique retenue par la suite s'il vous", "start": 203.76, "duration": 3.979}, {"text": "pla\u00eet", "start": 207.18, "duration": 3.419}, {"text": "il y aura un proc\u00e8s", "start": 207.739, "duration": 5.441}, {"text": "et ce policier plaidera qu'il a utilis\u00e9", "start": 210.599, "duration": 5.301}, {"text": "son arme dans le cadre de la loi 2017", "start": 213.18, "duration": 5.059}, {"text": "qu'attendez-vous pour abroger l'article", "start": 215.9, "duration": 4.72}, {"text": "435-1 quatri\u00e8mement du code de la", "start": 218.239, "duration": 4.601}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure qu'il y ait", "start": 220.62, "duration": 5.52}, {"text": "davantage de morts 13 morts en 2022 \u00e7a", "start": 222.84, "duration": 6.539}, {"text": "ne suffit pas la mort le meurtre comme", "start": 226.14, "duration": 5.64}, {"text": "le qualifie pour le moment la justice de", "start": 229.379, "duration": 5.64}, {"text": "Na\u00ebl ne suffit pas et quand traiter vous", "start": 231.78, "duration": 6.72}, {"text": "la question du racisme dans la police", "start": 235.019, "duration": 6.121}, {"text": "c'est cela qui construit la paix notre", "start": 238.5, "duration": 6.68}, {"text": "r\u00f4le \u00e0 tous c'est de construire la paix", "start": 241.14, "duration": 4.04}, {"text": "il y a une petite musique de la guerre", "start": 245.459, "duration": 5.101}, {"text": "civile ne l'entendez-vous pas il faut", "start": 247.739, "duration": 3.681}, {"text": "r\u00e9pondre", "start": 250.56, "duration": 4.259}, {"text": "je vous le dis coll\u00e8gue je vous le dis", "start": 251.42, "duration": 5.68}, {"text": "coll\u00e8gue", "start": 254.819, "duration": 4.14}, {"text": "je ne suis pas n\u00e9 en France je suis", "start": 257.1, "duration": 3.9}, {"text": "arriv\u00e9 en France \u00e0 l'\u00e2ge de 14 ans je", "start": 258.959, "duration": 4.941}, {"text": "suis devenu fran\u00e7aises \u00e0 l'\u00e2ge de 25 ans", "start": 261.0, "duration": 5.4}, {"text": "je n'accepterai jamais que vous fassiez", "start": 263.9, "duration": 4.18}, {"text": "le tri entre Fran\u00e7ais en fonction de", "start": 266.4, "duration": 4.38}, {"text": "notre ascendance ou de notre religion", "start": 268.08, "duration": 5.04}, {"text": "je n'ai pas de pays de rechange vous", "start": 270.78, "duration": 4.8}, {"text": "n'avez pas de pays de rechange vous ne", "start": 273.12, "duration": 4.74}, {"text": "vous d\u00e9barrasserez pas de moi ni des", "start": 275.58, "duration": 3.32}, {"text": "autres", "start": 277.86, "duration": 3.66}, {"text": "prot\u00e9geons ce pays prot\u00e9geons la", "start": 278.9, "duration": 5.079}, {"text": "R\u00e9publique prot\u00e9geons la justice et la", "start": 281.52, "duration": 5.81}, {"text": "paix c'est cela notre devoir \u00e0 tous", "start": 283.979, "duration": 7.201}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 287.33, "duration": 3.85}]}