{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "la ministre monsieur le rapporteur nous", "start": 0.04, "duration": 5.16}, {"text": "pensons \u00e0 tort qu'il suffit d'ouvrir les", "start": 2.52, "duration": 4.52}, {"text": "yeux pour percevoir le monde qui nous", "start": 5.2, "duration": 4.8}, {"text": "entoure notre \u0153il capte l'information", "start": 7.04, "duration": 5.559}, {"text": "lumineuse par le biais de la r\u00e9tine mais", "start": 10.0, "duration": 4.48}, {"text": "notre cerveau qui nous permet c'est", "start": 12.599, "duration": 3.44}, {"text": "notre cerveau qui nous permet de", "start": 14.48, "duration": 4.92}, {"text": "reconstruire l'image ainsi une l\u00e9sion", "start": 16.039, "duration": 5.48}, {"text": "c\u00e9r\u00e9brale peut causer des difficult\u00e9s", "start": 19.4, "duration": 5.08}, {"text": "majeures \u00e0 visualiser une sc\u00e8ne alors", "start": 21.519, "duration": 6.281}, {"text": "que nos yeux eux sont parfaitement sains", "start": 24.48, "duration": 6.119}, {"text": "on parle de ce dans ce cas-l\u00e0 de trouble", "start": 27.8, "duration": 5.32}, {"text": "neurovisuel ces troubles emp\u00eachent de", "start": 30.599, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9tecter de reconna\u00eetre ou de localiser", "start": 33.12, "duration": 5.2}, {"text": "dans l'espace les objets et les visages", "start": 35.239, "duration": 5.561}, {"text": "qui nous entourent ils peuvent passer", "start": 38.32, "duration": 5.919}, {"text": "inaper\u00e7us ou \u00eatre confondus avec ceux", "start": 40.8, "duration": 5.399}, {"text": "des apprentissages auquels ils sont", "start": 44.239, "duration": 3.921}, {"text": "souvent associ\u00e9s", "start": 46.199, "duration": 4.761}, {"text": "dyslexie dysplasie trouble du", "start": 48.16, "duration": 5.44}, {"text": "comportement trouble d\u00e9ficitaire de la", "start": 50.96, "duration": 5.68}, {"text": "tenstion ces troubles ne sont pas", "start": 53.6, "duration": 5.32}, {"text": "irr\u00e9versibles si on ne peut pas faire", "start": 56.64, "duration": 4.599}, {"text": "grand-chose lorsqu'on a une n\u00e9sion de", "start": 58.92, "duration": 4.76}, {"text": "l'\u0153il on peut tout \u00e0 fait restaurer la", "start": 61.239, "duration": 5.2}, {"text": "vision lorsque c'est le cerveau qui est", "start": 63.68, "duration": 6.16}, {"text": "la\u00e9s\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 la plasticit\u00e9 c\u00e9r\u00e9brale", "start": 66.439, "duration": 6.68}, {"text": "une r\u00e9\u00e9ducation adapt\u00e9e et intensive il", "start": 69.84, "duration": 5.2}, {"text": "est d\u00e9sormais possible de contourner", "start": 73.119, "duration": 4.04}, {"text": "cette l\u00e9sion et d'apprendre ou", "start": 75.04, "duration": 5.399}, {"text": "r\u00e9apprendre \u00e0 voir cette prise en charge", "start": 77.159, "duration": 5.401}, {"text": "chez les nouveaux-n\u00e9s d\u00e8s l'\u00e2ge de 1", "start": 80.439, "duration": 4.921}, {"text": "mois est possible mais \u00e9galement chez", "start": 82.56, "duration": 4.68}, {"text": "les adultes apr\u00e8s un", "start": 85.36, "duration": 5.16}, {"text": "AVC pour les troubles de l'audition il", "start": 87.24, "duration": 5.04}, {"text": "est conseill\u00e9 d'intervenir avant l'\u00e2ge", "start": 90.52, "duration": 4.279}, {"text": "d'un an afin d'\u00e9viter des troubles du", "start": 92.28, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9veloppement du langage une perte", "start": 94.799, "duration": 4.64}, {"text": "auditive non trait\u00e9 peut compromettre", "start": 97.0, "duration": 4.439}, {"text": "l'aptitude de l'enfant \u00e0 parler", "start": 99.439, "duration": 4.761}, {"text": "comprendre la langue donc entraver le", "start": 101.439, "duration": 5.241}, {"text": "d\u00e9veloppement verbal social et", "start": 104.2, "duration": 5.239}, {"text": "\u00e9motionnel de l'enfant ce handicap peut", "start": 106.68, "duration": 5.0}, {"text": "entra\u00eener l'\u00e9chec scolaire les moqueries", "start": 109.439, "duration": 4.801}, {"text": "des autres enfants ainsi qu'un isolement", "start": 111.68, "duration": 6.16}, {"text": "social et des difficult\u00e9s affectives une", "start": 114.24, "duration": 6.44}, {"text": "jaunice et ou un manque de oxyg\u00e9nation", "start": 117.84, "duration": 5.44}, {"text": "suffisante du cerveau peut entra\u00eener des", "start": 120.68, "duration": 5.28}, {"text": "dommages \u00e0 ce dernier les pr\u00e9matur\u00e9s", "start": 123.28, "duration": 4.36}, {"text": "sont donc des enfants \u00e0 suivre", "start": 125.96, "duration": 4.279}, {"text": "particuli\u00e8rement car ils ont plus marqu\u00e9", "start": 127.64, "duration": 5.04}, {"text": "ils ont plus manqu\u00e9 pardon d'une bonne", "start": 130.239, "duration": 5.64}, {"text": "oxyg\u00e9nation dans cette PPL il aurait \u00e9t\u00e9", "start": 132.68, "duration": 6.199}, {"text": "judicieux de commencer par le titre 2", "start": 135.879, "duration": 5.601}, {"text": "selon moi les articles 5 et 6 devraient", "start": 138.879, "duration": 5.881}, {"text": "se situer en 1 et 2 pour am\u00e9liorer le", "start": 141.48, "duration": 4.44}, {"text": "rep\u00e9rage des troubles du", "start": 144.76, "duration": 3.04}, {"text": "neurod\u00e9veloppement il est donc important", "start": 145.92, "duration": 4.0}, {"text": "d'ajouter le rep\u00e9rage des troubles", "start": 147.8, "duration": 4.96}, {"text": "eurisuel qui touche environ 5 % des", "start": 149.92, "duration": 5.08}, {"text": "enfants et le rep\u00e9rage des troubles de", "start": 152.76, "duration": 5.199}, {"text": "l'audition qui concerne environ 2 % des", "start": 155.0, "duration": 5.48}, {"text": "enfants en 2023", "start": 157.959, "duration": 5.601}, {"text": "678000 b\u00e9b\u00e9s sont n\u00e9s ce qui donne", "start": 160.48, "duration": 6.52}, {"text": "environ 34000 enfants avec des troubles", "start": 163.56, "duration": 6.84}, {"text": "neurovisuels et 13500 avec des troubles", "start": 167.0, "duration": 6.48}, {"text": "de l'audition nous proposons d'un nous", "start": 170.4, "duration": 5.0}, {"text": "proposons donc d'avancer la date du", "start": 173.48, "duration": 4.44}, {"text": "premier examen obligatoire de rep\u00e9rage", "start": 175.4, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e8s le 9e mois de l'enfant notamment", "start": 177.92, "duration": 4.84}, {"text": "pour les troubles de l'audition et que", "start": 180.4, "duration": 5.0}, {"text": "les rendez-vous pr\u00e9ventifs mensuels", "start": 182.76, "duration": 4.68}, {"text": "organis\u00e9s lors des 6 premiers mois de", "start": 185.4, "duration": 5.08}, {"text": "l'enfant comporte syst\u00e9matiquement un", "start": 187.44, "duration": 6.64}, {"text": "volet de d\u00e9tection des troubles", "start": 190.48, "duration": 3.6}, {"text": "neurovisuels il manque le volet", "start": 196.56, "duration": 5.48}, {"text": "r\u00e9paration dans cette PPL entre 0 et 3", "start": 199.12, "duration": 5.56}, {"text": "ans cette PPL ne parle pas des soins de", "start": 202.04, "duration": 5.32}, {"text": "r\u00e9paration or c'est tout le sens du", "start": 204.68, "duration": 5.6}, {"text": "travail du docteur Sylvie chocron er le", "start": 207.36, "duration": 5.04}, {"text": "plus t\u00f4t possible pour que les handicaps", "start": 210.28, "duration": 4.879}, {"text": "soient corrig\u00e9s pour des progr\u00e8s plus", "start": 212.4, "duration": 4.6}, {"text": "rapides chez le b\u00e9b\u00e9 et l'enfant une", "start": 215.159, "duration": 4.601}, {"text": "prise en charge pluridisciplinaire avec", "start": 217.0, "duration": 4.439}, {"text": "orthopist orthophonistes", "start": 219.76, "duration": 4.039}, {"text": "neuropsychologue ergoth\u00e9rapeute", "start": 221.439, "duration": 4.36}, {"text": "psychomotricien permettrait de", "start": 223.799, "duration": 4.08}, {"text": "travailler r\u00e9ellement \u00e0 une inclusion", "start": 225.799, "duration": 4.601}, {"text": "r\u00e9ussie \u00e0 l'\u00e9cole car les handicaps", "start": 227.879, "duration": 5.0}, {"text": "restants seraient bien moindres cela", "start": 230.4, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9serverait des couple avec des enfants", "start": 232.879, "duration": 5.321}, {"text": "handicap\u00e9s car dans 90 % des cas le", "start": 234.84, "duration": 6.119}, {"text": "couple explose et les mamans qui", "start": 238.2, "duration": 5.599}, {"text": "assument ce qui fait dire \u00e0 Olivia Catan", "start": 240.959, "duration": 5.12}, {"text": "pr\u00e9sidente de l'association ses Autisme", "start": 243.799, "duration": 5.241}, {"text": "France c'est bien on va d\u00e9pister votre", "start": 246.079, "duration": 4.401}, {"text": "enfant mais on ne va pas trouver de", "start": 249.04, "duration": 3.119}, {"text": "professionnel de sant\u00e9 pour le prendre", "start": 250.48, "duration": 3.72}, {"text": "en charge donc \u00e7a va \u00eatre encore \u00e0 la", "start": 252.159, "duration": 4.961}, {"text": "charge des parents pour les articles 1 \u00e0", "start": 254.2, "duration": 4.8}, {"text": "4 nous sommes favorables \u00e0 ce maillage", "start": 257.12, "duration": 4.72}, {"text": "territorial des dispositifs d'inclusion", "start": 259.0, "duration": 4.8}, {"text": "quant \u00e0 l'article 7 c'est une atteinte", "start": 261.84, "duration": 3.72}, {"text": "grave au droit du travail nous", "start": 263.8, "duration": 3.48}, {"text": "consid\u00e9rons que l'introduction de ces", "start": 265.56, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9rogations dans le droit commun ue une", "start": 267.28, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9rive majeure qui pourrait se voir", "start": 270.08, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9tendu \u00e0 d'autres dispositifs et", "start": 271.6, "duration": 3.96}, {"text": "d'autres secteurs", "start": 274.0, "duration": 4.039}, {"text": "d'activit\u00e9 pourquoi avoir g\u00e2ch\u00e9 cette", "start": 275.56, "duration": 6.12}, {"text": "PPL avec cet article notre vote d\u00e9pendra", "start": 278.039, "duration": 5.281}, {"text": "de la date des premiers examens de", "start": 281.68, "duration": 4.44}, {"text": "rep\u00e9rage il gagnerait \u00e0 \u00eatre g\u00e9n\u00e9raliser", "start": 283.32, "duration": 4.96}, {"text": "le plus t\u00f4t possible afin de faire du", "start": 286.12, "duration": 3.84}, {"text": "moment scolaire celui d'une r\u00e9elle", "start": 288.28, "duration": 4.24}, {"text": "inclusion notre vote d\u00e9pendra \u00e9galement", "start": 289.96, "duration": 5.079}, {"text": "de ce que va devenir l'article 7 nous", "start": 292.52, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9fendons le statut d'aesh alors que", "start": 295.039, "duration": 5.0}, {"text": "vous proposez plusieurs d\u00e9rogations du", "start": 297.68, "duration": 4.84}, {"text": "travail qui vont exposer les les", "start": 300.039, "duration": 4.6}, {"text": "personnes charg\u00e9es de l'accompagnement \u00e0", "start": 302.52, "duration": 4.399}, {"text": "des risques professionnels je vous", "start": 304.639, "duration": 6.0}, {"text": "remercie je vous remercie", "start": 306.919, "duration": 3.72}]}