{"label": "droite", "transcript": [{"text": "aussi r\u00e9fl\u00e9chir au del\u00e0 de la crise", "start": 0.0, "duration": 3.27}, {"text": "d'aujourd'hui \u00e0 la mani\u00e8re dont nous", "start": 1.62, "duration": 3.75}, {"text": "prendrons les crises suivantes comment", "start": 3.27, "duration": 3.0}, {"text": "est-ce que nous allons r\u00e9ussir \u00e0", "start": 5.37, "duration": 2.97}, {"text": "pr\u00e9server notre autonomie alimentaire et", "start": 6.27, "duration": 3.09}, {"text": "c'est la question de la politique", "start": 8.34, "duration": 2.37}, {"text": "agricole commune qui est pos\u00e9e qui est", "start": 9.36, "duration": 3.39}, {"text": "fondamental la question de la politique", "start": 10.71, "duration": 3.719}, {"text": "commune de la p\u00eache commence que nous", "start": 12.75, "duration": 4.32}, {"text": "allons r\u00e9ussir un autre sujet majeur \u00e0", "start": 14.429, "duration": 4.341}, {"text": "faire face aux enjeux s\u00e9curitaires", "start": 17.07, "duration": 4.379}, {"text": "\u00e9videmment que la d\u00e9fense restera une", "start": 18.77, "duration": 4.089}, {"text": "comp\u00e9tence nationale et nous avons", "start": 21.449, "duration": 3.391}, {"text": "toujours d\u00e9fendu l'id\u00e9e que la d\u00e9fense", "start": 22.859, "duration": 3.541}, {"text": "devait rester une comp\u00e9tence nationale", "start": 24.84, "duration": 3.3}, {"text": "mais il est tr\u00e8s clair aujourd'hui que", "start": 26.4, "duration": 3.48}, {"text": "nous ne pourrons pas \u00eatre r\u00e9sili\u00e9 en", "start": 28.14, "duration": 3.42}, {"text": "face \u00e0 une crise s\u00e9curitaire si nous", "start": 29.88, "duration": 3.3}, {"text": "n'avons pas une industrie de d\u00e9fense qui", "start": 31.56, "duration": 2.88}, {"text": "nous permet d'avoir une autonomie", "start": 33.18, "duration": 1.98}, {"text": "strat\u00e9gique", "start": 34.44, "duration": 1.86}, {"text": "c'est ce que nous allons travailler \u00e0", "start": 35.16, "duration": 2.309}, {"text": "travers le fonds europ\u00e9en de d\u00e9fense", "start": 36.3, "duration": 2.97}, {"text": "dont j'ai commenc\u00e9 de m'occuper au", "start": 37.469, "duration": 3.601}, {"text": "parlement europ\u00e9en et puis je pense", "start": 39.27, "duration": 3.21}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 la question de la sant\u00e9 de", "start": 41.07, "duration": 2.28}, {"text": "l'industrie de la sant\u00e9", "start": 42.48, "duration": 2.37}, {"text": "pendant trop longtemps l'europe s'est", "start": 43.35, "duration": 3.24}, {"text": "construite autour d'une doctrine de la", "start": 44.85, "duration": 3.6}, {"text": "concurrence qui fait que au fond la", "start": 46.59, "duration": 3.08}, {"text": "seule chose qui comptait c'\u00e9tait", "start": 48.45, "duration": 3.51}, {"text": "d'apporter aux consommateurs europ\u00e9ens", "start": 49.67, "duration": 4.9}, {"text": "le produit au moindre co\u00fbt sans regarder", "start": 51.96, "duration": 4.68}, {"text": "qu'au fond il y avait peut-\u00eatre d'autres", "start": 54.57, "duration": 3.899}, {"text": "buts \u00e0 servir d'autres imp\u00e9ratifs qui", "start": 56.64, "duration": 3.599}, {"text": "s'imposait \u00e0 nous il est clair que par", "start": 58.469, "duration": 3.211}, {"text": "exemple sur ses cha\u00eenes de valeur", "start": 60.239, "duration": 2.701}, {"text": "strat\u00e9gique que nous identifions", "start": 61.68, "duration": 2.879}, {"text": "aujourd'hui nous devons pouvoir de", "start": 62.94, "duration": 3.96}, {"text": "nouveau investir pour reconqu\u00e9rir notre", "start": 64.559, "duration": 3.99}, {"text": "autonomie pour \u00eatre tr\u00e8s clair pour nos", "start": 66.9, "duration": 2.969}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs par rapport au", "start": 68.549, "duration": 3.0}, {"text": "d'ailleurs \u00e0 votre parti populaire", "start": 69.869, "duration": 3.631}, {"text": "europ\u00e9en plus d'europe - d'europe \u00e0", "start": 71.549, "duration": 3.631}, {"text": "l'issue de cette crise moi j'ai toujours", "start": 73.5, "duration": 3.659}, {"text": "trouv\u00e9 que cette \u00e9quation \u00e9tait d'une", "start": 75.18, "duration": 3.78}, {"text": "immense simplicit\u00e9 et d'une immense", "start": 77.159, "duration": 3.78}, {"text": "facilit\u00e9 je crois pas qu'il faille plus", "start": 78.96, "duration": 3.24}, {"text": "d'europe dans les lieux o\u00f9 on n'a pas", "start": 80.939, "duration": 2.671}, {"text": "besoin d'elle et on voit peut-\u00eatre", "start": 82.2, "duration": 2.58}, {"text": "d'ailleurs je le dis tr\u00e8s simplement", "start": 83.61, "duration": 3.32}, {"text": "quand je fais le bilan de ce premier", "start": 84.78, "duration": 4.74}, {"text": "moment de cette premi\u00e8re p\u00e9riode de", "start": 86.93, "duration": 4.36}, {"text": "notre mandat au parlement europ\u00e9en que", "start": 89.52, "duration": 3.48}, {"text": "pendant les mois passent et on s'est", "start": 91.29, "duration": 3.48}, {"text": "beaucoup trop occup\u00e9s de sujets qui ne", "start": 93.0, "duration": 3.15}, {"text": "concerne pas directement l'union", "start": 94.77, "duration": 2.97}, {"text": "europ\u00e9enne j'ai fait le compte avec mon", "start": 96.15, "duration": 2.82}, {"text": "\u00e9quipe surtout les textes que nous avons", "start": 97.74, "duration": 3.839}, {"text": "vot\u00e9e il y en a pr\u00e8s de la moiti\u00e9 qui ne", "start": 98.97, "duration": 4.02}, {"text": "concernait pas des comp\u00e9tences de", "start": 101.579, "duration": 2.911}, {"text": "l'union europ\u00e9enne donc moins d'europe", "start": 102.99, "duration": 2.85}, {"text": "donc je crois qu'il faut que l'europe se", "start": 104.49, "duration": 3.629}, {"text": "reconcentre sur les lieux o\u00f9 elle peut", "start": 105.84, "duration": 4.05}, {"text": "avoir une authentique valeur ajout\u00e9e sur", "start": 108.119, "duration": 2.79}, {"text": "les lieux o\u00f9 elle est attendue", "start": 109.89, "duration": 2.58}, {"text": "mais oui pour le coup il est clair que", "start": 110.909, "duration": 3.57}, {"text": "nous avons besoin de travailler ensemble", "start": 112.47, "duration": 3.689}, {"text": "en europe \u00e0 notre autonomie strat\u00e9gique", "start": 114.479, "duration": 4.35}, {"text": "sur l'alimentation sur la sant\u00e9 sur la", "start": 116.159, "duration": 4.14}, {"text": "d\u00e9fense pour faire en sorte que demain", "start": 118.829, "duration": 2.79}, {"text": "sur ses cha\u00eenes industrielles nous", "start": 120.299, "duration": 3.091}, {"text": "soyons de nouveau capable de produire ce", "start": 121.619, "duration": 4.341}, {"text": "dont nous avons besoin", "start": 123.39, "duration": 2.57}]}