{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous merci de nous", "start": 0.0, "duration": 4.02}, {"text": "rejoindre pour ce 15e facebook live nous", "start": 1.86, "duration": 3.33}, {"text": "sommes aujourd'hui avec ambroise m\u00e9jean", "start": 4.02, "duration": 2.549}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral des jeunes avec", "start": 5.19, "duration": 2.94}, {"text": "maquereau ou les jeunes pour les intimes", "start": 6.569, "duration": 3.481}, {"text": "bonjour et merci de m'accueillir", "start": 8.13, "duration": 3.179}, {"text": "merci d'avoir accept\u00e9 notre invitation", "start": 10.05, "duration": 3.06}, {"text": "hongroise peut-\u00eatre pour ceux qui ne", "start": 11.309, "duration": 2.79}, {"text": "sont pas familiers avec les jamais ce", "start": 13.11, "duration": 2.01}, {"text": "que tu peux nous faire un petit", "start": 14.099, "duration": 1.921}, {"text": "historique du mouvement", "start": 15.12, "duration": 2.76}, {"text": "oui les jaunes avec macron c'est le", "start": 16.02, "duration": 2.91}, {"text": "mouvement de jeunesse de la majorit\u00e9", "start": 17.88, "duration": 2.64}, {"text": "pr\u00e9sidentielle mais ce qu'il faut savoir", "start": 18.93, "duration": 3.57}, {"text": "c'est que notre mouvement il a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9", "start": 20.52, "duration": 3.45}, {"text": "en juin 2015", "start": 22.5, "duration": 3.51}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque de la loi macron par quatre", "start": 23.97, "duration": 4.229}, {"text": "co fondateur pierre person sacha ollier", "start": 26.01, "duration": 4.349}, {"text": "florian humaine et jean gaborit qui \u00e0", "start": 28.199, "duration": 3.871}, {"text": "l'\u00e9poque trouv\u00e9 que le projet que porte", "start": 30.359, "duration": 3.121}, {"text": "et emmanuel macron comme ministre de", "start": 32.07, "duration": 3.329}, {"text": "l'\u00e9conomie \u00e9tait pertinent et permettait", "start": 33.48, "duration": 3.78}, {"text": "de d\u00e9passer les clivages et donc ils ont", "start": 35.399, "duration": 3.93}, {"text": "fond\u00e9 en juin 2015 soit presque un an", "start": 37.26, "duration": 2.88}, {"text": "avant en marche", "start": 39.329, "duration": 2.611}, {"text": "le mouvement de jeunesse du candidat", "start": 40.14, "duration": 4.649}, {"text": "macron qui allait du coup \u00eatre pr\u00e9sent", "start": 41.94, "duration": 4.08}, {"text": "pendant l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle et", "start": 44.789, "duration": 3.301}, {"text": "donc les jaunes avec macron a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9", "start": 46.02, "duration": 4.68}, {"text": "en juin 2015 et puis de 8 juin 2015 on", "start": 48.09, "duration": 5.1}, {"text": "s'acharne \u00e0 d\u00e9fendre \u00e0 la fois le", "start": 50.7, "duration": 3.839}, {"text": "candidat emmanuel macron puis le", "start": 53.19, "duration": 3.81}, {"text": "pr\u00e9sident emmanuel macron et surtout les", "start": 54.539, "duration": 4.11}, {"text": "mesures qu'ils portent et notamment la", "start": 57.0, "duration": 3.329}, {"text": "capacit\u00e9 qu'on a d\u00e9pass\u00e9 les clivages", "start": 58.649, "duration": 3.541}, {"text": "politiques traditionnels qu'il y avait", "start": 60.329, "duration": 3.21}, {"text": "auparavant dans le monde politique", "start": 62.19, "duration": 3.63}, {"text": "du coup la derni\u00e8re actualit\u00e9 d\u00e9j\u00e0 mais", "start": 63.539, "duration": 3.541}, {"text": "c'\u00e9tait ce week-end il y avait le forum", "start": 65.82, "duration": 4.35}, {"text": "national qui \u00e9tait \u00e0 lille oui il \u00e9tait", "start": 67.08, "duration": 4.92}, {"text": "plac\u00e9 sous le signe du combat contre le", "start": 70.17, "duration": 2.79}, {"text": "rassemblement national", "start": 72.0, "duration": 2.04}, {"text": "est ce que tu peux un peu nos", "start": 72.96, "duration": 2.28}, {"text": "r\u00e9capituler ce qui s'est pass\u00e9 ce", "start": 74.04, "duration": 2.88}, {"text": "week-end alors d\u00e9j\u00e0 pour que les gens", "start": 75.24, "duration": 3.21}, {"text": "comprennent bien un forum national c'est", "start": 76.92, "duration": 2.85}, {"text": "un \u00e9v\u00e9nement o\u00f9 se retrouvent les jeunes", "start": 78.45, "duration": 2.88}, {"text": "de toute la france est donc l\u00e0 on avait", "start": 79.77, "duration": 3.239}, {"text": "trois cents jeunes qui ont peut venir", "start": 81.33, "duration": 3.6}, {"text": "malgr\u00e9 l'\u00e9lection municipale parce que", "start": 83.009, "duration": 3.211}, {"text": "certains d'entre eux sont engag\u00e9s dans", "start": 84.93, "duration": 3.18}, {"text": "des campagnes municipales donc 300 \u00e2mes", "start": 86.22, "duration": 3.329}, {"text": "qui sont venus de toute la france et je", "start": 88.11, "duration": 2.82}, {"text": "salue d'ailleurs principalement ceux", "start": 89.549, "duration": 2.43}, {"text": "d'occitanie qui sont venus en nombre", "start": 90.93, "duration": 2.61}, {"text": "mais aussi \u00e9videmment les lillois qui", "start": 91.979, "duration": 3.331}, {"text": "nous accueillait donc ses 300 jammes", "start": 93.54, "duration": 3.57}, {"text": "ils ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9unis pour un week-end on a", "start": 95.31, "duration": 3.51}, {"text": "commenc\u00e9 par un ap\u00e9ro des r\u00e9gions ce", "start": 97.11, "duration": 3.75}, {"text": "qu'on appelle la p\u00e9riode des r\u00e9gions", "start": 98.82, "duration": 3.9}, {"text": "c'est un moment o\u00f9 on partage chacun", "start": 100.86, "duration": 3.21}, {"text": "ram\u00e8ne un peu des sp\u00e9cialit\u00e9s de sa", "start": 102.72, "duration": 3.329}, {"text": "r\u00e9gion et on \u00e9change autour de ses", "start": 104.07, "duration": 3.54}, {"text": "sp\u00e9cialit\u00e9s gabriela talent en \u00e9tait", "start": 106.049, "duration": 2.07}, {"text": "l'invit\u00e9", "start": 107.61, "duration": 2.82}, {"text": "et puis surtout le samedi on a men\u00e9 des", "start": 108.119, "duration": 4.051}, {"text": "actions contre le rassemblement national", "start": 110.43, "duration": 3.689}, {"text": "on est all\u00e9 dans cinq villes du nord et", "start": 112.17, "duration": 3.3}, {"text": "du pas de calais pour mener des actions", "start": 114.119, "duration": 2.671}, {"text": "contre le rassemblement national en", "start": 115.47, "duration": 2.82}, {"text": "allant \u00e0 l'\u00e9cout\u00e9 des \u00e9lecteurs", "start": 116.79, "duration": 3.359}, {"text": "rassemblement national on allait les", "start": 118.29, "duration": 2.49}, {"text": "voir chez eux", "start": 120.149, "duration": 2.981}, {"text": "et puis apr\u00e8s ses actions", "start": 120.78, "duration": 3.85}, {"text": "et ces formations qu'on a eue le matin", "start": 123.13, "duration": 4.769}, {"text": "on a conclu le samedi par un meeting de", "start": 124.63, "duration": 4.92}, {"text": "deux heures sur le th\u00e8me de l'engagement", "start": 127.899, "duration": 3.42}, {"text": "face au rassemblement national et puis", "start": 129.55, "duration": 4.049}, {"text": "\u00e9videmment une petite soir\u00e9e ensuite", "start": 131.319, "duration": 4.051}, {"text": "comme c'est la tradition dans les forums", "start": 133.599, "duration": 4.591}, {"text": "des jeunes avec macron du coup cette", "start": 135.37, "duration": 4.17}, {"text": "action qui \u00e9tait quand m\u00eame assez unique", "start": 138.19, "duration": 2.579}, {"text": "je pense qu'il retrouve aucun parti au", "start": 139.54, "duration": 2.309}, {"text": "mouvement jeu de la france qui avait", "start": 140.769, "duration": 3.391}, {"text": "jamais fait \u00e7a comment est ce qu'il veut", "start": 141.849, "duration": 3.481}, {"text": "sans qu'on ait ce kit ont re\u00e7u les", "start": 144.16, "duration": 2.31}, {"text": "habitants l\u00e0 bas dans cette ville qui", "start": 145.33, "duration": 3.06}, {"text": "sont quand m\u00eame majoritairement pour le", "start": 146.47, "duration": 2.79}, {"text": "rassemblement national", "start": 148.39, "duration": 2.94}, {"text": "comment vous avez \u00e9t\u00e9 accueillis est ce", "start": 149.26, "duration": 3.18}, {"text": "que vous avez pu \u00e9changer avec les", "start": 151.33, "duration": 1.379}, {"text": "habitants", "start": 152.44, "duration": 1.86}, {"text": "alors la premi\u00e8re chose qu'il faut", "start": 152.709, "duration": 2.881}, {"text": "savoir c'est que les cinq villes dans", "start": 154.3, "duration": 3.12}, {"text": "lesquelles on est all\u00e9 qui sont \u00e9normes", "start": 155.59, "duration": 3.78}, {"text": "au moment o\u00f9 henin beaumont denain", "start": 157.42, "duration": 3.21}, {"text": "calais", "start": 159.37, "duration": 2.699}, {"text": "cond\u00e9-sur-l'escaut et marchiennes sont", "start": 160.63, "duration": 3.06}, {"text": "cinq villes de taille un peu diff\u00e9rent", "start": 162.069, "duration": 2.911}, {"text": "qui sont situ\u00e9s soit dans le nord soit", "start": 163.69, "duration": 2.28}, {"text": "dans le pas de calais et pourquoi est ce", "start": 164.98, "duration": 2.25}, {"text": "qu'on a choisi ces villes parce que ce", "start": 165.97, "duration": 2.519}, {"text": "sont des villes o\u00f9 le front national a", "start": 167.23, "duration": 3.93}, {"text": "d\u00e9pass\u00e9 au moins les 40% lors des", "start": 168.489, "duration": 3.511}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 171.16, "duration": 2.97}, {"text": "\u00e7a signifie qu' il y a presque un", "start": 172.0, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9lecteur sur deux l\u00e0 bas qui fait le", "start": 174.13, "duration": 3.3}, {"text": "choix du rassemblement national et on", "start": 175.959, "duration": 2.851}, {"text": "s'est dit qu'il fallait absolument que", "start": 177.43, "duration": 3.059}, {"text": "nous aujourd'hui alors qu'on fait de la", "start": 178.81, "duration": 3.06}, {"text": "politique on a essay\u00e9 de comprendre", "start": 180.489, "duration": 3.871}, {"text": "pourquoi les \u00e9lecteurs de ces villes", "start": 181.87, "duration": 3.36}, {"text": "avaient envie de voter pour le", "start": 184.36, "duration": 2.099}, {"text": "rassemblement national parce qu'on", "start": 185.23, "duration": 2.069}, {"text": "consid\u00e8re aujourd'hui que le", "start": 186.459, "duration": 1.831}, {"text": "rassemblement national n'est pas un", "start": 187.299, "duration": 3.631}, {"text": "parti qui apporte des solutions et donc", "start": 188.29, "duration": 3.87}, {"text": "la fa\u00e7on dont ils nous ont accueillis", "start": 190.93, "duration": 2.52}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 il faut expliquer ce qu'on venait y", "start": 192.16, "duration": 3.48}, {"text": "ferme n'est venu y faire une op\u00e9ration", "start": 193.45, "duration": 3.84}, {"text": "d'\u00e9cout\u00e9 de porte \u00e0 porte on avait un", "start": 195.64, "duration": 2.79}, {"text": "questionnaire pour leur demander", "start": 197.29, "duration": 3.15}, {"text": "pourquoi ils voulaient voter front pour", "start": 198.43, "duration": 2.94}, {"text": "le rassemblement national", "start": 200.44, "duration": 3.0}, {"text": "quelles \u00e9taient leurs motivations est-ce", "start": 201.37, "duration": 3.0}, {"text": "qu'il connaissait le programme du", "start": 203.44, "duration": 2.19}, {"text": "rassemblement national qu'est ce qui", "start": 204.37, "duration": 3.929}, {"text": "faisait chez eux qu'ils avaient envie de", "start": 205.63, "duration": 4.889}, {"text": "voter pour ce parti et donc on a frapp\u00e9", "start": 208.299, "duration": 4.291}, {"text": "\u00e0 la porte et la premi\u00e8re chose qui nous", "start": 210.519, "duration": 3.84}, {"text": "a frapp\u00e9s et c'est \u00e7a qui \u00e9tait vraiment", "start": 212.59, "duration": 3.929}, {"text": "motivant c'est que il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0", "start": 214.359, "duration": 3.03}, {"text": "contents de nous voir", "start": 216.519, "duration": 2.37}, {"text": "m\u00eame quand on disait qu'on \u00e9tait", "start": 217.389, "duration": 2.701}, {"text": "macronix \u00e9taient contents de nous voir", "start": 218.889, "duration": 4.201}, {"text": "non pas parce qu'on pensait on \u00e9tait", "start": 220.09, "duration": 5.07}, {"text": "pour emmanuel macron mais parce que on", "start": 223.09, "duration": 3.869}, {"text": "\u00e9tait venu leur parler les \u00e9couter la", "start": 225.16, "duration": 3.99}, {"text": "premi\u00e8re chose que les habitants de ces", "start": 226.959, "duration": 3.271}, {"text": "villes nous ont dit c'est que les hommes", "start": 229.15, "duration": 3.059}, {"text": "politiques ne les \u00e9coute plus et donc ce", "start": 230.23, "duration": 3.27}, {"text": "qu'on a voulu faire c'est aller leur", "start": 232.209, "duration": 3.691}, {"text": "parler ils \u00e9taient heureux de \u00e7a ensuite", "start": 233.5, "duration": 4.139}, {"text": "ils nous ont aussi dit pourquoi est-ce", "start": 235.9, "duration": 2.97}, {"text": "qu'ils votaient rassemblement national", "start": 237.639, "duration": 2.611}, {"text": "m\u00eame si des fois c'\u00e9tait difficile pour", "start": 238.87, "duration": 3.899}, {"text": "eux nous ont dit que l'abandon des", "start": 240.25, "duration": 4.5}, {"text": "politiques le fait d'\u00eatre d'avoir", "start": 242.769, "duration": 3.03}, {"text": "l'impression d'\u00eatre seuls parfois", "start": 244.75, "duration": 3.09}, {"text": "l'impression de ne plus habiter chez eux", "start": 245.799, "duration": 3.421}, {"text": "aussi il faut retranscrire la r\u00e9alit\u00e9", "start": 247.84, "duration": 3.06}, {"text": "des propos tout \u00e7a c'\u00e9tait des", "start": 249.22, "duration": 2.99}, {"text": "motivations pour eux pour vous", "start": 250.9, "duration": 2.96}, {"text": "rassemblement national le fait que leur", "start": 252.21, "duration": 3.0}, {"text": "assembl\u00e9e nationale bouscule aussi la", "start": 253.86, "duration": 3.42}, {"text": "classe politique parce qu'ils sont dans", "start": 255.21, "duration": 3.9}, {"text": "une forme de radicalit\u00e9 tout \u00e7a \u00e7a les", "start": 257.28, "duration": 3.18}, {"text": "motive \u00e0 voter pour le rassemblement", "start": 259.11, "duration": 2.85}, {"text": "national et donc c'\u00e9tait tr\u00e8s", "start": 260.46, "duration": 3.42}, {"text": "int\u00e9ressant parce qu'\u00e0 aucun moment ils", "start": 261.96, "duration": 2.73}, {"text": "nous disent qu'ils votent pour le", "start": 263.88, "duration": 2.07}, {"text": "rassemblement national parce qu'ils", "start": 264.69, "duration": 2.67}, {"text": "croient absolument dans le programme que", "start": 265.95, "duration": 2.61}, {"text": "d\u00e9veloppe ce parti n'ont ils votent pour", "start": 267.36, "duration": 2.49}, {"text": "le rassemblement national parce que", "start": 268.56, "duration": 2.91}, {"text": "s'ils ont persuad\u00e9 qu'ils envoient un", "start": 269.85, "duration": 3.6}, {"text": "message comme \u00e7a et c'est aussi pour", "start": 271.47, "duration": 3.09}, {"text": "cette raison qu'on allait les voir parce", "start": 273.45, "duration": 2.58}, {"text": "qu'on veut nous entendre ce message et", "start": 274.56, "duration": 2.67}, {"text": "essayer d'apporter des r\u00e9ponses un peu", "start": 276.03, "duration": 3.24}, {"text": "plus concr\u00e8te que ce que le fait le", "start": 277.23, "duration": 4.62}, {"text": "rassemblement national parce que d\u00e9j\u00e0 je", "start": 279.27, "duration": 4.08}, {"text": "me permets de le rappeler ici on l'a dit", "start": 281.85, "duration": 2.85}, {"text": "lors de notre meeting le soir le", "start": 283.35, "duration": 3.09}, {"text": "rassemblement et final c'est plusieurs", "start": 284.7, "duration": 3.9}, {"text": "choses d\u00e9j\u00e0 c'est une histoire c'est un", "start": 286.44, "duration": 3.81}, {"text": "passif c'est un des partis qui a le taux", "start": 288.6, "duration": 3.99}, {"text": "d lui le plus condamn\u00e9 dans la v\u00e8me", "start": 290.25, "duration": 3.93}, {"text": "r\u00e9publique donc \u00e7a c'est une chose qu'il", "start": 292.59, "duration": 3.27}, {"text": "faut garder en t\u00eate c'est une histoire", "start": 294.18, "duration": 3.42}, {"text": "de famille marine le pen elle s'est", "start": 295.86, "duration": 4.26}, {"text": "install\u00e9e dans le nord-pas-de-calais \u00e0", "start": 297.6, "duration": 4.38}, {"text": "h\u00e9nin beaumont il ya quelques ann\u00e9es", "start": 300.12, "duration": 3.12}, {"text": "avant elle habitait en r\u00e9gion", "start": 301.98, "duration": 2.34}, {"text": "ile-de-france dans le ch\u00e2teau de", "start": 303.24, "duration": 2.7}, {"text": "montretout elle a \u00e9t\u00e9 conseil r\u00e9gional", "start": 304.32, "duration": 2.88}, {"text": "d'\u00eele de france et aujourd'hui elle nous", "start": 305.94, "duration": 3.45}, {"text": "donne des le\u00e7ons de proximit\u00e9 de terrain", "start": 307.2, "duration": 3.42}, {"text": "mais en fait marine le pen elle s'est", "start": 309.39, "duration": 2.73}, {"text": "install\u00e9e l\u00e0-bas comme la moiti\u00e9 de ses", "start": 310.62, "duration": 3.48}, {"text": "acolytes simplement pour profiter de la", "start": 312.12, "duration": 3.75}, {"text": "mis\u00e8re des gens et g\u00e9rald darmanin qui", "start": 314.1, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e9tait notre invit\u00e9 nous le disait tr\u00e8s", "start": 315.87, "duration": 3.03}, {"text": "bien disait le jour il n'y aura plus de", "start": 317.28, "duration": 3.99}, {"text": "probl\u00e8me les \u00e9lecteurs ne voteront plus", "start": 318.9, "duration": 3.72}, {"text": "rassemblement national et ce parti", "start": 321.27, "duration": 3.06}, {"text": "dispara\u00eetra donc c'est un parti qui vit", "start": 322.62, "duration": 3.93}, {"text": "sur le ressentiment qui vit sur le les", "start": 324.33, "duration": 3.6}, {"text": "probl\u00e8mes des gens et nous notre", "start": 326.55, "duration": 2.67}, {"text": "objectif c'est pas de vivre sur les", "start": 327.93, "duration": 2.46}, {"text": "probl\u00e8mes des gens notre objectif c'est", "start": 329.22, "duration": 2.43}, {"text": "de r\u00e9soudre ces probl\u00e8mes et c'est aussi", "start": 330.39, "duration": 2.79}, {"text": "pour \u00e7a qu'on \u00e9tait l\u00e0 bas pour leur", "start": 331.65, "duration": 2.28}, {"text": "apporter des r\u00e9ponses", "start": 333.18, "duration": 2.64}, {"text": "du coup r\u00e9soudre ses probl\u00e8mes c'est un", "start": 333.93, "duration": 2.82}, {"text": "peu lutt\u00e9 contre le rassemblement", "start": 335.82, "duration": 5.06}, {"text": "national selon toi quel jeune qu'elle", "start": 336.75, "duration": 6.18}, {"text": "comment les jeunes peuvent lutter plus", "start": 340.88, "duration": 4.39}, {"text": "efficacement d'apr\u00e8s temps d\u00e9j\u00e0 je pense", "start": 342.93, "duration": 3.9}, {"text": "que le fait d'aller sur le terrain", "start": 345.27, "duration": 3.9}, {"text": "d'aller \u00e9couter c'est quelque chose", "start": 346.83, "duration": 3.0}, {"text": "d'essentiel", "start": 349.17, "duration": 2.67}, {"text": "parce qu'on le fait plus assez et parce", "start": 349.83, "duration": 3.56}, {"text": "qu'aujourd'hui on a cette perception", "start": 351.84, "duration": 4.47}, {"text": "d'une poule d'une classe politique ou", "start": 353.39, "duration": 4.42}, {"text": "d'une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 la violence est", "start": 356.31, "duration": 3.42}, {"text": "omnipr\u00e9sente et en fait je pense que", "start": 357.81, "duration": 4.17}, {"text": "c'est une une infime partie de la", "start": 359.73, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9", "start": 361.98, "duration": 3.12}, {"text": "ce qu'on voit sur bfm sur les cha\u00eenes", "start": 363.33, "duration": 3.03}, {"text": "d'info ce qu'on voit sur les r\u00e9seaux", "start": 365.1, "duration": 2.73}, {"text": "sociaux et particuli\u00e8rement sur twitter", "start": 366.36, "duration": 3.18}, {"text": "cette impression qu'on a que la soci\u00e9t\u00e9", "start": 367.83, "duration": 3.51}, {"text": "extr\u00eamement cliv\u00e9 en fait elle se", "start": 369.54, "duration": 3.24}, {"text": "fracasse cette impression d\u00e8s qu'on va", "start": 371.34, "duration": 2.49}, {"text": "frapper chez les gens d\u00e8s qu'on rentre", "start": 372.78, "duration": 2.85}, {"text": "chez eux et qu'on leur parle parce qu'en", "start": 373.83, "duration": 2.97}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 m\u00eame quand on n'est pas d'accord", "start": 375.63, "duration": 3.15}, {"text": "ces gens l\u00e0 sont d'accord pour \u00e9changer", "start": 376.8, "duration": 4.22}, {"text": "avec nous et cette n\u00e9cessit\u00e9", "start": 378.78, "duration": 3.62}, {"text": "kylie a d'avoir des \u00e9changes je pense", "start": 381.02, "duration": 2.369}, {"text": "que la jeunesse elle peut l'apporter", "start": 382.4, "duration": 3.389}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 parce que il ya une forme d'\u00e9nergie", "start": 383.389, "duration": 4.921}, {"text": "une forme de courage politique quand des", "start": 385.789, "duration": 4.38}, {"text": "jeunes se pr\u00e9sentent et qu'ils vont voir", "start": 388.31, "duration": 3.0}, {"text": "des gens et donc \u00e7a c'est une premi\u00e8re", "start": 390.169, "duration": 2.131}, {"text": "forme d'ouverture", "start": 391.31, "duration": 2.52}, {"text": "et puis ensuite je pense qu'on a une", "start": 392.3, "duration": 3.299}, {"text": "certaine forme de responsabilit\u00e9 en tant", "start": 393.83, "duration": 3.239}, {"text": "que jeunes progressistes qui est celle", "start": 395.599, "duration": 3.57}, {"text": "de dire que la jeunesse elle ne peut pas", "start": 397.069, "duration": 4.59}, {"text": "se contenter de laisser passer le train", "start": 399.169, "duration": 4.291}, {"text": "et elle doit surtout \u00eatre capable de", "start": 401.659, "duration": 3.391}, {"text": "porter du fond ce qu'on fait chez les", "start": 403.46, "duration": 2.639}, {"text": "jeunes avec macron c'est qu'on n'est pas", "start": 405.05, "duration": 2.91}, {"text": "seulement sur le terrain on est aussi", "start": 406.099, "duration": 3.511}, {"text": "dans le fond dans les propositions et on", "start": 407.96, "duration": 3.51}, {"text": "essaye de construire des choses on a", "start": 409.61, "duration": 3.48}, {"text": "propos\u00e9 des amendements par exemple \u00e0 un", "start": 411.47, "duration": 3.12}, {"text": "projet de loi qui ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es par", "start": 413.09, "duration": 2.46}, {"text": "l'assembl\u00e9e nationale parce qu'on", "start": 414.59, "duration": 2.549}, {"text": "voulait transformer la r\u00e9alit\u00e9 est", "start": 415.55, "duration": 3.179}, {"text": "aujourd'hui notre responsabilit\u00e9 en tant", "start": 417.139, "duration": 2.641}, {"text": "que jeunes progressistes c'est de", "start": 418.729, "duration": 2.791}, {"text": "convaincre tous les jeunes de france que", "start": 419.78, "duration": 3.81}, {"text": "alors qu'il s'engage chez des extr\u00eames", "start": 421.52, "duration": 3.299}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 il pourrait s'engager chez", "start": 423.59, "duration": 2.25}, {"text": "nous parce que chez nous ils changent", "start": 424.819, "duration": 2.94}, {"text": "r\u00e9ellement les choses dans le concret et", "start": 425.84, "duration": 3.419}, {"text": "pas uniquement dans les paroles et dans", "start": 427.759, "duration": 3.241}, {"text": "l'est et dans les dents les incantations", "start": 429.259, "duration": 3.331}, {"text": "et voil\u00e0 pourquoi est ce que la jeunesse", "start": 431.0, "duration": 2.94}, {"text": "doit aller s'engager contre leur", "start": 432.59, "duration": 2.28}, {"text": "assembl\u00e9e nationale parce que la", "start": 433.94, "duration": 2.219}, {"text": "jeunesse peut r\u00e9ellement transformer la", "start": 434.87, "duration": 2.13}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 en tout cas c'est notre", "start": 436.159, "duration": 2.371}, {"text": "conviction chez les jeunes avec makoun", "start": 437.0, "duration": 3.18}, {"text": "les municipales arrive dans quelques", "start": 438.53, "duration": 3.66}, {"text": "semaines le pr\u00e9sident les ministres et", "start": 440.18, "duration": 3.239}, {"text": "les \u00e9lus sur tout le territoire", "start": 442.19, "duration": 2.64}, {"text": "je pense souhaite que les jeunes", "start": 443.419, "duration": 3.12}, {"text": "s'engagent est-ce que \u00e7a va \u00eatre le cas", "start": 444.83, "duration": 4.32}, {"text": "pour ces \u00e9lections alors oui \u00e7a va \u00eatre", "start": 446.539, "duration": 4.201}, {"text": "le cas mais avant de dire \u00e7a il faut", "start": 449.15, "duration": 2.94}, {"text": "commencer par se rappeler quelle est la", "start": 450.74, "duration": 2.609}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 de la situation en france", "start": 452.09, "duration": 3.69}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 l'eau rouge", "start": 453.349, "duration": 5.641}, {"text": "on se parle il y a quatre pour cent des", "start": 455.78, "duration": 4.0}, {"text": "merdeux", "start": 458.99, "duration": 2.41}, {"text": "demers fran\u00e7ais qui ont moins de 40 ans", "start": 459.78, "duration": 3.27}, {"text": "et il ya 1 % des conseillers municipaux", "start": 461.4, "duration": 4.41}, {"text": "qui ont moins de 30 ans 1 % des conseils", "start": 463.05, "duration": 4.47}, {"text": "municipaux de moins de 30 ans et dix", "start": 465.81, "duration": 3.84}, {"text": "sept fois moins que le nombre de jeunes", "start": 467.52, "duration": 3.69}, {"text": "qui votent dans les \u00e9lections", "start": 469.65, "duration": 3.63}, {"text": "municipales et donc c'est juste", "start": 471.21, "duration": 3.24}, {"text": "incompr\u00e9hensible qui est cette", "start": 473.28, "duration": 3.27}, {"text": "distorsion entre le nombre r\u00e9el de", "start": 474.45, "duration": 3.75}, {"text": "jeunes qui a qui vont pouvoir voter et", "start": 476.55, "duration": 2.85}, {"text": "le nombre de jeunes qui sont pr\u00e9sents", "start": 478.2, "duration": 2.25}, {"text": "dans les conseils municipaux", "start": 479.4, "duration": 2.67}, {"text": "donc oui les jeunes vont \u00eatre pr\u00e9sent", "start": 480.45, "duration": 3.15}, {"text": "mais il faut qu'il le soit encore plus", "start": 482.07, "duration": 3.81}, {"text": "pour donner quelques chiffres qui sont", "start": 483.6, "duration": 3.27}, {"text": "int\u00e9ressants et qui int\u00e9resseront", "start": 485.88, "duration": 3.36}, {"text": "surtout les marcheurs notamment il y a", "start": 486.87, "duration": 4.049}, {"text": "aujourd'hui une dizaine de t\u00eates de", "start": 489.24, "duration": 3.54}, {"text": "listes jamais on \u00e9tait hier soir avec", "start": 490.919, "duration": 4.201}, {"text": "plusieurs d'entre nous de la direction", "start": 492.78, "duration": 4.02}, {"text": "du mouvement \u00e0 cr\u00e9teil pour soutenir mes", "start": 495.12, "duration": 2.61}, {"text": "ma\u00eetres ceylan qui est notre candidat", "start": 496.8, "duration": 3.18}, {"text": "investi l\u00e0 bas dans la pr\u00e9fecture donc", "start": 497.73, "duration": 3.96}, {"text": "il s'attaque lui \u00e0 un maire qui est \u00e9lu", "start": 499.98, "duration": 4.74}, {"text": "depuis plus de 40 ans et il ya une vraie", "start": 501.69, "duration": 5.34}, {"text": "forme de d'\u00e9motion et de vivacit\u00e9 qu'il", "start": 504.72, "duration": 3.9}, {"text": "y avait hier soir dans cette danse", "start": 507.03, "duration": 3.18}, {"text": "meeting donc on est vraiment fiers", "start": 508.62, "duration": 3.06}, {"text": "d'avoir des candidats et puis au del\u00e0", "start": 510.21, "duration": 2.699}, {"text": "des candidats t\u00eates de liste il ya des", "start": 511.68, "duration": 2.76}, {"text": "candidats partout sur les listes il y en", "start": 512.909, "duration": 3.331}, {"text": "a qui seront adjoints au maire y en a", "start": 514.44, "duration": 2.82}, {"text": "qui seront simplement conseillers", "start": 516.24, "duration": 2.37}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s y en a d'autres qui se pr\u00e9sente", "start": 517.26, "duration": 3.029}, {"text": "sans vouloir \u00eatre \u00e9lu mais parce qu'ils", "start": 518.61, "duration": 2.88}, {"text": "ont envie de donner du temps sur une", "start": 520.289, "duration": 1.711}, {"text": "campagne", "start": 521.49, "duration": 2.37}, {"text": "donc les jeunes il y en aura partout et", "start": 522.0, "duration": 3.18}, {"text": "on incite les candidats qui n'ont pas", "start": 523.86, "duration": 3.15}, {"text": "encore fait d'ailleurs ce choix-l\u00e0 de", "start": 525.18, "duration": 3.09}, {"text": "mettre des jeunes sur leurs listes et", "start": 527.01, "duration": 3.36}, {"text": "notamment dans les grandes villes parce", "start": 528.27, "duration": 4.08}, {"text": "que les jeunes avec macron c'est aussi", "start": 530.37, "duration": 3.69}, {"text": "l'assurance d'\u00eatre bouscul\u00e9 parfois sur", "start": 532.35, "duration": 3.36}, {"text": "certains sujets je pense par exemple \u00e0", "start": 534.06, "duration": 3.57}, {"text": "l'\u00e9cologie on a beaucoup port\u00e9 ce th\u00e8me", "start": 535.71, "duration": 3.99}, {"text": "l\u00e0 l\u00e0 le fait d'avoir des jeunes dans", "start": 537.63, "duration": 3.33}, {"text": "les listes c'est aussi l'assurance que", "start": 539.7, "duration": 3.66}, {"text": "demain dans le conseil municipal", "start": 540.96, "duration": 3.9}, {"text": "ils porteront les sujets d'\u00e9cologie et", "start": 543.36, "duration": 3.45}, {"text": "seront plus attentifs parce qu'ils ont", "start": 544.86, "duration": 4.29}, {"text": "cette fibre l\u00e0 que d'autres \u00e9lus plus \u00e0", "start": 546.81, "duration": 3.63}, {"text": "g\u00e8nes peuvent ne pas voir parce que", "start": 549.15, "duration": 2.7}, {"text": "l'\u00e9cologie leur est venue plus", "start": 550.44, "duration": 3.54}, {"text": "tardivement que oui il y aura des jeunes", "start": 551.85, "duration": 5.13}, {"text": "mais puis on a mieux c'est du coup pour", "start": 553.98, "duration": 5.04}, {"text": "terminer d'\u00eatre un peu de prospective", "start": 556.98, "duration": 3.45}, {"text": "quel va \u00eatre le r\u00f4le des femmes dans les", "start": 559.02, "duration": 2.28}, {"text": "mois les ann\u00e9es", "start": 560.43, "duration": 3.0}, {"text": "venir avec les futures \u00e9ch\u00e9ances alors", "start": 561.3, "duration": 3.03}, {"text": "dans les mois \u00e0 venir", "start": 563.43, "duration": 3.51}, {"text": "le r\u00f4le qu'on a nous dans la majorit\u00e9 en", "start": 564.33, "duration": 3.87}, {"text": "tout cas qu'on essaye de se donner c'est", "start": 566.94, "duration": 3.269}, {"text": "se d\u00e9cline de deux mani\u00e8res la premi\u00e8re", "start": 568.2, "duration": 4.02}, {"text": "le premier r\u00f4le qu'on a c'est \u00e9videmment", "start": 570.209, "duration": 2.88}, {"text": "de d\u00e9fendre l'action du gouvernement", "start": 572.22, "duration": 3.059}, {"text": "parce qu'on y croit parce qu'on a \u00e9t\u00e9", "start": 573.089, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9lu sur ce projet qu'on l'a d\u00e9fendue est", "start": 575.279, "duration": 4.261}, {"text": "donc l\u00e0 dessus on est toujours au rendez", "start": 577.769, "duration": 2.911}, {"text": "vous on est au rendez vous pour d\u00e9fendre", "start": 579.54, "duration": 2.25}, {"text": "les dispositifs qui changent", "start": 580.68, "duration": 2.7}, {"text": "concr\u00e8tement la vie des jeunes juste", "start": 581.79, "duration": 3.12}, {"text": "pour faire un rappel parce que souvent", "start": 583.38, "duration": 3.72}, {"text": "on oublie mais il ya plusieurs avantages", "start": 584.91, "duration": 4.14}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 accord\u00e9s aux jeunes depuis", "start": 587.1, "duration": 3.51}, {"text": "que le quinquennat a commenc\u00e9 il ya eu", "start": 589.05, "duration": 3.69}, {"text": "la suppression de la cotisation sociale", "start": 590.61, "duration": 4.469}, {"text": "\u00e9tudiante c'\u00e9tait un gars de un gain de", "start": 592.74, "duration": 4.17}, {"text": "plusieurs de plus de plus d'une centaine", "start": 595.079, "duration": 4.591}, {"text": "d'euros sur l'ann\u00e9e alors que certains", "start": 596.91, "duration": 3.78}, {"text": "nous parler des appels qui ne", "start": 599.67, "duration": 2.37}, {"text": "repr\u00e9sentait m\u00eame pas 60 euros sur", "start": 600.69, "duration": 2.91}, {"text": "l'ann\u00e9e donc il ya cette avance et l\u00e0 il", "start": 602.04, "duration": 2.85}, {"text": "ya une augmentation des bourses il ya", "start": 603.6, "duration": 2.94}, {"text": "des dispositifs qui ont \u00e9t\u00e9 mis en place", "start": 604.89, "duration": 3.18}, {"text": "certains ne les connaissent pas mais ils", "start": 606.54, "duration": 3.06}, {"text": "sont extr\u00eamement importants la garantie", "start": 608.07, "duration": 2.79}, {"text": "vise \u00e0 la mise en place par julien de", "start": 609.6, "duration": 2.88}, {"text": "normandie qui permet de louer un", "start": 610.86, "duration": 3.12}, {"text": "logement sans avoir besoin forc\u00e9ment", "start": 612.48, "duration": 3.479}, {"text": "d'un garant l'\u00e9tat se porte garant \u00e0 la", "start": 613.98, "duration": 4.47}, {"text": "place des locataires et donc tous ces", "start": 615.959, "duration": 4.291}, {"text": "dispositifs qui sont favorables aux", "start": 618.45, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9tudiants on les d\u00e9fend parce qu'on n'y", "start": 620.25, "duration": 3.18}, {"text": "croit vraiment et qu'on pense que \u00e7a a", "start": 622.05, "duration": 2.67}, {"text": "chang\u00e9 la vie des \u00e9tudiants", "start": 623.43, "duration": 4.89}, {"text": "et puis le deuxi\u00e8me notre deuxi\u00e8me r\u00f4le", "start": 624.72, "duration": 4.859}, {"text": "au del\u00e0 de la d\u00e9fense de l'action du", "start": 628.32, "duration": 2.43}, {"text": "gouvernement c'est aussi d'\u00eatre une", "start": 629.579, "duration": 2.671}, {"text": "force de proposition une force de", "start": 630.75, "duration": 2.55}, {"text": "proposition dans le quinquennat", "start": 632.25, "duration": 2.76}, {"text": "parce que oui il reste deux ans et demi", "start": 633.3, "duration": 3.479}, {"text": "et que comme on le fait depuis le d\u00e9but", "start": 635.01, "duration": 3.51}, {"text": "du quinquennat on agit au quotidien on", "start": 636.779, "duration": 3.87}, {"text": "continuera \u00e0 agir jusqu'\u00e0 la fin je", "start": 638.52, "duration": 3.93}, {"text": "rapelle que au bout de deux ans et demi", "start": 640.649, "duration": 3.0}, {"text": "de mandat l\u00e0 la plupart des", "start": 642.45, "duration": 2.579}, {"text": "pr\u00e9d\u00e9cesseurs d'emmanuel macron avait", "start": 643.649, "duration": 2.821}, {"text": "cess\u00e9 d'agir ou alors avait compl\u00e8tement", "start": 645.029, "duration": 2.881}, {"text": "chang\u00e9 de politique nous on continue \u00e0", "start": 646.47, "duration": 3.33}, {"text": "mener la m\u00eame politique et donc on sera", "start": 647.91, "duration": 3.69}, {"text": "attentif \u00e0 ce que les mesures qui ont", "start": 649.8, "duration": 3.15}, {"text": "\u00e9t\u00e9 promises elles soient r\u00e9alis\u00e9s je", "start": 651.6, "duration": 3.0}, {"text": "pense au pass culture notamment qui est", "start": 652.95, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e0 mon avis \u00e0 mettre au coeur de ce qui", "start": 654.6, "duration": 3.63}, {"text": "nous reste \u00e0 faire pour les politiques", "start": 656.73, "duration": 1.979}, {"text": "de jeunesse", "start": 658.23, "duration": 3.12}, {"text": "et puis notre deuxi\u00e8me ambition c'est de", "start": 658.709, "duration": 4.831}, {"text": "proposer pour apr\u00e8s apr\u00e8s ce quinquennat", "start": 661.35, "duration": 4.08}, {"text": "savoir qu'est ce qu'on fera dans le", "start": 663.54, "duration": 3.299}, {"text": "futur comme on va traiter des sujets de", "start": 665.43, "duration": 3.269}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 qui sont importants et pour \u00e7a", "start": 666.839, "duration": 4.231}, {"text": "on a lanc\u00e9 des groupes de travail sur la", "start": 668.699, "duration": 4.051}, {"text": "prostitution et la pornographie qui sont", "start": 671.07, "duration": 3.78}, {"text": "des sujets peu trait\u00e9 sur la fa\u00e7on dont", "start": 672.75, "duration": 5.31}, {"text": "se passe l'incarc\u00e9ration dans certains", "start": 674.85, "duration": 5.46}, {"text": "centres p\u00e9nitentiaires il ya tout un tas", "start": 678.06, "duration": 4.589}, {"text": "de sujets sur lesquels en marge de la", "start": 680.31, "duration": 3.36}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 sur lesquels on veut se", "start": 682.649, "duration": 2.401}, {"text": "positionner et donc si vous avez envie", "start": 683.67, "duration": 1.87}, {"text": "de", "start": 685.05, "duration": 1.69}, {"text": "travailler avec nous vous \u00eates les", "start": 685.54, "duration": 3.15}, {"text": "bienvenus et rejoignez le mouvement pour", "start": 686.74, "duration": 3.39}, {"text": "participer \u00e0 ces groupes de travail", "start": 688.69, "duration": 3.149}, {"text": "merci en bronze d'avoir r\u00e9pondu \u00e0 nos", "start": 690.13, "duration": 3.69}, {"text": "questions merci \u00e0 vous et merci aux", "start": 691.839, "duration": 3.601}, {"text": "marcheurs pour le travail qu'ils font et", "start": 693.82, "duration": 3.06}, {"text": "l'accueil qu'il r\u00e9serve aux femmes", "start": 695.44, "duration": 2.85}, {"text": "c'est toujours un plaisir d'\u00eatre avec", "start": 696.88, "duration": 3.209}, {"text": "vous vous pouvez retrouver ce live en", "start": 698.29, "duration": 3.33}, {"text": "replay sur facebook et youtube", "start": 700.089, "duration": 2.55}, {"text": "on se retrouve tr\u00e8s vite pour un", "start": 701.62, "duration": 4.219}, {"text": "prochain live \u00e0 bient\u00f4t", "start": 702.639, "duration": 3.2}]}