{"label": "droite", "transcript": [{"text": "- La r\u00e9forme des retraites en France.", "start": 0.383, "duration": 1.483}, {"text": "Emmanuel Macron et Elisabeth Borne", "start": 1.866, "duration": 1.567}, {"text": "cherchent une solution", "start": 3.433, "duration": 1.067}, {"text": "et vont consulter cette semaine.", "start": 4.5, "duration": 1.733}, {"text": "Qu'est ce que vous avez compris", "start": 6.233, "duration": 0.783}, {"text": "de la m\u00e9thode ?", "start": 7.016, "duration": 1.784}, {"text": "- J'ai du mal \u00e0 comprendre, en effet,", "start": 8.8, "duration": 2.533}, {"text": "la m\u00e9thode.", "start": 11.333, "duration": 0.75}, {"text": "Dans le dernier quinquennat, on a pass\u00e9 trois ans", "start": 12.083, "duration": 1.95}, {"text": "autour du feuilleton,", "start": 14.033, "duration": 0.983}, {"text": "organis\u00e9 par Monsieur", "start": 15.016, "duration": 0.967}, {"text": "Delevoye, sur les retraites ; Trois ans", "start": 15.983, "duration": 1.467}, {"text": "parce qu'Emmanuel Macron", "start": 17.45, "duration": 0.783}, {"text": "voulait une grande concertation,", "start": 18.233, "duration": 1.267}, {"text": "qui n'a abouti \u00e0 rien ;", "start": 19.5, "duration": 1.166}, {"text": "Trois ans dans lesquels on a eu :", "start": 20.666, "duration": 1.467}, {"text": "des manifestations,", "start": 22.133, "duration": 0.867}, {"text": "des blocages, des gr\u00e8ves.", "start": 23.0, "duration": 1.016}, {"text": "On a tout vu,", "start": 24.016, "duration": 0.6}, {"text": "tout ce qui va d'habitude", "start": 24.616, "duration": 0.967}, {"text": "avec une r\u00e9forme des retraites,", "start": 25.583, "duration": 1.017}, {"text": "juste pas la r\u00e9forme des retraites.", "start": 26.6, "duration": 1.566}, {"text": "Et maintenant,", "start": 28.166, "duration": 1.134}, {"text": "on nous parle de concertation,", "start": 29.3, "duration": 1.75}, {"text": "on nous parle de", "start": 31.05, "duration": 1.366}, {"text": "\u00e9couter les partenaires sociaux,", "start": 32.416, "duration": 1.35}, {"text": "de cr\u00e9er un conseil national", "start": 33.766, "duration": 1.467}, {"text": "de la refondation", "start": 35.233, "duration": 0.7}, {"text": "pour que tout le monde ait la parole.", "start": 35.933, "duration": 1.283}, {"text": "Et on nous dit qu'on", "start": 37.216, "duration": 0.6}, {"text": "va faire une r\u00e9forme", "start": 37.816, "duration": 0.667}, {"text": "des retraites par amendement.", "start": 38.483, "duration": 1.083}, {"text": "Alors moi,", "start": 39.566, "duration": 0.184}, {"text": "je vous dis :", "start": 39.75, "duration": 0.366}, {"text": "cette r\u00e9forme des retraites,", "start": 40.116, "duration": 0.667}, {"text": "elle est n\u00e9cessaire, \u00e9videmment.", "start": 40.783, "duration": 1.083}, {"text": "Il faut faire une r\u00e9forme des retraites.", "start": 41.866, "duration": 1.35}, {"text": "- Donc il faut la faire,", "start": 43.216, "duration": 0.75}, {"text": "il faut la maintenir ?", "start": 43.966, "duration": 0.65}, {"text": "- C'est absolument indispensable", "start": 44.616, "duration": 1.1}, {"text": "de faire une r\u00e9forme des retraites,", "start": 45.716, "duration": 0.867}, {"text": "parce que notre pays perd", "start": 46.583, "duration": 0.9}, {"text": "sa comp\u00e9titivit\u00e9,", "start": 47.483, "duration": 0.717}, {"text": "perd sa capacit\u00e9 d'action,", "start": 48.2, "duration": 3.15}, {"text": "et que nous voyons bien", "start": 51.583, "duration": 1.083}, {"text": "\u00e0 quel point, au fond, aujourd'hui,", "start": 52.666, "duration": 1.417}, {"text": "le d\u00e9fi fondamental pour la France,", "start": 54.083, "duration": 1.433}, {"text": "c'est de retrouver le travail,", "start": 55.516, "duration": 1.084}, {"text": "de se remettre au travail.", "start": 56.6, "duration": 1.016}, {"text": "Chaque mois,", "start": 57.616, "duration": 0.45}, {"text": "nous faisons un record suppl\u00e9mentaire", "start": 58.066, "duration": 1.617}, {"text": "de d\u00e9ficit commercial,", "start": 59.683, "duration": 1.383}, {"text": "c'est \u00e0 dire que chaque mois, nous", "start": 61.066, "duration": 1.0}, {"text": "importons plus que ce", "start": 62.066, "duration": 1.2}, {"text": "dont nous avons besoin.", "start": 64.583, "duration": 0.667}, {"text": "Donc il faut se remettre au travail.", "start": 65.25, "duration": 1.216}, {"text": "Il faut faire une r\u00e9forme des retraites.", "start": 66.466, "duration": 1.384}, {"text": "Et si il faut la faire rapidement,", "start": 67.85, "duration": 1.416}, {"text": "il faut la faire rapidement.", "start": 69.266, "duration": 0.717}, {"text": "- Y compris avec le 49:3 ?", "start": 69.983, "duration": 1.683}, {"text": "Ce n'est pas un gros mot,", "start": 71.666, "duration": 1.2}, {"text": "dit ce matin", "start": 72.866, "duration": 0.95}, {"text": "la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale.", "start": 73.816, "duration": 2.35}, {"text": "- Non, le 49:3 n'est pas un gros mot.", "start": 76.166, "duration": 1.4}, {"text": "\u00c7a fait partie de nos institutions.", "start": 77.566, "duration": 1.35}, {"text": "Et on verra, effectivement,", "start": 78.916, "duration": 1.3}, {"text": "dans un moment comme celui-ci,", "start": 80.216, "duration": 1.067}, {"text": "qui prend ses responsabilit\u00e9s.", "start": 81.283, "duration": 1.217}, {"text": "Y compris dans la majorit\u00e9", "start": 82.5, "duration": 1.633}, {"text": "d'Emmanuel Macron,", "start": 84.133, "duration": 0.583}, {"text": "parce que vous l'aurez", "start": 84.716, "duration": 0.917}, {"text": "peut \u00eatre constat\u00e9.", "start": 85.633, "duration": 0.533}, {"text": "Mais ceux qui bloquent aujourd'hui", "start": 86.166, "duration": 1.034}, {"text": "cette r\u00e9forme des retraites,", "start": 87.2, "duration": 1.083}, {"text": "eh bien, ce sont d'abord", "start": 88.283, "duration": 1.917}, {"text": "les alli\u00e9s de Monsieur Macron.", "start": 90.2, "duration": 1.166}, {"text": "Et puis", "start": 91.366, "duration": 0.267}, {"text": "ce sont aussi aussi -", "start": 91.633, "duration": 0.7}, {"text": "on parlait tout \u00e0 l'heure,", "start": 92.333, "duration": 1.5}, {"text": "vous parliez tout \u00e0 l'heure de la relation", "start": 94.283, "duration": 2.433}, {"text": "entre les droites -", "start": 96.716, "duration": 0.967}, {"text": "mais l\u00e0 aussi,", "start": 97.683, "duration": 0.833}, {"text": "il y a une question", "start": 98.516, "duration": 0.534}, {"text": "qui se pose au Rassemblement National.", "start": 99.05, "duration": 1.316}, {"text": "Quand le Rassemblement National dit", "start": 100.366, "duration": 1.05}, {"text": "s'opposer \u00e0 une r\u00e9forme", "start": 101.416, "duration": 0.934}, {"text": "des retraites...", "start": 102.35, "duration": 0.683}, {"text": "- Vous n'\u00eates pas d'accord avec eux.", "start": 103.033, "duration": 1.517}, {"text": "- Mais, bien s\u00fbr que non.", "start": 104.55, "duration": 1.1}, {"text": "Et \u00e7a n'est pas seulement", "start": 105.65, "duration": 0.6}, {"text": "une question de d\u00e9tail.", "start": 106.25, "duration": 0.75}, {"text": "\u00c7a n'est pas seulement", "start": 107.0, "duration": 0.516}, {"text": "une question \u00e9conomique, c'est", "start": 107.516, "duration": 0.9}, {"text": "une question de fond.", "start": 108.416, "duration": 0.8}, {"text": "Est-ce que nous voulons parler", "start": 109.216, "duration": 1.267}, {"text": "aux Fran\u00e7ais", "start": 110.483, "duration": 0.517}, {"text": "un langage de v\u00e9rit\u00e9,", "start": 111.0, "duration": 0.833}, {"text": "ou est-ce que nous voulons sombrer dans", "start": 111.833, "duration": 1.467}, {"text": "une esp\u00e8ce de d\u00e9magogie", "start": 113.3, "duration": 1.233}, {"text": "en entretenant tous les probl\u00e8mes ?", "start": 114.533, "duration": 1.4}, {"text": "- Vous dites il faut aller vite.", "start": 115.933, "duration": 1.583}, {"text": "Y compris par un amendement ?", "start": 117.516, "duration": 1.4}, {"text": "Ce ne serait pas une faute,", "start": 118.916, "duration": 0.95}, {"text": "si le gouvernement adoptait", "start": 119.866, "duration": 1.267}, {"text": "cette r\u00e9forme,", "start": 121.133, "duration": 1.617}, {"text": "ce recul de l'\u00e2ge de d\u00e9part", "start": 122.75, "duration": 1.45}, {"text": "\u00e0 la retraite, par un amendement ?", "start": 124.2, "duration": 1.483}, {"text": "- La droite a vot\u00e9 au S\u00e9nat", "start": 125.683, "duration": 1.6}, {"text": "une r\u00e9forme des retraites par amendement", "start": 127.283, "duration": 1.383}, {"text": "depuis des ann\u00e9es.", "start": 128.666, "duration": 0.567}, {"text": "En sachant tr\u00e8s bien que cet amendement", "start": 129.233, "duration": 1.5}, {"text": "serait balay\u00e9", "start": 130.733, "duration": 0.75}, {"text": "par l'Assembl\u00e9e nationale.", "start": 131.483, "duration": 0.9}, {"text": "Mais le S\u00e9nat", "start": 132.383, "duration": 0.567}, {"text": "prenait sa responsabilit\u00e9.", "start": 132.95, "duration": 1.316}, {"text": "Encore une fois, s'il faut", "start": 135.533, "duration": 1.85}, {"text": "voter cette r\u00e9forme par un amendement,", "start": 137.383, "duration": 1.75}, {"text": "je crois que de toute fa\u00e7on,", "start": 139.133, "duration": 1.533}, {"text": "nous ne voterons pas contre", "start": 140.666, "duration": 1.434}, {"text": "ce que nous avons toujours d\u00e9fendu.", "start": 142.1, "duration": 1.35}, {"text": "Cela \u00e9tant dit, il y a quelque chose,", "start": 143.45, "duration": 1.0}, {"text": "encore une fois de tr\u00e8s \u00e9tonnant", "start": 144.45, "duration": 1.066}, {"text": "dans la m\u00e9thode.", "start": 145.516, "duration": 0.484}, {"text": "Apr\u00e8s avoir perdu cinq ans,", "start": 146.0, "duration": 1.683}, {"text": "et alors qu'il", "start": 147.683, "duration": 0.683}, {"text": "vient d'\u00eatre r\u00e9\u00e9lu", "start": 148.366, "duration": 0.667}, {"text": "en nous expliquant qu'il \u00e9tait temps", "start": 149.033, "duration": 1.25}, {"text": "d'\u00e9couter de nouveau", "start": 150.283, "duration": 1.267}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 et les corps interm\u00e9diaires,", "start": 151.55, "duration": 2.483}, {"text": "Emmanuel Macron,", "start": 154.033, "duration": 1.55}, {"text": "subitement, annonce", "start": 155.583, "duration": 0.833}, {"text": "qu'il va passer en force.", "start": 156.416, "duration": 0.834}, {"text": "Je ne suis pas s\u00fbr que ce soit", "start": 157.25, "duration": 0.816}, {"text": "la mani\u00e8re la plus", "start": 158.066, "duration": 0.567}, {"text": "coh\u00e9rente de s'y prendre.", "start": 158.633, "duration": 0.817}]}