{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "je j'avoue que je suis assez surpris de", "start": 0.04, "duration": 3.76}, {"text": "voir un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique venir", "start": 1.439, "duration": 4.721}, {"text": "au secours d'une mouvance d'extr\u00eame", "start": 3.8, "duration": 4.2}, {"text": "gauche violente qui appelle \u00e0", "start": 6.16, "duration": 3.479}, {"text": "l'insurrection qui nourrit un", "start": 8.0, "duration": 3.679}, {"text": "antis\u00e9mitisme d'atmosph\u00e8re depuis le 7", "start": 9.639, "duration": 3.721}, {"text": "octobre qui n'a jamais de mots pour", "start": 11.679, "duration": 4.2}, {"text": "condamner les atrocit\u00e9s du Hamas et qui", "start": 13.36, "duration": 5.32}, {"text": "veut En vert et contre tout organiser le", "start": 15.879, "duration": 4.881}, {"text": "d\u00e9sordre dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise et", "start": 18.68, "duration": 3.519}, {"text": "puis de l'autre je vois Monsieur", "start": 20.76, "duration": 2.88}, {"text": "M\u00e9lenchon appeler ses candidats \u00e0 se", "start": 22.199, "duration": 3.681}, {"text": "retirer pour soutenir les candidats", "start": 23.64, "duration": 3.959}, {"text": "d'Emmanuel Macron et notamment face \u00e0", "start": 25.88, "duration": 4.2}, {"text": "ellisabeth Borne on voit que la France", "start": 27.599, "duration": 4.241}, {"text": "soumise a fait un choix celui de retirer", "start": 30.08, "duration": 3.12}, {"text": "son candidat pour appeler \u00e0 voter pour", "start": 31.84, "duration": 3.0}, {"text": "Madame borne qui a mis en \u0153uvre la", "start": 33.2, "duration": 3.08}, {"text": "r\u00e9forme des retraites et multiplier les", "start": 34.84, "duration": 3.12}, {"text": "493 donc je pense que c'est une alliance", "start": 36.28, "duration": 3.24}, {"text": "du d\u00e9shonneur dans un sens comme dans", "start": 37.96, "duration": 3.04}, {"text": "l'autre que les Fran\u00e7ais ne sont pas", "start": 39.52, "duration": 3.28}, {"text": "dupes et et moi je souhaite que les", "start": 41.0, "duration": 4.239}, {"text": "Fran\u00e7ais puissent avoir de la clart\u00e9 sur", "start": 42.8, "duration": 3.88}, {"text": "ces prochains jours et c'est", "start": 45.239, "duration": 3.601}, {"text": "effectivement dimanche prochain un choix", "start": 46.68, "duration": 3.6}, {"text": "entre Monsieur M\u00e9lenchon Premier", "start": 48.84, "duration": 4.48}, {"text": "ministre et nous", "start": 50.28, "duration": 3.04}]}