{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.22, "duration": 5.78}, {"text": "il y a une mesure concr\u00e8te dans le", "start": 4.16, "duration": 3.559}, {"text": "projet d'Emmanuel Macron pour", "start": 6.0, "duration": 4.8}, {"text": "l'\u00e9ducation c'est d'affecter en priorit\u00e9", "start": 7.719, "duration": 4.88}, {"text": "des enseignants qui ont au moins 3 ans", "start": 10.8, "duration": 3.919}, {"text": "d'exp\u00e9rience dans les zones d'\u00e9ducation", "start": 12.599, "duration": 4.76}, {"text": "prioritair aujourd'hui on le sait tous", "start": 14.719, "duration": 4.041}, {"text": "les parents d'\u00e9l\u00e8ves mais aussi les", "start": 17.359, "duration": 3.441}, {"text": "enseignants ont pu en faire le constat", "start": 18.76, "duration": 3.32}, {"text": "ce sont souvent des enseignants", "start": 20.8, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9butants qui sont nomm\u00e9s dans des", "start": 22.08, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e9tablissements plus difficiles des", "start": 24.72, "duration": 4.28}, {"text": "coll\u00e8ges ou des lyc\u00e9es ou des \u00e9coles qui", "start": 26.519, "duration": 4.801}, {"text": "rel\u00e8vent de l' ucation prioritaire nous", "start": 29.0, "duration": 4.6}, {"text": "faisons le choix avec Emmanuel Macron", "start": 31.32, "duration": 3.84}, {"text": "d'y affecter des enseignants", "start": 33.6, "duration": 3.2}, {"text": "exp\u00e9riment\u00e9s nous pensons que c'est", "start": 35.16, "duration": 4.12}, {"text": "fondamental pour la r\u00e9ussite scolaire", "start": 36.8, "duration": 4.919}, {"text": "des enfants mais aussi pour les bonnes", "start": 39.28, "duration": 4.32}, {"text": "conditions de travail des enseignants", "start": 41.719, "duration": 4.441}, {"text": "que des enseignants qui vont travailler", "start": 43.6, "duration": 4.32}, {"text": "avec des \u00e9l\u00e8ves qui ont plus de", "start": 46.16, "duration": 3.12}, {"text": "difficult\u00e9s des difficult\u00e9s scolaires", "start": 47.92, "duration": 3.24}, {"text": "mais aussi parfois des difficult\u00e9s de", "start": 49.28, "duration": 4.68}, {"text": "comportement que ces enseignants-l\u00e0 et", "start": 51.16, "duration": 4.76}, {"text": "plus d'exp\u00e9rience et a d\u00e9j\u00e0 au moins 3", "start": 53.96, "duration": 4.759}, {"text": "ans d'exp\u00e9rience et pour r\u00e9compenser", "start": 55.92, "duration": 5.319}, {"text": "aussi cet effort euh il y aura une prime", "start": 58.719, "duration": 5.201}, {"text": "de 3000 \u20ac par an euh qui sera attribu\u00e9e", "start": 61.239, "duration": 5.401}, {"text": "aux enseignants euh qui iront dans ces", "start": 63.92, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9coles ces coll\u00e8ges ou ces lyc\u00e9es de", "start": 66.64, "duration": 4.4}, {"text": "l'\u00e9ducation prioritaire n'ayons pas peur", "start": 68.92, "duration": 5.6}, {"text": "du changement", "start": 71.04, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9cidons-le", "start": 78.68, "duration": 3.0}]}