{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Il y a des moments o\u00f9 la politique tient parole,", "start": 0.05, "duration": 3.216}, {"text": "et o\u00f9 la promesse devient r\u00e9alit\u00e9.", "start": 3.266, "duration": 2.6}, {"text": "En votant pour la cr\u00e9ation du m\u00e9canisme", "start": 6.2, "duration": 1.75}, {"text": "d'ajustement carbone aux fronti\u00e8res,", "start": 7.95, "duration": 1.433}, {"text": "nous allons voir, enfin, advenir", "start": 9.383, "duration": 2.217}, {"text": "ce m\u00e9canisme de protection", "start": 11.6, "duration": 1.2}, {"text": "que nous esp\u00e9rions depuis longtemps.", "start": 12.8, "duration": 1.266}, {"text": "Enfin, l'Europe sort de la na\u00efvet\u00e9,", "start": 14.066, "duration": 2.45}, {"text": "et la politique environnementale", "start": 16.816, "duration": 1.184}, {"text": "ne consiste pas seulement", "start": 18.0, "duration": 1.583}, {"text": "\u00e0 imposer des r\u00e8gles", "start": 19.583, "duration": 0.9}, {"text": "de plus en plus compliqu\u00e9es", "start": 20.483, "duration": 1.017}, {"text": "\u00e0 ceux qui produisent en Europe,", "start": 21.5, "duration": 1.116}, {"text": "tout en ouvrant nos march\u00e9s", "start": 22.616, "duration": 1.5}, {"text": "au vaste monde sans restriction.", "start": 24.116, "duration": 1.984}, {"text": "Enfin, nous allons faire en sorte", "start": 26.1, "duration": 1.066}, {"text": "que ceux qui importent en Europe", "start": 27.166, "duration": 1.65}, {"text": "assument les m\u00eames r\u00e8gles", "start": 28.816, "duration": 1.35}, {"text": "et la m\u00eame contribution carbone.", "start": 30.166, "duration": 1.8}, {"text": "\u00c9videmment,", "start": 31.966, "duration": 0.3}, {"text": "il aura fallu du temps,", "start": 32.516, "duration": 0.9}, {"text": "et il aura fallu", "start": 33.416, "duration": 1.05}, {"text": "tout le travail accompli depuis 2019", "start": 34.466, "duration": 1.884}, {"text": "- et je voudrais remercier", "start": 36.35, "duration": 1.05}, {"text": "tous les coll\u00e8gues qui y ont contribu\u00e9.", "start": 37.4, "duration": 1.916}, {"text": "Que de temps perdu", "start": 39.316, "duration": 1.5}, {"text": "depuis ces derni\u00e8res d\u00e9cennies,", "start": 40.816, "duration": 1.65}, {"text": "que de temps", "start": 42.466, "duration": 0.9}, {"text": "dans lesquels nous aurons vu", "start": 43.366, "duration": 1.05}, {"text": "d\u00e9truire des emplois,", "start": 44.416, "duration": 1.2}, {"text": "d\u00e9truire de la valeur", "start": 45.616, "duration": 2.284}, {"text": "dans notre propre continent.", "start": 47.9, "duration": 2.066}, {"text": "Mais aujourd'hui, enfin, nous voyons", "start": 49.966, "duration": 2.25}, {"text": "ce premier point acquis", "start": 52.216, "duration": 2.234}, {"text": "et cette bataille remport\u00e9e.", "start": 54.45, "duration": 1.8}, {"text": "C'\u00e9tait la promesse", "start": 56.25, "duration": 1.216}, {"text": "que nous avions faite", "start": 57.466, "duration": 0.75}, {"text": "pendant la campagne europ\u00e9enne,", "start": 58.216, "duration": 1.334}, {"text": "celle d'une barri\u00e8re \u00e9cologique.", "start": 59.55, "duration": 1.2}, {"text": "Elle devient r\u00e9alit\u00e9 maintenant.", "start": 60.75, "duration": 2.033}, {"text": "Ce vote ne doit pas \u00eatre", "start": 62.783, "duration": 1.05}, {"text": "un point d'arriv\u00e9e,", "start": 63.833, "duration": 0.667}, {"text": "c'est un point de d\u00e9part.", "start": 64.5, "duration": 0.9}, {"text": "Il faut continuer \u00e0 travailler.", "start": 65.4, "duration": 1.816}, {"text": "D\u00e8s demain, nous tenterons de compl\u00e9ter", "start": 67.216, "duration": 2.467}, {"text": "ce qui manque encore dans ce m\u00e9canisme :", "start": 69.683, "duration": 1.6}, {"text": "faire en sorte qu'il inclue", "start": 71.283, "duration": 1.633}, {"text": "les produits manufactur\u00e9s,", "start": 72.916, "duration": 1.2}, {"text": "pour que nous ne puissions pas", "start": 74.116, "duration": 1.484}, {"text": "voir advenir de nouvelles", "start": 75.6, "duration": 1.283}, {"text": "vagues de d\u00e9localisations ;", "start": 76.883, "duration": 0.8}, {"text": "Faire en sorte, aussi,", "start": 77.683, "duration": 1.567}, {"text": "que nous prot\u00e9gions notre continent", "start": 79.25, "duration": 1.466}, {"text": "contre tous ceux qui tenteront", "start": 80.716, "duration": 1.2}, {"text": "peut-\u00eatre de tricher,", "start": 81.916, "duration": 1.3}, {"text": "de contourner ce m\u00e9canisme impos\u00e9.", "start": 83.216, "duration": 2.184}, {"text": "Enfin, demain,", "start": 85.4, "duration": 1.0}, {"text": "une vraie barri\u00e8re carbone", "start": 86.4, "duration": 1.066}, {"text": "qui permettra d'entra\u00eener", "start": 87.466, "duration": 1.984}, {"text": "tous les producteurs mondiaux", "start": 89.45, "duration": 1.466}, {"text": "dans la d\u00e9carbonation", "start": 90.916, "duration": 0.967}, {"text": "pour pr\u00e9server notre environnement.", "start": 91.883, "duration": 2.017}, {"text": "C'est ce d\u00e9fi qui reste devant nous.", "start": 93.9, "duration": 1.95}, {"text": "Mais cette premi\u00e8re partie gagn\u00e9e", "start": 95.85, "duration": 1.733}, {"text": "doit nous permettre de continuer.", "start": 97.583, "duration": 1.65}, {"text": "Merci beaucoup.", "start": 99.233, "duration": 2.3}]}