{"label": "droite", "transcript": [{"text": "L' \u00c9conomie Sociale et Solidaire\nc'est aujourd'hui en France", "start": 0.0, "duration": 2.58}, {"text": "200 000 entreprises, associations,\nmutuelles, fondations,", "start": 2.58, "duration": 3.24}, {"text": "coop\u00e9ratives, entreprises sociales.", "start": 5.82, "duration": 2.24}, {"text": "C'est 2,5 millions de salari\u00e9s,", "start": 8.06, "duration": 1.62}, {"text": "c'est 10 % du PIB.", "start": 9.68, "duration": 1.72}, {"text": "Et r\u00e9cemment,\nnous avons lanc\u00e9", "start": 11.4, "duration": 2.06}, {"text": "le Pacte de Croissance de l'ESS", "start": 13.46, "duration": 1.38}, {"text": "qui est pour la premi\u00e8re fois\nen France", "start": 14.84, "duration": 1.88}, {"text": "une strat\u00e9gie globale", "start": 16.72, "duration": 1.08}, {"text": "de d\u00e9veloppement de cette \u00c9conomie\nSociale et Solidaire.", "start": 17.8, "duration": 2.7}, {"text": "Autour de 3 axes :", "start": 20.5, "duration": 1.32}, {"text": "1. Lib\u00e9rer l'\u00e9nergie\ndes entreprises", "start": 21.82, "duration": 2.94}, {"text": "de l'\u00c9conomie\nSociale et Solidaire.", "start": 24.76, "duration": 1.42}, {"text": "Concr\u00e8tement \u00e7a veut dire quoi ?", "start": 26.18, "duration": 0.98}, {"text": "\u00c7a veut dire :\npermettre \u00e0 des associations", "start": 27.16, "duration": 1.88}, {"text": "d'avoir des nouveaux\nleviers de d\u00e9veloppement,", "start": 29.04, "duration": 2.46}, {"text": "notamment au travers du m\u00e9c\u00e9nat,", "start": 31.5, "duration": 1.68}, {"text": "c'est aussi renforcer\nles fonds d'amor\u00e7age,", "start": 33.18, "duration": 2.0}, {"text": "comment nous facilitons\nla cr\u00e9ation d'entreprises", "start": 35.18, "duration": 2.96}, {"text": "dans l'\u00c9conomie\nSociale et Solidaire.", "start": 38.14, "duration": 1.6}, {"text": "C'est aussi renforcer\nl'innovation sociale,", "start": 39.74, "duration": 2.62}, {"text": "comment nous \u00e9laborons\nun \u00e9cosyst\u00e8me", "start": 42.36, "duration": 2.18}, {"text": "qui permet de financer la recherche\net le d\u00e9veloppement", "start": 44.54, "duration": 2.2}, {"text": "dans l'\u00c9conomie\nSociale et Solidaire.", "start": 46.74, "duration": 1.3}, {"text": "2\u00e8me axe :", "start": 48.04, "duration": 1.7}, {"text": "comment nous renfor\u00e7ons l'influence\nde cette \u00e9conomie ?", "start": 49.74, "duration": 2.74}, {"text": "Trop longtemps l'\u00c9conomie\nSociale et Solidaire", "start": 52.48, "duration": 1.6}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9e comme une\n\u00e9conomie alternative.", "start": 54.08, "duration": 2.58}, {"text": "Nous croyons que cette \u00e9conomie", "start": 56.66, "duration": 1.78}, {"text": "est en fait un des piliers\nde l'\u00e9conomie de demain", "start": 58.44, "duration": 2.0}, {"text": "parce qu'elle r\u00e9concilie\nperformance et impact social", "start": 60.44, "duration": 3.24}, {"text": "et environnemental.", "start": 63.68, "duration": 1.78}, {"text": "Parce que ces entreprises\nde l'\u00c9conomie Sociale et Solidaire", "start": 65.46, "duration": 2.94}, {"text": "trouvent chaque jour des\nr\u00e9ponses \u00e0 nos grands d\u00e9fis de soci\u00e9t\u00e9", "start": 68.4, "duration": 4.04}, {"text": "qu'ils soient \u00e9cologiques,\nqu'ils soient ceux du ch\u00f4mage,", "start": 72.44, "duration": 2.6}, {"text": "qu'ils soient celui du handicap.", "start": 75.04, "duration": 1.52}, {"text": "Et notre volont\u00e9 au travers\nde ce Pacte de Croissance", "start": 76.56, "duration": 3.1}, {"text": "c'est de faire en sorte que\nces entreprises grandissent", "start": 79.66, "duration": 2.04}, {"text": "et que ces solutions deviennent\nnon plus des solutions locales", "start": 81.7, "duration": 2.96}, {"text": "mais des solutions nationales.", "start": 84.66, "duration": 1.12}, {"text": "Et puis  3\u00e8me volet de\nce Pacte de Croissance :", "start": 85.78, "duration": 2.96}, {"text": "c'est le volet international\net europ\u00e9en.", "start": 88.74, "duration": 1.76}, {"text": "Nous sommes \u00e0 la veille\nd'un scrutin crucial pour l'Europe", "start": 90.5, "duration": 3.64}, {"text": "o\u00f9 l'\u00c9conomie Sociale\net Solidaire,", "start": 94.14, "duration": 1.44}, {"text": "parce qu'elle parle\nd'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral,", "start": 95.58, "duration": 1.5}, {"text": "a toute sa place \u00e0 jouer.", "start": 97.08, "duration": 1.38}, {"text": "Et par ailleurs,\nce qui est vrai en Europe", "start": 98.46, "duration": 1.82}, {"text": "est vrai \u00e0 l'international,", "start": 100.28, "duration": 1.56}, {"text": "nous avons aussi \u00e0 porter\nla voix de cette \u00e9conomie", "start": 101.84, "duration": 2.76}, {"text": "au niveau international et d'ailleurs\nd\u00e8s le mois d'avril", "start": 104.6, "duration": 2.26}, {"text": "nous organiserons ici \u00e0 Paris, \nla premi\u00e8re rencontre internationale", "start": 106.86, "duration": 4.32}, {"text": "de l'\u00c9conomie Sociale\net Solidaire,", "start": 111.18, "duration": 1.84}, {"text": "pour faire en sorte que cette \u00e9conomie \ncr\u00e8ve ce plafond de verre", "start": 113.02, "duration": 2.76}, {"text": "et soit d\u00e9sormais une \u00e9conomie de\ndemain pour l'ensemble de la plan\u00e8te.", "start": 115.78, "duration": 3.92}, {"text": "Nous avons comme objectif\navec ce Gouvernement", "start": 119.7, "duration": 3.12}, {"text": "de mobiliser un milliard d'euros\nsur la dur\u00e9e du quinquennat,", "start": 122.82, "duration": 3.42}, {"text": "nous sommes d\u00e9j\u00e0, donc un an apr\u00e8s\ncette annonce, au tiers du chemin", "start": 126.24, "duration": 3.8}, {"text": "en mati\u00e8re de mobilisation de moyens.", "start": 130.04, "duration": 1.14}]}