{"label": "droite", "transcript": [{"text": "nous avons besoin que le projet europ\u00e9en", "start": 0.0, "duration": 2.909}, {"text": "soit transform\u00e9 en profondeur bien s\u00fbr", "start": 1.14, "duration": 3.719}, {"text": "mais nous avons besoin de l'europe", "start": 2.909, "duration": 2.85}, {"text": "j'\u00e9tais hier au salon de l'agriculture", "start": 4.859, "duration": 3.21}, {"text": "parlons des sujets concrets j'\u00e9tais au", "start": 5.759, "duration": 3.451}, {"text": "salon de l'agriculture on a rencontr\u00e9", "start": 8.069, "duration": 3.001}, {"text": "les agriculteurs tout au long de la", "start": 9.21, "duration": 2.19}, {"text": "journ\u00e9e", "start": 11.07, "duration": 1.38}, {"text": "ils nous ont fait part de leurs", "start": 11.4, "duration": 2.67}, {"text": "difficult\u00e9s ils nous ont fait part bien", "start": 12.45, "duration": 2.97}, {"text": "s\u00fbr de leurs doutes devant cette europe", "start": 14.07, "duration": 2.76}, {"text": "qui souvent leur donne l'impression", "start": 15.42, "duration": 2.91}, {"text": "d'\u00eatre une occasion de complexit\u00e9", "start": 16.83, "duration": 3.39}, {"text": "inutile permet une concurrence d\u00e9loyale", "start": 18.33, "duration": 3.24}, {"text": "qui les fragilisent le lieu de les", "start": 20.22, "duration": 1.74}, {"text": "renforcer", "start": 21.57, "duration": 2.85}, {"text": "mais ils nous ont tous dit aussi \u00e0 quel", "start": 21.96, "duration": 3.84}, {"text": "point ils savent parfaitement qu'ils ne", "start": 24.42, "duration": 2.97}, {"text": "pourront pas faire sans une v\u00e9ritable", "start": 25.8, "duration": 3.629}, {"text": "politique agricole commune qui soit", "start": 27.39, "duration": 3.6}, {"text": "repens\u00e9 et refonder en profondeur qu'ils", "start": 29.429, "duration": 2.52}, {"text": "soient d\u00e9fendus aussi ce que le", "start": 30.99, "duration": 2.159}, {"text": "gouvernement n'a pas su faire la m\u00eame", "start": 31.949, "duration": 2.491}, {"text": "chose qu emmanuel macron mais sauf que", "start": 33.149, "duration": 2.43}, {"text": "manuel macron le probl\u00e8me c'est que au", "start": 34.44, "duration": 2.22}, {"text": "cours des derniers mois des derni\u00e8res", "start": 35.579, "duration": 2.671}, {"text": "ann\u00e9es il n'a pas d\u00e9fendu cette", "start": 36.66, "duration": 2.669}, {"text": "politique agricole commune aujourd'hui", "start": 38.25, "duration": 2.85}, {"text": "la commission europ\u00e9enne annonce un", "start": 39.329, "duration": 4.771}, {"text": "budget pour la pac de -15% sur les", "start": 41.1, "duration": 3.57}, {"text": "ann\u00e9es qui viennent", "start": 44.1, "duration": 3.119}, {"text": "ce budget l\u00e0 il a \u00e9t\u00e9 n\u00e9goci\u00e9 par les", "start": 44.67, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9tats avec les \u00e9tats c'\u00e9tait le r\u00f4le du", "start": 47.219, "duration": 3.331}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique de d\u00e9fendre", "start": 48.87, "duration": 4.2}, {"text": "ce budget aujourd'hui c'est moins 15%", "start": 50.55, "duration": 4.68}, {"text": "il repr\u00e9sente vingt mille euros en moins", "start": 53.07, "duration": 4.86}, {"text": "par exploitation agricole en france pour", "start": 55.23, "duration": 3.84}, {"text": "les ann\u00e9es qui viendront \u00e9videmment", "start": 57.93, "duration": 3.3}, {"text": "c'est un drame majeur dans un secteur", "start": 59.07, "duration": 4.02}, {"text": "qui est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s profond\u00e9ment touch\u00e9", "start": 61.23, "duration": 3.509}, {"text": "par la crise donc nous nous sommes l\u00e0", "start": 63.09, "duration": 3.569}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment pour d\u00e9fendre comme l'ont", "start": 64.739, "duration": 3.391}, {"text": "fait d'ailleurs les eurod\u00e9put\u00e9s des", "start": 66.659, "duration": 3.061}, {"text": "r\u00e9publicains \u00e0 bruxelles au cours des", "start": 68.13, "duration": 2.669}, {"text": "derni\u00e8res semaines au cours des", "start": 69.72, "duration": 1.59}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 70.799, "duration": 2.131}, {"text": "nous sommes l\u00e0 pour d\u00e9fendre une", "start": 71.31, "duration": 3.03}, {"text": "politique agricole commune qu'ils soient", "start": 72.93, "duration": 3.21}, {"text": "profond\u00e9ment repens\u00e9e mais qui soit", "start": 74.34, "duration": 3.779}, {"text": "aussi pr\u00e9serv\u00e9 au service de nos", "start": 76.14, "duration": 4.159}, {"text": "agriculteurs", "start": 78.119, "duration": 2.18}]}