{"label": "droite", "transcript": [{"text": "ti le d\u00e9bat politique en ce moment il se", "start": 0.0, "duration": 3.36}, {"text": "fracture vous l'avez remarqu\u00e9 entre ce", "start": 1.8, "duration": 3.269}, {"text": "que l'on appelle les populistes et ceux", "start": 3.36, "duration": 3.6}, {"text": "qui sont d\u00e9sign\u00e9s comme progressiste", "start": 5.069, "duration": 3.751}, {"text": "tableau ce clivage est ce qu'il r\u00e9sume", "start": 6.96, "duration": 3.15}, {"text": "aujourd'hui selon vous la vie politique", "start": 8.82, "duration": 3.21}, {"text": "en france et en europe et bien ce qu'ils", "start": 10.11, "duration": 2.909}, {"text": "veulent c'est justement ce qui me", "start": 12.03, "duration": 2.67}, {"text": "terrifie skis je crois bien emp\u00eacher", "start": 13.019, "duration": 2.28}, {"text": "tout dialogue", "start": 14.7, "duration": 1.89}, {"text": "il n'y a pas comme le voudrait le", "start": 15.299, "duration": 2.31}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique il n'y a pas", "start": 16.59, "duration": 2.34}, {"text": "d'un c\u00f4t\u00e9 des gens qui veulent avancer", "start": 17.609, "duration": 3.061}, {"text": "et de le coter gens qui ne veulent pas", "start": 18.93, "duration": 3.03}, {"text": "avancer ou qui veulent revenir en", "start": 20.67, "duration": 1.65}, {"text": "arri\u00e8re", "start": 21.96, "duration": 1.559}, {"text": "cette vision est compl\u00e8tement", "start": 22.32, "duration": 2.94}, {"text": "caricatural je le dis aussi pour ceux", "start": 23.519, "duration": 3.0}, {"text": "qui seraient tent\u00e9s de se mettre du c\u00f4t\u00e9", "start": 25.26, "duration": 2.7}, {"text": "de ceux qui veulent revenir en arri\u00e8re", "start": 26.519, "duration": 3.75}, {"text": "en fait nous sommes contraints de savoir", "start": 27.96, "duration": 4.049}, {"text": "entendeur \u00e0 qui vous pensez juste je", "start": 30.269, "duration": 3.001}, {"text": "pr\u00e9cise parce que certains pensent", "start": 32.009, "duration": 3.751}, {"text": "justement que la droite fran\u00e7aise si", "start": 33.27, "duration": 3.96}, {"text": "elle veut revenir au pouvoir doit", "start": 35.76, "duration": 3.66}, {"text": "s'organiser du nom du leader hongrois", "start": 37.23, "duration": 3.27}, {"text": "viktor orban", "start": 39.42, "duration": 2.819}, {"text": "ce que je croise des noms vous dit", "start": 40.5, "duration": 3.27}, {"text": "faites attention je crois qu'il faudrait", "start": 42.239, "duration": 3.39}, {"text": "absolument tenter de r\u00e9sister \u00e0 la", "start": 43.77, "duration": 3.269}, {"text": "caricature que voudrait faire de nous", "start": 45.629, "duration": 2.881}, {"text": "justement cette dialectique entre", "start": 47.039, "duration": 3.27}, {"text": "progressistes et populiste et il n'y a", "start": 48.51, "duration": 2.819}, {"text": "pas d'un c\u00f4t\u00e9 ceux qui veulent avancer", "start": 50.309, "duration": 2.041}, {"text": "et de l'autre c\u00f4t\u00e9 ceux qui veulent", "start": 51.329, "duration": 2.191}, {"text": "s'arr\u00eater ou revenir en arri\u00e8re", "start": 52.35, "duration": 3.209}, {"text": "il y a dans notre vie collective comme", "start": 53.52, "duration": 3.48}, {"text": "dans nos vies personnelles il ya une", "start": 55.559, "duration": 3.0}, {"text": "incertitude sur les buts \u00e0 poursuivre", "start": 57.0, "duration": 3.66}, {"text": "sur la destination \u00e0 choisir et c'est", "start": 58.559, "duration": 3.211}, {"text": "cette incertitude qui fait la vie", "start": 60.66, "duration": 2.76}, {"text": "politique la question n'est pas faut-il", "start": 61.77, "duration": 2.849}, {"text": "aller vers l'avant mais la question et", "start": 63.42, "duration": 2.85}, {"text": "vers o\u00f9 faut-il aller ensemble la", "start": 64.619, "duration": 2.851}, {"text": "question du d\u00e9bat europ\u00e9en par exemple", "start": 66.27, "duration": 2.52}, {"text": "auquel on va avoir \u00e0 faire face cette", "start": 67.47, "duration": 2.939}, {"text": "ann\u00e9e n'est pas faut-il choisir l'europe", "start": 68.79, "duration": 2.85}, {"text": "o\u00f9 faut-il \u00eatre contre l'europe la", "start": 70.409, "duration": 2.401}, {"text": "question est qu'est l'europe voulons", "start": 71.64, "duration": 3.589}, {"text": "nous construire", "start": 72.81, "duration": 2.419}]}