{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "monsieur le Pr\u00e9sident chers coll\u00e8gues", "start": 0.52, "duration": 4.64}, {"text": "histoire nous appelle \u00e0 \u00e9voquer ces", "start": 2.84, "duration": 4.72}, {"text": "massacres ces viols les P d'atrocit\u00e9s", "start": 5.16, "duration": 5.479}, {"text": "les conversion forc\u00e9e \u00e0 l'islam subi par", "start": 7.56, "duration": 4.52}, {"text": "des personnes vuln\u00e9rables les hommes", "start": 10.639, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e2g\u00e9s les femmes et les enfants 250000", "start": 12.08, "duration": 5.0}, {"text": "Assir au Calden trouvve la mort en 1915", "start": 14.879, "duration": 4.121}, {"text": "en m\u00eame temps que le g\u00e9nocide arm\u00e9nien", "start": 17.08, "duration": 4.359}, {"text": "comme le rappelait Jean jores ici m\u00eame", "start": 19.0, "duration": 4.279}, {"text": "le 3 novembre", "start": 21.439, "duration": 4.6}, {"text": "1896 l'Europe tout enti\u00e8re la France y", "start": 23.279, "duration": 5.08}, {"text": "compris on manqu\u00e9 \u00e0 l'appel de prot\u00e9ger", "start": 26.039, "duration": 4.521}, {"text": "et s\u00e9curiser la vie des Arm\u00e9niens donc", "start": 28.359, "duration": 3.92}, {"text": "des chr\u00e9tiens d'Orient selon le trait\u00e9", "start": 30.56, "duration": 4.44}, {"text": "de Berlin j'aimerais rendre hommage \u00e0", "start": 32.279, "duration": 4.881}, {"text": "shamasa Doman il est le p\u00e8re de mon ami", "start": 35.0, "duration": 4.239}, {"text": "d'enfance lonel qui a toujours eu la", "start": 37.16, "duration": 3.68}, {"text": "p\u00e9dagogie et la patience de me raconter", "start": 39.239, "duration": 4.041}, {"text": "la vie de son p\u00e8re notamment son exil de", "start": 40.84, "duration": 4.6}, {"text": "Turquie pour une nouvelle vie en Irak", "start": 43.28, "duration": 4.2}, {"text": "avant de venir fonder sa famille en", "start": 45.44, "duration": 5.36}, {"text": "France en tribune nous avons des Turcs", "start": 47.48, "duration": 5.0}, {"text": "des curs des assiroc caldens vous \u00eates", "start": 50.8, "duration": 3.759}, {"text": "le meilleur contreexemple du choc des", "start": 52.48, "duration": 4.04}, {"text": "civilisations \u00e9voqu\u00e9 par certains nous", "start": 54.559, "duration": 4.721}, {"text": "condamnons tout type de massacre en les", "start": 56.52, "duration": 5.039}, {"text": "populationsans distinction aucune voil\u00e0", "start": 59.28, "duration": 4.119}, {"text": "ce qui nous diff\u00e9rencie de vous dans", "start": 61.559, "duration": 3.161}, {"text": "l'expos\u00e9 des motifs vous faites un", "start": 63.399, "duration": 3.321}, {"text": "parall\u00e8le entre les massacres chr\u00e9tiens", "start": 64.72, "duration": 4.32}, {"text": "de 1915 et les massacre de\u00e9tat islamique", "start": 66.72, "duration": 4.88}, {"text": "de 2014 un parall\u00e8le hasardeux en raison", "start": 69.04, "duration": 6.0}, {"text": "de deux modes op\u00e9ratoires totalement", "start": 71.6, "duration": 6.08}, {"text": "distinctes ne sont pas non plus \u00e9voqu\u00e9s", "start": 75.04, "duration": 4.36}, {"text": "les Kurdes qui ont combattu daesh", "start": 77.68, "duration": 3.24}, {"text": "lorsque malheureusement quelques", "start": 79.4, "duration": 4.6}, {"text": "Fran\u00e7ais rejoignaient l'\u00c9tat islamique", "start": 80.92, "duration": 5.239}, {"text": "en 2022 j'ai eu la sance de visiter la", "start": 84.0, "duration": 3.88}, {"text": "ville de midiat ainsi que la ville", "start": 86.159, "duration": 3.28}, {"text": "souterraine vielle de 2000 ans en", "start": 87.88, "duration": 3.8}, {"text": "compagn\u00e9 de SEF alberac et Ellie iio un", "start": 89.439, "duration": 4.441}, {"text": "historien arch\u00e9ologue syyac j'ai pu", "start": 91.68, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9couvrir de diff\u00e9rentes \u00e9glises et des", "start": 93.88, "duration": 4.279}, {"text": "monast\u00e8res j'ai visit\u00e9 herbol\u00e9 un", "start": 96.079, "duration": 3.841}, {"text": "village Assir au cald\u00e9in j'ai rencontr\u00e9", "start": 98.159, "duration": 3.92}, {"text": "le maire Monsieur P\u00e9trus carataille", "start": 99.92, "duration": 3.559}, {"text": "partisan du retour des chr\u00e9tiens dans", "start": 102.079, "duration": 2.801}, {"text": "leur terre d'origine qui est en train de", "start": 103.479, "duration": 3.521}, {"text": "reconstruire son village comme les", "start": 104.88, "duration": 5.08}, {"text": "yaramis agznar les cald\u00e9ens sont", "start": 107.0, "duration": 4.399}, {"text": "d'ailleurs toujours pr\u00e9sents au village", "start": 109.96, "duration": 4.159}, {"text": "de her j'ai \u00e9galement visit\u00e9 et je", "start": 111.399, "duration": 4.281}, {"text": "remercie monsieur le Maire Monsieur", "start": 114.119, "duration": 4.761}, {"text": "Aslan et sa s\u0153ur aque Sabira pour", "start": 115.68, "duration": 5.2}, {"text": "l'invitation \u00e0 trouver ce petit village", "start": 118.88, "duration": 6.159}, {"text": "pr\u00e8s de Mardine c'est l\u00e0 et qui est", "start": 120.88, "duration": 6.279}, {"text": "important Mardine cette m\u00eame ville o\u00f9", "start": 125.039, "duration": 5.041}, {"text": "George aselan Ario d\u00e9put\u00e9 assirocaldin", "start": 127.159, "duration": 4.8}, {"text": "au parlement turc \u0153uvre dans le dialogue", "start": 130.08, "duration": 3.0}, {"text": "pour le droit au retour dans les", "start": 131.959, "duration": 2.681}, {"text": "meilleures conditions et sans double", "start": 133.08, "duration": 3.159}, {"text": "standard c'est l\u00e0 que vot test n'est pas", "start": 134.64, "duration": 3.48}, {"text": "sinc\u00e8re vous parlez des chr\u00e9tiens", "start": 136.239, "duration": 4.08}, {"text": "d'Orient sans \u00e9voquer le le peuple grec", "start": 138.12, "duration": 4.44}, {"text": "pontique dans l'Empire ottoman j'irai", "start": 140.319, "duration": 4.801}, {"text": "plus loin en disant que vous \u00eates rest\u00e9", "start": 142.56, "duration": 5.36}, {"text": "silencieux hier face aux pers\u00e9cutions", "start": 145.12, "duration": 4.119}, {"text": "contre les Coptes d'\u00c9gypte dans les", "start": 147.92, "duration": 3.84}, {"text": "ann\u00e9es 90 et aujourd'hui vis-\u00e0-vis des", "start": 149.239, "duration": 5.521}, {"text": "chr\u00e9tiens de Gaza qui sont morts sans", "start": 151.76, "duration": 4.92}, {"text": "aucune compassion de votre part sans", "start": 154.76, "duration": 3.92}, {"text": "parler d'\u00e9glise bombard\u00e9e \u00e0 Gaza et des", "start": 156.68, "duration": 4.32}, {"text": "chr\u00e9tiens en Cisjordanie pers\u00e9cut\u00e9s en", "start": 158.68, "duration": 5.68}, {"text": "J\u00e9rusalem Est je vous invite \u00e0 voir le", "start": 161.0, "duration": 5.12}, {"text": "film de la r\u00e9gisatrice Fran\u00e7aise Marie", "start": 164.36, "duration": 4.56}, {"text": "Gen\u00e8se une m\u00e9moire contre l'oubli qui", "start": 166.12, "duration": 4.36}, {"text": "montre notamment la vie d'une famille", "start": 168.92, "duration": 4.12}, {"text": "chr\u00e9tienne \u00e0", "start": 170.48, "duration": 4.72}, {"text": "Gaza dans l'\u00e9glise en activit\u00e9 \u00e0", "start": 173.04, "duration": 4.36}, {"text": "Bethl\u00e9em un pr\u00eatre appel\u00e9 la comun\u00e9ale a", "start": 175.2, "duration": 3.84}, {"text": "demand\u00e9 un c le feu et la fin du Gide en", "start": 177.4, "duration": 3.4}, {"text": "cours dans les l'\u00e9glise assyrienne", "start": 179.04, "duration": 4.6}, {"text": "d'Australie le c\u00e9l\u00e8bre \u00e9v\u00eaque orthodoxe", "start": 180.8, "duration": 4.92}, {"text": "marmarie Emmanuel attaqu\u00e9 l\u00e2chement au", "start": 183.64, "duration": 4.28}, {"text": "couteau le 16 avril dernier \u00e0 qui je", "start": 185.72, "duration": 4.32}, {"text": "souhaite un bon r\u00e9tablissement alert\u00e9", "start": 187.92, "duration": 5.239}, {"text": "sur la situation du sort des gazai", "start": 190.04, "duration": 5.0}, {"text": "chr\u00e9tiens il raconta son voyage sur", "start": 193.159, "duration": 3.601}, {"text": "place et rencontres d\u00e9non\u00e7ant avec force", "start": 195.04, "duration": 3.64}, {"text": "et conviction leurs conditions de vie", "start": 196.76, "duration": 3.759}, {"text": "vous ne pouvez pas raisonnablement", "start": 198.68, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9tendre \u00eatre les plus grands", "start": 200.519, "duration": 3.321}, {"text": "d\u00e9fenseurs des chr\u00e9tiens d'Orient juste", "start": 201.68, "duration": 3.24}, {"text": "par le fait que vos positions sont", "start": 203.84, "duration": 3.2}, {"text": "dict\u00e9es par votre haine des musulmans et", "start": 204.92, "duration": 4.2}, {"text": "votre volont\u00e9 \u00e0 diviser les peuples \u00e0 la", "start": 207.04, "duration": 4.52}, {"text": "France \u00e0 sou nous sommes align\u00e9s sur le", "start": 209.12, "duration": 4.119}, {"text": "droit international sur les g\u00e9nocides", "start": 211.56, "duration": 3.239}, {"text": "reconnus par l'ONU ainsi nous parlons de", "start": 213.239, "duration": 3.601}, {"text": "g\u00e9nocide \u00e0 Gaza dans le prolongement de", "start": 214.799, "duration": 4.041}, {"text": "l'arr\u00eat rendu par la Cour interationale", "start": 216.84, "duration": 2.959}, {"text": "de justice reconnaissant un risque", "start": 218.84, "duration": 3.52}, {"text": "plusible de g\u00e9nocide je vous saurai au", "start": 219.799, "duration": 4.0}, {"text": "Gret de ne pas instrumentaliser les", "start": 222.36, "duration": 3.76}, {"text": "peines de ne pas diviser \u00e0 chercher \u00e0", "start": 223.799, "duration": 4.041}, {"text": "diviser les communaut\u00e9s et \u00eatre \u00e0", "start": 226.12, "duration": 4.24}, {"text": "g\u00e9om\u00e9trie variable de m\u00eame j'encourage", "start": 227.84, "duration": 4.64}, {"text": "le gouvernement turc \u00e0 \u0153uvrer et", "start": 230.36, "duration": 3.959}, {"text": "accompagner \u00e0 aider \u00e0 la reconstruction", "start": 232.48, "duration": 3.28}, {"text": "des villages et des lieux de culte ainsi", "start": 234.319, "duration": 3.76}, {"text": "que les baptises culturels et mettre et", "start": 235.76, "duration": 4.36}, {"text": "mettre en place des conditions ncessaire", "start": 238.079, "duration": 3.321}, {"text": "pour permettre aux Fran\u00e7ais d'origine na", "start": 240.12, "duration": 2.839}, {"text": "Calen de se rendre sur place en toute", "start": 241.4, "duration": 3.839}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 la France et l'ambassade turque", "start": 242.959, "duration": 4.28}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 alert\u00e9 il y a plusieurs \u00e0", "start": 245.239, "duration": 3.2}, {"text": "plusieurs reprise au sujet de la", "start": 247.239, "duration": 3.321}, {"text": "disparition d'un couple \u00e2g\u00e9 dans la dans", "start": 248.439, "duration": 4.88}, {"text": "le village de mer la plupart des enfants", "start": 250.56, "duration": 4.959}, {"text": "de chmouni et urmus diril sont en France", "start": 253.319, "duration": 4.561}, {"text": "et poursuivent depuis plus de 4 ans leur", "start": 255.519, "duration": 4.0}, {"text": "qu\u00eate pour la v\u00e9rit\u00e9 et la justice car", "start": 257.88, "duration": 3.199}, {"text": "le corps de leur m\u00e8re sans vie a \u00e9t\u00e9", "start": 259.519, "duration": 4.041}, {"text": "retrouv\u00e9 par leur fr\u00e8res en mars 2020 et", "start": 261.079, "duration": 4.041}, {"text": "leur p\u00e8re reste toujours introuvable", "start": 263.56, "duration": 3.4}, {"text": "j'exorte les autorit\u00e9s judiciires", "start": 265.12, "duration": 3.2}, {"text": "turques \u00e0 faire la lumi\u00e8re sur cette", "start": 266.96, "duration": 3.239}, {"text": "affaire afin d'apporter les les r\u00e9ponses", "start": 268.32, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e0 Virginie et Ramzi diril j'ai une", "start": 270.199, "duration": 5.641}, {"text": "pens\u00e9e affective pour didjier George et", "start": 273.12, "duration": 5.48}, {"text": "Barbara dil casse je pense \u00e9galement \u00e0", "start": 275.84, "duration": 5.88}, {"text": "Monseigneur Sabri Hanard qui a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9", "start": 278.6, "duration": 5.159}, {"text": "il y a quelques mois archev\u00eaque cald\u00e9en", "start": 281.72, "duration": 4.52}, {"text": "en Turquie voil\u00e0 les actions qui uvre au", "start": 283.759, "duration": 4.241}, {"text": "droit au retour \u00e0 un dialogue entre les", "start": 286.24, "duration": 3.32}, {"text": "communaut\u00e9s de la M\u00e9sopotamie les", "start": 288.0, "duration": 3.199}, {"text": "assiros cald\u00e9ens n'ont aucune haine", "start": 289.56, "duration": 3.16}, {"text": "envers la Turquie et ne tiennent pas", "start": 291.199, "duration": 3.041}, {"text": "pour responsable le peuple turc des", "start": 292.72, "duration": 3.24}, {"text": "agissements du r\u00e9gime du pouvoir jeune", "start": 294.24, "duration": 3.519}, {"text": "turc au contraire ils veulent des", "start": 295.96, "duration": 3.32}, {"text": "relations apais\u00e9es ils continent d'", "start": 297.759, "duration": 3.241}, {"text": "entretenir des liens tr\u00e8s forts avec", "start": 299.28, "duration": 3.199}, {"text": "l'uteur de leurs anc\u00eatres je vous", "start": 301.0, "duration": 2.78}, {"text": "remercie", "start": 302.479, "duration": 4.101}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 303.78, "duration": 2.8}]}