{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "tout d'abord permettez-moi de saluer", "start": 0.24, "duration": 2.72}, {"text": "l'initiative de nos camarades du groupe", "start": 1.56, "duration": 3.68}, {"text": "GDR et de notre ami Marcelin Nando qui", "start": 2.96, "duration": 4.72}, {"text": "sait ce qu'est les Ros cti\u00e8re lui", "start": 5.24, "duration": 4.12}, {"text": "l'ancien maire du Pr\u00eacheur comm unee", "start": 7.68, "duration": 3.48}, {"text": "symbole de la mont\u00e9e des eau qui ronge", "start": 9.36, "duration": 4.239}, {"text": "le littoral martiniqu\u00e9 permettez-moi", "start": 11.16, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9galement d'avoir une pens\u00e9e pour les", "start": 13.599, "duration": 2.68}, {"text": "habitants du quartier de l'\u00e9tan du Goul", "start": 14.719, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 Saint-Louis premier r\u00e9fug\u00e9 climatique", "start": 16.279, "duration": 4.041}, {"text": "de la R\u00e9union qui voit leur quartier", "start": 18.439, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement submerg\u00e9s par la houle", "start": 20.32, "duration": 4.16}, {"text": "dans l'indiff\u00e9rence la plus totale pire", "start": 22.199, "duration": 3.881}, {"text": "lors de sa venue en Missou dans notre", "start": 24.48, "duration": 3.039}, {"text": "\u00eele le pr\u00e9sident de la commission", "start": 26.08, "duration": 3.0}, {"text": "d'enqu\u00eate sur les risques naturels", "start": 27.519, "duration": 3.68}, {"text": "celle-l\u00e0 m\u00eame qui a \u00e9t\u00e9 vol\u00e9 \u00e0 notre", "start": 29.08, "duration": 4.08}, {"text": "excellent camarade Jean-Philippe Nilor", "start": 31.199, "duration": 4.321}, {"text": "les a volontairement ignor\u00e9 pr\u00e9f\u00e9rant", "start": 33.16, "duration": 4.079}, {"text": "jeter de l'huile sur le feu sur un sujet", "start": 35.52, "duration": 4.16}, {"text": "tout autre \u00e0 celles et ceux qui jouent \u00e0", "start": 37.239, "duration": 4.081}, {"text": "ce petit jeu qui servent les int\u00e9r\u00eats du", "start": 39.68, "duration": 3.359}, {"text": "gouvernement et non ceux de la", "start": 41.32, "duration": 3.719}, {"text": "population l'histoire vous jugera vous", "start": 43.039, "duration": 3.961}, {"text": "n'\u00eates absolument pas \u00e0 la hauteur des", "start": 45.039, "duration": 3.961}, {"text": "enjeux puisque l'occasion m'en est", "start": 47.0, "duration": 3.719}, {"text": "donn\u00e9e je me permet cette petite mise au", "start": 49.0, "duration": 3.64}, {"text": "point \u00e0 celles et ceux qui se permettent", "start": 50.719, "duration": 3.32}, {"text": "de jeter de l'huile sur le feu dans des", "start": 52.64, "duration": 3.84}, {"text": "probl\u00e9matiques internes r\u00e9unionnaise", "start": 54.039, "duration": 3.921}, {"text": "pour mieux masquer leurs propres \u00e9checs", "start": 56.48, "duration": 2.96}, {"text": "sur leur territoire vous nous trouverez", "start": 57.96, "duration": 2.599}, {"text": "face \u00e0 vous", "start": 59.44, "duration": 2.52}, {"text": "de la m\u00eame mani\u00e8re vous nous trouverez", "start": 60.559, "duration": 3.041}, {"text": "face \u00e0 vous monsieur le ministre pour", "start": 61.96, "duration": 3.159}, {"text": "d\u00e9noncer le manque de moyens d\u00e9di\u00e9s \u00e0", "start": 63.6, "duration": 3.48}, {"text": "l'\u00e9cologie notamment ceux pour", "start": 65.119, "duration": 3.64}, {"text": "l'adaptation le minist\u00e8re de la", "start": 67.08, "duration": 3.24}, {"text": "transition \u00e9cologique est celui qui a", "start": 68.759, "duration": 4.241}, {"text": "consenti au plus gros sacrifice 2,2", "start": 70.32, "duration": 4.72}, {"text": "milliards d'euros en f\u00e9vrier 2024", "start": 73.0, "duration": 3.439}, {"text": "lorsque les 10 milliards d'\u00e9conomie ont", "start": 75.04, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 comme si cela ne suffisait", "start": 76.439, "duration": 4.801}, {"text": "pas il lui a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 de trouver en", "start": 78.72, "duration": 5.68}, {"text": "mai de nouveau 1,4 milliard d'\u00e9conomie", "start": 81.24, "duration": 5.16}, {"text": "sur l'h\u00f4tel de l'aust\u00e9rit\u00e9 c'est", "start": 84.4, "duration": 3.759}, {"text": "l'\u00e9cologie en g\u00e9n\u00e9ral et les politiques", "start": 86.4, "duration": 3.8}, {"text": "d'adaptation en particulier qui sont", "start": 88.159, "duration": 4.28}, {"text": "sacrifi\u00e9s en premier l\u00e0 aussi l'histoire", "start": 90.2, "duration": 3.84}, {"text": "jugera ce pr\u00e9sident qui n'est pas du", "start": 92.439, "duration": 4.401}, {"text": "tout \u00e0 la hauteur des enjeux le fond", "start": 94.04, "duration": 4.24}, {"text": "vert destin\u00e9 \u00e0 l'accompagnement des", "start": 96.84, "duration": 3.639}, {"text": "collectivit\u00e9s pour mettre en \u0153uvre la la", "start": 98.28, "duration": 4.24}, {"text": "bifurcation", "start": 100.479, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e9cologique passe de 2,5 milliards", "start": 102.52, "duration": 4.8}, {"text": "d'euros \u00e0 2,1 milliards d'euros c'est", "start": 105.28, "duration": 3.76}, {"text": "une nouvelle coupe budg\u00e9taire pour les", "start": 107.32, "duration": 4.119}, {"text": "collectivit\u00e9s apr\u00e8s l'astanation de la", "start": 109.04, "duration": 4.32}, {"text": "dotation globale la suppression de la", "start": 111.439, "duration": 4.36}, {"text": "CVAE les collectivit\u00e9s territoriales", "start": 113.36, "duration": 3.759}, {"text": "notamment insulaires et c\u00f4ti\u00e8res", "start": 115.799, "duration": 3.081}, {"text": "manquent de moyens financiers en plus", "start": 117.119, "duration": 4.0}, {"text": "des moyens techniques humain d'une", "start": 118.88, "duration": 3.879}, {"text": "politique d'adaptation r\u00e9active la", "start": 121.119, "duration": 3.28}, {"text": "France doit passer \u00e0 une adaptation", "start": 122.759, "duration": 3.201}, {"text": "transformatriiste d'apr\u00e8s le Haut", "start": 124.399, "duration": 3.521}, {"text": "Conseil pour le climat dans son rapport", "start": 125.96, "duration": 4.4}, {"text": "de juin 2023 celui-ci pr\u00e9cise que", "start": 127.92, "duration": 4.36}, {"text": "l'adaptation doit passer du mode r\u00e9actif", "start": 130.36, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9valent aujourd'hui pour changer", "start": 132.28, "duration": 4.52}, {"text": "d'\u00e9chelle et devenir transformatrice en", "start": 134.36, "duration": 3.92}, {"text": "anticipant les changements futurs \u00e0", "start": 136.8, "duration": 3.64}, {"text": "plusieurs \u00e9chelles temporelles ann\u00e9es", "start": 138.28, "duration": 4.84}, {"text": "saisons et les \u00e9v\u00e9nements extr\u00eames les", "start": 140.44, "duration": 5.4}, {"text": "plus brefs selon Oxfam jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent", "start": 143.12, "duration": 4.0}, {"text": "les deux premiers plans nationaux", "start": 145.84, "duration": 2.64}, {"text": "d'adaptation au changement climatique", "start": 147.12, "duration": 3.16}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9s par le gouvernement ont \u00e9 \u00e9 un", "start": 148.48, "duration": 4.24}, {"text": "ensemble je cite de mesures parcellaires", "start": 150.28, "duration": 4.16}, {"text": "peu ambitieuses et pas toujours", "start": 152.72, "duration": 3.96}, {"text": "coh\u00e9rentes ces co\u00fbps budg\u00e9taires cette", "start": 154.44, "duration": 4.32}, {"text": "adaptation r\u00e9active sont d'autant plus", "start": 156.68, "duration": 3.52}, {"text": "incompr\u00e9hensibles monsieur le ministre", "start": 158.76, "duration": 3.559}, {"text": "que nous connaissons toutes et tous", "start": 160.2, "duration": 4.52}, {"text": "l'urgence de la situation en France les", "start": 162.319, "duration": 4.161}, {"text": "rosau conti\u00e8res concernent 20 % des", "start": 164.72, "duration": 3.72}, {"text": "c\u00f4tes soit l'\u00e9quivalent d'un lin\u00e9aire", "start": 166.48, "duration": 5.2}, {"text": "c\u00f4tier d'environ 900 km les principaux", "start": 168.44, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9partements touch\u00e9s la Guadeloupe sont", "start": 171.68, "duration": 3.08}, {"text": "la Guadeloupe la Corse la Manche la", "start": 173.36, "duration": 3.159}, {"text": "Vend\u00e9 la R\u00e9union et une grande partie du", "start": 174.76, "duration": 4.08}, {"text": "bassin m\u00e9diterran\u00e9en 500 communes", "start": 176.519, "duration": 4.761}, {"text": "environ ont \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9s comme un", "start": 178.84, "duration": 5.84}, {"text": "risque selon le cremma en 2028 1000", "start": 181.28, "duration": 4.879}, {"text": "b\u00e2timents sont menac\u00e9s dont 300", "start": 184.68, "duration": 3.639}, {"text": "immeumbles r\u00e9sidentiels et 180 10", "start": 186.159, "duration": 4.961}, {"text": "immeubles commerciaux en 2050 5200", "start": 188.319, "duration": 4.48}, {"text": "logements dont 2000 r\u00e9sidences", "start": 191.12, "duration": 3.52}, {"text": "secondaires et 1400 locaux d'activit\u00e9", "start": 192.799, "duration": 5.601}, {"text": "sont concern\u00e9s en 20100 pr\u00e8s de 450000", "start": 194.64, "duration": 4.8}, {"text": "logements seraient condamn\u00e9s", "start": 198.4, "duration": 3.479}, {"text": "repr\u00e9sentant une valeur de 86 milliards", "start": 199.44, "duration": 4.799}, {"text": "d'euros le pr\u00e9c\u00e9dent rapport du serema", "start": 201.879, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9voyait au pire 50000 logements", "start": 204.239, "duration": 4.321}, {"text": "menac\u00e9s les nouvelles estimations sont", "start": 206.319, "duration": 4.401}, {"text": "donc 10 fois sup\u00e9rieures sont aussi", "start": 208.56, "duration": 4.48}, {"text": "menac\u00e9s \u00e0 cette \u00e9chelle plus de 50000", "start": 210.72, "duration": 5.32}, {"text": "locaux d'activit\u00e9 10000 10000 \u00e9coles", "start": 213.04, "duration": 5.919}, {"text": "mairie et gymnases plus de 1700 km de", "start": 216.04, "duration": 6.36}, {"text": "route et pr\u00e8s de 240 km de voie ferr\u00e9es", "start": 218.959, "duration": 5.92}, {"text": "les chiffres parlent de m\u00eame cette PPR", "start": 222.4, "duration": 4.039}, {"text": "invite donc le gouvernement dans le", "start": 224.879, "duration": 2.92}, {"text": "cadre de la d\u00e9finition d'une politique", "start": 226.439, "duration": 2.681}, {"text": "publique globale sur les villes c\u00f4ti\u00e8res", "start": 227.799, "duration": 3.52}, {"text": "et insulaires confront\u00e9 au changement cl", "start": 229.12, "duration": 3.839}, {"text": "climatique \u00e0 l'\u00e9l\u00e9vation du niveau de la", "start": 231.319, "duration": 3.961}, {"text": "mer \u00e0 mettre en \u0153uvre un certain nombre", "start": 232.959, "duration": 4.36}, {"text": "de priorit\u00e9s d'action qui ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9", "start": 235.28, "duration": 4.879}, {"text": "d\u00e9clin\u00e9es par mes camarades", "start": 237.319, "duration": 4.161}, {"text": "monsieur le", "start": 240.159, "duration": 3.72}, {"text": "ministre l'histoire vous jugera non pas", "start": 241.48, "duration": 3.92}, {"text": "vous en tant que personne mais le", "start": 243.879, "duration": 5.161}, {"text": "gouvernement auquel vous appartenez \u00e0 l'", "start": 245.4, "duration": 6.16}, {"text": "\u00e0 l'\u00f4ne de ce que vous n'avez pas fait \u00e0", "start": 249.04, "duration": 4.039}, {"text": "l'\u00f4ne de ce que vous ferez ou pas avant", "start": 251.56, "duration": 4.2}, {"text": "la fin du quinquen du pr\u00e9sident Macron", "start": 253.079, "duration": 4.921}, {"text": "quant \u00e0 nous une fois au pouvoir nous", "start": 255.76, "duration": 3.36}, {"text": "mettrons en place une r\u00e9elle", "start": 258.0, "duration": 3.72}, {"text": "planification \u00e9cologique ambitieuse qui", "start": 259.12, "duration": 4.72}, {"text": "fera de notre pays le phare mondial de", "start": 261.72, "duration": 4.08}, {"text": "l'adaptation au changement climatique", "start": 263.84, "duration": 3.639}, {"text": "ainsi nous pourrons dire en \u00e9o \u00e0 l'un", "start": 265.8, "duration": 3.28}, {"text": "des premiers dirigeants \u00e0 avoir compris", "start": 267.479, "duration": 3.72}, {"text": "et les ravages du changement climatique", "start": 269.08, "duration": 4.04}, {"text": "monsieur Fidel Castro l'histoire nous", "start": 271.199, "duration": 5.961}, {"text": "absouda je vous remercie", "start": 273.12, "duration": 4.04}]}