{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Si certains veulent travailler avec Emmanuel Macron,", "start": 0.483, "duration": 2.116}, {"text": "ils en ont tout \u00e0 fait le droit,", "start": 2.599, "duration": 1.284}, {"text": "c'est la d\u00e9mocratie", "start": 3.883, "duration": 0.833}, {"text": "et il y a un parti pour \u00e7a :", "start": 4.716, "duration": 0.917}, {"text": "\u00e7a s'appelle la R\u00e9publique en Marche.", "start": 5.633, "duration": 1.883}, {"text": "La droite elle, son devoir, c'est d'incarner", "start": 7.516, "duration": 2.65}, {"text": "une alternative, et d'incarner aujourd'hui", "start": 10.283, "duration": 2.083}, {"text": "une opposition.", "start": 12.566, "duration": 0.867}, {"text": "Nous ne pouvons pas faire comme si", "start": 13.433, "duration": 1.733}, {"text": "nous ne connaissions pas", "start": 15.166, "duration": 0.867}, {"text": "le bilan d'Emmanuel Macron.", "start": 16.033, "duration": 1.25}, {"text": "Nous ne pouvons pas faire", "start": 17.283, "duration": 0.75}, {"text": "comme si nous d\u00e9couvrions sa politique", "start": 18.033, "duration": 2.333}, {"text": "et la mani\u00e8re dont il la conduit.", "start": 20.366, "duration": 1.317}, {"text": "Je ne vois pas ce qu'il y a \u00e0 construire", "start": 21.683, "duration": 1.716}, {"text": "avec quelqu'un qui a tant d\u00e9truit.", "start": 23.399, "duration": 1.834}, {"text": "Et se pr\u00e9tendre constructif aujourd'hui,", "start": 25.233, "duration": 2.166}, {"text": "pour dissimuler un revirement tactique ou bien", "start": 27.599, "duration": 2.434}, {"text": "un opportunisme imm\u00e9diat, me semble \u00eatre,", "start": 30.233, "duration": 2.733}, {"text": "au fond, une mani\u00e8re de plus", "start": 33.166, "duration": 3.317}, {"text": "de d\u00e9courager les Fran\u00e7ais", "start": 36.799, "duration": 1.234}, {"text": "de croire en la politique, de croire en la constance,", "start": 38.033, "duration": 2.133}, {"text": "en la sinc\u00e9rit\u00e9 des leurs \u00e9lus.", "start": 40.166, "duration": 1.2}, {"text": "- Donc pour vous, ceux qui tout \u00e0 l'heure", "start": 41.366, "duration": 0.95}, {"text": "vont d\u00e9fendre la ligne de travailler", "start": 42.316, "duration": 1.717}, {"text": "avec Emmanuel Macron doivent quitter le parti ?", "start": 44.033, "duration": 1.883}, {"text": "- Mais encore une fois,", "start": 45.916, "duration": 1.167}, {"text": "c'est merveilleux la d\u00e9mocratie :", "start": 47.083, "duration": 1.283}, {"text": "il y a des partis politiques", "start": 48.366, "duration": 1.15}, {"text": "pour exprimer toutes les tendances.", "start": 49.516, "duration": 1.567}, {"text": "Aujourd'hui, il y a un parti majoritaire,", "start": 51.083, "duration": 1.833}, {"text": "c'est la R\u00e9publique en Marche.", "start": 52.916, "duration": 1.117}, {"text": "C'est celui qui est", "start": 54.033, "duration": 1.366}, {"text": "la base \u00e9lectorale", "start": 55.399, "duration": 1.034}, {"text": "du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 56.433, "duration": 0.8}, {"text": "qui vient d'\u00eatre r\u00e9\u00e9lu.", "start": 57.233, "duration": 0.85}, {"text": "Si certains veulent aller le soutenir,", "start": 58.083, "duration": 1.0}, {"text": "eh bien il faut", "start": 59.083, "duration": 0.916}, {"text": "qu'ils fassent des choix conformes", "start": 59.999, "duration": 2.4}, {"text": "\u00e0 leurs intentions.", "start": 62.633, "duration": 0.6}, {"text": "- Est-ce que vous appelez Nicolas Sarkozy", "start": 63.233, "duration": 1.25}, {"text": "\u00e0 prendre sa carte", "start": 64.483, "duration": 0.75}, {"text": "\u00e0 la R\u00e9publique en Marche \u00e9galement,", "start": 65.233, "duration": 1.4}, {"text": "puisque lui aussi a appel\u00e9 \u00e0 travailler", "start": 66.633, "duration": 2.766}, {"text": "avec Emmanuel Macron ?", "start": 69.399, "duration": 0.834}, {"text": "- Mais Nicolas Sarkozy est inclus dans ce constat.", "start": 70.233, "duration": 1.883}, {"text": "Nicolas Sarkozy a construit", "start": 72.116, "duration": 2.117}, {"text": "son parcours politique sur l'id\u00e9e", "start": 74.233, "duration": 1.333}, {"text": "qu'il fallait assumer ses choix.", "start": 75.566, "duration": 1.667}, {"text": "Et moi,", "start": 77.233, "duration": 0.166}, {"text": "je crois que c'est tr\u00e8s important en politique,", "start": 77.399, "duration": 1.6}, {"text": "en effet, d'assumer ses choix.", "start": 78.999, "duration": 1.284}, {"text": "Je crois \u00e0 la sinc\u00e9rit\u00e9, je crois \u00e0 la clart\u00e9,", "start": 80.283, "duration": 2.35}, {"text": "et je crois \u00e0 l'exigence de coh\u00e9rence", "start": 82.883, "duration": 1.949}, {"text": "que l'on doit aux citoyens.", "start": 84.832, "duration": 1.684}, {"text": "Et donc,", "start": 86.516, "duration": 0.25}, {"text": "si Nicolas Sarkozy pense qu'il", "start": 86.766, "duration": 1.2}, {"text": "faut soutenir Emmanuel Macron", "start": 87.966, "duration": 2.0}, {"text": "- il avait d\u00e9j\u00e0, d'une certaine mani\u00e8re,", "start": 89.966, "duration": 1.8}, {"text": "pris ses distances", "start": 91.766, "duration": 0.716}, {"text": "avec notre famille politique.", "start": 92.482, "duration": 0.884}, {"text": "Pendant la campagne des europ\u00e9ennes,", "start": 93.366, "duration": 1.066}, {"text": "il n'avait pas soutenu notre liste,", "start": 94.432, "duration": 1.167}, {"text": "il s'\u00e9tait affich\u00e9 avec le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 95.599, "duration": 2.083}, {"text": "en \u00e9voquant la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 97.682, "duration": 1.8}, {"text": "d'un rassemblement avec lui.", "start": 99.482, "duration": 1.4}, {"text": "J'ai le plus grand respect", "start": 100.882, "duration": 0.917}, {"text": "pour Nicolas Sarkozy,", "start": 101.799, "duration": 1.117}, {"text": "j'ai le plus grand respect", "start": 102.916, "duration": 0.766}, {"text": "pour tous ceux qui s'engagent", "start": 103.682, "duration": 1.15}, {"text": "dans le d\u00e9bat public.", "start": 104.832, "duration": 0.884}, {"text": "Mais il faut que chacun fasse", "start": 105.716, "duration": 1.25}, {"text": "des choix qui soient clairs", "start": 106.966, "duration": 1.033}, {"text": "et qu'il les assume clairement.", "start": 107.999, "duration": 1.483}, {"text": "- Donc vous dites ce matin : ", "start": 109.482, "duration": 0.717}, {"text": "l'avenir de la droite r\u00e9publicaine", "start": 110.199, "duration": 1.283}, {"text": "s'\u00e9crira sans Nicolas Sarkozy,", "start": 111.482, "duration": 1.484}, {"text": "comme le dit Aur\u00e9lien Pradi\u00e9 par exemple.", "start": 112.966, "duration": 1.2}, {"text": "L'avenir de la droite r\u00e9publicaine", "start": 114.166, "duration": 1.316}, {"text": "s'\u00e9crira dans l'opposition \u00e0 Emmanuel Macron,", "start": 115.482, "duration": 2.8}, {"text": "parce que nous connaissons son bilan", "start": 118.316, "duration": 1.4}, {"text": "et nous savons ce bilan...", "start": 119.716, "duration": 1.2}, {"text": "Ne parlons que des questions qui int\u00e9ressent", "start": 120.916, "duration": 1.766}, {"text": "les Fran\u00e7ais", "start": 122.682, "duration": 0.517}, {"text": "le plus imm\u00e9diatement, aujourd'hui :", "start": 123.282, "duration": 1.4}, {"text": "nous avons -", "start": 124.682, "duration": 0.55}, {"text": "et c'est encore une fois", "start": 125.232, "duration": 0.85}, {"text": "le bilan d'Emmanuel Macron", "start": 126.082, "duration": 1.0}, {"text": "qui est maintenant", "start": 127.082, "duration": 0.317}, {"text": "au pouvoir depuis dix ans - en r\u00e9alit\u00e9,", "start": 127.399, "duration": 1.717}, {"text": "nous avons le syst\u00e8me scolaire", "start": 129.116, "duration": 0.916}, {"text": "le plus in\u00e9galitaire", "start": 130.032, "duration": 0.85}, {"text": "de tous les pays de l'OCDE.", "start": 130.882, "duration": 1.2}, {"text": "Nos \u00e9l\u00e8ves sont arriv\u00e9s", "start": 132.082, "duration": 0.834}, {"text": "derniers en math\u00e9matiques", "start": 132.916, "duration": 1.083}, {"text": "dans toute l'Union europ\u00e9enne.", "start": 133.999, "duration": 1.517}, {"text": "Nous avons aujourd'hui une situation", "start": 135.516, "duration": 1.883}, {"text": "dans laquelle", "start": 137.399, "duration": 1.167}, {"text": "les plus pr\u00e9caires sont rel\u00e9gu\u00e9s", "start": 138.566, "duration": 1.916}, {"text": "aux marges de la soci\u00e9t\u00e9.", "start": 140.482, "duration": 1.434}, {"text": "Ce qui explique d'ailleurs que, ", "start": 141.916, "duration": 0.966}, {"text": "et c'est tr\u00e8s important de le dire,", "start": 142.882, "duration": 1.8}, {"text": "dans cette \u00e9lection,", "start": 144.682, "duration": 0.834}, {"text": "nous avons vu se dessiner", "start": 145.516, "duration": 1.883}, {"text": "deux France, vous le disiez...", "start": 147.399, "duration": 2.317}, {"text": "Parmi ceux qui gagnent moins de 1 300\u00a0\u20ac,", "start": 149.716, "duration": 3.516}, {"text": "40% n'ont pas vot\u00e9 dans cette \u00e9lection.", "start": 153.232, "duration": 1.334}, {"text": "Cette France qui souffre en silence,", "start": 154.566, "duration": 1.6}, {"text": "nous devons lui parler.", "start": 156.166, "duration": 0.916}, {"text": "C'est notre devoir de lui parler.", "start": 157.082, "duration": 1.884}, {"text": "Cette France qui subit", "start": 158.966, "duration": 1.0}, {"text": "la mont\u00e9e des agressions,", "start": 159.966, "duration": 1.066}, {"text": "la mont\u00e9e de la violence,", "start": 161.032, "duration": 0.85}, {"text": "+ 35% de coups et blessures volontaires", "start": 161.882, "duration": 2.2}, {"text": "depuis le d\u00e9but du quinquennat", "start": 164.082, "duration": 1.084}, {"text": "d'Emmanuel Macron.", "start": 165.166, "duration": 0.516}, {"text": "Cette France-l\u00e0,", "start": 165.682, "duration": 0.834}, {"text": "nous devons lui parler,", "start": 166.516, "duration": 1.083}, {"text": "et si nous ne sommes pas l\u00e0 pour lui parler,", "start": 167.599, "duration": 1.6}, {"text": "alors de fait,", "start": 169.199, "duration": 0.683}, {"text": "nous rentrerons dans une impasse d\u00e9finitive.", "start": 169.882, "duration": 1.883}, {"text": "Et c'est la raison pour laquelle", "start": 171.765, "duration": 1.034}, {"text": "notre responsabilit\u00e9, aujourd'hui,", "start": 172.799, "duration": 1.516}, {"text": "c'est la clart\u00e9.", "start": 174.315, "duration": 0.85}, {"text": "La droite s'est discr\u00e9dit\u00e9e par ses confusions,", "start": 175.165, "duration": 2.317}, {"text": "par ses contradictions pass\u00e9es.", "start": 177.482, "duration": 1.517}, {"text": "Aujourd'hui,", "start": 178.999, "duration": 0.683}, {"text": "la confusion de plus,", "start": 179.682, "duration": 1.317}, {"text": "ce serait la confusion de trop.", "start": 180.999, "duration": 1.6}, {"text": "Soit nous sommes clairs,", "start": 182.599, "duration": 1.2}, {"text": "soit nous dispara\u00eetront,", "start": 183.799, "duration": 1.2}, {"text": "et la d\u00e9mocratie a beaucoup \u00e0 y perdre.", "start": 184.999, "duration": 1.516}]}