{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous je vous retrouve depuis", "start": 1.31, "duration": 3.93}, {"text": "bruxelles dans cette p\u00e9riode \u00e9videmment", "start": 3.56, "duration": 3.989}, {"text": "endeuill\u00e9 par l'attent\u00e2t tout r\u00e9cent qui", "start": 5.24, "duration": 5.67}, {"text": "a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 un professeur un", "start": 7.549, "duration": 5.431}, {"text": "coll\u00e8gue pour l'enseignement qu'il", "start": 10.91, "duration": 4.049}, {"text": "donnait dans cette p\u00e9riode \u00e9videmment o\u00f9", "start": 12.98, "duration": 3.84}, {"text": "nous sentons la gravit\u00e9 du moment que", "start": 14.959, "duration": 4.441}, {"text": "nous traversons ensemble aujourd'hui je", "start": 16.82, "duration": 3.81}, {"text": "voudrais \u00e9voquer avec vous un sujet qui", "start": 19.4, "duration": 2.49}, {"text": "n'est pas sans lien avec cette actualit\u00e9", "start": 20.63, "duration": 3.229}, {"text": "pr\u00e9occupante et qui est le sujet", "start": 21.89, "duration": 4.649}, {"text": "migratoires la commission europ\u00e9enne a", "start": 23.859, "duration": 4.3}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 tout r\u00e9cemment son nouveau", "start": 26.539, "duration": 3.691}, {"text": "pacte pour la migration", "start": 28.159, "duration": 5.341}, {"text": "ce pacte qui a pour but de changer notre", "start": 30.23, "duration": 5.13}, {"text": "politique migratoire europ\u00e9enne pour", "start": 33.5, "duration": 3.81}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 rem\u00e9dier \u00e0 ce qui ne", "start": 35.36, "duration": 3.42}, {"text": "fonctionne pas aujourd'hui de toute", "start": 37.31, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e9vidence sujets communs avec ce qui", "start": 38.78, "duration": 3.33}, {"text": "vient de se produire parce que nous le", "start": 40.85, "duration": 1.71}, {"text": "savons bien", "start": 42.11, "duration": 2.1}, {"text": "nous ne parviendrons pas \u00e0 retrouver une", "start": 42.56, "duration": 4.29}, {"text": "v\u00e9ritable s\u00e9curit\u00e9 en europe \u00e0 lutter", "start": 44.21, "duration": 3.72}, {"text": "contre l'islamisme", "start": 46.85, "duration": 3.57}, {"text": "si nous ne parvenons pas \u00e0 ma\u00eetriser nos", "start": 47.93, "duration": 4.5}, {"text": "fronti\u00e8res et c'est je crois ce qui va", "start": 50.42, "duration": 4.47}, {"text": "dans le bon sens dans ce pacte pour la", "start": 52.43, "duration": 4.47}, {"text": "migration la commission europ\u00e9enne pour", "start": 54.89, "duration": 3.6}, {"text": "la premi\u00e8re fois prend acte du fait que", "start": 56.9, "duration": 3.27}, {"text": "deux f\u00eates", "start": 58.49, "duration": 3.96}, {"text": "nous avons pour premier devoir de", "start": 60.17, "duration": 3.9}, {"text": "garantir la ma\u00eetrise des fronti\u00e8res", "start": 62.45, "duration": 4.5}, {"text": "ext\u00e9rieures de l'union europ\u00e9enne il ne", "start": 64.07, "duration": 4.469}, {"text": "peut pas y avoir de v\u00e9ritable humanit\u00e9", "start": 66.95, "duration": 3.0}, {"text": "de v\u00e9ritable solidarit\u00e9", "start": 68.539, "duration": 2.881}, {"text": "nous ne pouvons pas en particulier", "start": 69.95, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9viter des morts par exemple en mer", "start": 71.42, "duration": 2.79}, {"text": "m\u00e9diterran\u00e9e", "start": 73.549, "duration": 2.49}, {"text": "si nous n'arrivons pas \u00e0 atteindre ce", "start": 74.21, "duration": 3.479}, {"text": "principe simple est fondamentale", "start": 76.039, "duration": 4.32}, {"text": "personne ne doit pouvoir s'\u00e9tablir en", "start": 77.689, "duration": 4.261}, {"text": "europe s'il y est entr\u00e9 de mani\u00e8re", "start": 80.359, "duration": 3.781}, {"text": "ill\u00e9gale et c'est je crois vraiment ce", "start": 81.95, "duration": 4.65}, {"text": "sur quoi ce pacte insiste d'abord en", "start": 84.14, "duration": 4.32}, {"text": "garantissant que des moyens vont \u00eatre", "start": 86.6, "duration": 4.229}, {"text": "donn\u00e9s pour renforcer l'action des garde", "start": 88.46, "duration": 3.78}, {"text": "c\u00f4tes des gardes fronti\u00e8res europ\u00e9ens", "start": 90.829, "duration": 3.29}, {"text": "derri\u00e8re l' agence frontex", "start": 92.24, "duration": 3.809}, {"text": "aujourd'hui ils sont trop peu nombreux", "start": 94.119, "duration": 3.88}, {"text": "ils sont trop mal \u00e9quip\u00e9s il faut les", "start": 96.049, "duration": 3.39}, {"text": "renforcer car personne ne peut imaginer", "start": 97.999, "duration": 3.9}, {"text": "que demain la gr\u00e8ce par exemple pourra", "start": 99.439, "duration": 4.32}, {"text": "tout seul faire face \u00e0 la pression", "start": 101.899, "duration": 3.9}, {"text": "migratoire exerc\u00e9e par la turquie sur", "start": 103.759, "duration": 3.481}, {"text": "ses tr\u00e8s nombreuses \u00eeles et sur ses", "start": 105.799, "duration": 2.221}, {"text": "fronti\u00e8res terrestres", "start": 107.24, "duration": 2.549}, {"text": "il faut aussi changer leur doctrine", "start": 108.02, "duration": 3.119}, {"text": "d'emploi parce qu'aujourd'hui frontex", "start": 109.789, "duration": 3.241}, {"text": "c'est clair est paralys\u00e9 par une", "start": 111.139, "duration": 3.27}, {"text": "r\u00e9glementation qui l'emp\u00eachent de", "start": 113.03, "duration": 3.75}, {"text": "reconduire dans leur pays d'origine", "start": 114.409, "duration": 4.32}, {"text": "imm\u00e9diatement des personnes qui cherche", "start": 116.78, "duration": 3.749}, {"text": "\u00e0 entrer ill\u00e9galement sur le sol", "start": 118.729, "duration": 2.221}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 120.529, "duration": 2.43}, {"text": "c'est donc une r\u00e9glementation \u00e0 faire", "start": 120.95, "duration": 3.419}, {"text": "\u00e9voluer et nous prendrons notre", "start": 122.959, "duration": 3.66}, {"text": "responsabilit\u00e9 ici au parlement europ\u00e9en", "start": 124.369, "duration": 4.14}, {"text": "pour faire \u00e9voluer les choses", "start": 126.619, "duration": 4.17}, {"text": "il faut que ceux qui sont entr\u00e9s sur le", "start": 128.509, "duration": 3.631}, {"text": "territoire europ\u00e9en lorsqu'ils sont", "start": 130.789, "duration": 3.12}, {"text": "entr\u00e9s de mani\u00e8re ill\u00e9gale puissent \u00eatre", "start": 132.14, "duration": 3.989}, {"text": "intercept\u00e9es et puisse \u00eatre retenu en", "start": 133.909, "duration": 3.541}, {"text": "particulier lorsqu ils ne viennent pas", "start": 136.129, "duration": 3.211}, {"text": "de pays qui sont marqu\u00e9es par la guerre", "start": 137.45, "duration": 2.97}, {"text": "ou par la pers\u00e9cution", "start": 139.34, "duration": 3.149}, {"text": "si vous le savez aujourd'hui le cas de", "start": 140.42, "duration": 3.48}, {"text": "la grande majorit\u00e9 des personnes qui", "start": 142.489, "duration": 2.701}, {"text": "demandent l'asile par exemple en france", "start": 143.9, "duration": 2.88}, {"text": "et qui viennent de pays que l'on peut", "start": 145.19, "duration": 3.59}, {"text": "consid\u00e9rer comme \u00e9tant s\u00fbr et stable", "start": 146.78, "duration": 4.17}, {"text": "il est donc n\u00e9cessaire de ne pas laisser", "start": 148.78, "duration": 3.58}, {"text": "ces personnes circulaient dans l'espace", "start": 150.95, "duration": 2.0}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 152.36, "duration": 3.06}, {"text": "\u00e9videmment on risque de ne pouvoir les", "start": 152.95, "duration": 3.94}, {"text": "retrouver pour pouvoir les reconduire \u00e0", "start": 155.42, "duration": 2.61}, {"text": "l'ext\u00e9rieur de nos fronti\u00e8res il faut", "start": 156.89, "duration": 2.76}, {"text": "instruire de mani\u00e8re rapide et", "start": 158.03, "duration": 3.329}, {"text": "coordonn\u00e9e les proc\u00e9dures d'asile pour", "start": 159.65, "duration": 3.57}, {"text": "pouvoir reconduire tr\u00e8s rapidement la", "start": 161.359, "duration": 3.96}, {"text": "majorit\u00e9 la tr\u00e8s grande majorit\u00e9 des", "start": 163.22, "duration": 3.359}, {"text": "demandeurs d'asile qui ne sont pas", "start": 165.319, "duration": 1.861}, {"text": "\u00e9ligibles", "start": 166.579, "duration": 2.011}, {"text": "aujourd'hui c'est le grand talent", "start": 167.18, "duration": 2.699}, {"text": "d'achille quand vous rentrez en france", "start": 168.59, "duration": 3.119}, {"text": "si vous demander l'asile et que vous", "start": 169.879, "duration": 3.991}, {"text": "\u00eates d\u00e9bout\u00e9 il y a 4 % de chances que", "start": 171.709, "duration": 3.301}, {"text": "vous soyez effectivement reconduits", "start": 173.87, "duration": 3.06}, {"text": "l'asile n'a donc plus rien \u00e0 voir avec", "start": 175.01, "duration": 4.229}, {"text": "une v\u00e9ritable g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 envers ceux qui", "start": 176.93, "duration": 4.169}, {"text": "sont pers\u00e9cut\u00e9s menac\u00e9 pour leur libert\u00e9", "start": 179.239, "duration": 3.84}, {"text": "menac\u00e9e je pense en particulier par", "start": 181.099, "duration": 3.901}, {"text": "exemple aux chr\u00e9tiens d'orient je pense", "start": 183.079, "duration": 3.901}, {"text": "\u00e0 ceux qui dans des guerres pass\u00e9es ont", "start": 185.0, "duration": 3.959}, {"text": "pu servir avec la france et qui sont", "start": 186.98, "duration": 3.81}, {"text": "aujourd'hui mises en danger pour cela", "start": 188.959, "duration": 3.93}, {"text": "aujourd'hui l'asile ne permet pas de les", "start": 190.79, "duration": 3.69}, {"text": "accueillir comme il le faudrait non", "start": 192.889, "duration": 3.901}, {"text": "l'asile est en permanence d\u00e9tourn\u00e9 par", "start": 194.48, "duration": 3.96}, {"text": "une immigration ill\u00e9gale qui utilisent", "start": 196.79, "duration": 3.99}, {"text": "notre droit pour pouvoir forcer la porte", "start": 198.44, "duration": 4.07}, {"text": "de l'espace europ\u00e9en", "start": 200.78, "duration": 3.959}, {"text": "enfin le dernier point et c'est je crois", "start": 202.51, "duration": 3.789}, {"text": "ce qu'il ya de plus important dans ce", "start": 204.739, "duration": 3.601}, {"text": "pack c'est que la relocalisation des", "start": 206.299, "duration": 4.8}, {"text": "migrants ne sera plus jamais impos\u00e9 \u00e0 un", "start": 208.34, "duration": 3.329}, {"text": "\u00e9tat membre", "start": 211.099, "duration": 2.491}, {"text": "c'\u00e9tait vous le savez la doctrine", "start": 211.669, "duration": 3.6}, {"text": "officielle jusque l\u00e0 elle n'avait jamais", "start": 213.59, "duration": 3.299}, {"text": "r\u00e9ellement fonctionn\u00e9 elle n'avait", "start": 215.269, "duration": 4.921}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 r\u00e9ellement mis en oeuvre mais", "start": 216.889, "duration": 5.43}, {"text": "pourtant elle pr\u00e9valait elle disait que", "start": 220.19, "duration": 3.6}, {"text": "lorsqu'une crise migratoire se", "start": 222.319, "duration": 3.81}, {"text": "d\u00e9clencher il fallait que les \u00e9tats", "start": 223.79, "duration": 4.759}, {"text": "membres se voient contraints de recevoir", "start": 226.129, "duration": 5.25}, {"text": "un certain quota de migrants ill\u00e9gaux au", "start": 228.549, "duration": 4.75}, {"text": "fond une mani\u00e8re de dire que nous avions", "start": 231.379, "duration": 5.401}, {"text": "d'abord \u00e0 g\u00e9rer notre passivit\u00e9 face \u00e0", "start": 233.299, "duration": 5.37}, {"text": "l'immigration ill\u00e9gale plut\u00f4t que d'y", "start": 236.78, "duration": 4.41}, {"text": "mettre fin aujourd'hui des pays qui ont", "start": 238.669, "duration": 4.591}, {"text": "courageusement tenu sur cette ligne en", "start": 241.19, "duration": 3.659}, {"text": "d\u00e9fendant leur souverainet\u00e9 en mati\u00e8re", "start": 243.26, "duration": 3.36}, {"text": "de politique migratoire je pense \u00e0 la", "start": 244.849, "duration": 4.11}, {"text": "hongrie par exemple ont manifestement", "start": 246.62, "duration": 6.09}, {"text": "obtenu ce point fondamental dans", "start": 248.959, "duration": 6.541}, {"text": "l'union europ\u00e9enne jamais un \u00e9tat membre", "start": 252.71, "duration": 5.28}, {"text": "ne se verra imposer un quota de migrants", "start": 255.5, "duration": 4.11}, {"text": "les \u00e9tats membres qui le souhaitent", "start": 257.99, "duration": 3.0}, {"text": "pourront contribuer \u00e0 la politique", "start": 259.61, "duration": 4.05}, {"text": "migratoire europ\u00e9enne en organisant la", "start": 260.99, "duration": 3.81}, {"text": "reconduite \u00e0 la fronti\u00e8re des migrants", "start": 263.66, "duration": 3.15}, {"text": "ill\u00e9gaux ce qui est un effort bien s\u00fbr", "start": 264.8, "duration": 4.05}, {"text": "mais un effort efficaces pour mettre fin", "start": 266.81, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e0 notre impuissance plut\u00f4t que pour", "start": 268.85, "duration": 3.81}, {"text": "continuer de la g\u00e9rer comme nous le", "start": 270.65, "duration": 3.87}, {"text": "faisions aujourd'hui on a entendu", "start": 272.66, "duration": 4.02}, {"text": "beaucoup de choses sur ce pacte mais", "start": 274.52, "duration": 3.39}, {"text": "j'ai vu fleurir sur les r\u00e9seaux sociaux", "start": 276.68, "duration": 2.91}, {"text": "un certain nombre de cas de", "start": 277.91, "duration": 4.05}, {"text": "d\u00e9sinformation parfaitement objectif est", "start": 279.59, "duration": 3.57}, {"text": "tout \u00e0 fait improbable", "start": 281.96, "duration": 3.51}, {"text": "on m'a accus\u00e9 par exemple d'avoir vot\u00e9", "start": 283.16, "duration": 4.56}, {"text": "pour un pacte de marrakech que la", "start": 285.47, "duration": 4.68}, {"text": "commission aurait propos\u00e9 sachez le il", "start": 287.72, "duration": 4.68}, {"text": "n'y a jamais eu de vote sur le sujet de", "start": 290.15, "duration": 3.69}, {"text": "ce nouveau pacte sur l'immigration au", "start": 292.4, "duration": 3.06}, {"text": "parlement europ\u00e9en nous n'avons donc pas", "start": 293.84, "duration": 2.91}, {"text": "tout simplement eu l'occasion de nous", "start": 295.46, "duration": 2.97}, {"text": "prononcer sur ce sujet le travail ne", "start": 296.75, "duration": 3.09}, {"text": "fait que commencer et il va falloir", "start": 298.43, "duration": 2.76}, {"text": "am\u00e9liorer tous les points qui posent", "start": 299.84, "duration": 3.06}, {"text": "probl\u00e8me il y a beaucoup de points qui", "start": 301.19, "duration": 3.15}, {"text": "posent probl\u00e8me dans ce pacte bien s\u00fbr", "start": 302.9, "duration": 3.96}, {"text": "sur lesquels je m'engagerai le premier", "start": 304.34, "duration": 4.34}, {"text": "le plus grave d'entre tous c'est", "start": 306.86, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9videmment le point symbolique du fait", "start": 308.68, "duration": 4.84}, {"text": "que les ong seraient c'est une", "start": 311.66, "duration": 3.51}, {"text": "concession absurde qui a \u00e9t\u00e9 fait \u00e0 la", "start": 313.52, "duration": 4.14}, {"text": "gauche d\u00e9sormais prot\u00e9g\u00e9 de toute", "start": 315.17, "duration": 4.32}, {"text": "poursuite juridique par les \u00e9tats", "start": 317.66, "duration": 2.13}, {"text": "membres", "start": 319.49, "duration": 2.73}, {"text": "c'est absurde aucune association aucune", "start": 319.79, "duration": 5.13}, {"text": "institution aucun citoyen sur le sol de", "start": 322.22, "duration": 6.21}, {"text": "nos pays ne peut se sentir prot\u00e9g\u00e9 de la", "start": 324.92, "duration": 4.05}, {"text": "justice", "start": 328.43, "duration": 2.88}, {"text": "chacun doit pouvoir rendre des comptes", "start": 328.97, "duration": 4.5}, {"text": "il ya aujourd'hui en gr\u00e8ce par exemple", "start": 331.31, "duration": 5.55}, {"text": "plus de vingt acteurs d'organisations", "start": 333.47, "duration": 4.77}, {"text": "non gouvernementales qui travaillent sur", "start": 336.86, "duration": 3.21}, {"text": "les sujets migratoires et qui sont mises", "start": 338.24, "duration": 4.26}, {"text": "en cause judiciairement par l'\u00e9tat grec", "start": 340.07, "duration": 4.74}, {"text": "pour avoir coop\u00e9r\u00e9 avec les r\u00e9seaux de", "start": 342.5, "duration": 4.23}, {"text": "passeurs avec ses r\u00e9seaux de trafic", "start": 344.81, "duration": 3.51}, {"text": "d'\u00eatres humains et je crois qu'il y \u00e0 l\u00e0", "start": 346.73, "duration": 3.06}, {"text": "\u00e9videmment une faute majeure", "start": 348.32, "duration": 3.3}, {"text": "il faut qu'elles soient poursuivis il", "start": 349.79, "duration": 3.27}, {"text": "faut qu'elles soient sanctionn\u00e9s il n'y", "start": 351.62, "duration": 3.06}, {"text": "a aucune raison que la commission", "start": 353.06, "duration": 3.33}, {"text": "europ\u00e9enne accorde une forme de", "start": 354.68, "duration": 3.75}, {"text": "blanc-seing juridique aux organisations", "start": 356.39, "duration": 3.93}, {"text": "non gouvernementales il y \u00e0 bien", "start": 358.43, "duration": 3.51}, {"text": "d'autres sujets qu'il faudra d\u00e9battre je", "start": 360.32, "duration": 3.42}, {"text": "pense \u00e0 la question de la d\u00e9finition du", "start": 361.94, "duration": 3.69}, {"text": "regroupement familial que la commission", "start": 363.74, "duration": 3.99}, {"text": "voudrait harmonis\u00e9e sans vouloir pour", "start": 365.63, "duration": 4.92}, {"text": "autant d\u00e9cider de la politique de chaque", "start": 367.73, "duration": 3.87}, {"text": "\u00e9tat en mati\u00e8re de regroupement familial", "start": 370.55, "duration": 2.97}, {"text": "elle voudrait en harmoniser la", "start": 371.6, "duration": 3.81}, {"text": "d\u00e9finition je crois qu'il ya l\u00e0 un sujet", "start": 373.52, "duration": 4.02}, {"text": "de pr\u00e9occupation et il faudra bien s\u00fbr", "start": 375.41, "duration": 3.57}, {"text": "revenir sur tous ces points de mani\u00e8re", "start": 377.54, "duration": 2.41}, {"text": "pr\u00e9cise", "start": 378.98, "duration": 4.54}, {"text": "solide argument\u00e9e et efficace \u00e7a n'a", "start": 379.95, "duration": 5.85}, {"text": "rien \u00e0 voir avec le fait de s'agiter", "start": 383.52, "duration": 3.41}, {"text": "dans tous les sens pour essayer", "start": 385.8, "duration": 4.74}, {"text": "d'attirer une attention tromper de", "start": 386.93, "duration": 5.5}, {"text": "l'opinion publique sur un sujet qui", "start": 390.54, "duration": 3.99}, {"text": "m\u00e9rite un d\u00e9bat un peu plus s\u00e9rieux que", "start": 392.43, "duration": 6.6}, {"text": "des simples anath\u00e8mes je termine en vous", "start": 394.53, "duration": 6.27}, {"text": "disant que sur ce sujet crucial", "start": 399.03, "duration": 3.09}, {"text": "l'union europ\u00e9enne ne doit pas \u00eatre", "start": 400.8, "duration": 3.33}, {"text": "rendue responsable de tout l'essentiel", "start": 402.12, "duration": 3.66}, {"text": "de la question est dans chacun de nos", "start": 404.13, "duration": 1.98}, {"text": "pays", "start": 405.78, "duration": 1.59}, {"text": "dans chacun de nos \u00e9tats membres et", "start": 406.11, "duration": 3.15}, {"text": "c'est le cas de la france en particulier", "start": 407.37, "duration": 3.6}, {"text": "bien s\u00fbr l'union europ\u00e9enne doit se", "start": 409.26, "duration": 3.6}, {"text": "renforcer contre l'immigration ill\u00e9gale", "start": 410.97, "duration": 3.81}, {"text": "cela ne change rien au fait que", "start": 412.86, "duration": 3.51}, {"text": "l'essentiel de l'immigration en france", "start": 414.78, "duration": 5.1}, {"text": "en particulier est de nature l\u00e9gale", "start": 416.37, "duration": 4.65}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re la france a accord\u00e9", "start": 419.88, "duration": 2.91}, {"text": "plus de trois cent mille titres de", "start": 421.02, "duration": 5.04}, {"text": "s\u00e9jour pour entrer l\u00e9galement dans notre", "start": 422.79, "duration": 5.13}, {"text": "pays trois cent mille titres de s\u00e9jour", "start": 426.06, "duration": 3.69}, {"text": "c'est un chiffre historique c'est", "start": 427.92, "duration": 2.91}, {"text": "l'\u00e9quivalent de la ville de bordeaux", "start": 429.75, "duration": 2.16}, {"text": "c'est comme si en un an", "start": 430.83, "duration": 3.36}, {"text": "la ville de bordeaux s'installer en", "start": 431.91, "duration": 4.14}, {"text": "france il ya \u00e9videmment l\u00e0 quelque chose", "start": 434.19, "duration": 4.68}, {"text": "de dramatique quand on sait la faillite", "start": 436.05, "duration": 4.29}, {"text": "de l'int\u00e9gration \u00e0 laquelle il nous faut", "start": 438.87, "duration": 3.78}, {"text": "rem\u00e9dier et c'est l\u00e0 la priorit\u00e9 bien", "start": 440.34, "duration": 5.67}, {"text": "sur l'immigration l\u00e9gale d\u00e9pend d'abord", "start": 442.65, "duration": 5.16}, {"text": "de nos \u00e9tats membres et c'est le", "start": 446.01, "duration": 3.63}, {"text": "gouvernement fran\u00e7ais je l'a\u00ef dit je le", "start": 447.81, "duration": 3.89}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te qui a pris cette responsabilit\u00e9", "start": 449.64, "duration": 4.53}, {"text": "dramatique d'\u00e9tendre le regroupement", "start": 451.7, "duration": 4.3}, {"text": "familial aux mineurs \u00e9trangers isol\u00e9s", "start": 454.17, "duration": 4.41}, {"text": "dont on voit tr\u00e8s bien \u00e0 quel point il", "start": 456.0, "duration": 3.99}, {"text": "pose de grands probl\u00e8mes aujourd'hui", "start": 458.58, "duration": 3.21}, {"text": "dont on voit tr\u00e8s bien \u00e0 quel point au", "start": 459.99, "duration": 4.38}, {"text": "fond ils sont au coeur de la faillite de", "start": 461.79, "duration": 3.63}, {"text": "notre syst\u00e8me migratoire", "start": 464.37, "duration": 4.43}, {"text": "aujourd'hui si un jeune mineur isol\u00e9", "start": 465.42, "duration": 5.82}, {"text": "parvient \u00e0 arriver sur le sol fran\u00e7ais", "start": 468.8, "duration": 4.21}, {"text": "il a imm\u00e9diatement le droit d'y faire", "start": 471.24, "duration": 3.87}, {"text": "venir toute sa famille bien s\u00fbr si de", "start": 473.01, "duration": 3.81}, {"text": "vrais mineurs sont accueillis sur notre", "start": 475.11, "duration": 4.08}, {"text": "sol nous devons prendre soin d'eux mais", "start": 476.82, "duration": 3.87}, {"text": "ce doit \u00eatre pour les reconduire le plus", "start": 479.19, "duration": 3.27}, {"text": "rapidement possible vers leurs familles", "start": 480.69, "duration": 3.42}, {"text": "rest\u00e9es dans leur pays d'origine et", "start": 482.46, "duration": 3.51}, {"text": "certainement pas pour les maintenir sur", "start": 484.11, "duration": 2.49}, {"text": "le sol fran\u00e7ais", "start": 485.97, "duration": 2.58}, {"text": "si nous faisons cela \u00e9videmment nous", "start": 486.6, "duration": 3.72}, {"text": "cr\u00e9erons une incitation dramatique et", "start": 488.55, "duration": 3.27}, {"text": "nous les mettons en danger", "start": 490.32, "duration": 4.29}, {"text": "nous cr\u00e9ons \u00e9videmment un appel d'air", "start": 491.82, "duration": 5.19}, {"text": "qui ne peut que fragiliser beaucoup de", "start": 494.61, "duration": 4.26}, {"text": "jeunes mineurs beaucoup d'enfants que", "start": 497.01, "duration": 4.05}, {"text": "leurs familles environ chercher l'espoir", "start": 498.87, "duration": 4.8}, {"text": "pour toute la communaut\u00e9 sur le sol", "start": 501.06, "duration": 4.29}, {"text": "fran\u00e7ais o\u00f9 pourtant nous le savons tr\u00e8s", "start": 503.67, "duration": 1.89}, {"text": "bien", "start": 505.35, "duration": 1.59}, {"text": "nous ne pouvons pas les accueillir comme", "start": 505.56, "duration": 3.42}, {"text": "il le faut il faut mettre fin \u00e0 cette", "start": 506.94, "duration": 3.39}, {"text": "folie mais c'est d'abord un enjeu", "start": 508.98, "duration": 3.54}, {"text": "fran\u00e7ais nous allons faire tout le", "start": 510.33, "duration": 2.94}, {"text": "travail que nous", "start": 512.52, "duration": 2.61}, {"text": "on re parlement europ\u00e9en pour que ce", "start": 513.27, "duration": 3.45}, {"text": "pacte aille le plus loin possible dans", "start": 515.13, "duration": 2.67}, {"text": "la ma\u00eetrise de nos fronti\u00e8res", "start": 516.72, "duration": 3.03}, {"text": "nous aurons aussi un tr\u00e8s gros travail \u00e0", "start": 517.8, "duration": 4.11}, {"text": "faire en france pour que ce sujet soit", "start": 519.75, "duration": 3.39}, {"text": "enfin traiter avec s\u00e9rieux", "start": 521.91, "duration": 2.85}, {"text": "l'actualit\u00e9 r\u00e9cente nous y appelle", "start": 523.14, "duration": 5.73}, {"text": "\u00e9videmment le jeune terroriste qui a", "start": 524.76, "duration": 4.53}, {"text": "frapp\u00e9", "start": 528.87, "duration": 2.73}, {"text": "samuel p\u00e2tit nous le savons \u00e9tait", "start": 529.29, "duration": 4.44}, {"text": "d'origine tch\u00e9tch\u00e8ne il avait \u00e9t\u00e9", "start": 531.6, "duration": 3.96}, {"text": "accueilli par la france alors que sa", "start": 533.73, "duration": 2.91}, {"text": "demande avait \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e", "start": 535.56, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9demment par la pologne nous le", "start": 536.64, "duration": 3.75}, {"text": "savons aussi le faux mineurs pakistanais", "start": 538.56, "duration": 4.59}, {"text": "qui a commis un attentat sur des", "start": 540.39, "duration": 4.2}, {"text": "journalistes il y a quelques jours de", "start": 543.15, "duration": 1.74}, {"text": "cela", "start": 544.59, "duration": 2.04}, {"text": "rue nicolas-appert pr\u00e8s des anciens", "start": 544.89, "duration": 3.48}, {"text": "locaux de charlie hebdo \u00e9tait lui aussi", "start": 546.63, "duration": 3.36}, {"text": "entr\u00e9 ill\u00e9galement sur le sol fran\u00e7ais", "start": 548.37, "duration": 3.6}, {"text": "et ils avaient \u00e9t\u00e9 pourtant accueillie", "start": 549.99, "duration": 3.63}, {"text": "par notre pays", "start": 551.97, "duration": 3.66}, {"text": "c'est l\u00e0 une erreur de notre pays et", "start": 553.62, "duration": 3.84}, {"text": "c'est dans notre pays qu'il nous faudra", "start": 555.63, "duration": 3.45}, {"text": "travailler pour offrir \u00e0 la france une", "start": 557.46, "duration": 2.64}, {"text": "politique migratoire", "start": 559.08, "duration": 3.24}, {"text": "enfin plus lucides plus efficace pour", "start": 560.1, "duration": 3.96}, {"text": "prot\u00e9ger les fran\u00e7ais aient apport\u00e9 au", "start": 562.32, "duration": 2.37}, {"text": "monde de demain", "start": 564.06, "duration": 3.03}, {"text": "l' \u00e9quilibre dont il a besoin merci", "start": 564.69, "duration": 5.33}, {"text": "beaucoup \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t", "start": 567.09, "duration": 2.93}]}