{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Le cancer touche des millions de Fran\u00e7ais, et\u00a0\nje crois qu'il aura jou\u00e9 un r\u00f4le tr\u00e8s important,\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 4.59}, {"text": "lui qui a \u00e9t\u00e9 si flamboyant dans sa carri\u00e8re,\u00a0\npour montrer, pour se montrer aussi vuln\u00e9rable\u00a0\u00a0", "start": 4.59, "duration": 5.85}, {"text": "et courageux en m\u00eame temps. C'est une maladie\u00a0\nsouvent qu'on cache, c'est une maladie dont\u00a0\u00a0", "start": 10.44, "duration": 4.89}, {"text": "certains peuvent avoir honte, et Bernard Tapie\u00a0\navait fait le choix, lui, de se montrer aux\u00a0\u00a0", "start": 15.33, "duration": 4.68}, {"text": "prises avec la mort, avec la fragilit\u00e9. Je crois\u00a0\nque c'est c'est un choix important pour beaucoup,\u00a0\u00a0", "start": 20.01, "duration": 5.46}, {"text": "et aujourd'hui c'est ce qu'on peut garder\u00a0\nde lui, bien s\u00fbr, au moment de son d\u00e9c\u00e8s,\u00a0\u00a0", "start": 25.47, "duration": 4.02}, {"text": "en pensant \u00e9videmment \u00e0 son \u00e9pouse \u00e0 sa famille\u00a0\net puis \u00e0 tous ceux qui le pleurent maintenant.", "start": 29.49, "duration": 4.89}, {"text": "En pr\u00e9parant l'\u00e9mission, on s'est aussi rendu\u00a0\ncompte \u00e0 quel point ils vous appr\u00e9ciait ; \u00e7a\u00a0\u00a0", "start": 34.38, "duration": 5.1}, {"text": "peut \u00eatre un peu \u00e9tonnant, parce que on vous\u00a0\nimagine tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s loin politiquement...\u00a0", "start": 39.48, "duration": 3.69}, {"text": "- Mais \u00e7a c'est \u00e0 cause de la mani\u00e8re dont vous\u00a0\nm'introduisez \u00e0 chaque fois que je viens ici,\u00a0\u00a0", "start": 43.17, "duration": 3.0}, {"text": "cher Thomas Sn\u00e9garoff ! Je ne crois pas me r\u00e9duire\u00a0\u00a0", "start": 46.17, "duration": 2.04}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9tiquette dans laquelle\u00a0\nvous cherchez \u00e0 m'enfermer.", "start": 48.21, "duration": 1.77}, {"text": "Ben on va l'\u00e9couter Bernard Tapie,\u00a0\njustement, il parle de vous : on est en 2019,\u00a0\u00a0", "start": 49.98, "duration": 2.97}, {"text": "vous venez d'\u00eatre nomm\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de des\u00a0\nlistes europ\u00e9ennes des R\u00e9publicains...", "start": 52.95, "duration": 4.07}, {"text": "\"Ah tr\u00e8s bien ! Alors c'est un mec super bien !\u00a0\nVous l'avez vu d\u00e9j\u00e0, non ? Ah super bien ! \u00c0 la\u00a0\u00a0", "start": 57.02, "duration": 7.48}, {"text": "fois courtois, intelligent...\u00a0\nIl a tout ce qu'il faut...", "start": 64.5, "duration": 4.408}, {"text": "Il a tout ce qu'il faut...\n- Ben \u00e9coutez, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une\u00a0\u00a0", "start": 68.908, "duration": 4.262}, {"text": "tr\u00e8s grande surprise pour moi d'entendre\u00a0\nce mot. C'est des amis qui m'ont dit \"mais\u00a0\u00a0", "start": 73.17, "duration": 2.88}, {"text": "Tapie a parl\u00e9 de toi \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision\". Je\u00a0\nn'avais aucune id\u00e9e de cet avis qu'il avait.\u00a0\u00a0", "start": 76.05, "duration": 9.87}, {"text": "Je l'ai rencontr\u00e9 ensuite, effectivement, et\u00a0\nje crois que ce que Bernard Tapie appr\u00e9ciait,\u00a0\u00a0", "start": 85.92, "duration": 5.7}, {"text": "et on peut reconna\u00eetre \u00e7a quelle que soit\u00a0\nla diversit\u00e9 des convictions en effet,\u00a0\u00a0", "start": 91.62, "duration": 4.65}, {"text": "c'est l'\u00e9nergie avec laquelle on s'engage\u00a0\npour quelque chose qui nous d\u00e9passe.", "start": 96.27, "duration": 3.9}, {"text": "Il ne vous \"cornerisait\" pas comme nous !\n- Je constate juste qu'il avait peut-\u00eatre\u00a0\u00a0", "start": 100.17, "duration": 4.8}, {"text": "la capacit\u00e9 de regarder les gens au-del\u00e0 des\u00a0\n\u00e9tiquettes qu'on cherche \u00e0 poser sur eux.", "start": 104.97, "duration": 4.47}, {"text": "Vous le consid\u00e9riez comme un homme\u00a0\npolitique ? Parce qu'au final,\u00a0\u00a0", "start": 110.07, "duration": 2.28}, {"text": "la politique il n'en fait pas tr\u00e8s tr\u00e8s longtemps,\u00a0\u00a0", "start": 112.35, "duration": 1.71}, {"text": "il en faut 8 ans sur l'ensemble de sa carri\u00e8re.\u00a0\nIl n'a \u00e9t\u00e9 que cinq ans ministre. Vous,\u00a0\u00a0", "start": 114.06, "duration": 4.74}, {"text": "vous le voyez comme un homme politique ?\n- Oui j'ai le sentiment qu'il a fait de\u00a0\u00a0", "start": 118.8, "duration": 2.67}, {"text": "la politique au sens fort du terme, dans tous\u00a0\nses engagements au fond. Bernard Tapie \u00e0 l'OM,\u00a0\u00a0", "start": 121.47, "duration": 4.83}, {"text": "tout le monde en parle aujourd'hui, c'est aussi\u00a0\nde la politique, c'est une mani\u00e8re de... Quand\u00a0\u00a0", "start": 126.3, "duration": 4.47}, {"text": "il r\u00e9cup\u00e8re \u00e0 un club qui est en ligue 2, qui est\u00a0\nsur le point de faire faillite, et qu'il l'emm\u00e8ne\u00a0\u00a0", "start": 130.77, "duration": 3.63}, {"text": "jusque \u00e0 un titre europ\u00e9en, c'est une mani\u00e8re de\u00a0\nfaire de la politique. Et c'est tr\u00e8s frappant de\u00a0\u00a0", "start": 134.4, "duration": 4.2}, {"text": "voir \u00e0 quel point il a justement redonn\u00e9 aux\u00a0\nMarseillais, mais peut-\u00eatre aussi \u00e0 travers\u00a0\u00a0", "start": 138.6, "duration": 4.17}, {"text": "eux \u00e0 toute une partie de la France, une forme\u00a0\nde fiert\u00e9, le sentiment qu'on pouvait gagner,\u00a0\u00a0", "start": 142.77, "duration": 3.75}, {"text": "le sentiment qu'on \u00e9tait capable de s'en\u00a0\nsortir. Tout n'est pas blanc dans l'h\u00e9ritage\u00a0\u00a0", "start": 146.52, "duration": 5.28}, {"text": "de Bernard Tapie, mais je crois que il incarne\u00a0\n\u00e7a aujourd'hui. Et s'il y a une telle \u00e9motion,\u00a0\u00a0", "start": 151.8, "duration": 3.93}, {"text": "c'est certainement parce que c'\u00e9tait\u00a0\naussi un h\u00e9ritage politique \u00e0 travers lui.", "start": 155.73, "duration": 4.32}, {"text": "Est-ce que vous \u00eates en train\u00a0\nde dire que la vie politique\u00a0\u00a0", "start": 160.05, "duration": 2.22}, {"text": "aujourd'hui manque de grandes gueules ?\n- Elle manque certainement de grandes\u00a0\u00a0", "start": 162.27, "duration": 3.93}, {"text": "gueules. Elle manque peut-\u00eatre d'une forme de\u00a0\npanache. Elle manque de libert\u00e9, sans aucun doute.", "start": 166.2, "duration": 3.54}, {"text": "De charisme ?\n- Et oui, c'est\u00a0\u00a0", "start": 169.74, "duration": 2.82}, {"text": "une certitude qu'il a qu'il a pu incarner \u00e7a,\u00a0\ny compris \u00e0 travers parfois des formes d'exc\u00e8s,\u00a0\u00a0", "start": 172.56, "duration": 5.76}, {"text": "mais c'est apr\u00e8s tout aussi ce que\u00a0\nles Fran\u00e7ais retiennent aujourd'hui.", "start": 178.32, "duration": 4.41}, {"text": "Vous manquez de panache, Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy ?\n- La vie politique est devenue un peu terne\u00a0\u00a0", "start": 182.73, "duration": 4.47}, {"text": "en tous les cas...", "start": 187.2, "duration": 0.72}, {"text": "Non mais vous, vous en manquez ou pas ?\n- J'ai grandi avec une pi\u00e8ce que beaucoup\u00a0\u00a0", "start": 187.92, "duration": 8.27}, {"text": "de Fran\u00e7ais connaissent, et que j'ai eu\u00a0\nl'occasion de jouer quand j'\u00e9tais gamin,\u00a0\u00a0", "start": 196.19, "duration": 4.23}, {"text": "c'est Cyrano de Bergerac. Je crois que\u00a0\nderri\u00e8re la figure de Cyrano de Bergerac\u00a0\u00a0", "start": 200.42, "duration": 3.99}, {"text": "il y a une grande partie de ce qui\u00a0\nmanque \u00e0 la flamme fran\u00e7aise aujourd'hui,\u00a0\u00a0", "start": 204.41, "duration": 2.16}, {"text": "c'est une certitude. J'esp\u00e8re ne pas trop\u00a0\nen manquer, j'esp\u00e8re avoir l'occasion de la\u00a0\u00a0", "start": 206.57, "duration": 3.36}, {"text": "cultiver et surtout de la partager avec les\u00a0\ngens parce que c'est ce qui compte le plus.", "start": 209.93, "duration": 2.46}, {"text": "\"Ne pas monter bien haut, mais tout seul.\"", "start": 212.39, "duration": 2.79}]}