{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour Fran\u00e7ois Xavier bami bonjour", "start": 0.16, "duration": 4.32}, {"text": "bonjour et bienvenue m\u00eame question qu'on", "start": 2.12, "duration": 4.08}, {"text": "pose \u00e0 toutes les t\u00eates de liste qui", "start": 4.48, "duration": 4.039}, {"text": "nous rendent visite l'Union europ\u00e9enne", "start": 6.2, "duration": 4.68}, {"text": "pour la France bonne ou mauvaise chose", "start": 8.519, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e7a pourrait \u00eatre une tr\u00e8s bonne chose \u00e7a", "start": 10.88, "duration": 4.6}, {"text": "devrait \u00eatre le moyen pour les Fran\u00e7ais", "start": 13.48, "duration": 4.44}, {"text": "de ma\u00eetriser leur destin et aujourd'hui", "start": 15.48, "duration": 4.08}, {"text": "on a le sentiment que dans un monde qui", "start": 17.92, "duration": 3.279}, {"text": "est de plus en plus dur et de plus en", "start": 19.56, "duration": 4.44}, {"text": "plus dangereux le les institutions", "start": 21.199, "duration": 4.041}, {"text": "europ\u00e9ennes n'ont pas encore pris la", "start": 24.0, "duration": 3.359}, {"text": "mesure du d\u00e9fi et que ell elles sont", "start": 25.24, "duration": 3.799}, {"text": "pour les Fran\u00e7ais bien souvent une", "start": 27.359, "duration": 4.72}, {"text": "source de complication de contraintte de", "start": 29.039, "duration": 4.801}, {"text": "difficult\u00e9 \u00e0 continuer d'agir de", "start": 32.079, "duration": 3.961}, {"text": "produire dans notre pays et donc il faut", "start": 33.84, "duration": 3.8}, {"text": "un changement de cap en Europe nous nous", "start": 36.04, "duration": 3.72}, {"text": "croyons \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de travailler", "start": 37.64, "duration": 4.04}, {"text": "ensemble en Europe pour rendre nos", "start": 39.76, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9mocraties plus fortes pour rendre nos", "start": 41.68, "duration": 3.719}, {"text": "pays plus souverains mais aujourd'hui il", "start": 43.6, "duration": 3.959}, {"text": "y a un immense changement \u00e0 vivre pour", "start": 45.399, "duration": 3.921}, {"text": "pouvoir y parvenir alors Fran\u00e7ois Xavier", "start": 47.559, "duration": 3.16}, {"text": "bami l'Union europ\u00e9enne ce sont des", "start": 49.32, "duration": 3.719}, {"text": "r\u00e8gles \u00e9conomiques strictes h\u00e9rit\u00e9 des", "start": 50.719, "duration": 4.48}, {"text": "accords de mastrich pas plus de 3 % de", "start": 53.039, "duration": 3.281}, {"text": "d\u00e9ficit par rapport au produits", "start": 55.199, "duration": 3.84}, {"text": "int\u00e9rieur brut pas plus de 60 % de dett", "start": 56.32, "duration": 5.32}, {"text": "or selon l'INC en France on est \u00e0 5 et5", "start": 59.039, "duration": 5.681}, {"text": "% 111 % est-ce que il faut d'urgence que", "start": 61.64, "duration": 4.36}, {"text": "la France revienne dans les clous", "start": 64.72, "duration": 4.079}, {"text": "europ\u00e9ens le sujet n'est pas seulement", "start": 66.0, "duration": 5.4}, {"text": "la la mani\u00e8re dont on respectera demain", "start": 68.799, "duration": 4.241}, {"text": "les engagements qu'on a pris aupr\u00e8s des", "start": 71.4, "duration": 3.359}, {"text": "autres pays europ\u00e9ens le sujet c'est", "start": 73.04, "duration": 3.16}, {"text": "aussi comment la France va sortir de la", "start": 74.759, "duration": 2.961}, {"text": "crise qui la touche parce que ces", "start": 76.2, "duration": 3.559}, {"text": "indicateurs ils sont en r\u00e9alit\u00e9 le", "start": 77.72, "duration": 3.96}, {"text": "sympt\u00f4me d'une France qui va mal mais l\u00e0", "start": 79.759, "duration": 2.881}, {"text": "on parle d'Europe et de notre", "start": 81.68, "duration": 3.0}, {"text": "appartenance \u00e0 l'Europe et et \u00e9videmment", "start": 82.64, "duration": 3.92}, {"text": "cette crise fran\u00e7aise fait partie du", "start": 84.68, "duration": 4.2}, {"text": "discr\u00e9dit de notre pays au plan europ\u00e9en", "start": 86.56, "duration": 4.16}, {"text": "on a du mal \u00e0 se faire endre quand on ne", "start": 88.88, "duration": 3.519}, {"text": "tient pas ses engagements et autant", "start": 90.72, "duration": 3.2}, {"text": "pendant la p\u00e9riode du covid tous les", "start": 92.399, "duration": 3.0}, {"text": "\u00c9tats europ\u00e9ens se sont endett\u00e9s", "start": 93.92, "duration": 3.12}, {"text": "fortement pour faire face \u00e0 la crise", "start": 95.399, "duration": 3.521}, {"text": "autant en ce moment ils sont tous en", "start": 97.04, "duration": 3.759}, {"text": "train de se d\u00e9sendetter et donc la", "start": 98.92, "duration": 3.479}, {"text": "France aujourd'hui a une trajectoire qui", "start": 100.799, "duration": 3.28}, {"text": "est tr\u00e8s singuli\u00e8re en Europe et qui", "start": 102.399, "duration": 4.08}, {"text": "contribue \u00e0 la rendre malheureusement", "start": 104.079, "duration": 4.561}, {"text": "tr\u00e8s fragile dans le d\u00e9bat europ\u00e9en", "start": 106.479, "duration": 3.561}, {"text": "comme dans l'\u00e9quation \u00e9conomique", "start": 108.64, "duration": 2.839}, {"text": "europ\u00e9enne et le Premier ministre promet", "start": 110.04, "duration": 3.96}, {"text": "de revenir dans les clous d'ici 2027", "start": 111.479, "duration": 4.96}, {"text": "vous le croyez mais j'aimerais pouvoir", "start": 114.0, "duration": 3.92}, {"text": "le croire la question c'est que", "start": 116.439, "duration": 3.921}, {"text": "faisons-nous pour cela", "start": 117.92, "duration": 4.68}, {"text": "et il y a finalement deux options tr\u00e8s", "start": 120.36, "duration": 4.399}, {"text": "simples sur la table la premi\u00e8re option", "start": 122.6, "duration": 3.839}, {"text": "c'est celle qui consiste \u00e0 faire ce que", "start": 124.759, "duration": 4.161}, {"text": "le gouvernement a fait depuis longtemps", "start": 126.439, "duration": 4.201}, {"text": "celle qui consiste \u00e0 poursuivre la", "start": 128.92, "duration": 3.24}, {"text": "strat\u00e9gie", "start": 130.64, "duration": 3.08}, {"text": "ou l'absence de strat\u00e9gie dans laquelle", "start": 132.16, "duration": 3.04}, {"text": "la France est aujourd'hui c'est-\u00e0-dire", "start": 133.72, "duration": 2.84}, {"text": "augmenter encore les pr\u00e9l\u00e8vements", "start": 135.2, "duration": 2.84}, {"text": "obligatoires faire en sorte que l'\u00c9tat", "start": 136.56, "duration": 2.84}, {"text": "puisse pr\u00e9lever encore plus d'argent", "start": 138.04, "duration": 3.96}, {"text": "pourer son d\u00e9ficit budg\u00e9taire et \u00e7a", "start": 139.4, "duration": 4.479}, {"text": "c'est \u00e9videmment impossible c'est non", "start": 142.0, "duration": 3.12}, {"text": "mais j'en sais rien j'aimerais bien que", "start": 143.879, "duration": 2.64}, {"text": "ce soit le gouvernement l'\u00e9carte en tout", "start": 145.12, "duration": 3.28}, {"text": "cas mais en m\u00eame temps le Premier", "start": 146.519, "duration": 3.641}, {"text": "ministre nomme une mission avec qure", "start": 148.4, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s pour aller taxer les rentes", "start": 150.16, "duration": 2.359}, {"text": "alors qu'est-ce que c'est que les rentes", "start": 151.44, "duration": 2.439}, {"text": "j'aimerais bien qu'on m'explique mais", "start": 152.519, "duration": 4.72}, {"text": "les rentes c'est peut-\u00eatre en r\u00e9alit\u00e9 ce", "start": 153.879, "duration": 6.521}, {"text": "que le gouvernement appelle les rent", "start": 157.239, "duration": 4.561}, {"text": "c'est peut-\u00eatre ce que les Fran\u00e7ais ont", "start": 160.4, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9pargn\u00e9 pendant toute leur vie c'est ses", "start": 161.8, "duration": 3.88}, {"text": "livr\u00e9es d'\u00e9pargne ses assurances vie", "start": 164.12, "duration": 3.6}, {"text": "c'est peut-\u00eatre la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e on", "start": 165.68, "duration": 3.12}, {"text": "sait qu'aujourd'hui elle est tr\u00e8s", "start": 167.72, "duration": 3.4}, {"text": "attaqu\u00e9e on voit bien \u00e0 quel point on a", "start": 168.8, "duration": 5.32}, {"text": "dissuad\u00e9 d\u00e9courag\u00e9 fragilis\u00e9 tax\u00e9 la", "start": 171.12, "duration": 4.399}, {"text": "propri\u00e9t\u00e9 par exemple la propri\u00e9t\u00e9", "start": 174.12, "duration": 2.64}, {"text": "immobili\u00e8re et aujourd'hui on se", "start": 175.519, "duration": 2.36}, {"text": "retrouve devant une crise du logement", "start": 176.76, "duration": 2.839}, {"text": "\u00e9norme et c'est l\u00e0 au fond le point", "start": 177.879, "duration": 3.561}, {"text": "important c'est que on a le pire de tous", "start": 179.599, "duration": 3.601}, {"text": "les syst\u00e8mes on a le syst\u00e8me dans lequel", "start": 181.44, "duration": 3.879}, {"text": "l'\u00c9tat prend le plus d'argent du travail", "start": 183.2, "duration": 4.16}, {"text": "des Fran\u00e7ais l'\u00e9tat endette le plus les", "start": 185.319, "duration": 3.681}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations futur et simultan\u00e9ment il y", "start": 187.36, "duration": 2.68}, {"text": "a plus un service public qui marche", "start": 189.0, "duration": 1.959}, {"text": "alors vous avez compris vous \u00eates pour", "start": 190.04, "duration": 2.88}, {"text": "les \u00e9conomies \u00f9 \u00e7a mais les \u00e9conomies", "start": 190.959, "duration": 3.56}, {"text": "dans ce qui fait justement l'asphyie de", "start": 192.92, "duration": 3.16}, {"text": "nos services publics le grand tabou", "start": 194.519, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui ce dont personne ne parle ce", "start": 196.08, "duration": 3.2}, {"text": "dont le gouvernement se refuse \u00e0 parler", "start": 197.519, "duration": 3.841}, {"text": "c'est la suradministration du pays on a", "start": 199.28, "duration": 3.44}, {"text": "trop de fonctionnaires on a des", "start": 201.36, "duration": 2.76}, {"text": "fonctionnaires en premi\u00e8re ligne sur le", "start": 202.72, "duration": 3.04}, {"text": "terrain qui sont trop peu nombreux trop", "start": 204.12, "duration": 3.52}, {"text": "mal pay\u00e9s qui sont courageux mais qui", "start": 205.76, "duration": 4.039}, {"text": "sont abandonn\u00e9s par une hi\u00e9rarchie qui", "start": 207.64, "duration": 3.92}, {"text": "derri\u00e8re en r\u00e9alit\u00e9 suradministre la", "start": 209.799, "duration": 3.281}, {"text": "France regardez l'\u00e9ducation nationale on", "start": 211.56, "duration": 2.759}, {"text": "parle de la crise de l'\u00e9cole aujourd'hui", "start": 213.08, "duration": 2.439}, {"text": "on manque de prof on manque de", "start": 214.319, "duration": 3.28}, {"text": "professeurs en manque de rempla\u00e7ant on", "start": 215.519, "duration": 4.241}, {"text": "voit que sur le terrain les professeurs", "start": 217.599, "duration": 3.441}, {"text": "qui vont travailler tous les jours le", "start": 219.76, "duration": 3.08}, {"text": "font dans des conditions de plus en plus", "start": 221.04, "duration": 3.52}, {"text": "difficiles mais simultan\u00e9ment vous avez", "start": 222.84, "duration": 4.399}, {"text": "une \u00e9ducation nationale avec 1,2 million", "start": 224.56, "duration": 4.64}, {"text": "de fonctionnaires dont 250000 n'est", "start": 227.239, "duration": 3.521}, {"text": "jamais devant un \u00e9l\u00e8ve la la vraie", "start": 229.2, "duration": 2.64}, {"text": "question c'est comment est-ce qu'on sort", "start": 230.76, "duration": 2.92}, {"text": "de la suradministration qui paralyse", "start": 231.84, "duration": 4.08}, {"text": "l'\u00e9cole qui paralyse l'h\u00f4pital la sant\u00e9", "start": 233.68, "duration": 3.6}, {"text": "qui fait en sorte que encore une fois je", "start": 235.92, "duration": 2.879}, {"text": "le redis on a un \u00e9tat qui n'a jamais", "start": 237.28, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9lev\u00e9 autant de moyens et il y a plus", "start": 238.799, "duration": 3.041}, {"text": "un service public qui marche", "start": 240.84, "duration": 2.64}, {"text": "correctement pour les Fran\u00e7ais \u00e0 la fin", "start": 241.84, "duration": 2.399}, {"text": "et c'est \u00e7a qui est plus possible", "start": 243.48, "duration": 2.08}, {"text": "aujourd'hi votre parti les r\u00e9publicains", "start": 244.239, "duration": 2.601}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0", "start": 245.56, "duration": 2.84}, {"text": "voter une motion de censure au motif que", "start": 246.84, "duration": 3.16}, {"text": "la d\u00e9gradation des finances publiques", "start": 248.4, "duration": 2.88}, {"text": "est trop importante est-ce qu'il faut", "start": 250.0, "duration": 3.36}, {"text": "aller jusque l\u00e0 pour respecter ces", "start": 251.28, "duration": 4.039}, {"text": "r\u00e8gles europ\u00e9ennes on a cette arme dans", "start": 253.36, "duration": 3.76}, {"text": "notre main nous pour nous le but n'est", "start": 255.319, "duration": 3.16}, {"text": "pas de l'utiliser d'une mani\u00e8re", "start": 257.12, "duration": 3.239}, {"text": "politicienne les enjeux sont trop graves", "start": 258.479, "duration": 4.601}, {"text": "le but n'est pas non plus de rajouter du", "start": 260.359, "duration": 4.921}, {"text": "du d\u00e9sordre au d\u00e9sordres actuel le but", "start": 263.08, "duration": 4.2}, {"text": "c'est de prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais prot\u00e9ger", "start": 265.28, "duration": 3.919}, {"text": "les Fran\u00e7ais de cette d\u00e9rive budg\u00e9taire", "start": 267.28, "duration": 3.52}, {"text": "dont le le gouvernement essaie de se", "start": 269.199, "duration": 3.161}, {"text": "d\u00e9fausser alors qu'il est l\u00e0 depuis 7", "start": 270.8, "duration": 3.28}, {"text": "ans maintenant il doit assumer ses", "start": 272.36, "duration": 3.36}, {"text": "responsabilit\u00e9s et assumer sa", "start": 274.08, "duration": 3.64}, {"text": "responsabilit\u00e9 \u00e7a veut dire se sentir", "start": 275.72, "duration": 3.16}, {"text": "responsable de ce qui est en train de se", "start": 277.72, "duration": 2.319}, {"text": "passer on a le sentiment que dans ce", "start": 278.88, "duration": 2.36}, {"text": "gouvernement tout le monde se se", "start": 280.039, "duration": 3.361}, {"text": "d\u00e9fausse de sa responsabilit\u00e9 donc s s\u00fbr", "start": 281.24, "duration": 3.399}, {"text": "ou pas parce que le risque de la disol", "start": 283.4, "duration": 2.44}, {"text": "et puis surtout prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais et", "start": 284.639, "duration": 2.201}, {"text": "je crois que \u00e7a d\u00e9pendra de \u00e7a vous", "start": 285.84, "duration": 2.639}, {"text": "savez c'est les d\u00e9put\u00e9s qui d\u00e9cideront \u00e0", "start": 286.84, "duration": 3.16}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale mais prot\u00e9ger les", "start": 288.479, "duration": 2.521}, {"text": "Fran\u00e7ais en fonction de ce que le", "start": 290.0, "duration": 2.36}, {"text": "gouvernement va annoncer si le", "start": 291.0, "duration": 3.68}, {"text": "gouvernement continue cette spirale de", "start": 292.36, "duration": 5.0}, {"text": "l'inflation fiscale de l'inflation des", "start": 294.68, "duration": 4.32}, {"text": "charges on est d\u00e9j\u00e0 le pays qui a le", "start": 297.36, "duration": 3.48}, {"text": "record du monde des pr\u00e9l\u00e8vements", "start": 299.0, "duration": 3.32}, {"text": "obligatoires si le gouvernement d\u00e9cide", "start": 300.84, "duration": 2.48}, {"text": "de faire un pas de plus dans cette", "start": 302.32, "duration": 2.28}, {"text": "d\u00e9rive l\u00e0 alors oui je crois qu'il", "start": 303.32, "duration": 3.2}, {"text": "faudra prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais de ce", "start": 304.6, "duration": 3.879}, {"text": "risque majeur que fait peser sur la", "start": 306.52, "duration": 4.56}, {"text": "sant\u00e9 du pays sur sa respiration cette", "start": 308.479, "duration": 4.801}, {"text": "spirale de la dette et de la fiscalit\u00e9", "start": 311.08, "duration": 3.679}, {"text": "dans laquelle le gouvernement nous", "start": 313.28, "duration": 3.359}, {"text": "enfonce par une motion de censure au", "start": 314.759, "duration": 3.88}, {"text": "risque d'une dissolution qui suivrait au", "start": 316.639, "duration": 4.441}, {"text": "risque apr\u00e8s d'une victoire du Front", "start": 318.639, "duration": 4.721}, {"text": "national parce qu'un sondage secret dont", "start": 321.08, "duration": 4.559}, {"text": "l'OPS se fait \u00e9cho qui a \u00e9t\u00e9 command\u00e9", "start": 323.36, "duration": 3.559}, {"text": "par votre parti en d\u00e9cembre dernier dit", "start": 325.639, "duration": 2.601}, {"text": "s'il y a une \u00e9lection l\u00e9gislative", "start": 326.919, "duration": 2.881}, {"text": "maintenant le rassemblement national", "start": 328.24, "duration": 3.12}, {"text": "sera en t\u00eate bon la dissolution ce sera", "start": 329.8, "duration": 2.519}, {"text": "la d\u00e9cision du Pr\u00e9sident de la", "start": 331.36, "duration": 2.52}, {"text": "R\u00e9publique c'est lui", "start": 332.319, "duration": 4.281}, {"text": "voil\u00e0 une non non pas du tout une motion", "start": 333.88, "duration": 4.0}, {"text": "de censure n'implique pas du tout une", "start": 336.6, "duration": 2.56}, {"text": "dissolution \u00e7a c'est le choix du", "start": 337.88, "duration": 2.72}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique d'aller du", "start": 339.16, "duration": 3.039}, {"text": "gouvernement chercher une majorit\u00e9 qui", "start": 340.6, "duration": 4.159}, {"text": "qui qui puisse prendre le bon cap et \u00e7a", "start": 342.199, "duration": 4.0}, {"text": "pour le coup avec une motion de censure", "start": 344.759, "duration": 3.361}, {"text": "on a les moyens de de faire en sorte que", "start": 346.199, "duration": 5.401}, {"text": "que il y soit contraint mais mais et", "start": 348.12, "duration": 4.6}, {"text": "puis ensuite vous savez qu'est-ce qui", "start": 351.6, "duration": 2.28}, {"text": "fait monter le rassemblement nationale", "start": 352.72, "duration": 2.599}, {"text": "aujourd'hui mais c'est justement cette", "start": 353.88, "duration": 4.0}, {"text": "faillite g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e que le gouvernement", "start": 355.319, "duration": 6.0}, {"text": "euh porte depuis depuis 7 ans maintenant", "start": 357.88, "duration": 5.879}, {"text": "c'est depuis 2012 m\u00eame d'une certaine", "start": 361.319, "duration": 4.561}, {"text": "fa\u00e7on le fait que on a une France qui", "start": 363.759, "duration": 5.16}, {"text": "n'a cess\u00e9 de voir augmenter le poids de", "start": 365.88, "duration": 5.2}, {"text": "l'\u00c9tat sur la vie de la soci\u00e9t\u00e9 sur", "start": 368.919, "duration": 4.12}, {"text": "l'\u00e9conomie du pays qui n'a jamais", "start": 371.08, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9lev\u00e9 autant de la richesse que les", "start": 373.039, "duration": 2.961}, {"text": "Fran\u00e7ais sont capables de produire tous", "start": 374.68, "duration": 2.84}, {"text": "les jours par leur travail parce qu'\u00e0 la", "start": 376.0, "duration": 2.919}, {"text": "fin on parle de \u00e7a on parle du travail", "start": 377.52, "duration": 2.92}, {"text": "des Fran\u00e7ais et simultan\u00e9ment des", "start": 378.919, "duration": 3.441}, {"text": "Fran\u00e7ais qui s'apppauvrissent et qui", "start": 380.44, "duration": 4.72}, {"text": "sont en train de vivre concr\u00e8tement la", "start": 382.36, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 de l'appauvrissement du pays et", "start": 385.16, "duration": 3.599}, {"text": "son de son d\u00e9crochage \u00e9conomique c'est", "start": 386.96, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e7a qui fait monter le rassemblement", "start": 388.759, "duration": 3.081}, {"text": "national et nous notre responsabilit\u00e9", "start": 390.24, "duration": 2.92}, {"text": "c'est d'offrir une alternative parce que", "start": 391.84, "duration": 2.32}, {"text": "quand j'entends le rassemblement", "start": 393.16, "duration": 2.72}, {"text": "national en r\u00e9alit\u00e9 je vois que sur ces", "start": 394.16, "duration": 3.84}, {"text": "sujets-l\u00e0 en particulier il prolonge", "start": 395.88, "duration": 3.4}, {"text": "toutes les illusions de la gauche le", "start": 398.0, "duration": 3.16}, {"text": "rassemblement national lui aussi propose", "start": 399.28, "duration": 3.12}, {"text": "de cr\u00e9er des nouvelles taxes le", "start": 401.16, "duration": 4.08}, {"text": "rassemblement national refuse de faire", "start": 402.4, "duration": 4.28}, {"text": "en sorte que le travail soit mieux", "start": 405.24, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 refuse de faire en sorte qu'on", "start": 406.68, "duration": 3.56}, {"text": "incite plus les Fran\u00e7ais qui le", "start": 408.68, "duration": 3.88}, {"text": "pourraient \u00e0 retourner travailler refuse", "start": 410.24, "duration": 4.48}, {"text": "de toucher \u00e0 toutes les pannes de notre", "start": 412.56, "duration": 3.68}, {"text": "mod\u00e8le social qu'il faudrait pourtant", "start": 414.72, "duration": 3.319}, {"text": "r\u00e9parer et donc je vois bien \u00e0 quel", "start": 416.24, "duration": 3.799}, {"text": "point notre responsabilit\u00e9 \u00e0 nous la", "start": 418.039, "duration": 3.361}, {"text": "droite fran\u00e7aise c'est d'incarner", "start": 420.039, "duration": 4.361}, {"text": "paisiblement une r\u00e9ponse sereine solide", "start": 421.4, "duration": 4.4}, {"text": "s\u00e9rieuse \u00e7a fait des ann\u00e9es qu'on", "start": 424.4, "duration": 2.919}, {"text": "propose des mesures d'\u00e9conomie pour", "start": 425.8, "duration": 2.799}, {"text": "lib\u00e9rer la France et pour lib\u00e9rer les", "start": 427.319, "duration": 2.641}, {"text": "Fran\u00e7ais aujourd'hui il est urgent", "start": 428.599, "duration": 3.201}, {"text": "d'agir enfin vous parlez de fiscalit\u00e9", "start": 429.96, "duration": 4.16}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier bami pourtant \u00e7a n'entre", "start": 431.8, "duration": 3.679}, {"text": "pas dans les attributions de l'Union", "start": 434.12, "duration": 2.919}, {"text": "europ\u00e9enne la fiscalit\u00e9 directe qui", "start": 435.479, "duration": 3.041}, {"text": "concerne les personnes ou qui concerne", "start": 437.039, "duration": 3.481}, {"text": "les entreprises mais c'\u00e9tait juste une", "start": 438.52, "duration": 4.119}, {"text": "pr\u00e9cision fil au standard bonjour Marie", "start": 440.52, "duration": 3.48}, {"text": "Laura pardon pardon vous me faites une", "start": 442.639, "duration": 3.0}, {"text": "objection \u00e7a a \u00e9videmment un impact", "start": 444.0, "duration": 3.08}, {"text": "europ\u00e9en parce que quand vous parlez \u00e0", "start": 445.639, "duration": 2.84}, {"text": "des artisans des commer\u00e7ants des chefs", "start": 447.08, "duration": 3.48}, {"text": "d'entreis attribution ni des eurod\u00e9put\u00e9s", "start": 448.479, "duration": 3.241}, {"text": "ni de l'Union eur\u00e9enne non mais notre", "start": 450.56, "duration": 1.96}, {"text": "travail \u00e0 nous c'est ce que nous", "start": 451.72, "duration": 1.599}, {"text": "proposons d'ailleurs avec les", "start": 452.52, "duration": 1.92}, {"text": "r\u00e9publicains c'est de faire en sorte que", "start": 453.319, "duration": 3.0}, {"text": "la France puisse retrouver un \u00e9quilibre", "start": 454.44, "duration": 3.319}, {"text": "en Europe sur le plan de la fiscalit\u00e9", "start": 456.319, "duration": 2.641}, {"text": "parce que si vous chargez le travail", "start": 457.759, "duration": 2.321}, {"text": "excessivement en France et que c'est pas", "start": 458.96, "duration": 2.88}, {"text": "le cas dans d'autres pays europ\u00e9ens vous", "start": 460.08, "duration": 3.76}, {"text": "cr\u00e9ez un d\u00e9savantage comp\u00e9titif qui", "start": 461.84, "duration": 3.84}, {"text": "fragilise aujourd'hui l'\u00e9conomie du pays", "start": 463.84, "duration": 3.52}, {"text": "bonjour Marie Laura pardon de vous avoir", "start": 465.68, "duration": 3.519}, {"text": "interrompu vous aviez une question pour", "start": 467.36, "duration": 4.16}, {"text": "notre invit\u00e9 Fran\u00e7ois Xavier bam oui", "start": 469.199, "duration": 4.041}, {"text": "bonjour France Inter bonjour monsieur", "start": 471.52, "duration": 5.44}, {"text": "bamie je voulais d'abord vous vous", "start": 473.24, "duration": 5.72}, {"text": "d\u00e9montrer mon admir montrer mon", "start": 476.96, "duration": 4.04}, {"text": "admiration monsieur bami pour votre", "start": 478.96, "duration": 4.359}, {"text": "pers\u00e9v\u00e9rance et votre constance dans vos", "start": 481.0, "duration": 3.879}, {"text": "propos et c'est vraiment rare", "start": 483.319, "duration": 3.761}, {"text": "aujourd'hui dans le monde politique donc", "start": 484.879, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e7a c'est mon premier point merci", "start": 487.08, "duration": 3.679}, {"text": "infiniment ce n'est pas une question", "start": 489.08, "duration": 3.44}, {"text": "mais un compliment c'est un compliment", "start": 490.759, "duration": 3.16}, {"text": "parce que je suis Fran\u00e7ois xaliier", "start": 492.52, "duration": 3.32}, {"text": "depuis longtemps et une question ma", "start": 493.919, "duration": 3.641}, {"text": "question \u00e9tait la suivante et l\u00e0 j'ai", "start": 495.84, "duration": 4.079}, {"text": "vraiment besoin d'une r\u00e9ponse claire", "start": 497.56, "duration": 4.4}, {"text": "sans langue de bois si je puis", "start": 499.919, "duration": 4.481}, {"text": "m'exprimer ainsi euh je voudrais", "start": 501.96, "duration": 3.44}, {"text": "j'aimerais conna\u00eetre votre", "start": 504.4, "duration": 3.32}, {"text": "positionnement sur le conflit en Ukraine", "start": 505.4, "duration": 6.199}, {"text": "et H dans le sens o\u00f9 j'\u00e9tais au doc de", "start": 507.72, "duration": 6.28}, {"text": "Paris j'ai \u00e9cout\u00e9 le g\u00e9n\u00e9ral gomard", "start": 511.599, "duration": 4.24}, {"text": "est-ce que vous \u00eates pour un", "start": 514.0, "duration": 4.479}, {"text": "positionnement type Macron o\u00f9 on va tous", "start": 515.839, "duration": 5.32}, {"text": "en guerre en Ukraine et on sacrifie nos", "start": 518.479, "duration": 5.24}, {"text": "enfants euh et accessoirement notre", "start": 521.159, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9conomie \u00e7a allit un peu vite en besogne", "start": 523.719, "duration": 4.281}, {"text": "mais rapidement marieur parceour ou", "start": 525.48, "duration": 4.0}, {"text": "alors est-ce qu'on est plus vous \u00eates", "start": 528.0, "duration": 2.6}, {"text": "plus sur un positionnement type", "start": 529.48, "duration": 4.12}, {"text": "Dominique de gitpan o\u00f9 on est l\u00e0 pour", "start": 530.6, "duration": 5.84}, {"text": "essayer de trouver un consensus et voil\u00e0", "start": 533.6, "duration": 5.56}, {"text": "on est plut\u00f4t pour la paix et on va dans", "start": 536.44, "duration": 5.44}, {"text": "sens merci Marie Laura r\u00e9ponse Fran\u00e7ois", "start": 539.16, "duration": 4.44}, {"text": "vous avez B ami clarifiez votre position", "start": 541.88, "duration": 4.68}, {"text": "donc sur l'Ukraine l'Ukraine aujourd'hui", "start": 543.6, "duration": 4.919}, {"text": "elle est attaqu\u00e9e par la Russie c'est le", "start": 546.56, "duration": 3.8}, {"text": "point qu'il faut rappeler toujours bien", "start": 548.519, "duration": 3.841}, {"text": "s\u00fbr qu'on doit d\u00e9fendre la paix mais il", "start": 550.36, "duration": 3.8}, {"text": "peut pas y avoir de paix durable sur le", "start": 552.36, "duration": 3.96}, {"text": "continent europ\u00e9en si on laisse Vladimir", "start": 554.16, "duration": 4.239}, {"text": "Poutine faire la preuve que le droit", "start": 556.32, "duration": 3.56}, {"text": "international que des fronti\u00e8res", "start": 558.399, "duration": 3.161}, {"text": "internationalement reconnues peuvent", "start": 559.88, "duration": 4.16}, {"text": "\u00eatre d\u00e9fi\u00e9 peuvent \u00eatre sa place dans", "start": 561.56, "duration": 3.839}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne elle sa place dans", "start": 564.04, "duration": 3.479}, {"text": "l'OTAN dont on fait les 75 le sujet", "start": 565.399, "duration": 3.361}, {"text": "juste pour r\u00e9pondre \u00e0 \u00e0 la question qui", "start": 567.519, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9tait pos\u00e9e \u00e0 l' instant par Marie le le", "start": 568.76, "duration": 3.8}, {"text": "le vrai sujet c'est de faire en sorte de", "start": 570.959, "duration": 2.921}, {"text": "soutenir concr\u00e8tement le combat de", "start": 572.56, "duration": 2.8}, {"text": "l'Ukraine aujourd'hui elle ne demande", "start": 573.88, "duration": 2.92}, {"text": "pas qu'on lui envoie des soldats", "start": 575.36, "duration": 3.039}, {"text": "fran\u00e7ais et je crois que cette", "start": 576.8, "duration": 3.159}, {"text": "proposition \u00e9tait en fait une pure", "start": 578.399, "duration": 3.721}, {"text": "sp\u00e9culation pour alimenter le le d\u00e9bat", "start": 579.959, "duration": 3.56}, {"text": "je crois que l'Ukraine n'a pas besoin de", "start": 582.12, "duration": 3.24}, {"text": "fausses promesses elle n'a pas besoin de", "start": 583.519, "duration": 3.081}, {"text": "promesse qui par ailleurs mettent en", "start": 585.36, "duration": 3.44}, {"text": "danger le continent europ\u00e9en m\u00eame", "start": 586.6, "duration": 4.04}, {"text": "pendant la guerre froide o\u00f9 le conflit", "start": 588.8, "duration": 3.32}, {"text": "entre l'URSS et le monde occidental", "start": 590.64, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9tait beaucoup plus fort il n'y a jamais", "start": 592.12, "duration": 3.839}, {"text": "eu il n'y a jamais eu de conflit ouvert", "start": 593.92, "duration": 4.599}, {"text": "entre des soldats des forces de l'OTAN", "start": 595.959, "duration": 5.56}, {"text": "et des soldats sovi\u00e9tiques on va pas se", "start": 598.519, "duration": 5.041}, {"text": "mettre \u00e0 jouer \u00e0 ce jeul\u00e0 dans un moment", "start": 601.519, "duration": 4.32}, {"text": "o\u00f9 la grammaire nucl\u00e9aire o\u00f9 l'\u00e9quation", "start": 603.56, "duration": 3.88}, {"text": "nucl\u00e9aire change compl\u00e8tement le rapport", "start": 605.839, "duration": 2.801}, {"text": "entre les forces ce que l'Ukraine", "start": 607.44, "duration": 2.519}, {"text": "demande c'est qu'on lui apporte", "start": 608.64, "duration": 3.12}, {"text": "concr\u00e8tement les moyens de mener ce", "start": 609.959, "duration": 3.481}, {"text": "combat pour pouvoir \u00eatre en position de", "start": 611.76, "duration": 4.0}, {"text": "force pour n\u00e9gocier un jour si elle le", "start": 613.44, "duration": 3.959}, {"text": "veut quand elle le voudra pour pouvoir", "start": 615.76, "duration": 3.199}, {"text": "faire en sorte que cette paix revienne", "start": 617.399, "duration": 3.161}, {"text": "en effet on le souhaite \u00e0 l'Ukraine mais", "start": 618.959, "duration": 3.361}, {"text": "on lui souhaite de retrouver dans cette", "start": 620.56, "duration": 4.12}, {"text": "paix sa souverainet\u00e9 sa libert\u00e9 et c'est", "start": 622.32, "duration": 3.759}, {"text": "la condition je crois aussi pour la", "start": 624.68, "duration": 2.839}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 du continent europ\u00e9en tout", "start": 626.079, "duration": 2.841}, {"text": "entier derni\u00e8re question l'Allemagne", "start": 627.519, "duration": 2.841}, {"text": "vient de p\u00e9naliser la consommation de", "start": 628.92, "duration": 3.32}, {"text": "cannabis on en parlait avec Dominique so", "start": 630.36, "duration": 3.56}, {"text": "et Thomas porschet est le tr\u00e8 pays", "start": 632.24, "duration": 3.8}, {"text": "europ\u00e9en \u00e0 le faire est-ce que c'est", "start": 633.92, "duration": 4.479}, {"text": "quelque chose que vous regardez de pr\u00e8s", "start": 636.04, "duration": 4.52}, {"text": "et qui pourrait \u00eatre une voie pour la", "start": 638.399, "duration": 4.161}, {"text": "France bien s\u00fbr que non c'est tr\u00e8s", "start": 640.56, "duration": 3.839}, {"text": "inqui\u00e9tant bien s\u00fbr que non bien s\u00fbr que", "start": 642.56, "duration": 3.48}, {"text": "non moi je je le dis comme professeur", "start": 644.399, "duration": 3.24}, {"text": "j'ai vu \u00e0 quel point j'ai \u00e9t\u00e9 professeur", "start": 646.04, "duration": 3.2}, {"text": "de lyc\u00e9e pendant des ann\u00e9es je vois \u00e0", "start": 647.639, "duration": 3.76}, {"text": "quel point le cannabis d\u00e9truit des vies", "start": 649.24, "duration": 5.12}, {"text": "le cannabis je ne parle pas euh \u00e9vid que", "start": 651.399, "duration": 5.761}, {"text": "du cannabis et et et et en r\u00e9alit\u00e9 la", "start": 654.36, "duration": 5.24}, {"text": "porte ouverte au cannabis c'est euh", "start": 657.16, "duration": 4.52}, {"text": "aussi bien s\u00fbr on l'a vu dans tous les", "start": 659.6, "duration": 4.88}, {"text": "endroits o\u00f9 cela a \u00e9t\u00e9 test\u00e9 le fait que", "start": 661.68, "duration": 4.32}, {"text": "d'autres drogues bien plus dures", "start": 664.48, "duration": 3.24}, {"text": "viennent pren prendre le le march\u00e9", "start": 666.0, "duration": 3.399}, {"text": "aujourd'hui on a besoin d'une vraie", "start": 667.72, "duration": 4.359}, {"text": "r\u00e9ponse europ\u00e9enne concert\u00e9e contre la", "start": 669.399, "duration": 4.601}, {"text": "drogue et contre l'inflation de la", "start": 672.079, "duration": 3.56}, {"text": "consommation de stup\u00e9fiants dans nos", "start": 674.0, "duration": 3.079}, {"text": "pays et \u00e7a c'est le projet que nous", "start": 675.639, "duration": 2.801}, {"text": "portons avec les r\u00e9publicains je crois", "start": 677.079, "duration": 2.32}, {"text": "que le choix de l'Allemagne de ce point", "start": 678.44, "duration": 2.28}, {"text": "de vue-l\u00e0 est \u00e9videmment un tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 679.399, "duration": 3.12}, {"text": "mauvais signal merci Fran\u00e7ois Xavier", "start": 680.72, "duration": 4.119}, {"text": "bami d'avoir \u00e9t\u00e9 l'invit\u00e9 d'Inter et", "start": 682.519, "duration": 5.12}, {"text": "bonne campagne", "start": 684.839, "duration": 2.8}]}