{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Il faut \u00eatre honn\u00eate,", "start": 0.0, "duration": 0.68}, {"text": "\u00e7a fait plus de dix ans qu'il y a\nbeaucoup de r\u00e9formes,", "start": 0.68, "duration": 2.0}, {"text": "qui ont beaucoup impact\u00e9\nles territoires", "start": 2.68, "duration": 2.02}, {"text": "et la vie\nde l'\u00e9lu local :", "start": 4.7, "duration": 1.3}, {"text": "l'intercommunalit\u00e9 obligatoire,", "start": 6.0, "duration": 1.92}, {"text": "des r\u00e9formes importantes en\nmati\u00e8re de fiscalit\u00e9", "start": 7.92, "duration": 2.66}, {"text": "notamment\nla taxe professionnelle,", "start": 10.58, "duration": 1.34}, {"text": "la baisse des dotations\nde l'\u00e9tat", "start": 11.92, "duration": 1.74}, {"text": "sur le quinquennat pr\u00e9c\u00e9dent", "start": 13.66, "duration": 1.36}, {"text": "qui \u00e9tait faite de mani\u00e8re\nun peu autoritaire", "start": 15.02, "duration": 1.74}, {"text": "fait, faut bien le dire,", "start": 16.76, "duration": 0.96}, {"text": "qu'il y a toute\nune g\u00e9n\u00e9ration d'\u00e9lus locaux", "start": 17.72, "duration": 1.88}, {"text": "qui sont assez convalescents,", "start": 19.6, "duration": 1.84}, {"text": "qui ont du mal justement", "start": 21.44, "duration": 1.16}, {"text": "\u00e0 se remettre de ces\nmodifications", "start": 22.6, "duration": 2.28}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 nombreuses et\nparfois un peu rigides.", "start": 24.88, "duration": 2.34}, {"text": "Et donc c'est vrai\nque ce Congr\u00e8s", "start": 27.22, "duration": 1.9}, {"text": "il est dans un contexte", "start": 29.12, "duration": 1.12}, {"text": "o\u00f9 il faut renouer la confiance.", "start": 30.24, "duration": 1.3}, {"text": "Ce qu'on veut\nfaire nous c'est :", "start": 31.54, "duration": 1.84}, {"text": "fixer un cadre de pr\u00e9visibilit\u00e9.", "start": 33.38, "duration": 2.14}, {"text": "En clair quand on\nest \u00e9lu local,", "start": 35.52, "duration": 1.44}, {"text": "qu'est ce qui vous\nattend pour boucler", "start": 36.96, "duration": 2.2}, {"text": "le budget de votre commune\npar exemple.", "start": 39.16, "duration": 1.76}, {"text": "C'est pour \u00e7a qu'on\nne diminue plus les dotations de l'\u00e9tat,", "start": 40.92, "duration": 2.56}, {"text": "c'est pour \u00e7a\nqu'on veut une r\u00e9forme", "start": 43.48, "duration": 1.34}, {"text": "de la taxe d'habitation", "start": 44.82, "duration": 1.02}, {"text": "qui se fasse\nen concertation totale", "start": 45.84, "duration": 1.9}, {"text": "avec les\nassociations d'\u00e9lus", "start": 47.74, "duration": 1.48}, {"text": "et avec le Parlement", "start": 49.22, "duration": 0.68}, {"text": "notamment le S\u00e9nat.", "start": 49.9, "duration": 1.76}, {"text": "Et puis on veut\n\u00e9galement donner plus de libert\u00e9", "start": 51.66, "duration": 2.54}, {"text": "aux \u00e9lus.", "start": 54.2, "duration": 0.54}, {"text": "Parce que les \u00e9lus\nquand m\u00eame ils nous disent", "start": 54.74, "duration": 1.6}, {"text": "\"Faites-nous confiance.", "start": 56.34, "duration": 1.36}, {"text": "Faites-nous confiance\non a besoin d'avancer en confiance", "start": 57.7, "duration": 3.0}, {"text": "dans les projets\nque nous menons.\"", "start": 60.7, "duration": 1.58}, {"text": "En deux mots la politique du\npr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 62.28, "duration": 2.86}, {"text": "pour les territoires", "start": 65.14, "duration": 0.82}, {"text": "c'est la prise de conscience\nque pour transformer le pays,", "start": 65.96, "duration": 1.96}, {"text": "on a besoin de tout le monde.", "start": 67.92, "duration": 1.24}, {"text": "On a besoin de l'\u00c9tat\nbien \u00e9videmment,", "start": 69.18, "duration": 1.58}, {"text": "mais on a aussi besoin\ndes collectivit\u00e9s territoriales,", "start": 70.76, "duration": 2.36}, {"text": "parce que \u00e7a fait\nmaintenant plus de 30 ans", "start": 73.12, "duration": 1.86}, {"text": "qu'on a donn\u00e9\nbeaucoup de comp\u00e9tences", "start": 74.98, "duration": 1.86}, {"text": "aux communes,\naux intercommunalit\u00e9s,", "start": 76.84, "duration": 2.2}, {"text": "aux d\u00e9partements\net aux r\u00e9gions.", "start": 79.04, "duration": 1.88}, {"text": "Ce sont les r\u00e9gions\nqui font le d\u00e9veloppement \u00e9conomique,", "start": 80.92, "duration": 1.82}, {"text": "ce sont les d\u00e9partements\nqui s'occupent", "start": 82.74, "duration": 1.34}, {"text": "de la solidarit\u00e9,", "start": 84.08, "duration": 1.04}, {"text": "ce sont bien \u00e9videmment\nles mairies qui s'occupent", "start": 85.12, "duration": 1.6}, {"text": "des comp\u00e9tences\ndu quotidien :", "start": 86.72, "duration": 1.24}, {"text": "les murs de l'\u00e9cole,\nl'eau potable ...", "start": 87.96, "duration": 1.78}, {"text": "Bref, les chantiers\nde transformation", "start": 89.74, "duration": 2.48}, {"text": "cette volont\u00e9\nde faire \u00e9voluer le pays", "start": 92.22, "duration": 1.34}, {"text": "elle se fait pas\ncontre les territoires.", "start": 93.56, "duration": 2.62}, {"text": "Et puis on a besoin\nde comprendre aussi", "start": 96.18, "duration": 2.7}, {"text": "les attentes du quotidien\ndes \u00e9lus locaux.", "start": 98.88, "duration": 2.46}, {"text": "Il y a pratiquement\n500 000 \u00e9lus locaux", "start": 101.34, "duration": 1.62}, {"text": "dans le pays.", "start": 102.96, "duration": 0.72}, {"text": "La plupart sont\nb\u00e9n\u00e9voles,", "start": 103.68, "duration": 1.02}, {"text": "c'est un engagement\nquasi associatif", "start": 104.7, "duration": 2.8}, {"text": "et donc\nil faut de la consid\u00e9ration", "start": 107.5, "duration": 1.62}, {"text": "et c'est dans cet \u00e9tat d'esprit\nque nous nous situons.", "start": 109.12, "duration": 2.16}]}