{"label": "droite", "transcript": [{"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy je le disais", "start": 0.0, "duration": 3.24}, {"text": "vous rentrez d'arm\u00e9nie vous alerter sur", "start": 1.62, "duration": 3.51}, {"text": "la situation dans la r\u00e9gion autour de la", "start": 3.24, "duration": 3.599}, {"text": "turquie \u00e0 ce sujet d'ailleurs est ce que", "start": 5.13, "duration": 3.75}, {"text": "l'europe aurait d\u00fb r\u00e9agir autrement", "start": 6.839, "duration": 3.661}, {"text": "apr\u00e8s ce qui s'est pass\u00e9 l'humiliation", "start": 8.88, "duration": 4.29}, {"text": "subie par ursula von der leyen il y a", "start": 10.5, "duration": 4.2}, {"text": "quelques jours face au pr\u00e9sident des", "start": 13.17, "duration": 2.91}, {"text": "gones et le pr\u00e9sident du conseil", "start": 14.7, "duration": 3.93}, {"text": "europ\u00e9en jean michel aussi \u00e9couter", "start": 16.08, "duration": 3.51}, {"text": "patrick roger oui c'\u00e9tait une", "start": 18.63, "duration": 1.68}, {"text": "humiliation", "start": 19.59, "duration": 2.519}, {"text": "il manquait un fauteuil pour la", "start": 20.31, "duration": 3.15}, {"text": "pr\u00e9sidente de la commission europ\u00e9enne", "start": 22.109, "duration": 2.43}, {"text": "mais prenons un tout petit peu de recul", "start": 23.46, "duration": 2.639}, {"text": "avant ce qui vient de se passer au cours", "start": 24.539, "duration": 3.9}, {"text": "de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e juste l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e", "start": 26.099, "duration": 4.321}, {"text": "pendant l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e la turquie a", "start": 28.439, "duration": 4.14}, {"text": "viol\u00e9 l'embargo sur les armes en libye", "start": 30.42, "duration": 4.049}, {"text": "elle a envahi la syrie et elle a tir\u00e9", "start": 32.579, "duration": 3.48}, {"text": "sur les kurdes qui nous avait aid\u00e9 \u00e0", "start": 34.469, "duration": 2.971}, {"text": "vaincre et l'\u00e9tat islamique", "start": 36.059, "duration": 3.061}, {"text": "elle a envahi l'arm\u00e9nie avec", "start": 37.44, "duration": 3.36}, {"text": "l'azerba\u00efdjan et elle s'est rendue dans", "start": 39.12, "duration": 2.369}, {"text": "cette op\u00e9ration", "start": 40.8, "duration": 2.79}, {"text": "coupables ou complices de crimes de", "start": 41.489, "duration": 4.32}, {"text": "guerre qui dure encore aujourd'hui elle", "start": 43.59, "duration": 4.77}, {"text": "a viol\u00e9 la souverainet\u00e9 de la gr\u00e8ce", "start": 45.809, "duration": 4.77}, {"text": "sa souverainet\u00e9 a\u00e9rienne et son espace", "start": 48.36, "duration": 4.5}, {"text": "maritime elle a menac\u00e9 \u00e0 cette occasion", "start": 50.579, "duration": 6.12}, {"text": "une fr\u00e9gate fran\u00e7aise violer l'espace", "start": 52.86, "duration": 6.12}, {"text": "territoriales de chypre en rentrant", "start": 56.699, "duration": 3.93}, {"text": "unilat\u00e9ralement havas rocha qui est une", "start": 58.98, "duration": 3.36}, {"text": "zone consid\u00e9r\u00e9e comme neutre par l'onu", "start": 60.629, "duration": 3.631}, {"text": "elle a organis\u00e9 une crise migratoire \u00e0", "start": 62.34, "duration": 3.149}, {"text": "la fronti\u00e8re de la gr\u00e8ce et la bulgarie", "start": 64.26, "duration": 3.45}, {"text": "au d\u00e9but de la crise du coronavirus et", "start": 65.489, "duration": 3.691}, {"text": "tout ce qui fait r\u00e9agir les europ\u00e9ens", "start": 67.71, "duration": 3.51}, {"text": "c'est qu'il manque un fauteuil pour la", "start": 69.18, "duration": 3.15}, {"text": "pr\u00e9sidente de la commission", "start": 71.22, "duration": 3.3}, {"text": "je crois que nous avons perdu le sens de", "start": 72.33, "duration": 3.179}, {"text": "ce qui est en train de se jouer", "start": 74.52, "duration": 2.25}, {"text": "oui mais c'est ce que singuli\u00e8re man", "start": 75.509, "duration": 3.421}, {"text": "show quand j'\u00e9tais effectivement \u00e0", "start": 76.77, "duration": 4.2}, {"text": "erevan en arm\u00e9nie le jour o\u00f9 cela s'est", "start": 78.93, "duration": 3.84}, {"text": "produit il est particuli\u00e8rement choquant", "start": 80.97, "duration": 4.05}, {"text": "que nous ayons \u00e9t\u00e9 si silencieux quand", "start": 82.77, "duration": 3.72}, {"text": "la turquie et l'azerba\u00efdjan ont fait", "start": 85.02, "duration": 4.29}, {"text": "5000 morts arm\u00e9niens au cours des", "start": 86.49, "duration": 4.769}, {"text": "derniers mois et que nous ne parlons", "start": 89.31, "duration": 4.14}, {"text": "contre la turquie que lorsqu un fauteuil", "start": 91.259, "duration": 3.481}, {"text": "manque \u00e0 la pr\u00e9sident de la commission", "start": 93.45, "duration": 2.849}, {"text": "mais sans la d'illustration peut \u00eatre la", "start": 94.74, "duration": 3.39}, {"text": "turquie insultes l'europe et violent", "start": 96.299, "duration": 3.511}, {"text": "continuellement le droit international", "start": 98.13, "duration": 3.9}, {"text": "l'europe elle elle regarde un sofa et je", "start": 99.81, "duration": 3.269}, {"text": "crois que malheureusement c'est le signe", "start": 102.03, "duration": 2.4}, {"text": "que nous avons encore une fois sans", "start": 103.079, "duration": 3.18}, {"text": "doute perdu la confiance de ce qui est", "start": 104.43, "duration": 3.06}, {"text": "enfoui ses faiblesses de l'union", "start": 106.259, "duration": 2.941}, {"text": "europ\u00e9enne quoi saisir sur l'\u00e9tat et", "start": 107.49, "duration": 4.05}, {"text": "c'\u00e9tait un symbole peut \u00eatre cette", "start": 109.2, "duration": 4.11}, {"text": "faiblesse l'europe la met en sc\u00e8ne elle", "start": 111.54, "duration": 3.149}, {"text": "m\u00eame lorsque la pr\u00e9sidente de la", "start": 113.31, "duration": 2.94}, {"text": "commission et le pr\u00e9sident du conseil se", "start": 114.689, "duration": 3.901}, {"text": "d\u00e9placent en grand appareil \u00e0 ankara", "start": 116.25, "duration": 3.719}, {"text": "pour aller rencontrer monsieur erdogan", "start": 118.59, "duration": 3.27}, {"text": "bien s\u00fbr qu'il faut discuter avec la", "start": 119.969, "duration": 3.301}, {"text": "turquie la diplomatie c'est fait pour", "start": 121.86, "duration": 2.549}, {"text": "parler avec des gens avec qui vous", "start": 123.27, "duration": 3.03}, {"text": "n'\u00eates pas d'accord mais on aurait d\u00fb", "start": 124.409, "duration": 3.361}, {"text": "convoqu\u00e9 monsieur erdogan \u00e0 bruxelles o\u00f9", "start": 126.3, "duration": 3.179}, {"text": "on aurait d\u00fb entretenir avec lui les", "start": 127.77, "duration": 4.05}, {"text": "relations sur la base d'une remise \u00e0", "start": 129.479, "duration": 5.401}, {"text": "plat de tout ce qui ne va pas encore une", "start": 131.82, "duration": 4.23}, {"text": "fois il ya quelques ann\u00e9es la turquie", "start": 134.88, "duration": 3.96}, {"text": "avec comme doctrine g\u00e9opolitique pas de", "start": 136.05, "duration": 5.49}, {"text": "probl\u00e8me avec ses voisins aujourd'hui la", "start": 138.84, "duration": 4.11}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'il n'y a pas un seul", "start": 141.54, "duration": 2.91}, {"text": "voisin avec lequel la turquie n'est pas", "start": 142.95, "duration": 3.6}, {"text": "un probl\u00e8me c'est une strat\u00e9gie de", "start": 144.45, "duration": 4.65}, {"text": "d\u00e9stabilisation globale qui produit tous", "start": 146.55, "duration": 4.11}, {"text": "les probl\u00e8mes que la turquie explique", "start": 149.1, "duration": 2.76}, {"text": "ensuite qu'elle est seule \u00e0 pouvoir", "start": 150.66, "duration": 3.15}, {"text": "r\u00e9soudre il est encore une fois", "start": 151.86, "duration": 4.02}, {"text": "impossible est intenable de laisser se", "start": 153.81, "duration": 3.69}, {"text": "faire cette situation et et nous le", "start": 155.88, "duration": 2.97}, {"text": "devons encore une fois si nous devons", "start": 157.5, "duration": 3.06}, {"text": "d\u00e9fendre nos int\u00e9r\u00eats mais nous le", "start": 158.85, "duration": 3.06}, {"text": "devons aussi si nous voulons assumer", "start": 160.56, "duration": 3.24}, {"text": "notre devoir y compris notre devoir", "start": 161.91, "duration": 3.78}, {"text": "moral aupr\u00e8s de toutes les victimes de", "start": 163.8, "duration": 2.91}, {"text": "cette politique que monsieur arnaud", "start": 165.69, "duration": 3.15}, {"text": "maire de quoi l'europe a peur alors face", "start": 166.71, "duration": 4.74}, {"text": "\u00e0 la turquie l'europe a peur de son", "start": 168.84, "duration": 4.26}, {"text": "ombre \u00e0 la peur d'assumer qu'elle a des", "start": 171.45, "duration": 2.79}, {"text": "int\u00e9r\u00eats \u00e0 d\u00e9fendre elle a peur", "start": 173.1, "duration": 3.0}, {"text": "d'engager un rapport de force bien s\u00fbr", "start": 174.24, "duration": 3.9}, {"text": "on sait tr\u00e8s bien expliqu\u00e9 si vous", "start": 176.1, "duration": 4.19}, {"text": "partez le remplacer le rapport de force", "start": 178.14, "duration": 4.05}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bel ami avec la turquie", "start": 180.29, "duration": 3.79}, {"text": "cet explosif mais il n'y a pas d'autre", "start": 182.19, "duration": 3.24}, {"text": "option encore une fois je dis pas qu'il", "start": 184.08, "duration": 2.7}, {"text": "faut rentrer en guerre avec la turquie", "start": 185.43, "duration": 2.79}, {"text": "je dis juste que le seul moyen d'avoir", "start": 186.78, "duration": 3.06}, {"text": "avec la turquie des relations qui soit", "start": 188.22, "duration": 5.04}, {"text": "stable qui soit saine c'est de parler le", "start": 189.84, "duration": 5.04}, {"text": "langage de ce rapport de force qu'elle", "start": 193.26, "duration": 3.72}, {"text": "est que qui est le seul qu'elle qu'elle", "start": 194.88, "duration": 4.26}, {"text": "comprenne d'une certaine mani\u00e8re on nous", "start": 196.98, "duration": 4.38}, {"text": "dit que la turquie est ce qui retient", "start": 199.14, "duration": 3.84}, {"text": "aujourd'hui une crise migratoire en", "start": 201.36, "duration": 3.29}, {"text": "europe d'abord il est absolument", "start": 202.98, "duration": 4.29}, {"text": "d\u00e9l\u00e9t\u00e8re que l'europe est confi\u00e9e \u00e0 la", "start": 204.65, "duration": 4.6}, {"text": "turquie ce r\u00f4le de prestataire de sa", "start": 207.27, "duration": 2.85}, {"text": "politique migratoire", "start": 209.25, "duration": 2.07}, {"text": "c'est la raison pour laquelle il est", "start": 210.12, "duration": 3.03}, {"text": "urgent que l'union europ\u00e9enne puisse", "start": 211.32, "duration": 3.12}, {"text": "enfin mettre en oeuvre une strat\u00e9gie", "start": 213.15, "duration": 3.48}, {"text": "affirm\u00e9e pour ma\u00eetriser ses fronti\u00e8res", "start": 214.44, "duration": 4.35}, {"text": "tant que nous d\u00e9pendrons d'une puissance", "start": 216.63, "duration": 3.93}, {"text": "comme la turquie pour ma\u00eetriser nos", "start": 218.79, "duration": 2.94}, {"text": "fronti\u00e8res \u00e9videmment que nous serons", "start": 220.56, "duration": 2.79}, {"text": "d\u00e9pendants et \u00e9videmment que nous en", "start": 221.73, "duration": 3.09}, {"text": "resterons \u00e0 cette esp\u00e8ce de passivit\u00e9", "start": 223.35, "duration": 2.13}, {"text": "confondante", "start": 224.82, "duration": 2.34}, {"text": "il ya aussi \u00e9videmment la voix de", "start": 225.48, "duration": 3.27}, {"text": "l'allemagne dans le d\u00e9bat europ\u00e9en on", "start": 227.16, "duration": 2.91}, {"text": "sait qu'il y en allemagne communaut\u00e9", "start": 228.75, "duration": 2.13}, {"text": "turque importante", "start": 230.07, "duration": 2.31}, {"text": "il y a aussi une communaut\u00e9 turque en", "start": 230.88, "duration": 4.35}, {"text": "france et et \u00e7a ne doit pas emp\u00eacher", "start": 232.38, "duration": 4.59}, {"text": "d'entretenir avec la turquie des", "start": 235.23, "duration": 3.45}, {"text": "relations fond\u00e9es sur la v\u00e9rit\u00e9 et sur", "start": 236.97, "duration": 2.79}, {"text": "une exigence de justice", "start": 238.68, "duration": 2.97}, {"text": "encore une fois il ne s'agit pas de", "start": 239.76, "duration": 3.21}, {"text": "rentrer dans une sorte d' escalade du", "start": 241.65, "duration": 3.809}, {"text": "conflit mais il s'agit seulement wade de", "start": 242.97, "duration": 4.2}, {"text": "mettre sur la table tous ces sujets et", "start": 245.459, "duration": 4.841}, {"text": "de sortir enfin de ce silence qui est", "start": 247.17, "duration": 4.51}, {"text": "le r\u00e9p\u00e8te une insulte \u00e0 ne prend alors", "start": 250.3, "duration": 2.52}, {"text": "il n'y a pas que du silence puisque", "start": 251.68, "duration": 2.55}, {"text": "emmanuel macron s'en souvient avait", "start": 252.82, "duration": 3.21}, {"text": "hauss\u00e9 le ton et ensuite il ya eu une", "start": 254.23, "duration": 4.05}, {"text": "escalade qui a \u00e9t\u00e9 un peu dangereuse et", "start": 256.03, "duration": 3.989}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de calmer le jeu donc", "start": 258.28, "duration": 3.81}, {"text": "l'attitude est d\u00e9licate \u00e0 adopter non", "start": 260.019, "duration": 3.991}, {"text": "non mais moi je suis \u00e9videmment dans", "start": 262.09, "duration": 3.27}, {"text": "l'opposition emmanuel macron \u00e7a ne", "start": 264.01, "duration": 2.82}, {"text": "m'emp\u00eache pas de dire que sur ce sujet", "start": 265.36, "duration": 4.2}, {"text": "l\u00e0 je suis fier et reconnaissant envers", "start": 266.83, "duration": 3.99}, {"text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qu'il ait", "start": 269.56, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9t\u00e9 parmi les seuls \u00e0 avoir une parole", "start": 270.82, "duration": 4.29}, {"text": "forte et \u00e0 mener une action concr\u00e8te", "start": 273.04, "duration": 4.02}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9 par exemple l'un des seuls \u00e0", "start": 275.11, "duration": 4.71}, {"text": "d\u00e9noncer l'agression que l'arm\u00e9nie avait", "start": 277.06, "duration": 4.53}, {"text": "subi au cours de la derni\u00e8re guerre", "start": 279.82, "duration": 4.17}, {"text": "ce n'\u00e9tait pas un regain de violence \u00e0", "start": 281.59, "duration": 3.9}, {"text": "une fronti\u00e8re c'\u00e9tait r\u00e9ellement une", "start": 283.99, "duration": 3.57}, {"text": "attaque planifi\u00e9e concert\u00e9e il fallait", "start": 285.49, "duration": 3.99}, {"text": "nommer cela ait commenc\u00e9 par le nomm\u00e9", "start": 287.56, "duration": 4.5}, {"text": "c'est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s important et et il me", "start": 289.48, "duration": 4.65}, {"text": "semble que aujourd'hui le probl\u00e8me est", "start": 292.06, "duration": 3.87}, {"text": "que la france soit trop isol\u00e9 dans le", "start": 294.13, "duration": 3.39}, {"text": "d\u00e9bat europ\u00e9en qu'elle soit troupe isol\u00e9", "start": 295.93, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e0 l'int\u00e9rieur de l'otan et tout le", "start": 297.52, "duration": 2.82}, {"text": "travail que nous avons \u00e0 faire c'est", "start": 299.05, "duration": 2.46}, {"text": "d'arriver \u00e0 convaincre nos partenaires", "start": 300.34, "duration": 2.73}, {"text": "europ\u00e9ens c'est aussi pour cela que j'ai", "start": 301.51, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e9t\u00e9 en arm\u00e9nie pour aller voir sur le", "start": 303.07, "duration": 5.37}, {"text": "terrain comment le si\u00e8ge sera aussi pour", "start": 305.05, "duration": 5.25}, {"text": "pouvoir revenir \u00e0 bruxelles avec les", "start": 308.44, "duration": 3.47}, {"text": "urgences qu'il nous faut aujourd'hui", "start": 310.3, "duration": 2.88}, {"text": "travailler", "start": 311.91, "duration": 2.47}, {"text": "la premi\u00e8re d'entre elles c'est", "start": 313.18, "duration": 2.7}, {"text": "effectivement la situation des", "start": 314.38, "duration": 3.0}, {"text": "prisonniers de guerre arm\u00e9niens qui sont", "start": 315.88, "duration": 3.15}, {"text": "retenus en otage il n'y a pas d'autre", "start": 317.38, "duration": 4.23}, {"text": "mot par l'azerba\u00efdjan au m\u00e9pris du droit", "start": 319.03, "duration": 4.11}, {"text": "international et de ses propres", "start": 321.61, "duration": 3.66}, {"text": "engagements toute l'europe peut encore", "start": 323.14, "duration": 4.23}, {"text": "se rattraper de son absence ces derniers", "start": 325.27, "duration": 4.77}, {"text": "mois si elle exige de l'azerba\u00efdjan la", "start": 327.37, "duration": 3.81}, {"text": "lib\u00e9ration de ces otages et elle", "start": 330.04, "duration": 2.91}, {"text": "l'obtiendra et elle montre \u00e0 part cela", "start": 331.18, "duration": 3.36}, {"text": "que l'arm\u00e9nie n'est pas seul", "start": 332.95, "duration": 3.18}, {"text": "que l'europe est \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s comme elle", "start": 334.54, "duration": 3.21}, {"text": "le doigt parce que nous sommes li\u00e9s \u00e0", "start": 336.13, "duration": 2.88}, {"text": "l'arm\u00e9nie par une histoire par une", "start": 337.75, "duration": 2.25}, {"text": "civilisation commune", "start": 339.01, "duration": 3.24}, {"text": "et puis le deuxi\u00e8me sujet majeur c'est", "start": 340.0, "duration": 3.87}, {"text": "la destruction qui est actuellement en", "start": 342.25, "duration": 3.45}, {"text": "cours malheureusement du patrimoine", "start": 343.87, "duration": 3.12}, {"text": "culturel du patrimoine religieux", "start": 345.7, "duration": 2.88}, {"text": "arm\u00e9nien sur les terres que", "start": 346.99, "duration": 4.17}, {"text": "l'azerba\u00efdjan a reprises sur ses terres", "start": 348.58, "duration": 4.41}, {"text": "o\u00f9 vivaient des arm\u00e9niens depuis des", "start": 351.16, "duration": 4.5}, {"text": "si\u00e8cles l'azerba\u00efdjan est en train", "start": 352.99, "duration": 4.26}, {"text": "d'imposer un d\u00e9ni historique en", "start": 355.66, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9truisant ce patrimoine qui est aussi", "start": 357.25, "duration": 3.15}, {"text": "le patrimoine de toute l'humanit\u00e9", "start": 359.14, "duration": 2.19}, {"text": "dans quelques jours nous allons", "start": 360.4, "duration": 3.36}, {"text": "comm\u00e9morer le g\u00e9nocide arm\u00e9nien ce", "start": 361.33, "duration": 3.72}, {"text": "g\u00e9nocide vous le savez il est encore", "start": 363.76, "duration": 3.24}, {"text": "l'objet d'un d\u00e9ni historique de la part", "start": 365.05, "duration": 3.66}, {"text": "de la turquie de la part des pays qui", "start": 367.0, "duration": 2.16}, {"text": "l'entourent", "start": 368.71, "duration": 2.34}, {"text": "c'est monsieur erdogan lui-m\u00eame qui", "start": 369.16, "duration": 3.21}, {"text": "avait expliqu\u00e9 que les parlementaires", "start": 371.05, "duration": 3.57}, {"text": "allemands d'origine turque qui avait", "start": 372.37, "duration": 3.54}, {"text": "vot\u00e9 pour la reconnaissance du g\u00e9nocide", "start": 374.62, "duration": 3.87}, {"text": "avait un sang impur et qu'il fallait les", "start": 375.91, "duration": 4.5}, {"text": "ch\u00e2tier pour cela ce d\u00e9ni historique", "start": 378.49, "duration": 2.62}, {"text": "nous n'avons", "start": 380.41, "duration": 3.25}, {"text": "le droit de laisser \u00eatre perp\u00e9tr\u00e9s et", "start": 381.11, "duration": 4.41}, {"text": "nous voyons bien que dans la destruction", "start": 383.66, "duration": 4.5}, {"text": "actuelle des \u00e9glises arm\u00e9niennes les", "start": 385.52, "duration": 4.29}, {"text": "khatchkars c'est crois que les arm\u00e9niens", "start": 388.16, "duration": 3.81}, {"text": "ont laiss\u00e9 derri\u00e8re eux sur ces", "start": 389.81, "duration": 3.96}, {"text": "territoires qui \u00e9taient les leurs eh", "start": 391.97, "duration": 3.84}, {"text": "bien nous voyons bien que ce d\u00e9ni de", "start": 393.77, "duration": 3.33}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 pr\u00e9pare encore malheureusement", "start": 395.81, "duration": 3.03}, {"text": "le pire pour l'avenir si nous laissons", "start": 397.1, "duration": 4.97}, {"text": "sa complainte et apr\u00e8s", "start": 398.84, "duration": 3.23}]}