{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "je crois que aujourd'hui tout le monde", "start": 0.0, "duration": 3.959}, {"text": "comprend qu'il y a quelque chose de", "start": 1.74, "duration": 4.5}, {"text": "pourri dans la macronie quand vous voyez", "start": 3.959, "duration": 4.501}, {"text": "que depuis 5 mois des millions de", "start": 6.24, "duration": 4.979}, {"text": "personnes manifestent et que le pouvoir", "start": 8.46, "duration": 5.04}, {"text": "macroniste d\u00e9cide que la rue et la", "start": 11.219, "duration": 4.261}, {"text": "d\u00e9mocratie sociale ne compte plus dans", "start": 13.5, "duration": 4.8}, {"text": "ce pays quand vous voyez que l'Assembl\u00e9e", "start": 15.48, "duration": 4.44}, {"text": "nationale allait voter contre la", "start": 18.3, "duration": 3.66}, {"text": "retraite \u00e0 64 ans et quand encore", "start": 19.92, "duration": 4.199}, {"text": "aujourd'hui des magouilles sont", "start": 21.96, "duration": 3.72}, {"text": "organis\u00e9s pour essayer d'emp\u00eacher le", "start": 24.119, "duration": 4.861}, {"text": "vote de jeudi ce qui n'est pas dit", "start": 25.68, "duration": 6.06}, {"text": "et je le signale juste en passant mais", "start": 28.98, "duration": 4.919}, {"text": "la macronie vient de commencer avec deux", "start": 31.74, "duration": 3.659}, {"text": "d\u00e9faites cinglantes le d\u00e9but de la", "start": 33.899, "duration": 5.101}, {"text": "semaine puisque la loi de r\u00e8glement de", "start": 35.399, "duration": 6.721}, {"text": "2021 et de 2022 ont hier \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9s par", "start": 39.0, "duration": 5.1}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et donc que la", "start": 42.12, "duration": 3.54}, {"text": "macronie \u00e0 la fois dans l'assembl\u00e9e et", "start": 44.1, "duration": 3.54}, {"text": "dans la rue et aujourd'hui minoritaire", "start": 45.66, "duration": 3.899}, {"text": "et j'esp\u00e8re bien que aujourd'hui nous", "start": 47.64, "duration": 3.54}, {"text": "leur infligerons une autre d\u00e9faite et", "start": 49.559, "duration": 4.32}, {"text": "encore jeudi donc quand vous avez une", "start": 51.18, "duration": 4.5}, {"text": "Assembl\u00e9e nationale qui elle aussi est", "start": 53.879, "duration": 3.84}, {"text": "bafou\u00e9e dans ses droits jusqu'\u00e0 la", "start": 55.68, "duration": 3.559}, {"text": "semaine derni\u00e8re mettre en cause", "start": 57.719, "duration": 3.781}, {"text": "l'initiative parlementaire avec", "start": 59.239, "duration": 5.74}, {"text": "notamment l'article 40 avec", "start": 61.5, "duration": 5.04}, {"text": "Eric Coquerel qui a tenu son r\u00f4le de", "start": 64.979, "duration": 3.361}, {"text": "mani\u00e8re magnifique pour r\u00e9affirmer que", "start": 66.54, "duration": 3.36}, {"text": "non il y avait encore des propositions", "start": 68.34, "duration": 3.0}, {"text": "de loi possible \u00e0 l'initiative", "start": 69.9, "duration": 3.78}, {"text": "parlementaire dans ce pays ou que la", "start": 71.34, "duration": 4.7}, {"text": "macronie sous pression de l'ex\u00e9cutif", "start": 73.68, "duration": 4.32}, {"text": "essaye de faire en sorte qu'il n'y ait", "start": 76.04, "duration": 3.939}, {"text": "plus de droit d'amendement pour les", "start": 78.0, "duration": 4.32}, {"text": "parlementaires alors nous sommes dans", "start": 79.979, "duration": 5.041}, {"text": "une situation o\u00f9 un homme seul pense", "start": 82.32, "duration": 5.4}, {"text": "encore apr\u00e8s cinq mois qu'il peut", "start": 85.02, "duration": 5.34}, {"text": "d\u00e9cider seul contre tout un peuple je le", "start": 87.72, "duration": 4.56}, {"text": "dis solennellement \u00e0 Emmanuel Macron et", "start": 90.36, "duration": 3.84}, {"text": "son gouvernement qu'il ne croit pas que", "start": 92.28, "duration": 4.019}, {"text": "la couleur va dispara\u00eetre que les", "start": 94.2, "duration": 4.32}, {"text": "Fran\u00e7ais sont d\u00e9mobilis\u00e9s ou m\u00eame qu'il", "start": 96.299, "duration": 3.661}, {"text": "sortira victorieux de cette guerre", "start": 98.52, "duration": 4.08}, {"text": "d'usure je le dis ici t\u00f4t ou tard", "start": 99.96, "duration": 4.38}, {"text": "l'heure viendra au cette r\u00e9forme des", "start": 102.6, "duration": 4.199}, {"text": "retraites sera abrog\u00e9e nous l'esp\u00e9rons", "start": 104.34, "duration": 4.44}, {"text": "jeudi si la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e", "start": 106.799, "duration": 4.441}, {"text": "nationale ne c\u00e8de pas \u00e0 toutes les", "start": 108.78, "duration": 5.28}, {"text": "pressions qui sont faites et va pour la", "start": 111.24, "duration": 5.339}, {"text": "premi\u00e8re fois de l'histoire de la de la", "start": 114.06, "duration": 4.5}, {"text": "5e R\u00e9publique", "start": 116.579, "duration": 4.881}, {"text": "de d\u00e9cider de ne pas r\u00e9tablir", "start": 118.56, "duration": 4.8}, {"text": "l'amendement de r\u00e9tablissement de", "start": 121.46, "duration": 4.0}, {"text": "l'article premier en utilisant l'article", "start": 123.36, "duration": 5.64}, {"text": "40 de mani\u00e8re compl\u00e8tement infond\u00e9e elle", "start": 125.46, "duration": 5.46}, {"text": "ne peut pas ainsi abaisser l'Assembl\u00e9e", "start": 129.0, "duration": 4.319}, {"text": "nationale et je le dis comme une alerte", "start": 130.92, "duration": 4.44}, {"text": "beaucoup de monde regarderont", "start": 133.319, "duration": 3.961}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale ce jeudi quand", "start": 135.36, "duration": 5.04}, {"text": "vous avez 71% des Fran\u00e7ais qui veulent", "start": 137.28, "duration": 5.099}, {"text": "que notre proposition de loi dans le", "start": 140.4, "duration": 4.14}, {"text": "cadre de la niche liotte puisse \u00eatre", "start": 142.379, "duration": 4.921}, {"text": "vot\u00e9e alors la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e", "start": 144.54, "duration": 4.919}, {"text": "doit \u00e9couter cela et redire que dans", "start": 147.3, "duration": 4.86}, {"text": "notre pays la d\u00e9mocratie ne se n\u00e9gocie", "start": 149.459, "duration": 4.621}, {"text": "pas t\u00f4t ou tard cette r\u00e9forme des", "start": 152.16, "duration": 3.9}, {"text": "retraites tombera le plus t\u00f4t sera le", "start": 154.08, "duration": 3.9}, {"text": "mieux parce qu'Emmanuel Macron a mis le", "start": 156.06, "duration": 3.179}, {"text": "pays dans une impasse qui est", "start": 157.98, "duration": 3.3}, {"text": "insupportable et que la col\u00e8re et nous", "start": 159.239, "duration": 4.381}, {"text": "avions pr\u00e9venu a largement d\u00e9pass\u00e9 les", "start": 161.28, "duration": 4.14}, {"text": "deux ans de vie vol\u00e9 aux Fran\u00e7ais et", "start": 163.62, "duration": 3.119}, {"text": "c'est en maintenant \u00e0 tous les champs", "start": 165.42, "duration": 3.179}, {"text": "notamment le chant d\u00e9mocratique et \u00e0", "start": 166.739, "duration": 3.181}, {"text": "l'ensemble de la politique d'Emmanuel", "start": 168.599, "duration": 3.241}, {"text": "Macron dont le peuple fran\u00e7ais n'esp\u00e8re", "start": 169.92, "duration": 3.66}, {"text": "qu'une chose pouvoir en tourner la page", "start": 171.84, "duration": 4.399}, {"text": "le plus vite possible", "start": 173.58, "duration": 2.659}]}