{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 2.85, "duration": 4.54}, {"text": "on ferme la centrale \u00e9lectrique", "start": 4.71, "duration": 5.26}, {"text": "nucl\u00e9aire de fessenheim et o\u00f9 il ya", "start": 7.39, "duration": 4.74}, {"text": "beaucoup de d\u00e9bats autour de \u00e7a on le", "start": 9.97, "duration": 4.26}, {"text": "fait parce que on a trop de nucl\u00e9aire", "start": 12.13, "duration": 4.11}, {"text": "dans notre production d'\u00e9lectricit\u00e9 on", "start": 14.23, "duration": 4.25}, {"text": "est \u00e0 trois quarts on veut passer \u00e0 50%", "start": 16.24, "duration": 5.19}, {"text": "ou le fait en accompagnant tous les", "start": 18.48, "duration": 5.379}, {"text": "salari\u00e9s les salari\u00e9s d'edf retrouveront", "start": 21.43, "duration": 2.91}, {"text": "un emploi", "start": 23.859, "duration": 2.82}, {"text": "les sous traitants et surtout en", "start": 24.34, "duration": 3.81}, {"text": "essayant de ramener de l'activit\u00e9", "start": 26.679, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9conomique sur ce territoire notamment", "start": 28.15, "duration": 4.469}, {"text": "vers les \u00e9nergies vertes et vers la", "start": 30.039, "duration": 4.261}, {"text": "transition \u00e9cologique et le mod\u00e8le", "start": 32.619, "duration": 4.26}, {"text": "\u00e9conomique de demain on le faire en", "start": 34.3, "duration": 4.98}, {"text": "liaison avec tous les \u00e9lus avec les", "start": 36.879, "duration": 4.561}, {"text": "acteurs \u00e9conomiques chambre de commerce", "start": 39.28, "duration": 5.25}, {"text": "artisans industriels pour redonner un", "start": 41.44, "duration": 5.459}, {"text": "espoir et un avenir nous sommes", "start": 44.53, "duration": 4.11}, {"text": "responsables nous assumons notre", "start": 46.899, "duration": 3.39}, {"text": "politique \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 48.64, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e7a avait \u00e9t\u00e9 promis annonc\u00e9 dix fois", "start": 50.289, "duration": 6.0}, {"text": "rien n'avait \u00e9t\u00e9 fait entre 2012 et 2017", "start": 52.96, "duration": 5.34}, {"text": "depuis trois ans de travail ont avec", "start": 56.289, "duration": 4.531}, {"text": "tout le monde la fermeture a lieu en", "start": 58.3, "duration": 4.29}, {"text": "2020 en 2021", "start": 60.82, "duration": 3.989}, {"text": "ce sera le d\u00e9but de la nouvelle histoire", "start": 62.59, "duration": 4.16}, {"text": "des territoires de fessenheim", "start": 64.809, "duration": 11.15}, {"text": "[Musique]", "start": 66.75, "duration": 9.209}]}