{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "que vous avez suivi je pense en direct", "start": 0.16, "duration": 4.199}, {"text": "cette \u00e9lection donc j'ai\u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu", "start": 1.959, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9sident de la commission des finances", "start": 4.359, "duration": 4.881}, {"text": "euh apr\u00e8s un scrutin o\u00f9 j'ai dit mon", "start": 6.359, "duration": 6.681}, {"text": "regret que euh les groupes de la", "start": 9.24, "duration": 6.16}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle en tout cas les", "start": 13.04, "duration": 4.079}, {"text": "groupes pr\u00e9sidentiel et participer au", "start": 15.4, "duration": 4.959}, {"text": "votes euh et tenter de ce fait", "start": 17.119, "duration": 5.721}, {"text": "d'\u00e9lire l'opposition qui leur convenait", "start": 20.359, "duration": 4.881}, {"text": "et de respecter l'accord qu'ils ont", "start": 22.84, "duration": 4.72}, {"text": "depuis le d\u00e9but de cette semaine avec", "start": 25.24, "duration": 5.439}, {"text": "les r\u00e9publicains et je suis d'autant", "start": 27.56, "duration": 5.92}, {"text": "plus fier de dire que cette", "start": 30.679, "duration": 5.841}, {"text": "tentative a \u00e9t\u00e9 d\u00e9jou\u00e9e j'en suis fier", "start": 33.48, "duration": 5.16}, {"text": "pas seulement j'allais dire parce que je", "start": 36.52, "duration": 3.6}, {"text": "suis \u00e9lu mais parce que je pense que", "start": 38.64, "duration": 3.68}, {"text": "c'est totalement contraire \u00e0 l'esprit", "start": 40.12, "duration": 3.84}, {"text": "qui pr\u00e9vaut c'est-\u00e0-dire que le", "start": 42.32, "duration": 3.879}, {"text": "pr\u00e9sident de la commission des finante", "start": 43.96, "duration": 4.52}, {"text": "ou la pr\u00e9sidente soit issu de", "start": 46.199, "duration": 6.04}, {"text": "l'opposition et soit donc le garant du", "start": 48.48, "duration": 6.96}, {"text": "contr\u00f4le qu'on a voulu donner ainsi de", "start": 52.239, "duration": 5.64}, {"text": "l'ex\u00e9cution du budget et du budget", "start": 55.44, "duration": 5.2}, {"text": "lui-m\u00eame \u00e0 l'opposition", "start": 57.879, "duration": 5.64}, {"text": "pour ma part je l'ai dit une fois cette", "start": 60.64, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e9lection faite je ne serai anim\u00e9 d'aucun", "start": 63.519, "duration": 3.64}, {"text": "esprit de revanche j'ai anim\u00e9 cette", "start": 65.199, "duration": 4.28}, {"text": "commission dans une totale", "start": 67.159, "duration": 4.801}, {"text": "impartialit\u00e9 en terme d'organisation de", "start": 69.479, "duration": 4.28}, {"text": "la Commission et je continuerai", "start": 71.96, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 faire de m\u00eame pour tous les", "start": 73.759, "duration": 3.881}, {"text": "groupes compris les groupes qui", "start": 76.479, "duration": 3.121}, {"text": "m'\u00e9taient oppos\u00e9s j'ai salu\u00e9 V\u00e9ronique", "start": 77.64, "duration": 3.92}, {"text": "louvagi j'ai salu\u00e9 monsieur Tangui j'ai", "start": 79.6, "duration": 3.8}, {"text": "salu\u00e9 Monsieur Charles de Courson mais", "start": 81.56, "duration": 3.879}, {"text": "les groupes aussi de la majorit\u00e9 m\u00eame si", "start": 83.4, "duration": 4.28}, {"text": "j'ai regrett\u00e9 je vous l'ai dit le choix", "start": 85.439, "duration": 5.32}, {"text": "que j'ai fait bien \u00e9vid \u00e9videmment", "start": 87.68, "duration": 5.799}, {"text": "au-del\u00e0 de l'aspect de l'organisation je", "start": 90.759, "duration": 5.32}, {"text": "serais un pr\u00e9sident mais c'est \u00e7a qui", "start": 93.479, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9clame de l'opposition et en", "start": 96.079, "duration": 3.68}, {"text": "l'occurrence qui d\u00e9fendra face aux", "start": 97.32, "duration": 5.64}, {"text": "ministres qui viendront face \u00e0 moi le", "start": 99.759, "duration": 5.441}, {"text": "programme du groupe qui m'a port\u00e9", "start": 102.96, "duration": 4.6}, {"text": "c'est-\u00e0-dire du nouveau front populaire", "start": 105.2, "duration": 4.04}, {"text": "qui s'appuie sur la question du partage", "start": 107.56, "duration": 3.32}, {"text": "des richesses sur une fiscalit\u00e9", "start": 109.24, "duration": 3.04}, {"text": "diff\u00e9rente sur des investissements", "start": 110.88, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9cologiques pour l'\u00e9cole l'\u00e9ducation et", "start": 112.28, "duration": 4.36}, {"text": "aussi j'is dire d'une relance de", "start": 114.6, "duration": 4.68}, {"text": "l'\u00e9conomie par l'augmentation notamment", "start": 116.64, "duration": 5.32}, {"text": "des mais vous connaissez et l\u00e0 n'est pas", "start": 119.28, "duration": 5.04}, {"text": "le propos \u00e0 cet instant comme moi le", "start": 121.96, "duration": 5.36}, {"text": "programme euh je l'ai dit \u00e9galement et", "start": 124.32, "duration": 5.52}, {"text": "vous le savez notamment depuis que hier", "start": 127.32, "duration": 4.559}, {"text": "le bureau de l'Assembl\u00e9e nationale est", "start": 129.84, "duration": 5.039}, {"text": "revenu majoritairement au nouveau front", "start": 131.879, "duration": 5.64}, {"text": "populaire j'aspire comme toute la", "start": 134.879, "duration": 4.72}, {"text": "coalition \u00e0 gouverner le plus rapidement", "start": 137.519, "duration": 4.681}, {"text": "possible le pays et donc d\u00e8s que", "start": 139.599, "duration": 4.36}, {"text": "Monsieur Macron se sera rendu \u00e0", "start": 142.2, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9vidence c'est-\u00e0-dire que nous sommes", "start": 143.959, "duration": 2.881}, {"text": "la majorit\u00e9 \u00e0 ce moment-l\u00e0 je", "start": 145.2, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9missionnerai du poste de pr\u00e9sident de", "start": 146.84, "duration": 4.64}, {"text": "la commission des finances pour laisser", "start": 148.28, "duration": 5.64}, {"text": "ce poste \u00e0 la nouvelle opposition donc", "start": 151.48, "duration": 3.72}, {"text": "vous avez compris que j'esp\u00e8re que \u00e7a", "start": 153.92, "duration": 3.039}, {"text": "sera rapide puisque c'est notre souhait", "start": 155.2, "duration": 3.36}, {"text": "mais en attendant je pr\u00e9siderai de", "start": 156.959, "duration": 4.36}, {"text": "mani\u00e8re pleine et enti\u00e8re cette cette", "start": 158.56, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9sidence je remercie \u00e9videmment j'ai", "start": 161.319, "duration": 3.681}, {"text": "oubli\u00e9 de remercier tous les groupes du", "start": 162.72, "duration": 5.239}, {"text": "nouveau front populaire qui m'ont port\u00e9", "start": 165.0, "duration": 6.0}, {"text": "le groupe assoumis le groupe \u00e9cologiste", "start": 167.959, "duration": 5.761}, {"text": "le groupe socialiste et le groupe", "start": 171.0, "duration": 6.56}, {"text": "GDR de leur appui sans faille euh pas", "start": 173.72, "duration": 5.2}, {"text": "une voix d' manquer tout comme", "start": 177.56, "duration": 2.72}, {"text": "d'ailleurs depuis le d\u00e9but de la semaine", "start": 178.92, "duration": 2.599}, {"text": "vous remarquerez que pas une voix ne", "start": 180.28, "duration": 3.4}, {"text": "manque au candidats que nous proposons", "start": 181.519, "duration": 3.921}, {"text": "ce qui montre bien l'unit\u00e9 du nouveau", "start": 183.68, "duration": 4.32}, {"text": "front populaire et le fait que nous", "start": 185.44, "duration": 3.76}, {"text": "sommes aujourd'hui la plus grosse", "start": 188.0, "duration": 3.72}, {"text": "coalition de cette assembl\u00e9e voil\u00e0 je", "start": 189.2, "duration": 5.2}, {"text": "vous remercie", "start": 191.72, "duration": 2.68}]}