{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "mes chers compatriotes \u00e0 l'occasion de", "start": 0.469, "duration": 4.961}, {"text": "la rentr\u00e9e scolaire je souhaite vous", "start": 3.72, "duration": 3.599}, {"text": "interpeller sur une triste r\u00e9alit\u00e9 donc", "start": 5.43, "duration": 3.65}, {"text": "tr\u00e8s peu de m\u00e9dias osent parler", "start": 7.319, "duration": 4.681}, {"text": "l'exclusion partiel voire permanente de", "start": 9.08, "duration": 4.479}, {"text": "milliers d'enfants handicap\u00e9s mentaux ou", "start": 12.0, "duration": 3.57}, {"text": "atteints de troubles dys de l'\u00e9cole de", "start": 13.559, "duration": 2.931}, {"text": "la r\u00e9publique", "start": 15.57, "duration": 3.209}, {"text": "alors o\u00f9 le gouvernement n'a que les", "start": 16.49, "duration": 4.36}, {"text": "mots inclusion et \u00e9galit\u00e9 \u00e0 la bouche", "start": 18.779, "duration": 4.59}, {"text": "des milliers de familles de france ont", "start": 20.85, "duration": 4.74}, {"text": "encore v\u00e9cu la rentr\u00e9e scolaire comme un", "start": 23.369, "duration": 4.531}, {"text": "v\u00e9ritable parcours du combattant pour ne", "start": 25.59, "duration": 5.55}, {"text": "pas dire un v\u00e9ritable enfer m\u00eame s'il", "start": 27.9, "duration": 4.53}, {"text": "est difficile d'obtenir des chiffres", "start": 31.14, "duration": 4.169}, {"text": "pr\u00e9cis tant l'omerta r\u00e8gne sur ce sujet", "start": 32.43, "duration": 4.89}, {"text": "vous \u00eates de plus en plus nombreux \u00e0 me", "start": 35.309, "duration": 3.27}, {"text": "faire part de votre d\u00e9tresse", "start": 37.32, "duration": 3.45}, {"text": "lorsque vous tentez d'obtenir une", "start": 38.579, "duration": 4.64}, {"text": "scolarisation normale pour votre enfant", "start": 40.77, "duration": 5.219}, {"text": "vous avez le sentiment l\u00e9gitime de ne", "start": 43.219, "duration": 4.061}, {"text": "pas \u00eatre entendus par les pouvoirs", "start": 45.989, "duration": 3.631}, {"text": "publics qui trop souvent ne comprennent", "start": 47.28, "duration": 4.11}, {"text": "pas que certains handicaps", "start": 49.62, "duration": 3.18}, {"text": "s'ils peuvent \u00eatre difficiles \u00e0", "start": 51.39, "duration": 4.079}, {"text": "identifier ou \u00e0 circonscrire sont", "start": 52.8, "duration": 4.62}, {"text": "pourtant tout aussi graves et peuvent", "start": 55.469, "duration": 4.371}, {"text": "mettre en \u00e9chec la scolarit\u00e9 de l'enfant", "start": 57.42, "duration": 4.77}, {"text": "en tant que maire je suis sensible au", "start": 59.84, "duration": 4.42}, {"text": "d\u00e9sarroi de ces familles \u00e0 cette absence", "start": 62.19, "duration": 4.01}, {"text": "d'\u00e9cout\u00e9 et d'accompagnement", "start": 64.26, "duration": 5.07}, {"text": "ce sentiment au fond de ne pas \u00eatre pris", "start": 66.2, "duration": 4.66}, {"text": "au s\u00e9rieux par des membres des", "start": 69.33, "duration": 4.579}, {"text": "communaut\u00e9s \u00e9ducatives et socio m\u00e9dical", "start": 70.86, "duration": 4.68}, {"text": "aujourd'hui et malgr\u00e9 la communication", "start": 73.909, "duration": 3.431}, {"text": "de la secr\u00e9taire d'\u00e9tat en charge du", "start": 75.54, "duration": 3.899}, {"text": "handicap sophie cluzel le compte n'y est", "start": 77.34, "duration": 4.86}, {"text": "pas trop d'enfants qui avaient pourtant", "start": 79.439, "duration": 5.461}, {"text": "droit une auxiliaire de vie scolaire ont", "start": 82.2, "duration": 3.959}, {"text": "eu la mauvaise surprise de constater", "start": 84.9, "duration": 5.37}, {"text": "qu'elle n'avait pas \u00e9t\u00e9 recrut\u00e9 le", "start": 86.159, "duration": 5.221}, {"text": "m\u00e9tier d'auxiliaire de vie scolaire", "start": 90.27, "duration": 3.11}, {"text": "\u00e9tait un vrai beau m\u00e9tier", "start": 91.38, "duration": 4.44}, {"text": "il doit donc faire l'objet d'une", "start": 93.38, "duration": 4.72}, {"text": "attention particuli\u00e8re de la part des", "start": 95.82, "duration": 4.29}, {"text": "ministres de l'\u00e9ducation et de la", "start": 98.1, "duration": 3.75}, {"text": "secr\u00e9taire d'\u00e9tat aux handicaps pour", "start": 100.11, "duration": 4.17}, {"text": "qu'il soit mieux valoriser afin de", "start": 101.85, "duration": 4.32}, {"text": "permettre \u00e0 nos enfants handicap\u00e9s ou en", "start": 104.28, "duration": 4.049}, {"text": "lourdes difficult\u00e9s d'apprentissage de", "start": 106.17, "duration": 3.809}, {"text": "conna\u00eetre la joie de suivre une", "start": 108.329, "duration": 4.441}, {"text": "scolarit\u00e9 apais\u00e9 chers parents vous", "start": 109.979, "duration": 3.691}, {"text": "pouvez compter sur ma totale", "start": 112.77, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9termination pour interpeller \u00e0", "start": 113.67, "duration": 3.989}, {"text": "l'assembl\u00e9e nationale les ministres et", "start": 115.53, "duration": 4.439}, {"text": "mes coll\u00e8gues d\u00e9put\u00e9s dans le seul but", "start": 117.659, "duration": 4.651}, {"text": "de faire avancer cette noble cause qui", "start": 119.969, "duration": 4.621}, {"text": "d\u00e9passe tous les clivages partisans et", "start": 122.31, "duration": 5.04}, {"text": "obtenir enfin un \u00e9gal acc\u00e8s de nos", "start": 124.59, "duration": 5.33}, {"text": "enfants \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 127.35, "duration": 2.57}]}