{"label": "droite", "transcript": [{"text": "c'est le signe que leur temps barbares", "start": 0.0, "duration": 7.98}, {"text": "voil\u00e0 l'outrance et la grossi\u00e8ret\u00e9 du", "start": 4.7, "duration": 4.899}, {"text": "pr\u00e9sident turc cette archive c'\u00e9tait le", "start": 7.98, "duration": 3.39}, {"text": "28 octobre dernier", "start": 9.599, "duration": 4.771}, {"text": "sans compter son r\u00f4le aux c\u00f4t\u00e9s des", "start": 11.37, "duration": 5.73}, {"text": "az\u00e9ri dans le conflit au karabagh son", "start": 14.37, "duration": 4.739}, {"text": "chantage sur les migrants les atteintes", "start": 17.1, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 la souverainet\u00e9 des territoires grecs", "start": 19.109, "duration": 3.301}, {"text": "et chypriotes", "start": 20.82, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e0 quoi joue oreillettes tayyip erdogan", "start": 22.41, "duration": 4.109}, {"text": "c'est tr\u00e8s simple il m\u00e8ne un projet", "start": 25.019, "duration": 3.09}, {"text": "explicite et nous sommes les seuls", "start": 26.519, "duration": 4.92}, {"text": "europ\u00e9ens \u00e0 ne pas vouloir entendre ce", "start": 28.109, "duration": 4.29}, {"text": "que fait aujourd'hui", "start": 31.439, "duration": 2.941}, {"text": "erdogan il m\u00e8ne le projet de", "start": 32.399, "duration": 3.361}, {"text": "d\u00e9stabiliser toute la r\u00e9gion qui", "start": 34.38, "duration": 3.6}, {"text": "l'entourent pour imposer une forme de", "start": 35.76, "duration": 3.84}, {"text": "nationalisme turc qui est aussi un", "start": 37.98, "duration": 4.169}, {"text": "nationalisme islamistes avec le but de", "start": 39.6, "duration": 4.229}, {"text": "d\u00e9stabiliser au fond le mod\u00e8le", "start": 42.149, "duration": 3.361}, {"text": "occidental qui est autour de lui une", "start": 43.829, "duration": 3.57}, {"text": "forme de choc des civilisations dans", "start": 45.51, "duration": 3.75}, {"text": "laquelle ils essaient de nous entra\u00eener", "start": 47.399, "duration": 3.261}, {"text": "il suffit de regarder le comportement", "start": 49.26, "duration": 3.299}, {"text": "objectif de monsieur erdogan depuis", "start": 50.66, "duration": 3.789}, {"text": "plusieurs mois maintenant en mars", "start": 52.559, "duration": 3.66}, {"text": "il cr\u00e9e une crise migratoire \u00e0 la", "start": 54.449, "duration": 3.0}, {"text": "fronti\u00e8re de la gr\u00e8ce et la bulgarie", "start": 56.219, "duration": 3.0}, {"text": "juste avant la crise du corn\u00e2t virus il", "start": 57.449, "duration": 3.781}, {"text": "viole quotidiennement l'embargo sur les", "start": 59.219, "duration": 2.791}, {"text": "armes en libye", "start": 61.23, "duration": 3.6}, {"text": "il a tout r\u00e9cemment encore mis le pied", "start": 62.01, "duration": 4.679}, {"text": "sur le sol de chypre qui est un \u00e9tat", "start": 64.83, "duration": 3.06}, {"text": "membre de l'union europ\u00e9enne \u00e0 vingt", "start": 66.689, "duration": 3.211}, {"text": "rocha dans un une ville qui \u00e9tait", "start": 67.89, "duration": 3.51}, {"text": "jusque-l\u00e0 territoire neutre et qu'il a", "start": 69.9, "duration": 5.46}, {"text": "litt\u00e9ralement envahi il a p\u00e9n\u00e9tr\u00e9", "start": 71.4, "duration": 6.84}, {"text": "l'espace maritime grecque et l'espace", "start": 75.36, "duration": 5.009}, {"text": "a\u00e9rien grec de mani\u00e8re chronique pendant", "start": 78.24, "duration": 4.08}, {"text": "les derni\u00e8res semaines il est entr\u00e9 en", "start": 80.369, "duration": 4.591}, {"text": "syrie avec des mercenaires djihadistes", "start": 82.32, "duration": 3.839}, {"text": "alors qu'aston r\u00e9cemment encore sa", "start": 84.96, "duration": 1.89}, {"text": "derni\u00e8re victime", "start": 86.159, "duration": 2.881}, {"text": "dans l'indiff\u00e9rence du monde occidental", "start": 86.85, "duration": 5.12}, {"text": "c'est l'arm\u00e9nie l'arm\u00e9nie qui a \u00e9t\u00e9", "start": 89.04, "duration": 6.119}, {"text": "directement la cible d'une op\u00e9ration qui", "start": 91.97, "duration": 4.899}, {"text": "n'\u00e9tait pas seulement celle de", "start": 95.159, "duration": 2.82}, {"text": "l'azerba\u00efdjan mais qui \u00e9tait", "start": 96.869, "duration": 3.241}, {"text": "manifestement orchestr\u00e9 finances est", "start": 97.979, "duration": 3.57}, {"text": "soutenue par la turquie", "start": 100.11, "duration": 3.2}, {"text": "alors qu'est-ce qu'on fait parce que", "start": 101.549, "duration": 4.71}, {"text": "voil\u00e0 la semaine prochaine vous nous", "start": 103.31, "duration": 5.12}, {"text": "trouvez nous les europ\u00e9ens", "start": 106.259, "duration": 4.481}, {"text": "leurs dirigeants trop en de\u00e7\u00e0 de la", "start": 108.43, "duration": 4.59}, {"text": "r\u00e9ponse quoi ang\u00e9lique na\u00efve qu'est ce", "start": 110.74, "duration": 3.69}, {"text": "que vous attendez de ce sommet non mais", "start": 113.02, "duration": 2.7}, {"text": "l'europe est dans une rue aujourd'hui", "start": 114.43, "duration": 3.99}, {"text": "dans une forme de l\u00e2chet\u00e9 r\u00e9voltante \u00e0", "start": 115.72, "duration": 4.29}, {"text": "l'\u00e9gard de monsieur erdogan r\u00e9voltant", "start": 118.42, "duration": 2.4}, {"text": "c'est d'abord il faut quand m\u00eame", "start": 120.01, "duration": 2.9}, {"text": "rappeler que la turquie est toujours", "start": 120.82, "duration": 4.56}, {"text": "fiction scandaleuse est toujours", "start": 122.91, "duration": 4.18}, {"text": "candidate pour l'adh\u00e9sion \u00e0 l'union", "start": 125.38, "duration": 2.31}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 127.09, "duration": 1.949}, {"text": "comment se fait-il que nous n'ayons pas", "start": 127.69, "duration": 3.51}, {"text": "encore d\u00e9nonc\u00e9 cette proc\u00e9dure", "start": 129.039, "duration": 2.731}, {"text": "d'adh\u00e9sion", "start": 131.2, "duration": 2.1}, {"text": "quand on pense que la turquie s'en est", "start": 131.77, "duration": 4.14}, {"text": "pris \u00e0 deux \u00e9tats membres de l'union", "start": 133.3, "duration": 4.17}, {"text": "europ\u00e9enne en mena\u00e7ant directement leur", "start": 135.91, "duration": 3.36}, {"text": "souverainet\u00e9 et que nous n'avons pas", "start": 137.47, "duration": 2.37}, {"text": "r\u00e9agi", "start": 139.27, "duration": 2.34}, {"text": "la commission europ\u00e9enne pire encore", "start": 139.84, "duration": 4.05}, {"text": "cette ann\u00e9e propose d'augmenter les", "start": 141.61, "duration": 4.53}, {"text": "financements qui sont d\u00e9j\u00e0 il faudrait", "start": 143.89, "duration": 4.68}, {"text": "arr\u00eater toute forme de candidature mais", "start": 146.14, "duration": 6.12}, {"text": "nous on est des pompes et l'europe", "start": 148.57, "duration": 5.34}, {"text": "persistent dans une forme de d\u00e9ni de", "start": 152.26, "duration": 4.46}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 scandaleuse qui tient \u00e0 la fois", "start": 153.91, "duration": 5.46}, {"text": "je crois de la paresse intellectuelle de", "start": 156.72, "duration": 4.09}, {"text": "l'aveugl\u00e9ment volontaire et aussi il", "start": 159.37, "duration": 3.81}, {"text": "faut bien de la l\u00e2cher pour y avoir des", "start": 160.81, "duration": 4.05}, {"text": "sanctions \u00e9conomiques importants et en", "start": 163.18, "duration": 2.79}, {"text": "clamant l'union douani\u00e8re", "start": 164.86, "duration": 3.87}, {"text": "c'est vraiment volontaire aveuglement", "start": 165.97, "duration": 4.2}, {"text": "volontaire qui sont qui sont li\u00e9s", "start": 168.73, "duration": 2.85}, {"text": "n'ayant pas peur de lire d'avoir fait", "start": 170.17, "duration": 2.849}, {"text": "que l'union europ\u00e9enne aujourd'hui ne", "start": 171.58, "duration": 2.61}, {"text": "sait pas ma\u00eetriser ses fronti\u00e8res", "start": 173.019, "duration": 2.401}, {"text": "pendant toute la campagne europ\u00e9enne", "start": 174.19, "duration": 3.78}, {"text": "avec tous mes colistiers j'ai d\u00e9fendu la", "start": 175.42, "duration": 4.41}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 pour l'union europ\u00e9enne", "start": 177.97, "duration": 4.17}, {"text": "d'assumer enfin une ma\u00eetrise claires et", "start": 179.83, "duration": 3.81}, {"text": "fermes de ses fronti\u00e8res ext\u00e9rieures", "start": 182.14, "duration": 2.97}, {"text": "si nous ne savons pas le faire alors", "start": 183.64, "duration": 2.7}, {"text": "nous savons tr\u00e8s bien que nous sommes \u00e0", "start": 185.11, "duration": 3.06}, {"text": "la merci d'un dictateur comme erdogan", "start": 186.34, "duration": 3.78}, {"text": "qui peut exercer une sorte de chantage", "start": 188.17, "duration": 4.05}, {"text": "sur l'europe celui de faire d\u00e9ferler", "start": 190.12, "duration": 4.47}, {"text": "vers nos pays des centaines de milliers", "start": 192.22, "duration": 4.23}, {"text": "de migrants que nous ne nous seront", "start": 194.59, "duration": 4.87}, {"text": "reconnaissants \u00e0 emmanuel macron", "start": 196.45, "duration": 5.98}, {"text": "le le fait d'avoir reconnu pris", "start": 199.46, "duration": 4.82}, {"text": "conscience de cette menace", "start": 202.43, "duration": 4.2}, {"text": "erdogan regarder le projet doit", "start": 204.28, "duration": 3.91}, {"text": "s\u00e9paratisme qui arrive alors il", "start": 206.63, "duration": 3.03}, {"text": "s'appelle plus comme sa d\u00e9fense des", "start": 208.19, "duration": 2.82}, {"text": "blancs si pr\u00e8s j'ai aussi un racisme", "start": 209.66, "duration": 5.33}, {"text": "c'est un c'est la turquie notamment via", "start": 211.01, "duration": 7.82}, {"text": "l'idri assez longue mais oui je suis je", "start": 214.99, "duration": 6.39}, {"text": "suis je dois dire reconnaissant au", "start": 218.83, "duration": 3.81}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique parce que", "start": 221.38, "duration": 4.59}, {"text": "notamment dans le l'attention cet \u00e9t\u00e9", "start": 222.64, "duration": 4.83}, {"text": "entre la turquie et la gr\u00e8ce", "start": 225.97, "duration": 3.93}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9 l'un des seuls chefs d'\u00e9tat", "start": 227.47, "duration": 4.71}, {"text": "europ\u00e9ens a montr\u00e9 clairement de quel", "start": 229.9, "duration": 3.87}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 nous \u00e9tions dans quel camp nous", "start": 232.18, "duration": 4.8}, {"text": "devions nous trouver il a envoy\u00e9 des des", "start": 233.77, "duration": 4.49}, {"text": "fr\u00e9gates de la marine nationale", "start": 236.98, "duration": 4.32}, {"text": "patrouiller avec nos amis turcs des", "start": 238.26, "duration": 3.94}, {"text": "avions de surveillance", "start": 241.3, "duration": 2.28}, {"text": "je crois que c'\u00e9tait des gestes forts", "start": 242.2, "duration": 3.42}, {"text": "mais j'ai \u00e9t\u00e9 en gr\u00e8ce tout r\u00e9cemment", "start": 243.58, "duration": 4.29}, {"text": "rencontr\u00e9 avec arnaud danjean mon", "start": 245.62, "duration": 3.27}, {"text": "coll\u00e8gue au parlement europ\u00e9en qui est", "start": 247.87, "duration": 2.13}, {"text": "un sp\u00e9cialiste des questions de d\u00e9fense", "start": 248.89, "duration": 2.55}, {"text": "et de s\u00e9curit\u00e9 nous avons montr\u00e9 le", "start": 250.0, "duration": 3.15}, {"text": "premier ministre grec le ministre de la", "start": 251.44, "duration": 3.53}, {"text": "d\u00e9fense et au fond je crois que cette", "start": 253.15, "duration": 4.89}, {"text": "amiti\u00e9 de la france avec la gr\u00e8ce a", "start": 254.97, "duration": 6.19}, {"text": "permis que la france ouvre les yeux de", "start": 258.04, "duration": 4.32}, {"text": "l'europe sur ce qui \u00e9tait en train de se", "start": 261.16, "duration": 2.37}, {"text": "jouer mais nous sommes encore tr\u00e8s loin", "start": 262.36, "duration": 2.82}, {"text": "du compte et et malheureusement je suis", "start": 263.53, "duration": 3.54}, {"text": "oblig\u00e9 de le constater la france pour le", "start": 265.18, "duration": 5.07}, {"text": "coup n'a pas \u00e9t\u00e9 au rendez-vous de 2,2", "start": 267.07, "duration": 4.95}, {"text": "de la guerre en arm\u00e9nie elle n'a pas su", "start": 270.25, "duration": 3.81}, {"text": "assumer la m\u00eame solidarit\u00e9 avec le", "start": 272.02, "duration": 3.48}, {"text": "peuple arm\u00e9nien alors que ce qui se", "start": 274.06, "duration": 2.79}, {"text": "passe en arm\u00e9nie ce qui s'est pass\u00e9 au", "start": 275.5, "duration": 2.88}, {"text": "haut karabagh \u00e7a n'est pas seulement le", "start": 276.85, "duration": 2.91}, {"text": "destin du peuple arm\u00e9nien qui est en jeu", "start": 278.38, "duration": 3.42}, {"text": "c'est notre histoire \u00e0 tous c'est au", "start": 279.76, "duration": 5.19}, {"text": "fond est ce qui me d\u00e9sesp\u00e8re le plus", "start": 281.8, "duration": 4.95}, {"text": "c'est que notre absence de r\u00e9action est", "start": 284.95, "duration": 4.17}, {"text": "ce qui rend erdogan fort parce que s'il", "start": 286.75, "duration": 7.44}, {"text": "va voir si nous voulons permettre aux", "start": 289.12, "duration": 6.42}, {"text": "cha\u00eenes si nous voulions nous imposer", "start": 294.19, "duration": 2.46}, {"text": "nous nous en aurions les moyens", "start": 295.54, "duration": 3.24}, {"text": "comment se fait-il que le conseil", "start": 296.65, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9en jusqu alors n'ai m\u00eame pas \u00e9t\u00e9", "start": 298.78, "duration": 4.41}, {"text": "capable de prononcer le mot de sanctions", "start": 300.73, "duration": 6.72}, {"text": "7 si vous est pos\u00e9e c'est \u00e9videmment une", "start": 303.19, "duration": 7.47}, {"text": "urgence quand la situation d\u00e9rape en", "start": 307.45, "duration": 5.25}, {"text": "bi\u00e9lorussie on a imm\u00e9diatement d\u00e9clench\u00e9", "start": 310.66, "duration": 3.84}, {"text": "des sanctions contre monsieur lukashenko", "start": 312.7, "duration": 3.63}, {"text": "le premier ministre bi\u00e9lorusse \u00e9tait", "start": 314.5, "duration": 2.58}, {"text": "tout son entourage", "start": 316.33, "duration": 2.01}, {"text": "comment se fait-il que nous n'ayons pas", "start": 317.08, "duration": 3.18}, {"text": "la m\u00eame capacit\u00e9 d'agir lorsqu'un", "start": 318.34, "duration": 3.06}, {"text": "dictateur comme erdogan s'en prend", "start": 320.26, "duration": 4.04}, {"text": "directement \u00e0 l'europe", "start": 321.4, "duration": 2.9}]}