{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Emilie Bourdu \u00e9conomiste et chef de\nprojet \u00e0 La Fabrique de l'Industrie.", "start": 6.72, "duration": 5.37}, {"text": "Confiance, comp\u00e9titivit\u00e9, dialogue\nsocial.", "start": 13.92, "duration": 5.38}, {"text": "Alors la su\u00e8de est r\u00e9guli\u00e8rement pris en exemple car,", "start": 20.62, "duration": 2.14}, {"text": "et bien, en Su\u00e8de,", "start": 22.76, "duration": 1.85}, {"text": "ils arrivent \u00e0 prot\u00e9ger leurs citoyens, il\ny a un certain nombre de protections, on", "start": 24.61, "duration": 4.47}, {"text": "parle d'\u00e9tat providence en Su\u00e8de.\nMais dans le m\u00eame temps l'\u00e9conomie", "start": 29.08, "duration": 3.81}, {"text": "su\u00e9doise est tr\u00e8s forte, le taux  de croissance en Su\u00e8de aujourd'hui est", "start": 32.89, "duration": 4.71}, {"text": "d'environ 3%, le taux de ch\u00f4mage a eu\ntendance \u00e0 baisser, la base industrielle", "start": 37.6, "duration": 5.369}, {"text": "en Su\u00e8de se maintient. Donc aujourd'hui\nla Su\u00e8de est prise en exemple parce", "start": 42.969, "duration": 5.34}, {"text": "qu'\u00e0 la fois \u00e9conomiquement elle se\nporte bien et parce que l'\u00e9tat a r\u00e9ussi", "start": 48.309, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e0 se r\u00e9former et \u00e0 maintenir, \u00e0\ngarantir un niveau de protection \u00e0 ses", "start": 53.109, "duration": 4.98}, {"text": "citoyens, tout en garantissant le libre\nfonctionnement du march\u00e9.", "start": 58.089, "duration": 4.851}, {"text": "Alors le dialogue\nsocial en Su\u00e8de c'est sans doute ce qui", "start": 64.12, "duration": 2.67}, {"text": "explique en partie le fait qu'on prenne\nla Su\u00e8de pour mod\u00e8le. Le dialogue", "start": 66.79, "duration": 4.86}, {"text": "social il s'est forg\u00e9 \u00e0 travers les\nann\u00e9es, enfin en tout cas l'habitude qu'ont, de", "start": 71.65, "duration": 4.35}, {"text": "travailler ensemble, les diff\u00e9rentes\nparties prenantes que ce soit l'\u00e9tat", "start": 76.0, "duration": 2.79}, {"text": "que ce soit les syndicats de salari\u00e9s\nou bien les employeurs. Ces", "start": 78.79, "duration": 3.99}, {"text": "habitudes elles sont ancr\u00e9es dans le\ntemps long et donc ils ont pour habitude", "start": 82.78, "duration": 3.81}, {"text": "d'aller \u00e0 la table des n\u00e9gociations\nplut\u00f4t que, comme diraient certains", "start": 86.59, "duration": 4.83}, {"text": "syndicalistes su\u00e9dois, de brandir l'arme\ndu conflit. \u00c7a ne veut pas dire qu'il", "start": 91.42, "duration": 3.839}, {"text": "n'y a pas eu de crise en Su\u00e8de. Il y a eu\nnotamment dans les", "start": 95.259, "duration": 4.47}, {"text": "ann\u00e9es 20 une p\u00e9riode dure de gr\u00e8ves,\nde mouvements sociaux dans les", "start": 99.729, "duration": 3.151}, {"text": "entreprises su\u00e9doises mais c'est \u00e0\npartir de l\u00e0 que les diff\u00e9rents", "start": 102.88, "duration": 2.97}, {"text": "syndicats d'employeurs et d'employ\u00e9s se\nsont mis d'accord pour qu'il y ait une", "start": 105.85, "duration": 2.73}, {"text": "confiance mutuelle,\nune confiance r\u00e9ciproque, une envie de", "start": 108.58, "duration": 4.08}, {"text": "travailler ensemble sur les int\u00e9r\u00eats\ndes uns et des autres et de faire en", "start": 112.66, "duration": 3.69}, {"text": "sorte, et bien, d'assurer un\ndialogue social de qualit\u00e9.", "start": 116.35, "duration": 5.659}, {"text": "Alors le mod\u00e8le su\u00e9dois a toujours\nexist\u00e9 en fait on parle d\u00e9j\u00e0 du", "start": 127.239, "duration": 3.911}, {"text": "mod\u00e8le su\u00e9dois au 20e si\u00e8cle, il se\nforge sur la p\u00e9riode 1945-1975.", "start": 131.15, "duration": 5.669}, {"text": "C'est \u00e0 cette \u00e9poque en fait qu'il va\navoir, afin que va se forger sa", "start": 136.819, "duration": 3.78}, {"text": "philosophie g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 la fois la\nSu\u00e8de \u00e0 cette \u00e9poque est tr\u00e8s attach\u00e9e", "start": 140.599, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 la comp\u00e9titivit\u00e9 de ses entreprises\net au libre fonctionnement du march\u00e9 et", "start": 144.799, "duration": 3.181}, {"text": "\u00e0 la fois l'\u00e9tat souhaite garantir un\ncertain nombre de protections \u00e0 ses", "start": 147.98, "duration": 4.53}, {"text": "citoyens.\nDurant cette p\u00e9riode aussi le dialogue", "start": 152.51, "duration": 2.4}, {"text": "social est tr\u00e8s fort, il y a les\ndiff\u00e9rentes parties prenantes qui", "start": 154.91, "duration": 3.689}, {"text": "prennent place et qui n\u00e9gocient sur les\nquestions d'emploi, de march\u00e9 du travail,", "start": 158.599, "duration": 5.161}, {"text": "de salaires, et \u00e7a va avoir un impact\nnotamment sur la comp\u00e9titivit\u00e9 des", "start": 163.76, "duration": 4.589}, {"text": "entreprises.\nAu d\u00e9but des ann\u00e9es 70 le mod\u00e8le", "start": 168.349, "duration": 3.78}, {"text": "commence \u00e0 s'essouffler. L'\u00e9tat\nprotecteur, enfin cet \u00e9tat protecteur et", "start": 172.129, "duration": 4.14}, {"text": "bien il g\u00e9n\u00e8re de nombreuses d\u00e9penses\net donc il est difficile, de plus en plus,", "start": 176.269, "duration": 5.97}, {"text": "de le financer.\nLa comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises", "start": 182.239, "duration": 3.33}, {"text": "s'essouffle \u00e9galement, il y a une vague\naussi de lib\u00e9ralisation de certains", "start": 185.569, "duration": 6.03}, {"text": "secteurs notamment dans le secteur\nbancaire.", "start": 191.599, "duration": 2.371}, {"text": "Et c'est ce qui explique en partie\nnotamment la crise qui va avoir lieu", "start": 193.97, "duration": 3.269}, {"text": "dans les ann\u00e9es 90, on a l\u00e0 une grave\ncrise bancaire qui va se propager \u00e0", "start": 197.239, "duration": 4.62}, {"text": "l'ensemble de l'\u00e9conomie.\nDonc \u00e0 cette p\u00e9riode dans les ann\u00e9es", "start": 201.859, "duration": 3.541}, {"text": "90, mais en fait m\u00eame un petit peu avant\nles ann\u00e9es 90, les diff\u00e9rentes", "start": 205.4, "duration": 5.03}, {"text": "instances qui gouvernent le pays se disent\nqu'il s'agit de r\u00e9former ce mod\u00e8le", "start": 210.43, "duration": 5.35}, {"text": "tout en gardant la philosophie initiale\nqui est cet attachement au libre", "start": 215.78, "duration": 4.019}, {"text": "fonctionnement du march\u00e9 et cet \u00e9tat\nprotecteur. Mais \u00e0 partir des ann\u00e9es 90,", "start": 219.799, "duration": 3.81}, {"text": "et bien, il y a tout un tas de r\u00e9formes\nstructurelles qui vont \u00eatre mises en", "start": 223.609, "duration": 3.0}, {"text": "place notamment dans le domaine de\nl'emploi, de la fiscalit\u00e9, de la", "start": 226.609, "duration": 3.151}, {"text": "politique budg\u00e9taire ou encore des\nretraites.", "start": 229.76, "duration": 4.22}, {"text": "En fait il est naturel pour la France de\nse comparer \u00e0 la Su\u00e8de puisqu'il y a, \u00e0", "start": 237.27, "duration": 4.12}, {"text": "la fois en France, \u00e0 la fois en su\u00e8de,\nce fort attachement pour l'\u00e9tat", "start": 241.39, "duration": 4.44}, {"text": "providence, et pour un \u00e9tat qui\nprot\u00e8ge ses citoyens.", "start": 245.83, "duration": 4.43}, {"text": "En revanche, la fa\u00e7on de garantir cet\n\u00e9tat protecteur, enfin le mode de", "start": 250.26, "duration": 5.35}, {"text": "fonctionnement de la France et de la\nSu\u00e8de, sont tr\u00e8s diff\u00e9rents. Par", "start": 255.61, "duration": 3.3}, {"text": "exemple en France on est encore sur un\n\u00e9tat encore tr\u00e8s centralis\u00e9, en Su\u00e8de", "start": 258.91, "duration": 3.54}, {"text": "aujourd'hui ce nouveau mod\u00e8le su\u00e9dois\neh bien il est tr\u00e8s d\u00e9centralis\u00e9. Donc,", "start": 262.45, "duration": 6.21}, {"text": "peut-\u00eatre, on pourrait s'inspirer\nplut\u00f4t da la fa\u00e7on dont les", "start": 268.66, "duration": 4.62}, {"text": "diff\u00e9rents acteurs ont n\u00e9goci\u00e9, ont\nr\u00e9form\u00e9 en fait. C'est le dialogue", "start": 273.28, "duration": 5.07}, {"text": "social qui est int\u00e9ressant, c'est\nla mise en forme des r\u00e9formes, c'est la", "start": 278.35, "duration": 4.62}, {"text": "fa\u00e7on dont \u00e7a s'est d\u00e9roul\u00e9. Alors il\nfaut savoir que pour r\u00e9former par", "start": 282.97, "duration": 4.89}, {"text": "exemple le syst\u00e8me des retraites, la\nSu\u00e8de a mis plus de dix ans. Donc on est", "start": 287.86, "duration": 4.47}, {"text": "vraiment sur des r\u00e9formes structurelles\nmais qui prennent du temps mais que", "start": 292.33, "duration": 3.39}, {"text": "les diff\u00e9rentes parties prenantes et\nles citoyens eux m\u00eames ont le temps de", "start": 295.72, "duration": 3.0}, {"text": "s'approprier et de comprendre. Donc c'est\naussi peut-\u00eatre ce qui fait que souvent", "start": 298.72, "duration": 5.76}, {"text": "les r\u00e9formes sont pass\u00e9es sans heurts.", "start": 304.48, "duration": 13.79}, {"text": "Alors en Su\u00e8de, le dialogue social\navant les ann\u00e9es 1960,  \u00e9tait", "start": 318.569, "duration": 7.72}, {"text": "un dialogue social qui \u00e9tait encore tr\u00e8s\ncentralis\u00e9. Les n\u00e9gociations sur les", "start": 326.289, "duration": 3.66}, {"text": "salaires par exemple se passaient au niveau\ncentral. \u00c0 partir des ann\u00e9es soixante,", "start": 329.949, "duration": 3.87}, {"text": "soixante dix, on va passer sur un\ndialogue social beaucoup plus", "start": 333.819, "duration": 2.85}, {"text": "d\u00e9centralis\u00e9 donc les n\u00e9gociations\nl\u00e0, sur les salaires par exemple, se", "start": 336.669, "duration": 3.99}, {"text": "passent au niveau des branches,\nau niveau des entreprises. Il faut aussi", "start": 340.659, "duration": 3.931}, {"text": "noter une chose importante c'est que en\nSu\u00e8de les n\u00e9gociations sur les", "start": 344.59, "duration": 3.81}, {"text": "salaires ont lieu en premi\u00e8re\ninstance dans les branches qui sont les", "start": 348.4, "duration": 5.489}, {"text": "plus expos\u00e9es \u00e0 la comp\u00e9tition\ninternationale, dans les branches", "start": 353.889, "duration": 2.851}, {"text": "industrielles en particulier. Et donc les\nautres branches vont n\u00e9gocier sur la", "start": 356.74, "duration": 4.229}, {"text": "base de ce qui s'est n\u00e9goci\u00e9 dans ces\nbranches l\u00e0 qui sert un peu de point", "start": 360.969, "duration": 3.301}, {"text": "de r\u00e9f\u00e9rence pour fixer\nles salaires. Il n'y a pas de", "start": 364.27, "duration": 4.38}, {"text": "salaire minimum fix\u00e9 par l'\u00e9tat. Ce\nqu'il faut savoir aussi c'est que les", "start": 368.65, "duration": 4.379}, {"text": "syndicats en Su\u00e8de ont du pouvoir : ils\nont leur mot \u00e0 dire au niveau des", "start": 373.029, "duration": 3.54}, {"text": "recrutements, au niveau des licenciements,\nils sont l\u00e9gitimes, il y a 80% de", "start": 376.569, "duration": 5.491}, {"text": "salari\u00e9s syndiqu\u00e9s en Su\u00e8de.\nDonc il y a une confiance r\u00e9ciproque", "start": 382.06, "duration": 4.919}, {"text": "aussi entre entre ces syndicats\nd'employ\u00e9s et les employeurs, d'ailleurs", "start": 386.979, "duration": 4.351}, {"text": "la confiance entre employeur et employ\u00e9\nen Su\u00e8de - la Su\u00e8de se classe parmi", "start": 391.33, "duration": 3.449}, {"text": "les pays dans laquelle la confiance\nentre employeurs et employ\u00e9s est la plus", "start": 394.779, "duration": 5.07}, {"text": "grande.", "start": 399.849, "duration": 2.18}, {"text": "Dans la confiance entre les partenaires\nsociaux, en fait, elle s'est construite au", "start": 408.99, "duration": 5.8}, {"text": "d\u00e9but du 20e si\u00e8cle.\nDonc c'est \u00e0 dire qu'apr\u00e8s une grave", "start": 414.79, "duration": 4.14}, {"text": "crise sociale,\napr\u00e8s des mouvements sociaux importants", "start": 418.93, "duration": 3.42}, {"text": "dans les ann\u00e9es 20, il y a un accord de\n1938 qui a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9, donc, entre", "start": 422.35, "duration": 6.96}, {"text": "les syndicats, notamment le syndicat\npuissant d'ouvriers de l'\u00e9poque et le", "start": 429.31, "duration": 5.19}, {"text": "repr\u00e9sentant du patronat, qui ent\u00e9rine\nle principe de confiance mutuelle, de", "start": 434.5, "duration": 6.99}, {"text": "confiance r\u00e9ciproque qui explique aussi\nqu'aujourd'hui ce sont les conventions", "start": 441.49, "duration": 5.43}, {"text": "collectives qui vont r\u00e9guler le march\u00e9\ndu travail et pas tellement la loi.", "start": 446.92, "duration": 5.55}, {"text": "L'\u00e9tat reste un peu en retrait et c'est\nbien dialogue entre partenaires sociaux", "start": 452.47, "duration": 4.53}, {"text": "et le dialogue social qui va donner les\ncl\u00e9s de la r\u00e9gulation du march\u00e9 du", "start": 457.0, "duration": 6.42}, {"text": "travail, donc c'est tr\u00e8s t\u00f4t dans le\nxx\u00e8me si\u00e8cle en fait que se construit", "start": 463.42, "duration": 3.69}, {"text": "cette confiance. Il faut aussi savoir que\nles syndicats et notamment ce syndicat", "start": 467.11, "duration": 6.63}, {"text": "puissant ouvriers est tr\u00e8s li\u00e9 au\nparti social d\u00e9mocrate.", "start": 473.74, "duration": 4.65}, {"text": "C'est m\u00eame lui qui en est \u00e0\nl'origine de la cr\u00e9ation au d\u00e9but du,", "start": 478.39, "duration": 4.77}, {"text": "\u00e0 la fin pardon du 19e si\u00e8cle.\nDonc ces syndicalistes aussi ont", "start": 483.16, "duration": 5.12}, {"text": "influenc\u00e9 la politique \u00e9conomique du\nparti social d\u00e9mocrate qui a", "start": 488.28, "duration": 4.95}, {"text": "gouvern\u00e9 presque sans discontinuer sur\nle 20e si\u00e8cle.", "start": 493.23, "duration": 5.7}, {"text": "Alors la \"flexis\u00e9curit\u00e9\" d'abord c'est\nquoi : la flexis\u00e9curit\u00e9 c'est de se dire", "start": 500.69, "duration": 4.75}, {"text": "que d'un c\u00f4t\u00e9 on va assurer les moyens\nde la flexibilit\u00e9 pour les entreprises,", "start": 505.44, "duration": 4.77}, {"text": "notamment dans la gestion la main\nd'oeuvre et des ressources humaines, et", "start": 510.21, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e0 la fois on va s\u00e9curiser soit le\nsalari\u00e9 ou la personne qui n'est pas en", "start": 514.169, "duration": 4.711}, {"text": "activit\u00e9.\nDonc c'est \u00e7a,  apr\u00e8s en Su\u00e8de on parle", "start": 518.88, "duration": 2.82}, {"text": "de la flexis\u00e9curit\u00e9\nparce que en Su\u00e8de en fait les", "start": 521.7, "duration": 5.73}, {"text": "proc\u00e9dures de recrutement et de\nlicenciements sont assez rapide et plus", "start": 527.43, "duration": 5.219}, {"text": "simple qu'un pays comme la France, voil\u00e0 pour prendre un exemple du pendant", "start": 532.649, "duration": 4.44}, {"text": "flexs\u00e9curit\u00e9. Apr\u00e8s sur la\ns\u00e9curit\u00e9 qui est donn\u00e9e l\u00e0 en", "start": 537.089, "duration": 5.011}, {"text": "Su\u00e8de, il y a tout un aspect\ninvestissement en capital humain qui va", "start": 542.1, "duration": 3.48}, {"text": "permettre d'\u00e9quiper les individus en\ncomp\u00e9tences et qui va leur permettre \u00e0", "start": 545.58, "duration": 3.93}, {"text": "la fois d'\u00eatre parfois en entreprises,\nd'apporter les comp\u00e9tences qui vont", "start": 549.51, "duration": 2.4}, {"text": "\u00eatre n\u00e9cessaires \u00e0 la comp\u00e9titivit\u00e9\ndes entreprises, mais aussi, et bien en", "start": 551.91, "duration": 3.51}, {"text": "cas de licenciement, de pouvoir trouver\nun nouvel emploi. Et puis pour ceux qui", "start": 555.42, "duration": 4.89}, {"text": "n'arrivent pas rapidement \u00e0 trouver un\nnouvel emploi ou qui veulent se", "start": 560.31, "duration": 3.719}, {"text": "r\u00e9orienter il y a tout un tas de\nformation qui sont propos\u00e9es durant les", "start": 564.029, "duration": 2.671}, {"text": "p\u00e9riodes de ch\u00f4mage\net puis il y a aussi un accompagnement", "start": 566.7, "duration": 3.21}, {"text": "tr\u00e8s resserr\u00e9 des ch\u00f4meurs.\nD'ailleurs, en fait, la politique de", "start": 569.91, "duration": 7.29}, {"text": "l'emploi en Su\u00e8de est plut\u00f4t ax\u00e9e sur\nce qu'on appelle l'activation des", "start": 577.2, "duration": 3.66}, {"text": "d\u00e9penses pour l'emploi, c'est-\u00e0 -dire\nsur des d\u00e9penses qui vont \u00eatre", "start": 580.86, "duration": 4.37}, {"text": "destin\u00e9es \u00e0 la formation\nvoil\u00e0 ou au retour \u00e0 l'emploi, \u00e0 la", "start": 585.23, "duration": 4.18}, {"text": "cr\u00e9ation d'entreprise par exemple. Enfin la philosophie n'est", "start": 589.41, "duration": 4.049}, {"text": "pas de se dire on r\u00e9mun\u00e8re les\nch\u00f4meurs et on attend que \u00e7a se passe,", "start": 593.459, "duration": 3.031}, {"text": "c'est plus on active ces d\u00e9penses.", "start": 596.49, "duration": 3.45}, {"text": "La contrepartie c'est que les ch\u00f4meurs\ndoivent accepter, au bout d'un certain", "start": 599.94, "duration": 4.08}, {"text": "moment, certains emplois pour lesquels ils se sont mis d'accord avec leur", "start": 604.02, "duration": 3.15}, {"text": "conseiller. Ou il faut aussi savoir\nqu'il y a des allocations ch\u00f4mage qui", "start": 607.17, "duration": 3.84}, {"text": "sont d\u00e9gressives en Su\u00e8de.", "start": 611.01, "duration": 3.62}, {"text": "Alors la Su\u00e8de a r\u00e9form\u00e9 son\nsyst\u00e8me de retraites,", "start": 614.63, "duration": 3.91}, {"text": "enfin la r\u00e9forme a d\u00e9but\u00e9 dans les\nann\u00e9es 90, mais concr\u00e8tement ce", "start": 618.54, "duration": 4.95}, {"text": "nouveau syst\u00e8me de retraite en Su\u00e8de\n il est fonctionnel", "start": 623.49, "duration": 3.12}, {"text": "depuis 2001. Donc les individus en fait,\nenfin ce syst\u00e8me pardon, repose sur deux", "start": 626.61, "duration": 5.7}, {"text": "piliers : le premier pilier c'est que les\nindividus tout au long de leur vie vont", "start": 632.31, "duration": 4.29}, {"text": "alimenter un compte personnel : c'est ce\nqu'on appelle le compte notionnel. Donc", "start": 636.6, "duration": 4.5}, {"text": "il y a une partie des cotisations, \u00e0 la\nfois salariales et patronales  qui vont", "start": 641.1, "duration": 4.44}, {"text": "\u00eatre pr\u00e9lev\u00e9es sur les revenus des\nindividus mais qu'ils soient sur des", "start": 645.54, "duration": 4.59}, {"text": "p\u00e9riodes d'activit\u00e9 par exemple ou sur\ndes p\u00e9riodes de ch\u00f4mage.", "start": 650.13, "duration": 2.85}, {"text": "Mais c'est pas s\u00fbr par exemple les 15\nmeilleures ann\u00e9es ou les 15 derni\u00e8res", "start": 652.98, "duration": 4.68}, {"text": "ann\u00e9es,\non prend l'ensemble des revenus et on", "start": 657.66, "duration": 2.79}, {"text": "alimente ce compte. Et la valeur de ce\ncompte et bien elle va \u00eatre revue chaque", "start": 660.45, "duration": 5.88}, {"text": "ann\u00e9e on va informer les individus sur\nla valeur de ce compte avant m\u00eame qu'ils", "start": 666.33, "duration": 3.24}, {"text": "prennent leur retraite et on va leur\ndonner la valeur en fonction de la", "start": 669.57, "duration": 3.78}, {"text": "situation \u00e9conomique du pays et en\nfonction aussi de l'esp\u00e9rance de vie de", "start": 673.35, "duration": 4.26}, {"text": "leur g\u00e9n\u00e9ration.\n\u00c7a veut dire qu'il y a pas d'\u00e2ge en", "start": 677.61, "duration": 2.31}, {"text": "fait qui est fix\u00e9 pour tous pour le\nd\u00e9part \u00e0 la retraite, cet \u00e2ge", "start": 679.92, "duration": 5.46}, {"text": "il peut \u00e9voluer dans le temps. Et puis\napr\u00e8s il y a une partie capitalisation,", "start": 685.38, "duration": 4.41}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que l\u00e0 les individus, l\u00e0\naussi il y a des cotisations qui sont", "start": 689.79, "duration": 4.11}, {"text": "prises sur le revenu, les revenus\ndu travail, et qui vont \u00eatre plac\u00e9es sur", "start": 693.9, "duration": 5.08}, {"text": "des fonds d'investissement au choix des\nindividus.", "start": 698.98, "duration": 7.669}, {"text": "La France en fait elle est comme la\nSu\u00e8de \u00e0 cette \u00e9poque elle se doit de", "start": 706.649, "duration": 5.5}, {"text": "r\u00e9former son mod\u00e8le social. Donc\nen fait c'est peut-\u00eatre l\u00e0 o\u00f9 est le", "start": 712.149, "duration": 3.93}, {"text": "parall\u00e8le, c'est qu'il y a des enjeux de\nma\u00eetrise des finances publiques", "start": 716.079, "duration": 5.01}, {"text": "et il y a aussi cette id\u00e9e de se dire\nqu'on veut maintenir un \u00e9tat protecteur,", "start": 721.089, "duration": 3.81}, {"text": "comme en Su\u00e8de. Donc le parall\u00e8le est\nl\u00e0. Je pense qu'il y a ce questionnement", "start": 724.899, "duration": 5.25}, {"text": "autour du maintien d'un mod\u00e8le social\nfran\u00e7ais du maintien d'un \u00e9tat", "start": 730.149, "duration": 4.08}, {"text": "protecteur et des meilleures fa\u00e7ons\npour y parvenir.", "start": 734.229, "duration": 3.54}, {"text": "Apr\u00e8s le parall\u00e8le s'arr\u00eate l\u00e0\npuisque apr\u00e8s le d\u00e9fi c'est de savoir", "start": 737.769, "duration": 3.24}, {"text": "comment y parvenir,\nla Su\u00e8de a apport\u00e9 ses propres", "start": 741.009, "duration": 2.61}, {"text": "r\u00e9ponses et sans doute la France a \u00e0\nconstruire ses propres r\u00e9ponses", "start": 743.619, "duration": 4.77}, {"text": "\u00e9galement et ce ne seront sans doute\npas les m\u00eames r\u00e9ponses qui seront", "start": 748.389, "duration": 3.24}, {"text": "apport\u00e9es m\u00eame si la su\u00e8de peut \u00eatre\nun exemple inspirant.", "start": 751.629, "duration": 3.98}, {"text": "Donc premier chiffre : 9,5 millions. En\nfait la Su\u00e8de est un petit pays de 9,5", "start": 757.85, "duration": 5.86}, {"text": "millions d'habitants ce qui explique en\ngrande partie ce pourquoi l'industrie", "start": 763.71, "duration": 5.37}, {"text": "notamment exportatrice est\ncomp\u00e9titive. C'est-\u00e0-dire que les", "start": 769.08, "duration": 3.78}, {"text": "citoyens et les chefs d'entreprise, et\nl'ensemble de la population ont bien", "start": 772.86, "duration": 3.21}, {"text": "compris que pour compter dans la\ncomp\u00e9tition internationale et bien elle", "start": 776.07, "duration": 3.33}, {"text": "doit s'ouvrir,  le pays doit s'ouvrir \u00e0\nl'ext\u00e9rieur.", "start": 779.4, "duration": 3.24}, {"text": "Un autre chiffre : 80 %. Il y \u00e0 80% de\nsalari\u00e9s syndiqu\u00e9s en Su\u00e8de", "start": 782.64, "duration": 5.25}, {"text": "alors qu'en France on est \u00e0 moins de\n10% donc ce chiffre il n'est pas", "start": 787.89, "duration": 4.26}, {"text": "anecdotique.\nCe chiffre de 80 % explique", "start": 792.15, "duration": 3.21}, {"text": "ce pourquoi les syndicats sont puissants,\np\u00e8sent dans les n\u00e9gociations et sont", "start": 795.36, "duration": 5.25}, {"text": "riches aussi aujourd'hui.\nEt puis un troisi\u00e8me chiffre qui porte", "start": 800.61, "duration": 3.69}, {"text": "sur la confiance, \u00e7a c'est une dimension\nessentielle pour comprendre la r\u00e9ussite", "start": 804.3, "duration": 4.47}, {"text": "du mod\u00e8le su\u00e9dois.\nAujourd'hui les citoyens", "start": 808.77, "duration": 2.94}, {"text": "su\u00e9dois se font confiance et \u00e0 plus de\n70 % des su\u00e9dois qui disent se faire", "start": 811.71, "duration": 3.48}, {"text": "confiance entre eux alors qu'en France\non est \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 20% et donc", "start": 815.19, "duration": 5.19}, {"text": "cette confiance entre citoyens elle\nd\u00e9teint, c'est-\u00e0-dire que les citoyens", "start": 820.38, "duration": 4.05}, {"text": "ont aussi confiance dans les institutions,\nont aussi confiance dans leur syndicat,", "start": 824.43, "duration": 4.08}, {"text": "envers leur classe politique puisqu'il\ny a une tr\u00e8s grande transparence aussi", "start": 828.51, "duration": 3.24}, {"text": "en Su\u00e8de.\nEt puis m\u00eame dans l'entreprise et bien", "start": 831.75, "duration": 3.24}, {"text": "ces relations de confiance ont un impact\nsur les capacit\u00e9s qu'ont les individus", "start": 834.99, "duration": 3.33}, {"text": "de collaborer.", "start": 838.32, "duration": 5.479}]}