{"label": "droite", "transcript": [{"text": "devrait commencer par vous lire", "start": 0.0, "duration": 5.819}, {"text": "deux interventions de personnes en", "start": 3.179, "duration": 4.35}, {"text": "situation de grande pr\u00e9carit\u00e9 au ch\u00f4mage", "start": 5.819, "duration": 2.311}, {"text": "de longue dur\u00e9e", "start": 7.529, "duration": 2.671}, {"text": "pendant longtemps et qui ont retrouv\u00e9 un", "start": 8.13, "duration": 4.11}, {"text": "travail dans le cadre d'une", "start": 10.2, "duration": 4.319}, {"text": "exp\u00e9rimentation qui s'appelle territoire", "start": 12.24, "duration": 3.66}, {"text": "z\u00e9ro ch\u00f4meur de longue dur\u00e9e 10", "start": 14.519, "duration": 3.451}, {"text": "territoires ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s pour", "start": 15.9, "duration": 4.17}, {"text": "cr\u00e9er des entreprises \u00e0 but d'emploi qui", "start": 17.97, "duration": 3.569}, {"text": "embauchent l'ensemble des ch\u00f4meurs de", "start": 20.07, "duration": 3.57}, {"text": "longue dur\u00e9e pour des travaux utiles \u00e0", "start": 21.539, "duration": 3.181}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 qui n'ont pas souvent", "start": 23.64, "duration": 3.09}, {"text": "suffisamment de valeur marchande je", "start": 24.72, "duration": 2.91}, {"text": "voudrais vous lire ce que dit jean", "start": 26.73, "duration": 4.35}, {"text": "michel il travaille dans la l'entreprise", "start": 27.63, "duration": 5.22}, {"text": "\u00e0 but d'emploi la fabrique qui est en", "start": 31.08, "duration": 3.26}, {"text": "meurthe et moselle \u00e0 colombey-les-belles", "start": 32.85, "duration": 4.35}, {"text": "et il dit moi j'ai jamais toucher le rsa", "start": 34.34, "duration": 5.309}, {"text": "le revenu de solidarit\u00e9 active ni rien", "start": 37.2, "duration": 4.289}, {"text": "c'est que j'ai ma dignit\u00e9", "start": 39.649, "duration": 4.66}, {"text": "c'est important je suis pas le genre \u00e0", "start": 41.489, "duration": 3.381}, {"text": "demander", "start": 44.309, "duration": 3.121}, {"text": "je ne veux rien devoir \u00e0 personne nous", "start": 44.87, "duration": 4.36}, {"text": "c\u00e9l\u00e9brons cette ann\u00e9e les 70 ans de la", "start": 47.43, "duration": 3.18}, {"text": "d\u00e9claration universelle des droits de", "start": 49.23, "duration": 4.469}, {"text": "l'homme et les 20 ans de la loi contre", "start": 50.61, "duration": 5.57}, {"text": "les exclusions", "start": 53.699, "duration": 2.481}, {"text": "je voudrais vous lire l'article 22 la", "start": 56.719, "duration": 3.851}, {"text": "d\u00e9claration universelle des droits de", "start": 59.309, "duration": 1.64}, {"text": "l'homme", "start": 60.57, "duration": 3.03}, {"text": "toute personne en tant que membre de la", "start": 60.949, "duration": 5.67}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 a droit \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sociale", "start": 63.6, "duration": 5.1}, {"text": "elle est fond\u00e9e \u00e0 obtenir la", "start": 66.619, "duration": 3.521}, {"text": "satisfaction des droits \u00e9conomiques", "start": 68.7, "duration": 5.58}, {"text": "sociaux et culturels indispensables \u00e0 sa", "start": 70.14, "duration": 7.229}, {"text": "dignit\u00e9 et au libre d\u00e9veloppement de sa", "start": 74.28, "duration": 3.9}, {"text": "personnalit\u00e9", "start": 77.369, "duration": 3.39}, {"text": "la dignit\u00e9 est omnipr\u00e9sente dans cette", "start": 78.18, "duration": 5.25}, {"text": "d\u00e9claration des droits de l'homme et", "start": 80.759, "duration": 5.22}, {"text": "s'ensuit dans l'article 22 le droit au", "start": 83.43, "duration": 4.32}, {"text": "travail aux loisirs au niveau de vie", "start": 85.979, "duration": 3.151}, {"text": "suffisant pour assurer sa sant\u00e9", "start": 87.75, "duration": 3.17}, {"text": "l'alimentation l'habillement le logement", "start": 89.13, "duration": 4.32}, {"text": "l'acc\u00e8s aux soins la culture l'\u00e9ducation", "start": 90.92, "duration": 4.0}, {"text": "tous les droits dont je vous ai parl\u00e9", "start": 93.45, "duration": 3.72}, {"text": "avant mais la r\u00e9alit\u00e9 c'est que ses", "start": 94.92, "duration": 3.269}, {"text": "droits ils sont pas effectifs pour les", "start": 97.17, "duration": 1.559}, {"text": "plus pauvres", "start": 98.189, "duration": 2.43}, {"text": "moi j'ai une conviction qui a pas de", "start": 98.729, "duration": 3.661}, {"text": "progr\u00e8s possible si on laisse des", "start": 100.619, "duration": 5.011}, {"text": "personnes de c\u00f4t\u00e9 si justement continue", "start": 102.39, "duration": 4.65}, {"text": "\u00e0 avoir une tr\u00e8s grande pauvret\u00e9 en", "start": 105.63, "duration": 1.8}, {"text": "france", "start": 107.04, "duration": 3.06}, {"text": "pour moi la base du progr\u00e8s c'est \u00eatre", "start": 107.43, "duration": 4.68}, {"text": "s\u00fbr qu'on touche tout le monde et", "start": 110.1, "duration": 3.659}, {"text": "comment on \u00e9value ce progr\u00e8s ben je", "start": 112.11, "duration": 2.789}, {"text": "reviens ce que je vous disais tout \u00e0", "start": 113.759, "duration": 1.4}, {"text": "l'heure", "start": 114.899, "duration": 6.631}, {"text": "partir des 20% les plus pauvres et je", "start": 115.159, "duration": 7.99}, {"text": "voulais finir en vous lisant la phrase", "start": 121.53, "duration": 3.089}, {"text": "qui est \u00e0 l'entr\u00e9e du cee du conseil", "start": 123.149, "duration": 4.671}, {"text": "\u00e9conomique social et environnemental", "start": 124.619, "duration": 3.201}, {"text": "consid\u00e9rer les progr\u00e8s de la soci\u00e9t\u00e9 \u00e0", "start": 129.74, "duration": 4.66}, {"text": "l'aune de la qualit\u00e9 de vie des plus", "start": 132.69, "duration": 4.74}, {"text": "d\u00e9munis et du plus exclue et la dignit\u00e9", "start": 134.4, "duration": 5.28}, {"text": "d'une nation fond\u00e9e sur les droits de", "start": 137.43, "duration": 2.49}, {"text": "l'homme", "start": 139.68, "duration": 1.85}, {"text": "merci \u00e0 vous", "start": 139.92, "duration": 5.36}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 141.53, "duration": 3.75}]}