{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous heureux de vous retrouver", "start": 0.0, "duration": 3.21}, {"text": "depuis bruxelles alors aujourd'hui je", "start": 0.96, "duration": 3.51}, {"text": "voudrais vous dire un petit mot parce", "start": 3.21, "duration": 3.12}, {"text": "qu'on parle beaucoup en ce moment deux", "start": 4.47, "duration": 4.44}, {"text": "coalitions d'accord de n\u00e9gociations", "start": 6.33, "duration": 4.53}, {"text": "entre les partis politiques entre les", "start": 8.91, "duration": 3.45}, {"text": "groupes politiques et on vous a", "start": 10.86, "duration": 3.27}, {"text": "certainement dit je l' ai dit \u00e0", "start": 12.36, "duration": 3.54}, {"text": "plusieurs reprises que c'est exactement", "start": 14.13, "duration": 3.93}, {"text": "comme cela que travail le parlement", "start": 15.9, "duration": 3.959}, {"text": "europ\u00e9en mais le parlement europ\u00e9en est", "start": 18.06, "duration": 4.02}, {"text": "un bon exemple justement de ce que n'est", "start": 19.859, "duration": 4.351}, {"text": "pas ce que emmanuel macron voudrait", "start": 22.08, "duration": 4.26}, {"text": "imposer \u00e0 la droite et plus largement", "start": 24.21, "duration": 3.659}, {"text": "aux forces politiques fran\u00e7aises", "start": 26.34, "duration": 3.599}, {"text": "emmanuel macron a th\u00e9oris\u00e9 depuis des", "start": 27.869, "duration": 4.14}, {"text": "ann\u00e9es le en m\u00eame temps et le en m\u00eame", "start": 29.939, "duration": 3.78}, {"text": "temps c'\u00e9tait disait-il la fin des", "start": 32.009, "duration": 4.831}, {"text": "clivages il fallait finir en finir avec", "start": 33.719, "duration": 4.981}, {"text": "cette esp\u00e8ce de d\u00e9bat entre la gauche et", "start": 36.84, "duration": 3.45}, {"text": "la droite qui n'avait plus de sens il", "start": 38.7, "duration": 3.269}, {"text": "fallait d\u00e9sormais que tout le monde se", "start": 40.29, "duration": 3.24}, {"text": "rejoignent dans une sorte de grand tout", "start": 41.969, "duration": 3.541}, {"text": "dans un immense groupe qui aurait pour", "start": 43.53, "duration": 4.07}, {"text": "vocation \u00e9videmment de le soutenir", "start": 45.51, "duration": 5.31}, {"text": "c'\u00e9tait la grande id\u00e9e du nouveau monde", "start": 47.6, "duration": 5.17}, {"text": "qui devait d\u00e9passer l'ancien monde vous", "start": 50.82, "duration": 3.509}, {"text": "vous en souvenez \u00e0 l'occasion de cette", "start": 52.77, "duration": 3.33}, {"text": "\u00e9lection l\u00e9gislative emmanuel macron n'a", "start": 54.329, "duration": 4.23}, {"text": "plus de majorit\u00e9 absolue alors ils se", "start": 56.1, "duration": 4.47}, {"text": "tournent de nouveau vers d'autres forces", "start": 58.559, "duration": 3.48}, {"text": "politiques en particulier vers nous en", "start": 60.57, "duration": 3.54}, {"text": "nous disant vous devriez accepter de", "start": 62.039, "duration": 3.841}, {"text": "rentrer dans une coalition parce que si", "start": 64.11, "duration": 3.27}, {"text": "vous ne venez pas avec moi et bien vous", "start": 65.88, "duration": 3.599}, {"text": "allez bloquer le pays ici non plus il", "start": 67.38, "duration": 3.66}, {"text": "n'y a pas de majorit\u00e9 le plus grand", "start": 69.479, "duration": 3.871}, {"text": "groupe c'est le n\u00f4tre n'a que 181", "start": 71.04, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s sur 700 d\u00e9put\u00e9s et par", "start": 73.35, "duration": 4.589}, {"text": "cons\u00e9quent aucun groupe politique ne", "start": 76.08, "duration": 3.929}, {"text": "peut \u00e0 lui tout seul d\u00e9cid\u00e9 de faire", "start": 77.939, "duration": 4.801}, {"text": "passer un texte mais entretenir des", "start": 80.009, "duration": 4.771}, {"text": "n\u00e9gociations sur les textes n'implique", "start": 82.74, "duration": 3.57}, {"text": "pas n\u00e9cessairement de construire une", "start": 84.78, "duration": 3.449}, {"text": "coalition o\u00f9 tout le monde dissoudrait", "start": 86.31, "duration": 3.059}, {"text": "sont identiques et politique au", "start": 88.229, "duration": 3.241}, {"text": "contraire nous nous sommes la droite", "start": 89.369, "duration": 3.841}, {"text": "europ\u00e9enne et nos assumons de d\u00e9fendre", "start": 91.47, "duration": 4.23}, {"text": "notre ligne et la gauche d\u00e9fend sa ligne", "start": 93.21, "duration": 4.5}, {"text": "politique \u00e0 elle et la gauche et la", "start": 95.7, "duration": 3.36}, {"text": "droite sont les deux plus grands groupes", "start": 97.71, "duration": 3.51}, {"text": "de ce parlement europ\u00e9en", "start": 99.06, "duration": 3.739}, {"text": "chacun a son identit\u00e9", "start": 101.22, "duration": 4.17}, {"text": "chacun a le droit de d\u00e9fendre ses", "start": 102.799, "duration": 4.991}, {"text": "convictions et c'est sur la base de ce", "start": 105.39, "duration": 4.65}, {"text": "pluralisme authentique que nous pouvons", "start": 107.79, "duration": 4.68}, {"text": "commencer \u00e0 discuter emmanuel macron", "start": 110.04, "duration": 5.34}, {"text": "devrait sans doute se souvenir de cette", "start": 112.47, "duration": 4.829}, {"text": "\u00e9poque dans laquelle il expliquait que", "start": 115.38, "duration": 3.599}, {"text": "tous ceux qui ne le soutenait pas \u00e9t\u00e9", "start": 117.299, "duration": 3.451}, {"text": "forc\u00e9ment des extr\u00e9mistes ou des", "start": 118.979, "duration": 3.451}, {"text": "imb\u00e9ciles de cette \u00e9poque dans laquelle", "start": 120.75, "duration": 3.54}, {"text": "au fond la fin des clivages autoris\u00e9e a", "start": 122.43, "duration": 4.259}, {"text": "oppos\u00e9 un seul quand le cercle de la", "start": 124.29, "duration": 4.29}, {"text": "raison \u00e0 ceux qui n'en faisait pas", "start": 126.689, "duration": 2.511}, {"text": "partie", "start": 128.58, "duration": 2.209}, {"text": "qui par cons\u00e9quent \u00e9taient les", "start": 129.2, "duration": 3.63}, {"text": "repr\u00e9sentants d'un mod\u00e8le d\u00e9raisonnable", "start": 130.789, "duration": 4.711}, {"text": "nous avons tenu bon nous sommes rest\u00e9s", "start": 132.83, "duration": 4.08}, {"text": "dans l'opposition parce que nous avions", "start": 135.5, "duration": 2.879}, {"text": "la certitude qu emmanuel macron ne", "start": 136.91, "duration": 3.15}, {"text": "conduisait pas notre pays dans la bonne", "start": 138.379, "duration": 3.871}, {"text": "direction et il semblerait bien que les", "start": 140.06, "duration": 4.289}, {"text": "fran\u00e7ais partagent cette opinion m\u00eame si", "start": 142.25, "duration": 4.019}, {"text": "la droite notre famille politique n'a", "start": 144.349, "duration": 4.291}, {"text": "pas su r\u00e9ussir dans cette s\u00e9quence", "start": 146.269, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9lectorale \u00e0 retrouver leur confiance", "start": 148.64, "duration": 3.81}, {"text": "m\u00eame si elle doit encore aujourd'hui se", "start": 150.23, "duration": 4.71}, {"text": "reconstruire il est absolument clair", "start": 152.45, "duration": 4.68}, {"text": "qu'elle ne le fera pas dans la confusion", "start": 154.94, "duration": 6.39}, {"text": "elle ne le fera pas en venant dans une", "start": 157.13, "duration": 8.639}, {"text": "esp\u00e8ce de groupe qui conduirait \u00e0 chacun", "start": 161.33, "duration": 6.21}, {"text": "a pour chacun \u00e0 perdre sa propre", "start": 165.769, "duration": 3.571}, {"text": "identit\u00e9 politique elle ne fut le fera", "start": 167.54, "duration": 3.15}, {"text": "pas sur tout et c'est le plus important", "start": 169.34, "duration": 3.63}, {"text": "en trahissant ses \u00e9lecteurs et en", "start": 170.69, "duration": 4.079}, {"text": "reniant ses id\u00e9es nous avons le devoir", "start": 172.97, "duration": 4.799}, {"text": "de maintenir ce pourquoi les fran\u00e7ais", "start": 174.769, "duration": 4.921}, {"text": "ont \u00e9lu \u00e0 l'occasion de cette \u00e9lection", "start": 177.769, "duration": 4.761}, {"text": "l\u00e9gislative plus de 70 d\u00e9put\u00e9s de droite", "start": 179.69, "duration": 5.94}, {"text": "au parlement fran\u00e7ais nous avons le", "start": 182.53, "duration": 5.319}, {"text": "devoir de continuer de les repr\u00e9senter", "start": 185.63, "duration": 3.99}, {"text": "et de faire entendre leurs", "start": 187.849, "duration": 3.271}, {"text": "pr\u00e9occupations sur les questions", "start": 189.62, "duration": 2.79}, {"text": "migratoires sur les questions", "start": 191.12, "duration": 2.88}, {"text": "d'\u00e9ducation sur les questions", "start": 192.41, "duration": 3.03}, {"text": "budg\u00e9taires sur les questions", "start": 194.0, "duration": 3.299}, {"text": "europ\u00e9ennes aussi nous n'avons pas la", "start": 195.44, "duration": 2.94}, {"text": "m\u00eame ligne que le pr\u00e9sident de la", "start": 197.299, "duration": 3.421}, {"text": "r\u00e9publique alors bien s\u00fbr ce qui ira", "start": 198.38, "duration": 4.41}, {"text": "dans le bon sens nous le soutiendrons et", "start": 200.72, "duration": 3.93}, {"text": "nous serons pr\u00eats \u00e9videmment \u00e0 voter", "start": 202.79, "duration": 4.529}, {"text": "pour tout ce qui soutiendra pour tout ce", "start": 204.65, "duration": 4.44}, {"text": "qui contribuera \u00e0 obtenir les r\u00e9sultats", "start": 207.319, "duration": 4.111}, {"text": "que nos \u00e9lecteurs nous ont demand\u00e9", "start": 209.09, "duration": 4.17}, {"text": "d'atteindre pour eux mais \u00e7a ne nous", "start": 211.43, "duration": 3.63}, {"text": "oblige pas \u00e0 devenir les partenaires de", "start": 213.26, "duration": 3.539}, {"text": "monsieur macron \u00e7a ne nous oblige pas \u00e0", "start": 215.06, "duration": 3.72}, {"text": "retourner notre veste et surtout \u00e7a ne", "start": 216.799, "duration": 3.66}, {"text": "l\u00e9gitiment aucune esp\u00e8ce de petites", "start": 218.78, "duration": 3.48}, {"text": "combines pour aller chercher des places", "start": 220.459, "duration": 3.511}, {"text": "ou des postes dans un gouvernement que", "start": 222.26, "duration": 3.809}, {"text": "non nous ne pouvons pas approuver un", "start": 223.97, "duration": 4.26}, {"text": "gouvernement qui est dirig\u00e9e par une", "start": 226.069, "duration": 4.17}, {"text": "ancienne collaboratrice socialiste un", "start": 228.23, "duration": 4.379}, {"text": "gouvernement qui compte dans ses rangs", "start": 230.239, "duration": 3.9}, {"text": "un ministre de l'\u00e9ducation nationale", "start": 232.609, "duration": 3.181}, {"text": "ayant accus\u00e9 la france de racisme", "start": 234.139, "duration": 3.361}, {"text": "structurel un gouvernement dont le", "start": 235.79, "duration": 3.449}, {"text": "ministre de l'int\u00e9rieur a menti devant", "start": 237.5, "duration": 4.019}, {"text": "l'europe toute enti\u00e8re pour cacher la", "start": 239.239, "duration": 4.62}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 de la faillite de l'\u00e9tat face \u00e0", "start": 241.519, "duration": 4.231}, {"text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 ben nous n'avons pas le", "start": 243.859, "duration": 3.541}, {"text": "devoir de soutenir nous avons plut\u00f4t au", "start": 245.75, "duration": 4.139}, {"text": "contraire le devoir de continuer de nous", "start": 247.4, "duration": 3.869}, {"text": "y opposer et c'est la raison pour", "start": 249.889, "duration": 2.731}, {"text": "laquelle nous resterons dans", "start": 251.269, "duration": 2.851}, {"text": "l'opposition \u00e7a n'emp\u00eache pas de", "start": 252.62, "duration": 3.299}, {"text": "contribuer \u00e0 faire avancer des sujets", "start": 254.12, "duration": 3.149}, {"text": "quand ils nous sont communs dans", "start": 255.919, "duration": 3.031}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat de la nation c'est ce que nous", "start": 257.269, "duration": 3.21}, {"text": "avons fait ici au parlement europ\u00e9en en", "start": 258.95, "duration": 3.96}, {"text": "votant aujourd'hui voil\u00e0 enfin ce texte", "start": 260.479, "duration": 4.921}, {"text": "est pass\u00e9 la taxe carbone \u00e0 l'entr\u00e9e du", "start": 262.91, "duration": 4.08}, {"text": "march\u00e9 unique c'est barri\u00e9re \u00e9cologique", "start": 265.4, "duration": 3.18}, {"text": "que nous avons port\u00e9 pendant toute notre", "start": 266.99, "duration": 4.2}, {"text": "campagne alors les parlementaires macro", "start": 268.58, "duration": 4.89}, {"text": "nist ici au parlement europ\u00e9en n'ont pas", "start": 271.19, "duration": 3.72}, {"text": "manqu\u00e9 de crier victoire en expliquant", "start": 273.47, "duration": 3.33}, {"text": "que c'\u00e9tait gr\u00e2ce \u00e0 eux la v\u00e9rit\u00e9 c'est", "start": 274.91, "duration": 4.259}, {"text": "que il ne dise pas que c'est d'abord", "start": 276.8, "duration": 5.01}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 la coalition pour le coup solide", "start": 279.169, "duration": 5.191}, {"text": "et font des transparents et raisonn\u00e9e de", "start": 281.81, "duration": 3.93}, {"text": "plusieurs forces politiques qui ont", "start": 284.36, "duration": 3.5}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 que c'\u00e9tait n\u00e9cessaire de mettre", "start": 285.74, "duration": 4.59}, {"text": "cette barri\u00e8re \u00e9cologique \u00e0 l'agenda", "start": 287.86, "duration": 4.87}, {"text": "europ\u00e9en est la premi\u00e8re de ces forces", "start": 290.33, "duration": 3.93}, {"text": "politiques c'est bien s\u00fbr la n\u00f4tre", "start": 292.73, "duration": 3.93}, {"text": "puisque c'est une commission pr\u00e9sid\u00e9e", "start": 294.26, "duration": 5.219}, {"text": "par la droite qui aura d\u00e9termin\u00e9 la mise", "start": 296.66, "duration": 4.89}, {"text": "en oeuvre de cette barri\u00e8re \u00e9cologique", "start": 299.479, "duration": 3.511}, {"text": "que nous avons d\u00e9fendu tout au long de", "start": 301.55, "duration": 3.63}, {"text": "notre campagne promesse tenue donc chers", "start": 302.99, "duration": 3.45}, {"text": "amis je suis tr\u00e8s heureux de vous dire", "start": 305.18, "duration": 3.209}, {"text": "aujourd'hui que nous avons atteint", "start": 306.44, "duration": 3.42}, {"text": "l'objectif que nous vous avions propos\u00e9", "start": 308.389, "duration": 3.811}, {"text": "pendant cette \u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 309.86, "duration": 3.99}, {"text": "nous vous avions dit qu'il \u00e9tait temps", "start": 312.2, "duration": 3.3}, {"text": "de prot\u00e9ger le march\u00e9 europ\u00e9en d'une", "start": 313.85, "duration": 3.45}, {"text": "mondialisation devenue folle nous", "start": 315.5, "duration": 4.86}, {"text": "l'avons fait et ceci a \u00e9t\u00e9 permis par le", "start": 317.3, "duration": 4.89}, {"text": "fait qu effectivement des forces", "start": 320.36, "duration": 3.42}, {"text": "politiques diff\u00e9rentes et qui assument", "start": 322.19, "duration": 3.78}, {"text": "leurs diff\u00e9rences ont su se mettre", "start": 323.78, "duration": 5.07}, {"text": "d'accord pour porter cette priorit\u00e9 cela", "start": 325.97, "duration": 4.56}, {"text": "ne nous emp\u00eache pas de continuer de", "start": 328.85, "duration": 3.33}, {"text": "d\u00e9fendre un agenda qui est parfois bien", "start": 330.53, "duration": 2.97}, {"text": "diff\u00e9rents et parfois m\u00eame bien", "start": 332.18, "duration": 3.57}, {"text": "contradictoire \u00e0 celui des d\u00e9put\u00e9s dans", "start": 333.5, "duration": 3.57}, {"text": "marche ou des d\u00e9put\u00e9s d'autres forces", "start": 335.75, "duration": 3.81}, {"text": "politiques ici chacun a le droit de", "start": 337.07, "duration": 4.17}, {"text": "d\u00e9fendre ses convictions c'est en", "start": 339.56, "duration": 3.06}, {"text": "red\u00e9couvrant cela et m\u00eame en", "start": 341.24, "duration": 4.02}, {"text": "red\u00e9couvrant le devoir de la constance", "start": 342.62, "duration": 4.62}, {"text": "et le courage de la clart\u00e9 que nous", "start": 345.26, "duration": 3.27}, {"text": "pouvons redonner sens au d\u00e9bat", "start": 347.24, "duration": 1.92}, {"text": "d\u00e9mocratique", "start": 348.53, "duration": 2.759}, {"text": "j'en suis absolument convaincu et c'est", "start": 349.16, "duration": 3.36}, {"text": "ce que nous essayons de vivre ici tous", "start": 351.289, "duration": 3.661}, {"text": "les jours au parlement europ\u00e9en merci", "start": 352.52, "duration": 5.06}, {"text": "beaucoup et \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t", "start": 354.95, "duration": 5.14}, {"text": "\u00e7a", "start": 357.58, "duration": 2.51}]}