{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Laurent Saint-Martin,\nd\u00e9put\u00e9 du Val-de-Marne", "start": 0.0, "duration": 2.28}, {"text": "Vice-pr\u00e9sident de la Commission des finances", "start": 2.28, "duration": 1.44}, {"text": "C'est un budget de transformation \u00e0\nplusieurs niveaux et c'est un budget de pouvoir d'achat.", "start": 8.86, "duration": 4.16}, {"text": "C'est d'abord un budget\nde transformation \u00e9conomique en", "start": 13.02, "duration": 2.84}, {"text": "favorisant l'investissement productif,\nnous allons r\u00e9former l'ISF pour", "start": 15.87, "duration": 5.249}, {"text": "favoriser l'investissement dans les\nfonds propres de l'entreprise.", "start": 21.12, "duration": 3.72}, {"text": "C'est aussi un budget de transformation\n\u00e9cologique avec la p\u00e9rennisation et la", "start": 24.84, "duration": 5.939}, {"text": "revalorisation du ch\u00e8que \u00e9nergie.\nC'est enfin un budget de transformation", "start": 30.779, "duration": 5.041}, {"text": "sociale avec une vraie r\u00e9forme de la\npolitique du logement qui aujourd'hui", "start": 35.82, "duration": 4.23}, {"text": "d\u00e9pense 40 milliards d'euros pour 4\nmillions de mal-log\u00e9s que nous devons repenser.", "start": 40.05, "duration": 5.87}, {"text": "Mais c'est \u00e9galement le budget\ndu pouvoir d'achat : nous serons la", "start": 45.92, "duration": 3.84}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle de la feuille\nde paie, nous allons baisser les charges", "start": 49.77, "duration": 4.679}, {"text": "sociales qui viendront plus que\ncompenser la hausse de la CSG et qui", "start": 54.449, "duration": 4.2}, {"text": "permettra, sur l'ensemble du quinquennat,\n\u00e0 un travailleur qui gagne le SMIC de", "start": 58.649, "duration": 5.131}, {"text": "gagner l'\u00e9quivalent d'un treizi\u00e8me mois.", "start": 63.78, "duration": 2.12}, {"text": "C'est donc un budget \u00e0 la fois de\ntransformation en profondeur et \u00e0 la", "start": 65.9, "duration": 3.64}, {"text": "fois avec des mesures de gains de\npouvoir d'achat imm\u00e9diat pour", "start": 69.54, "duration": 2.97}, {"text": "l'ensemble des Fran\u00e7ais d\u00e8s l'ann\u00e9e 2018.", "start": 72.51, "duration": 2.23}]}