{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "La parole est maintenant \u00e0 Madame Mathilde Panot.", "start": 0.229, "duration": 4.041}, {"text": "Ma question s'adresse \u00e0 Monsieur le Premier ministre", "start": 4.27, "duration": 3.06}, {"text": "Vous venez d'annoncer que le projet d'a\u00e9roport \u00e0 Notre-Dame-des-Landes va \u00eatre abandonn\u00e9.", "start": 7.33, "duration": 3.87}, {"text": "C'est pour nous une tr\u00e8s grande victoire.", "start": 11.2, "duration": 4.289}, {"text": "Nous avons, avec nos amis, \u00e9t\u00e9 de toutes\nles journ\u00e9es de d\u00e9fense de ce territoire rural,", "start": 15.489, "duration": 3.741}, {"text": "menac\u00e9 par ce projet d'infrastructure\ninutile, anti-\u00e9cologique et co\u00fbteux.", "start": 19.23, "duration": 7.21}, {"text": "Nous saluons cette d\u00e9cision d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.", "start": 26.44, "duration": 2.349}, {"text": "Nous vous reconnaissons le m\u00e9rite d\u2019une\nd\u00e9cision raisonn\u00e9e.", "start": 28.789, "duration": 3.411}, {"text": "L'avion, nous le rappelons, ne peut en aucun cas \u00eatre le transport du futur.", "start": 32.2, "duration": 5.589}, {"text": "L'accroissement du transport a\u00e9rien et la\nmultiplication des infrastructures a\u00e9roportuaires", "start": 37.789, "duration": 5.621}, {"text": "dans le monde vont aggraver le changement climatique.", "start": 43.41, "duration": 3.149}, {"text": "Ce sont des mauvaises nouvelles pour l'humanit\u00e9.", "start": 46.559, "duration": 2.361}, {"text": "Mais nous pouvons nous r\u00e9jouir cette semaine.", "start": 48.92, "duration": 2.74}, {"text": "Hier, nous avons gagn\u00e9 au Parlement europ\u00e9en pour faire interdire la p\u00eache \u00e9lectrique.", "start": 51.66, "duration": 4.699}, {"text": "Aujourd'hui, nous gagnons un combat men\u00e9 de haute lutte et je salue depuis cette Assembl\u00e9e", "start": 56.359, "duration": 6.25}, {"text": "celles et ceux qui n'ont jamais rien l\u00e2ch\u00e9\net sans qui cette victoire n'aurait pas eu lieu.", "start": 62.609, "duration": 4.071}, {"text": "Cet abandon doit servir d\u2019exemple pour les nombreux projets inutiles qui demeurent", "start": 67.68, "duration": 5.62}, {"text": "comme autant d\u2019aberrations dans notre pays.", "start": 73.3, "duration": 2.34}, {"text": "Vous avez donc rejoint, Monsieur le Premier ministre, le camp des raisonnables.", "start": 75.64, "duration": 4.02}, {"text": "Avec le groupe de la France Insoumise, nous esp\u00e9rons que vous y resterez au moins un instant.", "start": 79.66, "duration": 5.18}, {"text": "Les d\u00e9ploiements de forces de police autour du site nous interroge. 500 gendarmes mobiles aux alentours", "start": 85.84, "duration": 4.82}, {"text": "500 CRS \u00e0 Nantes et Rennes.", "start": 90.66, "duration": 3.67}, {"text": "Que font-ils l\u00e0 ? A quel besoin r\u00e9pond un\ndispositif si important ?", "start": 94.33, "duration": 5.81}, {"text": "Vous savez comme moi que le 10 f\u00e9vrier se tient une journ\u00e9e qui, au vu de votre d\u00e9cision du jour,", "start": 100.14, "duration": 4.51}, {"text": "pourra f\u00eater une victoire.", "start": 104.65, "duration": 1.59}, {"text": "Nous n'osons penser que, m\u00e9content d'avoir d\u00fb accorder au pays une d\u00e9cision de bon sens,", "start": 106.24, "duration": 4.19}, {"text": "vous vouliez en effacer les c\u00e9l\u00e9brations\ndans une d\u00e9monstration pu\u00e9rile et d\u00e9raisonn\u00e9e d'autoritarisme.", "start": 110.43, "duration": 5.24}, {"text": "Celles et ceux qui souhaitent partir partiront, celles et ceux qui se sont install\u00e9s, cultivent la terre, resteront", "start": 116.66, "duration": 3.8}, {"text": "Notre-Dame-Des-Landes doit devenir une terre d\u2019exp\u00e9rimentation concr\u00e8te de la transition \u00e9cologique.", "start": 120.76, "duration": 5.08}, {"text": "Allez-vous \u00e9pargner, Monsieur le Premier ministre, au pays un \u00e9pisode de violence quand d'autres ont si mal fini ?", "start": 126.0, "duration": 25.38}]}