{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Aujourd'hui, on \u00e9tait avec toute\nl'\u00e9quipe En Marche et les experts", "start": 2.47, "duration": 3.26}, {"text": "notamment du handicap pour visiter\ndiff\u00e9rents centres.", "start": 5.73, "duration": 2.759}, {"text": "On a visit\u00e9 un SESSAD, un IMPRO, et on a fini par l'\u00e9cole Tournesol,", "start": 8.489, "duration": 4.18}, {"text": "une \u00e9cole fantastique.", "start": 12.669, "duration": 1.81}, {"text": "Alors un CAJ c'est un Centre d'Activit\u00e9s de Jour,", "start": 14.479, "duration": 2.991}, {"text": "c'est un IMPRO pour adultes qui ne peuvent pas travailler.", "start": 17.47, "duration": 5.03}, {"text": "Aujourd'hui, ce qui m'a marqu\u00e9, c'est que quand il y a des gens", "start": 29.0, "duration": 2.86}, {"text": "qui d\u00e9cident de s'investir \u00e0 fond pour un projet pour les\npersonnes en situation de handicap,", "start": 31.86, "duration": 4.18}, {"text": "on en sort grandi, on en sort avec des\ninitiatives formidables.", "start": 36.04, "duration": 3.52}, {"text": "Tout le travail qui est fait au niveau de l'orientation des jeunes \u00e0 la sortie.", "start": 39.88, "duration": 3.56}, {"text": "Je pense que c'est \u00e7a le gros probl\u00e8me.", "start": 43.58, "duration": 3.16}, {"text": "Notre mouvement est dans la bienveillance.", "start": 47.02, "duration": 3.46}, {"text": "C'est la base de toute notre r\u00e9flexion.", "start": 50.489, "duration": 1.631}, {"text": "On est pr\u00eats \u00e0 tout entendre et \u00e0 tout partager", "start": 52.12, "duration": 3.81}, {"text": "pour faire \u00e9voluer les choses.", "start": 55.93, "duration": 1.81}, {"text": "Emmanuel Macron veut vraiment vous entendre, prendre les suggestions,", "start": 57.74, "duration": 3.72}, {"text": "et pas juste venir pour dire \"je suis venu\". Il veut que toutes ses \u00e9quipes soient l\u00e0, sur le terrain", "start": 61.46, "duration": 6.26}, {"text": "et fasse un vrai travail de fond.", "start": 67.72, "duration": 2.18}, {"text": "On a fini par l'\u00e9cole Tournesol, qui est tout simplement", "start": 70.06, "duration": 3.08}, {"text": "une r\u00e9volution, une petite r\u00e9volution.\nIl faut qu'on puisse progresser,", "start": 73.149, "duration": 4.01}, {"text": "qu'on puisse faire avancer ces \u00e9coles un peu sp\u00e9ciales.", "start": 77.16, "duration": 3.14}, {"text": "Tournesol est un \u00e9tablissement scolaire du second degr\u00e9,", "start": 80.3, "duration": 2.78}, {"text": "qui scolarise des jeunes en situation de\nhandicap cognitif ou mental", "start": 83.1, "duration": 4.72}, {"text": "de 11 \u00e0 20 ans.", "start": 87.82, "duration": 1.68}, {"text": "Aujourd'hui, il y a une chose qui me para\u00eet \u00e9vidente, c'est que l'autonomie dans l'\u00e9ducation,", "start": 89.78, "duration": 4.72}, {"text": "pour les \u00e9tablissements, \u00e7a va permettre", "start": 94.5, "duration": 2.18}, {"text": "de lib\u00e9rer ces id\u00e9e, de lib\u00e9rer ces\n\u00e9nergies.", "start": 96.68, "duration": 2.54}, {"text": "Le tout c'est pas de le dire, c'est de voir si \u00e7a se met en place.", "start": 99.24, "duration": 2.52}, {"text": "Je pense que les gens qu'on a vus aujourd'hui avaient beaucoup de savoir-faire.", "start": 101.76, "duration": 5.22}, {"text": "Maintenant, c'est \u00e0 nous de faire savoir qu'ils ont beaucoup de savoir-faire.", "start": 106.98, "duration": 3.36}]}