{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "madame la pr\u00e9sidente monsieur le", "start": 0.0, "duration": 3.78}, {"text": "rapporteur monsieur le Pr\u00e9sident des", "start": 1.8, "duration": 3.66}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res madame la ministre", "start": 3.78, "duration": 4.68}, {"text": "chers coll\u00e8gues cet avenant relatif \u00e0", "start": 5.46, "duration": 4.2}, {"text": "l'accord entre la France et le", "start": 8.46, "duration": 2.52}, {"text": "Luxembourg sur les transports", "start": 9.66, "duration": 3.3}, {"text": "transfrontaliers permet de d\u00e9velopper", "start": 10.98, "duration": 4.02}, {"text": "des transports plus propres et plus", "start": 12.96, "duration": 4.319}, {"text": "efficaces pour faciliter les mobilit\u00e9s", "start": 15.0, "duration": 4.8}, {"text": "de quelques des quelques 117 000", "start": 17.279, "duration": 3.84}, {"text": "travailleurs fran\u00e7ais qui se rendent", "start": 19.8, "duration": 3.3}, {"text": "chaque jour au Luxembourg", "start": 21.119, "duration": 4.021}, {"text": "ce protocole d'accord au sens large est", "start": 23.1, "duration": 4.019}, {"text": "\u00e9videmment le bienvenu pour am\u00e9liorer", "start": 25.14, "duration": 3.899}, {"text": "les mobilit\u00e9s chaque jour les usagers", "start": 27.119, "duration": 3.721}, {"text": "des TER subissent des annulations de", "start": 29.039, "duration": 4.981}, {"text": "train \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition des pannes ou doivent", "start": 30.84, "duration": 4.62}, {"text": "passer l'int\u00e9gralit\u00e9 de leur voyage", "start": 34.02, "duration": 3.68}, {"text": "debout entasser les uns sur les autres", "start": 35.46, "duration": 5.16}, {"text": "les automobilistes eux sont bloqu\u00e9s", "start": 37.7, "duration": 4.72}, {"text": "pendant des heures sur les sur des voies", "start": 40.62, "duration": 3.119}, {"text": "de circulation inadapt\u00e9es et", "start": 42.42, "duration": 3.78}, {"text": "congestionn\u00e9es l'impact sur l'\u00e9cologie", "start": 43.739, "duration": 4.8}, {"text": "la sant\u00e9 et laquelle et la qualit\u00e9 de", "start": 46.2, "duration": 4.62}, {"text": "vie des travailleurs est \u00e9norme a \u00e9t\u00e9", "start": 48.539, "duration": 4.321}, {"text": "prise \u00e0 la a \u00e9t\u00e9 prise \u00e0 la l\u00e9g\u00e8re bien", "start": 50.82, "duration": 3.48}, {"text": "trop longtemps", "start": 52.86, "duration": 4.199}, {"text": "alors oui on appr\u00e9cie que des protocoles", "start": 54.3, "duration": 4.14}, {"text": "soient mis en place mais encore", "start": 57.059, "duration": 2.881}, {"text": "faudrait-il que ces accords soient", "start": 58.44, "duration": 4.08}, {"text": "pass\u00e9s sur des bases \u00e9quitables mais", "start": 59.94, "duration": 4.32}, {"text": "vous vous en douterez chers coll\u00e8gues", "start": 62.52, "duration": 3.779}, {"text": "avec un paradis fiscal comme le", "start": 64.26, "duration": 3.899}, {"text": "Luxembourg et non d\u00e9plaise \u00e0 monsieur le", "start": 66.299, "duration": 4.381}, {"text": "rapporteur l'\u00e9quit\u00e9 est loin mais tr\u00e8s", "start": 68.159, "duration": 4.861}, {"text": "loin d'\u00eatre au rendez-vous", "start": 70.68, "duration": 5.4}, {"text": "en 2023 ce sont 117.000 travailleurs", "start": 73.02, "duration": 5.459}, {"text": "fran\u00e7ais qui exercent au Luxembourg en", "start": 76.08, "duration": 5.52}, {"text": "2040 ils seront 300 000 ces travailleurs", "start": 78.479, "duration": 4.861}, {"text": "frontaliers payent leurs imp\u00f4ts au", "start": 81.6, "duration": 3.48}, {"text": "Luxembourg mais en \u00e9change le Luxembourg", "start": 83.34, "duration": 4.319}, {"text": "ne reverse rien \u00e0 la France le", "start": 85.08, "duration": 4.44}, {"text": "Grand-Duch\u00e9 continue donc de s'enrichir", "start": 87.659, "duration": 3.841}, {"text": "de la force des travailleurs frontaliers", "start": 89.52, "duration": 4.08}, {"text": "et dans le m\u00eame temps les communes", "start": 91.5, "duration": 4.799}, {"text": "fran\u00e7aises frontali\u00e8res n'ont plus les", "start": 93.6, "duration": 4.14}, {"text": "moyens de financer leur service public", "start": 96.299, "duration": 3.601}, {"text": "les communes deviennent des cit\u00e9s", "start": 97.74, "duration": 4.44}, {"text": "dortoir ou se c\u00f4toient la pr\u00e9carit\u00e9 et", "start": 99.9, "duration": 4.38}, {"text": "les en financi\u00e8res et cette situation", "start": 102.18, "duration": 4.799}, {"text": "continuera de s'empirer au fil des ans", "start": 104.28, "duration": 3.96}, {"text": "et de la complaisance de notre", "start": 106.979, "duration": 4.201}, {"text": "gouvernement envers le Grand-Duch\u00e9", "start": 108.24, "duration": 5.4}, {"text": "avec le mod\u00e8le de co-d\u00e9veloppement les", "start": 111.18, "duration": 4.439}, {"text": "collectivit\u00e9s d\u00e9j\u00e0 pauvres sont", "start": 113.64, "duration": 3.78}, {"text": "d\u00e9bordantes sont d\u00e9pendantes du bon", "start": 115.619, "duration": 4.14}, {"text": "vouloir du Luxembourg pour esp\u00e9rer un", "start": 117.42, "duration": 4.08}, {"text": "co\u00fbt financement de projet d'utilit\u00e9", "start": 119.759, "duration": 3.961}, {"text": "partag\u00e9e quels seront malgr\u00e9 tout", "start": 121.5, "duration": 5.219}, {"text": "contraintes de financer de moiti\u00e9", "start": 123.72, "duration": 4.98}, {"text": "la France supporte l'int\u00e9gralit\u00e9 des", "start": 126.719, "duration": 4.141}, {"text": "co\u00fbts du logement de la formation et de", "start": 128.7, "duration": 4.44}, {"text": "l'indemnisation du ch\u00f4mage alors m\u00eame", "start": 130.86, "duration": 4.08}, {"text": "que les frontaliers versent tous les", "start": 133.14, "duration": 4.679}, {"text": "mois 9% de leurs imp\u00f4ts \u00e0 la caisse de", "start": 134.94, "duration": 5.22}, {"text": "ch\u00f4mage luxembourgeoise", "start": 137.819, "duration": 3.901}, {"text": "pour donner un exemple parmi tant", "start": 140.16, "duration": 3.48}, {"text": "d'autres tous les mois la caisse de", "start": 141.72, "duration": 4.019}, {"text": "d\u00e9pendance du Grand-Duch\u00e9 pr\u00e9l\u00e8ve une", "start": 143.64, "duration": 4.62}, {"text": "cotisation de 1,4% sur le salaire des", "start": 145.739, "duration": 5.401}, {"text": "frontaliers mais lorsque ces derniers", "start": 148.26, "duration": 4.44}, {"text": "sont affect\u00e9s par la perte d'autonomie", "start": 151.14, "duration": 4.08}, {"text": "le Luxembourg refuse de participer au", "start": 152.7, "duration": 5.1}, {"text": "co\u00fbt financier li\u00e9 \u00e0 la d\u00e9pendance c'est", "start": 155.22, "duration": 4.8}, {"text": "la France qui passe \u00e0 la caisse", "start": 157.8, "duration": 4.62}, {"text": "je regrette que Monsieur Attal ne soit", "start": 160.02, "duration": 4.26}, {"text": "pas pr\u00e9sent parce qu'il nous sermonnent", "start": 162.42, "duration": 3.539}, {"text": "chaque jour sur des \u00e9conomies qu'il", "start": 164.28, "duration": 3.239}, {"text": "convient de faire sur et sur la dette", "start": 165.959, "duration": 5.101}, {"text": "qui s'accumule mais chers coll\u00e8gues", "start": 167.519, "duration": 5.881}, {"text": "la solution est l\u00e0 aussi r\u00e9clamez donc", "start": 171.06, "duration": 4.56}, {"text": "l'imp\u00f4t qui nous est d\u00fb au lieu d'exiger", "start": 173.4, "duration": 3.66}, {"text": "du peuple qu'il travaille deux ans de", "start": 175.62, "duration": 3.6}, {"text": "plus pour faire des \u00e9conomies exiger", "start": 177.06, "duration": 4.74}, {"text": "donc une vraie r\u00e9partition de l'imp\u00f4t", "start": 179.22, "duration": 4.56}, {"text": "c'est l\u00e9galement possible lui chaque", "start": 181.8, "duration": 3.719}, {"text": "ann\u00e9e le Luxembourg r\u00e9troc\u00e9 d'une partie", "start": 183.78, "duration": 4.44}, {"text": "de l'imp\u00f4t \u00e0 la Belgique en compassion", "start": 185.519, "duration": 4.921}, {"text": "du travail financier du travail", "start": 188.22, "duration": 6.12}, {"text": "frontali\u00e9 pardon depuis 2018 Gen\u00e8ve a", "start": 190.44, "duration": 6.42}, {"text": "vers\u00e9 plus de 1,5 milliards d'euros au", "start": 194.34, "duration": 5.7}, {"text": "collectivit\u00e9s frontali\u00e8res et en 2023 le", "start": 196.86, "duration": 5.54}, {"text": "Luxembourg refuse toujours d'investir", "start": 200.04, "duration": 5.58}, {"text": "1,2% de son budget pour aider \u00e0", "start": 202.4, "duration": 5.8}, {"text": "entretenir 25% de sa force du travail de", "start": 205.62, "duration": 5.039}, {"text": "travail le gouvernement soutient et", "start": 208.2, "duration": 4.08}, {"text": "refuse d'exiger la r\u00e9trocession fiscale", "start": 210.659, "duration": 4.08}, {"text": "pour l'\u00c9tat fran\u00e7ais", "start": 212.28, "duration": 3.959}, {"text": "vous prenez un faux mod\u00e8le de", "start": 214.739, "duration": 3.741}, {"text": "co-d\u00e9veloppement totalement in\u00e9quitable", "start": 216.239, "duration": 4.981}, {"text": "ce consensus \u00e9tait une erreur qui co\u00fbte", "start": 218.48, "duration": 4.539}, {"text": "collectivement de plus en plus cher aux", "start": 221.22, "duration": 3.54}, {"text": "frontaliers en termes de qualit\u00e9 de vie", "start": 223.019, "duration": 4.261}, {"text": "de croissance d'acc\u00e8s aux services", "start": 224.76, "duration": 4.08}, {"text": "publics ou bien commun de bonheur", "start": 227.28, "duration": 4.08}, {"text": "collectif de droits aux loisirs ou de", "start": 228.84, "duration": 4.319}, {"text": "co\u00fbt du logement", "start": 231.36, "duration": 3.599}, {"text": "nous nous obstiendrons donc sur ce texte", "start": 233.159, "duration": 3.541}, {"text": "parce que nous n'acceptons pas que le", "start": 234.959, "duration": 4.261}, {"text": "Luxembourg ne paie que la moiti\u00e9 d'un", "start": 236.7, "duration": 3.98}, {"text": "projet de d\u00e9veloppement des transports", "start": 239.22, "duration": 3.54}, {"text": "projets qui lui profitera en premier", "start": 240.68, "duration": 4.54}, {"text": "lieu et qui continuera \u00e0 alimenter son", "start": 242.76, "duration": 3.839}, {"text": "enrichissement par la force de travail", "start": 245.22, "duration": 4.56}, {"text": "des frontaliers comme de nombreux \u00e9lus", "start": 246.599, "duration": 5.22}, {"text": "locaux et associations nous demandons", "start": 249.78, "duration": 3.78}, {"text": "une compensation fiscale du Luxembourg", "start": 251.819, "duration": 3.78}, {"text": "envers la France vous ne pouvez plus", "start": 253.56, "duration": 3.48}, {"text": "traiter les cons\u00e9quences d'un probl\u00e8me", "start": 255.599, "duration": 4.501}, {"text": "sans en traiter les causes", "start": 257.04, "duration": 4.939}, {"text": "si vous souhaitez financer les mobilit\u00e9s", "start": 260.1, "duration": 3.96}, {"text": "aller chercher des sommes qui nous sont", "start": 261.979, "duration": 4.301}, {"text": "dus l\u00e0 o\u00f9 elles sont et cessez cette", "start": 264.06, "duration": 4.919}, {"text": "complaisance absurde et on\u00e9reuse qui", "start": 266.28, "duration": 5.22}, {"text": "renforce notre d\u00e9pendance et ruine nos", "start": 268.979, "duration": 4.821}, {"text": "collectivit\u00e9s", "start": 271.5, "duration": 2.3}]}