{"label": "droite", "transcript": [{"text": "- Pourquoi vous n'avez m\u00eame pas ", "start": 0.199, "duration": 1.184}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 atteindre les 5 %", "start": 1.383, "duration": 1.033}, {"text": "si ce que vous dites", "start": 2.416, "duration": 1.617}, {"text": "doit r\u00e9sonner dans les oreilles des Fran\u00e7ais ?", "start": 4.033, "duration": 2.15}, {"text": "- Nous avons perdu", "start": 6.183, "duration": 0.916}, {"text": "parce que, de toute \u00e9vidence,", "start": 7.099, "duration": 0.834}, {"text": "je le disais,", "start": 7.933, "duration": 0.45}, {"text": "la droite n'a pas m\u00e9rit\u00e9", "start": 8.383, "duration": 1.866}, {"text": "la confiance des Fran\u00e7ais.", "start": 10.249, "duration": 1.684}, {"text": "Je pense que par ses confusions,", "start": 11.933, "duration": 1.7}, {"text": "par ses ambigu\u00eft\u00e9s, par ses contradictions,", "start": 13.633, "duration": 2.016}, {"text": "elle a suscit\u00e9 la distance", "start": 15.883, "duration": 1.566}, {"text": "de son propre \u00e9lectorat.", "start": 17.449, "duration": 1.434}, {"text": "Et au fond,", "start": 18.883, "duration": 0.933}, {"text": "nous devons regarder avec beaucoup d'humilit\u00e9", "start": 19.816, "duration": 1.833}, {"text": "ce r\u00e9sultat et nous remettre en question.", "start": 21.649, "duration": 1.834}, {"text": "Mais elle a perdu aussi,", "start": 23.483, "duration": 0.933}, {"text": "nous avons perdu aussi,", "start": 24.416, "duration": 1.35}, {"text": "parce qu'Emmanuel Macron", "start": 25.766, "duration": 1.55}, {"text": "a choisi cette strat\u00e9gie", "start": 27.316, "duration": 1.917}, {"text": "depuis le premier jour de son mandat.", "start": 29.233, "duration": 2.083}, {"text": "Cette strat\u00e9gie, qui consistait \u00e0 n'avoir", "start": 31.316, "duration": 1.767}, {"text": "pour interlocuteur", "start": 33.083, "duration": 0.983}, {"text": "que le Rassemblement National.", "start": 34.066, "duration": 0.867}, {"text": "Et au fond,", "start": 34.933, "duration": 0.866}, {"text": "c'est la cause de l'\u00e9c\u0153urement", "start": 35.799, "duration": 1.384}, {"text": "que l'on peut ressentir aujourd'hui,", "start": 37.183, "duration": 1.333}, {"text": "parce que cette \u00e9lection a \u00e9t\u00e9", "start": 38.516, "duration": 1.517}, {"text": "une esp\u00e8ce de mise en sc\u00e8ne", "start": 40.033, "duration": 1.6}, {"text": "d'un sc\u00e9nario pr\u00e9vu d'avance.", "start": 41.633, "duration": 1.133}, {"text": "Un sc\u00e9nario", "start": 42.766, "duration": 0.417}, {"text": "que les Fran\u00e7ais ne voulaient pas", "start": 43.183, "duration": 1.283}, {"text": "- 80\u00a0% des Fran\u00e7ais,", "start": 44.466, "duration": 1.183}, {"text": "dans toutes les enqu\u00eates d'opinion, disaient", "start": 45.649, "duration": 1.417}, {"text": "qu'ils ne voulaient pas", "start": 47.066, "duration": 0.867}, {"text": "d'une r\u00e9\u00e9dition du duel Macron.", "start": 47.933, "duration": 1.6}, {"text": "Ils l'ont eu.", "start": 49.666, "duration": 1.35}, {"text": "Ils l'ont eu,", "start": 51.133, "duration": 0.6}, {"text": "encore une fois, je le redis,", "start": 51.733, "duration": 0.85}, {"text": "parce qu'Emmanuel", "start": 52.583, "duration": 0.5}, {"text": "Macron a choisi", "start": 53.083, "duration": 1.05}, {"text": "de mettre en sc\u00e8ne cette opposition", "start": 54.133, "duration": 1.483}, {"text": "comme \u00e9tant le clivage politique ind\u00e9passable,", "start": 55.616, "duration": 2.417}, {"text": "celui qui allait d\u00e9sormais", "start": 58.183, "duration": 1.566}, {"text": "r\u00e9sumer le d\u00e9bat d\u00e9mocratique.", "start": 59.749, "duration": 1.317}, {"text": "Il a tout fait pour cela", "start": 61.066, "duration": 1.45}, {"text": "et je le vois au Parlement europ\u00e9en.", "start": 62.516, "duration": 1.433}, {"text": "Je le vois dans les instances europ\u00e9ennes,", "start": 63.949, "duration": 1.534}, {"text": "comme nous le voyons sur la sc\u00e8ne nationale.", "start": 65.483, "duration": 1.433}, {"text": "Eh bien, moi, je pense que ce clivage", "start": 66.916, "duration": 1.467}, {"text": "n'en est pas un.", "start": 68.383, "duration": 0.883}, {"text": "C'est une impasse.", "start": 69.266, "duration": 0.867}, {"text": "Et cette impasse,", "start": 70.133, "duration": 0.566}, {"text": "nous avons le devoir,", "start": 70.699, "duration": 1.134}, {"text": "et c'est la raison pour laquelle nous devons", "start": 71.833, "duration": 1.233}, {"text": "nous remettre en cause, d'en sortir.", "start": 73.066, "duration": 1.0}, {"text": "- Vous avez eu des mots tr\u00e8s durs sur France 2", "start": 74.066, "duration": 1.433}, {"text": "dimanche soir apr\u00e8s les r\u00e9sultats.", "start": 75.499, "duration": 1.584}, {"text": "Vous parliez", "start": 77.083, "duration": 0.433}, {"text": "d'un \"gouvernement qui danse", "start": 77.516, "duration": 1.283}, {"text": "au bord de l'ab\u00eeme\",", "start": 78.799, "duration": 0.917}, {"text": "d'une \"crise d\u00e9mocratique", "start": 79.716, "duration": 1.517}, {"text": "majeure et absolument in\u00e9dite\".", "start": 81.233, "duration": 1.416}, {"text": "N'est-ce pas excessif,", "start": 82.649, "duration": 0.9}, {"text": "Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy ?", "start": 83.549, "duration": 0.967}, {"text": "Au fond,", "start": 84.516, "duration": 0.5}, {"text": "Emmanuel Macron a simplement gagn\u00e9", "start": 85.049, "duration": 1.583}, {"text": "et assez largement.", "start": 86.632, "duration": 0.634}, {"text": "- Il a bien s\u00fbr gagn\u00e9, \u00e9videmment ;", "start": 87.266, "duration": 3.016}, {"text": " \u00e7a n'enl\u00e8ve rien au fait que sa victoire est gag\u00e9e", "start": 90.282, "duration": 1.95}, {"text": "sur toutes les frustrations de demain.", "start": 92.232, "duration": 1.984}, {"text": "Il a promis depuis la rentr\u00e9e derni\u00e8re", "start": 94.216, "duration": 2.5}, {"text": "50 milliards de d\u00e9penses nouvelles", "start": 96.716, "duration": 1.516}, {"text": "qui ne sont pas financ\u00e9es", "start": 98.232, "duration": 0.884}, {"text": "alors que vous l'avez rappel\u00e9 \u00e0 l'instant,", "start": 99.116, "duration": 1.616}, {"text": "nous sommes arriv\u00e9s aujourd'hui", "start": 100.732, "duration": 0.9}, {"text": "\u00e0 115\u00a0% de dette sur notre PIB.", "start": 101.632, "duration": 3.084}, {"text": "Nous sommes dans une situation budg\u00e9taire", "start": 105.199, "duration": 1.467}, {"text": "d'une incroyable fragilit\u00e9 face", "start": 106.666, "duration": 1.533}, {"text": "\u00e0 la potentielle, \u00e0 la probable", "start": 108.199, "duration": 1.767}, {"text": "remont\u00e9e des taux d'int\u00e9r\u00eats", "start": 109.966, "duration": 1.233}, {"text": "dans quelques semaines.", "start": 111.199, "duration": 0.967}, {"text": "C'est la raison pour laquelle,", "start": 112.166, "duration": 0.916}, {"text": "une des raisons pour laquelle ce gouvernement,", "start": 113.082, "duration": 1.867}, {"text": "que nous avons vu danser sur le Champ de Mars,", "start": 114.949, "duration": 1.783}, {"text": "est en train de se r\u00e9jouir alors qu'en r\u00e9alit\u00e9,", "start": 116.732, "duration": 2.15}, {"text": "nous sommes \u00e0 la veille", "start": 119.116, "duration": 1.083}, {"text": "de difficult\u00e9s majeures.", "start": 120.199, "duration": 1.317}, {"text": "Et \u00e7a n'est pas seulement", "start": 121.516, "duration": 0.666}, {"text": "des difficult\u00e9s budg\u00e9taires qu'il s'agit.", "start": 122.182, "duration": 1.917}, {"text": "C'est en r\u00e9alit\u00e9", "start": 124.099, "duration": 1.083}, {"text": "l'unit\u00e9 m\u00eame de notre pays", "start": 125.182, "duration": 1.617}, {"text": "qui est profond\u00e9ment fractur\u00e9e.", "start": 126.799, "duration": 2.067}, {"text": "Et je pense que tout le monde", "start": 128.866, "duration": 0.966}, {"text": "devrait en avoir conscience, y compris", "start": 129.832, "duration": 1.85}, {"text": "ceux qui ont gagn\u00e9 cette \u00e9lection", "start": 131.682, "duration": 1.634}, {"text": "ou ceux qui font mine de l'avoir gagn\u00e9", "start": 133.316, "duration": 1.966}, {"text": "en s'appuyant sur une large adh\u00e9sion,", "start": 135.282, "duration": 1.45}, {"text": "alors qu'en r\u00e9alit\u00e9, nous le savons tr\u00e8s bien,", "start": 136.732, "duration": 1.95}, {"text": "nous avons v\u00e9cu une nouvelle fois", "start": 138.682, "duration": 1.584}, {"text": "une \u00e9lection fond\u00e9e essentiellement", "start": 140.266, "duration": 1.916}, {"text": "sur une sorte de rejet.", "start": 142.182, "duration": 1.117}]}