{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.0, "duration": 4.71}, {"text": "je suis juste il l'avait fait rentrer du", "start": 2.54, "duration": 3.67}, {"text": "xviiie arrondissement de paris et je", "start": 4.71, "duration": 2.49}, {"text": "suis enchant\u00e9 de vous retrouver pour", "start": 6.21, "duration": 2.88}, {"text": "cette nouvelle saison de la r\u00e9publique", "start": 7.2, "duration": 2.34}, {"text": "en marche", "start": 9.09, "duration": 2.28}, {"text": "je suis tr\u00e8s heureuse d'\u00eatre l\u00e0 pour", "start": 9.54, "duration": 3.15}, {"text": "cette saison 2 ils se pr\u00e9parent des", "start": 11.37, "duration": 3.0}, {"text": "choses \u00e9normes importante", "start": 12.69, "duration": 2.97}, {"text": "toujours sur le prisme de la", "start": 14.37, "duration": 2.999}, {"text": "collaboration et la participation ce qui", "start": 15.66, "duration": 3.03}, {"text": "est tr\u00e8s important pour nous nous sommes", "start": 17.369, "duration": 4.531}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 plus de 3 178 milles \u00e0 faire partie", "start": 18.69, "duration": 4.14}, {"text": "dans marche", "start": 21.9, "duration": 2.34}, {"text": "nous avons l'occasion de nous r\u00e9unir", "start": 22.83, "duration": 4.08}, {"text": "dans plus de 3400 comit\u00e9s locaux et pour", "start": 24.24, "duration": 4.619}, {"text": "le seul mois de juillet ce sont plus de", "start": 26.91, "duration": 4.8}, {"text": "1400 \u00e9v\u00e9nements qui se sont d\u00e9roul\u00e9s sur", "start": 28.859, "duration": 5.551}, {"text": "votre initiative ou sur l'initiative des", "start": 31.71, "duration": 4.56}, {"text": "animateurs locaux et la r\u00e9publique en", "start": 34.41, "duration": 4.68}, {"text": "marche n'a de raison d'exister que si", "start": 36.27, "duration": 4.379}, {"text": "elle fait des choses nouvelles le ciel", "start": 39.09, "duration": 2.91}, {"text": "des frileux des territoires nouveaux la", "start": 40.649, "duration": 2.101}, {"text": "d\u00e9mocratie", "start": 42.0, "duration": 2.399}, {"text": "on travaille d'arrache-pied notamment la", "start": 42.75, "duration": 2.879}, {"text": "plateforme de mise en relation pour", "start": 44.399, "duration": 2.611}, {"text": "d\u00e9velopper vos propres projets citoyens", "start": 45.629, "duration": 3.121}, {"text": "et c'est pour \u00e7a que d\u00e8s la rentr\u00e9e", "start": 47.01, "duration": 2.639}, {"text": "vous allez voir une nouvelle", "start": 48.75, "duration": 2.28}, {"text": "fonctionnalit\u00e9 sur la plateforme", "start": 49.649, "duration": 3.271}, {"text": "num\u00e9rique de la r\u00e9publique en a qui va", "start": 51.03, "duration": 4.259}, {"text": "\u00eatre une facilit\u00e9 de se mettre en commun", "start": 52.92, "duration": 4.529}, {"text": "pour r\u00e9aliser les actions chacun vous", "start": 55.289, "duration": 3.84}, {"text": "pourrez remplir un profil proposer des", "start": 57.449, "duration": 3.75}, {"text": "initiatives locales et vous pouvez les", "start": 59.129, "duration": 4.741}, {"text": "rejoindre avec toujours cette mission de", "start": 61.199, "duration": 4.29}, {"text": "remettre le citoyen au coeur de la vie", "start": 63.87, "duration": 2.91}, {"text": "politique que vous attendons nombreux", "start": 65.489, "duration": 3.781}, {"text": "sur le terrain dans la dynamique de", "start": 66.78, "duration": 5.31}, {"text": "projet pour inclure tout le monde dans", "start": 69.27, "duration": 4.91}, {"text": "notre mouvement et dans la prise", "start": 72.09, "duration": 4.38}, {"text": "d'initiatives dans la soci\u00e9t\u00e9 avec les", "start": 74.18, "duration": 3.46}, {"text": "valeurs qui sont les n\u00f4tres la", "start": 76.47, "duration": 3.09}, {"text": "bienveillance l'ouverture et notre", "start": 77.64, "duration": 3.51}, {"text": "traditionnel bonne humeur quand on va", "start": 79.56, "duration": 3.33}, {"text": "sur le terrain \u00e0 la rencontre des", "start": 81.15, "duration": 2.219}, {"text": "concitoyens", "start": 82.89, "duration": 1.979}, {"text": "mais surtout nous devons voir comment", "start": 83.369, "duration": 5.011}, {"text": "plus nous engager dans la soci\u00e9t\u00e9 dans", "start": 84.869, "duration": 5.161}, {"text": "la vie associative dans les quartiers", "start": 88.38, "duration": 4.379}, {"text": "dans les campagnes pour d\u00e9montrer que", "start": 90.03, "duration": 4.89}, {"text": "c'est par l'action militante r\u00e9elle", "start": 92.759, "duration": 4.141}, {"text": "concr\u00e8te et pas seulement dans des", "start": 94.92, "duration": 4.17}, {"text": "r\u00e9unions o\u00f9 on serait contre nous c'est", "start": 96.9, "duration": 3.99}, {"text": "comme cela que nous devrons montrer que", "start": 99.09, "duration": 4.709}, {"text": "l'action politique de terreur \u00e0 un sens", "start": 100.89, "duration": 5.189}, {"text": "qui se traduit ensuite aussi par", "start": 103.799, "duration": 3.301}, {"text": "l'action l\u00e9gislative", "start": 106.079, "duration": 2.79}, {"text": "nous avons r\u00e9ussi ensemble ce que", "start": 107.1, "duration": 3.629}, {"text": "personne n'avait pr\u00e9vu \u00e0 la fois de", "start": 108.869, "duration": 3.93}, {"text": "portes emmanuel macron \u00e0 la pr\u00e9sidence", "start": 110.729, "duration": 3.481}, {"text": "de la r\u00e9publique et de lui donner une", "start": 112.799, "duration": 3.93}, {"text": "majorit\u00e9 solide \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale", "start": 114.21, "duration": 4.17}, {"text": "mais gagner les \u00e9lections ce n'est pas", "start": 116.729, "duration": 3.421}, {"text": "la fin de la politique parce que nous ne", "start": 118.38, "duration": 4.32}, {"text": "absolument pas on satisfaire du chemin", "start": 120.15, "duration": 4.44}, {"text": "parcouru et nous devons poursuivre nos", "start": 122.7, "duration": 3.42}, {"text": "efforts ces efforts doivent \u00eatre", "start": 124.59, "duration": 3.3}, {"text": "d'autant plus important que dans le", "start": 126.12, "duration": 4.23}, {"text": "quartier le taux d'abstention il a \u00e9t\u00e9", "start": 127.89, "duration": 3.72}, {"text": "record aussi bien pour les", "start": 130.35, "duration": 2.34}, {"text": "pr\u00e9sidentielles que pour les", "start": 131.61, "duration": 1.77}, {"text": "l\u00e9gislatives", "start": 132.69, "duration": 3.45}, {"text": "nous le devons \u00e0 nos \u00e9lecteurs nous le", "start": 133.38, "duration": 4.77}, {"text": "devons aux fran\u00e7ais c'est la promesse du", "start": 136.14, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique de", "start": 138.15, "duration": 5.31}, {"text": "transformer durablement notre pays pour", "start": 139.98, "duration": 6.6}, {"text": "les 5 10 15 20 prochaines ann\u00e9es", "start": 143.46, "duration": 5.01}, {"text": "on a besoin de vous j'ai besoin de vous", "start": 146.58, "duration": 3.51}, {"text": "nous avons besoin de chacun d'entre nous", "start": 148.47, "duration": 3.93}, {"text": "mobilisons nous soyons pr\u00eats et \u00e0 la", "start": 150.09, "duration": 4.619}, {"text": "rentr\u00e9e salut la rentr\u00e9e qui nous attend", "start": 152.4, "duration": 4.08}, {"text": "est majeur et d\u00e9cisive", "start": 154.709, "duration": 3.661}, {"text": "la r\u00e9ussite de ce quinquennat et la", "start": 156.48, "duration": 3.75}, {"text": "vigueur du mouvement est aujourd'hui", "start": 158.37, "duration": 4.53}, {"text": "plus que jamais entre vos \u00eeles en cela", "start": 160.23, "duration": 5.64}, {"text": "nous avons besoin de vous de vous pour", "start": 162.9, "duration": 5.28}, {"text": "faire de la p\u00e9dagogie aupr\u00e8s de nos", "start": 165.87, "duration": 4.26}, {"text": "concitoyens nous avons d\u00e9cid\u00e9 de prendre", "start": 168.18, "duration": 3.6}, {"text": "le chemin le plus ardu mais parce que la", "start": 170.13, "duration": 3.51}, {"text": "france et les fran\u00e7ais m\u00e9ritent ces", "start": 171.78, "duration": 3.35}, {"text": "chemins d'une transformation radicale", "start": 173.64, "duration": 4.17}, {"text": "d'un changement profond de notre mod\u00e8le", "start": 175.13, "duration": 4.6}, {"text": "nous avons des chantiers essentiels \u00e0", "start": 177.81, "duration": 5.58}, {"text": "mener il faudra les mener ensemble et il", "start": 179.73, "duration": 6.03}, {"text": "m pour les mois qui viennent toute notre", "start": 183.39, "duration": 5.55}, {"text": "\u00e9nergie d\u00e8s la rentr\u00e9e en pr\u00e9parant bien", "start": 185.76, "duration": 5.009}, {"text": "les rentr\u00e9es dans les \u00e9coles parce que", "start": 188.94, "duration": 4.14}, {"text": "ce seront des moments de vie que nous ne", "start": 190.769, "duration": 5.401}, {"text": "vont pas manquer et en \u00e9tant pr\u00eat \u00e0", "start": 193.08, "duration": 5.61}, {"text": "porter a continu\u00e9 \u00e0 \u00eatre en campagne", "start": 196.17, "duration": 4.05}, {"text": "pendant cinq ans \u00e0 porter nos", "start": 198.69, "duration": 3.6}, {"text": "th\u00e9matiques \u00e0 porter les r\u00e9formes que", "start": 200.22, "duration": 3.09}, {"text": "nous allons mener", "start": 202.29, "duration": 3.15}, {"text": "je compte sur vous pour faire ce travail", "start": 203.31, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e0 bient\u00f4t", "start": 205.44, "duration": 8.039}, {"text": "[Musique]", "start": 207.21, "duration": 6.269}]}