{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Monsieur le Pr\u00e9sident, mes chers coll\u00e8gues,\npardonnez-moi si j\u2019ai pris quelques notes,", "start": 3.12, "duration": 4.12}, {"text": "je voulais juste vous faire part de quelques\nr\u00e9flexions depuis le d\u00e9but de ce d\u00e9bat.", "start": 7.24, "duration": 4.02}, {"text": "Depuis le d\u00e9but de la semaine, j\u2019ai \u00e9cout\u00e9 avec\nattention et respect,", "start": 11.38, "duration": 2.5}, {"text": "les interventions de nos coll\u00e8gues estim\u00e9s,\ninsoumis.", "start": 13.88, "duration": 3.94}, {"text": "J\u2019ai eu l\u2019impression franchement de re\u00e7evoir\nun cours magistral", "start": 18.26, "duration": 2.939}, {"text": "sur le droit du travail, sur l\u2019entreprise\net sur la d\u00e9fense des salari\u00e9s.", "start": 21.2, "duration": 3.92}, {"text": "Certains semblent poss\u00e9der, ce que certains appelaient\nle monopole du coeur,", "start": 25.3, "duration": 3.92}, {"text": "pardon le monopole du droit du travail,\npendant que les jeunes d\u00e9put\u00e9s marcheurs,", "start": 29.22, "duration": 4.36}, {"text": "que nous sommes, ne seraient que de braves, je dirais de biens braves, supp\u00f4ts d\u2019un grand capital,", "start": 33.58, "duration": 4.86}, {"text": "instruments \u00e0 l\u2019insu de leur plein gr\u00e9,", "start": 38.5, "duration": 2.36}, {"text": "nous avons entendu l\u2019expression tout \u00e0\nl\u2019heure, d\u2019une lutte des classes du 21\u00e8me si\u00e8cle.", "start": 40.86, "duration": 4.04}, {"text": "Bref, des idiots utiles au service du grand\npatronat.", "start": 45.34, "duration": 3.1}, {"text": "Je me suis alors demand\u00e9, avec humilit\u00e9,\nj\u2019insiste,", "start": 48.66, "duration": 3.76}, {"text": "si j\u2019avais le droit de prendre la parole\nface \u00e0 ces doctes d\u00e9put\u00e9s.", "start": 52.42, "duration": 5.08}, {"text": "Alors je me suis rappel\u00e9 quelque chose, d\u2019abord j\u2019avais\nquelques dipl\u00f4mes,", "start": 57.5, "duration": 3.82}, {"text": "deuxi\u00e8mement j\u2019ai travaill\u00e9 pendant 35\nans dans des entreprises du secteur priv\u00e9,", "start": 61.32, "duration": 4.7}, {"text": "j\u2019ai \u00e9t\u00e9 manager, j\u2019ai d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9\nau ch\u00f4mage il y a 10 ans et ce pendant 17 mois,", "start": 66.02, "duration": 5.16}, {"text": "ensuite j\u2019ai travers\u00e9, bien entendu, une proc\u00e9dure de prud'hommes", "start": 71.18, "duration": 2.82}, {"text": "et puis j\u2019ai rebondi il y a 10 ans dans une nouvelle entreprise.", "start": 74.0, "duration": 3.36}, {"text": "Je viens de conna\u00eetre un PSE il y a 6 mois, \u00e0 l'\u00e2ge de 58 ans,", "start": 77.62, "duration": 4.42}, {"text": "et je viens de cr\u00e9er mon entreprise de conseils et de formations,", "start": 82.04, "duration": 3.84}, {"text": "je vais d\u2019ailleurs devoir l\u2019abandonner si j'ai bien compris.", "start": 85.88, "duration": 2.96}, {"text": "J\u2019ai fait du t\u00e9l\u00e9travail\ndepuis plus de 10 ans, et gr\u00e2ce \u00e0 ce t\u00e9l\u00e9travail,", "start": 89.12, "duration": 3.46}, {"text": "j\u2019ai pu emmener mes enfants tous les matins\n\u00e0 l\u2019\u00e9cole, j\u2019avais des jumeaux.", "start": 92.58, "duration": 6.96}, {"text": "Un exemple parmi d'autres.", "start": 99.54, "duration": 2.62}, {"text": "Je me suis donc demand\u00e9\nquels \u00e9taient ces doctes savants qui nous", "start": 102.18, "duration": 2.8}, {"text": "parlaient si bien\ndes entreprises, des salaires, des PME, bref,", "start": 104.98, "duration": 3.8}, {"text": "du dialogue social, en invitant bien entendu tous les philosophes dans l'h\u00e9micycle.", "start": 108.78, "duration": 4.2}, {"text": "Ils nous expliquent avec\nferme conviction qu\u2019ils n\u2019ont pas de certitudes,", "start": 112.98, "duration": 3.86}, {"text": "mais, avec certitude, ils nous expliquent\nqu\u2019ils n\u2019ont pas confiance.", "start": 116.84, "duration": 3.199}, {"text": "En un mot, chers coll\u00e8gues, j\u2019ai une question\npour vous.", "start": 120.04, "duration": 3.96}, {"text": "Avez-vous d\u00e9j\u00e0 travaill\u00e9 dans une entreprise priv\u00e9e ?", "start": 124.2, "duration": 1.8}, {"text": "Avez-vous d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9\nlicenci\u00e9s ?", "start": 126.0, "duration": 2.4}, {"text": "Avez-vous d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 au ch\u00f4mage pendant plus d'un an ?", "start": 128.4, "duration": 2.32}, {"text": "Avez-vous d\u00e9j\u00e0 connu\nune proc\u00e9dure de prud\u2019hommes ?", "start": 130.72, "duration": 3.0}, {"text": "Avez-vous d\u00e9j\u00e0 cr\u00e9\u00e9 une entreprise ? Avez-vous\nd\u00e9j\u00e0 fait du t\u00e9l\u00e9travail ?", "start": 133.72, "duration": 4.08}, {"text": "Et bien pour la quasi totalit\u00e9 d\u2019entre vous, je sais\nque la r\u00e9ponse est non, \u00e0 toutes ces questions.", "start": 137.84, "duration": 4.82}, {"text": "Je vous invite donc \u00e0 beaucoup plus d\u2019humilit\u00e9\nquand vous nous parlez du travail, merci.", "start": 142.67, "duration": 4.91}]}