{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.67, "duration": 5.169}, {"text": "bonjour je suis Lama Abdelkader j'ai 53", "start": 3.159, "duration": 5.48}, {"text": "ans j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu dans la 7e", "start": 5.839, "duration": 5.561}, {"text": "circonscription du rh\u00f4 qui comporte Bron", "start": 8.639, "duration": 5.801}, {"text": "Rio laapable vosenvelin saton\u00e9 camp", "start": 11.4, "duration": 5.16}, {"text": "saton\u00e9 village donc je suis enseignant", "start": 14.44, "duration": 5.28}, {"text": "depuis bient\u00f4t 30 ans et \u00e7a fait 28 ans", "start": 16.56, "duration": 5.2}, {"text": "que j'enseigne dans le lyc\u00e9e de de ma", "start": 19.72, "duration": 3.6}, {"text": "ville de mon quartier l\u00e0 o\u00f9 je suis n\u00e9", "start": 21.76, "duration": 3.24}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 j'ai grandi ma circonscription", "start": 23.32, "duration": 4.0}, {"text": "c'est 50 % en politique de la ville", "start": 25.0, "duration": 3.72}, {"text": "c'est une des plus jeunes de la", "start": 27.32, "duration": 3.199}, {"text": "m\u00e9tropole et mon combat \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 28.72, "duration": 3.839}, {"text": "nationale avec la France insoumise avec", "start": 30.519, "duration": 3.761}, {"text": "le nouveau front populaire c'est la", "start": 32.559, "duration": 3.361}, {"text": "r\u00e9novation urbaine pour toute cette", "start": 34.28, "duration": 3.2}, {"text": "jeunesse et tous les habitants de la", "start": 35.92, "duration": 4.56}, {"text": "circoncription", "start": 37.48, "duration": 3.0}]}