{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "il y a une belle compl\u00e9mentarit\u00e9 je", "start": 0.04, "duration": 2.639}, {"text": "crois entre nous et moi j'ai besoin", "start": 1.319, "duration": 3.52}, {"text": "puisque vous le savez j'ai indiqu\u00e9 que", "start": 2.679, "duration": 4.481}, {"text": "si les Fran\u00e7ais mlisent pr\u00e9sident de la", "start": 4.839, "duration": 3.401}, {"text": "R\u00e9publique je le prendrai comme premier", "start": 7.16, "duration": 2.12}, {"text": "ministre j'ai besoin d'avoir un premier", "start": 8.24, "duration": 3.08}, {"text": "ministre populaire donc je me r\u00e9jouis de", "start": 9.28, "duration": 3.519}, {"text": "cette popularit\u00e9 et en plus je la trouve", "start": 11.32, "duration": 4.439}, {"text": "particuli\u00e8rement m\u00e9rit\u00e9e", "start": 12.799, "duration": 2.96}]}