{"label": "droite", "transcript": [{"text": "d'abord l'id\u00e9e de l'Europe forte il y a", "start": 4.48, "duration": 3.279}, {"text": "eu beaucoup de choses qui ont \u00e9t\u00e9 dites", "start": 6.6, "duration": 2.32}, {"text": "autour de l'Europe derni\u00e8rement le", "start": 7.759, "duration": 2.601}, {"text": "brexit \u00e7a m'a beaucoup touch\u00e9 moi je", "start": 8.92, "duration": 3.799}, {"text": "voudrais que l'Europe \u00e7a soit vraiment", "start": 10.36, "duration": 4.84}, {"text": "une entit\u00e9 une entit\u00e9 forte je suis pour", "start": 12.719, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e7a je suis aussi pour dcl\u00e9roser le", "start": 15.2, "duration": 3.44}, {"text": "march\u00e9 du travail \u00e7a aussi c'est quelque", "start": 17.0, "duration": 3.4}, {"text": "chose qui est propos\u00e9 par un", "start": 18.64, "duration": 4.12}, {"text": "marche j'appr\u00e9cie la personnalit\u00e9", "start": 20.4, "duration": 3.92}, {"text": "d'Emmanuel Macron et de toutes les", "start": 22.76, "duration": 2.72}, {"text": "personnes qui travaillent aujourd'hui", "start": 24.32, "duration": 2.359}, {"text": "dans le mouvement et j'esp\u00e8re que \u00e7a", "start": 25.48, "duration": 3.48}, {"text": "sera la bouff\u00e9e d'oxyg\u00e8ne que la France", "start": 26.679, "duration": 5.281}, {"text": "attend", "start": 28.96, "duration": 3.0}]}