{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Est-ce que vous consid\u00e9rez que le gouvernement en\u00a0\nfait assez, en a fait assez contre l'islamisme ?\u00a0", "start": 0.0, "duration": 4.17}, {"text": "- Non, je pense qu'il faut aller beaucoup\u00a0\nplus loin. Et je ne dis pas \u00e7a par opposition\u00a0\u00a0", "start": 4.17, "duration": 3.54}, {"text": "politicienne. C'est un sujet qui est trop\u00a0\nimportant pour devenir une occasion de clivage\u00a0\u00a0", "start": 7.71, "duration": 4.11}, {"text": "superficiel, mais il est certain que l'essentiel\u00a0\ndu travail est devant nous aujourd'hui. D'abord\u00a0\u00a0", "start": 11.82, "duration": 6.15}, {"text": "parce que sur la r\u00e9ponse l\u00e9gale et p\u00e9nale, nous\u00a0\ndevons faire plus. Je pense encore au travail\u00a0\u00a0", "start": 17.97, "duration": 8.55}, {"text": "majeur qu'il y a \u00e0 faire pour faire fermer enfin\u00a0\ndes mosqu\u00e9es qui pr\u00eachent encore aujourd'hui une\u00a0\u00a0", "start": 26.52, "duration": 5.52}, {"text": "version radicalement contraire \u00e0 toutes les lois\u00a0\nde la R\u00e9publique de l'islam. Et ce combat-l\u00e0, il\u00a0\u00a0", "start": 32.04, "duration": 6.69}, {"text": "doit \u00eatre encore engag\u00e9. Aujourd'hui le ministre\u00a0\nde l'Int\u00e9rieur de temps en temps se f\u00e9licite que\u00a0\u00a0", "start": 38.73, "duration": 3.87}, {"text": "une, deux, trois mosqu\u00e9es aient \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9es, mais\u00a0\nc'est encore bien trop peu. Et puis surtout parce\u00a0\u00a0", "start": 42.6, "duration": 6.78}, {"text": "que le c\u0153ur du d\u00e9fi, il n'est pas seulement\u00a0\np\u00e9nal, il n'est pas seulement judiciaire,\u00a0\u00a0", "start": 49.38, "duration": 6.78}, {"text": "il n'est pas seulement s\u00e9curitaire ou policier -\u00a0\nm\u00eame si nous devons nous r\u00e9armer sur ces plans,\u00a0\u00a0", "start": 56.16, "duration": 4.32}, {"text": "le c\u0153ur du d\u00e9fi il est, je le redis, culturel,\u00a0\nil est \u00e9ducatif, et de ce point de vue-l\u00e0,\u00a0\u00a0", "start": 60.48, "duration": 5.31}, {"text": "encore une fois, nous avons nous avons tout \u00e0\u00a0\nreconstruire. La crise de l'\u00e9cole aujourd'hui\u00a0\u00a0", "start": 65.79, "duration": 4.2}, {"text": "n'est pas r\u00e9solue, elle n'est pas d\u00e9pass\u00e9e,\u00a0\net j'ai fait en cette rentr\u00e9e des propositions\u00a0\u00a0", "start": 69.99, "duration": 6.72}, {"text": "justement pour pouvoir reconstruire l'\u00e9cole,\u00a0\nparce que nous devant nous ce chantier majeur.", "start": 76.71, "duration": 2.863}, {"text": "Vous vous pensez que c'est le chantier num\u00e9ro un ?\u00a0", "start": 79.573, "duration": 1.935}, {"text": "- C'est le chantier absolument\u00a0\nmajeur pour notre avenir.", "start": 81.508, "duration": 2.552}, {"text": "Pourquoi ?\n- Parce que si\u00a0\u00a0", "start": 84.06, "duration": 3.0}, {"text": "nous ne pouvons pas compter sur une \u00e9ducation\u00a0\nqui transmette \u00e0 chaque Fran\u00e7ais les moyens\u00a0\u00a0", "start": 87.06, "duration": 5.28}, {"text": "de rejoindre une communaut\u00e9 de destins, une\u00a0\ncommunaut\u00e9 de m\u00e9moire, si nous ne reconstruisons\u00a0\u00a0", "start": 92.34, "duration": 6.0}, {"text": "pas une \u00e9cole qui permette \u00e0 chaque Fran\u00e7ais de\u00a0\ncontribuer demain \u00e0 la vie de la soci\u00e9t\u00e9, alors,\u00a0\u00a0", "start": 98.34, "duration": 4.38}, {"text": "de fait, nous n'arriverons jamais \u00e0 rattraper\u00a0\nle retard que nous aurons accumul\u00e9. Aujourd'hui,\u00a0\u00a0", "start": 102.72, "duration": 5.25}, {"text": "nous sommes dans une crise \u00e9ducative qui n'a en\u00a0\nrien \u00e9t\u00e9 r\u00e9sorb\u00e9e : chaque ann\u00e9e un jeune fran\u00e7ais\u00a0\u00a0", "start": 107.97, "duration": 5.52}, {"text": "sur cinq est test\u00e9 en situation de difficult\u00e9\u00a0\nmajeure de lecture \u00e0 l'occasion de la journ\u00e9e de\u00a0\u00a0", "start": 113.49, "duration": 5.19}, {"text": "d\u00e9fense et citoyennet\u00e9. L'enqu\u00eate TIMMS qui a \u00e9t\u00e9\u00a0\npubli\u00e9e il y a quelques mois qui aurait d\u00fb \u00eatre un\u00a0\u00a0", "start": 118.68, "duration": 5.04}, {"text": "sujet de scandale national a montr\u00e9 que nos \u00e9l\u00e8ves\u00a0\n\u00e9taient les derniers d'Europe en math\u00e9matiques,\u00a0\u00a0", "start": 123.72, "duration": 5.48}, {"text": "pour le niveau en math\u00e9matiques, et que\u00a0\ndans l'OCDE nous sommes derri\u00e8re la G\u00e9orgie,\u00a0\u00a0", "start": 129.2, "duration": 4.44}, {"text": "nous sommes derri\u00e8re le Kazakhstan. C'est une\u00a0\nsituation absolument catastrophique pour un\u00a0\u00a0", "start": 133.64, "duration": 5.31}, {"text": "pays qui, par ailleurs, est la sixi\u00e8me puissance\u00a0\n\u00e9conomique mondiale et qui consacre le premier\u00a0\u00a0", "start": 138.95, "duration": 3.75}, {"text": "budget de l'\u00c9tat \u00e0 l'\u00e9ducation. C'est un \u00e9chec qui\u00a0\ndevrait \u00eatre un \u00e9lectrochoc. Et cet \u00e9lectrochoc,\u00a0\u00a0", "start": 142.7, "duration": 6.69}, {"text": "je le regrette, n'a pas eu lieu. Je me rappelle\u00a0\nla derni\u00e8re fois que j'avais eu l'occasion de\u00a0\u00a0", "start": 149.39, "duration": 3.78}, {"text": "venir \u00e0 votre antenne, \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 un sujet,\u00a0\nparce que on m'avait reproch\u00e9 ici m\u00eame d'\u00eatre\u00a0\u00a0", "start": 153.17, "duration": 6.0}, {"text": "trop sombre dans le constat que je portais sur\u00a0\nl'\u00e9cole. Mais je crois que, malheureusement,\u00a0\u00a0", "start": 159.17, "duration": 3.84}, {"text": "tous les chiffres convergent pour nous dire\u00a0\nque nous avons aujourd'hui l'\u00e9cole qui,\u00a0\u00a0", "start": 163.01, "duration": 3.3}, {"text": "par ailleurs - et c'est un \u00e9l\u00e9ment qu'il faut\u00a0\nrappeler, \u00e9tant la plus in\u00e9galitaire de tous les\u00a0\u00a0", "start": 166.31, "duration": 4.5}, {"text": "pays de l'OCDE, est celle dans laquelle l'\u00e9chec\u00a0\n\u00e9ducatif est le moins visible par les \u00e9lites.", "start": 170.81, "duration": 4.636}, {"text": "Je vais juste mettre un b\u00e9mol : c'est quand\u00a0\nm\u00eame une \u00e9cole qui est rest\u00e9e ouverte le\u00a0\u00a0", "start": 175.446, "duration": 2.504}, {"text": "plus possible pendant la crise sanitaire\u00a0\n; \u00e7a vous pouvez peut-\u00eatre le saluer.\u00a0", "start": 177.95, "duration": 3.03}, {"text": "- Oui, mais alors pour le coup je salue\u00a0\nl'engagement d\u00e9termin\u00e9 du gouvernement sur\u00a0\u00a0", "start": 180.98, "duration": 7.89}, {"text": "ce point, et puis de tous les professeurs qui se\u00a0\nsont engag\u00e9s pour garantir que ce soit possible.\u00a0\u00a0", "start": 188.87, "duration": 3.03}, {"text": "Mais enfin, on le voit bien : on peut on peut se\u00a0\nfaire plaisir \u00e0 souligner quelques bons points,\u00a0\u00a0", "start": 191.9, "duration": 3.93}, {"text": "il ne reste pas moins que la faillite \u00e9ducative\u00a0\n- n'ayons pas peur des mots - p\u00e8se sur notre\u00a0\u00a0", "start": 195.83, "duration": 3.87}, {"text": "pays aujourd'hui. Et d'ailleurs les professeurs\u00a0\nen sont bien conscients, et ils en sont d'une\u00a0\u00a0", "start": 199.7, "duration": 3.27}, {"text": "certaine mani\u00e8re les premi\u00e8res victimes, pi\u00e9g\u00e9es\u00a0\npar le le sentiment de d\u00e9couragement qui les\u00a0\u00a0", "start": 202.97, "duration": 4.77}, {"text": "habite. Un ph\u00e9nom\u00e8ne majeur de cette rentr\u00e9e,\u00a0\nc'est le nombre - j'entendais cela chez vos\u00a0\u00a0", "start": 207.74, "duration": 4.62}, {"text": "confr\u00e8res de France info - c'est le nombre\u00a0\nmassif de d\u00e9missions chez les enseignants du\u00a0\u00a0", "start": 212.36, "duration": 3.54}, {"text": "primaire et du secondaire. Des gens qui se sont\u00a0\nengag\u00e9s, qui ont pass\u00e9 des concours difficiles,\u00a0\u00a0", "start": 215.9, "duration": 4.44}, {"text": "qui sont rentr\u00e9s dans la fonction publique, et\u00a0\nqui quittent la fonction publique avec pourtant\u00a0\u00a0", "start": 220.34, "duration": 3.72}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 qu'elle implique, parce qu'ils\u00a0\nn'en peuvent plus d'avoir le sentiment de\u00a0\u00a0", "start": 224.06, "duration": 3.36}, {"text": "ramer \u00e0 contre-courant. Et bien ce sentiment\u00a0\nd'\u00e9puisement-l\u00e0, ce sentiment de d\u00e9classement\u00a0\u00a0", "start": 227.42, "duration": 4.38}, {"text": "qui touche aussi le monde enseignant et qui est\u00a0\nle signe de la faible attention que nous portons\u00a0\u00a0", "start": 231.8, "duration": 3.81}, {"text": "\u00e0 ceux qui ont pourtant la mission fondamentale de\u00a0\ntransmettre le savoir et de pr\u00e9parer notre avenir,\u00a0\u00a0", "start": 235.61, "duration": 3.93}, {"text": "il devrait \u00eatre au c\u0153ur de nos pr\u00e9occupations.\u00a0\nEncore une fois, on ne luttera jamais contre\u00a0\u00a0", "start": 239.54, "duration": 5.01}, {"text": "les s\u00e9paratismes, on ne luttera jamais assez\u00a0\nbien contre l'islamisme, on ne luttera jamais\u00a0\u00a0", "start": 244.55, "duration": 5.34}, {"text": "assez contre tout ce qui menace l'unit\u00e9 notre\u00a0\npays - et Samuel Paty en est la figure absolue\u00a0\u00a0", "start": 249.89, "duration": 4.74}, {"text": "aujourd'hui - si nous ne sommes pas capables de\u00a0\nredonner \u00e0 notre \u00e9cole les moyens de sa mission.", "start": 254.63, "duration": 4.65}]}