{"label": "droite", "transcript": [{"text": "si nous voulons aider l'Ukraine", "start": 0.359, "duration": 2.821}, {"text": "aujourd'hui si nous voulons demain faire", "start": 1.739, "duration": 3.18}, {"text": "valoir nos principes il faut que nous ne", "start": 3.18, "duration": 3.659}, {"text": "soyons plus d\u00e9pendants du reste du monde", "start": 4.919, "duration": 3.721}, {"text": "et notamment de ces puissances qui sont", "start": 6.839, "duration": 4.081}, {"text": "susceptibles de d\u00e9stabiliser ce \u00e0 quoi", "start": 8.64, "duration": 3.78}, {"text": "nous croyons aujourd'hui on parle", "start": 10.92, "duration": 2.7}, {"text": "beaucoup d'\u00e9nergie nous sommes", "start": 12.42, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9pendants du gaz russe l'Europe d'une", "start": 13.62, "duration": 3.48}, {"text": "mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale et d\u00e9pendante du gaz", "start": 15.78, "duration": 3.06}, {"text": "russe raison pour laquelle j'ai d\u00e9fendu", "start": 17.1, "duration": 3.0}, {"text": "depuis 2 ans dans la commission qui", "start": 18.84, "duration": 3.12}, {"text": "s'occupe des questions d'\u00e9nergie la", "start": 20.1, "duration": 3.18}, {"text": "place du nucl\u00e9aire dans le mix", "start": 21.96, "duration": 2.7}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique europ\u00e9en et notamment", "start": 23.28, "duration": 2.82}, {"text": "\u00e9videmment dans le mix \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 24.66, "duration": 3.0}, {"text": "fran\u00e7ais parce que nous voyons bien que", "start": 26.1, "duration": 3.179}, {"text": "il s'agit pas de raisonner dans", "start": 27.66, "duration": 5.28}, {"text": "l'abstraction la le d\u00e9fi pour la France", "start": 29.279, "duration": 5.521}, {"text": "en Europe et le d\u00e9fi pour l'Europe dans", "start": 32.94, "duration": 3.54}, {"text": "le monde c'est de produire et nous avons", "start": 34.8, "duration": 3.96}, {"text": "besoin d'une agriculture europ\u00e9enne qui", "start": 36.48, "duration": 4.14}, {"text": "soit de nouveau capable de produire et", "start": 38.76, "duration": 3.36}, {"text": "c'est le mot qu'on a oubli\u00e9 c'est", "start": 40.62, "duration": 3.42}, {"text": "presque le gros mot au fond pour", "start": 42.12, "duration": 4.8}, {"text": "beaucoup d'Europ\u00e9ens mais cette ambition", "start": 44.04, "duration": 4.8}, {"text": "de produire nous devons la remettre au", "start": 46.92, "duration": 3.78}, {"text": "c\u0153ur de nos politiques bien s\u00fbr encore", "start": 48.84, "duration": 3.42}, {"text": "une fois la question environnementale", "start": 50.7, "duration": 3.96}, {"text": "doit rester importante mais on n'aura", "start": 52.26, "duration": 4.08}, {"text": "pas servi la cause de l'environnement si", "start": 54.66, "duration": 3.48}, {"text": "on d\u00e9truit l'agriculture europ\u00e9enne qui", "start": 56.34, "duration": 3.539}, {"text": "je le r\u00e9p\u00e8te est la plus vertueuse au", "start": 58.14, "duration": 3.419}, {"text": "monde faut qu'on lui donne \u00e0 cet", "start": 59.879, "duration": 3.18}, {"text": "agriculture europ\u00e9enne les moyens de", "start": 61.559, "duration": 3.361}, {"text": "produire de rayonner de nouveau dans le", "start": 63.059, "duration": 3.541}, {"text": "monde qui nous entoure et \u00e7a suppose", "start": 64.92, "duration": 3.9}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment de sortir d'une logique o\u00f9", "start": 66.6, "duration": 4.199}, {"text": "on ne prend en compte que la question de", "start": 68.82, "duration": 3.9}, {"text": "l'environnement comme si au fond nous", "start": 70.799, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e9tions dans un monde fictif dans un", "start": 72.72, "duration": 3.24}, {"text": "monde abstrait ou le reste du monde", "start": 74.04, "duration": 4.46}, {"text": "n'existe pas", "start": 75.96, "duration": 2.54}, {"text": "\u00e7a ressemble \u00e0 un r\u00e9armement un", "start": 78.68, "duration": 4.799}, {"text": "r\u00e9armement agricole alors selon vous", "start": 81.479, "duration": 4.081}, {"text": "quels sont peut-\u00eatre deux ou trois", "start": 83.479, "duration": 4.121}, {"text": "grands axes prioritaires pour se", "start": 85.56, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9armement avec les soucis", "start": 87.6, "duration": 3.36}, {"text": "environnementaux qui sont qui sont bien", "start": 89.28, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9sents sur quoi est-ce qu'il faut", "start": 90.96, "duration": 3.96}, {"text": "mettre l'accent pour se r\u00e9armement", "start": 93.36, "duration": 4.619}, {"text": "agricole agroalimentaire europ\u00e9en alors", "start": 94.92, "duration": 4.86}, {"text": "il y a beaucoup de sujets on y a", "start": 97.979, "duration": 3.601}, {"text": "travaill\u00e9 avec notre d\u00e9l\u00e9gation depuis", "start": 99.78, "duration": 3.42}, {"text": "le d\u00e9but du mandat autour d'Anne Sander", "start": 101.58, "duration": 3.96}, {"text": "qui est ma coll\u00e8gue qui s'occupe des", "start": 103.2, "duration": 3.779}, {"text": "questions d'agriculture au sein de la", "start": 105.54, "duration": 3.84}, {"text": "Commission en charge et qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 106.979, "duration": 3.661}, {"text": "impliqu\u00e9 dans les n\u00e9gociations de la", "start": 109.38, "duration": 3.48}, {"text": "derni\u00e8re pack vous avez \u00e9voqu\u00e9 la PAC au", "start": 110.64, "duration": 3.24}, {"text": "fond nous nous sommes battus notre", "start": 112.86, "duration": 2.64}, {"text": "groupe notre d\u00e9l\u00e9gation nous nous sommes", "start": 113.88, "duration": 3.419}, {"text": "battus en premi\u00e8re ligne et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un", "start": 115.5, "duration": 3.119}, {"text": "combat extr\u00eamement difficile pour", "start": 117.299, "duration": 3.541}, {"text": "pr\u00e9server la P\u00e2ques et pour Herv\u00e9", "start": 118.619, "duration": 4.021}, {"text": "justement cette dimension de production", "start": 120.84, "duration": 4.319}, {"text": "au c\u0153ur de la pacte d'aucun voulait que", "start": 122.64, "duration": 4.86}, {"text": "toute la PACS soit consacr\u00e9e \u00e0 la", "start": 125.159, "duration": 3.72}, {"text": "transition environnementale et qu'au", "start": 127.5, "duration": 2.459}, {"text": "fond on rentre dans une logique", "start": 128.879, "duration": 2.241}, {"text": "uniquement de", "start": 129.959, "duration": 3.9}, {"text": "bonus et de malus sur le plan de de", "start": 131.12, "duration": 5.439}, {"text": "cette dimension environnementale nous", "start": 133.859, "duration": 4.681}, {"text": "nous avons rappel\u00e9 \u00e0 chaque instant de", "start": 136.559, "duration": 4.16}, {"text": "cette discussion que la P\u00e2ques \u00e9tait", "start": 138.54, "duration": 4.259}, {"text": "fondamentalement et devait rester", "start": 140.719, "duration": 3.94}, {"text": "tourner vers une agriculture qui produit", "start": 142.799, "duration": 4.62}, {"text": "et qui nous offre de quoi nourrir les", "start": 144.659, "duration": 4.741}, {"text": "citoyens europ\u00e9ens la PACS c'est aussi", "start": 147.419, "duration": 3.96}, {"text": "un du c'est ce que nous devons aux", "start": 149.4, "duration": 3.659}, {"text": "agriculteurs d'Europe parce que lorsque", "start": 151.379, "duration": 3.48}, {"text": "nous avons expos\u00e9 l'agriculture \u00e0 la", "start": 153.059, "duration": 3.481}, {"text": "concurrence mondiale et bien il \u00e9tait", "start": 154.859, "duration": 4.46}, {"text": "absolument n\u00e9cessaire pour r\u00e9\u00e9quilibrer", "start": 156.54, "duration": 4.86}, {"text": "ses conditions de compte de concurrence", "start": 159.319, "duration": 3.581}, {"text": "que nous puissions soutenir notre", "start": 161.4, "duration": 3.739}, {"text": "agriculture aucune puissance mondiale", "start": 162.9, "duration": 4.919}, {"text": "n'a une agriculture qui vit et qui", "start": 165.139, "duration": 4.901}, {"text": "produit sans une politique soit de", "start": 167.819, "duration": 4.2}, {"text": "protection soit de subventions et m\u00eame", "start": 170.04, "duration": 3.3}, {"text": "les \u00c9tats-Unis qui ne sont pas connus", "start": 172.019, "duration": 3.84}, {"text": "pour \u00eatre un pays anti-lib\u00e9ral ont une", "start": 173.34, "duration": 4.619}, {"text": "strat\u00e9gie tr\u00e8s affirm\u00e9e en mati\u00e8re de", "start": 175.859, "duration": 3.36}, {"text": "production agricole donc il faut que", "start": 177.959, "duration": 3.84}, {"text": "l'on puisse confier \u00e0 la P\u00e2ques et", "start": 179.219, "duration": 3.62}, {"text": "garder \u00e0 la P\u00e2ques cette mission", "start": 181.799, "duration": 3.72}, {"text": "fondamentale il y a bien d'autres sujets", "start": 182.839, "duration": 3.701}, {"text": "qui se pr\u00e9sente devant nous il va y", "start": 185.519, "duration": 2.22}, {"text": "avoir tout le d\u00e9bat sur la transition", "start": 186.54, "duration": 2.759}, {"text": "environnementale le d\u00e9bat sur farm tout", "start": 187.739, "duration": 3.0}, {"text": "fort je le vois aussi parce que je suis", "start": 189.299, "duration": 2.881}, {"text": "en commission de la p\u00eache et au salon il", "start": 190.739, "duration": 3.12}, {"text": "y a \u00e9videmment une pr\u00e9sence forte de la", "start": 192.18, "duration": 3.479}, {"text": "fili\u00e8re p\u00eache aujourd'hui prenez la", "start": 193.859, "duration": 3.84}, {"text": "p\u00eache c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant 70 % des", "start": 195.659, "duration": 4.08}, {"text": "produits de la mer en Europe qui sont", "start": 197.699, "duration": 5.16}, {"text": "consomm\u00e9s sont import\u00e9s en France 85 %", "start": 199.739, "duration": 5.58}, {"text": "dire nous sommes d\u00e9pendant \u00e0 85 % des", "start": 202.859, "duration": 4.02}, {"text": "importations pour notre consommation de", "start": 205.319, "duration": 3.361}, {"text": "produits de la mer il est absolument", "start": 206.879, "duration": 4.14}, {"text": "n\u00e9cessaire de r\u00e9orienter les choses et", "start": 208.68, "duration": 3.419}, {"text": "c'est la raison pour laquelle d'une", "start": 211.019, "duration": 2.46}, {"text": "mani\u00e8re encore plus globale encore plus", "start": 212.099, "duration": 3.12}, {"text": "matricielle j'allais dire et bien nous", "start": 213.479, "duration": 4.08}, {"text": "nous battons pour mettre en \u0153uvre enfin", "start": 215.219, "duration": 4.44}, {"text": "la taxe carbone \u00e0 l'entr\u00e9e du march\u00e9", "start": 217.559, "duration": 4.14}, {"text": "europ\u00e9en pour mettre en \u0153uvre une", "start": 219.659, "duration": 4.04}, {"text": "politique de commerce qui soit plus", "start": 221.699, "duration": 4.5}, {"text": "int\u00e9gr\u00e9 qui puisse prendre en compte la", "start": 223.699, "duration": 4.0}, {"text": "coh\u00e9rence entre les politiques", "start": 226.199, "duration": 3.061}, {"text": "environnementales d\u00e9ploy\u00e9es sur le", "start": 227.699, "duration": 2.88}, {"text": "march\u00e9 unique et les politiques", "start": 229.26, "duration": 3.42}, {"text": "commerciales qui ouvrent le march\u00e9 au", "start": 230.579, "duration": 5.0}, {"text": "reste du monde autour de nous", "start": 232.68, "duration": 2.899}]}