{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Il \u00e9tait fondamental d'agir rapidement, parce que\u00a0\ncet acte est d'une gravit\u00e9 incroyable. C'est un\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 4.55}, {"text": "avion qui circule entre deux capitales europ\u00e9ennes\u00a0\net qui est d\u00e9tourn\u00e9, un acte de piraterie commis\u00a0\u00a0", "start": 4.55, "duration": 5.29}, {"text": "par un \u00c9tat. D\u00e9tourn\u00e9 pour pouvoir arr\u00eater\u00a0\nun opposant prot\u00e9g\u00e9 en Europe sous le statut\u00a0\u00a0", "start": 9.84, "duration": 5.52}, {"text": "de r\u00e9fugi\u00e9 politique. Il \u00e9tait fondamental\u00a0\nque l'Union europ\u00e9enne r\u00e9agisse rapidement,\u00a0\u00a0", "start": 15.36, "duration": 4.47}, {"text": "et effectivement qu'elle r\u00e9agisse d'une certaine\u00a0\nmani\u00e8re, par ce par quoi la faute avait \u00e9t\u00e9 avait\u00a0\u00a0", "start": 19.83, "duration": 5.07}, {"text": "\u00e9t\u00e9 commise, c'est \u00e0 dire en en montrant que\u00a0\nnous ne croyons plus aux dispositifs de s\u00e9curit\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 24.9, "duration": 4.89}, {"text": "a\u00e9rienne au dessus de la Bi\u00e9lorussie. Et je crois\u00a0\nque c'\u00e9tait une r\u00e9ponse imm\u00e9diate et absolument\u00a0\u00a0", "start": 29.79, "duration": 5.28}, {"text": "n\u00e9cessaire. Maintenant, il y a un enjeu plus grave\u00a0\nencore, plus profond, derri\u00e8re cette question\u00a0\u00a0", "start": 35.07, "duration": 3.87}, {"text": "qui est : qu'en est il de cette protection que\u00a0\nnous devons \u00e0 ceux auxquels nos pays accordent\u00a0\u00a0", "start": 38.94, "duration": 5.49}, {"text": "ce statut de r\u00e9fugi\u00e9s politiques ? C'est une\u00a0\nquestion qui se pose aussi \u00e0 la France. J'ai\u00a0\u00a0", "start": 44.43, "duration": 4.05}, {"text": "rencontr\u00e9 tout r\u00e9cemment un opposant politique\u00a0\nazerba\u00efdjanais qui est r\u00e9fugi\u00e9 en France, qui a\u00a0\u00a0", "start": 48.48, "duration": 5.43}, {"text": "\u00e9t\u00e9 victime de deux tentatives de meurtre avant\u00a0\nd'\u00eatre enfin plac\u00e9 sous protection polici\u00e8re.\u00a0\u00a0", "start": 53.91, "duration": 4.95}, {"text": "Et nous voyons bien que, si nous ne r\u00e9agissons\u00a0\npas, l'Europe pourrait devenir un continent sur\u00a0\u00a0", "start": 58.86, "duration": 5.58}, {"text": "lequel des dictateurs \u00e9trangers op\u00e8rent pour\u00a0\nch\u00e2tier leurs opposants, pour les menacer,\u00a0\u00a0", "start": 64.44, "duration": 5.55}, {"text": "pour les menacer de mort, ou bien pour les\u00a0\narr\u00eater. C'est la raison pour laquelle, aussi,\u00a0\u00a0", "start": 69.99, "duration": 3.51}, {"text": "nous sommes devant un rendez-vous fondamental qui\u00a0\nest celui de cette protection que nous devons \u00e0 la\u00a0\u00a0", "start": 73.5, "duration": 5.01}, {"text": "libert\u00e9, parce que la civilisation europ\u00e9enne\u00a0\nexige cette protection d'une mani\u00e8re tr\u00e8s\u00a0\u00a0", "start": 78.51, "duration": 6.93}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9e. Et nous devons obtenir de ce point de\u00a0\nvue l\u00e0, non pas seulement que le B\u00e9larus renonce\u00a0\u00a0", "start": 85.44, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 son comportement, mais aussi qu'il puisse\u00a0\nlib\u00e9rer Monsieur Protassevitch. C'est fondamental,\u00a0\u00a0", "start": 89.76, "duration": 5.07}, {"text": "parce que nous ne pouvons pas tol\u00e9rer qu'un\u00a0\nopposant, que nous prot\u00e9gions sous statut de\u00a0\u00a0", "start": 94.83, "duration": 6.15}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9, soit intercept\u00e9 par un \u00e9tat \u00e9tranger \u00e0\u00a0\nl'int\u00e9rieur d'un trajet entre deux pays europ\u00e9ens.", "start": 100.98, "duration": 6.33}]}