{"label": "droite", "transcript": [{"text": "et l'invit\u00e9 de ce journal et", "start": 0.48, "duration": 4.26}, {"text": "Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy bonsoir vous", "start": 1.8, "duration": 4.8}, {"text": "\u00eates d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en vice-pr\u00e9sident", "start": 4.74, "duration": 4.26}, {"text": "ex\u00e9cutif des r\u00e9publicains et vous \u00eates", "start": 6.6, "duration": 3.959}, {"text": "en Cal\u00e9donie pour une s\u00e9rie de", "start": 9.0, "duration": 3.66}, {"text": "rencontres avec divers repr\u00e9sentants", "start": 10.559, "duration": 4.2}, {"text": "politiques rencontrent dans le cadre de", "start": 12.66, "duration": 3.379}, {"text": "l'avenir institutionnel du pays", "start": 14.759, "duration": 3.301}, {"text": "qu'est-il ressorti de cette premi\u00e8re", "start": 16.039, "duration": 3.461}, {"text": "journ\u00e9e vous avez pu vous entretenir", "start": 18.06, "duration": 3.96}, {"text": "vous entretenir pardon avec notamment le", "start": 19.5, "duration": 5.22}, {"text": "pr\u00e9sident du Congr\u00e8s rockwittan c'est", "start": 22.02, "duration": 3.66}, {"text": "une grande chance pour moi de pouvoir", "start": 24.72, "duration": 2.76}, {"text": "venir en Nouvelle-Cal\u00e9donie et de", "start": 25.68, "duration": 3.9}, {"text": "pouvoir rencontrer tous ceux qui \u00e9lu", "start": 27.48, "duration": 3.959}, {"text": "bien s\u00fbr mais aussi tous les acteurs de", "start": 29.58, "duration": 4.08}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 et cal\u00e9donienne font vivre ce", "start": 31.439, "duration": 5.221}, {"text": "territoire absolument unique je suis ce", "start": 33.66, "duration": 4.14}, {"text": "qui se passe en Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 36.66, "duration": 2.76}, {"text": "depuis des ann\u00e9es notamment \u00e9videmment", "start": 37.8, "duration": 3.779}, {"text": "dans cette p\u00e9riode marqu\u00e9e par les les", "start": 39.42, "duration": 4.799}, {"text": "trois derniers r\u00e9f\u00e9rendums et je n'avais", "start": 41.579, "duration": 5.16}, {"text": "pas pu jusque l\u00e0 venir sur place et il", "start": 44.219, "duration": 3.901}, {"text": "me semble pourtant que en particulier", "start": 46.739, "duration": 3.781}, {"text": "ici en Cal\u00e9donie ce n'est que lorsqu'on", "start": 48.12, "duration": 4.8}, {"text": "est sur place lorsqu'on peut enfin", "start": 50.52, "duration": 4.98}, {"text": "fouler la terre de la Cal\u00e9donie qu'on a", "start": 52.92, "duration": 3.84}, {"text": "une chance de la comprendre j'ai", "start": 55.5, "duration": 3.539}, {"text": "rencontr\u00e9 roquois mi-temps en effet ce", "start": 56.76, "duration": 4.26}, {"text": "matin il y a des convergences entre DLR", "start": 59.039, "duration": 4.98}, {"text": "et Luc la convergence majeure c'est que", "start": 61.02, "duration": 5.34}, {"text": "aujourd'hui il est absolument", "start": 64.019, "duration": 5.1}, {"text": "urgent d'\u00e9crire l'avenir de la Cal\u00e9donie", "start": 66.36, "duration": 5.28}, {"text": "et ce que vous avez montr\u00e9 dans le", "start": 69.119, "duration": 4.68}, {"text": "reportage pr\u00e9c\u00e9dent dit \u00e0 quel point les", "start": 71.64, "duration": 4.26}, {"text": "Cal\u00e9doniens attendent de pouvoir enfin y", "start": 73.799, "duration": 3.841}, {"text": "voir clair sur la suite c'est qu'elle", "start": 75.9, "duration": 3.539}, {"text": "est devenu un qui partent c'est commerce", "start": 77.64, "duration": 4.5}, {"text": "qui ferme aussi c'est situation terrible", "start": 79.439, "duration": 5.881}, {"text": "cr\u00e9\u00e9e par un manque de perspective elle", "start": 82.14, "duration": 4.32}, {"text": "disent \u00e0 quel point au fond les", "start": 85.32, "duration": 2.88}, {"text": "Cal\u00e9doniens ont besoin d'une confiance", "start": 86.46, "duration": 3.6}, {"text": "retrouv\u00e9e c'est certainement le point", "start": 88.2, "duration": 3.599}, {"text": "sur lequel nous pouvons \u00eatre d'accord", "start": 90.06, "duration": 4.559}, {"text": "avec rocco-ami temps avec avec Lucet", "start": 91.799, "duration": 4.86}, {"text": "mais je crois qu'il faut aussi avoir la", "start": 94.619, "duration": 3.721}, {"text": "franchise de dire les choses clairement", "start": 96.659, "duration": 4.861}, {"text": "les trois r\u00e9f\u00e9rendums ont eu lieu ces", "start": 98.34, "duration": 5.34}, {"text": "trois r\u00e9f\u00e9rendums ils ont permis aux", "start": 101.52, "duration": 3.599}, {"text": "cal\u00e9doniens de s'exprimer de mani\u00e8re", "start": 103.68, "duration": 4.02}, {"text": "claire sur leurs liens avec la France et", "start": 105.119, "duration": 3.661}, {"text": "maintenant nous n'avons pas le droit de", "start": 107.7, "duration": 3.72}, {"text": "faire comme si il n'avait pas donn\u00e9 un", "start": 108.78, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9sultat clair qui doit \u00eatre le cadre", "start": 111.42, "duration": 3.18}, {"text": "dans lequel notre discussion maintenant", "start": 112.979, "duration": 3.6}, {"text": "doit pouvoir se d\u00e9rouler mais vous vous", "start": 114.6, "duration": 3.0}, {"text": "inscrivez dans quelle d\u00e9marche", "start": 116.579, "duration": 2.22}, {"text": "exactement est-ce que vous pourriez par", "start": 117.6, "duration": 4.14}, {"text": "exemple soumettre une de statut pour la", "start": 118.799, "duration": 4.68}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie et si oui sur quelle", "start": 121.74, "duration": 3.36}, {"text": "base bien s\u00fbr d'ailleurs pierre Frugier", "start": 123.479, "duration": 3.24}, {"text": "que je suis venu soutenir aussi qui sera", "start": 125.1, "duration": 3.54}, {"text": "candidat pour un nouveau mandat au S\u00e9nat", "start": 126.719, "duration": 3.24}, {"text": "dont la parole est tr\u00e8s \u00e9cout\u00e9e \u00e0 Paris", "start": 128.64, "duration": 4.38}, {"text": "sur la Cal\u00e9donie et son avenir pierre", "start": 129.959, "duration": 4.441}, {"text": "projet a fait beaucoup de propositions", "start": 133.02, "duration": 4.68}, {"text": "pour \u00e9crire justement l'avenir de ce", "start": 134.4, "duration": 4.979}, {"text": "territoire il faut \u00e0 la fois que nous", "start": 137.7, "duration": 2.72}, {"text": "puissions", "start": 139.379, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9affirmer son attachement \u00e0 la France", "start": 140.42, "duration": 4.36}, {"text": "et en m\u00eame temps trouver les moyens de", "start": 142.739, "duration": 5.22}, {"text": "respecter profond\u00e9ment l'histoire la", "start": 144.78, "duration": 7.2}, {"text": "m\u00e9moire la singularit\u00e9 aussi de de ce", "start": 147.959, "duration": 6.0}, {"text": "territoire m\u00e9lan\u00e9sien et c'est ce", "start": 151.98, "duration": 3.54}, {"text": "respect-l\u00e0 qui doit constituer le point", "start": 153.959, "duration": 4.261}, {"text": "de d\u00e9part pour \u00e9crire l'avenir de la", "start": 155.52, "duration": 4.56}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie et nous sommes venus", "start": 158.22, "duration": 2.94}, {"text": "l\u00e0 pour aborder quelques questions", "start": 160.08, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9cises parmi elles j'ai \u00e9voqu\u00e9 ce", "start": 161.16, "duration": 4.5}, {"text": "matin avec rockwami temps mais aussi", "start": 164.4, "duration": 3.0}, {"text": "nous avons parl\u00e9 aujourd'hui avec le", "start": 165.66, "duration": 4.92}, {"text": "haut-commissaire la question du d\u00e9gel du", "start": 167.4, "duration": 4.58}, {"text": "corps \u00e9lectoral", "start": 170.58, "duration": 3.6}, {"text": "nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 la fin de ce", "start": 171.98, "duration": 3.58}, {"text": "processus r\u00e9f\u00e9rendaire c'est un sujet", "start": 174.18, "duration": 3.12}, {"text": "effectivement difficile mais il faut", "start": 175.56, "duration": 3.959}, {"text": "avoir la franchise de le dire je l'ai", "start": 177.3, "duration": 3.0}, {"text": "dit", "start": 179.519, "duration": 2.101}, {"text": "en cohabitant aujourd'hui on ne peut pas", "start": 180.3, "duration": 3.6}, {"text": "rester au statu quo si l'on veut", "start": 181.62, "duration": 3.96}, {"text": "justement que les Cal\u00e9doniens soient", "start": 183.9, "duration": 4.44}, {"text": "respect\u00e9s il faut que tous le Soi ceux", "start": 185.58, "duration": 4.799}, {"text": "qui sont l\u00e0 depuis maintenant des ann\u00e9es", "start": 188.34, "duration": 4.02}, {"text": "qui contribuent \u00e0 la vie de la", "start": 190.379, "duration": 3.481}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie qui contribue \u00e0 son", "start": 192.36, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9conomie qui sont membres \u00e0 part enti\u00e8re", "start": 193.86, "duration": 3.78}, {"text": "de la soci\u00e9t\u00e9 cal\u00e9donienne doivent", "start": 195.959, "duration": 3.241}, {"text": "pouvoir aussi s'exprimer dans les", "start": 197.64, "duration": 2.58}, {"text": "\u00e9lections qui viendront je pense", "start": 199.2, "duration": 2.399}, {"text": "notamment aux \u00e9lections provinciales en", "start": 200.22, "duration": 3.62}, {"text": "2020", "start": 201.599, "duration": 2.241}, {"text": "il n'est pas seulement possible il est", "start": 204.92, "duration": 5.08}, {"text": "n\u00e9cessaire et il faut que nous en soyons", "start": 207.78, "duration": 4.319}, {"text": "tous conscients c'est absolument", "start": 210.0, "duration": 4.44}, {"text": "essentiel que aujourd'hui toutes les", "start": 212.099, "duration": 4.441}, {"text": "forces cal\u00e9doniennes arrivent \u00e0", "start": 214.44, "duration": 4.379}, {"text": "s'accorder sur ce calendrier avant les", "start": 216.54, "duration": 4.259}, {"text": "\u00e9lections provinciales l'accord de", "start": 218.819, "duration": 3.301}, {"text": "Noum\u00e9a d'une certaine mani\u00e8re et bien il", "start": 220.799, "duration": 2.94}, {"text": "n'est plus le cadre pertinent dans", "start": 222.12, "duration": 3.24}, {"text": "lequel penser les \u00e9lections qui", "start": 223.739, "duration": 3.36}, {"text": "viendront et je le redis il est", "start": 225.36, "duration": 2.7}, {"text": "n\u00e9cessaire aussi pour que nous puissions", "start": 227.099, "duration": 2.041}, {"text": "nous pr\u00e9occuper de tous les autres", "start": 228.06, "duration": 2.7}, {"text": "sujets qui engagent l'avenir de la", "start": 229.14, "duration": 2.64}, {"text": "Cal\u00e9donie je pense aux questions", "start": 230.76, "duration": 2.699}, {"text": "\u00e9conomiques aux questions industrielles", "start": 231.78, "duration": 3.72}, {"text": "avec le sujet du nickel aux questions", "start": 233.459, "duration": 4.021}, {"text": "d'\u00e9nergie qui sont centrales je pense", "start": 235.5, "duration": 3.72}, {"text": "aux questions g\u00e9ostrat\u00e9giques majeures", "start": 237.48, "duration": 2.759}, {"text": "je suis venu aussi", "start": 239.22, "duration": 3.12}, {"text": "comme d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens parce que il me", "start": 240.239, "duration": 4.021}, {"text": "semble que nous devons aussi replacer la", "start": 242.34, "duration": 3.78}, {"text": "Cal\u00e9donie au c\u0153ur du travail europ\u00e9en et", "start": 244.26, "duration": 4.02}, {"text": "de la strat\u00e9gie de l'Europe notamment", "start": 246.12, "duration": 4.619}, {"text": "\u00e9videmment dans le Pacifique qui est le", "start": 248.28, "duration": 4.56}, {"text": "point o\u00f9 se d\u00e9cide l'avenir du monde qui", "start": 250.739, "duration": 4.021}, {"text": "vient vous dites qu'un accord politique", "start": 252.84, "duration": 4.32}, {"text": "est n\u00e9cessaire n\u00e9anmoins la r\u00e9alit\u00e9 et", "start": 254.76, "duration": 4.86}, {"text": "l\u00e0 les discussions sont au point mort", "start": 257.16, "duration": 5.34}, {"text": "chacun campe sur ses positions donc", "start": 259.62, "duration": 4.5}, {"text": "comment est-ce que vous pensez qu'on", "start": 262.5, "duration": 4.5}, {"text": "peut paifier les esprits pour parvenir \u00e0", "start": 264.12, "duration": 4.44}, {"text": "se consensus du moins par quelle m\u00e9thode", "start": 267.0, "duration": 3.72}, {"text": "on est pas si Fiera par l'\u00e9coute moi je", "start": 268.56, "duration": 4.38}, {"text": "suis venu d'abord \u00e9couter avec beaucoup", "start": 270.72, "duration": 3.84}, {"text": "d'humilit\u00e9 parce que encore une fois je", "start": 272.94, "duration": 3.6}, {"text": "crois qu'on ne comprend la r\u00e9alit\u00e9 de la", "start": 274.56, "duration": 3.419}, {"text": "Cal\u00e9donie que quand on vient \u00e0 son", "start": 276.54, "duration": 2.7}, {"text": "\u00e9coute donc je suis venu prendre le", "start": 277.979, "duration": 3.66}, {"text": "temps d'apprendre je serai l\u00e0 pour une", "start": 279.24, "duration": 4.32}, {"text": "vraie semaine pour pouvoir pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 281.639, "duration": 4.201}, {"text": "revenir avec j'esp\u00e8re les id\u00e9es les plus", "start": 283.56, "duration": 4.02}, {"text": "justes possibles sur ce dont les", "start": 285.84, "duration": 3.06}, {"text": "Cal\u00e9doniens ont besoin ce qu'ils", "start": 287.58, "duration": 3.179}, {"text": "attendent pour leur avenir ce qu'ils", "start": 288.9, "duration": 3.48}, {"text": "attendent de Paris ou mais aussi", "start": 290.759, "duration": 3.421}, {"text": "peut-\u00eatre de Strasbourg de Bruxelles et", "start": 292.38, "duration": 3.9}, {"text": "donc je crois qu'il faut faire preuve", "start": 294.18, "duration": 4.14}, {"text": "d'\u00e9coute et de respect mais je crois", "start": 296.28, "duration": 5.04}, {"text": "aussi qu'il faut faire preuve de et on", "start": 298.32, "duration": 4.56}, {"text": "ne peut pas trouver les chemins de la", "start": 301.32, "duration": 3.48}, {"text": "paix si on ne part pas de cette clart\u00e9", "start": 302.88, "duration": 3.599}, {"text": "aujourd'hui c'est r\u00e9f\u00e9rendum ils ont eu", "start": 304.8, "duration": 3.78}, {"text": "lieu et le respect de la d\u00e9mocratie le", "start": 306.479, "duration": 3.841}, {"text": "respect du droit des peuples \u00e0 disposer", "start": 308.58, "duration": 3.66}, {"text": "de m\u00eame bien il suppose aussi de prendre", "start": 310.32, "duration": 4.8}, {"text": "au s\u00e9rieux l'expression d\u00e9mocratique \u00e0", "start": 312.24, "duration": 5.22}, {"text": "travers ses r\u00e9f\u00e9rendum c'\u00e9tait le cadre", "start": 315.12, "duration": 3.84}, {"text": "que c'\u00e9tait donn\u00e9 toutes les forces", "start": 317.46, "duration": 4.019}, {"text": "qu'elle est donn\u00e9e \u00e0 travers les accords", "start": 318.96, "duration": 4.019}, {"text": "de maquignon puis les accords de Noum\u00e9a", "start": 321.479, "duration": 4.28}, {"text": "maintenant que cette expression a \u00e9t\u00e9", "start": 322.979, "duration": 5.821}, {"text": "organis\u00e9e qu'elle a pu se d\u00e9rouler et", "start": 325.759, "duration": 4.421}, {"text": "bien il me semble absolument n\u00e9cessaire", "start": 328.8, "duration": 2.66}, {"text": "de pouvoir", "start": 330.18, "duration": 4.38}, {"text": "encore une fois prendre au s\u00e9rieux ce", "start": 331.46, "duration": 6.239}, {"text": "cette expression tr\u00e8s forte du peuple", "start": 334.56, "duration": 5.52}, {"text": "des populations de Cal\u00e9donie pour", "start": 337.699, "duration": 5.681}, {"text": "pouvoir passer maintenant \u00e0 cette effort", "start": 340.08, "duration": 4.8}, {"text": "n\u00e9cessaire pour \u00e9crire ensemble l'avenir", "start": 343.38, "duration": 4.2}, {"text": "merci Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy avec quels", "start": 344.88, "duration": 4.08}, {"text": "autres personnalit\u00e9s avez-vous \u00e9changer", "start": 347.58, "duration": 3.059}, {"text": "cette semaine sur ces sujets et j'aurais", "start": 348.96, "duration": 2.94}, {"text": "l'occasion de rencontrer en particulier", "start": 350.639, "duration": 3.661}, {"text": "beaucoup de m\u00e8res de Cal\u00e9donie mais", "start": 351.9, "duration": 4.68}, {"text": "aussi demain la m\u00e8re de Noum\u00e9a mais", "start": 354.3, "duration": 5.82}, {"text": "aussi les repr\u00e9sentants des provinces et", "start": 356.58, "duration": 5.1}, {"text": "je vous le dis au-del\u00e0 des au-del\u00e0 des", "start": 360.12, "duration": 3.48}, {"text": "des \u00e9lus tous ceux qui font vivre ce", "start": 361.68, "duration": 3.299}, {"text": "territoire et je pense notamment au", "start": 363.6, "duration": 3.84}, {"text": "monde \u00e9conomique cal\u00e9donien qui a tant", "start": 364.979, "duration": 4.681}, {"text": "de sujets \u00e0 traiter et qui a aussi tant", "start": 367.44, "duration": 4.759}, {"text": "de promesses \u00e0 partager merci", "start": 369.66, "duration": 4.74}, {"text": "Fran\u00e7ois-Xavier d'\u00eatre venu sur notre", "start": 372.199, "duration": 5.461}, {"text": "plateau ce soir merci \u00e0 vous", "start": 374.4, "duration": 3.26}]}