{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Bonjour \u00e0 tous, tr\u00e8s\nheureux de partager avec vous", "start": 0.208, "duration": 1.919}, {"text": "une tr\u00e8s bonne nouvelle.", "start": 2.127, "duration": 1.543}, {"text": "Nous terminons notre session\npl\u00e9ni\u00e8re \u00e0 Bruxelles,", "start": 3.67, "duration": 2.878}, {"text": "en format r\u00e9duit,\net nous avons pu faire adopter", "start": 6.548, "duration": 2.544}, {"text": "aujourd'hui, un amendement\ndont je vous avais d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9,", "start": 9.092, "duration": 2.794}, {"text": "pour favoriser\nle d\u00e9veloppement,", "start": 12.22, "duration": 1.46}, {"text": "la reconstruction\nde la fili\u00e8re", "start": 13.68, "duration": 2.085}, {"text": "nucl\u00e9aire en France, et\ndans d'autres pays europ\u00e9ens.", "start": 15.765, "duration": 2.127}, {"text": "\u00c0 l'occasion du plan", "start": 17.892, "duration": 2.044}, {"text": "Repower EU, qui a \u00e9t\u00e9 mis\nen \u0153uvre par la Commission,", "start": 19.936, "duration": 2.669}, {"text": "pour mobiliser\nplus de 210 milliards\u00a0d'euros,", "start": 22.605, "duration": 2.92}, {"text": "pour pouvoir augmenter\nles capacit\u00e9s de production", "start": 25.859, "duration": 2.21}, {"text": "d'\u00e9nergie en Europe,", "start": 28.069, "duration": 1.46}, {"text": "j'avais d\u00e9pos\u00e9,\ndans la commission ITRE,", "start": 29.529, "duration": 2.044}, {"text": "la commission\ndont je suis membre,", "start": 31.573, "duration": 1.293}, {"text": "qui s'occupe des questions\nd'industrie et d'\u00e9nergie,", "start": 32.866, "duration": 2.169}, {"text": "cet amendement", "start": 35.035, "duration": 0.625}, {"text": "qui voulait inclure\nla fili\u00e8re nucl\u00e9aire dans ses", "start": 35.66, "duration": 3.379}, {"text": "financements possibles.", "start": 39.039, "duration": 0.792}, {"text": "Le nucl\u00e9aire n'\u00e9tait inclus\nque par un angle", "start": 39.831, "duration": 2.294}, {"text": "tr\u00e8s restreint,", "start": 42.125, "duration": 0.751}, {"text": "qui \u00e9tait celui\nde la production d'hydrog\u00e8ne.", "start": 42.876, "duration": 2.169}, {"text": "Et c'est seulement\n\u00e0 cette condition-l\u00e0", "start": 45.045, "duration": 2.21}, {"text": "qu'il \u00e9tait possible\nde mobiliser des fonds", "start": 47.505, "duration": 1.627}, {"text": "pour pouvoir financer\nle d\u00e9veloppement du nucl\u00e9aire.", "start": 49.132, "duration": 2.961}, {"text": "Mais nous avons besoin", "start": 52.135, "duration": 0.626}, {"text": "du nucl\u00e9aire, pas seulement\npour produire de l'hydrog\u00e8ne.", "start": 52.761, "duration": 2.21}, {"text": "Nous en avons surtout besoin,\nc'est son usage", "start": 54.971, "duration": 1.752}, {"text": "majeur, pour produire\nde l'\u00e9lectricit\u00e9.", "start": 56.723, "duration": 2.294}, {"text": "Et dans un moment\no\u00f9 l'\u00e9lectricit\u00e9 manque,", "start": 59.017, "duration": 1.752}, {"text": "et o\u00f9 elle va manquer\nlongtemps", "start": 60.769, "duration": 1.668}, {"text": "sur le continent europ\u00e9en,", "start": 62.437, "duration": 1.627}, {"text": "\u00e0 cause des d\u00e9fauts", "start": 64.064, "duration": 0.834}, {"text": "d'investissements,\n\u00e0 cause des erreurs politiques", "start": 64.898, "duration": 2.502}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 commises\nau cours des derni\u00e8res ann\u00e9es,", "start": 67.4, "duration": 2.044}, {"text": "il est absolument fondamental\nque nous puissions", "start": 69.444, "duration": 2.127}, {"text": "faire de l'\u00e9lectricit\u00e9, avec", "start": 71.571, "duration": 1.71}, {"text": "tous les moyens possibles,\nen particulier", "start": 73.281, "duration": 1.835}, {"text": "avec cette fili\u00e8re\nqui garantit", "start": 75.116, "duration": 1.835}, {"text": "une production d\u00e9carbon\u00e9e,\nune production pilotable", "start": 76.951, "duration": 3.17}, {"text": "et une production ma\u00eetris\u00e9e\n; qui garantit aussi,", "start": 80.33, "duration": 2.461}, {"text": "\u00e9videmment, notre ind\u00e9pendance\net donc notre souverainet\u00e9.", "start": 82.791, "duration": 2.794}, {"text": "Aujourd'hui, cet amendement\na \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 en pl\u00e9ni\u00e8re.", "start": 86.044, "duration": 2.711}, {"text": "Le chemin aura \u00e9t\u00e9 long.", "start": 88.755, "duration": 1.126}, {"text": "Il aura fallu\nplusieurs mois de travail,", "start": 89.881, "duration": 2.377}, {"text": "et les derni\u00e8res semaines", "start": 92.258, "duration": 0.96}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9\nparticuli\u00e8rement intenses,", "start": 93.218, "duration": 1.543}, {"text": "parce que cet amendement,\nqui avait \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9", "start": 94.761, "duration": 2.085}, {"text": "dans la commission\ndont je suis membre,", "start": 96.846, "duration": 1.71}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 par d'autres\ncommissions parlementaires.", "start": 98.556, "duration": 2.461}, {"text": "Il a fallu tenter\nde convaincre,", "start": 101.351, "duration": 1.293}, {"text": "de trouver des alli\u00e9s\net de r\u00e9ussir \u00e0 cr\u00e9er", "start": 102.644, "duration": 2.711}, {"text": "une coalition autour de ce,", "start": 105.688, "duration": 1.752}, {"text": "de ce point politique majeur.", "start": 107.44, "duration": 2.127}, {"text": "Et d\u00e9sormais,\nc'est acquis, c'est gagn\u00e9.", "start": 109.567, "duration": 2.086}, {"text": "Et je crois que ce sera\nun vrai atout,", "start": 111.653, "duration": 2.752}, {"text": "bien s\u00fbr pour l'Europe,\nun vrai atout pour le climat,", "start": 114.405, "duration": 2.628}, {"text": "mais aussi un vrai atout\npour la France, de pouvoir", "start": 117.033, "duration": 2.086}, {"text": "compter sur ces financements\npour pouvoir", "start": 119.41, "duration": 2.461}, {"text": "accompagner la reconstruction", "start": 121.871, "duration": 1.794}, {"text": "de nos capacit\u00e9s\nde production nucl\u00e9aire.", "start": 123.665, "duration": 2.419}, {"text": "Je termine en disant que,\nmalheureusement, ce r\u00e9sultat", "start": 126.126, "duration": 3.253}, {"text": "s'accompagne aussi du constat\nque nous faisons", "start": 130.004, "duration": 2.837}, {"text": "d\u00e9sormais\nde mani\u00e8re r\u00e9currente :", "start": 132.841, "duration": 1.96}, {"text": "alors que le nucl\u00e9aire est", "start": 134.801, "duration": 0.959}, {"text": "la production d'\u00e9lectricit\u00e9\nla plus d\u00e9carbon\u00e9e", "start": 135.76, "duration": 2.711}, {"text": "qui soit, plus d\u00e9carbon\u00e9e\nque l'\u00e9olien ou le solaire", "start": 138.763, "duration": 3.295}, {"text": "qui, en plus, n'a\npas besoin, comme eux, du gaz", "start": 142.267, "duration": 2.168}, {"text": "ou du charbon\ncomme \u00e9nergie de compl\u00e9ment.", "start": 144.435, "duration": 2.128}, {"text": "Alors que le nucl\u00e9aire\ndoit faire partie", "start": 147.021, "duration": 2.67}, {"text": "- c'est", "start": 149.691, "duration": 0.333}, {"text": "ce que le GIEC lui m\u00eame dit -\ndes solutions pour le climat,", "start": 150.024, "duration": 2.419}, {"text": "les Verts ont vot\u00e9\ncontre notre amendement,", "start": 153.278, "duration": 2.377}, {"text": "et non seulement", "start": 155.822, "duration": 0.584}, {"text": "ont vot\u00e9\ncontre notre amendement,", "start": 156.406, "duration": 1.46}, {"text": "mais avait fait de cet\namendement un vote \"cl\u00e9\" !", "start": 157.866, "duration": 2.21}, {"text": "Parce que cet amendement\na \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9,", "start": 160.076, "duration": 2.002}, {"text": "ils ont d\u00e9cid\u00e9 de voter", "start": 162.078, "duration": 1.043}, {"text": "contre Repower\nEU dans son ensemble !", "start": 163.121, "duration": 2.794}, {"text": "C'est l\u00e0\nqu'on voit encore une fois", "start": 165.915, "duration": 1.168}, {"text": "les limites d'une id\u00e9ologie", "start": 167.083, "duration": 1.585}, {"text": "qui, malheureusement,\nne cherche pas r\u00e9ellement", "start": 168.668, "duration": 1.96}, {"text": "\u00e0 pr\u00e9server la plan\u00e8te, mais\nqui cherche d'abord \u00e0 d\u00e9truire", "start": 170.628, "duration": 2.962}, {"text": "nos capacit\u00e9s de produire,\n\u00e0 d\u00e9truire nos capacit\u00e9s", "start": 173.59, "duration": 2.794}, {"text": "de retrouver la prosp\u00e9rit\u00e9\ndont notre continent a besoin.", "start": 176.384, "duration": 3.045}, {"text": "Et puis,", "start": 179.429, "duration": 0.709}, {"text": "malheureusement,\nil y aura eu une \u00e9trange", "start": 180.388, "duration": 2.044}, {"text": "coalition\nautour de cet amendement,", "start": 182.432, "duration": 2.043}, {"text": "puisque nos coll\u00e8gues\nde la R\u00e9publique en Marche", "start": 184.475, "duration": 2.211}, {"text": "ont \u00e9galement massivement\nd\u00e9cid\u00e9 de s'y opposer.", "start": 186.686, "duration": 3.212}, {"text": "Il aura fallu", "start": 190.273, "duration": 0.542}, {"text": "donc que notre amendement\npour d\u00e9fendre le nucl\u00e9aire,", "start": 190.815, "duration": 3.003}, {"text": "cette source de production\nbas carbone,", "start": 193.818, "duration": 2.002}, {"text": "soit soutenu par la totalit\u00e9\nde notre groupe,", "start": 195.82, "duration": 2.544}, {"text": "le PPE, ce\ndont je suis tr\u00e8s heureux.", "start": 198.573, "duration": 1.877}, {"text": "Une immense majorit\u00e9", "start": 200.45, "duration": 0.917}, {"text": "de notre groupe\na soutenu notre projet,", "start": 201.367, "duration": 2.002}, {"text": "mais aussi une grande partie\ndes socialistes,", "start": 203.703, "duration": 2.002}, {"text": "une partie des groupes\nqui sont \u00e0 notre droite,", "start": 206.539, "duration": 2.002}, {"text": "contre\ncette \u00e9trange opposition", "start": 209.292, "duration": 3.42}, {"text": "qui associe les Verts,\nl'extr\u00eame gauche, et puis", "start": 212.837, "duration": 2.544}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9\npr\u00e9sidentielle en France.", "start": 215.924, "duration": 2.419}, {"text": "Voil\u00e0, chers amis,\nheureux de vous dire", "start": 218.593, "duration": 1.835}, {"text": "que le travail que nous menons\nporte des r\u00e9sultats.", "start": 220.428, "duration": 2.336}, {"text": "Il arrive souvent de\nse plaindre,", "start": 223.056, "duration": 1.418}, {"text": "et de s'indigner de\nce que la politique europ\u00e9enne", "start": 224.474, "duration": 1.877}, {"text": "ne va pas toujours\ndans la bonne direction.", "start": 226.351, "duration": 1.751}, {"text": "Et nous avons raison parfois\nd'\u00eatre en col\u00e8re contre", "start": 228.102, "duration": 2.086}, {"text": "certaines injustices, contre", "start": 230.605, "duration": 1.668}, {"text": "certains manquements,", "start": 232.273, "duration": 2.002}, {"text": "qui sont parfois", "start": 234.275, "duration": 1.669}, {"text": "incroyablement graves\ndans leurs cons\u00e9quences.", "start": 235.944, "duration": 2.127}, {"text": "Nous sommes aujourd'hui\n\u00e0 la veille", "start": 238.071, "duration": 1.334}, {"text": "d'une crise majeure, car", "start": 239.405, "duration": 1.168}, {"text": "cette crise de l'\u00e9lectricit\u00e9,\ncette crise de l'\u00e9nergie,", "start": 240.573, "duration": 2.044}, {"text": "elle n'a pas encore vraiment\ncommenc\u00e9 sur notre continent.", "start": 242.951, "duration": 2.544}, {"text": "Elle va \u00e9videmment accompagner\nnotre hiver, mais surtout", "start": 245.828, "duration": 2.461}, {"text": "l'hiver prochain\net ceux qui suivront.", "start": 248.623, "duration": 2.21}, {"text": "Et nous voyons d\u00e9j\u00e0,\naujourd'hui, l'explosion", "start": 250.833, "duration": 2.002}, {"text": "des factures d'\u00e9lectricit\u00e9\npour les communes.", "start": 252.835, "duration": 2.128}, {"text": "Je citais en pl\u00e9ni\u00e8re hier\nle cas de Neuilly-sur-Marne,", "start": 254.963, "duration": 3.295}, {"text": "dont le maire Zartoshte\nBakhtiari a vu", "start": 258.258, "duration": 2.043}, {"text": "les factures d'\u00e9lectricit\u00e9\n\u00eatre multipli\u00e9es par 32.", "start": 260.301, "duration": 2.711}, {"text": "Elle touche", "start": 263.388, "duration": 0.417}, {"text": "\u00e9videmment les entreprises,\nqui aujourd'hui r\u00e9fl\u00e9chissent", "start": 263.805, "duration": 2.961}, {"text": "de plus en plus \u00e0 d\u00e9localiser\nou \u00e0 arr\u00eater leur production.", "start": 266.766, "duration": 2.794}, {"text": "Et je vois remonter\nde toutes parts des messages", "start": 269.894, "duration": 2.169}, {"text": "d'alerte de PME, de TPE,", "start": 272.063, "duration": 2.211}, {"text": "d'artisans, de commer\u00e7ants,", "start": 274.274, "duration": 2.043}, {"text": "mais aussi\nde grands groupes industriels", "start": 276.317, "duration": 2.252}, {"text": "qui craignent\nde ne pas pouvoir continuer", "start": 278.569, "duration": 2.42}, {"text": "\u00e0 produire en France,\n\u00e0 produire en Europe.", "start": 280.989, "duration": 2.335}, {"text": "Si nous voulons faire baisser\nles prix,", "start": 283.324, "duration": 1.377}, {"text": "il ne faut pas seulement\ncontinuer notre d\u00e9bat", "start": 284.701, "duration": 2.127}, {"text": "n\u00e9cessaire sur les r\u00e8gles\ndu march\u00e9 europ\u00e9en,", "start": 286.828, "duration": 2.085}, {"text": "mais il faut aussi relancer\nla production", "start": 288.913, "duration": 2.002}, {"text": "par tous les moyens possibles,", "start": 290.915, "duration": 1.752}, {"text": "et en particulier\ncette production d\u00e9carbon\u00e9e", "start": 292.667, "duration": 2.377}, {"text": "qui nous rend\nnotre souverainet\u00e9,", "start": 295.044, "duration": 1.418}, {"text": "celle qui passe\npar la fili\u00e8re nucl\u00e9aire.", "start": 296.462, "duration": 1.71}, {"text": "Et c'est une belle bataille\ngagn\u00e9e aujourd'hui en ce sens.", "start": 298.172, "duration": 2.545}, {"text": "J'esp\u00e8re\nque nous pourrons continuer", "start": 301.092, "duration": 1.835}, {"text": "de vous annoncer\nde bonnes nouvelles.", "start": 302.927, "duration": 1.168}, {"text": "Nous travaillons sur bien\nd'autres textes aujourd'hui,", "start": 304.095, "duration": 2.211}, {"text": "autour de ces questions\nd'industrie et d'\u00e9nergie", "start": 306.306, "duration": 2.043}, {"text": "qui sont cruciales\npour notre avenir.", "start": 308.558, "duration": 1.835}, {"text": "Merci encore, \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t.", "start": 310.393, "duration": 1.627}]}