{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Bonjour \u00e0 tous tr\u00e8s heureux de vous retrouver\u00a0\ndepuis Bruxelles \u00e0 l'occasion de cette semaine\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 4.56}, {"text": "de pl\u00e9ni\u00e8re tr\u00e8s charg\u00e9e, et aujourd'hui comme\u00a0\nje vous l'avais annonc\u00e9 je voudrais partager avec\u00a0\u00a0", "start": 4.56, "duration": 4.23}, {"text": "vous une tr\u00e8s belle nouvelle. Une fois n'est pas\u00a0\ncoutume mais il faut signaler la grande avanc\u00e9e\u00a0\u00a0", "start": 8.79, "duration": 5.82}, {"text": "que repr\u00e9sente un des votes importants de cette\u00a0\nsession pl\u00e9ni\u00e8re, le vote d'un rapport qui va pour\u00a0\u00a0", "start": 14.61, "duration": 5.49}, {"text": "la premi\u00e8re fois engager le Parlement europ\u00e9en\u00a0\nvers la cr\u00e9ation d'un m\u00e9canisme d'ajustement\u00a0\u00a0", "start": 20.1, "duration": 5.37}, {"text": "carbone aux fronti\u00e8res. Derri\u00e8re cette expression\u00a0\nsophistiqu\u00e9e, il y a en r\u00e9alit\u00e9 l'une de nos\u00a0\u00a0", "start": 25.47, "duration": 6.66}, {"text": "grandes promesses de campagne, ce que nous\u00a0\navions appel\u00e9e la \"barri\u00e8re \u00e9cologique\". De quoi,\u00a0\u00a0", "start": 32.13, "duration": 4.14}, {"text": "par cette id\u00e9e, d'une r\u00e9alit\u00e9 toute simple,\u00a0\nc'est qu'aujourd'hui nous avons organis\u00e9 une\u00a0\u00a0", "start": 36.27, "duration": 4.65}, {"text": "v\u00e9ritable concurrence d\u00e9loyale qui p\u00e8se\u00a0\nsur nos entreprises, sur nos industries,\u00a0\u00a0", "start": 40.92, "duration": 4.74}, {"text": "sur nos agriculteurs : nous leur imposons\u00a0\ndes r\u00e8gles de plus en plus compliqu\u00e9es sur\u00a0\u00a0", "start": 45.66, "duration": 3.93}, {"text": "le plan environnemental, notamment en mati\u00e8re de\u00a0\nrespect du climat \u2013 et cela est n\u00e9cessaire car\u00a0\u00a0", "start": 49.59, "duration": 5.49}, {"text": "nous croyons \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de prendre soin de\u00a0\nnotre environnement, de la nature pour pouvoir\u00a0\u00a0", "start": 55.08, "duration": 5.25}, {"text": "la transmettre aux g\u00e9n\u00e9rations futures, mais\u00a0\nsimultan\u00e9ment nous avons d\u00e9construit toutes\u00a0\u00a0", "start": 60.33, "duration": 5.19}, {"text": "les barri\u00e8res \u00e0 l'entr\u00e9e de ce march\u00e9 unique. Et\u00a0\nil est devenu de plus en plus facile d'importer\u00a0\u00a0", "start": 65.52, "duration": 4.35}, {"text": "sur ce march\u00e9 des produits que nous consommons.\u00a0\n\u00c9videmment cela cr\u00e9e une situation intenable pour\u00a0\u00a0", "start": 69.87, "duration": 6.09}, {"text": "ceux qui travaillent en Europe et qui se voient\u00a0\nen permanence confront\u00e9s \u00e0 une concurrence qui n'a\u00a0\u00a0", "start": 75.96, "duration": 4.68}, {"text": "pas \u00e0 respecter les m\u00eames r\u00e8gles. Ce faisant, nous\u00a0\nn'avons pas du tout r\u00e9duit le probl\u00e8me \u00e9cologique,\u00a0\u00a0", "start": 80.64, "duration": 4.62}, {"text": "nous avons seulement d\u00e9truit notre \u00e9conomie. Et\u00a0\nc'est exactement \u00e0 cette situation aberrante et\u00a0\u00a0", "start": 85.26, "duration": 5.28}, {"text": "scandaleuse qu'il \u00e9tait urgent de mettre fin.\u00a0\nNous l'avons dit pendant toute la campagne : il\u00a0\u00a0", "start": 90.54, "duration": 4.5}, {"text": "faut que les m\u00eames r\u00e8gles s'imposent \u00e0\u00a0\nceux qui importent en Europe qu'\u00e0 ceux\u00a0\u00a0", "start": 95.04, "duration": 4.83}, {"text": "qui produisent en Europe. Cette \u00e9quation toute\u00a0\nsimple, c'\u00e9tait la grande id\u00e9e de la \"barri\u00e8re\u00a0\u00a0", "start": 99.87, "duration": 4.74}, {"text": "\u00e9cologique\". Prenons un exemple parmi d'autres :\u00a0\nsi vous produisez un bien industriel en Europe,\u00a0\u00a0", "start": 104.61, "duration": 6.09}, {"text": "vous devez payer pour la quantit\u00e9 de carbone\u00a0\nque vous \u00e9mettez dans l'atmosph\u00e8re en\u00a0\u00a0", "start": 110.7, "duration": 4.11}, {"text": "d\u00e9veloppant votre produit. Eh bien, \u00e0 partir de\u00a0\nce m\u00e9canisme d'ajustement carbone aux fronti\u00e8res,\u00a0\u00a0", "start": 114.81, "duration": 4.65}, {"text": "il faudra aussi payer pour le carbone que\u00a0\nvous avez \u00e9mis en produisant le bien que\u00a0\u00a0", "start": 119.46, "duration": 6.09}, {"text": "vous vendez \u00e0 un pays europ\u00e9en lorsque vous\u00a0\nle ferez entrer sur le march\u00e9 unique europ\u00e9en.\u00a0\u00a0", "start": 125.55, "duration": 5.55}, {"text": "Ceci a je crois trois cons\u00e9quences b\u00e9n\u00e9fiques.\u00a0\nLa premi\u00e8re c'est que nous allons faire en sorte\u00a0\u00a0", "start": 131.97, "duration": 6.66}, {"text": "de redonner \u00e0 ceux qui travaillent en Europe\u00a0\nune condition de concurrence juste, loyale,\u00a0\u00a0", "start": 138.63, "duration": 6.78}, {"text": "\u00e9quitable : nous croyons je l'ai dit pendant\u00a0\ntoute la campagne, nous croyons au talent de\u00a0\u00a0", "start": 145.41, "duration": 7.08}, {"text": "nos entreprises, nous croyons \u00e0 leur capacit\u00e9\u00a0\nd'innover, nous croyons \u00e0 la cr\u00e9ativit\u00e9 de ceux\u00a0\u00a0", "start": 152.49, "duration": 6.39}, {"text": "qui d\u00e9veloppent en Europe des solutions nouvelles,\u00a0\nnous croyons \u00e0 l'excellence de notre agriculture,\u00a0\u00a0", "start": 158.88, "duration": 5.67}, {"text": "nous sommes certains que nous sommes capables de\u00a0\nrayonner encore longtemps dans le monde. Mais pour\u00a0\u00a0", "start": 164.55, "duration": 6.3}, {"text": "cela encore faut-il que le terrain soit plat, que\u00a0\nles d\u00e9s ne soient pas pip\u00e9s, et que la comp\u00e9tition\u00a0\u00a0", "start": 170.85, "duration": 4.98}, {"text": "soit loyale. Mais c'est je crois le point le plus\u00a0\nimportant : nous allons \u00e0 travers ce m\u00e9canisme\u00a0\u00a0", "start": 175.83, "duration": 5.79}, {"text": "d'ajustement carbone redonner de l'oxyg\u00e8ne \u00e0 ceux\u00a0\nqui produisent en Europe. C'est le premier point.\u00a0\u00a0", "start": 181.62, "duration": 4.71}, {"text": "Le deuxi\u00e8me point, c'est que nous faisons du\u00a0\nmarch\u00e9 unique europ\u00e9en \u2013 qui est \u00e9videmment une\u00a0\u00a0", "start": 186.33, "duration": 4.62}, {"text": "r\u00e9ussite parce que nous avons r\u00e9ussi \u00e0 cr\u00e9er\u00a0\nun march\u00e9 de 500 millions de consommateurs,\u00a0\u00a0", "start": 190.95, "duration": 4.44}, {"text": "le plus grand march\u00e9 mondial \u2013 nous en faisons\u00a0\nenfin un levier pour peser sur le reste du\u00a0\u00a0", "start": 195.39, "duration": 7.02}, {"text": "monde. Aujourd'hui ce march\u00e9 unique c'est une\u00a0\ncible facile, demain il peut devenir r\u00e9ellement\u00a0\u00a0", "start": 202.41, "duration": 4.74}, {"text": "le lieu d'une transformation en profondeur de\u00a0\nl'\u00e9conomie mondiale et notamment dans le sens\u00a0\u00a0", "start": 207.15, "duration": 4.71}, {"text": "de la pr\u00e9servation de l'environnement. Cela est\u00a0\nfondamental et nous savons tr\u00e8s bien que si nous\u00a0\u00a0", "start": 212.73, "duration": 5.28}, {"text": "voulons pousser la Chine, l'Inde, les \u00c9tats-Unis \u00e0\u00a0\n\u00eatre plus vertueux dans leur mani\u00e8re de produire,\u00a0\u00a0", "start": 218.01, "duration": 4.95}, {"text": "il ne suffira pas d'aligner les bonnes intentions.\u00a0\nIl faut nous en donner les moyens. D'un point de\u00a0\u00a0", "start": 222.96, "duration": 3.87}, {"text": "vue g\u00e9opolitique le march\u00e9 unique europ\u00e9en peut\u00a0\ndevenir un acteur et c'est l\u00e0 que l'Europe trouve\u00a0\u00a0", "start": 226.83, "duration": 5.73}, {"text": "son sens, non pas dans le fait de se substituer\u00a0\n\u00e0 la d\u00e9mocratie dans chacun des \u00c9tats-membres\u00a0\u00a0", "start": 232.56, "duration": 4.08}, {"text": "mais dans le fait de nous renforcer les uns les\u00a0\nautres dans la mondialisation, par le poids que\u00a0\u00a0", "start": 236.64, "duration": 5.19}, {"text": "nous pouvons acqu\u00e9rir en transformant notre unit\u00e9\u00a0\nen une capacit\u00e9 d'action sur le plan g\u00e9opolitique.\u00a0\u00a0", "start": 241.83, "duration": 5.25}, {"text": "Et le march\u00e9 unique europ\u00e9en peut devenir cet\u00a0\nacteur. C'est ce qui va \u00e9videmment intervenir \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 247.08, "duration": 4.89}, {"text": "travers la cr\u00e9ation de ce m\u00e9canisme d'ajustement\u00a0\ncarbone. Il est certain que lorsque les autres\u00a0\u00a0", "start": 251.97, "duration": 5.4}, {"text": "puissances mondiales \u2013 et m\u00eame la Chine qui est\u00a0\naujourd'hui tr\u00e8s d\u00e9pendante en r\u00e9alit\u00e9 du march\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 257.37, "duration": 3.75}, {"text": "europ\u00e9en \u2013 seront soumises \u00e0 cette contribution,\u00a0\ncela ne pourra que les obliger \u00e0 faire mieux,\u00a0\u00a0", "start": 261.12, "duration": 4.82}, {"text": "\u00e0 produire mieux, \u00e0 \u00eatre plus respectueux de\u00a0\nl'environnement. Cela recr\u00e9er encore une fois une\u00a0\u00a0", "start": 265.94, "duration": 4.41}, {"text": "comp\u00e9tition plus loyale, cela am\u00e9liore aussi la\u00a0\nmani\u00e8re de produire des autres acteurs mondiaux,\u00a0\u00a0", "start": 270.35, "duration": 4.11}, {"text": "et nous sommes tous concern\u00e9s bien s\u00fbr\u00a0\npar la question environnementale. Puis\u00a0\u00a0", "start": 274.46, "duration": 4.02}, {"text": "le troisi\u00e8me atout que je voie \u00e0 la cr\u00e9ation de\u00a0\nce m\u00e9canisme d'ajustement carbone c'est qu'au\u00a0\u00a0", "start": 278.48, "duration": 4.74}, {"text": "fond nous acceptons un v\u00e9ritable basculement dans\u00a0\nl'histoire de la mondialisation. Jusque-l\u00e0 l'Union\u00a0\u00a0", "start": 283.22, "duration": 5.79}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e9tait d'une na\u00efvet\u00e9 confondante dans\u00a0\nla mondialisation : ce n'est pas de lib\u00e9ralisme\u00a0\u00a0", "start": 289.01, "duration": 5.04}, {"text": "qu'il s'agissait, ce n'est m\u00eame pas de dynamisme\u00a0\ncommercial, c'\u00e9tait simplement d'une forme de\u00a0\u00a0", "start": 294.05, "duration": 6.27}, {"text": "passivit\u00e9 dans la mondialisation qui faisait que\u00a0\nnous appliquions ce \"deux poids deux mesures\" \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 300.32, "duration": 4.41}, {"text": "nos propres acteurs \u00e9conomiques au b\u00e9n\u00e9fice de\u00a0\ntous nos concurrents... On n'avait jamais vu un\u00a0\u00a0", "start": 304.73, "duration": 5.25}, {"text": "continent accepter de se laisser pi\u00e9ger par une\u00a0\nsituation de fragilit\u00e9 qu'il avait \u00e0 ce point,\u00a0\u00a0", "start": 309.98, "duration": 8.61}, {"text": "lui m\u00eame, organis\u00e9e. Eh bien nous sortons de cette\u00a0\npassivit\u00e9, nous sortons de cette na\u00efvet\u00e9, enfin,\u00a0\u00a0", "start": 318.59, "duration": 4.83}, {"text": "avec la cr\u00e9ation de ce m\u00e9canisme d'ajustement\u00a0\ncarbone, avec cette \"barri\u00e8re \u00e9cologique\" que\u00a0\u00a0", "start": 323.42, "duration": 4.74}, {"text": "nous voyons se r\u00e9aliser aujourd'hui. Tout cela a\u00a0\n\u00e9t\u00e9 l'objet d'un travail important, notamment de\u00a0\u00a0", "start": 328.16, "duration": 4.68}, {"text": "notre groupe. Cela n'aurait pas \u00e9t\u00e9 possible si le\u00a0\nPPE ne s'\u00e9tait pas engag\u00e9 dans cette perspective,\u00a0\u00a0", "start": 332.84, "duration": 5.34}, {"text": "si la pr\u00e9sidente de la Commission, qui appartient\u00a0\n\u00e0 notre famille politique, n'avait pas port\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 338.18, "duration": 4.08}, {"text": "cette id\u00e9e en t\u00eate de ses priorit\u00e9s. Et \u00e7a a \u00e9t\u00e9\u00a0\n\u00e9videmment, aussi, un tr\u00e8s gros travail de notre\u00a0\u00a0", "start": 342.26, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation \u2013 notamment gr\u00e2ce \u00e0 Agn\u00e8s Evren,\u00a0\nNathalie Colin-\u0152sterl\u00e9, qui si\u00e8gent dans la\u00a0\u00a0", "start": 346.82, "duration": 4.23}, {"text": "commission de l'environnement, qui ont d\u00e9pos\u00e9 de\u00a0\nnombreux amendements sur ce texte, qui l'ont suivi\u00a0\u00a0", "start": 351.05, "duration": 3.87}, {"text": "depuis le d\u00e9but jusqu'\u00e0 son vote. \u00c9videmment ce\u00a0\nvote est une premi\u00e8re \u00e9tape mais cette \u00e9tape est\u00a0\u00a0", "start": 354.92, "duration": 5.94}, {"text": "d\u00e9cisive pour entrer dans la concr\u00e9tisation de\u00a0\ncette barri\u00e8re \u00e9cologique. Nous pouvons dire avec\u00a0\u00a0", "start": 360.86, "duration": 5.13}, {"text": "toute notre d\u00e9l\u00e9gation aujourd'hui que nous sommes\u00a0\nsur la voie d'une promesse tenue, une promesse\u00a0\u00a0", "start": 365.99, "duration": 4.92}, {"text": "fondamentale de notre campagne qui va pouvoir se\u00a0\nr\u00e9aliser dans les mois qui viennent, \u00e0 travers\u00a0\u00a0", "start": 370.91, "duration": 4.89}, {"text": "le vote de cette session pl\u00e9ni\u00e8re. Je suis tr\u00e8s\u00a0\nheureux d'avoir pu partager aujourd'hui avec vous\u00a0\u00a0", "start": 375.8, "duration": 5.16}, {"text": "cette bonne nouvelle avec toute notre d\u00e9l\u00e9gation\u00a0\net bien s\u00fbr nous continuerons de suivre avec\u00a0\u00a0", "start": 380.96, "duration": 5.13}, {"text": "attention cette question. Je vous en reparlerai\u00a0\ntr\u00e8s bient\u00f4t. Merci encore, \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t.", "start": 386.09, "duration": 4.35}]}