{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bon il nous reste 30 secondes oui je", "start": 0.0, "duration": 3.03}, {"text": "vais aller c'est ce but g\u00e9rald darmanin", "start": 1.199, "duration": 3.571}, {"text": "\u00e0 dire l'assembl\u00e9e nationale et libert\u00e9", "start": 3.03, "duration": 3.18}, {"text": "d'expression est totale m\u00eame quand \u00e7a", "start": 4.77, "duration": 3.78}, {"text": "g\u00eane il a r\u00e9pondu \u00e0 bruno retailleau qui", "start": 6.21, "duration": 3.9}, {"text": "lui disait que bah fallait une forme de", "start": 8.55, "duration": 3.089}, {"text": "respect dans la libert\u00e9 d'expression et", "start": 10.11, "duration": 3.51}, {"text": "dans les caricatures faut \u00eatre ferme ou", "start": 11.639, "duration": 4.08}, {"text": "pas et bien s\u00fbr la libert\u00e9 d'expression", "start": 13.62, "duration": 3.419}, {"text": "doit \u00eatre totale et il n'y a aucune", "start": 15.719, "duration": 3.48}, {"text": "raison vous \u00eates du c\u00f4t\u00e9 g\u00e9rald armes", "start": 17.039, "duration": 3.361}, {"text": "mais je crois qu'on a mal compris ce", "start": 19.199, "duration": 2.371}, {"text": "qu'avait voulu dire et bruno retailleau", "start": 20.4, "duration": 3.45}, {"text": "et je crois pas qu'ils aient chez bruno", "start": 21.57, "duration": 3.69}, {"text": "retailleau la moindre compromission avec", "start": 23.85, "duration": 2.07}, {"text": "l'islamisme", "start": 25.26, "duration": 2.7}, {"text": "il est absolument clair aujourd'hui que", "start": 25.92, "duration": 3.42}, {"text": "ce que nous devons r\u00e9p\u00e9ter", "start": 27.96, "duration": 2.76}, {"text": "quoi qu'il arrive c'est que on ne", "start": 29.34, "duration": 3.75}, {"text": "d\u00e9coupe pas un professeur en deux parce", "start": 30.72, "duration": 3.81}, {"text": "qu'il a montr\u00e9 en cours des caricatures", "start": 33.09, "duration": 5.1}, {"text": "et dont le diamant et rubis je le dis je", "start": 34.53, "duration": 4.349}, {"text": "le r\u00e9p\u00e8te", "start": 38.19, "duration": 2.43}, {"text": "l'islamophobie est un concept ou", "start": 38.879, "duration": 3.961}, {"text": "dangereux qui voudraient r\u00e9instaurer le", "start": 40.62, "duration": 4.349}, {"text": "d\u00e9lit de blasph\u00e8me au profit d'un droit", "start": 42.84, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e0 ne pas \u00eatre offens\u00e9s il n'y a pas de", "start": 44.969, "duration": 3.421}, {"text": "droit \u00e0 ne pas \u00eatre effac\u00e9e et la", "start": 46.92, "duration": 3.09}, {"text": "libert\u00e9 d'expression elle a ses exc\u00e8s", "start": 48.39, "duration": 3.509}, {"text": "ses exc\u00e8s peuvent \u00eatre blessants je le", "start": 50.01, "duration": 3.36}, {"text": "redis ici on en avait d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 \u00e0 votre", "start": 51.899, "duration": 3.331}, {"text": "antenne quand on est bless\u00e9 par les", "start": 53.37, "duration": 3.39}, {"text": "exc\u00e8s de la libert\u00e9 d'expression on peut", "start": 55.23, "duration": 3.059}, {"text": "les contester on peut y r\u00e9pondre on peut", "start": 56.76, "duration": 2.79}, {"text": "porter l'affair\u00e9 en justice si on se", "start": 58.289, "duration": 2.191}, {"text": "sent offens\u00e9", "start": 59.55, "duration": 2.97}, {"text": "mais on ne s'attaque jamais par la", "start": 60.48, "duration": 3.899}, {"text": "violence \u00e0 celui dont on les montre", "start": 62.52, "duration": 3.209}, {"text": "lundi qu'ils ont les peintres lundi en", "start": 64.379, "duration": 3.06}, {"text": "classe on les montre lundi en place je", "start": 65.729, "duration": 3.091}, {"text": "pense que la libert\u00e9 d'expression elle", "start": 67.439, "duration": 3.121}, {"text": "doit \u00eatre totale je pense qu'elle", "start": 68.82, "duration": 3.18}, {"text": "s'exprime d'ailleurs dans bien autre", "start": 70.56, "duration": 2.37}, {"text": "chose que des caricatures", "start": 72.0, "duration": 2.28}, {"text": "mais encore une fois ne faisant pas", "start": 72.93, "duration": 3.15}, {"text": "l'amalgam\u00e9 entre celui qui dessine et", "start": 74.28, "duration": 3.9}, {"text": "celui qui tue il ya quelque chose de", "start": 76.08, "duration": 3.719}, {"text": "dramatique dans cette d\u00e9rive actuelle", "start": 78.18, "duration": 3.78}, {"text": "l'islamophobie ne tue aujourd'hui que", "start": 79.799, "duration": 3.871}, {"text": "ceux qui en sont accus\u00e9s c'est ce qui", "start": 81.96, "duration": 3.54}, {"text": "est arriv\u00e9 \u00e0 samuel p\u00e2tit et moi je", "start": 83.67, "duration": 3.18}, {"text": "m'inqui\u00e8te beaucoup de voir revenir sur", "start": 85.5, "duration": 3.75}, {"text": "la table l'id\u00e9e d'une deuxi\u00e8me loi via", "start": 86.85, "duration": 4.83}, {"text": "la loi avia qui avait \u00e9t\u00e9 censur\u00e9 par", "start": 89.25, "duration": 4.049}, {"text": "chance et le conseil constitutionnel il", "start": 91.68, "duration": 3.479}, {"text": "sert aussi \u00e0 \u00e7a elle avait \u00e9t\u00e9 censur\u00e9e", "start": 93.299, "duration": 3.061}, {"text": "par le conseil constitutionnel parce", "start": 95.159, "duration": 2.041}, {"text": "qu'elle attenter \u00e0 la libert\u00e9", "start": 96.36, "duration": 1.619}, {"text": "d'expression", "start": 97.2, "duration": 2.43}, {"text": "l attente est la libert\u00e9 d'expression au", "start": 97.979, "duration": 3.03}, {"text": "nom de quoi au nom de la lutte contre", "start": 99.63, "duration": 3.269}, {"text": "l'islamophobie entre autres celui qui", "start": 101.009, "duration": 3.301}, {"text": "aurait pu \u00eatre condamn\u00e9e par la loi \u00e0", "start": 102.899, "duration": 3.241}, {"text": "via c'est samuel p\u00e2tissent il avait mis", "start": 104.31, "duration": 3.18}, {"text": "son cours sur les r\u00e9seaux sociaux", "start": 106.14, "duration": 3.21}, {"text": "et moi je dis qu'aujourd'hui il faut", "start": 107.49, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9fendre la libert\u00e9 d'expression m\u00eame", "start": 109.35, "duration": 4.409}, {"text": "quand elle choque m\u00eame dans ses exc\u00e8s il", "start": 111.45, "duration": 3.57}, {"text": "faut la d\u00e9fendre contre sous tous ceux", "start": 113.759, "duration": 2.311}, {"text": "qui voudraient nous r\u00e9duire au silence", "start": 115.02, "duration": 3.209}, {"text": "par la violence il n'y a aucune", "start": 116.07, "duration": 4.56}, {"text": "concession \u00e0 faire \u00e0 l'islamisme nous", "start": 118.229, "duration": 4.471}, {"text": "avons une mani\u00e8re de vivre \u00e0 d\u00e9fendre un", "start": 120.63, "duration": 4.199}, {"text": "mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9 une civilisation la", "start": 122.7, "duration": 3.84}, {"text": "libert\u00e9 de conscience en est le coeur et", "start": 124.829, "duration": 2.97}, {"text": "c'est ce qui est en jeu je remercie", "start": 126.54, "duration": 3.829}, {"text": "fran\u00e7ois xavier", "start": 127.799, "duration": 2.57}]}