{"label": "droite", "transcript": [{"text": "le monsieur le commissaire d\u00e9sign\u00e9 la", "start": 0.0, "duration": 4.11}, {"text": "mission qui vous attend est d\u00e9cisive", "start": 2.55, "duration": 2.82}, {"text": "pour notre avenir vous l'avez dit", "start": 4.11, "duration": 3.09}, {"text": "pendant trop longtemps en effet l'union", "start": 5.37, "duration": 3.63}, {"text": "europ\u00e9enne n'a pas pris la mesure de", "start": 7.2, "duration": 3.24}, {"text": "l'\u00e9volution de la mondialisation", "start": 9.0, "duration": 3.45}, {"text": "nous avons appliqu\u00e9 des normes au lieu", "start": 10.44, "duration": 4.02}, {"text": "de d\u00e9finir une strat\u00e9gie et nous avons", "start": 12.45, "duration": 3.57}, {"text": "parfois fragilis\u00e9s nos industries au", "start": 14.46, "duration": 3.81}, {"text": "lieu de les soutenir dans certains", "start": 16.02, "duration": 4.38}, {"text": "secteurs nos entreprises se sont trouv\u00e9s", "start": 18.27, "duration": 4.14}, {"text": "en comp\u00e9tition avec des concurrents qui", "start": 20.4, "duration": 3.51}, {"text": "ne respectent aucune des r\u00e8gles impos\u00e9es", "start": 22.41, "duration": 3.869}, {"text": "en europe et qui b\u00e9n\u00e9ficient souvent", "start": 23.91, "duration": 3.93}, {"text": "d'un large soutien de leurs \u00e9tats", "start": 26.279, "duration": 3.781}, {"text": "respectifs et nous avons ainsi perdu", "start": 27.84, "duration": 4.62}, {"text": "bien des batailles industriels les", "start": 30.06, "duration": 3.86}, {"text": "emplois et les savoir faire", "start": 32.46, "duration": 3.72}, {"text": "la crise que nous traversons nous oblige", "start": 33.92, "duration": 3.85}, {"text": "\u00e0 rompre avec la na\u00efvet\u00e9", "start": 36.18, "duration": 3.6}, {"text": "l'europe peut et doit agir pour", "start": 37.77, "duration": 3.87}, {"text": "r\u00e9\u00e9quilibrer la mondialisation c'est un", "start": 39.78, "duration": 4.099}, {"text": "imp\u00e9ratif \u00e9conomique bien s\u00fbr mais aussi", "start": 41.64, "duration": 4.25}, {"text": "g\u00e9opolitiques et \u00e9cologique", "start": 43.879, "duration": 4.241}, {"text": "comment envisagez-vous le tournant qui", "start": 45.89, "duration": 3.7}, {"text": "nous attend quelles priorit\u00e9s", "start": 48.12, "duration": 3.63}, {"text": "adopterez-vous pour redonner de", "start": 49.59, "duration": 3.93}, {"text": "l'oxyg\u00e8ne au tissu \u00e9conomique de nos", "start": 51.75, "duration": 3.48}, {"text": "pays et en particulier aux petites et", "start": 53.52, "duration": 3.449}, {"text": "moyennes entreprises pensez vous qu'il", "start": 55.23, "duration": 3.45}, {"text": "est d\u00e9sormais n\u00e9cessaire d'investir sur", "start": 56.969, "duration": 2.82}, {"text": "des cha\u00eenes de valeurs industrielles", "start": 58.68, "duration": 2.85}, {"text": "strat\u00e9giques pour notre avenir ou", "start": 59.789, "duration": 3.051}, {"text": "soumises \u00e0 une pression concurrentielle", "start": 61.53, "duration": 5.089}, {"text": "particuli\u00e8rement d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9", "start": 62.84, "duration": 3.779}, {"text": "avec micro pour monsieur breton s'il", "start": 73.45, "duration": 6.04}, {"text": "vous pla\u00eet merci merci monsieur le", "start": 75.89, "duration": 5.91}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 ben ami pour cette question que", "start": 79.49, "duration": 4.79}, {"text": "se trouve \u00e9videmment au coeur de la", "start": 81.8, "duration": 6.09}, {"text": "politique structur\u00e9e par la globalit\u00e9 de", "start": 84.28, "duration": 4.29}, {"text": "mon portefeuille", "start": 87.89, "duration": 2.64}, {"text": "j'ai dit dans mon discours et vous avez", "start": 88.57, "duration": 3.909}, {"text": "raison il faut pas \u00eatre na\u00eff et c'est", "start": 90.53, "duration": 5.61}, {"text": "maintenant que tout se d\u00e9cide pour cela", "start": 92.479, "duration": 5.67}, {"text": "je vais travailler sur trois grandes", "start": 96.14, "duration": 4.29}, {"text": "priorit\u00e9s d'abord la modernisation de", "start": 98.149, "duration": 2.821}, {"text": "march\u00e9 unique", "start": 100.43, "duration": 2.249}, {"text": "il ya encore beaucoup \u00e0 faire et on le", "start": 100.97, "duration": 3.63}, {"text": "sait il faut une masse critique", "start": 102.679, "duration": 5.731}, {"text": "il faut \u00e9videmment abc des fronti\u00e8res on", "start": 104.6, "duration": 5.01}, {"text": "y reviendra tr\u00e8s certainement au cours", "start": 108.41, "duration": 1.879}, {"text": "de l'audition", "start": 109.61, "duration": 2.91}, {"text": "je vais aussi et c'est ce qui est", "start": 110.289, "duration": 5.561}, {"text": "absolument d\u00e9terminant dans ce", "start": 112.52, "duration": 6.15}, {"text": "portefeuille faire en sorte que toutes", "start": 115.85, "duration": 7.559}, {"text": "les secteurs de notre \u00e9conomie services", "start": 118.67, "duration": 8.1}, {"text": "dans leurs multitudes l'industrie et", "start": 123.409, "duration": 6.3}, {"text": "l'industrie c'est \u00e9videmment 99 8 % des", "start": 126.77, "duration": 3.299}, {"text": "pme", "start": 129.709, "duration": 2.071}, {"text": "et c'est aussi les industries", "start": 130.069, "duration": 3.811}, {"text": "culturelles mais c'est aussi \u00e9videmment", "start": 131.78, "duration": 4.08}, {"text": "le tourisme tout est travers\u00e9 par le", "start": 133.88, "duration": 3.63}, {"text": "num\u00e9rique est donc mon r\u00f4le va \u00eatre", "start": 135.86, "duration": 4.5}, {"text": "vraiment d'\u00eatre un acteur partout pour", "start": 137.51, "duration": 5.009}, {"text": "aider l'ensemble des industries \u00e0 se", "start": 140.36, "duration": 4.14}, {"text": "transformer mais vous avez raison il", "start": 142.519, "duration": 4.5}, {"text": "faut aussi des grands groupes qui puisse", "start": 144.5, "duration": 5.22}, {"text": "lutter \u00e0 armes \u00e9gales avec nos", "start": 147.019, "duration": 5.431}, {"text": "concurrents qui souvent ne peut pas les", "start": 149.72, "duration": 3.14}, {"text": "m\u00eames", "start": 152.45, "duration": 3.09}, {"text": "m\u00eame effet les m\u00eames et les m\u00eames normes", "start": 152.86, "duration": 4.84}, {"text": "que nous vous l'avez rappel\u00e9 et pour \u00e7a", "start": 155.54, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9videmment favoris\u00e9 les strat\u00e9gies de", "start": 157.7, "duration": 3.509}, {"text": "fili\u00e8re c'est absolument cl\u00e9 autour", "start": 159.019, "duration": 4.591}, {"text": "\u00e9videmment de technologies cl\u00e9s il va", "start": 161.209, "duration": 4.051}, {"text": "falloir r\u00e9investir massivement dans ces", "start": 163.61, "duration": 4.439}, {"text": "technologies cl\u00e9s je sais que elles vont", "start": 165.26, "duration": 4.14}, {"text": "concerner on a parl\u00e9 l'intelligence", "start": 168.049, "duration": 2.821}, {"text": "artificielle est donc en ce qui", "start": 169.4, "duration": 3.119}, {"text": "concernait \u00e9videmment tout ce qui", "start": 170.87, "duration": 4.23}, {"text": "concerne la propri\u00e9t\u00e9 industrielle mais", "start": 172.519, "duration": 5.041}, {"text": "aussi mais aussi je le dis la", "start": 175.1, "duration": 5.1}, {"text": "cybers\u00e9curit\u00e9 car dans ce sujet la", "start": 177.56, "duration": 3.75}, {"text": "cybers\u00e9curit\u00e9 va devenir un enjeu", "start": 180.2, "duration": 4.259}, {"text": "essentiel donc la globalit\u00e9 du", "start": 181.31, "duration": 4.59}, {"text": "portefeuille r\u00e9pond je crois", "start": 184.459, "duration": 2.881}, {"text": "parfaitement nous donne les moyens me", "start": 185.9, "duration": 2.88}, {"text": "donnera les moyens de r\u00e9pondre aux d\u00e9fis", "start": 187.34, "duration": 4.519}, {"text": "que vous venez de soulever", "start": 188.78, "duration": 3.079}, {"text": "vous pouvez poser une question de suivi", "start": 194.59, "duration": 4.84}, {"text": "monsieur bellamy pour votre r\u00e9ponse je", "start": 197.239, "duration": 3.481}, {"text": "voudrais revenir justement sur ce point", "start": 199.43, "duration": 3.24}, {"text": "que vous avez \u00e9voqu\u00e9 parce que parmi les", "start": 200.72, "duration": 3.51}, {"text": "secteurs que vous avez cit\u00e9 certains ont", "start": 202.67, "duration": 3.51}, {"text": "une importance singuli\u00e8re et fait qu'ils", "start": 204.23, "duration": 3.45}, {"text": "sont la condition de notre avenir non", "start": 206.18, "duration": 2.79}, {"text": "seulement sur le plan \u00e9conomique mais", "start": 207.68, "duration": 3.27}, {"text": "aussi de notre autonomie sur le plan", "start": 208.97, "duration": 3.9}, {"text": "politique et je pense en particulier \u00e0", "start": 210.95, "duration": 3.36}, {"text": "ces questions de s\u00e9curit\u00e9 je pense par", "start": 212.87, "duration": 3.54}, {"text": "exemple \u00e0 l'industrie de d\u00e9fense sur le", "start": 214.31, "duration": 3.54}, {"text": "sujet du fonds europ\u00e9en de d\u00e9fense que", "start": 216.41, "duration": 3.0}, {"text": "vous connaissez bien le parlement a", "start": 217.85, "duration": 3.419}, {"text": "soutenu au cours du dernier mandat la", "start": 219.41, "duration": 3.45}, {"text": "cr\u00e9ation d'un outil d'investissement", "start": 221.269, "duration": 2.281}, {"text": "collectif", "start": 222.86, "duration": 2.25}, {"text": "quelle perception avez-vous des", "start": 223.55, "duration": 3.689}, {"text": "n\u00e9gociations \u00e0 venir sur ce sujet pensez", "start": 225.11, "duration": 3.209}, {"text": "vous que l'union europ\u00e9enne peut", "start": 227.239, "duration": 3.06}, {"text": "atteindre une autonomie strat\u00e9gique sur", "start": 228.319, "duration": 4.17}, {"text": "le plan industriel et sur le secteur", "start": 230.299, "duration": 4.381}, {"text": "num\u00e9rique qui touche \u00e0 la cybers\u00e9curit\u00e9", "start": 232.489, "duration": 3.901}, {"text": "quelles actions concr\u00e8tes pensez-vous", "start": 234.68, "duration": 3.42}, {"text": "prioritaire pour rattraper le retard que", "start": 236.39, "duration": 4.05}, {"text": "nous avons pris apr\u00e8s le rjdp quelles", "start": 238.1, "duration": 3.48}, {"text": "sont les \u00e9tapes qui vous semblent", "start": 240.44, "duration": 3.12}, {"text": "n\u00e9cessaires pour assurer la s\u00e9curisation", "start": 241.58, "duration": 3.9}, {"text": "des donn\u00e9es des citoyens et des \u00e9tats", "start": 243.56, "duration": 3.81}, {"text": "europ\u00e9ens sur de tels sujets nous le", "start": 245.48, "duration": 3.21}, {"text": "savons effectivement ce n'est pas", "start": 247.37, "duration": 3.42}, {"text": "seulement notre vitalit\u00e9 \u00e9conomique qui", "start": 248.69, "duration": 4.049}, {"text": "est en jeu mais c'est aussi nos libert\u00e9s", "start": 250.79, "duration": 4.939}, {"text": "et l'avenir m\u00eame de nos d\u00e9mocraties", "start": 252.739, "duration": 5.101}, {"text": "monsieur bel ami c'est une question suit", "start": 255.729, "duration": 5.081}, {"text": "de suivi extr\u00eamement large et j'ai une", "start": 257.84, "duration": 4.079}, {"text": "minute pour y r\u00e9pondre", "start": 260.81, "duration": 2.7}, {"text": "je vais me focaliser sur le fait d'abord", "start": 261.919, "duration": 4.681}, {"text": "je voudrais vous dire on n'a pas perdu", "start": 263.51, "duration": 4.31}, {"text": "la bataille", "start": 266.6, "duration": 4.319}, {"text": "il ya beaucoup de technologies nous", "start": 267.82, "duration": 4.51}, {"text": "sommes aujourd'hui en situation de", "start": 270.919, "duration": 4.051}, {"text": "leadership et je suis en particulier que", "start": 272.33, "duration": 3.87}, {"text": "dans tout ce qui va conseil concern\u00e9 les", "start": 274.97, "duration": 2.009}, {"text": "technologies vertes", "start": 276.2, "duration": 4.02}, {"text": "l'europe va \u00eatre et d\u00e9j\u00e0 et va \u00eatre le", "start": 276.979, "duration": 4.981}, {"text": "premier continent technologiques du", "start": 280.22, "duration": 5.25}, {"text": "monde j'en suis convaincu bon alors ceci", "start": 281.96, "duration": 5.79}, {"text": "dit \u00e9videmment pour faire attention on", "start": 285.47, "duration": 3.69}, {"text": "est d\u00e9pendant de certaines technologies", "start": 287.75, "duration": 3.3}, {"text": "mais j'ai le travail qui a \u00e9t\u00e9 fait et", "start": 289.16, "duration": 3.42}, {"text": "et notamment vous avez parl\u00e9 tout \u00e0", "start": 291.05, "duration": 3.09}, {"text": "l'heure du fonds du fonds europ\u00e9en de", "start": 292.58, "duration": 1.86}, {"text": "d\u00e9fense", "start": 294.14, "duration": 2.339}, {"text": "le travail qui a \u00e9t\u00e9 fait par par le", "start": 294.44, "duration": 4.289}, {"text": "parlement et et je voudrais remercier du", "start": 296.479, "duration": 4.351}, {"text": "reste monsieur cantona skid de travail", "start": 298.729, "duration": 3.481}, {"text": "qu'il a fait en tant que rapporteur sur", "start": 300.83, "duration": 3.54}, {"text": "sur le fond d\u00e9fense d'un travail", "start": 302.21, "duration": 4.62}, {"text": "extr\u00eamement important qui va nous des", "start": 304.37, "duration": 4.23}, {"text": "moyens j'aimerais tr\u00e8s certainement au", "start": 306.83, "duration": 3.62}, {"text": "cours de l'audition pour d\u00e9velopper", "start": 308.6, "duration": 4.8}, {"text": "super d'habiter technologie duale et", "start": 310.45, "duration": 4.42}, {"text": "c'est je crois la cl\u00e9 de l'avenir mais", "start": 313.4, "duration": 2.46}, {"text": "je retiens tellement l'occasion d'y", "start": 314.87, "duration": 3.65}, {"text": "revenir merci", "start": 315.86, "duration": 2.66}]}