{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bien s\u00fbr que j'ai envie d'y retourner", "start": 0.32, "duration": 3.16}, {"text": "d'abord parce que depuis 5 ans je", "start": 1.76, "duration": 3.079}, {"text": "travaille au Parlement europ\u00e9en et je", "start": 3.48, "duration": 3.48}, {"text": "vois \u00e0 quel point aujourd'hui la France", "start": 4.839, "duration": 4.361}, {"text": "est fragilis\u00e9e dans le d\u00e9bat europ\u00e9en et", "start": 6.96, "duration": 3.84}, {"text": "puis parce que je vois aussi \u00e0 quel", "start": 9.2, "duration": 3.76}, {"text": "point le travail que nous faisons le", "start": 10.8, "duration": 3.32}, {"text": "travail que nous faisons pour faire", "start": 12.96, "duration": 2.679}, {"text": "entendre la voix des fran\u00e7ais m\u00eame si", "start": 14.12, "duration": 2.84}, {"text": "c'est vrai nous sommes aujourd'hui au", "start": 15.639, "duration": 2.761}, {"text": "Parlement europ\u00e9en moins nombreux que", "start": 16.96, "duration": 3.559}, {"text": "nous l'avons \u00e9t\u00e9 ce travail personne", "start": 18.4, "duration": 4.36}, {"text": "d'autre ne le fait personne d'autre pas", "start": 20.519, "duration": 4.68}, {"text": "le RN qui en r\u00e9alit\u00e9 est aux abonn\u00e9s", "start": 22.76, "duration": 4.679}, {"text": "absents et qui n'a aucun r\u00e9sultat \u00e0", "start": 25.199, "duration": 3.641}, {"text": "faire valoir malgr\u00e9 le fait qu'il ait", "start": 27.439, "duration": 3.281}, {"text": "gagn\u00e9 la derni\u00e8re \u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 28.84, "duration": 3.8}, {"text": "mais pas non plus la macronie on nous", "start": 30.72, "duration": 3.28}, {"text": "dit toute la journ\u00e9e que la macronie", "start": 32.64, "duration": 2.599}, {"text": "penche \u00e0 droite mais moi je voudrais", "start": 34.0, "duration": 2.879}, {"text": "poser une question toute simple", "start": 35.239, "duration": 3.761}, {"text": "aujourd'hui au Premier ministre Gabriel", "start": 36.879, "duration": 3.84}, {"text": "Atal au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 39.0, "duration": 3.8}, {"text": "est-ce que lorsque le pr\u00e9sident de la", "start": 40.719, "duration": 3.881}, {"text": "R\u00e9publique dit qu'il veut arr\u00eater", "start": 42.8, "duration": 3.36}, {"text": "d'empiler les normes sur le dos des", "start": 44.6, "duration": 3.52}, {"text": "Fran\u00e7ais est-ce qu'il assume le bilan de", "start": 46.16, "duration": 3.52}, {"text": "la d\u00e9l\u00e9gation macroniste au Parlement", "start": 48.12, "duration": 3.32}, {"text": "europ\u00e9en qui a vot\u00e9 \u00e0 chaque fois que", "start": 49.68, "duration": 3.48}, {"text": "c'\u00e9tait possible pour cr\u00e9er plus de", "start": 51.44, "duration": 4.0}, {"text": "contraintes plus de complexit\u00e9 plus de", "start": 53.16, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9gulation pour faire en sorte qu'on", "start": 55.44, "duration": 3.639}, {"text": "vive aujourd'hui avec cette menace", "start": 57.12, "duration": 3.72}, {"text": "directe qui p\u00e8se sur nos agriculteurs", "start": 59.079, "duration": 3.48}, {"text": "sur nos p\u00eacheurs sur nos entreprises qui", "start": 60.84, "duration": 3.8}, {"text": "sont aujourd'hui confront\u00e9s \u00e0 un afflu", "start": 62.559, "duration": 4.041}, {"text": "un flux de de nouvelles normes", "start": 64.64, "duration": 4.64}, {"text": "absolument intenables est-ce que", "start": 66.6, "duration": 4.8}, {"text": "puisqu'il s'agit d'envoyer un signal \u00e0", "start": 69.28, "duration": 3.92}, {"text": "l'\u00e9lectorat de la droite apparemment \u00e0", "start": 71.4, "duration": 3.6}, {"text": "travers les nominations et le casting", "start": 73.2, "duration": 2.919}, {"text": "est-ce que par exemple c'est une", "start": 75.0, "duration": 3.439}, {"text": "question tr\u00e8s simple et tr\u00e8s importante", "start": 76.119, "duration": 3.881}, {"text": "est-ce que le premier ministre est-ce", "start": 78.439, "duration": 3.441}, {"text": "que le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 80.0, "duration": 3.2}, {"text": "qui \u00e9tait au Parlement europ\u00e9en il y a", "start": 81.88, "duration": 3.239}, {"text": "encore peu de temps assume les votes de", "start": 83.2, "duration": 4.559}, {"text": "la d\u00e9l\u00e9gation Renaissance au Parlement", "start": 85.119, "duration": 5.241}, {"text": "europ\u00e9en sur la r\u00e9forme des trait\u00e9s", "start": 87.759, "duration": 4.561}, {"text": "la d\u00e9l\u00e9gation Renaissance a vot\u00e9 pour", "start": 90.36, "duration": 4.36}, {"text": "supprimer l'unanimit\u00e9 c'est-\u00e0-dire pour", "start": 92.32, "duration": 4.24}, {"text": "supprimer la possibilit\u00e9 que les \u00c9tats", "start": 94.72, "duration": 3.92}, {"text": "ont aujourd'hui de faire valoir leur", "start": 96.56, "duration": 4.44}, {"text": "souverainet\u00e9 au Conseil europ\u00e9en sur des", "start": 98.64, "duration": 5.119}, {"text": "sujets aussi majeurs que la fiscalit\u00e9 la", "start": 101.0, "duration": 4.119}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation Renaissance a cr\u00e9\u00e9 par", "start": 103.759, "duration": 3.201}, {"text": "exemple pour que Bruxell puisse cr\u00e9er de", "start": 105.119, "duration": 4.32}, {"text": "nouvelles taxes en France sans m\u00eame", "start": 106.96, "duration": 4.08}, {"text": "l'avis du gouvernement fran\u00e7ais", "start": 109.439, "duration": 3.28}, {"text": "aujourd'hui c'est impossible \u00e9videmment", "start": 111.04, "duration": 3.399}, {"text": "mais c'est \u00e7a que veut aujourd'hui le", "start": 112.719, "duration": 3.32}, {"text": "gouvernement c'est \u00e7a que veulent les", "start": 114.439, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s macronistes franis az'estce vous", "start": 116.039, "duration": 4.68}, {"text": "oui ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 119.399, "duration": 2.841}, {"text": "assume d'avoir vot\u00e9 pour que la", "start": 120.719, "duration": 3.641}, {"text": "politique \u00e9trang\u00e8re de la France soit", "start": 122.24, "duration": 4.36}, {"text": "confi\u00e9e au plan europ\u00e9en une politique", "start": 124.36, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re et de s\u00e9curit\u00e9 commune voter \u00e0", "start": 126.6, "duration": 3.96}, {"text": "la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e c'est-\u00e0-dire une", "start": 128.679, "duration": 3.601}, {"text": "politique \u00e9trang\u00e8re europ\u00e9enne dans", "start": 130.56, "duration": 3.08}, {"text": "laquelle la France n'aurait m\u00eame pas la", "start": 132.28, "duration": 3.52}, {"text": "possibilit\u00e9 de mettre un v\u00e9au quand ces", "start": 133.64, "duration": 4.319}, {"text": "int\u00e9r\u00eats vitaux sont en jeu la la la", "start": 135.8, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation macroniste au Parlement", "start": 137.959, "duration": 3.881}, {"text": "europ\u00e9en vote contre les institutions de", "start": 139.4, "duration": 4.24}, {"text": "la 5e R\u00e9publique et \u00e7a je crois que", "start": 141.84, "duration": 4.759}, {"text": "c'est au fond d'une tr\u00e8s grande gravit\u00e9", "start": 143.64, "duration": 4.16}, {"text": "et c'est le signe de notre", "start": 146.599, "duration": 3.481}, {"text": "responsabilit\u00e9 nous la droite fran\u00e7aise", "start": 147.8, "duration": 3.84}, {"text": "nous qui h\u00e9ritons de la tradition", "start": 150.08, "duration": 3.12}, {"text": "goliste notre travail \u00e0 nous c'est de", "start": 151.64, "duration": 2.52}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 faire en sorte que les", "start": 153.2, "duration": 2.6}, {"text": "Fran\u00e7ais soient entendus au Parlement", "start": 154.16, "duration": 3.159}, {"text": "europ\u00e9en et oui j'ai envie de retourner", "start": 155.8, "duration": 2.92}, {"text": "dans cette \u00e9lection parce que je crois", "start": 157.319, "duration": 3.761}, {"text": "qu'on a un devoir qui est celui de faire", "start": 158.72, "duration": 4.08}, {"text": "en sorte de revenir plus nombreux pour", "start": 161.08, "duration": 3.64}, {"text": "pouvoir peser et gagner plus de", "start": 162.8, "duration": 5.84}, {"text": "batailles encore dans ce d\u00e9bat qui", "start": 164.72, "duration": 3.92}, {"text": "s'engage", "start": 169.64, "duration": 3.0}]}