{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Madame la pr\u00e9sidente, dimanche dernier \u00e0 Owo,", "start": 0.05, "duration": 2.083}, {"text": "la messe touchait \u00e0 sa fin", "start": 2.133, "duration": 2.0}, {"text": "quand les premiers coups de feu ont retenti.", "start": 4.133, "duration": 1.75}, {"text": "Plus de 50 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es et", "start": 5.883, "duration": 2.417}, {"text": "des dizaines d'autres bless\u00e9es,", "start": 8.816, "duration": 1.25}, {"text": "dont de tr\u00e8s nombreux enfants.", "start": 10.066, "duration": 1.717}, {"text": "Quel \u00e9tait leur crime ?", "start": 11.783, "duration": 1.55}, {"text": "D'avoir \u00e9t\u00e9 \u00e0 la messe.", "start": 13.333, "duration": 1.217}, {"text": "Il y a moins d'un mois d\u00e9j\u00e0,", "start": 14.55, "duration": 2.416}, {"text": "toujours au Nigeria,", "start": 16.966, "duration": 0.817}, {"text": "la jeune D\u00e9borah Samuel \u00e9tait lynch\u00e9e,", "start": 17.783, "duration": 1.983}, {"text": "lapid\u00e9e, son corps", "start": 19.766, "duration": 0.95}, {"text": "br\u00fbl\u00e9 par ses camarades de classe,", "start": 20.716, "duration": 1.6}, {"text": "au nom de l'islam.", "start": 22.316, "duration": 1.4}, {"text": "Quel \u00e9tait son crime ?", "start": 23.716, "duration": 1.3}, {"text": "Elle \u00e9tait chr\u00e9tienne.", "start": 25.016, "duration": 1.35}, {"text": "Au lendemain de cet assassinat,", "start": 26.366, "duration": 1.617}, {"text": "une majorit\u00e9 de ce Parlement", "start": 27.983, "duration": 1.767}, {"text": "avait refus\u00e9 d'inscrire ce sujet", "start": 29.75, "duration": 1.916}, {"text": "\u00e0 son ordre du jour.", "start": 31.666, "duration": 1.2}, {"text": "Nous parlons beaucoup ici,", "start": 32.866, "duration": 1.567}, {"text": "mais les chr\u00e9tiens pers\u00e9cut\u00e9s n'ont droit", "start": 34.433, "duration": 1.617}, {"text": "qu'au silence.", "start": 36.05, "duration": 0.966}, {"text": "Un silence qui devrait nous couvrir de honte.", "start": 37.016, "duration": 2.434}, {"text": "Qui a parl\u00e9 des morts dOwo ?", "start": 39.75, "duration": 4.316}, {"text": "Qui ?", "start": 44.066, "duration": 0.65}, {"text": "O\u00f9 avez-vous vu leurs images ?", "start": 44.716, "duration": 2.2}, {"text": "O\u00f9 avez-vous entendu les t\u00e9moins ?", "start": 47.3, "duration": 2.383}, {"text": "De fait,", "start": 49.683, "duration": 1.183}, {"text": "nous en parlons ce soir,", "start": 50.866, "duration": 1.234}, {"text": "mais ce Parlement est presque vide,", "start": 52.1, "duration": 1.883}, {"text": "quand ce sujet devrait au contraire", "start": 53.983, "duration": 1.35}, {"text": "nous concerner tous.", "start": 55.333, "duration": 0.75}, {"text": "Parce que l'Europe est concern\u00e9e.", "start": 56.083, "duration": 1.75}, {"text": "Notre continent", "start": 57.833, "duration": 0.717}, {"text": "doit tellement \u00e0 la foi chr\u00e9tienne.", "start": 58.55, "duration": 2.183}, {"text": "Quand comprendrons nous", "start": 60.733, "duration": 1.6}, {"text": "enfin que l'Europe a le devoir de prot\u00e9ger", "start": 62.333, "duration": 2.783}, {"text": "les chr\u00e9tiens pers\u00e9cut\u00e9s dans le monde entier ?", "start": 65.116, "duration": 2.134}, {"text": "Ceux du Nigeria,", "start": 67.433, "duration": 0.8}, {"text": "bien s\u00fbr,", "start": 68.233, "duration": 0.7}, {"text": "mais aussi ceux d'Irak, de Syrie, de Pakistan,", "start": 68.933, "duration": 2.667}, {"text": "ceux d'Inde, ceux de Chine,", "start": 71.983, "duration": 2.3}, {"text": "bien s\u00fbr - je pense au cardinal", "start": 74.3, "duration": 1.416}, {"text": "Zen arr\u00eat\u00e9 tout r\u00e9cemment. Que fait l'Europe ?", "start": 75.716, "duration": 2.367}, {"text": "Que dit-elle ?", "start": 78.416, "duration": 1.25}, {"text": "Elle laisse faire.", "start": 79.666, "duration": 1.234}, {"text": "Et d'une certaine mani\u00e8re,", "start": 80.9, "duration": 1.616}, {"text": "tout est r\u00e9sum\u00e9 par le fait", "start": 82.516, "duration": 1.534}, {"text": "qu'elle n'a trouv\u00e9 personne pour assumer", "start": 84.05, "duration": 1.95}, {"text": "depuis des mois", "start": 86.0, "duration": 0.983}, {"text": "le poste d'envoy\u00e9 sp\u00e9cial pour la libert\u00e9 de religion.", "start": 86.983, "duration": 3.283}, {"text": "Chers coll\u00e8gues,", "start": 90.266, "duration": 0.767}, {"text": "si nous ne r\u00e9agissons pas maintenant,", "start": 91.033, "duration": 1.933}, {"text": "ce silence restera le sympt\u00f4me", "start": 92.966, "duration": 1.95}, {"text": "du plus grand des reniements", "start": 94.916, "duration": 1.384}, {"text": "des dirigeants europ\u00e9ens. Merci beaucoup", "start": 96.3, "duration": 1.85}]}