{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Je souhaite remercier tous\nles Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais", "start": 0.0, "duration": 1.18}, {"text": "qui ont particip\u00e9 aujourd'hui au\npremier tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 1.28, "duration": 3.54}, {"text": "et particuli\u00e8rement celles et ceux\nqui nombreux", "start": 5.24, "duration": 3.0}, {"text": "ont vot\u00e9 pour les candidats de notre\nmouvement.", "start": 8.74, "duration": 3.0}, {"text": "Leur choix rev\u00eat\nune signification claire,", "start": 12.259, "duration": 3.0}, {"text": "ils souhaitent que l'action engag\u00e9e par\nEmmanuel Macron", "start": 15.86, "duration": 4.14}, {"text": "depuis l'\u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence de\nla R\u00e9publique soit poursuivie.", "start": 20.52, "duration": 3.84}, {"text": "Ils ont exprim\u00e9 aujourd'hui leur\nvolont\u00e9 de voir si\u00e9ger \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 25.1, "duration": 5.34}, {"text": "une majorit\u00e9 qui soit\n\u00e0 la fois coh\u00e9rente,", "start": 30.94, "duration": 3.02}, {"text": "c'est-\u00e0-dire rassembl\u00e9e autour d'un\nprojet commun", "start": 34.32, "duration": 3.0}, {"text": "et large pour \u00eatre plus efficace.", "start": 37.82, "duration": 3.0}, {"text": "Le r\u00e9sultat du premier tour,\naussi bon soit-il,", "start": 41.96, "duration": 3.31}, {"text": "doit pourtant nous inviter\n\u00e0 l'humilit\u00e9", "start": 45.91, "duration": 2.91}, {"text": "et \u00e0 la responsabilit\u00e9.", "start": 48.82, "duration": 2.39}, {"text": "Mais aussi \u00e0 la d\u00e9termination et \u00e0\nl'engagement", "start": 51.21, "duration": 3.46}, {"text": "afin de relever les grands d\u00e9fis des\nprochaines ann\u00e9es.", "start": 54.67, "duration": 3.0}, {"text": "Au nom de notre mouvement,", "start": 59.19, "duration": 1.759}, {"text": "nous sommes reconnaissants de la\nconfiance que vous avez accord\u00e9e", "start": 60.949, "duration": 3.371}, {"text": "\u00e0 tous les nouveaux visages de la\nR\u00e9publique qui sont d'ailleurs autour de moi.", "start": 64.9, "duration": 3.88}, {"text": "La moiti\u00e9 sont des femmes,", "start": 69.5, "duration": 2.37}, {"text": "pr\u00e8s des deux tiers n'avaient aucun\nmandat \u00e9lectif,", "start": 71.87, "duration": 3.0}, {"text": "tous n'ont pas la m\u00eame\nsensibilit\u00e9 politique,", "start": 75.67, "duration": 3.31}, {"text": "mais tous partagent la m\u00eame volont\u00e9\nd'agir et et de r\u00e9ussir pour le progr\u00e8s.", "start": 78.98, "duration": 4.94}, {"text": "Je tiens aussi \u00e0 remercier\ntous nos candidats.", "start": 85.5, "duration": 3.0}, {"text": "Malgr\u00e9 de tr\u00e8s courts d\u00e9lais entre leur\nd\u00e9signation et le scrutin,", "start": 89.07, "duration": 4.04}, {"text": "ils ont conduit partout avec ardeur une\ncampagne de conviction", "start": 93.82, "duration": 4.61}, {"text": "fortement soutenue par notre mouvement", "start": 99.31, "duration": 2.44}, {"text": "et surtout par les milliers de marcheurs", "start": 101.75, "duration": 2.61}, {"text": "mobilis\u00e9s sans rel\u00e2che \u00e0 leurs\nc\u00f4t\u00e9s apr\u00e8s qu'ils aient fait", "start": 104.36, "duration": 3.24}, {"text": "la campagne d'Emmanuel Macron.", "start": 107.6, "duration": 2.98}, {"text": "Je pense aussi \u00e0 celles et ceux", "start": 111.21, "duration": 3.0}, {"text": "qui ne sont pas parvenus \u00e0 se qualifier\npour le second tour du scrutin", "start": 114.96, "duration": 4.36}, {"text": "dont je veux saluer le courage en toutes\ncirconstances dans les circonscriptions de conqu\u00eate.", "start": 119.44, "duration": 4.38}, {"text": "Mais ce soir rien n'est acquis.", "start": 126.16, "duration": 2.659}, {"text": "La faible participation doit plus que\njamais nous inviter \u00e0 poursuivre nos efforts", "start": 128.82, "duration": 4.78}, {"text": "pour renforcer l'engagement citoyen", "start": 133.96, "duration": 2.699}, {"text": "qui est au coeur du projet de La\nR\u00e9publique En Marche,", "start": 136.659, "duration": 2.79}, {"text": "et qui est m\u00eame \u00e0 l'origine de sa\nconstruction.", "start": 139.449, "duration": 3.09}, {"text": "Ce sera l'un des enjeux pour l'avenir\nde notre mouvement", "start": 142.54, "duration": 2.92}, {"text": "dans les toutes prochaines semaines.", "start": 145.54, "duration": 2.02}, {"text": "Ce premier tour, aussi encourageant\nsoit-il pour nos candidats", "start": 148.38, "duration": 3.72}, {"text": "n'est pas encore d\u00e9cisif.", "start": 152.1, "duration": 2.28}, {"text": "La mobilisation doit donc se poursuivre\net m\u00eame s'amplifier pour le second tour.", "start": 154.38, "duration": 4.84}, {"text": "\u00c0 l'heure o\u00f9 je m'exprime,", "start": 159.94, "duration": 1.869}, {"text": "dans un nombre limit\u00e9 de\ncirconscriptions,", "start": 161.809, "duration": 2.96}, {"text": "les \u00e9lecteurs pourraient avoir\ns\u00e9lectionn\u00e9 plus de deux candidats", "start": 164.769, "duration": 3.12}, {"text": "pour le second tour.", "start": 168.429, "duration": 2.2}, {"text": "Dans ces cas sans doute rares de\ntriangulaires, notre ligne de conduite", "start": 170.629, "duration": 4.071}, {"text": "sera parfaitement claire.", "start": 174.82, "duration": 1.88}, {"text": "Partout o\u00f9 nous estimons\n\u00eatre en situation de l'emporter,", "start": 176.7, "duration": 3.42}, {"text": "nous maintiendrons nos candidats\nquelle que soit leur position.", "start": 180.4, "duration": 3.24}, {"text": "L\u00e0 o\u00f9 le maintien de notre candidat\npourrait entra\u00eener", "start": 184.72, "duration": 3.1}, {"text": "l'\u00e9lection d'un candidat\ndu Front National,", "start": 187.98, "duration": 2.379}, {"text": "nous lui demanderons de se retirer.", "start": 190.359, "duration": 2.58}, {"text": "Ces d\u00e9cisions seront act\u00e9es au cas\npar cas dans la journ\u00e9e de demain.", "start": 192.94, "duration": 4.96}, {"text": "Mes chers compatriotes,\ndans le prolongement de la r\u00e9volution", "start": 199.4, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9mocratique entam\u00e9e il y a plus d'un an,", "start": 203.0, "duration": 2.84}, {"text": "et qui a port\u00e9 Emmanuel Macron\n\u00e0 la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique,", "start": 205.86, "duration": 3.22}, {"text": "dimanche prochain", "start": 209.839, "duration": 1.9}, {"text": "il ne tient qu'\u00e0 vous que l'Assembl\u00e9e\nnationale soit la plus renouvel\u00e9e,", "start": 211.739, "duration": 3.97}, {"text": "la plus paritaire,", "start": 216.349, "duration": 1.73}, {"text": "mais aussi la plus coh\u00e9rente depuis des\nd\u00e9cennies.", "start": 218.079, "duration": 3.14}, {"text": "Une majorit\u00e9 parlementaire pr\u00eate\n\u00e0 mettre en oeuvre", "start": 222.74, "duration": 3.74}, {"text": "ce que notre pays attend depuis si\nlongtemps, en lib\u00e9rant les \u00e9nergies", "start": 227.3, "duration": 4.8}, {"text": "et en prot\u00e9geant chacun et d'abord les\nplus vuln\u00e9rables.", "start": 232.46, "duration": 3.56}, {"text": "Des d\u00e9put\u00e9s convaincus de cette\nn\u00e9cessit\u00e9", "start": 237.039, "duration": 3.01}, {"text": "ne seront jamais trop nombreux.", "start": 240.049, "duration": 2.66}, {"text": "N'\u00e9coutez pas les nostalgiques de\nl'immobilisme et de l'impuissance", "start": 242.709, "duration": 3.76}, {"text": "qui pr\u00e9tendent qu'une majorit\u00e9 large", "start": 247.049, "duration": 2.8}, {"text": "serait un handicap\npour la d\u00e9mocratie.", "start": 249.849, "duration": 3.42}, {"text": "En toutes circonstances,", "start": 253.269, "duration": 1.73}, {"text": "nous conserverons", "start": 254.999, "duration": 1.53}, {"text": "l'\u00e9tat d'esprit qui fait la marque de\nnotre mouvement :", "start": 256.529, "duration": 3.19}, {"text": "un \u00e9tat d'esprit d'\u00e9coute,", "start": 259.719, "duration": 1.8}, {"text": "de dialogue,", "start": 261.519, "duration": 1.101}, {"text": "et respectueux de toutes les\nsensibilit\u00e9s.", "start": 262.62, "duration": 3.189}, {"text": "Aussi dimanche prochain je vous invite\n\u00e0 vous rassembler,", "start": 265.809, "duration": 3.671}, {"text": "confirmer et amplifier", "start": 269.92, "duration": 2.34}, {"text": "votre vote du premier tour en faveur des\ncandidats de La R\u00e9publique En Marche.", "start": 272.52, "duration": 4.3}, {"text": "Je vous en remercie par avance.", "start": 277.06, "duration": 1.64}]}