{"label": "droite", "transcript": [{"text": "L'actualit\u00e9 imm\u00e9diate d'abord, Fran\u00e7ois Fillon", "start": 0.17, "duration": 4.06}, {"text": "est plus affaibli que jamais, c'est une\nbonne nouvelle pour vous ?", "start": 4.23, "duration": 2.36}, {"text": "- Je ne suis pas l\u00e0 pour me", "start": 6.59, "duration": 1.51}, {"text": "r\u00e9jouir de ce ce qui se passe", "start": 8.1, "duration": 0.819}, {"text": "chez les uns ou les autres,", "start": 8.919, "duration": 1.761}, {"text": "je suis l\u00e0 pour pr\u00e9senter un projet, le\nd\u00e9fendre, convaincre", "start": 10.68, "duration": 3.78}, {"text": "et demain pr\u00e9sider.\n- C'est un de vos adversaires directs...", "start": 14.46, "duration": 3.29}, {"text": "C'est un de mes adversaires directs mais ce qui se passe est mauvais", "start": 17.75, "duration": 2.31}, {"text": "pour la vie politique fran\u00e7aise en\ng\u00e9n\u00e9ral et l'Etat de droit en France.", "start": 20.06, "duration": 3.0}, {"text": "Pour ce qui est du fond de cette affaire", "start": 24.039, "duration": 2.79}, {"text": "et donc de ce qui rel\u00e8ve de la\njustice,", "start": 26.829, "duration": 2.391}, {"text": "cela concerne Fran\u00e7ois Fillon et ses\njuges,", "start": 29.22, "duration": 3.29}, {"text": "pour ce qui est de", "start": 32.51, "duration": 2.6}, {"text": "notre vie d\u00e9mocratique, les Fran\u00e7ais\njugeront,", "start": 35.11, "duration": 2.5}, {"text": "simplement le vote", "start": 37.61, "duration": 1.46}, {"text": "n'est pas une absolution.", "start": 39.07, "duration": 1.87}, {"text": "- Si Alain Jupp\u00e9", "start": 40.94, "duration": 1.68}, {"text": "\u00e9tait candidat \u00e0 la place de Fran\u00e7ois Fillon est-ce que \u00e7a changerait", "start": 42.62, "duration": 4.02}, {"text": "la donne pour vous, vous aviez reconnu des convergences avec lui ?", "start": 46.64, "duration": 4.51}, {"text": "- Vous savez, je n'ai jamais \u00e9t\u00e9 dans le commentaire politique, je suis dans l'action politique.", "start": 51.15, "duration": 3.28}, {"text": "Donc je ne vais pas me perdre dans le commentaire", "start": 54.43, "duration": 3.09}, {"text": "de la politique-fiction.", "start": 57.52, "duration": 1.88}, {"text": "Toute cette campagne depuis des semaines,", "start": 59.4, "duration": 2.72}, {"text": "en raison de ce que,", "start": 62.12, "duration": 2.07}, {"text": "Fran\u00e7ois Fillon et Marine le Pen", "start": 64.19, "duration": 2.96}, {"text": "ont \u00e0 vivre en termes de d\u00e9m\u00eal\u00e9s\njudiciaires,", "start": 67.15, "duration": 2.54}, {"text": "est rythm\u00e9e par les perquisitions, les\naffaires, etc", "start": 69.69, "duration": 3.35}, {"text": "Nous avons dans quelques\nsemaines", "start": 73.67, "duration": 2.85}, {"text": "un choix historique \u00e0 faire", "start": 76.52, "duration": 1.65}, {"text": "parce que notre pays est face \u00e0 des\nd\u00e9fis", "start": 78.17, "duration": 2.75}, {"text": "qu'il n'a jamais connus \u00e0 ce point :", "start": 80.92, "duration": 1.58}, {"text": "la menace terroriste, les sujets", "start": 82.5, "duration": 2.21}, {"text": "de s\u00e9curit\u00e9, la transformation\nnum\u00e9rique, la transition", "start": 84.71, "duration": 4.1}, {"text": "\u00e9cologique et environnementale...", "start": 88.81, "duration": 2.42}, {"text": "le jour d'apr\u00e8s on ne parlera plus", "start": 91.23, "duration": 2.49}, {"text": "de ces affaires", "start": 93.72, "duration": 1.27}, {"text": "mais les Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais\nauront", "start": 94.99, "duration": 2.46}, {"text": "le nouveau pr\u00e9sident qui aura \u00e0\npr\u00e9sider donc moi je souhaite qu'on", "start": 97.45, "duration": 2.61}, {"text": "parle du fond", "start": 100.06, "duration": 0.81}, {"text": "et de la vie quotidienne de nos\nconcitoyens.", "start": 100.87, "duration": 2.86}, {"text": "- Sur votre conception des choses, si vous \u00e9tiez mis en examen, est-ce que vous renonceriez \u00e0 \u00eatre candidat ?", "start": 103.73, "duration": 4.83}, {"text": "Oui, de la m\u00eame fa\u00e7on que dans le\nprincipe, un ministre", "start": 109.7, "duration": 3.269}, {"text": "doit quitter le gouvernement lorsqu'il\nest mis en examen.", "start": 112.969, "duration": 3.0}, {"text": "Vous savez, devenir pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 116.75, "duration": 3.31}, {"text": "c'est \u00eatre le garant des\ninstitutions", "start": 120.06, "duration": 2.56}, {"text": "dans notre constitution.", "start": 122.62, "duration": 1.42}, {"text": "\u00e7a veut dire \u00eatre celui au del\u00e0 de\nl'action qu'il a \u00e0 mener, de ce qu'il a \u00e0 dire", "start": 125.59, "duration": 3.62}, {"text": "qui garantit la dignit\u00e9 de notre vie", "start": 129.979, "duration": 2.54}, {"text": "publique et le bon fonctionnement de\nnos institutions.", "start": 132.519, "duration": 2.74}, {"text": "Pensez-vous que c'est possible", "start": 135.259, "duration": 2.33}, {"text": "lorsqu'on a soi-m\u00eame des d\u00e9m\u00eal\u00e9es\nqui pr\u00e9existaient, je ne crois pas.", "start": 137.589, "duration": 3.73}, {"text": "- Alors sur ces questions de moralit\u00e9, vous \u00eates vous-m\u00eame interpell\u00e9, \u00e9coutez", "start": 141.319, "duration": 2.89}, {"text": "ce que vous demande, au moins implicitement, Aur\u00e9lie Filippetti,", "start": 144.209, "duration": 3.9}, {"text": "l'une des porte-parole de Beno\u00eet Hamon.", "start": 148.109, "duration": 1.74}, {"text": "Voil\u00e0, il dit soit les gros donateurs", "start": 162.379, "duration": 3.65}, {"text": "d\u00e9voilent leur nom, soit on n'accepte pas leur don.", "start": 166.029, "duration": 3.52}, {"text": "- Parce que vous \u00eates grand donateur de Beno\u00eet Hamon, comme tous les t\u00e9l\u00e9spectateurs", "start": 169.549, "duration": 2.98}, {"text": "qui aujourd'hui nous \u00e9coutent,", "start": 172.529, "duration": 2.52}, {"text": "et de la plupart des autres candidats, de\nm\u00eame tous les autres candidats, c'est le", "start": 175.049, "duration": 3.04}, {"text": "syst\u00e8me politique fran\u00e7ais.", "start": 178.089, "duration": 1.45}, {"text": "Ce que nous avons fait avec En Marche,", "start": 179.539, "duration": 2.02}, {"text": "personne n'y croyait au d\u00e9but,\nrappelez-vous", "start": 181.559, "duration": 2.16}, {"text": "nous avons pour la premi\u00e8re fois cr\u00e9\u00e9\nun mouvement qui est", "start": 183.719, "duration": 2.83}, {"text": "financ\u00e9 par les dons des particuliers", "start": 186.549, "duration": 2.23}, {"text": "un vrai mouvement", "start": 188.779, "duration": 1.211}, {"text": "politique citoyens de refondation", "start": 189.99, "duration": 2.079}, {"text": "qui est financ\u00e9 depuis le premier jour", "start": 192.069, "duration": 1.861}, {"text": "non pas par les int\u00e9r\u00eats du grand capital comme cela vient d'\u00eatre dit,", "start": 195.049, "duration": 2.87}, {"text": "ce sont les \u00e9l\u00e9ments de langage", "start": 197.919, "duration": 1.07}, {"text": "de nombre de candidats de l'extr\u00eame\ngauche \u00e0 l'extr\u00eame droite.", "start": 198.989, "duration": 2.4}, {"text": "Je vais vous dire la r\u00e9alit\u00e9 des choses :", "start": 201.389, "duration": 3.32}, {"text": "tous les donateurs", "start": 204.709, "duration": 2.19}, {"text": "qui ont fait ce mouvement,", "start": 206.899, "duration": 1.84}, {"text": "il y en a 20000, je ne\nd\u00e9pends pas de l'un ou l'autre,", "start": 208.739, "duration": 3.61}, {"text": "ils ont tous donn\u00e9 entre un et 7500 euros.", "start": 212.349, "duration": 3.12}, {"text": "La m\u00e9diane est de 50 euros", "start": 216.399, "duration": 3.0}, {"text": "Madame Filipetti parle \u00e0 l'instant des donateurs de plus de 5000 euros,", "start": 220.259, "duration": 3.85}, {"text": "2% des donateurs ont donn\u00e9 plus de\n5000 euros,", "start": 224.749, "duration": 3.531}, {"text": "la liste de ces donateurs, qui ne sont\nque des personnes physiques,", "start": 228.28, "duration": 3.139}, {"text": "est transmise \u00e0 la commission\ncomp\u00e9tente", "start": 231.419, "duration": 2.021}, {"text": "qui aura \u00e0 les examiner,", "start": 233.44, "duration": 1.32}, {"text": "simplement il y a, je suis au regret de\nle rappeler \u00e0 une ancienne ministre", "start": 234.76, "duration": 3.089}, {"text": "et \u00e0 beaucoup d'anciens dirigeants ou\nd'aspirants", "start": 237.849, "duration": 1.98}, {"text": "\u00e0 la fonction pr\u00e9sidentielle, il y a des\nlois dans notre pays", "start": 239.829, "duration": 3.18}, {"text": "et ces lois prot\u00e8gent la\nconfidentialit\u00e9.", "start": 243.009, "duration": 2.44}, {"text": "Si vous m'avez donn\u00e9 de l'argent,", "start": 245.449, "duration": 2.91}, {"text": "vous n'avez pas envie que votre\nvoisin de bureau le sache,", "start": 248.359, "duration": 3.13}, {"text": "d'ailleurs vous n'avez pas aujourd'hui,\nje pense que nos concitoyens n'ont pas", "start": 251.489, "duration": 3.2}, {"text": "envie que leurs voisins sachent ce qu'ils\nvotent ou ce qu'elles votent.", "start": 254.689, "duration": 3.29}, {"text": "Eh bien c'est la m\u00eame chose, la loi\nprot\u00e8ge la confidentialit\u00e9 donc", "start": 257.979, "duration": 2.911}, {"text": "je n'ai pas le droit", "start": 260.89, "duration": 1.41}, {"text": "pour ma part, de les divulguer.", "start": 262.3, "duration": 1.98}, {"text": "J'ai demand\u00e9 par contre", "start": 264.28, "duration": 1.59}, {"text": "\u00e0 l'ensemble de celles et ceux,", "start": 265.87, "duration": 2.12}, {"text": "les vingt mille personnes", "start": 267.99, "duration": 1.41}, {"text": "qui ont donn\u00e9 au mouvement", "start": 269.4, "duration": 1.2}, {"text": "de le faire savoir eux-m\u00eame, de le\ndivulgue, \u00e7a je peux le faire,", "start": 270.6, "duration": 3.24}, {"text": "c'est \u00e0 leurs mains.", "start": 273.84, "duration": 1.189}, {"text": "Mais la vraie diff\u00e9rence c'est que moi\nce n'est pas l'argent public qui me finance.", "start": 275.029, "duration": 3.73}, {"text": "Il y a des \u00e9conomies d'imp\u00f4t, mais ce ne sont pas", "start": 281.36, "duration": 1.95}, {"text": "des dotations, des subventions publiques.", "start": 283.31, "duration": 2.24}, {"text": "Et la vraie diff\u00e9rence,", "start": 285.55, "duration": 1.35}, {"text": "quand on donne des le\u00e7ons, il faut aller\njusqu'au bout,", "start": 286.9, "duration": 2.319}, {"text": "c'est que depuis le premier jour o\u00f9 je\nm\u00e8ne cette campagne,", "start": 289.219, "duration": 3.2}, {"text": "j'ai d\u00e9missionn\u00e9 plusieurs semaines\navant de mes fonctions au gouvernement,", "start": 292.419, "duration": 3.181}, {"text": "j'ai d\u00e9missionn\u00e9 de la fonction\npublique", "start": 295.6, "duration": 2.08}, {"text": "et donc je ne suis pas pay\u00e9 par le\ncontribuable", "start": 297.68, "duration": 3.26}, {"text": "pour faire une campagne pr\u00e9sidentielle", "start": 300.94, "duration": 1.58}, {"text": "L\u00e0 o\u00f9 tous", "start": 302.52, "duration": 1.079}, {"text": "les candidats et candidates", "start": 303.599, "duration": 1.87}, {"text": "\u00e0 cette \u00e9lection", "start": 305.469, "duration": 1.09}, {"text": "de l'extr\u00eame gauche", "start": 306.559, "duration": 1.341}, {"text": "\u00e0 l'extr\u00eame droite", "start": 307.9, "duration": 1.489}, {"text": "sot aujourd'hui pay\u00e9s par le\ncontribuable pour vivre,", "start": 309.389, "duration": 3.37}, {"text": "mais pour faire un autre m\u00e9tier, celui\nde parlementaire national ou europ\u00e9en.", "start": 312.759, "duration": 3.0}, {"text": "- C'est un moment important pour vous :", "start": 316.379, "duration": 1.63}, {"text": "vous \u00eates depuis quelques jours le\nfavori", "start": 318.009, "duration": 2.47}, {"text": "au moins dans les sondages, \u00e7a vaut ce\nque \u00e7a vaut,", "start": 320.479, "duration": 2.851}, {"text": "mais \u00e7a existe,", "start": 323.33, "duration": 1.619}, {"text": "alors c'est pas une garantie mais tout\nde m\u00eame, vous \u00eates", "start": 324.949, "duration": 2.631}, {"text": "extr\u00eamement jeune,\n39 ans et beaucoup de ceux qui nous", "start": 327.58, "duration": 3.989}, {"text": "regardent ce soir se posent peut-\u00eatre la\nquestion,", "start": 331.569, "duration": 2.81}, {"text": "est-ce que vous \u00eates pr\u00eat", "start": 336.439, "duration": 1.871}, {"text": "\u00e0 diriger la France \u00e0 39 ans dans\nquelques semaines si vous gagnez ?", "start": 338.31, "duration": 4.129}, {"text": "- Est ce que vous pensez une seule seconde", "start": 343.309, "duration": 2.58}, {"text": "que si j'avais estim\u00e9 ne pas \u00eatre\npr\u00eat,", "start": 345.889, "duration": 3.02}, {"text": "je me serais lanc\u00e9", "start": 348.909, "duration": 2.81}, {"text": "dans cette conqu\u00eate ?", "start": 351.719, "duration": 1.25}, {"text": "- Mais vous imaginez le d\u00e9fi que \u00e7a\nrepr\u00e9sente ?", "start": 352.969, "duration": 3.23}, {"text": "- Est-ce que vous pensez", "start": 356.199, "duration": 1.821}, {"text": "que je ne sens pas le poids sur mes\n\u00e9paules", "start": 358.02, "duration": 2.449}, {"text": "que je n'ai pas la part de gravit\u00e9 qui\nva avec l'attente de nos concitoyens ?", "start": 360.469, "duration": 3.141}, {"text": "Est-ce que vous pensez que,", "start": 364.11, "duration": 1.66}, {"text": "lorsqu'on pr\u00e9pare un projet comme celui\nque j'ai pr\u00e9sent\u00e9 ce matin,", "start": 365.77, "duration": 3.24}, {"text": "et que je vais continuer \u00e0 d\u00e9fendre,", "start": 369.01, "duration": 2.749}, {"text": "lorsque chaque jour", "start": 371.759, "duration": 1.34}, {"text": "on r\u00e9unit", "start": 373.099, "duration": 2.24}, {"text": "dans des salles pour des rassemblements", "start": 375.339, "duration": 1.781}, {"text": "des femmes et des hommes qui ont envie\nd'autre chose, quand on va au-devant de", "start": 377.12, "duration": 3.43}, {"text": "celles et de ceux qui vivent des\nsituations difficiles", "start": 380.55, "duration": 2.119}, {"text": "on ne mesure pas", "start": 382.669, "duration": 1.371}, {"text": "le poids que cela repr\u00e9sente ?", "start": 384.2, "duration": 4.54}, {"text": "- Vous n'avez pas le vertige \u00e0 l'id\u00e9e de diriger la 5, ou 6\u00e8me puissance mondiale ?", "start": 388.749, "duration": 3.33}, {"text": "- Je n'ai pas le droit d'avoir le vertige,", "start": 392.079, "duration": 1.36}, {"text": "j'ai l'obligation", "start": 393.439, "duration": 1.391}, {"text": "d'\u00eatre \u00e0 la hauteur,", "start": 394.83, "duration": 1.47}, {"text": "si je pensais", "start": 396.3, "duration": 1.16}, {"text": "que je n'\u00e9tais pas capable, je ne me\nserais pas lanc\u00e9", "start": 397.46, "duration": 2.56}, {"text": "dans cette campagne pr\u00e9sidentielle.", "start": 400.02, "duration": 2.009}, {"text": "Et aujourd'hui je mesure la\nresponsabilit\u00e9 qui est la mienne.", "start": 402.029, "duration": 3.06}, {"text": "- Vous savez ce qu'on dit de vous,", "start": 405.089, "duration": 1.82}, {"text": "on dit que vous \u00eates", "start": 407.86, "duration": 0.99}, {"text": "un s\u00e9ducteur, est-ce que vous \u00eates pr\u00eat", "start": 408.85, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e0 d\u00e9plaire parce que pr\u00e9sider, c'est trancher et c'est faire des m\u00e9contents ?", "start": 411.61, "duration": 4.72}, {"text": "- Vous savez, ce programme,", "start": 416.919, "duration": 1.391}, {"text": "d'ailleurs les m\u00eames qui disent que je\nsuis un s\u00e9ducteur,", "start": 418.31, "duration": 3.089}, {"text": "r\u00e9p\u00e8tent en m\u00eame temps toutes les\nd\u00e9cisions difficiles qui", "start": 421.399, "duration": 3.26}, {"text": "sont propos\u00e9es.", "start": 424.659, "duration": 1.611}, {"text": "La r\u00e9forme des retraites,", "start": 426.27, "duration": 2.349}, {"text": "pas celle de petits arrangements", "start": 430.069, "duration": 1.32}, {"text": "que monsieur Woerth a lui-m\u00eame port\u00e9e,", "start": 431.389, "duration": 2.691}, {"text": "une vraie r\u00e9forme des retraites en\nprofondeur qui revient sur les r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux,", "start": 434.08, "duration": 3.01}, {"text": "nul ne l'a fait.", "start": 437.629, "duration": 0.911}, {"text": "Je la propose et je n'ai pas peur\nde me faire", "start": 438.54, "duration": 2.37}, {"text": "des ennemis ce faisant, parce que c'est transparent et juste.", "start": 440.91, "duration": 3.57}, {"text": "Les r\u00e9formes", "start": 444.48, "duration": 1.909}, {"text": "profondes que je propose", "start": 446.389, "duration": 1.661}, {"text": "dans ce programme", "start": 448.05, "duration": 1.1}, {"text": "ce ne sont pas des r\u00e9formes de\ns\u00e9ducteur,", "start": 449.15, "duration": 2.669}, {"text": "ce sont des r\u00e9formes en profondeur que je veux faire et qui sont", "start": 451.819, "duration": 2.93}, {"text": "un appel \u00e0 la responsabilit\u00e9, et vous\nsavez j'ai \u00e9t\u00e9 deux ans ministre, pas plus,", "start": 454.749, "duration": 3.85}, {"text": "beaucoup moins que la plupart de celles\net ceux qui passent leur journ\u00e9e \u00e0 me critiquer,", "start": 458.6, "duration": 3.7}, {"text": "j'ai affront\u00e9", "start": 462.5, "duration": 1.78}, {"text": "les oppositions,", "start": 464.289, "duration": 1.09}, {"text": "j'ai affront\u00e9, l\u00e0-aussi,", "start": 465.379, "duration": 2.27}, {"text": "des d\u00e9fis", "start": 467.649, "duration": 0.911}, {"text": "lorsque il a fallu faire", "start": 468.56, "duration": 1.919}, {"text": "une r\u00e9forme du notariat, lorsqu'il a\nfallu r\u00e9former les chambres de commerce et d'industrie,", "start": 470.48, "duration": 4.02}, {"text": "beaucoup ont dit : \"il faut pas toucher \u00e0\nces choses-l\u00e0, ce sont des int\u00e9r\u00eats acquis\",", "start": 474.72, "duration": 2.619}, {"text": "nous l'avons fait,", "start": 477.339, "duration": 2.0}, {"text": "au parlement j'ai eu \u00e0 vivre cela. Je n'ai pas cherch\u00e9 \u00e0 s\u00e9duire,", "start": 479.339, "duration": 3.221}, {"text": "j'ai cherch\u00e9 \u00e0 convaincre,", "start": 482.56, "duration": 1.599}, {"text": "c'est profond\u00e9ment diff\u00e9rent parce que je respecte mes interlocuteurs.", "start": 484.159, "duration": 3.41}, {"text": "- Sur cette r\u00e9forme des retraites, aligner le\npublic sur le priv\u00e9 \u00e7a revient \u00e0 \u00e7a,", "start": 487.569, "duration": 3.64}, {"text": "c'est inscrit dans un cadre plus global,\nmais \u00e7a revient \u00e0 \u00e7a, beaucoup auront essay\u00e9,", "start": 491.209, "duration": 3.91}, {"text": "beaucoup vont penser, \"personne n'y est arriv\u00e9\",", "start": 495.119, "duration": 3.02}, {"text": "comment allez-vous y arriver ?", "start": 498.139, "duration": 0.911}, {"text": "- Quelle est la situation de nos retraites ?", "start": 502.77, "duration": 1.649}, {"text": "Plusieurs r\u00e9formes depuis 20 ans ont\n\u00e9t\u00e9 faites,", "start": 504.419, "duration": 2.52}, {"text": "qui ont conduit \u00e0 allonger", "start": 506.939, "duration": 2.111}, {"text": "la dur\u00e9e de cotisation, parfois r\u00e9duire\nles pensions,", "start": 509.05, "duration": 3.07}, {"text": "mais la confiance dans le syst\u00e8me de\nretraites s'est errod\u00e9e.", "start": 512.12, "duration": 3.42}, {"text": "Aujourd'hui quand on demande en\nparticulier aux plus jeunes s'ils pensent", "start": 515.54, "duration": 2.94}, {"text": "qu'ils auront une retraite,", "start": 518.48, "duration": 1.24}, {"text": "ils n'y croient presque plus.", "start": 519.72, "duration": 1.36}, {"text": "Notre syst\u00e8me, il manque de transparence,", "start": 521.08, "duration": 2.47}, {"text": "personne ne le comprend,", "start": 523.55, "duration": 1.57}, {"text": "il n'est pas adapt\u00e9 aux changements de\ncarri\u00e8re, si vous passez du public au", "start": 525.12, "duration": 2.82}, {"text": "priv\u00e9, les situations sont multiples et \nincompr\u00e9hensibles et il est tr\u00e8s injuste.", "start": 527.94, "duration": 3.28}, {"text": "- On dit, il y aura un million de personnes dans la rue...", "start": 534.21, "duration": 1.46}, {"text": "- Mais je crois que c'est profond\u00e9ment\nfaux, d'abord parce que ce projet il est port\u00e9,", "start": 535.67, "duration": 3.19}, {"text": "je le pr\u00e9sente, je le d\u00e9taille,", "start": 539.85, "duration": 2.2}, {"text": "je l'assume,", "start": 542.05, "duration": 1.12}, {"text": "et donc", "start": 543.17, "duration": 1.02}, {"text": "si les Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais d\u00e9cident", "start": 544.19, "duration": 2.18}, {"text": "de voter pour moi,", "start": 547.38, "duration": 1.38}, {"text": "ils sauront que dans le cadre de ce\nprojet, il y a cette r\u00e9forme,", "start": 548.76, "duration": 2.77}, {"text": "elle est indispensable.", "start": 551.53, "duration": 1.36}, {"text": "Et donc, il y aura la l\u00e9gitimit\u00e9 du suffrage.", "start": 552.89, "duration": 3.15}, {"text": "En 95,", "start": 556.04, "duration": 3.17}, {"text": "vous aviez un pr\u00e9sident,", "start": 559.21, "duration": 1.36}, {"text": "pour lequel j'ai beaucoup de respect,\nJacques Chirac,", "start": 560.57, "duration": 2.34}, {"text": "qui avait \u00e9t\u00e9 \u00e9lu sur la\nfracture sociale", "start": 562.91, "duration": 1.98}, {"text": "et qui quelques mois apr\u00e8s a propos\u00e9 un projet qui n'avait rien \u00e0 voir", "start": 564.89, "duration": 2.8}, {"text": "avec le cadre de son \u00e9lection, je fais l'inverse, il sera donc adopt\u00e9.", "start": 567.69, "duration": 3.28}, {"text": "Par contre ce que je propose pour la\nretraite, je l'ai dit ce matin,", "start": 571.629, "duration": 3.561}, {"text": "c'est une r\u00e9forme en profondeur qui va\nprendre du temps", "start": 575.88, "duration": 2.48}, {"text": "et donc je ne touche pas", "start": 578.36, "duration": 1.78}, {"text": "\u00e0 la retraite de celles et ceux qui\nsont aujourd'hui retrait\u00e9s,", "start": 580.14, "duration": 2.61}, {"text": "leur retraite sera pr\u00e9serv\u00e9e, il n'y\naura pas de perte de pouvoir d'achat,", "start": 582.75, "duration": 3.33}, {"text": "c'est essentiel,", "start": 586.61, "duration": 1.029}, {"text": "je ne touche pas \u00e0 la situation", "start": 587.639, "duration": 1.87}, {"text": "de celles et ceux qui sont", "start": 589.509, "duration": 1.61}, {"text": "\u00e0 5 ans de prendre leur retraite,", "start": 591.119, "duration": 2.421}, {"text": "ils n'auront aucune cons\u00e9quence de\ncette r\u00e9forme.", "start": 593.54, "duration": 3.02}, {"text": "Je ne propose pas, contrairement \u00e0\nd'autres dans cette campagne,", "start": 596.56, "duration": 3.059}, {"text": "un allongement de leur dur\u00e9e de\ncotisation,", "start": 599.619, "duration": 2.381}, {"text": "par contre, sur la base des travaux", "start": 602.0, "duration": 2.16}, {"text": "de la commission comp\u00e9tente qui depuis\ndes ann\u00e9es travaille,", "start": 604.16, "duration": 2.78}, {"text": "objective la situation de nos\nretraites,", "start": 606.94, "duration": 3.48}, {"text": "je cr\u00e9erai une instance", "start": 610.42, "duration": 1.88}, {"text": "transpartisane, parce que je veux que\ntoutes les forces politiques", "start": 612.3, "duration": 3.44}, {"text": "soient r\u00e9unies,", "start": 615.74, "duration": 1.06}, {"text": "avec les organisations syndicales et\npatronales", "start": 616.8, "duration": 3.2}, {"text": "pour concerter les param\u00e8tres de cette\nr\u00e9forme.", "start": 620.0, "duration": 2.72}, {"text": "Ensuite une loi sera prise,", "start": 622.72, "duration": 1.78}, {"text": "et progressivement elle entrera en\nvigueur.", "start": 624.5, "duration": 2.31}, {"text": "Elle entrera en vigueur ann\u00e9e apr\u00e8s\nann\u00e9e,", "start": 627.85, "duration": 2.07}, {"text": "les plus jeunes", "start": 629.92, "duration": 0.969}, {"text": "d\u00e8s le d\u00e9but rentreront dans ce\nsyst\u00e8me", "start": 630.889, "duration": 1.921}, {"text": "puis progressivement toutes celles et\nceux qui auront \u00e0 partir \u00e0 la retraite", "start": 632.81, "duration": 3.15}, {"text": "et en disant", "start": 635.96, "duration": 0.819}, {"text": "l'ensemble", "start": 636.779, "duration": 0.921}, {"text": "des Fran\u00e7aises et Fran\u00e7ais", "start": 637.7, "duration": 1.509}, {"text": "auront ce nouveau syst\u00e8me qui est un\nsyst\u00e8me simple :", "start": 639.209, "duration": 3.401}, {"text": "un euro cotis\u00e9", "start": 642.61, "duration": 1.73}, {"text": "quelque soit", "start": 644.34, "duration": 1.27}, {"text": "votre situation, votre statut, votre\nsecteur d'activit\u00e9,", "start": 645.61, "duration": 3.38}, {"text": "donne les m\u00eames droits,", "start": 648.99, "duration": 2.17}, {"text": "ce n'est pas le cas aujourd'hui.", "start": 651.16, "duration": 2.43}, {"text": "- Vous avez entendu Fran\u00e7ois Langlet,", "start": 653.59, "duration": 0.65}, {"text": "il y a beaucoup de pr\u00e9cisions sur les\nnouvelles d\u00e9penses,", "start": 654.24, "duration": 2.91}, {"text": "c'est beaucoup plus fou sur les\nrecettes, est-ce qu'il est vraiment financ\u00e9, votre programme ?", "start": 657.15, "duration": 2.9}, {"text": "- Ce ne sont pas des recettes, ce sont des \u00e9conomies,", "start": 660.05, "duration": 2.92}, {"text": "qui sont d\u00e9taill\u00e9es", "start": 662.97, "duration": 1.109}, {"text": "et donc il est financ\u00e9.", "start": 664.079, "duration": 1.701}, {"text": "j'esp\u00e8re avoir l'occasion de\npoursuivre le d\u00e9bat...", "start": 670.559, "duration": 3.39}, {"text": "sans doute dans quelques semaines,", "start": 673.949, "duration": 2.001}, {"text": "mais sur ce sujet", "start": 675.95, "duration": 1.52}, {"text": "je propose un plan de 60 milliards\nd'\u00e9conomies.", "start": 677.47, "duration": 3.48}, {"text": "- Et vous dites chaque ministre va faire les siennes, sans rien pr\u00e9ciser ?", "start": 680.95, "duration": 3.92}, {"text": "- C'est ridicule le syst\u00e8me dans lequel un\npr\u00e9sident de la r\u00e9publique", "start": 685.86, "duration": 3.019}, {"text": "va expliquer le moindre bouton de\ngu\u00eatre sur lequel il fait des", "start": 688.879, "duration": 2.39}, {"text": "\u00e9conomies, \u00e7a n'est pas le lieu,", "start": 691.269, "duration": 3.121}, {"text": "ni le sens de la fonction.", "start": 694.39, "duration": 1.72}, {"text": "Un chef d'entreprise d'un grand groupe", "start": 696.11, "duration": 2.06}, {"text": "ne va pas pr\u00e9ciser lorsqu'il prend une\ncha\u00eene de magasins,", "start": 698.17, "duration": 2.77}, {"text": "les \u00e9conomies qu'il va faire dans tel\nou tel magasin.", "start": 700.94, "duration": 3.0}, {"text": "Il explique sa strat\u00e9gie, il donne un cap,", "start": 704.51, "duration": 1.97}, {"text": "et il cr\u00e9e des responsabilit\u00e9s.", "start": 706.48, "duration": 1.99}, {"text": "Il y a dix ans, Nicolas Sarkozy avait essay\u00e9  de faire des \u00e9conomies", "start": 708.47, "duration": 3.369}, {"text": "avec cette r\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale des\npolitiques publiques,", "start": 711.839, "duration": 2.291}, {"text": "il n'y \u00e9tait pas parvenu parce qu'il\n\u00e9tait seul avec quelques fonctionnaires aupr\u00e8s de lui", "start": 714.13, "duration": 3.43}, {"text": "\u00e0 porter cette contrainte, et chaque\nministre avait pour r\u00f4le d'\u00e9chapper \u00e0", "start": 717.74, "duration": 3.509}, {"text": "la contrainte de ne pas faire les \n\u00e9conomies.", "start": 721.249, "duration": 1.941}, {"text": "Moi ce que je dis c'est simple : il y aura\nsur l'Etat,", "start": 723.19, "duration": 2.46}, {"text": "25 milliards d'\u00e9conomies. Pourquoi ? une\nr\u00e9forme en profondeur de la fonction publique,", "start": 725.65, "duration": 4.79}, {"text": "pour moderniser le statut,", "start": 730.58, "duration": 1.72}, {"text": "permettre d'ailleurs d'avoir une\nr\u00e9mun\u00e9ration au m\u00e9rite", "start": 732.31, "duration": 2.87}, {"text": "et de recomposer les choses avec des ministres qui sont chefs", "start": 735.18, "duration": 2.92}, {"text": "de leus administrations,", "start": 738.1, "duration": 1.37}, {"text": "et qui d\u00e9cident", "start": 739.47, "duration": 1.62}, {"text": "des choix budg\u00e9taires", "start": 741.09, "duration": 2.07}, {"text": "avec une contrainte que je leur donne.", "start": 743.16, "duration": 1.79}, {"text": "Sur cinq ans, ils auront des \u00e9conomies\n\u00e0 faire", "start": 744.95, "duration": 2.21}, {"text": "qui seront \u00e9valu\u00e9es ann\u00e9e apr\u00e8s\nann\u00e9e,", "start": 747.16, "duration": 2.13}, {"text": "et un ministre qui ne sait pas faire\ndes \u00e9conomies,", "start": 749.29, "duration": 1.989}, {"text": "est un ministre qui ne sait pas \u00eatre ministre,", "start": 751.279, "duration": 1.751}, {"text": "parce qu'\u00eatre ministre, \u00e7a n'est pas \nsimplement commenter sur les plateaux,", "start": 753.03, "duration": 3.49}, {"text": "c'est v\u00e9ritablement conduire son\nadministration, il y aura donc", "start": 756.52, "duration": 3.96}, {"text": "une \u00e9valuation annuelle", "start": 760.48, "duration": 1.56}, {"text": "mais il y a \u00e9videmment \u00e9norm\u00e9ment\nd'\u00e9conomies que je d\u00e9taille d'ailleurs", "start": 762.04, "duration": 3.29}, {"text": "dans le projet sur la partie Etat, sur l'organisation de la fonction publique,", "start": 765.33, "duration": 4.19}, {"text": "la modernisation de nos\nservices publics, c'est pour \u00e7a que", "start": 769.52, "duration": 3.07}, {"text": "je pr\u00e9vois pour accompagner ces \u00e9conomies un plan d'investissement.", "start": 772.59, "duration": 3.43}, {"text": "Quand on d\u00e9veloppe le num\u00e9rique, quand on investit dans des syst\u00e8mes", "start": 776.02, "duration": 2.52}, {"text": "d'information qui sont\nplus performants, on fait \u00e9norm\u00e9ment", "start": 778.54, "duration": 4.43}, {"text": "d'\u00e9conomies de fonctionnement, on peut\nne pas renouveler", "start": 782.97, "duration": 3.06}, {"text": "tous les fonctionnaires, c'est ce que je dis, je pense qu'il y a au total environ 120 000", "start": 786.03, "duration": 3.62}, {"text": "postes de fonctionnaires qui peuvent,\ndurant le quinquennat \u00e0 venir, ne pas", "start": 789.65, "duration": 2.94}, {"text": "\u00eatre renouvel\u00e9s, peut-\u00eatre m\u00eame\ndavantage si on fait bien.", "start": 792.59, "duration": 4.15}, {"text": "Ensuite, il y a dix milliards d'\u00e9conomies sur le ch\u00f4mage,", "start": 796.74, "duration": 2.33}, {"text": "la transformation profonde", "start": 800.27, "duration": 2.12}, {"text": "que nous portons", "start": 802.39, "duration": 1.86}, {"text": "sur le fonctionnement du march\u00e9 du travail, qui est une r\u00e9forme en profondeur,", "start": 804.25, "duration": 3.26}, {"text": "vous l'avez \u00e9voqu\u00e9e, de simplification du\ndroit du travail, la simplification", "start": 807.51, "duration": 4.21}, {"text": "du syst\u00e8me des prud'hommes, la lib\u00e9ration\nde l'entreprenariat et en m\u00eame temps", "start": 811.72, "duration": 4.11}, {"text": "la r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage et de\nla formation professionnelle", "start": 815.83, "duration": 4.52}, {"text": "sont de nature \u00e0 r\u00e9duire\nsubstantiellement le ch\u00f4mage et donc", "start": 820.35, "duration": 3.68}, {"text": "c'est l'hypoth\u00e8se que je fais, parce\nqu'\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de cela,", "start": 824.59, "duration": 2.39}, {"text": "je fais une r\u00e9forme en\nprofondeur, d'ailleurs d\u00e8s les", "start": 826.98, "duration": 2.56}, {"text": "premi\u00e8res semaines, qui permettra un\nsyst\u00e8me de droits et devoirs beaucoup", "start": 829.54, "duration": 3.24}, {"text": "plus efficace", "start": 832.78, "duration": 1.03}, {"text": "et j'investi dans la formation de\ndeux millions de Fran\u00e7aises et de", "start": 833.81, "duration": 3.92}, {"text": "Fran\u00e7ais, un million de jeunes peu\nqualifi\u00e9s", "start": 837.73, "duration": 3.29}, {"text": "et un million de ch\u00f4meurs qui aujourd'hui ne sont pas qualifi\u00e9s", "start": 841.02, "duration": 3.37}, {"text": "et ne peuvent donc pas retrouver d'emploi. Et donc cette hypoth\u00e8se est robuste,", "start": 844.39, "duration": 3.11}, {"text": "par contre en mati\u00e8re de croissance, j'ai\ndes hypoth\u00e8ses tr\u00e8s prudentes,", "start": 847.5, "duration": 3.95}, {"text": "beaucoup plus que mes concurrents, et j'invite d'ailleurs chacune et chacun \u00e0 aller", "start": 851.45, "duration": 3.01}, {"text": "sur notre site voir les hypoth\u00e8ses de\ncroissance et la robustesse de toutes", "start": 854.46, "duration": 4.4}, {"text": "nos analyses. Et puis enfin, il y a\n10 milliards d'\u00e9conomies sur les", "start": 858.86, "duration": 3.51}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales,", "start": 862.37, "duration": 1.71}, {"text": "ces dix milliards d'\u00e9conomies, je les fais l\u00e0-aussi d'une mani\u00e8re in\u00e9dite,", "start": 864.08, "duration": 3.19}, {"text": "je ne baisserai pas les dotations des\ncollectivit\u00e9s territoriales, comme on", "start": 867.27, "duration": 3.63}, {"text": "l'a fait ces derni\u00e8res ann\u00e9es, je ferai\nun pacte de confiance avec celles-ci,", "start": 870.9, "duration": 4.25}, {"text": "je leur donnerai les moyens de faire des\n\u00e9conomies \u00e0 travers des r\u00e9formes", "start": 875.15, "duration": 2.98}, {"text": "structurelles, des suppressions de niveaux\nde collectivit\u00e9s, une simplification de", "start": 878.13, "duration": 4.19}, {"text": "la fonction publique territoriales, la\npossibilit\u00e9 si elles le souhaitent de", "start": 882.32, "duration": 3.53}, {"text": "sortir des rythmes scolaires, mais un engagement \u00e9valu\u00e9 ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e", "start": 885.85, "duration": 4.44}, {"text": "pour faire ces \u00e9conomies. C'est une nouvelle m\u00e9thode,", "start": 890.29, "duration": 3.37}, {"text": "mais je cherche \u00e0 pr\u00e9sider,", "start": 893.66, "duration": 1.23}, {"text": "pas \u00e0 gouverner chaque pan de l'action\npublique.", "start": 894.89, "duration": 2.9}]}