{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "aujourd'hui l'Assembl\u00e9e nationale a", "start": 0.0, "duration": 4.12}, {"text": "adopt\u00e9 l'extension du tarif r\u00e9glement\u00e9", "start": 1.719, "duration": 3.721}, {"text": "de vente pour l'ensemble des tr\u00e8s", "start": 4.12, "duration": 3.88}, {"text": "petites entreprises les TPE mais aussi", "start": 5.44, "duration": 4.88}, {"text": "un article de loi qui emp\u00eache toute", "start": 8.0, "duration": 5.16}, {"text": "reprivatisation de DF apr\u00e8s la tentative", "start": 10.32, "duration": 4.68}, {"text": "du gouvernement de d\u00e9mantler le DF il y", "start": 13.16, "duration": 4.039}, {"text": "a quelques ann\u00e9es c'est une victoire", "start": 15.0, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00e9tape importante dans la guerre que", "start": 17.199, "duration": 3.561}, {"text": "nous menons pour reprendre le contr\u00f4le", "start": 19.0, "duration": 3.88}, {"text": "des prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 mais nous", "start": 20.76, "duration": 3.64}, {"text": "n'avons pas encore gagn\u00e9 cette guerre et", "start": 22.88, "duration": 3.44}, {"text": "je vous explique pourquoi premi\u00e8rement", "start": 24.4, "duration": 3.719}, {"text": "le texte que nous avons vot\u00e9 a \u00e9t\u00e9 quand", "start": 26.32, "duration": 3.92}, {"text": "m\u00eame vid\u00e9 en partie de sa substance par", "start": 28.119, "duration": 3.921}, {"text": "les r\u00e9publicains qui ont la majorit\u00e9 au", "start": 30.24, "duration": 3.839}, {"text": "S\u00e9nat qui ont d\u00e9cid\u00e9 de supprimer \u00e0 la", "start": 32.04, "duration": 4.359}, {"text": "fois le tarif r\u00e9glement\u00e9 pour les PME", "start": 34.079, "duration": 4.041}, {"text": "pour les collectivit\u00e9s et pour les", "start": 36.399, "duration": 3.521}, {"text": "bailleurs sociaux donc pour les HLM", "start": 38.12, "duration": 3.56}, {"text": "ensuite deuxi\u00e8me probl\u00e8me aujourd'hui le", "start": 39.92, "duration": 2.88}, {"text": "tarif r\u00e9glement\u00e9 de vente de", "start": 41.68, "duration": 3.24}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 n'est pas calcul\u00e9", "start": 42.8, "duration": 4.04}, {"text": "seulement au co\u00fbt de production qui est", "start": 44.92, "duration": 4.319}, {"text": "aujourd'hui autour de 70 \u20ac le mgawh mais", "start": 46.84, "duration": 3.8}, {"text": "prend en compte une partie des prix de", "start": 49.239, "duration": 3.241}, {"text": "march\u00e9 et donc est bien trop app\u00e9lev\u00e9", "start": 50.64, "duration": 3.0}, {"text": "par rapport \u00e0 ce qu'on pourrait offrir", "start": 52.48, "duration": 2.84}, {"text": "vraiment aux fran\u00e7aises et aux Fran\u00e7ais", "start": 53.64, "duration": 3.079}, {"text": "or le dernier point c'est que la", "start": 55.32, "duration": 3.039}, {"text": "bataille de l'\u00e9lectricit\u00e9 se joue", "start": 56.719, "duration": 4.121}, {"text": "surtout au niveau europ\u00e9en apr\u00e8s 2 ans", "start": 58.359, "duration": 3.801}, {"text": "de crise qui a mis l'ensemble de", "start": 60.84, "duration": 3.08}, {"text": "l'Europe \u00e0 genou la Commission", "start": 62.16, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9enne a fait adopter une r\u00e9forme", "start": 63.92, "duration": 3.8}, {"text": "qu'on aurait pu penser qui aurait d\u00fb", "start": 65.72, "duration": 4.16}, {"text": "corriger tous les d\u00e9fauts qui nous ont", "start": 67.72, "duration": 3.399}, {"text": "mis dans cette situation mais qui en", "start": 69.88, "duration": 3.76}, {"text": "fait empire la situation elle empire la", "start": 71.119, "duration": 4.281}, {"text": "situation parce qu'elle poursuit la", "start": 73.64, "duration": 3.36}, {"text": "lib\u00e9ralisation du march\u00e9 de", "start": 75.4, "duration": 3.52}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 la privatisation de la", "start": 77.0, "duration": 4.2}, {"text": "production d'\u00e9lectricit\u00e9 elle poursuit", "start": 78.92, "duration": 4.199}, {"text": "le fait d'emp\u00eacher les \u00e9tats d'encadrer", "start": 81.2, "duration": 3.68}, {"text": "les prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 et cette", "start": 83.119, "duration": 3.081}, {"text": "r\u00e9forme le probl\u00e8me c'est qu'elle a \u00e9t\u00e9", "start": 84.88, "duration": 3.08}, {"text": "valid\u00e9e \u00e9videmment par les macronistes", "start": 86.2, "duration": 3.0}, {"text": "parce qu'ils sont tr\u00e8s lib\u00e9raux par la", "start": 87.96, "duration": 2.96}, {"text": "droite parce que ils sont tr\u00e8s lib\u00e9raux", "start": 89.2, "duration": 3.279}, {"text": "mais aussi par le groupe auquel", "start": 90.92, "duration": 3.64}, {"text": "appartient le rassemblement national qui", "start": 92.479, "duration": 3.881}, {"text": "sur les plateaux t\u00e9l\u00e9fran\u00e7ais dit qu'il", "start": 94.56, "duration": 3.48}, {"text": "est contre le march\u00e9 europ\u00e9en", "start": 96.36, "duration": 3.68}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 mais qui laisse son groupe", "start": 98.04, "duration": 4.079}, {"text": "voter pour la r\u00e9forme et en plus essayer", "start": 100.04, "duration": 4.24}, {"text": "de la lib\u00e9raliser encore plus mais l\u00e0 o\u00f9", "start": 102.119, "duration": 3.481}, {"text": "nous sommes aussi assez d\u00e9\u00e7us c'est que", "start": 104.28, "duration": 3.439}, {"text": "nos partenair de gauche qui dans le", "start": 105.6, "duration": 4.559}, {"text": "cadre de laanupes travaill de concert", "start": 107.719, "duration": 4.801}, {"text": "avec nous pour un service public de", "start": 110.159, "duration": 4.401}, {"text": "l'\u00e9nergie au niveau fran\u00e7ais au niveau", "start": 112.52, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9en appartiennent \u00e0 des groupes qui", "start": 114.56, "duration": 3.4}, {"text": "ont valid\u00e9 cette r\u00e9forme lib\u00e9rale que ce", "start": 115.88, "duration": 3.919}, {"text": "soit le groupe SD auquel appartien", "start": 117.96, "duration": 3.28}, {"text": "socialistes qui ont m\u00eame n\u00e9gocier la", "start": 119.799, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9forme ou le groupe des vers o\u00f9 la", "start": 121.24, "duration": 4.159}, {"text": "position des veres allemands qui est", "start": 124.039, "duration": 3.36}, {"text": "largement dominante a \u00e9t\u00e9 de d\u00e9manteler", "start": 125.399, "duration": 3.761}, {"text": "d'essayer de pousser pour un", "start": 127.399, "duration": 4.401}, {"text": "d\u00e9mantellement de DF pour pr\u00e9server les", "start": 129.16, "duration": 4.76}, {"text": "int\u00e9r\u00eats industriels de l'Allemagne qui", "start": 131.8, "duration": 3.68}, {"text": "aujourd'hui se retrouvve en grave crise", "start": 133.92, "duration": 2.84}, {"text": "puisque qu'elle est tr\u00e8s d\u00e9pendante du", "start": 135.48, "duration": 3.8}, {"text": "gaz russe or nous avons \u00e9videmment des", "start": 136.76, "duration": 4.16}, {"text": "sanctions \u00e9conomiques contre la Russie", "start": 139.28, "duration": 3.92}, {"text": "depuis qu'elle a envahi l'Ukraine donc", "start": 140.92, "duration": 4.24}, {"text": "nous devons continuer la bataille au", "start": 143.2, "duration": 4.08}, {"text": "niveau national avec les partenaires de", "start": 145.16, "duration": 4.079}, {"text": "l'anipes et au niveau europ\u00e9en avec le", "start": 147.28, "duration": 4.08}, {"text": "groupe de la la France insoumise pour", "start": 149.239, "duration": 4.041}, {"text": "obtenir un vrai service public de", "start": 151.36, "duration": 4.76}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 et des tarifs r\u00e9glement\u00e9s", "start": 153.28, "duration": 5.4}, {"text": "pour tous que ce soit les m\u00e9nag les TPE", "start": 156.12, "duration": 5.32}, {"text": "les PME les collectivit\u00e9s tous au co\u00fbt", "start": 158.68, "duration": 4.08}, {"text": "au plus pr\u00e8s des co\u00fbts de production", "start": 161.44, "duration": 2.64}, {"text": "nous pouvons nous le permettre et nous", "start": 162.76, "duration": 3.49}, {"text": "devons le", "start": 164.08, "duration": 14.439}, {"text": "[Musique]", "start": 166.25, "duration": 15.269}, {"text": "faire", "start": 178.519, "duration": 3.0}]}