{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Que cherche Emmanuel Macron ? \u00c0 fracturer\u00a0\nla France ? \u00c0 fracturer la soci\u00e9t\u00e9 ?", "start": 0.0, "duration": 3.375}, {"text": "Non. Non, non, non, et je pense qu'il faut\u00a0\nse garder de toute exag\u00e9ration. Emmanuel\u00a0\u00a0", "start": 3.375, "duration": 3.975}, {"text": "Macron cherche, sans aucun doute, \u00e0 trouver le\u00a0\nmeilleur moyen de se sortir de cette situation\u00a0\u00a0", "start": 7.35, "duration": 3.81}, {"text": "sanitaire. Mais je suis en d\u00e9saccord profond avec\u00a0\nles solutions qu'il propose ; \u00e7a n'oblige pas pour\u00a0\u00a0", "start": 11.16, "duration": 5.16}, {"text": "autant, je me permets de le dire \u00e0 votre antenne,\u00a0\n\u00e7a n'oblige pas pour autant, \u00e0 l'inverse, \u00e0 \u00eatre\u00a0\u00a0", "start": 16.32, "duration": 5.1}, {"text": "excessif, et \u00e0 \u00eatre agressif dans la mani\u00e8re dont\u00a0\non engage ces discussions. Je dois dire que je\u00a0\u00a0", "start": 21.42, "duration": 6.75}, {"text": "suis tout aussi choqu\u00e9 de la mani\u00e8re dont on parle\u00a0\ndes Fran\u00e7ais qui ne sont pas encore vaccin\u00e9s,\u00a0\u00a0", "start": 28.17, "duration": 6.21}, {"text": "en les accusant de tous les maux, je suis choqu\u00e9\u00a0\nde cela ; mais je suis tout aussi choqu\u00e9e,\u00a0\u00a0", "start": 34.38, "duration": 4.17}, {"text": "et m\u00eame peut-\u00eatre plus choqu\u00e9 encore que, par\u00a0\nexemple, des parlementaires qui d\u00e9fendent le\u00a0\u00a0", "start": 38.55, "duration": 3.96}, {"text": "passe sanitaire soient aujourd'hui l'objet de\u00a0\nmenaces de mort. Je pense \u00e0 Patricia Mirall\u00e8s,\u00a0\u00a0", "start": 42.51, "duration": 4.05}, {"text": "qui est une d\u00e9put\u00e9e la R\u00e9publique en Marche, qui\u00a0\nre\u00e7oit aujourd'hui des menaces tr\u00e8s explicites.\u00a0\u00a0", "start": 46.56, "duration": 5.79}, {"text": "Moi je voudrais lui dire mon soutien. C'est\u00a0\nencore une fois dramatique que dans notre pays,\u00a0\u00a0", "start": 52.98, "duration": 3.72}, {"text": "on ne soit plus capable de se parler, de se parler\u00a0\nrationnellement. J'ai \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 de la virulence,\u00a0\u00a0", "start": 56.7, "duration": 4.74}, {"text": "parfois, des r\u00e9actions critiques que\u00a0\nj'ai pu recevoir \u00e0 l'occasion de la\u00a0\u00a0", "start": 61.44, "duration": 3.0}, {"text": "tribune que nous avons publi\u00e9e hier avec\u00a0\nle s\u00e9nateur Lo\u00efc Herv\u00e9. De la m\u00eame mani\u00e8re,\u00a0\u00a0", "start": 64.44, "duration": 4.14}, {"text": "je voudrais dire \u00e0 tous ceux qui s'inqui\u00e8tent\u00a0\nde cette obligation vaccinale d\u00e9guis\u00e9e,\u00a0\u00a0", "start": 68.58, "duration": 5.46}, {"text": "de ce passe sanitaire, et je suis le premier\u00a0\n\u00e0 m'en inqui\u00e9ter, que nous avons le devoir de\u00a0\u00a0", "start": 74.04, "duration": 4.56}, {"text": "nous montrer responsables dans la mani\u00e8re\u00a0\ndont nous engageons cette conversation qui\u00a0\u00a0", "start": 78.6, "duration": 3.18}, {"text": "est d\u00e9cisive pour l'avenir de nos libert\u00e9s, mais\u00a0\naussi de l'unit\u00e9 de notre soci\u00e9t\u00e9 toute enti\u00e8re.", "start": 81.78, "duration": 4.02}, {"text": "Ceux qui parlent de dictature vont trop loin ?", "start": 85.8, "duration": 2.565}, {"text": "Si on \u00e9tait dans une dictature, je ne serai\u00a0\npas \u00e0 votre antenne en disant que ces mesures\u00a0\u00a0", "start": 88.365, "duration": 4.095}, {"text": "sont un probl\u00e8me pour nos libert\u00e9s publiques\u00a0\n; \u00e7a n'enl\u00e8ve rien \u00e0 la gravit\u00e9 de ce qui se\u00a0\u00a0", "start": 92.46, "duration": 4.08}, {"text": "joue. Je crois vraiment que le passe sanitaire\u00a0\nconstitue vraiment, comme j'ai eu l'occasion\u00a0\u00a0", "start": 96.54, "duration": 4.71}, {"text": "de l'\u00e9crire avec Lo\u00efc Herv\u00e9, un basculement dans\u00a0\nnotre mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9. Et permettez moi de dire\u00a0\u00a0", "start": 101.25, "duration": 5.1}, {"text": "une chose : le monde aujourd'hui est rempli de\u00a0\ndictatures en effet. Et nous voyons d'ailleurs\u00a0\u00a0", "start": 106.35, "duration": 3.96}, {"text": "se d\u00e9velopper dans d'autres r\u00e9gions du monde -\u00a0\nje pense par exemple \u00e0 la Chine, nous voyons se\u00a0\u00a0", "start": 110.31, "duration": 4.47}, {"text": "d\u00e9velopper des mod\u00e8les de contr\u00f4le g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 des\u00a0\nindividus, nous voyons se d\u00e9velopper des mod\u00e8les\u00a0\u00a0", "start": 114.78, "duration": 4.54}, {"text": "de surveillance qui sont rendus plus puissants\u00a0\nencore par les moyens technologiques dont nous\u00a0\u00a0", "start": 119.32, "duration": 4.56}, {"text": "disposons aujourd'hui. Et dans ce contexte l\u00e0\u00a0\nnous avons un devoir majeur, nous les Fran\u00e7ais,\u00a0\u00a0", "start": 123.88, "duration": 6.18}, {"text": "nous les h\u00e9ritiers de la civilisation europ\u00e9enne,\u00a0\nnous avons un devoir majeur qui est de faire la\u00a0\u00a0", "start": 130.06, "duration": 4.53}, {"text": "preuve que nous sommes capables d'\u00eatre efficaces\u00a0\nface \u00e0 une crise sans renoncer \u00e0 nos principes\u00a0\u00a0", "start": 134.59, "duration": 5.7}, {"text": "et sans renoncer \u00e0 la libert\u00e9. J'entends\u00a0\ncertains qui disent \"oui peut-\u00eatre que le\u00a0\u00a0", "start": 140.29, "duration": 3.66}, {"text": "passe sanitaire est un probl\u00e8me, mais nous sommes\u00a0\nface \u00e0 une \u00e9pid\u00e9mie.\" Et bien face \u00e0 une \u00e9pid\u00e9mie,\u00a0\u00a0", "start": 143.95, "duration": 3.69}, {"text": "quelle que soit la gravit\u00e9 de la crise, on ne\u00a0\nrenonce pas \u00e0 la libert\u00e9. Et c'est l'honneur de\u00a0\u00a0", "start": 147.64, "duration": 4.86}, {"text": "notre pays, ce doit \u00eatre l'honneur de notre pays,\u00a0\nde faire la preuve, face \u00e0 d'autres mod\u00e8les qui\u00a0\u00a0", "start": 152.5, "duration": 4.44}, {"text": "nous font concurrence aujourd'hui, que nous\u00a0\nsommes capables de vaincre l'\u00e9pid\u00e9mie sans\u00a0\u00a0", "start": 156.94, "duration": 3.87}, {"text": "rien c\u00e9der de la libert\u00e9 \u00e0 laquelle nous sommes\u00a0\nattach\u00e9s, et qui doit nous obliger aujourd'hui.", "start": 160.81, "duration": 4.53}]}