{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Jean-Jacques Bourdin bonjour \u00e0 toutes et", "start": 0.32, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e0 tous vous voulez savoir alors parlons", "start": 3.32, "duration": 3.76}, {"text": "vrai ce matin avec Fran\u00e7ois Xavier bami", "start": 4.839, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en t\u00eate de liste les", "start": 7.08, "duration": 2.84}, {"text": "r\u00e9publicains aux \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 8.48, "duration": 3.84}, {"text": "de dimanche bonjour bonjour merci d'\u00eatre", "start": 9.92, "duration": 5.56}, {"text": "avec nous avant de revenir sur les", "start": 12.32, "duration": 4.92}, {"text": "sujets d'actualit\u00e9 l'interview", "start": 15.48, "duration": 5.12}, {"text": "d'Emmanuel Macron les comm\u00e9morations du", "start": 17.24, "duration": 5.92}, {"text": "6 juin l'Ukraine le proche orient", "start": 20.6, "duration": 4.48}, {"text": "l'Europe la fin de vie enfin et cetera", "start": 23.16, "duration": 4.959}, {"text": "et cetera dernier sondage hiope Fiducial", "start": 25.08, "duration": 5.08}, {"text": "pour Le Figaro LCI Sud Radio", "start": 28.119, "duration": 5.001}, {"text": "participation en hausse \u00e0 51 % bardellaa", "start": 30.16, "duration": 6.719}, {"text": "33 et est 15 gluxman 13 et5i Manom 8 et", "start": 33.12, "duration": 6.68}, {"text": "demi vous \u00eates \u00e0 7 mar\u00e9chal 6 et Marie", "start": 36.879, "duration": 6.601}, {"text": "toussin 5 et demi vous stagnez il ne", "start": 39.8, "duration": 6.56}, {"text": "vous reste plus que l'esp\u00e9rance", "start": 43.48, "duration": 4.559}, {"text": "il nous reste la libert\u00e9 des Fran\u00e7ais", "start": 46.36, "duration": 3.32}, {"text": "vous savez je suis bien plac\u00e9 pour", "start": 48.039, "duration": 2.921}, {"text": "savoir que les sondages peuvent se", "start": 49.68, "duration": 3.16}, {"text": "tromper je dis pas qu'ils vont", "start": 50.96, "duration": 3.399}, {"text": "n\u00e9cessairement se tromper mais je crois", "start": 52.84, "duration": 2.96}, {"text": "qu'ils peuvent se tromper et ce qui", "start": 54.359, "duration": 3.281}, {"text": "compte c'est que aujourd'hui les", "start": 55.8, "duration": 3.559}, {"text": "Fran\u00e7ais comprennent ce qui se joue dans", "start": 57.64, "duration": 4.48}, {"text": "cette europ\u00e9enne moi je suis r\u00e9volt\u00e9", "start": 59.359, "duration": 4.321}, {"text": "d'entendre le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 62.12, "duration": 3.6}, {"text": "qui cherche \u00e0 leur raconter une histoire", "start": 63.68, "duration": 3.88}, {"text": "qui n'est pas vraie celle selon laquelle", "start": 65.72, "duration": 4.039}, {"text": "ilignurit en Europe que lui face \u00e0", "start": 67.56, "duration": 4.84}, {"text": "Madame Le Pen c'est totalement faux la", "start": 69.759, "duration": 5.0}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 c'est que la droite europ\u00e9enne", "start": 72.4, "duration": 4.0}, {"text": "celle \u00e0 laquelle j'appartiens que je", "start": 74.759, "duration": 3.241}, {"text": "repr\u00e9sente en France et aussi face \u00e0", "start": 76.4, "duration": 4.079}, {"text": "Marine Le Pen et face \u00e0 Emmanuel Macron", "start": 78.0, "duration": 4.96}, {"text": "et que si on veut mettre un terme \u00e0 la", "start": 80.479, "duration": 4.401}, {"text": "d\u00e9rive que ce gouvernement impose \u00e0 la", "start": 82.96, "duration": 4.519}, {"text": "France y compris au plan europ\u00e9en nous", "start": 84.88, "duration": 4.64}, {"text": "sommes le vrai contrepouvoir nous sommes", "start": 87.479, "duration": 3.041}, {"text": "la force", "start": 89.52, "duration": 3.239}, {"text": "qui votre adversairemanu Maon Marine Le", "start": 90.52, "duration": 5.72}, {"text": "Pen mais en fait les deux et on ne l'a", "start": 92.759, "duration": 6.241}, {"text": "jamais vu aussi bien se soutiennent l'un", "start": 96.24, "duration": 5.519}, {"text": "l'autre aujourd'hui Emmanuel Macron veut", "start": 99.0, "duration": 5.24}, {"text": "n'avoir que le RN face \u00e0 lui parce que", "start": 101.759, "duration": 4.561}, {"text": "c'est l'opposant qui l'arrange pourquoi", "start": 104.24, "duration": 3.64}, {"text": "parce que le lendemain de l'\u00e9lection", "start": 106.32, "duration": 3.159}, {"text": "europ\u00e9enne comme ils l'ont fait pendant", "start": 107.88, "duration": 5.04}, {"text": "5 ans les d\u00e9put\u00e9s du RN dispara\u00eetront et", "start": 109.479, "duration": 5.92}, {"text": "la v\u00e9rit\u00e9 c'est que le RN a gagn\u00e9 la", "start": 112.92, "duration": 4.72}, {"text": "derni\u00e8re \u00e9lection europ\u00e9enne en 2019", "start": 115.399, "duration": 3.881}, {"text": "qu'est-ce que \u00e7a a chang\u00e9 pour la France", "start": 117.64, "duration": 2.839}, {"text": "qu'est-ce que \u00e7a \u00e7a a chang\u00e9 pour les", "start": 119.28, "duration": 3.4}, {"text": "Fran\u00e7ais il a m\u00eame gagn\u00e9 en 2014 \u00e7a fait", "start": 120.479, "duration": 4.721}, {"text": "10 ans que les Fran\u00e7ais essayent le RN", "start": 122.68, "duration": 4.479}, {"text": "aux europ\u00e9ennes qu'il confi \u00e0 ce parti", "start": 125.2, "duration": 3.479}, {"text": "le plus grand nombre de d\u00e9put\u00e9s", "start": 127.159, "duration": 3.841}, {"text": "europ\u00e9ens fran\u00e7ais en 10 ans avec le", "start": 128.679, "duration": 3.92}, {"text": "plus grand nombre de parlementaires ils", "start": 131.0, "duration": 3.28}, {"text": "n'auront pas d\u00e9plac\u00e9 une virgule dans un", "start": 132.599, "duration": 3.0}, {"text": "seul texte europ\u00e9en le vrai", "start": 134.28, "duration": 3.2}, {"text": "contrepouvoir c'est nous qui l'avons", "start": 135.599, "duration": 3.441}, {"text": "dans nos mains et c'est nous qui demain", "start": 137.48, "duration": 3.039}, {"text": "m\u00e8nerons comme nous l'avons fait pendant", "start": 139.04, "duration": 3.72}, {"text": "5 ans mais cette fois-ci en ayant avec", "start": 140.519, "duration": 3.761}, {"text": "nous la premi\u00e8re force politique en", "start": 142.76, "duration": 2.88}, {"text": "Europe c'est nous qui pourrons nous", "start": 144.28, "duration": 3.039}, {"text": "battre pour faire baisser les factures", "start": 145.64, "duration": 3.04}, {"text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 les Fran\u00e7ais c'est nous", "start": 147.319, "duration": 2.64}, {"text": "qui nous battrons pour reconstruire", "start": 148.68, "duration": 2.559}, {"text": "fronti\u00e8res c'est nous qui nous battrons", "start": 149.959, "duration": 2.841}, {"text": "pour soutenir notre agriculture c'est", "start": 151.239, "duration": 3.121}, {"text": "nous qui nous battrons demain contre les", "start": 152.8, "duration": 3.28}, {"text": "projets qu'Emmanuel Macron veut imposer", "start": 154.36, "duration": 3.879}, {"text": "en Europe le projet de faire des dettes", "start": 156.08, "duration": 4.239}, {"text": "et des imp\u00f4ts europ\u00e9ens c'est nous qui", "start": 158.239, "duration": 5.08}, {"text": "pouvons emp\u00eacher cela et si on veut", "start": 160.319, "duration": 5.081}, {"text": "arr\u00eater la d\u00e9rive de ce gouvernement si", "start": 163.319, "duration": 4.681}, {"text": "on veut reprendre la main c'est avec", "start": 165.4, "duration": 4.4}, {"text": "nous que c'est possible pour la France", "start": 168.0, "duration": 4.4}, {"text": "et pour les fran\u00e7ais d\u00e8s lundi je vais", "start": 169.8, "duration": 4.12}, {"text": "revenir sur encore une fois", "start": 172.4, "duration": 3.119}, {"text": "l'intervention d'Emmanuel Macron hier", "start": 173.92, "duration": 3.0}, {"text": "sur les comm\u00e9morations et cetera et", "start": 175.519, "duration": 2.681}, {"text": "cetera mais d\u00e8s lundi commencera la", "start": 176.92, "duration": 2.88}, {"text": "campagne pour l'\u00e9lection pr\u00e9sident", "start": 178.2, "duration": 4.319}, {"text": "prenti de 2027 ne soyons pas dupes", "start": 179.8, "duration": 4.719}, {"text": "\u00e9videmment les r\u00e9publicains d\u00e9j\u00e0 divis\u00e9s", "start": 182.519, "duration": 4.28}, {"text": "risquent de l'\u00eatre encore plus d\u00e9j\u00e0", "start": 184.519, "duration": 4.881}, {"text": "divis\u00e9s vous \u00eates divis\u00e9 pardon mais", "start": 186.799, "duration": 3.681}, {"text": "qu'est-ce qui vous permet de dire qu'on", "start": 189.4, "duration": 2.919}, {"text": "est divis\u00e9 aujourd'hui notre famille", "start": 190.48, "duration": 4.759}, {"text": "politique n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi elle n'a", "start": 192.319, "duration": 4.521}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 aussi et moi j'ai la chance", "start": 195.239, "duration": 3.201}, {"text": "de pouvoir compter dans cette campagne", "start": 196.84, "duration": 3.759}, {"text": "sur le soutien ils l'ont publi\u00e9 hier \u00e0", "start": 198.44, "duration": 4.079}, {"text": "travers une tribune qui m'a profond\u00e9ment", "start": 200.599, "duration": 4.961}, {"text": "touch\u00e9 de 3500 \u00e9lus de notre famille", "start": 202.519, "duration": 4.36}, {"text": "politique et m\u00eame au-del\u00e0 de notre", "start": 205.56, "duration": 3.36}, {"text": "famille politique des parlementaires des", "start": 206.879, "duration": 4.08}, {"text": "maires des pr\u00e9sident de d\u00e9partement des", "start": 208.92, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9sidents de r\u00e9gion qui aujourd'hui", "start": 210.959, "duration": 3.28}, {"text": "sont tous les jours sur le terrain pour", "start": 212.64, "duration": 3.0}, {"text": "travailler pour les fran\u00e7ais et qui", "start": 214.239, "duration": 3.72}, {"text": "disent que nous sommes la seule \u00e9quipe", "start": 215.64, "duration": 4.04}, {"text": "qui pourra repr\u00e9senter la France demain", "start": 217.959, "duration": 3.28}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en cette France qui", "start": 219.68, "duration": 3.32}, {"text": "sur le terrain a besoin que l'Europe", "start": 221.239, "duration": 4.121}, {"text": "change de cap qui mieux que les maires", "start": 223.0, "duration": 4.319}, {"text": "de notre famille politique qui mieux", "start": 225.36, "duration": 4.68}, {"text": "queeux conna\u00eet les Fran\u00e7ais et sait ce", "start": 227.319, "duration": 5.041}, {"text": "dont ils ont besoin aujourd'hui je crois", "start": 230.04, "duration": 4.839}, {"text": "que nous sommes la force politique la la", "start": 232.36, "duration": 4.239}, {"text": "plus unie en r\u00e9alit\u00e9 la plus coh\u00e9rente", "start": 234.879, "duration": 3.28}, {"text": "parce que regardez autour de nous pardon", "start": 236.599, "duration": 3.681}, {"text": "de le dire maisf on va entr dans vos", "start": 238.159, "duration": 5.36}, {"text": "divisions elles existent vous savez bien", "start": 240.28, "duration": 4.959}, {"text": "entre d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateur par exemple", "start": 243.519, "duration": 3.681}, {"text": "sur de tr\u00e8s nombreux textes je vais pas", "start": 245.239, "duration": 6.161}, {"text": "entrer dans ce d\u00e9bat je veux er", "start": 247.2, "duration": 4.2}, {"text": "dansb monsieur gourd je vais vous dire", "start": 254.239, "duration": 3.52}, {"text": "le contraire parce que maintenant \u00e7a", "start": 256.32, "duration": 2.759}, {"text": "suffit moi j'en ai marre de la", "start": 257.759, "duration": 4.401}, {"text": "repentance je vais arr\u00eater de porter", "start": 259.079, "duration": 4.84}, {"text": "toutes les fautes de l'histoire", "start": 262.16, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9videmment la droite a une", "start": 263.919, "duration": 4.801}, {"text": "histoirez marre du pass\u00e9 vous en avez", "start": 266.199, "duration": 4.041}, {"text": "marre de toutes c t", "start": 268.72, "duration": 3.8}, {"text": "d'affiche qui finalement vous pourrit la", "start": 270.24, "duration": 4.44}, {"text": "vie quoi il y a eu des belles P il y a", "start": 272.52, "duration": 3.36}, {"text": "eu des belles pages et il y a eu des", "start": 274.68, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9ceptions et j'entends ces d\u00e9ceptions", "start": 275.88, "duration": 3.039}, {"text": "mais dans cette campagne ce qu'on a", "start": 277.68, "duration": 2.799}, {"text": "montr\u00e9 c'est qu'il y a une rel\u00e8ve \u00e0", "start": 278.919, "duration": 3.28}, {"text": "droite qui veut \u00e9crire l'histoire de", "start": 280.479, "duration": 3.321}, {"text": "cette famille politique pas pour un", "start": 282.199, "duration": 3.601}, {"text": "parti mais pour le pays parce que c'est", "start": 283.8, "duration": 3.76}, {"text": "la France qui a besoin de retrouver une", "start": 285.8, "duration": 3.679}, {"text": "v\u00e9ritable alternance qui a besoin de", "start": 287.56, "duration": 4.24}, {"text": "retrouver en effet une esp\u00e9rance et moi", "start": 289.479, "duration": 3.881}, {"text": "je suis l\u00e0 pour \u00e7a je suis l\u00e0 pour", "start": 291.8, "duration": 3.119}, {"text": "montrer et on l'a fait dans toute cette", "start": 293.36, "duration": 3.279}, {"text": "campagne que nous ne sommes pas", "start": 294.919, "duration": 3.801}, {"text": "condamn\u00e9s \u00e0 vivre en permanence de cette", "start": 296.639, "duration": 4.241}, {"text": "esp\u00e8ce d'infernal de\u00e8me tour de", "start": 298.72, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle entre monsieur", "start": 300.88, "duration": 3.08}, {"text": "Macron et Madame Le Pen et que les", "start": 302.44, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9lecteurs de droite dans ce pays qui", "start": 303.96, "duration": 3.36}, {"text": "existent encore et qui sont majoritaires", "start": 305.6, "duration": 3.159}, {"text": "et qui veulent des choses toutes simples", "start": 307.32, "duration": 3.12}, {"text": "qui veulent plus d'ordre dans les rues", "start": 308.759, "duration": 3.081}, {"text": "plus d'\u00e9quilibre dans les comptes plus", "start": 310.44, "duration": 3.16}, {"text": "d'autorit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole qui veulent qu'on", "start": 311.84, "duration": 4.12}, {"text": "retrouve aujourd'hui le bon sens dont la", "start": 313.6, "duration": 4.4}, {"text": "France a besoin pour rendre la libert\u00e9 \u00e0", "start": 315.96, "duration": 3.6}, {"text": "ceux qui travaillent leur rendre le", "start": 318.0, "duration": 3.16}, {"text": "salaire auquel ils ont droit et bien ces", "start": 319.56, "duration": 3.4}, {"text": "Fran\u00e7ais de droite ils ont toutes les", "start": 321.16, "duration": 3.72}, {"text": "raisons aujourd'hui de faire de cette", "start": 322.96, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne l'occasion de", "start": 324.88, "duration": 3.159}, {"text": "reconstruire une famille politique", "start": 326.68, "duration": 4.12}, {"text": "renouvel\u00e9e exigeante s\u00e9rieuse et unie", "start": 328.039, "duration": 4.16}, {"text": "oui unie Jean-Jacques Bourdin pour", "start": 330.8, "duration": 2.76}, {"text": "pouvoir les repr\u00e9senter demain au", "start": 332.199, "duration": 2.881}, {"text": "Parlement europ\u00e9en mais aussi pour", "start": 333.56, "duration": 3.24}, {"text": "pouvoir construire l'alternative dont la", "start": 335.08, "duration": 4.52}, {"text": "France a besoin bien 6 juin 1944 hier", "start": 336.8, "duration": 4.88}, {"text": "comm\u00e9moration les 80 ans du d\u00e9barquement", "start": 339.6, "duration": 4.36}, {"text": "en Normandie Emmanuel Macron \u00e0 propos du", "start": 341.68, "duration": 4.44}, {"text": "sacrifice a dit ses mots vous allez me", "start": 343.96, "duration": 4.56}, {"text": "dire ce que vous en pensez on y lit la", "start": 346.12, "duration": 4.6}, {"text": "grandeur d'un peuple pr\u00eat \u00e0 mourir sur", "start": 348.52, "duration": 4.519}, {"text": "un sol qui n'est pas le sien pour une", "start": 350.72, "duration": 4.24}, {"text": "cause qui est la sienne alors", "start": 353.039, "duration": 3.521}, {"text": "aujourd'hui je vous pose la question", "start": 354.96, "duration": 3.32}, {"text": "serions-nous pr\u00eats \u00e0 mourir sur le sol", "start": 356.56, "duration": 4.8}, {"text": "ukrainien la cause ukrainienne est-elle", "start": 358.28, "duration": 6.24}, {"text": "la n\u00f4tre ce dont Emmanuel Macron parle", "start": 361.36, "duration": 4.76}, {"text": "c'est du sacrifice des soldats", "start": 364.52, "duration": 3.88}, {"text": "am\u00e9ricains canadiens l'allusion est", "start": 366.12, "duration": 4.72}, {"text": "claire l'allusion est claire est-ce que", "start": 368.4, "duration": 5.519}, {"text": "la cause ukrainienne est la n\u00f4tre ou pas", "start": 370.84, "duration": 4.84}, {"text": "aujourd'hui nous ne sommes pas dans une", "start": 373.919, "duration": 3.68}, {"text": "3is\u00e8 guerre mondiale la cause", "start": 375.68, "duration": 3.84}, {"text": "ukrainienne elle est la n\u00f4tre parce que", "start": 377.599, "duration": 3.6}, {"text": "nous d\u00e9fendons la d\u00e9mocratie nous", "start": 379.52, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9fendons la libert\u00e9 nous d\u00e9fendons la", "start": 381.199, "duration": 4.641}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 mais aujourd'hui nous ne sommes", "start": 383.36, "duration": 3.88}, {"text": "pas dans une tr\u00e8me guerre mondiale et", "start": 385.84, "duration": 3.84}, {"text": "les Ukrainiens ne demandent pas que les", "start": 387.24, "duration": 3.92}, {"text": "soldats fran\u00e7ais aillent combattre sur", "start": 389.68, "duration": 3.56}, {"text": "le sol de leur pays ils demandent qu'on", "start": 391.16, "duration": 4.28}, {"text": "leur apporte des armes des munitions des", "start": 393.24, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9quipements pour pouvoir mener eux-m\u00eames", "start": 395.44, "duration": 3.879}, {"text": "cette guerre qui leur permet de se", "start": 397.36, "duration": 3.559}, {"text": "d\u00e9fendre face \u00e0 l'attaque de Vladimir", "start": 399.319, "duration": 3.6}, {"text": "Poutine il faut pas tout confondre et", "start": 400.919, "duration": 3.641}, {"text": "moi je crois que le devoir du pr\u00e9sident", "start": 402.919, "duration": 3.241}, {"text": "de la R\u00e9publique c'est bien s\u00fbr", "start": 404.56, "duration": 3.479}, {"text": "d'apporter \u00e0 l'Ukraine le soutien dont", "start": 406.16, "duration": 3.4}, {"text": "elle a besoin mais c'est d'\u00e9viter", "start": 408.039, "duration": 3.121}, {"text": "l'escalade et quand j'entends le", "start": 409.56, "duration": 2.84}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique nous dire", "start": 411.16, "duration": 3.479}, {"text": "hier et l\u00e0 pardon allez-y c'est tr\u00e8s", "start": 412.4, "duration": 3.639}, {"text": "s\u00e9rieux quand le pr\u00e9sident de la", "start": 414.639, "duration": 3.041}, {"text": "R\u00e9publique nous dit hier finalement si", "start": 416.039, "duration": 3.041}, {"text": "on envoie des soldats fran\u00e7ais en", "start": 417.68, "duration": 3.199}, {"text": "Ukraine et que l'un d'entre eux est tu\u00e9", "start": 419.08, "duration": 4.0}, {"text": "par la Russie \u00e7a sera pas tr\u00e8s diff\u00e9rent", "start": 420.879, "duration": 4.281}, {"text": "de si un civil fran\u00e7ais est tu\u00e9 par la", "start": 423.08, "duration": 3.88}, {"text": "Russie je crois que le chef de l'\u00c9tat", "start": 425.16, "duration": 3.8}, {"text": "qui est le chef des arm\u00e9es n'a pas pris", "start": 426.96, "duration": 4.4}, {"text": "totalement la mesure de ce que signifie", "start": 428.96, "duration": 4.679}, {"text": "la confrontation ouverte entre des", "start": 431.36, "duration": 4.239}, {"text": "forces arm\u00e9es de nos deux pays \u00e7a ne", "start": 433.639, "duration": 3.24}, {"text": "s'est jamais produit pendant la guerre", "start": 435.599, "duration": 3.761}, {"text": "froide pendant la guerre froide jamais", "start": 436.879, "duration": 5.561}, {"text": "une arm\u00e9e li\u00e9e \u00e0 l'OTAN n'a \u00e9t\u00e9 en", "start": 439.36, "duration": 5.48}, {"text": "contact direct en confrontation directe", "start": 442.44, "duration": 4.72}, {"text": "avec une arm\u00e9e il a pas de confrontation", "start": 444.84, "duration": 3.6}, {"text": "directe aujourd'hui mais il faut", "start": 447.16, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9viter pourquoi mais il faut l'\u00e9viter", "start": 448.44, "duration": 2.68}, {"text": "pour une raison tr\u00e8s simple c'est qu'il", "start": 450.16, "duration": 4.719}, {"text": "a entre nos pay ra\u00e9 a raison de fournir", "start": 451.12, "duration": 5.759}, {"text": "\u00e0 l'Ukraine des mirages", "start": 454.879, "duration": 4.44}, {"text": "2005 oui pour le coup \u00e7a fait partie de", "start": 456.879, "duration": 3.88}, {"text": "l'\u00e9quipement que nous pouvons apporter", "start": 459.319, "duration": 3.521}, {"text": "aux Ukrainiens d'autres pays le font en", "start": 460.759, "duration": 4.521}, {"text": "Europe en livrant des F16 je crois pas", "start": 462.84, "duration": 4.16}, {"text": "qu'il y avait d'ailleurs besoin de", "start": 465.28, "duration": 3.52}, {"text": "mobiliser tous les journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s du", "start": 467.0, "duration": 4.56}, {"text": "pays \u00e0 24h d'une \u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 468.8, "duration": 5.28}, {"text": "pour annoncer cette d\u00e9cision qui ne", "start": 471.56, "duration": 4.24}, {"text": "change pas grand-chose au fond \u00e0 la", "start": 474.08, "duration": 4.36}, {"text": "doctrine jusque la mise en", "start": 475.8, "duration": 6.6}, {"text": "\u0153uvre 00 soldats Ukrainiens une brigade", "start": 478.44, "duration": 5.439}, {"text": "qui sera form\u00e9e si j'ai bien compris", "start": 482.4, "duration": 3.28}, {"text": "parce c'\u00e9tait pas tr\u00e8s clair par", "start": 483.879, "duration": 5.401}, {"text": "plusieurs pays europ\u00e9ens une brigade de", "start": 485.68, "duration": 5.56}, {"text": "d'ukrainien mais l\u00e0 encore o\u00f9 est la", "start": 489.28, "duration": 4.08}, {"text": "nouveaut\u00e9 on forme d\u00e9j\u00e0 aujourd'hui les", "start": 491.24, "duration": 3.919}, {"text": "forces ukrainiennes sur le sol ukrainien", "start": 493.36, "duration": 2.959}, {"text": "mais \u00e7a pour le coup Emmanuel Macron ne", "start": 495.159, "duration": 3.16}, {"text": "l'a pas annonc\u00e9 il a dit et je sais pas", "start": 496.319, "duration": 4.401}, {"text": "s'il y avait \u00e0 nouveau BES agit\u00e9 pour \u00e7a", "start": 498.319, "duration": 4.56}, {"text": "non il a dit que il a dit qu'on pouvait", "start": 500.72, "duration": 4.199}, {"text": "y r\u00e9fl\u00e9chir moi je crois que c'est", "start": 502.879, "duration": 4.32}, {"text": "totalement inutile et c'est dangereux", "start": 504.919, "duration": 3.68}, {"text": "encore une fois c'est inutile parce", "start": 507.199, "duration": 2.921}, {"text": "qu'aujourd'hui on peut tout aussi bien", "start": 508.599, "duration": 4.36}, {"text": "formmer les forces ukrainiennes \u00e0 la", "start": 510.12, "duration": 5.279}, {"text": "limite de l'Ukraine en Pologne en", "start": 512.959, "duration": 4.0}, {"text": "Roumanie c'est ce qui se fait d\u00e9j\u00e0", "start": 515.399, "duration": 3.12}, {"text": "aujourd'hui on forme aussi des", "start": 516.959, "duration": 3.121}, {"text": "Ukrainiens sur le sol fran\u00e7ais il y a", "start": 518.519, "duration": 3.041}, {"text": "pas de valeur ajout\u00e9e du point de vue", "start": 520.08, "duration": 3.24}, {"text": "militaire \u00e0 faire ce travail de", "start": 521.56, "duration": 4.16}, {"text": "formation sur le sol de l'Ukraine qui", "start": 523.32, "duration": 4.199}, {"text": "est un pays en guerre en revanche encore", "start": 525.72, "duration": 3.16}, {"text": "une fois je crois qu'il faut tenir les", "start": 527.519, "duration": 3.081}, {"text": "debouts quand on est le chef de l'\u00c9tat", "start": 528.88, "duration": 3.24}, {"text": "il faut apporter \u00e0 l'Ukraine le soutien", "start": 530.6, "duration": 3.799}, {"text": "dont elle a besoin mais il faut garantir", "start": 532.12, "duration": 4.44}, {"text": "l'Europe de tout risque d'escalade parce", "start": 534.399, "duration": 4.0}, {"text": "que je le redis une confrontation entre", "start": 536.56, "duration": 3.519}, {"text": "deux puissances nucl\u00e9aires c'est un", "start": 538.399, "duration": 3.801}, {"text": "danger dont personne ne peut pr\u00e9dire", "start": 540.079, "duration": 4.681}, {"text": "Zelenski sera volodimir Zelenski sera \u00e0", "start": 542.2, "duration": 5.199}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale aujourd'hui euh", "start": 544.76, "duration": 4.28}, {"text": "c'est une ficelle un peu grosse \u00e0 3", "start": 547.399, "duration": 3.321}, {"text": "jours des \u00e9lections europ\u00e9ennes ce n'est", "start": 549.04, "duration": 4.039}, {"text": "pas moi qui le dis c'est Manon auri vous", "start": 550.72, "duration": 4.799}, {"text": "partagez bon \u00e9coutez je crois que", "start": 553.079, "duration": 3.921}, {"text": "l'Ukraine est un c'est un sujet", "start": 555.519, "duration": 2.841}, {"text": "important dans cette campagne mais les", "start": 557.0, "duration": 4.0}, {"text": "Fran\u00e7ais ce qui compte d'abord pour eux", "start": 558.36, "duration": 5.12}, {"text": "c'est qu'on assure la s\u00e9curit\u00e9 de notre", "start": 561.0, "duration": 4.079}, {"text": "propre pays c'est qu'on assure la", "start": 563.48, "duration": 3.12}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 des citoyens fran\u00e7ais le", "start": 565.079, "duration": 2.76}, {"text": "soutien \u00e0 l'Ukraine nous ne l'avons", "start": 566.6, "duration": 3.0}, {"text": "jamais discut\u00e9 et nous avons \u00e9t\u00e9 depuis", "start": 567.839, "duration": 3.12}, {"text": "le premier jour engag\u00e9 pour dire que", "start": 569.6, "duration": 3.04}, {"text": "c'\u00e9tait aussi en effet la s\u00e9curit\u00e9 de", "start": 570.959, "duration": 3.281}, {"text": "l'Europe qui se jouait dans ce pays mais", "start": 572.64, "duration": 3.68}, {"text": "maintenant on va pas passer toute cette", "start": 574.24, "duration": 4.08}, {"text": "fin de campagne \u00e0 \u00e9luder les questions", "start": 576.32, "duration": 4.16}, {"text": "qui pr\u00e9occupent prioritairement les", "start": 578.32, "duration": 4.079}, {"text": "Fran\u00e7ais la mont\u00e9e de l'ins\u00e9curit\u00e9 dans", "start": 580.48, "duration": 3.479}, {"text": "notre pays le fait que l'\u00c9tat soit", "start": 582.399, "duration": 3.601}, {"text": "incapable aujourd'hui de faire face \u00e0 la", "start": 583.959, "duration": 4.081}, {"text": "violence qui traverse notre propre", "start": 586.0, "duration": 4.0}, {"text": "territoire le fait que pendant cette", "start": 588.04, "duration": 3.44}, {"text": "campagne ce qui m'aura marqu\u00e9", "start": 590.0, "duration": 4.72}, {"text": "personnellement c'est la puissance de", "start": 591.48, "duration": 5.16}, {"text": "ces mafias qui sont pr\u00eates \u00e0 d\u00e9fier", "start": 594.72, "duration": 4.64}, {"text": "l'\u00c9tat en allant jusqu'\u00e0 ex\u00e9cuter des", "start": 596.64, "duration": 3.8}, {"text": "les agents de l'administration", "start": 599.36, "duration": 3.0}, {"text": "p\u00e9nitentiaire sur la voie publique en", "start": 600.44, "duration": 3.68}, {"text": "France voil\u00e0 c'est \u00e7a aussi le d\u00e9fi", "start": 602.36, "duration": 3.36}, {"text": "s\u00e9curitaire devant lequel nous sommes", "start": 604.12, "duration": 4.0}, {"text": "c'est la d\u00e9stabilisation de notre pays", "start": 605.72, "duration": 4.119}, {"text": "aujourd'hui encore en Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 608.12, "duration": 3.8}, {"text": "moi je voudrais parler aujourd'hui de", "start": 609.839, "duration": 4.68}, {"text": "nos compatriotes qui vivent la situation", "start": 611.92, "duration": 4.359}, {"text": "infernale cr\u00e9\u00e9 par cette spirale de la", "start": 614.519, "duration": 3.641}, {"text": "violence en Cal\u00e9donie sur un territoire", "start": 616.279, "duration": 4.721}, {"text": "fran\u00e7ais organis\u00e9 orchestr\u00e9 soutenu par", "start": 618.16, "duration": 4.799}, {"text": "des puissances \u00e9trang\u00e8res c'est \u00e7a aussi", "start": 621.0, "duration": 4.12}, {"text": "qu'il faut \u00e9voquer si on veut prendre au", "start": 622.959, "duration": 3.841}, {"text": "s\u00e9rieux la question de la s\u00e9curit\u00e9 de", "start": 625.12, "duration": 4.56}, {"text": "l'Europe et de la France vous dites dit", "start": 626.8, "duration": 5.56}, {"text": "comme tous comme tous les opposants", "start": 629.68, "duration": 5.599}, {"text": "Emmanuel Macron il instrumentalise il a", "start": 632.36, "duration": 5.039}, {"text": "instrumentalis\u00e9 l'\u00e9lection europ\u00e9ennne", "start": 635.279, "duration": 5.041}, {"text": "vous le dites ou pas moi ce que je parce", "start": 637.399, "duration": 5.081}, {"text": "que est-ce que ce qui compte ce n'est", "start": 640.32, "duration": 4.12}, {"text": "pas le fond mais bien s\u00fbr mais sur le", "start": 642.48, "duration": 3.56}, {"text": "fond encore une fois ce qu'Emmanuel", "start": 644.44, "duration": 2.839}, {"text": "Macron raconte FR est que \u00e7a va lui", "start": 646.04, "duration": 3.88}, {"text": "apporter un seul vote dimanche en fait", "start": 647.279, "duration": 4.321}, {"text": "Emmanuel Macron je crois \u00e0 travers cette", "start": 649.92, "duration": 3.08}, {"text": "intervention hier ne comptait pas", "start": 651.6, "duration": 2.72}, {"text": "particuli\u00e8rement faire baisser le", "start": 653.0, "duration": 3.24}, {"text": "rassemblement national au contraire il", "start": 654.32, "duration": 3.319}, {"text": "veut le pr\u00e9senter comme son unique", "start": 656.24, "duration": 3.48}, {"text": "opposant c'est aussi le sens du d\u00e9bat", "start": 657.639, "duration": 3.841}, {"text": "organis\u00e9 par le service public entre", "start": 659.72, "duration": 3.48}, {"text": "monsieur Bardella et Monsieur hatal", "start": 661.48, "duration": 3.479}, {"text": "comme si c'\u00e9tait le d\u00e9bat auquel on", "start": 663.2, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e9tait condamn\u00e9 pour toujours moi je", "start": 664.959, "duration": 2.68}, {"text": "voudrais raconter au fran\u00e7ais comment \u00e7a", "start": 666.399, "duration": 2.88}, {"text": "se passe au Parlement europ\u00e9en au", "start": 667.639, "duration": 3.401}, {"text": "Parlement europ\u00e9en le rassemblement", "start": 669.279, "duration": 4.041}, {"text": "national fait partie d'un petit groupe", "start": 671.04, "duration": 4.239}, {"text": "minoritaire qui va composer dans le", "start": 673.32, "duration": 4.12}, {"text": "meilleur des cas pour lui 10 % des", "start": 675.279, "duration": 3.841}, {"text": "parlementaires quand Emmanuel Macron dit", "start": 677.44, "duration": 3.199}, {"text": "que l'Europe peut mourir parce que le", "start": 679.12, "duration": 3.0}, {"text": "rassemblement national et ses alli\u00e9s", "start": 680.639, "duration": 3.561}, {"text": "pourraient bloquer le travail europ\u00e9en", "start": 682.12, "duration": 3.839}, {"text": "il ment aux Fran\u00e7ais il les prend pour", "start": 684.2, "duration": 3.8}, {"text": "des idiots la v\u00e9rit\u00e9 c'est que le vrai", "start": 685.959, "duration": 4.801}, {"text": "clivage europ\u00e9en il oppose la droite et", "start": 688.0, "duration": 4.519}, {"text": "la gauche et ce qui fait que l'Europe", "start": 690.76, "duration": 3.4}, {"text": "est fragile aujourd'hui ce sont les", "start": 692.519, "duration": 3.161}, {"text": "politiques men\u00e9es par la gauche au cours", "start": 694.16, "duration": 3.32}, {"text": "des derni\u00e8res ann\u00e9es avec le soutien", "start": 695.68, "duration": 3.12}, {"text": "d'Emmanuel Macron et des \u00e9lus", "start": 697.48, "duration": 3.64}, {"text": "macronistes ils ont combattu le", "start": 698.8, "duration": 4.52}, {"text": "nucl\u00e9aire ils ont vot\u00e9 pour fragiliser", "start": 701.12, "duration": 4.399}, {"text": "nos fronti\u00e8res ils ont voulu faire", "start": 703.32, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9cro\u00eetre la production agricole dans", "start": 705.519, "duration": 3.801}, {"text": "nos pays au nom d'une \u00e9cologie", "start": 707.48, "duration": 3.76}, {"text": "compl\u00e8tement id\u00e9ologique c'est \u00e7a qui", "start": 709.32, "duration": 3.959}, {"text": "nous met dans le mur ils ont interdit le", "start": 711.24, "duration": 3.56}, {"text": "moteur thermique nous reviendrons sur", "start": 713.279, "duration": 3.201}, {"text": "cette interdiction aujourd'hui Emmanuel", "start": 714.8, "duration": 3.479}, {"text": "Macron veut cr\u00e9er des imp\u00f4ts europ\u00e9ens", "start": 716.48, "duration": 3.799}, {"text": "c'est \u00e7a en fait les vrais sujets des", "start": 718.279, "duration": 3.521}, {"text": "d\u00e9bats qui int\u00e9ressent les Fran\u00e7ais et", "start": 720.279, "duration": 3.36}, {"text": "la force et la force qui peut faire", "start": 721.8, "duration": 3.599}, {"text": "l'alternance au Parlement europ\u00e9en c'est", "start": 723.639, "duration": 3.561}, {"text": "la not\u00f4re c'est la droite europ\u00e9enne et", "start": 725.399, "duration": 3.281}, {"text": "certainement pas monsieur Bardella qui", "start": 727.2, "duration": 3.36}, {"text": "restera marginalis\u00e9 qui restera", "start": 728.68, "duration": 3.52}, {"text": "minoritaire dans le d\u00e9bat europ\u00e9en et", "start": 730.56, "duration": 3.6}, {"text": "qui de toute fa\u00e7on ne fait rien et n'a", "start": 732.2, "duration": 3.759}, {"text": "rien fait pendant 10 ans c'est \u00e7a la", "start": 734.16, "duration": 3.359}, {"text": "question d'aujourd'hui c'est \u00e7a la", "start": 735.959, "duration": 3.721}, {"text": "question du vote du 9 juin oui euh", "start": 737.519, "duration": 4.521}, {"text": "vanerlen vous avez vot\u00e9 pour", "start": 739.68, "duration": 5.399}, {"text": "wlen toujours d monsieur Bardella il a", "start": 742.04, "duration": 5.4}, {"text": "menti qu'est-ce qu'il a fait Bardella", "start": 745.079, "duration": 4.56}, {"text": "lors du d\u00e9bat", "start": 747.44, "duration": 5.519}, {"text": "apr\u00e8s 5IT faux cette cette cette feuille", "start": 749.639, "duration": 5.161}, {"text": "qu'il a pr\u00e9sent\u00e9 vous concernant mais \u00e7a", "start": 752.959, "duration": 4.32}, {"text": "ne peut qu'\u00eatre faux puisque le vote", "start": 754.8, "duration": 4.279}, {"text": "pour le pr\u00e9sident de la Commission", "start": 757.279, "duration": 3.92}, {"text": "europ\u00e9enne est un vote \u00e0 bulletin secret", "start": 759.079, "duration": 4.041}, {"text": "donc en fait il n'y a pas de r\u00e9sultat de", "start": 761.199, "duration": 4.76}, {"text": "vote nous nons pas sout vous il il vous", "start": 763.12, "duration": 4.0}, {"text": "a fait croire il a fait croire aux", "start": 765.959, "duration": 2.841}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs il a grug\u00e9 les", "start": 767.12, "duration": 3.2}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs soit il a menti soit", "start": 768.8, "duration": 2.839}, {"text": "lui-m\u00eame n'en savait rien dans tous les", "start": 770.32, "duration": 2.72}, {"text": "cas c'est inqui\u00e9tant parce qu'apr\u00e8s 5", "start": 771.639, "duration": 3.081}, {"text": "ans au Parlement europ\u00e9en ne pas savoir", "start": 773.04, "duration": 3.039}, {"text": "comment fonctionnent les votes c'est", "start": 774.72, "duration": 2.88}, {"text": "quand m\u00eame relativement pr\u00e9occupant", "start": 776.079, "duration": 2.76}, {"text": "voil\u00e0 moi je crois qu'il y a beaucoup de", "start": 777.6, "duration": 2.679}, {"text": "Fran\u00e7ais qui aujourd'hui dans ce pays", "start": 778.839, "duration": 2.761}, {"text": "travaillent dur et qui ont du mal \u00e0 s'en", "start": 780.279, "duration": 2.761}, {"text": "sortir des Fran\u00e7ais qui ont travaill\u00e9", "start": 781.6, "duration": 2.96}, {"text": "toute leur vie et je voudrais pas que", "start": 783.04, "duration": 3.479}, {"text": "ces fran\u00e7aisl\u00e0 confient aujourd'hui leur", "start": 784.56, "duration": 4.2}, {"text": "col\u00e8re \u00e0 des \u00e9lus qui ne travaillent pas", "start": 786.519, "duration": 4.0}, {"text": "parce que pour repr\u00e9senter les Fran\u00e7ais", "start": 788.76, "duration": 3.24}, {"text": "vous savez les Fran\u00e7ais qui bossent dans", "start": 790.519, "duration": 2.801}, {"text": "ce pays ils savent que chaque jour est", "start": 792.0, "duration": 2.8}, {"text": "un combat et pour repr\u00e9senter ces", "start": 793.32, "duration": 2.879}, {"text": "fran\u00e7ais pour faire entendre leur voix", "start": 794.8, "duration": 2.92}, {"text": "il faut \u00eatre un combattant il faut \u00eatre", "start": 796.199, "duration": 3.401}, {"text": "l\u00e0 matin midi et soir sur la br\u00e8che il", "start": 797.72, "duration": 4.0}, {"text": "faut \u00eatre l\u00e0 la nuit m\u00eame s'il le faut", "start": 799.6, "duration": 3.2}, {"text": "et c'est ce que nous avons fait pendant", "start": 801.72, "duration": 2.76}, {"text": "5 ans et c'est ce que le rassemblement", "start": 802.8, "duration": 3.279}, {"text": "national malheureusement n'a pas fait", "start": 804.48, "duration": 5.159}, {"text": "bien netaniaahou Benjamin netania", "start": 806.079, "duration": 5.44}, {"text": "interlocuteur l\u00e9gitime disait hier", "start": 809.639, "duration": 3.721}, {"text": "Emmanuel Macron vous \u00eates d'accord mais", "start": 811.519, "duration": 4.161}, {"text": "bien s\u00fbr c'est un un chef d'\u00c9tat", "start": 813.36, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9mocratique on peut penser ce qu'on", "start": 815.68, "duration": 2.8}, {"text": "veut de sa politique d'ailleurs il y a", "start": 817.279, "duration": 3.161}, {"text": "un d\u00e9bat d\u00e9mocratique en Isra\u00ebl parce", "start": 818.48, "duration": 3.919}, {"text": "qu'Isra\u00ebl est une d\u00e9mocratie il y a des", "start": 820.44, "duration": 3.32}, {"text": "gens qui en Isra\u00ebl critiquent la", "start": 822.399, "duration": 2.961}, {"text": "politique de Monsieur netaniaahou mais", "start": 823.76, "duration": 4.519}, {"text": "il est le chef du gouvernement d'Isra\u00ebl", "start": 825.36, "duration": 5.399}, {"text": "aujourd'hui et il est n\u00e9cessaire bien", "start": 828.279, "duration": 4.92}, {"text": "s\u00fbr de discuter avec lui bien euh", "start": 830.759, "duration": 5.52}, {"text": "Fran\u00e7ois xavami vous parliez de d'enjeux", "start": 833.199, "duration": 4.681}, {"text": "majeur de sujet majeurs pardon parce que", "start": 836.279, "duration": 2.441}, {"text": "qu'est-ce qu'il y a derri\u00e8re cette", "start": 837.88, "duration": 3.24}, {"text": "question \u00e9ou il y a le faitaujourd'hui", "start": 838.72, "duration": 4.28}, {"text": "vous avez des for recnaissance de l'\u00c9tat", "start": 841.12, "duration": 4.079}, {"text": "palestinien est-ce que est-ce que vous", "start": 843.0, "duration": 3.759}, {"text": "\u00eates contre vous \u00eates sur la position", "start": 845.199, "duration": 4.121}, {"text": "d'Emmanuel Macron qui dit ce n'est pas", "start": 846.759, "duration": 5.08}, {"text": "le moment moi j'aimerais bien comprendre", "start": 849.32, "duration": 4.84}, {"text": "la position du macronisme sur ce sujet", "start": 851.839, "duration": 3.481}, {"text": "moi je crois que ce n'est pas le moment", "start": 854.16, "duration": 2.599}, {"text": "en effet parce que reconna\u00eetre un \u00c9tat", "start": 855.32, "duration": 3.16}, {"text": "palestinien aujourd'hui ce serait", "start": 856.759, "duration": 4.361}, {"text": "paradoxalement donner raison au Hamas", "start": 858.48, "duration": 4.4}, {"text": "qui a d\u00e9clench\u00e9 cet attentat de", "start": 861.12, "duration": 3.68}, {"text": "terroriste islamiste le 7 octobre et qui", "start": 862.88, "duration": 4.879}, {"text": "se faisant a jet\u00e9 en enfer bien s\u00fbr les", "start": 864.8, "duration": 4.92}, {"text": "civils isra\u00e9liens auquel attaqu\u00e9 mais", "start": 867.759, "duration": 4.041}, {"text": "aussi la population civile palestinienne", "start": 869.72, "duration": 4.64}, {"text": "qui est aujourd'hui otage de cette force", "start": 871.8, "duration": 5.52}, {"text": "terroriste la v\u00e9rit\u00e9 c'est que le", "start": 874.36, "duration": 5.479}, {"text": "macronisme est un en m\u00eame temps et que", "start": 877.32, "duration": 5.12}, {"text": "sur ces sujets-l\u00e0 le en m\u00eame temps est", "start": 879.839, "duration": 4.961}, {"text": "coupable parce que j'entends bien s\u00fbr", "start": 882.44, "duration": 4.0}, {"text": "Emmanuel Macron mais j'entends aussi", "start": 884.8, "duration": 3.839}, {"text": "monsieur Guetta le num\u00e9ro 2 de la liste", "start": 886.44, "duration": 4.0}, {"text": "d'Emmanuel Macron dans l'\u00e9lection", "start": 888.639, "duration": 3.281}, {"text": "europ\u00e9enne qui dit qu'il faudrait", "start": 890.44, "duration": 3.12}, {"text": "reconna\u00eetre maintenant un \u00c9tat", "start": 891.92, "duration": 3.76}, {"text": "palestinien est-ce que on peut", "start": 893.56, "duration": 4.68}, {"text": "comprendre le en m\u00eame temps sur un sujet", "start": 895.68, "duration": 5.079}, {"text": "aussi grave et ben moi je dis que non et", "start": 898.24, "duration": 4.8}, {"text": "que quand le gouvernement fran\u00e7ais qui", "start": 900.759, "duration": 3.801}, {"text": "dit \u00e0 travers Emmanuel Macron que", "start": 903.04, "duration": 3.039}, {"text": "monsieur netaniahou est un interlocuteur", "start": 904.56, "duration": 4.36}, {"text": "l\u00e9gitime simultan\u00e9ment veut exclure", "start": 906.079, "duration": 5.401}, {"text": "Isra\u00ebl d'un salon d'industrie de d\u00e9fense", "start": 908.92, "duration": 4.76}, {"text": "en France dans quelques jours pardon", "start": 911.48, "duration": 3.84}, {"text": "mais il y a une ambigut\u00e9 l\u00e0 qui est", "start": 913.68, "duration": 3.719}, {"text": "extr\u00eamement coupable Emmanuel Macron dit", "start": 915.32, "duration": 3.36}, {"text": "hier c'est quand m\u00eame fascinant comme", "start": 917.399, "duration": 2.921}, {"text": "phrase dit on vit une mont\u00e9e de", "start": 918.68, "duration": 4.12}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme mais \u00e7a aurait pu \u00eatre", "start": 920.32, "duration": 4.56}, {"text": "pire parce qu'il dit litt\u00e9ralement \u00e7a on", "start": 922.8, "duration": 3.76}, {"text": "voit dans d'autres pays finalement \u00e7a", "start": 924.88, "duration": 4.12}, {"text": "aurait pu \u00eatre pire chez nous et surtout", "start": 926.56, "duration": 3.92}, {"text": "mais il dit \u00e7a parce que la communaut\u00e9", "start": 929.0, "duration": 3.24}, {"text": "juive est la premi\u00e8re d'Europe en France", "start": 930.48, "duration": 3.88}, {"text": "et parce que euh euh en France il y a", "start": 932.24, "duration": 3.92}, {"text": "beaucoup de musulmans% d'augmentation", "start": 934.36, "duration": 3.52}, {"text": "des actes antis\u00e9mite en France est-ce", "start": 936.16, "duration": 5.599}, {"text": "que vraiment on peut penser que \u00e7a", "start": 937.88, "duration": 5.84}, {"text": "devrait \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme \u00e9tant un", "start": 941.759, "duration": 4.56}, {"text": "pas si mauvais r\u00e9sultat c'est \u00e9videmment", "start": 943.72, "duration": 4.28}, {"text": "une trag\u00e9die que vit aujourd'hui la", "start": 946.319, "duration": 3.2}, {"text": "communaut\u00e9 juive dans ce pays et \u00e0", "start": 948.0, "duration": 3.0}, {"text": "travers elle en r\u00e9alit\u00e9 c'est la", "start": 949.519, "duration": 3.641}, {"text": "R\u00e9publique qui souffre la v\u00e9rit\u00e9 c'est", "start": 951.0, "duration": 3.56}, {"text": "que quand Emmanuel Macron dit que cette", "start": 953.16, "duration": 2.52}, {"text": "mont\u00e9e de l'antis\u00e9mitisme est", "start": 954.56, "duration": 3.12}, {"text": "inexplicable moi je suis pr\u00eat \u00e0 la lui", "start": 955.68, "duration": 3.519}, {"text": "expliquer quand il le veut c'est", "start": 957.68, "duration": 3.399}, {"text": "qu'aujourd'hui progresse dans notre pays", "start": 959.199, "duration": 4.361}, {"text": "un islamisme virulent qui s'exprime \u00e0", "start": 961.079, "duration": 4.2}, {"text": "travers ces actes antis\u00e9mites et que", "start": 963.56, "duration": 3.199}, {"text": "nous avons le devoir de combattre de", "start": 965.279, "duration": 3.56}, {"text": "tout no Fran\u00e7ois bami Fran\u00e7ois Xavier", "start": 966.759, "duration": 4.2}, {"text": "bami deux sujets vous le disiez", "start": 968.839, "duration": 4.48}, {"text": "essentiels les v\u00e9hicules \u00e9lectriques les", "start": 970.959, "duration": 4.041}, {"text": "v\u00e9hicules neufs \u00e0 moteur thermique ne", "start": 973.319, "duration": 2.64}, {"text": "seront plus vendus dans l'Union", "start": 975.0, "duration": 2.88}, {"text": "europ\u00e9enne je dis bien v\u00e9hicule neuf", "start": 975.959, "duration": 6.24}, {"text": "dans 11 ans 2035 euh euh vous affirmez", "start": 977.88, "duration": 7.399}, {"text": "que le vote du Parlement europ\u00e9en euh", "start": 982.199, "duration": 4.961}, {"text": "vote il y a 5 ans signe la mort de", "start": 985.279, "duration": 4.0}, {"text": "l'industrie automobile vous ne dites pas", "start": 987.16, "duration": 3.56}, {"text": "tout \u00e0 fait la m\u00eame chose que Marine Le", "start": 989.279, "duration": 4.0}, {"text": "Pen mais presque alors que r\u00e9pondez-vous", "start": 990.72, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e0 Carlos Tavarez patron de stellantis \u00e0", "start": 993.279, "duration": 4.36}, {"text": "Lucas Dimeo patron de Renault qui", "start": 995.72, "duration": 3.28}, {"text": "explique qu'il n'est pas question de", "start": 997.639, "duration": 3.44}, {"text": "revenir en arri\u00e8re que les politiques se", "start": 999.0, "duration": 4.24}, {"text": "sont empar\u00e9s du sujet \u00e0 cont-temps", "start": 1001.079, "duration": 3.521}, {"text": "qu'ils sont pr\u00eats \u00e0 proposer des", "start": 1003.24, "duration": 3.32}, {"text": "v\u00e9hicule \u00e9lectrique europ\u00e9en \u00e0 moindre", "start": 1004.6, "duration": 5.64}, {"text": "prix et qu'un revirement un revirement", "start": 1006.56, "duration": 5.92}, {"text": "ruinerait l'industrie automobile", "start": 1010.24, "duration": 4.159}, {"text": "europ\u00e9enne que leur r\u00e9pondez-vous bah", "start": 1012.48, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9coutez les m\u00eames dirigeants", "start": 1014.399, "duration": 4.601}, {"text": "d'entreprise disaient le contraire au au", "start": 1016.24, "duration": 4.519}, {"text": "moment de ce vote et nous nous avons", "start": 1019.0, "duration": 4.6}, {"text": "vot\u00e9 contre nous avons vot\u00e9 contre", "start": 1020.759, "duration": 4.521}, {"text": "l'interdiction du v\u00e9hicule thermique", "start": 1023.6, "duration": 2.56}, {"text": "maintenant ce que nous disons", "start": 1025.28, "duration": 2.44}, {"text": "aujourd'hui c'est que bien s\u00fbr nous", "start": 1026.16, "duration": 3.56}, {"text": "reviendrons sur cette d\u00e9cision parce que", "start": 1027.72, "duration": 3.44}, {"text": "nous devons respecter le principe", "start": 1029.72, "duration": 4.0}, {"text": "ruinera l'industrie automobile", "start": 1031.16, "duration": 4.48}, {"text": "disentil si Monsieur tavar il ne", "start": 1033.72, "duration": 3.28}, {"text": "connaissent pas le sujet si Monsieur", "start": 1035.64, "duration": 3.08}, {"text": "Tavares demain veut vendre des voitures", "start": 1037.0, "duration": 2.959}, {"text": "\u00e9lectriques il y a aucun probl\u00e8me", "start": 1038.72, "duration": 3.319}, {"text": "l'\u00e9lectrique fera partie bien s\u00fbr de", "start": 1039.959, "duration": 3.921}, {"text": "l'offre n\u00e9cessaire pour d\u00e9carboner les", "start": 1042.039, "duration": 3.8}, {"text": "transports mais on peut pas miser sur le", "start": 1043.88, "duration": 4.199}, {"text": "tout \u00e9lectrique seulement parce que il", "start": 1045.839, "duration": 4.161}, {"text": "peut y avoir euh \u00e9videmment des", "start": 1048.079, "duration": 3.641}, {"text": "alternatives et le but de l'industrie", "start": 1050.0, "duration": 3.72}, {"text": "doit \u00eatre de chercher une diversit\u00e9 de", "start": 1051.72, "duration": 3.68}, {"text": "solutions technologiques se trompe il se", "start": 1053.72, "duration": 4.8}, {"text": "trompe moi je crois de toute fa\u00e7on que", "start": 1055.4, "duration": 5.36}, {"text": "grand patron se trompe oui je pense en", "start": 1058.52, "duration": 3.48}, {"text": "tous les cas que dire que revenir", "start": 1060.76, "duration": 3.36}, {"text": "l\u00e0-dessus ce serait euh la destruction", "start": 1062.0, "duration": 4.08}, {"text": "de l'industrie c'est me semble-t-il", "start": 1064.12, "duration": 4.12}, {"text": "ab\u00e9rrant la v\u00e9rit\u00e9 c'est que l'industrie", "start": 1066.08, "duration": 3.64}, {"text": "ce qu'il disent est", "start": 1068.24, "duration": 3.12}, {"text": "aberrant ils ne connaissent pas", "start": 1069.72, "duration": 3.16}, {"text": "l'automobile je vais vous dire une chose", "start": 1071.36, "duration": 2.88}, {"text": "tr\u00e8s simple encore une fois ils disaent", "start": 1072.88, "duration": 2.4}, {"text": "eux-m\u00eames le contraire il y a encore", "start": 1074.24, "duration": 3.6}, {"text": "quelques moisou il y a 5 ans", "start": 1075.28, "duration": 5.879}, {"text": "dep quelques mois quelques Mo depuis ils", "start": 1077.84, "duration": 4.88}, {"text": "ont fait des investissements mais c'est", "start": 1081.159, "duration": 3.361}, {"text": "tr\u00e8s bien ils sont all\u00e9s", "start": 1082.72, "duration": 5.52}, {"text": "il surtout ne changons plus de chemin on", "start": 1084.52, "duration": 5.48}, {"text": "aura besoin bien s\u00fbr de l'\u00e9lectrique ces", "start": 1088.24, "duration": 3.36}, {"text": "investissements seront utiles mais il", "start": 1090.0, "duration": 3.4}, {"text": "faut une diversit\u00e9 d'options il y a la", "start": 1091.6, "duration": 3.36}, {"text": "question de l'industrie il y a aussi la", "start": 1093.4, "duration": 3.04}, {"text": "question sociale Jean-Jacques Bourdin", "start": 1094.96, "duration": 2.92}, {"text": "parce que moi je me r\u00e9signe pas \u00e0 ce que", "start": 1096.44, "duration": 2.96}, {"text": "demain les Fran\u00e7ais soient condamn\u00e9s \u00e0", "start": 1097.88, "duration": 3.0}, {"text": "vivre \u00e0 Cuba c'est \u00e7a qu'on est en train", "start": 1099.4, "duration": 3.399}, {"text": "de leur promettre un monde dans lequel", "start": 1100.88, "duration": 2.96}, {"text": "comme vous ne pourrez plus acheter de", "start": 1102.799, "duration": 2.24}, {"text": "voiture neuve parce que ce sera trop", "start": 1103.84, "duration": 2.64}, {"text": "cher pour vous vous devrez garder", "start": 1105.039, "duration": 2.681}, {"text": "ind\u00e9finiment des vieilles voitures", "start": 1106.48, "duration": 3.96}, {"text": "d'occasion seront peu cher aussi mais", "start": 1107.72, "duration": 5.079}, {"text": "alors \u00e7a on peut r\u00eaver le monde parfait", "start": 1110.44, "duration": 4.0}, {"text": "non la v\u00e9rit\u00e9 c'est que le v\u00e9hicule", "start": 1112.799, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9lectrique restera plus cher que la", "start": 1114.44, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9paration des v\u00e9hicule \u00e9lectrique", "start": 1116.12, "duration": 3.559}, {"text": "continuera d'\u00eatre plus cher et je le", "start": 1117.72, "duration": 3.6}, {"text": "redis l'\u00e9lectrique fera certainement", "start": 1119.679, "duration": 4.12}, {"text": "partie des options pour d\u00e9carbonner la", "start": 1121.32, "duration": 4.52}, {"text": "mobilit\u00e9 mais c'est pas n\u00e9cessairement", "start": 1123.799, "duration": 3.76}, {"text": "la seule option j'ai \u00e9t\u00e9 il y a quelques", "start": 1125.84, "duration": 3.719}, {"text": "jours visit\u00e9 un d\u00e9p\u00f4t de bus qui", "start": 1127.559, "duration": 3.881}, {"text": "fonctionne au biom\u00e9thane pendant des", "start": 1129.559, "duration": 4.081}, {"text": "ann\u00e9es l'Union europ\u00e9enne a tenez-vous", "start": 1131.44, "duration": 5.239}, {"text": "bien financer ces bus au biom\u00e9than ils", "start": 1133.64, "duration": 4.72}, {"text": "sont fabriqu\u00e9s en France ils permettent", "start": 1136.679, "duration": 3.24}, {"text": "de faire vivent nos agriculteurs parce", "start": 1138.36, "duration": 3.04}, {"text": "que le m\u00e9thane est produit par la", "start": 1139.919, "duration": 3.281}, {"text": "m\u00e9thanisation que font les paysans", "start": 1141.4, "duration": 4.399}, {"text": "fran\u00e7ais et aujourd'hui au nom du 100 %", "start": 1143.2, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e9lectrique l'Europe qui a financ\u00e9 ses", "start": 1145.799, "duration": 4.521}, {"text": "bus va les interdire mais \u00e7a n'a aucun", "start": 1147.799, "duration": 4.801}, {"text": "sens pourquoi pour faire venir sur notre", "start": 1150.32, "duration": 4.44}, {"text": "march\u00e9 des bus fabriqu\u00e9s en Chine avec", "start": 1152.6, "duration": 3.72}, {"text": "des \u00e9normes batteries qui sont en", "start": 1154.76, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 le r\u00e9sultat d'une extraction de", "start": 1156.32, "duration": 3.359}, {"text": "mat\u00e9riaux qui est un d\u00e9sastre", "start": 1158.4, "duration": 2.92}, {"text": "environnemental la v\u00e9rit\u00e9 de cette", "start": 1159.679, "duration": 3.641}, {"text": "affaire c'est qu'il faut respecter la", "start": 1161.32, "duration": 3.52}, {"text": "neutralit\u00e9 technologique et moi je dis \u00e0", "start": 1163.32, "duration": 3.2}, {"text": "Monsieur tavar\u00e8 et Monsieur dime\u00e9o que", "start": 1164.84, "duration": 3.24}, {"text": "chacun joue son r\u00f4le le r\u00f4le du", "start": 1166.52, "duration": 3.68}, {"text": "politique c'est de fixer un cap celui de", "start": 1168.08, "duration": 4.12}, {"text": "la d\u00e9carbonation non fixer un cap et le", "start": 1170.2, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00f4le de l'industrie c'est de choisir les", "start": 1172.2, "duration": 3.8}, {"text": "solutions technolog surtout surtout ne", "start": 1174.12, "duration": 3.559}, {"text": "changez pas de cap mais nous on fixe un", "start": 1176.0, "duration": 3.28}, {"text": "cap\u00e2 de la d\u00e9carbonation bien s\u00fbr on en", "start": 1177.679, "duration": 3.12}, {"text": "aura besoin ces bus au biom\u00e9thane ils", "start": 1179.28, "duration": 3.759}, {"text": "ont permis de d\u00e9carboner \u00e0 90 % les", "start": 1180.799, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9missions ensuite l'industrie cherche", "start": 1183.039, "duration": 4.081}, {"text": "les solutions et moi je pense \u00e0 tous les", "start": 1185.799, "duration": 2.561}, {"text": "Fran\u00e7ais qui nous \u00e9coutent aujourd'hui", "start": 1187.12, "duration": 2.799}, {"text": "et qui ont pas envie d'\u00eatre condamn\u00e9s \u00e0", "start": 1188.36, "duration": 2.96}, {"text": "vivre dans une Europe qui sera devenue", "start": 1189.919, "duration": 3.161}, {"text": "d\u00e9pendante de la voiture chinoise", "start": 1191.32, "duration": 3.96}, {"text": "fabriqu\u00e9 avec le mix \u00e9lectrique le plus", "start": 1193.08, "duration": 4.36}, {"text": "carbon\u00e9 du monde et qui va demain", "start": 1195.28, "duration": 4.32}, {"text": "envahir nos march\u00e9s et d\u00e9truire nos", "start": 1197.44, "duration": 5.08}, {"text": "emplois et rendre la mobilit\u00e9 intenable", "start": 1199.6, "duration": 4.76}, {"text": "pour beaucoup de Fran\u00e7ais qui en ont", "start": 1202.52, "duration": 3.2}, {"text": "pourtant besoin pour aller travailler", "start": 1204.36, "duration": 3.28}, {"text": "tous les jours bien Fran\u00e7is Xavier bami", "start": 1205.72, "duration": 4.319}, {"text": "les m\u00e9dicaments on manque de ventoline", "start": 1207.64, "duration": 4.2}, {"text": "en France les m\u00e9dicaments est-ce qu'il", "start": 1210.039, "duration": 3.561}, {"text": "faut d\u00e9velopper une industrie europ\u00e9enne", "start": 1211.84, "duration": 3.959}, {"text": "du m\u00e9dicament bien s\u00fbr et d'ailleurs on", "start": 1213.6, "duration": 4.24}, {"text": "s'y attach\u00e9 c'est nous il faut investir", "start": 1215.799, "duration": 3.601}, {"text": "il faut investir il faut avoir une vraie", "start": 1217.84, "duration": 3.959}, {"text": "strat\u00e9gie europ\u00e9enne sur le m\u00e9dicament", "start": 1219.4, "duration": 4.399}, {"text": "il faut emprunter pour que l'Europe", "start": 1221.799, "duration": 4.12}, {"text": "emprunte pour d\u00e9velopper l'industrie du", "start": 1223.799, "duration": 3.721}, {"text": "m\u00e9dicament ah c'est curieux vous vous", "start": 1225.919, "duration": 4.161}, {"text": "\u00eates macroniste j'ai l'impression mais", "start": 1227.52, "duration": 4.8}, {"text": "non je ne suis mais arr\u00eatez non j'essaie", "start": 1230.08, "duration": 4.28}, {"text": "de voir vos contradictions ce pas pareil", "start": 1232.32, "duration": 3.8}, {"text": "vous savez je ne suis rien du tout", "start": 1234.36, "duration": 3.36}, {"text": "j'essaie de voir les contradictions de", "start": 1236.12, "duration": 3.32}, {"text": "ceux qui sont face \u00e0 moi et vous avez", "start": 1237.72, "duration": 2.959}, {"text": "une contradiction parce que vous dites", "start": 1239.44, "duration": 4.04}, {"text": "une l'Europe ne doit pas emprunter", "start": 1240.679, "duration": 4.88}, {"text": "l'Europe c'est ce que vous avez dit bien", "start": 1243.48, "duration": 4.199}, {"text": "bon et comment faites-vous pour investir", "start": 1245.559, "duration": 3.761}, {"text": "dans l'industrie europ\u00e9enne du", "start": 1247.679, "duration": 3.401}, {"text": "m\u00e9dicament si on nprend pas vous vous", "start": 1249.32, "duration": 3.64}, {"text": "\u00eates convaincu que le seul argent", "start": 1251.08, "duration": 3.839}, {"text": "disponible pour investir dans l'\u00e9conomie", "start": 1252.96, "duration": 3.44}, {"text": "c'est forc\u00e9ment de la dette publique et", "start": 1254.919, "duration": 4.561}, {"text": "donc des emprs et des je suis convaincu", "start": 1256.4, "duration": 4.88}, {"text": "que pour d\u00e9velopper pour d\u00e9velopper le", "start": 1259.48, "duration": 2.96}, {"text": "m\u00e9dicament en Europe il faut des", "start": 1261.28, "duration": 3.16}, {"text": "investissements et pour faire des", "start": 1262.44, "duration": 3.599}, {"text": "investisementszac Bourdin il y a un", "start": 1264.44, "duration": 2.76}, {"text": "syst\u00e8me \u00e9conomique absolument", "start": 1266.039, "duration": 2.961}, {"text": "extraordinaire qui s'appelle l'\u00e9conomie", "start": 1267.2, "duration": 3.959}, {"text": "de march\u00e9 qui s'appelle l'\u00e9conomie libre", "start": 1269.0, "duration": 3.52}, {"text": "une \u00e9conomie dans laquelle on attend pas", "start": 1271.159, "duration": 2.88}, {"text": "de l'\u00c9tat qu'il fasse tout parce qu'en", "start": 1272.52, "duration": 3.32}, {"text": "fait le logiciel d'Emmanuel Macron c'est", "start": 1274.039, "duration": 3.76}, {"text": "le logiciel de la gauche c'est en fait", "start": 1275.84, "duration": 3.8}, {"text": "la vieille id\u00e9e de la", "start": 1277.799, "duration": 3.921}, {"text": "planification qui voudrait qu'\u00e0 la fin", "start": 1279.64, "duration": 4.159}, {"text": "il n'y a que l'\u00c9tat qui puisse investir", "start": 1281.72, "duration": 3.439}, {"text": "il n'y a que la d\u00e9pense publique qui", "start": 1283.799, "duration": 2.801}, {"text": "puisse r\u00e9soudre les probl\u00e8mes et qu'il", "start": 1285.159, "duration": 2.561}, {"text": "faudrait qu'on mette partout de la", "start": 1286.6, "duration": 2.439}, {"text": "d\u00e9pense publique pour que tout aille", "start": 1287.72, "duration": 3.0}, {"text": "bien \u00e0 la fin Emmanuel Macron le dit", "start": 1289.039, "duration": 3.401}, {"text": "lui-m\u00eame d'ailleurs quand il regarde le", "start": 1290.72, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9rapage absolu de notre endettement", "start": 1292.44, "duration": 4.64}, {"text": "aujourd'hui il dit nous n'avons pas un", "start": 1294.76, "duration": 4.399}, {"text": "probl\u00e8me de d\u00e9penses publiqu excessiv", "start": 1297.08, "duration": 3.44}, {"text": "c'est juste que l'\u00c9tat n'a pas assez de", "start": 1299.159, "duration": 2.841}, {"text": "recettes et moi je veux dire \u00e0 ceux qui", "start": 1300.52, "duration": 3.8}, {"text": "nous \u00e9coutent qu'avec ce logiciel l\u00e0 qui", "start": 1302.0, "duration": 3.799}, {"text": "est aussi celui de la gauche qui est", "start": 1304.32, "duration": 3.4}, {"text": "aussi celui du RN qui en r\u00e9alit\u00e9 est", "start": 1305.799, "duration": 3.48}, {"text": "socialiste sur les questions \u00e9conomiques", "start": 1307.72, "duration": 3.959}, {"text": "avec cette id\u00e9e l\u00e0\u00e0 demain nous allons", "start": 1309.279, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e9videmment voir augmenter les imp\u00f4ts que", "start": 1311.679, "duration": 4.801}, {"text": "demain Emmanuel Macron va \u00e9videmment", "start": 1314.0, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9sindexer les retraites et que si on", "start": 1316.48, "duration": 3.76}, {"text": "veut \u00e9viter \u00e7a il faut voter pour la", "start": 1318.6, "duration": 3.92}, {"text": "seule formation politique qui d\u00e9fende la", "start": 1320.24, "duration": 4.72}, {"text": "libert\u00e9 la libert\u00e9 \u00e9conomique on n pas", "start": 1322.52, "duration": 4.32}, {"text": "besoin que l'\u00c9tat d\u00e9pense toujours plus", "start": 1324.96, "duration": 3.52}, {"text": "d'argent pour que \u00e7a aille bien s'il", "start": 1326.84, "duration": 3.839}, {"text": "suffisait que l'\u00c9tat d\u00e9pense sans dette", "start": 1328.48, "duration": 4.559}, {"text": "emprunte et cr\u00e9er des imp\u00f4ts plus lourds", "start": 1330.679, "duration": 4.201}, {"text": "et pour que tout aille bien on aurait", "start": 1333.039, "duration": 2.961}, {"text": "aujourd'hui des services publics qui", "start": 1334.88, "duration": 2.44}, {"text": "fonctionnent remarquablement c'est", "start": 1336.0, "duration": 3.159}, {"text": "exactement le contraire on n jamais", "start": 1337.32, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9pens\u00e9 autant d'argent public on n", "start": 1339.159, "duration": 4.081}, {"text": "jamais pr\u00e9lev\u00e9 autant d'imp\u00f4ts dans ce", "start": 1341.44, "duration": 4.04}, {"text": "pays on n' jamais aujourd'hui autant", "start": 1343.24, "duration": 3.96}, {"text": "endett\u00e9 les g\u00e9n\u00e9rations futures et tous", "start": 1345.48, "duration": 3.12}, {"text": "les services publics essentiels sont en", "start": 1347.2, "duration": 2.719}, {"text": "train de s'effondrer pour d\u00e9velopper", "start": 1348.6, "duration": 2.959}, {"text": "demain l'industrie du m\u00e9dicament il y a", "start": 1349.919, "duration": 3.24}, {"text": "une chose extraordinaire qui s'appelle", "start": 1351.559, "duration": 2.921}, {"text": "les entreprises qui s'appelle une", "start": 1353.159, "duration": 2.64}, {"text": "industrie qui veut investir pour", "start": 1354.48, "duration": 3.199}, {"text": "l'avenir qui demande seulement qui", "start": 1355.799, "duration": 3.721}, {"text": "demande seulement qu'on la lib\u00e8re des", "start": 1357.679, "duration": 3.441}, {"text": "charges des contraintes des complexit\u00e9s", "start": 1359.52, "duration": 3.08}, {"text": "qu'on ne cesse de lui imposer j'\u00e9tais il", "start": 1361.12, "duration": 3.48}, {"text": "y a quelques jours Jean-Jacques Bourdin", "start": 1362.6, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e0 l'institut Gustave rousi qui fait de", "start": 1364.6, "duration": 3.36}, {"text": "la recherche dans le m\u00e9dicament et ce", "start": 1366.52, "duration": 2.8}, {"text": "que nous disaient les chercheurs il nous", "start": 1367.96, "duration": 2.48}, {"text": "demandaiit pas qu'on leur donne beaucoup", "start": 1369.32, "duration": 3.16}, {"text": "d'argent public il nous disait juste", "start": 1370.44, "duration": 3.4}, {"text": "laissez-nous faire laissez-nous bosser", "start": 1372.48, "duration": 3.4}, {"text": "parce qu'aujourd'hui nous disaient les", "start": 1373.84, "duration": 3.319}, {"text": "jeunes chercheurs que nous rencontrions", "start": 1375.88, "duration": 3.0}, {"text": "qui sont les meilleurs du monde je passe", "start": 1377.159, "duration": 3.241}, {"text": "plus de temps \u00e0 remplir des formulaires", "start": 1378.88, "duration": 3.08}, {"text": "me disaient ces chercheurs qu'\u00e0 chercher", "start": 1380.4, "duration": 3.12}, {"text": "des m\u00e9dicaments et bien c'est \u00e7a le", "start": 1381.96, "duration": 3.16}, {"text": "drame de la France aujourd'hui c'est pas", "start": 1383.52, "duration": 2.96}, {"text": "qu'on met pas assez d'argent public dans", "start": 1385.12, "duration": 2.52}, {"text": "la recherche mais c'est qu'on a", "start": 1386.48, "duration": 2.72}, {"text": "aujourd'hui des chercheurs qui sont", "start": 1387.64, "duration": 3.12}, {"text": "contraints par tellement de charges de", "start": 1389.2, "duration": 3.719}, {"text": "contraintte de complexit\u00e9 tellement de", "start": 1390.76, "duration": 5.0}, {"text": "de de fiscalit\u00e9 derni\u00e8re question il y a", "start": 1392.919, "duration": 4.961}, {"text": "10 jours je recevais Nicole Boub\u00e9 elle", "start": 1395.76, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9tait favorable \u00e0 l'abaissement de la", "start": 1397.88, "duration": 5.24}, {"text": "majorit\u00e9 civile et p\u00e9nale \u00e0 16 ans vous", "start": 1399.6, "duration": 5.72}, {"text": "aussi oui d'ailleurs nous le proposons", "start": 1403.12, "duration": 4.039}, {"text": "depuis longtemps il faut \u00e9videmment", "start": 1405.32, "duration": 4.92}, {"text": "sortir de de minorit\u00e9 qui est devenu le", "start": 1407.159, "duration": 5.12}, {"text": "pr\u00e9texte \u00e0 l'impunit\u00e9 donc majorit\u00e9", "start": 1410.24, "duration": 5.08}, {"text": "civile et p\u00e9nale pardon majorit\u00e9 p\u00e9nale", "start": 1412.279, "duration": 4.88}, {"text": "majorit\u00e9 p\u00e9nale alors comment", "start": 1415.32, "duration": 3.56}, {"text": "faites-vous comment faites-vous pour", "start": 1417.159, "duration": 3.281}, {"text": "abaisser la majorit\u00e9 p\u00e9nale sans", "start": 1418.88, "duration": 3.64}, {"text": "abaisser la majorit\u00e9 civile ce qui", "start": 1420.44, "duration": 4.16}, {"text": "compte \u00e0 la fin tous les Fran\u00e7ais", "start": 1422.52, "duration": 3.6}, {"text": "comprennent tr\u00e8s bien \u00e7a ce qui compte", "start": 1424.6, "duration": 3.439}, {"text": "c'est qu'\u00e0 la fin on apprenne que quand", "start": 1426.12, "duration": 3.72}, {"text": "on a transgress\u00e9 la loi on doit \u00eatre", "start": 1428.039, "duration": 3.281}, {"text": "sanctionn\u00e9 pour \u00e7a et \u00e7a c'est", "start": 1429.84, "duration": 2.68}, {"text": "d'ailleurs pas seulement la question de", "start": 1431.32, "duration": 2.92}, {"text": "l'excuse de minorit\u00e9 c'est la question", "start": 1432.52, "duration": 3.24}, {"text": "de la reconstruction de la cha\u00eene p\u00e9nale", "start": 1434.24, "duration": 3.12}, {"text": "dans son ensemble parce que le vrai", "start": 1435.76, "duration": 3.159}, {"text": "grand probl\u00e8me aujourd'hui c'est que", "start": 1437.36, "duration": 3.199}, {"text": "quel que soit l'effort que font les", "start": 1438.919, "duration": 3.681}, {"text": "forces de police et de gendarmerie \u00e0 la", "start": 1440.559, "duration": 4.081}, {"text": "fin la r\u00e9ponse p\u00e9nale n'est pas au", "start": 1442.6, "duration": 3.52}, {"text": "rendez-vous pour aller en prison en", "start": 1444.64, "duration": 3.6}, {"text": "France il faut d\u00e9j\u00e0 avoir r\u00e9cidiv\u00e9 une", "start": 1446.12, "duration": 3.96}, {"text": "fois deux fois trois fois 10 fois et", "start": 1448.24, "duration": 3.52}, {"text": "s'\u00eatre install\u00e9 dans une culture de la", "start": 1450.08, "duration": 3.24}, {"text": "violence qui fait que quand on va en", "start": 1451.76, "duration": 3.36}, {"text": "prison on a du mal \u00e0 se sortir de cette", "start": 1453.32, "duration": 3.4}, {"text": "cure de la vience MAJ mais pas majorit\u00e9", "start": 1455.12, "duration": 4.4}, {"text": "civile en tous les cas il faut faire en", "start": 1456.72, "duration": 5.72}, {"text": "sorte que vous appreniez t\u00f4t dans la vie", "start": 1459.52, "duration": 4.8}, {"text": "qu'on peut pas transgresser la loi sans", "start": 1462.44, "duration": 4.0}, {"text": "en tirer une sanction merci Fran\u00e7ois", "start": 1464.32, "duration": 4.16}, {"text": "Xavier bien d'\u00eatre venu nous voir ce", "start": 1466.44, "duration": 5.08}, {"text": "matin sur l'antenne de su", "start": 1468.48, "duration": 3.04}]}