{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "votre s\u00e9curit\u00e9 sera demain ma priorit\u00e9", "start": 0.399, "duration": 5.841}, {"text": "il n'existe plus un seul territoire une", "start": 3.439, "duration": 5.481}, {"text": "seule commune une seule rue une seule", "start": 6.24, "duration": 4.279}, {"text": "ligne de transport o\u00f9 les Fran\u00e7ais", "start": 8.92, "duration": 4.36}, {"text": "peuvent se dire \u00e0 l'abri et en s\u00e9curit\u00e9", "start": 10.519, "duration": 6.281}, {"text": "120 attaqu \u00e0 l'arme blanche par jour un", "start": 13.28, "duration": 6.159}, {"text": "refus d'obtemp\u00e9r\u00e9 toutes les 20 minutes", "start": 16.8, "duration": 4.88}, {"text": "pr\u00e8s de 1000 agressions et 1000", "start": 19.439, "duration": 4.561}, {"text": "cambriolages par jour ce sont des", "start": 21.68, "duration": 4.519}, {"text": "chiffres dramatiques pour les personnes", "start": 24.0, "duration": 4.119}, {"text": "qui en sont victimes une agression est", "start": 26.199, "duration": 4.641}, {"text": "un traumatisme qui marque \u00e0 vie", "start": 28.119, "duration": 4.48}, {"text": "comme premier ministre mon ambition sera", "start": 30.84, "duration": 3.559}, {"text": "de remettre de l'ordre dans les comptes", "start": 32.599, "duration": 3.321}, {"text": "de l'\u00c9tat mais d'abord et avant tout", "start": 34.399, "duration": 3.641}, {"text": "dans les rues du pays je veux r\u00e9tablir", "start": 35.92, "duration": 4.28}, {"text": "l'autorit\u00e9 de l'\u00c9tat je veux r\u00e9tablir", "start": 38.04, "duration": 4.4}, {"text": "pour chaque Fran\u00e7ais et chaque fran\u00e7aise", "start": 40.2, "duration": 5.4}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 partout d\u00e8s les premi\u00e8res", "start": 42.44, "duration": 5.48}, {"text": "semaines de mon action j'engagerai un", "start": 45.6, "duration": 4.959}, {"text": "tournant p\u00e9nal et s\u00e9curitaire je", "start": 47.92, "duration": 4.72}, {"text": "renforcerai d'abord l'\u00e9chelle des peines", "start": 50.559, "duration": 4.761}, {"text": "avec plus de s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 j'instaurerai des", "start": 52.64, "duration": 4.52}, {"text": "peines minimales et des peines planch\u00e9", "start": 55.32, "duration": 3.039}, {"text": "pour casser la", "start": 57.16, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9cidive responsabil les parents et", "start": 58.359, "duration": 4.36}, {"text": "redonner du sens \u00e0 la solidarit\u00e9", "start": 60.96, "duration": 4.0}, {"text": "nationale je suspendrai les allocations", "start": 62.719, "duration": 4.321}, {"text": "familiales aux familles de mineurs", "start": 64.96, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9linquants r\u00e9cidiviste je supprimerai", "start": 67.04, "duration": 5.68}, {"text": "l'excuse de minorit\u00e9 je consid\u00e8re qu'un", "start": 70.32, "duration": 4.32}, {"text": "mineur qui commet des actes graves doit", "start": 72.72, "duration": 3.759}, {"text": "\u00eatre jug\u00e9 comme un adulte et non comme", "start": 74.64, "duration": 4.64}, {"text": "un enfant pour prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais", "start": 76.479, "duration": 4.561}, {"text": "j'expulserai les d\u00e9linquants et", "start": 79.28, "duration": 3.839}, {"text": "criminels \u00e9trangers nous n'avons aucune", "start": 81.04, "duration": 5.0}, {"text": "raison aucune de conserver chez nous sur", "start": 83.119, "duration": 4.721}, {"text": "notre sol des gens qui commettent des", "start": 86.04, "duration": 2.88}, {"text": "crimes ou des", "start": 87.84, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9lits mon gouvernement sera au c\u00f4t\u00e9 des", "start": 88.92, "duration": 4.08}, {"text": "victimes et des forces de l'ordre il", "start": 91.28, "duration": 3.879}, {"text": "sera intraitable avec une d\u00e9linquence", "start": 93.0, "duration": 3.88}, {"text": "qui empoisonne la vie de nos", "start": 95.159, "duration": 3.6}, {"text": "concitoyens face \u00e0 un gouvernement qui", "start": 96.88, "duration": 4.08}, {"text": "n'a pas su prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais face \u00e0", "start": 98.759, "duration": 3.841}, {"text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 et face \u00e0 une extr\u00eame", "start": 100.96, "duration": 3.119}, {"text": "gauche qui veut carr\u00e9ment d\u00e9sarmer la", "start": 102.6, "duration": 3.28}, {"text": "police et jeter la suspicion sur nos", "start": 104.079, "duration": 3.881}, {"text": "policiers et nos gendarmes je veux faire", "start": 105.88, "duration": 3.76}, {"text": "respecter la loi et je veux faire", "start": 107.96, "duration": 4.119}, {"text": "respecter l'ordre que chacune et chacun", "start": 109.64, "duration": 4.079}, {"text": "d'entre vous puisse circuler dans les", "start": 112.079, "duration": 3.161}, {"text": "rue de France sans crainre d'\u00eatre", "start": 113.719, "duration": 3.881}, {"text": "agress\u00e9 que chacune et chacun retrouve", "start": 115.24, "duration": 4.04}, {"text": "la tranquillit\u00e9 n\u00e9cessaire \u00e0 une vie", "start": 117.6, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9panouie que les femmes puissent sortir", "start": 119.28, "duration": 4.24}, {"text": "sans crainte d'\u00eatre harcel\u00e9 que les", "start": 121.68, "duration": 3.119}, {"text": "f\u00eates de village soient \u00e0 nouveau", "start": 123.52, "duration": 3.68}, {"text": "sereines c'est ma priorit\u00e9 et je sais", "start": 124.799, "duration": 4.68}, {"text": "que c'est aussi votre espoir alors les", "start": 127.2, "duration": 4.679}, {"text": "dimanches 30 juin et 7 juillet votez", "start": 129.479, "duration": 3.76}, {"text": "d'abord et avant tout pour votre", "start": 131.879, "duration": 5.761}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 je compte sur vous", "start": 133.239, "duration": 4.401}]}