{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 2.13, "duration": 3.88}, {"text": "la suite d'un anus sur le monde avec un", "start": 6.74, "duration": 4.42}, {"text": "oeil sur le dossier immigration ce soir", "start": 9.12, "duration": 3.479}, {"text": "la semaine derni\u00e8re sur l'\u00eele de", "start": 11.16, "duration": 3.54}, {"text": "Lampedusa plus de 11000 migrants sont", "start": 12.599, "duration": 4.501}, {"text": "arriv\u00e9s en seulement quelques jours et", "start": 14.7, "duration": 4.56}, {"text": "depuis \u00e9videmment en Europe on essaie de", "start": 17.1, "duration": 4.08}, {"text": "s'attaquer au probl\u00e8me d'aussi qu'on va", "start": 19.26, "duration": 3.24}, {"text": "ouvrir avec le pr\u00e9sident de reconqu\u00eate", "start": 21.18, "duration": 2.82}, {"text": "qui est notre invit\u00e9 ce soir c'est \u00c9ric", "start": 22.5, "duration": 4.439}, {"text": "Zemmour bonsoir merci d'\u00eatre l\u00e0 et de", "start": 24.0, "duration": 5.039}, {"text": "r\u00e9agir juste apr\u00e8s l'interview du", "start": 26.939, "duration": 3.84}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald Darmanin", "start": 29.039, "duration": 3.54}, {"text": "qui \u00e9tait l'invit\u00e9 ce soir du journal de", "start": 30.779, "duration": 4.141}, {"text": "20H sur TF1 et qui est venu afficher", "start": 32.579, "duration": 4.441}, {"text": "vous allez nous dire si c'est juste de", "start": 34.92, "duration": 3.659}, {"text": "l'affichage ou pas un message de", "start": 37.02, "duration": 3.12}, {"text": "fermeture", "start": 38.579, "duration": 3.721}, {"text": "alors la France accueillera pas de", "start": 40.14, "duration": 3.54}, {"text": "migrants qui viennent de lamp\u00e9e 12 \u00e0 la", "start": 42.3, "duration": 4.5}, {"text": "France veut une position de fermet\u00e9 il y", "start": 43.68, "duration": 4.98}, {"text": "a une immigration irr\u00e9guli\u00e8re en Europe", "start": 46.8, "duration": 3.779}, {"text": "en France et en Italie qu'il faut", "start": 48.66, "duration": 3.36}, {"text": "combattre et c'est pas en accueillant", "start": 50.579, "duration": 4.14}, {"text": "plus de personnes qu'on va tarir un flux", "start": 52.02, "duration": 4.44}, {"text": "qui \u00e9videmment touche nos capacit\u00e9s", "start": 54.719, "duration": 3.961}, {"text": "d'int\u00e9gration en revanche nous avons dit", "start": 56.46, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e0 nos amis italiens que nous \u00e9tions pr\u00eat", "start": 58.68, "duration": 2.82}, {"text": "\u00e0 les aider pour reconduire des", "start": 60.0, "duration": 4.08}, {"text": "personnes dans les pays avec lesquels", "start": 61.5, "duration": 3.18}, {"text": "nous avons de bonnes relations", "start": 64.08, "duration": 2.48}, {"text": "diplomatiques", "start": 64.68, "duration": 5.04}, {"text": "la fermet\u00e9 et puis la solidarit\u00e9 et le", "start": 66.56, "duration": 4.36}, {"text": "persister signe en quelque sorte le", "start": 69.72, "duration": 2.7}, {"text": "ministre de l'int\u00e9rieur on vous voyait", "start": 70.92, "duration": 3.54}, {"text": "r\u00e9agir vous n'avez rien laiss\u00e9 filtrer", "start": 72.42, "duration": 3.96}, {"text": "et pour autant \u00e9coutez j'ai \u00e9cout\u00e9", "start": 74.46, "duration": 4.159}, {"text": "soigneusement le ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 76.38, "duration": 5.36}, {"text": "et je consid\u00e8re que", "start": 78.619, "duration": 6.701}, {"text": "son discours et tout d'affichage et je", "start": 81.74, "duration": 5.5}, {"text": "vais essayer de vous expliquer pourquoi", "start": 85.32, "duration": 4.7}, {"text": "il dit d'abord", "start": 87.24, "duration": 4.8}, {"text": "et vous n'avez pas pass\u00e9 cet extrait", "start": 90.02, "duration": 3.82}, {"text": "mais il dit la solution n'est que", "start": 92.04, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9enne il dit \u00e7a et apr\u00e8s il dit", "start": 93.84, "duration": 5.099}, {"text": "nous aiderons les Italiens vous voyez", "start": 96.24, "duration": 5.879}, {"text": "etc etc alors je voudrais dire que je", "start": 98.939, "duration": 5.461}, {"text": "pense que tous ceux qui disent et comme", "start": 102.119, "duration": 3.601}, {"text": "le ministre et le pr\u00e9sident de la", "start": 104.4, "duration": 3.539}, {"text": "R\u00e9publique est nombreux autres que la", "start": 105.72, "duration": 4.859}, {"text": "solution n'est que europ\u00e9enne sont des", "start": 107.939, "duration": 3.54}, {"text": "menteurs", "start": 110.579, "duration": 2.881}, {"text": "mais tous ceux qui disent que la", "start": 111.479, "duration": 4.021}, {"text": "solution n'est que nationale sont", "start": 113.46, "duration": 6.32}, {"text": "d\u00e9pass\u00e9es je vous explique en deux mots", "start": 115.5, "duration": 4.28}, {"text": "la question est \u00e9videmment europ\u00e9enne", "start": 119.939, "duration": 4.561}, {"text": "parce que notre destin est europ\u00e9en", "start": 121.799, "duration": 4.32}, {"text": "parce que si vous voulez la question qui", "start": 124.5, "duration": 4.739}, {"text": "se pose pour le 21e si\u00e8cle c'est est-ce", "start": 126.119, "duration": 6.181}, {"text": "que Rome sera encore Rome est-ce que", "start": 129.239, "duration": 4.441}, {"text": "Berlin va devenir une ville turque", "start": 132.3, "duration": 3.72}, {"text": "est-ce qu'\u00e0 Bruxelles on pourra manger", "start": 133.68, "duration": 5.22}, {"text": "encore des frites et des moules et pas", "start": 136.02, "duration": 5.04}, {"text": "seulement des kebabs alors c'est \u00e7a une", "start": 138.9, "duration": 3.72}, {"text": "question civilisationnelle vous", "start": 141.06, "duration": 3.06}, {"text": "comprenez ce n'est pas seulement la", "start": 142.62, "duration": 3.06}, {"text": "question de l'Union europ\u00e9enne des", "start": 144.12, "duration": 3.66}, {"text": "rapports de force etc non c'est la", "start": 145.68, "duration": 3.72}, {"text": "question de la civilisation europ\u00e9enne", "start": 147.78, "duration": 5.22}, {"text": "et en ce sens l\u00e0 en ce sens l\u00e0 la", "start": 149.4, "duration": 4.86}, {"text": "question est europ\u00e9enne mais la question", "start": 153.0, "duration": 3.84}, {"text": "de la solidarit\u00e9 europ\u00e9enne c'est pas", "start": 154.26, "duration": 5.16}, {"text": "combien on va en prendre quelle part on", "start": 156.84, "duration": 4.259}, {"text": "va prendre comme l'avait dit le coll\u00e8gue", "start": 159.42, "duration": 4.2}, {"text": "de Monsieur Darmanin madame Colonna la", "start": 161.099, "duration": 3.42}, {"text": "ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 163.62, "duration": 3.479}, {"text": "justement on les renvoie il va moins", "start": 164.519, "duration": 3.781}, {"text": "loin que ses coll\u00e8gues du gouvernement", "start": 167.099, "duration": 3.121}, {"text": "est-ce que ce discours l\u00e0 de sa part par", "start": 168.3, "duration": 3.439}, {"text": "rapport \u00e0 Catherine colonnat notamment", "start": 170.22, "duration": 4.019}, {"text": "\u00e7a vous satisfait il faudrait qu'ils se", "start": 171.739, "duration": 3.701}, {"text": "mettent d'accord ils sont dans le m\u00eame", "start": 174.239, "duration": 3.181}, {"text": "gouvernement a priori donc il y a une", "start": 175.44, "duration": 4.34}, {"text": "ministre", "start": 177.42, "duration": 2.36}, {"text": "je vais je vais y venir je vais venir", "start": 179.879, "duration": 4.561}, {"text": "donc je vous disais donc pardon la", "start": 181.62, "duration": 4.38}, {"text": "question est europ\u00e9enne sur le plan de", "start": 184.44, "duration": 2.76}, {"text": "la civilisation europ\u00e9enne il y a des", "start": 186.0, "duration": 2.76}, {"text": "moyens d'ailleurs je vois que Monsieur", "start": 187.2, "duration": 4.5}, {"text": "Darmanin commence \u00e0 en prendre c'est \u00e0", "start": 188.76, "duration": 4.559}, {"text": "dire que il propose l'aide de la France", "start": 191.7, "duration": 3.66}, {"text": "on pourrait proposer l'aide de la marine", "start": 193.319, "duration": 3.301}, {"text": "fran\u00e7aise parce que vous savez", "start": 195.36, "duration": 2.22}, {"text": "aujourd'hui avec les moyens", "start": 196.62, "duration": 3.78}, {"text": "technologiques on peut voir sur \u00e9cran la", "start": 197.58, "duration": 4.5}, {"text": "moindre le moindre mouvement de barque", "start": 200.4, "duration": 4.259}, {"text": "donc on pourrait \u00e9viter qu'ils arrivent", "start": 202.08, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 Lampedusa on pourrait les arr\u00eater", "start": 204.659, "duration": 4.5}, {"text": "avant et \u00e7a la marine fran\u00e7aise peut", "start": 206.64, "duration": 3.72}, {"text": "aider on peut donner de l'argent on peut", "start": 209.159, "duration": 2.341}, {"text": "donner de l'argent comme l'Allemagne l'a", "start": 210.36, "duration": 2.04}, {"text": "fait avec la Turquie on peut revenir", "start": 211.5, "duration": 2.22}, {"text": "dans quelques instants avec Zemmour sur", "start": 212.4, "duration": 2.64}, {"text": "les solutions parce que beaucoup de", "start": 213.72, "duration": 2.879}, {"text": "choses ont \u00e9t\u00e9 \u00e9grain\u00e9s est-ce que juste", "start": 215.04, "duration": 3.119}, {"text": "sur lequel la question civilisationnelle", "start": 216.599, "duration": 3.36}, {"text": "moi je voudrais d'abord commencer par", "start": 218.159, "duration": 3.0}, {"text": "comprendre ce que vous craignez", "start": 219.959, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9ellement dans le fond j'insiste il a", "start": 221.159, "duration": 4.381}, {"text": "s'il dit G\u00e9rald Darmanin que l'hexagone", "start": 224.159, "duration": 3.481}, {"text": "accueillera bien ce qui doivent l'\u00eatre", "start": 225.54, "duration": 4.5}, {"text": "les pers\u00e9cut\u00e9s d'accord vous vous dites", "start": 227.64, "duration": 5.64}, {"text": "pas un seul migrant ne viendra aucune", "start": 230.04, "duration": 5.94}, {"text": "\u00e9motion exprim\u00e9e et c'est assumer pour", "start": 233.28, "duration": 4.379}, {"text": "ceux qui sont dans ces situations et", "start": 235.98, "duration": 3.24}, {"text": "vous parlez m\u00eame d'envahisseurs ces", "start": 237.659, "duration": 3.781}, {"text": "derniers jours que craignez-vous encore", "start": 239.22, "duration": 4.68}, {"text": "une fois quand pour la France on estime", "start": 241.44, "duration": 4.2}, {"text": "que potentiellement ce sont 250", "start": 243.9, "duration": 3.18}, {"text": "personnes qui pourraient passer \u00e0 la", "start": 245.64, "duration": 2.54}, {"text": "fronti\u00e8re", "start": 247.08, "duration": 4.5}, {"text": "j'entends ce discours depuis 40 ans et", "start": 248.18, "duration": 5.5}, {"text": "vous avez vu l'\u00e9tat de nos villes vous", "start": 251.58, "duration": 4.32}, {"text": "avez vu l'\u00e9tat de nos banlieue vous avez", "start": 253.68, "duration": 5.04}, {"text": "vu le changement de population en 40 ans", "start": 255.9, "duration": 5.339}, {"text": "mais depuis 40 ans j'entends toujours", "start": 258.72, "duration": 4.56}, {"text": "mes ne sont que de son mais ils ne sont", "start": 261.239, "duration": 4.621}, {"text": "que 50 mais ils ne sont que 250 et au", "start": 263.28, "duration": 4.38}, {"text": "bout ils sont des millions c'est \u00e7a", "start": 265.86, "duration": 4.32}, {"text": "l'histoire par ailleurs je reprends ce", "start": 267.66, "duration": 3.72}, {"text": "qu'elle a dit Monsieur Darmanin il a dit", "start": 270.18, "duration": 5.239}, {"text": "apparemment avec une grande fermet\u00e9", "start": 271.38, "duration": 4.039}, {"text": "ceux qui sont pers\u00e9cut\u00e9s on pourra les", "start": 275.699, "duration": 5.041}, {"text": "accueillir parce que c'est la tradition", "start": 279.78, "duration": 2.88}, {"text": "de la France et puis ceux qui sont l\u00e0", "start": 280.74, "duration": 4.98}, {"text": "pour travailler pour l'\u00e9conomie etc et", "start": 282.66, "duration": 4.62}, {"text": "ben l\u00e0 on les accueillera pas c'est \u00e7a", "start": 285.72, "duration": 3.14}, {"text": "qu'il a dit alors moi je vais vous dire", "start": 287.28, "duration": 5.46}, {"text": "d'abord ceux qui sont pers\u00e9cut\u00e9s vous", "start": 288.86, "duration": 4.96}, {"text": "savez qu'aujourd'hui et d'ailleurs", "start": 292.74, "duration": 2.94}, {"text": "monsieur Darmanin a dit ou d\u00e9tour d'une", "start": 293.82, "duration": 4.4}, {"text": "phrase si vous vous d\u00e9clarez homosexuel", "start": 295.68, "duration": 5.519}, {"text": "d'un pays musulman vous \u00eates consid\u00e9r\u00e9s", "start": 298.22, "duration": 4.96}, {"text": "comme pers\u00e9cut\u00e9 si vous vous \u00eates cons", "start": 301.199, "duration": 2.94}, {"text": "si vous consid\u00e9rez que vous \u00eates une", "start": 303.18, "duration": 2.76}, {"text": "femme battue dans un pays musulman vous", "start": 304.139, "duration": 3.84}, {"text": "\u00eates consid\u00e9r\u00e9 comme pers\u00e9cut\u00e9 c'est pas", "start": 305.94, "duration": 3.36}, {"text": "les combattants de la libert\u00e9 c'est pas", "start": 307.979, "duration": 3.421}, {"text": "Victor Hugo au 19e si\u00e8cle ou sol g\u00e9nie", "start": 309.3, "duration": 4.08}, {"text": "de Sin \u00e7a peut \u00eatre 20e \u00e7a existe bien", "start": 311.4, "duration": 3.6}, {"text": "s\u00fbr que \u00e7a existe mais alors on va", "start": 313.38, "duration": 3.599}, {"text": "accueillir tous les les gens qui croient", "start": 315.0, "duration": 4.02}, {"text": "qui consid\u00e8rent ou qui mentent qui", "start": 316.979, "duration": 3.601}, {"text": "disent qu'ils sont homosexuels mais o\u00f9", "start": 319.02, "duration": 2.64}, {"text": "vous allez comme \u00e7a c'est ce qu'on fait", "start": 320.58, "duration": 2.58}, {"text": "aujourd'hui depuis des ann\u00e9es moi", "start": 321.66, "duration": 3.599}, {"text": "j'appelle pas \u00e7a des perceptions et", "start": 323.16, "duration": 3.42}, {"text": "maintenant je vais vous dire les \u00eeles", "start": 325.259, "duration": 3.021}, {"text": "les groupes", "start": 326.58, "duration": 5.24}, {"text": "du gouvernement par exemple", "start": 328.28, "duration": 3.54}, {"text": "j'appelle \u00e7a de la faiblesse criminelle", "start": 331.94, "duration": 4.599}, {"text": "et je continue pour les \u00eeles les gros", "start": 334.02, "duration": 4.1}, {"text": "monsieur Darmanin", "start": 336.539, "duration": 3.6}, {"text": "quand vous dites-vous de ces derniers", "start": 338.12, "duration": 3.76}, {"text": "jours si j'\u00e9tais au pouvoir pas un seul", "start": 340.139, "duration": 3.661}, {"text": "migrant n'arriverait avec moi mais", "start": 341.88, "duration": 3.659}, {"text": "est-ce que est-ce que pardon certains", "start": 343.8, "duration": 2.88}, {"text": "vont se dire en vous regardant mais", "start": 345.539, "duration": 2.22}, {"text": "c'est de la d\u00e9magogie comment est-ce", "start": 346.68, "duration": 3.359}, {"text": "seulement possible il y a un monde entre", "start": 347.759, "duration": 3.66}, {"text": "ce que dit g\u00e9raldman et vous", "start": 350.039, "duration": 2.88}, {"text": "affirmations bien s\u00fbr madame vous avez", "start": 351.419, "duration": 2.521}, {"text": "tout \u00e0 fait raison de me poser cette", "start": 352.919, "duration": 2.701}, {"text": "question et si vous le voulez je vais", "start": 353.94, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e7a c'est la partie fran\u00e7aise je", "start": 355.62, "duration": 4.32}, {"text": "vous ai dit l'enjeu est europ\u00e9en c'est", "start": 357.9, "duration": 3.78}, {"text": "la civilisation europ\u00e9enne mais je vous", "start": 359.94, "duration": 2.699}, {"text": "ai dit aussi que il y a une question", "start": 361.68, "duration": 3.239}, {"text": "nationale d'autant plus que malgr\u00e9 les", "start": 362.639, "duration": 4.801}, {"text": "rhodontades de Monsieur Darmanin la", "start": 364.919, "duration": 3.601}, {"text": "France est le boulet de l'Europe", "start": 367.44, "duration": 2.88}, {"text": "pourquoi c'est le boulet de l'Europe", "start": 368.52, "duration": 4.56}, {"text": "parce que les gens l\u00e0 qui viennent \u00e0", "start": 370.32, "duration": 5.34}, {"text": "Lampedusa ils vont pas rester en Italie", "start": 373.08, "duration": 3.839}, {"text": "parce qu'en Italie il y a pas le droit", "start": 375.66, "duration": 3.24}, {"text": "du sol parce qu'on Italie il y a pas", "start": 376.919, "duration": 3.301}, {"text": "d'azologue allocation sociale aux", "start": 378.9, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e9trangers ils vont partir moi j'ai vu", "start": 380.22, "duration": 3.84}, {"text": "des dizaines de reportages sur les", "start": 382.44, "duration": 3.9}, {"text": "migrants de Lampedusa les 11000 parce", "start": 384.06, "duration": 5.52}, {"text": "que vous dites 250 ils sont 11000 et que", "start": 386.34, "duration": 5.06}, {"text": "des hommes pour la plupart", "start": 389.58, "duration": 4.5}, {"text": "mais je vous dis 11000 donc c'est pas", "start": 391.4, "duration": 4.54}, {"text": "250 qui vont venir en France c'est des", "start": 394.08, "duration": 3.899}, {"text": "milliers pourquoi c'est des Miss ce sont", "start": 395.94, "duration": 4.319}, {"text": "des milliers parce que la France est le", "start": 397.979, "duration": 4.801}, {"text": "pays qui donne le plus en allocation", "start": 400.259, "duration": 5.101}, {"text": "sociale il le disent m\u00eame dans les", "start": 402.78, "duration": 4.139}, {"text": "reportages chers madame vous l'avez vu", "start": 405.36, "duration": 4.08}, {"text": "pourquoi vous venez en France oh ben en", "start": 406.919, "duration": 4.261}, {"text": "France on nous soigne gratuitement ah", "start": 409.44, "duration": 3.24}, {"text": "bah en France on nous aide \u00e0 trouver un", "start": 411.18, "duration": 3.66}, {"text": "logement ah bah en France on travaille", "start": 412.68, "duration": 5.34}, {"text": "facilement au noir etc etc alors quand", "start": 414.84, "duration": 4.079}, {"text": "vous me dites les solutions non mais je", "start": 418.02, "duration": 2.94}, {"text": "vais r\u00e9pondre les solutions et bah c'est", "start": 418.919, "duration": 4.441}, {"text": "simple c'est supprimer toutes ces", "start": 420.96, "duration": 4.679}, {"text": "allocations vous savez \u00e0 reconqu\u00eate on a", "start": 423.36, "duration": 5.22}, {"text": "instaur\u00e9 un bouclier migratoire le", "start": 425.639, "duration": 4.321}, {"text": "bouclier migratoire ce sont des mesures", "start": 428.58, "duration": 2.72}, {"text": "je vais vous les \u00e9grainer tr\u00e8s vite", "start": 429.96, "duration": 4.26}, {"text": "premi\u00e8rement suppression du droit du sol", "start": 431.3, "duration": 5.04}, {"text": "suppression du regroupement familial", "start": 434.22, "duration": 5.46}, {"text": "suppression des venus d'\u00e9tudiants \u00e0 part", "start": 436.34, "duration": 5.079}, {"text": "quelques exceptions brillantes je dis", "start": 439.68, "duration": 3.5}, {"text": "bien brillante", "start": 441.419, "duration": 5.4}, {"text": "suppression \u00e9galement du droit d'asile \u00e0", "start": 443.18, "duration": 5.019}, {"text": "part les vrais combattants de la libert\u00e9", "start": 446.819, "duration": 3.841}, {"text": "alors attendez attendez je craigne", "start": 448.199, "duration": 3.541}, {"text": "journ\u00e9e pour deux minutes je vous assure", "start": 450.66, "duration": 2.42}, {"text": "c'est trop au d\u00e9but", "start": 451.74, "duration": 5.1}, {"text": "une caution j'exigerai une caution de", "start": 453.08, "duration": 5.92}, {"text": "10000 euros pour toutes les demandes de", "start": 456.84, "duration": 5.52}, {"text": "visa des pays qui envoient des migrants", "start": 459.0, "duration": 5.22}, {"text": "par ailleurs je supprime comme je vous", "start": 462.36, "duration": 3.48}, {"text": "l'ai dit toutes les allocations sociales", "start": 464.22, "duration": 5.24}, {"text": "aux \u00e9trangers RSA ame", "start": 465.84, "duration": 7.22}, {"text": "aide au logement minimum vieillesse etc", "start": 469.46, "duration": 6.88}, {"text": "par ailleurs j'expulse", "start": 473.06, "duration": 4.66}, {"text": "j'ai vu que monsieur Darmanin avait", "start": 476.34, "duration": 5.06}, {"text": "repris ma proposition pour \u00e7a", "start": 477.72, "duration": 5.96}, {"text": "j'explique les criminels en fin de peine", "start": 481.4, "duration": 4.5}, {"text": "j'expulse les ch\u00f4meurs de plus de 6 mois", "start": 483.68, "duration": 5.2}, {"text": "et j'expulse \u00e9videmment tous les", "start": 485.9, "duration": 4.84}, {"text": "clandestins et je r\u00e9tablis sur tout ce", "start": 488.88, "duration": 3.48}, {"text": "que n'a pas annonc\u00e9 monsieur Darmanin et", "start": 490.74, "duration": 2.94}, {"text": "donc c'est un coup d'\u00e9p\u00e9e dans l'eau", "start": 492.36, "duration": 2.459}, {"text": "quand il dit il va renvoyer les", "start": 493.68, "duration": 2.88}, {"text": "clandestins mais vous savez qu'il n'y a", "start": 494.819, "duration": 3.241}, {"text": "plus de d\u00e9lit de clandestins", "start": 496.56, "duration": 2.819}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que la police ne peut pas", "start": 498.06, "duration": 3.6}, {"text": "est-ce qu'il faut on est aussi dans", "start": 499.379, "duration": 3.32}, {"text": "notre r\u00f4le", "start": 501.66, "duration": 3.12}, {"text": "vous avez sans doute entendu Marine Le", "start": 502.699, "duration": 3.22}, {"text": "Pen \u00e9galement qui \u00e9tait sur TF1", "start": 504.78, "duration": 3.419}, {"text": "absolument hier et qui elle est pour un", "start": 505.919, "duration": 4.441}, {"text": "moratoire sur l'immigration en attendant", "start": 508.199, "duration": 3.84}, {"text": "de mettre en application de nouvelles", "start": 510.36, "duration": 2.52}, {"text": "mesures est-ce qu'elle a raison de le", "start": 512.039, "duration": 4.141}, {"text": "faire ou pas \u00e9coutez un moratoire \u00e7a", "start": 512.88, "duration": 5.459}, {"text": "veut dire que c'est provisoire oui en", "start": 516.18, "duration": 3.419}, {"text": "attendant moi je veux pas que \u00e7a soit", "start": 518.339, "duration": 2.76}, {"text": "provisoire je veux que \u00e7a soit d\u00e9finitif", "start": 519.599, "duration": 2.88}, {"text": "mais pour g\u00e9rer l'urgence tout de suite", "start": 521.099, "duration": 3.24}, {"text": "quoi mais je g\u00e8re l'urgence tout ce que", "start": 522.479, "duration": 3.42}, {"text": "je vous ai propos\u00e9 c'est g\u00e9rer l'urgence", "start": 524.339, "duration": 4.021}, {"text": "\u00e9videmment n'a pas besoin de moratoire", "start": 525.899, "duration": 4.44}, {"text": "moratoire \u00e7a veut dire que dans six mois", "start": 528.36, "duration": 3.539}, {"text": "on va arr\u00eater on va reprendre mais moi", "start": 530.339, "duration": 2.94}, {"text": "je veux pas reprendre vous savez les", "start": 531.899, "duration": 3.541}, {"text": "enjeux sont colossaux je vous avais pos\u00e9", "start": 533.279, "duration": 3.421}, {"text": "la question tout \u00e0 l'heure qu'est-ce que", "start": 535.44, "duration": 2.88}, {"text": "vous craignez vous avez tout \u00e0 fait", "start": 536.7, "duration": 3.18}, {"text": "raison de poser cette question je pense", "start": 538.32, "duration": 3.3}, {"text": "que les Fran\u00e7ais ont d\u00e9j\u00e0 vu leur pays", "start": 539.88, "duration": 4.079}, {"text": "changer de fa\u00e7on consid\u00e9rable et pas en", "start": 541.62, "duration": 4.02}, {"text": "bien c'est \u00e0 dire que \u00e0 force d'importer", "start": 543.959, "duration": 3.421}, {"text": "le tiers-monde on a le tiers monde mais", "start": 545.64, "duration": 3.72}, {"text": "je vais vous donner les anges l'Afrique", "start": 547.38, "duration": 5.54}, {"text": "avait en 1900 100 millions d'habitants", "start": 549.36, "duration": 6.24}, {"text": "l'Europe avait \u00e0 l'\u00e9poque entre 300 et", "start": 552.92, "duration": 5.56}, {"text": "400 millions l'Afrique a aujourd'hui un", "start": 555.6, "duration": 5.16}, {"text": "milliard et demi d'habitants dont la", "start": 558.48, "duration": 4.02}, {"text": "moiti\u00e9 sont des jeunes de moins de 25", "start": 560.76, "duration": 4.139}, {"text": "ans ils seront 2 milliards voire 2", "start": 562.5, "duration": 4.56}, {"text": "milliards et demi dans 20 ans ce que je", "start": 564.899, "duration": 3.361}, {"text": "crains c'est tout simplement madame ce", "start": 567.06, "duration": 2.52}, {"text": "qui est en train de se passer c'est \u00e0", "start": 568.26, "duration": 3.06}, {"text": "dire qu'un continent est en train de se", "start": 569.58, "duration": 3.3}, {"text": "d\u00e9verser dans un autre et c'est pour \u00e7a", "start": 571.32, "duration": 3.42}, {"text": "que je vous disais on peut se poser la", "start": 572.88, "duration": 4.639}, {"text": "question de savoir si Rome restera Rome", "start": 574.74, "duration": 5.4}, {"text": "de TF1 toujours que la crise migratoire", "start": 577.519, "duration": 4.781}, {"text": "ne faisait que commencer vous \u00eates pas", "start": 580.14, "duration": 3.48}, {"text": "encore commenc\u00e9 mais j'aime pas encore", "start": 582.3, "duration": 4.74}, {"text": "commenc\u00e9 je suis \u00e0 moiti\u00e9 d'accord avec", "start": 583.62, "duration": 4.92}, {"text": "cette expression mais je ne l'aime pas", "start": 587.04, "duration": 3.299}, {"text": "parce que je pense que la crise", "start": 588.54, "duration": 3.78}, {"text": "migratoire a commenc\u00e9 depuis 40 ans", "start": 590.339, "duration": 3.781}, {"text": "c'est \u00e0 dire que nous sommes envahis", "start": 592.32, "duration": 4.079}, {"text": "depuis 40 ans et que l'immigration avant", "start": 594.12, "duration": 3.899}, {"text": "de commencer de d\u00e9truire tous nos pays", "start": 596.399, "duration": 4.021}, {"text": "depuis 40 ans mais \u00e9videmment \u00e7a va", "start": 598.019, "duration": 4.201}, {"text": "s'aggraver encore vous le savez le", "start": 600.42, "duration": 3.66}, {"text": "paysage politique maintenant tourne", "start": 602.22, "duration": 3.9}, {"text": "autour de de Lampedusa l\u00e0 ces derni\u00e8res", "start": 604.08, "duration": 3.84}, {"text": "heures on a parl\u00e9 de Marine Le Pen de", "start": 606.12, "duration": 3.36}, {"text": "Nicolas Sarkozy on a peur pour \u00e9grainer", "start": 607.92, "duration": 3.539}, {"text": "tout le monde mais quand m\u00eame Jean-Luc", "start": 609.48, "duration": 4.08}, {"text": "M\u00e9lenchon il a aussi \u00e9t\u00e9 entendu sur le", "start": 611.459, "duration": 3.421}, {"text": "sujet ces derni\u00e8res heures voil\u00e0 ce", "start": 613.56, "duration": 2.76}, {"text": "qu'il dit si je venais \u00e0 gouverner moi", "start": 614.88, "duration": 2.579}, {"text": "je commencerai par une vague de", "start": 616.32, "duration": 2.519}, {"text": "r\u00e9gularisation massive alors on n'est", "start": 617.459, "duration": 3.241}, {"text": "pas surpris de l'antagonisme mais vous", "start": 618.839, "duration": 3.481}, {"text": "qui avez appr\u00e9ci\u00e9 plut\u00f4t l'exercice du", "start": 620.7, "duration": 3.3}, {"text": "d\u00e9bat avec lui vous auriez Jean-Luc", "start": 622.32, "duration": 2.88}, {"text": "M\u00e9lenchon qui repr\u00e9sente quand m\u00eame des", "start": 624.0, "duration": 2.76}, {"text": "millions d'\u00e9lecteurs face \u00e0 vous vous", "start": 625.2, "duration": 3.12}, {"text": "lui diriez quoi un monsieur Jean-Luc", "start": 626.76, "duration": 3.18}, {"text": "M\u00e9lenchon je lui dirai quelque chose de", "start": 628.32, "duration": 3.66}, {"text": "simple d'abord que j'ai bien compris", "start": 629.94, "duration": 3.78}, {"text": "d'ailleurs il le dit dans l'intervention", "start": 631.98, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 laquelle vous faites allusion j'ai", "start": 633.72, "duration": 4.799}, {"text": "bien compris qu'il compte sur l'arriv\u00e9e", "start": 635.94, "duration": 5.16}, {"text": "toujours plus massive de gens venus des", "start": 638.519, "duration": 4.861}, {"text": "pays arabes musulmans pour arriver au", "start": 641.1, "duration": 3.08}, {"text": "pouvoir", "start": 643.38, "duration": 4.32}, {"text": "70% 70% des musulmans de nationalit\u00e9", "start": 644.18, "duration": 5.08}, {"text": "fran\u00e7aise ont vot\u00e9 pour Jean-Luc", "start": 647.7, "duration": 2.94}, {"text": "M\u00e9lenchon \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de", "start": 649.26, "duration": 4.199}, {"text": "2022 plus il y en aura et plus il y aura", "start": 650.64, "duration": 4.5}, {"text": "de vote pour Jean-Luc M\u00e9lenchon les", "start": 653.459, "duration": 2.701}, {"text": "mosqu\u00e9es ont fait voter Jean-Luc", "start": 655.14, "duration": 2.46}, {"text": "M\u00e9lenchon les imams ont fait voter", "start": 656.16, "duration": 3.119}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon les freins musulmans", "start": 657.6, "duration": 3.06}, {"text": "ont fait voter Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e7a", "start": 659.279, "duration": 3.601}, {"text": "c'est une premi\u00e8re chose deuxi\u00e8mement et", "start": 660.66, "duration": 5.16}, {"text": "je l'ai entendu quand il dit que ce sont", "start": 662.88, "duration": 6.36}, {"text": "les ing\u00e9nieurs de demain et et les", "start": 665.82, "duration": 4.68}, {"text": "savants de demain je dirais que c'est", "start": 669.24, "duration": 3.48}, {"text": "sur ce sont surtout les dealers de", "start": 670.5, "duration": 5.42}, {"text": "demain les bacs -10 de demain les", "start": 672.72, "duration": 6.119}, {"text": "livreurs deliverons de demain et", "start": 675.92, "duration": 4.3}, {"text": "aujourd'hui il y a aussi \u00e7a", "start": 678.839, "duration": 3.06}, {"text": "qu'aujourd'hui un peu plus mais bien s\u00fbr", "start": 680.22, "duration": 3.619}, {"text": "en fait il y a", "start": 681.899, "duration": 4.701}, {"text": "sur", "start": 683.839, "duration": 5.381}, {"text": "99%. il va les entendre en quelques", "start": 686.6, "duration": 4.9}, {"text": "embryons et j'en suis forte \u00e7a sera tr\u00e8s", "start": 689.22, "duration": 3.66}, {"text": "int\u00e9ressant de vous entendre sur George", "start": 691.5, "duration": 3.12}, {"text": "abelloni \u00e9videmment dans quelques", "start": 692.88, "duration": 3.66}, {"text": "instants et la fa\u00e7on dont elle g\u00e8re", "start": 694.62, "duration": 3.719}, {"text": "cette crise on appelant \u00e0 l'Europe mais", "start": 696.54, "duration": 2.88}, {"text": "d'abord un mot sur le pas parce que le", "start": 698.339, "duration": 3.301}, {"text": "pape va venir en France \u00e0 la fin de", "start": 699.42, "duration": 3.599}, {"text": "cette semaine sur le sujet des migrants", "start": 701.64, "duration": 3.96}, {"text": "et le pape bah il a un discours assez", "start": 703.019, "duration": 5.281}, {"text": "ouvert de soutien en tout cas aux", "start": 705.6, "duration": 4.739}, {"text": "migrants Marion mar\u00e9chal qui est dans", "start": 708.3, "duration": 3.539}, {"text": "votre partie elle dit il sait pas de", "start": 710.339, "duration": 3.841}, {"text": "quoi il parle ce pape sud-am\u00e9ricain", "start": 711.839, "duration": 4.021}, {"text": "est-ce que il est compl\u00e8tement \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de", "start": 714.18, "duration": 3.18}, {"text": "la plaque ou pas", "start": 715.86, "duration": 2.94}, {"text": "vous l'avez dit c'est un sud-am\u00e9ricain", "start": 717.36, "duration": 4.44}, {"text": "et en Am\u00e9rique du Sud il n'y a pas", "start": 718.8, "duration": 7.7}, {"text": "d'immigration il y a peu d'immigrations", "start": 721.8, "duration": 4.7}, {"text": "vous avez tout \u00e0 fait raison je dirais", "start": 726.92, "duration": 4.659}, {"text": "alors deuxi\u00e8me chose dans un premier", "start": 729.72, "duration": 3.5}, {"text": "temps deuxi\u00e8mement", "start": 731.579, "duration": 4.76}, {"text": "vous savez", "start": 733.22, "duration": 3.119}, {"text": "il y a une r\u00e8gle un principe un pr\u00e9cepte", "start": 736.62, "duration": 7.26}, {"text": "dans les religions chr\u00e9tiennes qui", "start": 740.1, "duration": 5.22}, {"text": "s'inspirent d'ailleurs de la religion", "start": 743.88, "duration": 3.899}, {"text": "juive et qui est il faut accueillir", "start": 745.32, "duration": 6.36}, {"text": "l'\u00e9tranger car dit l'Ancien Testament", "start": 747.779, "duration": 6.18}, {"text": "les Juifs ont \u00e9t\u00e9 esclaves en \u00c9gypte ont", "start": 751.68, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9trangers en \u00c9gypte", "start": 753.959, "duration": 4.201}, {"text": "ce qu'on oublie de dire la c'est la", "start": 756.12, "duration": 4.74}, {"text": "suite de la phrase c'est que apr\u00e8s il", "start": 758.16, "duration": 3.96}, {"text": "faut l'accueillir mais il faut le", "start": 760.86, "duration": 4.32}, {"text": "renvoyer il ne faut pas rester et je", "start": 762.12, "duration": 4.68}, {"text": "dirais pour reprendre mes comparaisons", "start": 765.18, "duration": 4.2}, {"text": "religieuses au pape que la religion", "start": 766.8, "duration": 3.659}, {"text": "chr\u00e9tienne m'a appris avec", "start": 769.38, "duration": 3.24}, {"text": "Saint-Augustin qu'on ne peut pas vouloir", "start": 770.459, "duration": 4.341}, {"text": "le bien jusqu'au mal", "start": 772.62, "duration": 4.58}, {"text": "apocryphe", "start": 774.8, "duration": 4.96}, {"text": "pas du tout pas du tout je vous assure", "start": 777.2, "duration": 6.699}, {"text": "que non et par ailleurs je dirais c'est", "start": 779.76, "duration": 6.84}, {"text": "le mal non seulement pour nous car nos", "start": 783.899, "duration": 4.921}, {"text": "peuples sont envahis submerg\u00e9s il y a", "start": 786.6, "duration": 4.08}, {"text": "une multiplication de vols de viol", "start": 788.82, "duration": 4.259}, {"text": "d'agression violente qui sont en lien", "start": 790.68, "duration": 4.68}, {"text": "avec cette immigration mais c'est un mal", "start": 793.079, "duration": 4.801}, {"text": "pour les pays africains", "start": 795.36, "duration": 5.219}, {"text": "ces gens l\u00e0 depuis 40 ans ne parviennent", "start": 797.88, "duration": 6.12}, {"text": "pas \u00e0 se d\u00e9velopper ils ont besoin de", "start": 800.579, "duration": 4.861}, {"text": "ces migrants de ces gens qui sont les", "start": 804.0, "duration": 3.779}, {"text": "plus d\u00e9termin\u00e9s les plus courageux les", "start": 805.44, "duration": 4.079}, {"text": "plus volontaires ces gens-l\u00e0 doivent", "start": 807.779, "duration": 3.841}, {"text": "rester chez eux et travailler il faut", "start": 809.519, "duration": 4.681}, {"text": "arr\u00eater de piller les Africains en leur", "start": 811.62, "duration": 4.26}, {"text": "prenant leur m\u00e9decin ou en leur prenant", "start": 814.2, "duration": 4.079}, {"text": "d'autres professions comme \u00e7a dont on a", "start": 815.88, "duration": 5.16}, {"text": "besoin ils en ont besoin chez eux le", "start": 818.279, "duration": 4.261}, {"text": "temps file c'est comme \u00e7a il faut qu'on", "start": 821.04, "duration": 3.0}, {"text": "parle de l'Europe parce qu'elle est au", "start": 822.54, "duration": 2.58}, {"text": "centre de la discussion vous l'avez", "start": 824.04, "duration": 2.46}, {"text": "vous-m\u00eame mis au centre de votre", "start": 825.12, "duration": 4.32}, {"text": "discours en arrivant sur ce plateau plus", "start": 826.5, "duration": 4.5}, {"text": "d'Europe c'est ce que demande jordial", "start": 829.44, "duration": 2.72}, {"text": "Meloni", "start": 831.0, "duration": 3.74}, {"text": "la patronne du gouvernement italien", "start": 832.16, "duration": 4.9}, {"text": "est-ce que vous dites vous aussi plus", "start": 834.74, "duration": 4.06}, {"text": "d'Europe sachant que vous \u00eates pr\u00e9cipit\u00e9", "start": 837.06, "duration": 3.36}, {"text": "sur place par la voix de Marion mar\u00e9chal", "start": 838.8, "duration": 4.2}, {"text": "pour la soutenir dans son discours et ma", "start": 840.42, "duration": 3.719}, {"text": "question dans la question c'est est-ce", "start": 843.0, "duration": 2.399}, {"text": "que c'est pas un peu compliqu\u00e9 comme", "start": 844.139, "duration": 4.2}, {"text": "position pour vous de demander de l'aide", "start": 845.399, "duration": 5.281}, {"text": "\u00e0 l'Europe tout en tapant dessus", "start": 848.339, "duration": 3.841}, {"text": "je vais vous r\u00e9pondre", "start": 850.68, "duration": 3.8}, {"text": "d'abord", "start": 852.18, "duration": 2.3}, {"text": "je ne demande pas d'aide \u00e0 l'Europe", "start": 855.72, "duration": 3.739}, {"text": "je vais vous expliquer j'ai regard\u00e9 la", "start": 860.06, "duration": 5.86}, {"text": "prestation de Madame Merry", "start": 862.98, "duration": 4.979}, {"text": "qu'est-ce qu'elle dit et je ne suis pas", "start": 865.92, "duration": 3.9}, {"text": "l'avocat de Madame deloni et je ne veux", "start": 867.959, "duration": 3.481}, {"text": "pas rentrer dans les querelles", "start": 869.82, "duration": 3.019}, {"text": "politiciennes", "start": 871.44, "duration": 3.199}, {"text": "italiennes", "start": 872.839, "duration": 3.581}, {"text": "fran\u00e7aises alors imagine dans les", "start": 874.639, "duration": 4.181}, {"text": "Italiens la gu\u00e9guerre entre m\u00e9lodie", "start": 876.42, "duration": 4.76}, {"text": "Salvini etc je veux pas participer", "start": 878.82, "duration": 4.86}, {"text": "comment vous la soutenez l\u00e0 o\u00f9 Marine Le", "start": 881.18, "duration": 5.88}, {"text": "Pen soutient cette vie vous souhaitez", "start": 883.68, "duration": 7.399}, {"text": "l\u00e0 mais je vais vous r\u00e9pondre", "start": 887.06, "duration": 4.019}, {"text": "qu'est-ce qu'elle dit elle dit qu'il", "start": 894.68, "duration": 4.12}, {"text": "faut changer de paradigme c'est \u00e0 dire", "start": 897.18, "duration": 2.76}, {"text": "c'est exactement ce que je vous ai dit", "start": 898.8, "duration": 3.12}, {"text": "tout \u00e0 l'heure jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent quand on", "start": 899.94, "duration": 3.48}, {"text": "parlait de solidarit\u00e9 europ\u00e9enne \u00e7a", "start": 901.92, "duration": 3.599}, {"text": "voulait dire on va r\u00e9partir les migrants", "start": 903.42, "duration": 4.26}, {"text": "combien on en prend combien on en prend", "start": 905.519, "duration": 4.62}, {"text": "pas les longs rois et les Polonais qui", "start": 907.68, "duration": 4.08}, {"text": "ne voulaient pas en prendre \u00e9taient vous", "start": 910.139, "duration": 3.06}, {"text": "regardez comme des mauvais \u00e9l\u00e8ves on les", "start": 911.76, "duration": 4.139}, {"text": "sanctionnait etc etc madame Meloni et l\u00e0", "start": 913.199, "duration": 4.981}, {"text": "je suis d'accord avec \u00e7a dit", "start": 915.899, "duration": 4.321}, {"text": "la solidarit\u00e9 \u00e7a veut dire comment on", "start": 918.18, "duration": 4.38}, {"text": "les repousse ensemble comment on les", "start": 920.22, "duration": 5.46}, {"text": "renvoie comment on en accepte plus", "start": 922.56, "duration": 5.579}, {"text": "et \u00e7a c'est un discours qui est tenu par", "start": 925.68, "duration": 5.099}, {"text": "des \u00c9tats en Europe la Hongrie la", "start": 928.139, "duration": 4.741}, {"text": "Pologne l'Italie de Madame m\u00e9lodie mais", "start": 930.779, "duration": 3.901}, {"text": "aussi la Su\u00e8de d\u00e9sormais qui a compris", "start": 932.88, "duration": 4.62}, {"text": "son erreur tragique qui a vu son pays de", "start": 934.68, "duration": 5.7}, {"text": "venir \u00e0 feu et \u00e0 sang et en revanche", "start": 937.5, "duration": 4.98}, {"text": "c'est un discours qui n'est pas compris", "start": 940.38, "duration": 5.16}, {"text": "et qui est refus\u00e9 par la Commission de", "start": 942.48, "duration": 4.62}, {"text": "Bruxelles par le Parlement alors", "start": 945.54, "duration": 3.419}, {"text": "justement c'est pour cela qu'il faut", "start": 947.1, "duration": 5.16}, {"text": "voter pour des gens qui vont imposer une", "start": 948.959, "duration": 6.781}, {"text": "un changement de politique c'est pour \u00e7a", "start": 952.26, "duration": 6.18}, {"text": "que nous devons voter en France pour", "start": 955.74, "duration": 4.44}, {"text": "reconqu\u00eate qui a fait de cette question", "start": 958.44, "duration": 4.44}, {"text": "la question centrale de toute sa", "start": 960.18, "duration": 5.24}, {"text": "politique et pour nous allier \u00e0 des", "start": 962.88, "duration": 4.759}, {"text": "parties \u00e0 des groupes", "start": 965.42, "duration": 5.56}, {"text": "m\u00e9lonie qui vont faire basculer la", "start": 967.639, "duration": 5.021}, {"text": "majorit\u00e9 je vous rappelle que le", "start": 970.98, "duration": 4.14}, {"text": "europ\u00e9en permet aujourd'hui par le", "start": 972.66, "duration": 4.44}, {"text": "centre droit et le centre gauche o\u00f9 il y", "start": 975.12, "duration": 3.659}, {"text": "a LR d'ailleurs \u00e9coutez avec les", "start": 977.1, "duration": 3.12}, {"text": "socialistes et les Verts donc la", "start": 978.779, "duration": 2.701}, {"text": "comp\u00e9tition europ\u00e9enne a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9", "start": 980.22, "duration": 3.059}, {"text": "sur ce sujet justement \u00e9couter peut-\u00eatre", "start": 981.48, "duration": 4.02}, {"text": "est-ce qu'on dit Marine Le Pen Marine Le", "start": 983.279, "duration": 5.581}, {"text": "Pen qui \u00e9tait donc hier l'invit\u00e9 de TF1", "start": 985.5, "duration": 6.3}, {"text": "qui a eu des mots assez dur pour le", "start": 988.86, "duration": 5.94}, {"text": "moins vis-\u00e0-vis de Georgia Meloni \u00e7a", "start": 991.8, "duration": 4.68}, {"text": "c'\u00e9tait ce weekend lors de son", "start": 994.8, "duration": 3.36}, {"text": "rassemblement de poker", "start": 996.48, "duration": 4.14}, {"text": "il faut \u00e0 tout prix un moratoire sur", "start": 998.16, "duration": 5.34}, {"text": "l'immigration totale et il faut que nous", "start": 1000.62, "duration": 5.339}, {"text": "reprenions la ma\u00eetrise de nos fronti\u00e8res", "start": 1003.5, "duration": 6.18}, {"text": "c'est \u00e0 nous nation de d\u00e9cider qui entre", "start": 1005.959, "duration": 5.341}, {"text": "et qui se maintient sur notre territoire", "start": 1009.68, "duration": 3.899}, {"text": "or ceux qui en appel \u00e0 l'union", "start": 1011.3, "duration": 4.62}, {"text": "europ\u00e9enne se trompe on appelait \u00e0", "start": 1013.579, "duration": 3.481}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne c'est 20 et c'est", "start": 1015.92, "duration": 2.88}, {"text": "dangereux ces 20 parce que l'Union", "start": 1017.06, "duration": 4.86}, {"text": "europ\u00e9enne veut de l'immigration elle ne", "start": 1018.8, "duration": 5.399}, {"text": "cesse de le dire voil\u00e0 et elle a eu", "start": 1021.92, "duration": 4.08}, {"text": "d'autres mots \u00e0 Beaucaire pour dire en", "start": 1024.199, "duration": 3.661}, {"text": "gros il est 20 d'en appeler \u00e0 l'Union", "start": 1026.0, "duration": 3.059}, {"text": "europ\u00e9enne pour r\u00e9soudre la crise comme", "start": 1027.86, "duration": 3.42}, {"text": "un enfant appelle maman quand il a un", "start": 1029.059, "duration": 4.561}, {"text": "probl\u00e8me prend \u00e7a dans les dents j'en ai", "start": 1031.28, "duration": 4.139}, {"text": "m\u00e9lodi si j'ose dire et par ce biais l\u00e0", "start": 1033.62, "duration": 2.699}, {"text": "est-ce que c'est pas aussi Mario", "start": 1035.419, "duration": 2.28}, {"text": "mar\u00e9chal et donc vous aussi qu'elle vise", "start": 1036.319, "duration": 4.5}, {"text": "vous savez je ne vais pas rentrer dans", "start": 1037.699, "duration": 4.801}, {"text": "cette querelle je veux j'ai beaucoup", "start": 1040.819, "duration": 3.541}, {"text": "fait pendant la pr\u00e9sidentielle je ne", "start": 1042.5, "duration": 3.72}, {"text": "veux pas rentrer dans cette querelle", "start": 1044.36, "duration": 3.24}, {"text": "pour moi c'est ridicule je vous ai dit", "start": 1046.22, "duration": 3.24}, {"text": "que je ne rentrais pas non plus dans les", "start": 1047.6, "duration": 4.1}, {"text": "querelles", "start": 1049.46, "duration": 2.24}, {"text": "ne vous inqui\u00e9tez pas me voil\u00e0 rassur\u00e9", "start": 1058.16, "duration": 6.66}, {"text": "pendant longtemps et je Fuge \u00e0 10", "start": 1061.64, "duration": 4.14}, {"text": "journalistes politiques j'ai beaucoup", "start": 1064.82, "duration": 4.32}, {"text": "suivi ces d\u00e9bats les d\u00e9bats sur l'Europe", "start": 1065.78, "duration": 6.84}, {"text": "\u00e9tait entre en gros les f\u00e9d\u00e9ralistes et", "start": 1069.14, "duration": 6.539}, {"text": "les souverainistes et on disait est-ce", "start": 1072.62, "duration": 4.14}, {"text": "que c'est les nations qui doivent", "start": 1075.679, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9cider ou est-ce que c'est le", "start": 1076.76, "duration": 5.279}, {"text": "sauf que", "start": 1079.76, "duration": 5.7}, {"text": "\u00e7a a chang\u00e9 aujourd'hui je m'explique", "start": 1082.039, "duration": 6.241}, {"text": "depuis une dizaine d'ann\u00e9es des", "start": 1085.46, "duration": 5.579}, {"text": "politiques qui \u00e9taient interdites en", "start": 1088.28, "duration": 4.5}, {"text": "Europe par le trait\u00e9 de Maastricht par", "start": 1091.039, "duration": 3.121}, {"text": "les autres trait\u00e9s par la Commission", "start": 1092.78, "duration": 4.74}, {"text": "europ\u00e9enne de Bruxelles par exemple", "start": 1094.16, "duration": 4.98}, {"text": "la politique industrielle pendant des", "start": 1097.52, "duration": 4.14}, {"text": "ann\u00e9es j'ai dit d'autres ont dit c'est", "start": 1099.14, "duration": 3.6}, {"text": "scandaleux on ne peut plus faire de", "start": 1101.66, "duration": 2.399}, {"text": "politique industrielle on ne peut plus", "start": 1102.74, "duration": 3.96}, {"text": "faire des d\u00e9tails etc etc", "start": 1104.059, "duration": 4.74}, {"text": "mais depuis quelques ann\u00e9es il y a eu un", "start": 1106.7, "duration": 3.54}, {"text": "changement de paradigme dont je vous", "start": 1108.799, "duration": 3.541}, {"text": "parlais car les gouvernements fran\u00e7ais", "start": 1110.24, "duration": 4.14}, {"text": "et allemands ont dit \u00e0 la Commission on", "start": 1112.34, "duration": 4.14}, {"text": "en a marre de \u00e7a on veut pouvoir aider", "start": 1114.38, "duration": 4.44}, {"text": "nos industries laissez-moi finir et", "start": 1116.48, "duration": 5.22}, {"text": "simplement la Commission s'est \u00e9cras\u00e9e", "start": 1118.82, "duration": 5.219}, {"text": "parce que la France et l'Allemagne ont", "start": 1121.7, "duration": 3.78}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9", "start": 1124.039, "duration": 3.121}, {"text": "et ben l\u00e0 c'est pareil sur l'immigration", "start": 1125.48, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e0 partir du moment o\u00f9 vous changez la", "start": 1127.16, "duration": 4.8}, {"text": "majorit\u00e9 au Parlement ou vous changez le", "start": 1129.799, "duration": 3.901}, {"text": "gouvernement en France et en Allemagne", "start": 1131.96, "duration": 3.36}, {"text": "et que vous avez un gouvernement", "start": 1133.7, "duration": 3.359}, {"text": "fran\u00e7ais et une majorit\u00e9 au Parlement", "start": 1135.32, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9en qui disent il ne faut plus", "start": 1137.059, "duration": 4.261}, {"text": "r\u00e9partir les migrants mais il faut les", "start": 1139.28, "duration": 4.019}, {"text": "repousser il faut les renvoyer il ne", "start": 1141.32, "duration": 4.08}, {"text": "faut plus en accepter aucun la", "start": 1143.299, "duration": 4.321}, {"text": "commission s'\u00e9crasera et le Parlement", "start": 1145.4, "duration": 4.019}, {"text": "europ\u00e9en aura chang\u00e9 et les", "start": 1147.62, "duration": 3.12}, {"text": "gouvernements fran\u00e7ais et allemands", "start": 1149.419, "duration": 3.421}, {"text": "auront d\u00e9cid\u00e9 comme l'exemple que je", "start": 1150.74, "duration": 2.819}, {"text": "vous ai donn\u00e9 pour la politique", "start": 1152.84, "duration": 1.92}, {"text": "industrielle je vais vous poser la", "start": 1153.559, "duration": 3.0}, {"text": "question tr\u00e8s tr\u00e8s directement vraiment", "start": 1154.76, "duration": 4.32}, {"text": "tr\u00e8s cash tout ce dont on est en train", "start": 1156.559, "duration": 4.381}, {"text": "de parler la situation \u00e0 Lampedusa la", "start": 1159.08, "duration": 3.839}, {"text": "situation de ces migrants est-ce que", "start": 1160.94, "duration": 3.3}, {"text": "dans le cas des \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 1162.919, "duration": 2.401}, {"text": "vous \u00eates en train de vous dire que \u00e7a", "start": 1164.24, "duration": 3.5}, {"text": "fait vos affaires", "start": 1165.32, "duration": 2.42}, {"text": "ch\u00e8re Madame c'est toujours une question", "start": 1167.9, "duration": 4.8}, {"text": "qu'on se pose", "start": 1170.0, "duration": 4.74}, {"text": "quand vous savez quand il y a un meurtre", "start": 1172.7, "duration": 4.38}, {"text": "par exemple par un par un immigr\u00e9 ou un", "start": 1174.74, "duration": 4.26}, {"text": "clandestin on dit la m\u00eame chose c'est la", "start": 1177.08, "duration": 4.02}, {"text": "fameuse th\u00e9orie de la r\u00e9cup\u00e9ration mais", "start": 1179.0, "duration": 3.12}, {"text": "je vais vous dire je vais essayer de", "start": 1181.1, "duration": 3.36}, {"text": "vous r\u00e9pondre sur le fond la politique", "start": 1182.12, "duration": 4.5}, {"text": "qu'est-ce que c'est c'est essayer", "start": 1184.46, "duration": 4.68}, {"text": "d'avoir des analyses sur l'\u00e9volution du", "start": 1186.62, "duration": 6.12}, {"text": "monde et de voir si les \u00e9v\u00e9nements vous", "start": 1189.14, "duration": 6.3}, {"text": "donneront vous donne tant et donc l\u00e0 il", "start": 1192.74, "duration": 4.939}, {"text": "n'y a pas de r\u00e9cup\u00e9ration l\u00e0 aujourd'hui", "start": 1195.44, "duration": 4.38}, {"text": "on m'a assez expliqu\u00e9 pendant la", "start": 1197.679, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9sidentielle que l'immigration il", "start": 1199.82, "duration": 3.12}, {"text": "n'\u00e9tait pas le sujet majeur et bien moi", "start": 1201.559, "duration": 2.701}, {"text": "je vais vous dire depuis trois mois", "start": 1202.94, "duration": 3.78}, {"text": "qu'est-ce qu'on a vu on a vu les \u00e9meutes", "start": 1204.26, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00e9but juillet on a vu la question des", "start": 1206.72, "duration": 4.62}, {"text": "abayas d\u00e9but septembre et d\u00e9sormais", "start": 1209.179, "duration": 5.401}, {"text": "Lampedusa on a le cycle complet on", "start": 1211.34, "duration": 4.86}, {"text": "envahit", "start": 1214.58, "duration": 4.68}, {"text": "on pille et on colonise", "start": 1216.2, "duration": 5.46}, {"text": "voil\u00e0 notre destin si on ne le prend pas", "start": 1219.26, "duration": 4.38}, {"text": "en main et si on n'arr\u00eate pas ce cycle", "start": 1221.66, "duration": 4.56}, {"text": "on peut peut-\u00eatre aussi int\u00e9grer on peut", "start": 1223.64, "duration": 4.2}, {"text": "peut-\u00eatre accueillir et faire en sorte", "start": 1226.22, "duration": 2.579}, {"text": "que les choses se passent le mieux", "start": 1227.84, "duration": 3.719}, {"text": "possible c'est l'esprit du texte qui", "start": 1228.799, "duration": 4.26}, {"text": "doit \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 dans les semaines qui", "start": 1231.559, "duration": 2.401}, {"text": "viennent s'il arrive un jour parce que", "start": 1233.059, "duration": 3.061}, {"text": "c'est vrai que le mois qu'on puisse dire", "start": 1233.96, "duration": 3.12}, {"text": "c'est que \u00e7a prend du temps le fameux", "start": 1236.12, "duration": 3.12}, {"text": "texte de loi immigration si vous aviez", "start": 1237.08, "duration": 4.44}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s est-ce que vous les", "start": 1239.24, "duration": 4.5}, {"text": "appelleriez \u00e0 voter ce texte et qui", "start": 1241.52, "duration": 4.26}, {"text": "pr\u00f4ne \u00e0 la fois une fermet\u00e9 mais", "start": 1243.74, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9galement l'accueil sur les m\u00e9tiers en", "start": 1245.78, "duration": 2.399}, {"text": "tension alors monsieur je crois que", "start": 1247.1, "duration": 5.34}, {"text": "depuis 20 ans il y a eu 28 ou 29 fois", "start": 1248.179, "duration": 6.541}, {"text": "\u00e7a sera une voie de plus soit disant", "start": 1252.44, "duration": 4.44}, {"text": "ferme et humaine vous connaissez la", "start": 1254.72, "duration": 4.579}, {"text": "litanie", "start": 1256.88, "duration": 5.34}, {"text": "on ne peut plus modifier on ne peut plus", "start": 1259.299, "duration": 5.221}, {"text": "arr\u00eater cette situation catastrophique", "start": 1262.22, "duration": 5.699}, {"text": "avec une loi il faut uniquement parce", "start": 1264.52, "duration": 4.96}, {"text": "que derri\u00e8re la loi il y a le Conseil", "start": 1267.919, "duration": 3.661}, {"text": "constitutionnel qui va casser des", "start": 1269.48, "duration": 4.14}, {"text": "mesures dont je vous ai parl\u00e9 tout \u00e0", "start": 1271.58, "duration": 4.14}, {"text": "l'heure donc la seule solution ce n'est", "start": 1273.62, "duration": 4.62}, {"text": "pas une loi encore moins de r\u00e9gulariser", "start": 1275.72, "duration": 4.98}, {"text": "des soi-disant clandestins qui sont dans", "start": 1278.24, "duration": 4.38}, {"text": "les m\u00e9tiers en tension mais c'est", "start": 1280.7, "duration": 3.12}, {"text": "Darmanin essaye de nous faire passer la", "start": 1282.62, "duration": 3.059}, {"text": "pommade en nous disant mais \u00e7a y est", "start": 1283.82, "duration": 3.479}, {"text": "c'est seulement cela qui \u00e9tait l\u00e0 avant", "start": 1285.679, "duration": 3.301}, {"text": "j'entends \u00e7a depuis 40 ans vous savez il", "start": 1287.299, "duration": 2.821}, {"text": "y a une premi\u00e8re loi de r\u00e9gularisation", "start": 1288.98, "duration": 4.679}, {"text": "en 1981 et depuis 2012 depuis la", "start": 1290.12, "duration": 5.52}, {"text": "circulaire Valls il y a des r\u00e9gulations", "start": 1293.659, "duration": 4.621}, {"text": "en douce de 30 000 clandestins tous les", "start": 1295.64, "duration": 5.1}, {"text": "ans alors donc tout \u00e7a c'est du baratin", "start": 1298.28, "duration": 5.16}, {"text": "il faut un r\u00e9f\u00e9rendum dans laquelle on", "start": 1300.74, "duration": 5.7}, {"text": "demande dans lequel on demande au peuple", "start": 1303.44, "duration": 4.859}, {"text": "de suivre de voter oui pour les mesures", "start": 1306.44, "duration": 4.46}, {"text": "donc je vous ai donn\u00e9 tout \u00e0 l'heure", "start": 1308.299, "duration": 5.401}, {"text": "c'est la seule solution alors je suis", "start": 1310.9, "duration": 4.84}, {"text": "dans mon r\u00f4le ma\u00eetre des horloges en", "start": 1313.7, "duration": 3.0}, {"text": "l'occurrence le programme est encore", "start": 1315.74, "duration": 2.939}, {"text": "assez plein et on a tr\u00e8s peu de temps", "start": 1316.7, "duration": 3.359}, {"text": "donc on va \u00eatre dans un exercice un peu", "start": 1318.679, "duration": 4.141}, {"text": "un peu dense Marine Le Pen elle a dit", "start": 1320.059, "duration": 4.021}, {"text": "qu'elle se voyait comme la candidate", "start": 1322.82, "duration": 3.42}, {"text": "naturelle pour 2027 l\u00e0 encore soyons", "start": 1324.08, "duration": 4.02}, {"text": "directs trois essais successifs pour la", "start": 1326.24, "duration": 2.939}, {"text": "patron du rassemblement national", "start": 1328.1, "duration": 3.0}, {"text": "devrait-elle passer son tour selon vous", "start": 1329.179, "duration": 4.201}, {"text": "et puis peut-\u00eatre me direz-vous si vous", "start": 1331.1, "duration": 4.88}, {"text": "comptez \u00eatre face \u00e0 elle", "start": 1333.38, "duration": 2.6}, {"text": "sont partis qu'est-ce qu'il veut", "start": 1336.94, "duration": 4.54}, {"text": "tout le monde est libre de se pr\u00e9senter", "start": 1339.4, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle si on a", "start": 1341.48, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9gl\u00e9 les conditions j'ai rien d'autre \u00e0", "start": 1343.159, "duration": 4.081}, {"text": "dire et vous on verra bien mais votre", "start": 1344.84, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9tat d'esprit aujourd'hui on verra bien", "start": 1347.24, "duration": 3.12}, {"text": "c'est dans 4 ans cher monsieur vous \u00eates", "start": 1348.679, "duration": 4.201}, {"text": "le candidat naturel mais \u00e9coutez j'ai vu", "start": 1350.36, "duration": 5.64}, {"text": "avec plaisir et que Marion mar\u00e9chal", "start": 1352.88, "duration": 5.279}, {"text": "l'avait dit d'ailleurs chez vos", "start": 1356.0, "duration": 4.679}, {"text": "coll\u00e8gues de TF1 je n'\u00e9tais tr\u00e8s touch\u00e9", "start": 1358.159, "duration": 4.441}, {"text": "mais on verra dans quatre ans on verra", "start": 1360.679, "duration": 4.081}, {"text": "vous savez c'est loin tout \u00e7a moi ce que", "start": 1362.6, "duration": 3.84}, {"text": "je dis c'est qu'aujourd'hui le temps", "start": 1364.76, "duration": 3.14}, {"text": "presse et que", "start": 1366.44, "duration": 3.719}, {"text": "les tous les pays d'Europe et en", "start": 1367.9, "duration": 3.94}, {"text": "particulier en France sont en train de", "start": 1370.159, "duration": 3.781}, {"text": "basculer dans un autre univers dans un", "start": 1371.84, "duration": 4.079}, {"text": "autre monde on a vu la situation et", "start": 1373.94, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9volution des situations en Afrique", "start": 1375.919, "duration": 3.181}, {"text": "avec de nombreux poutchs ces derniers", "start": 1376.94, "duration": 3.719}, {"text": "mois faut-il de votre point de vue", "start": 1379.1, "duration": 3.36}, {"text": "rapatrier tous les soldats fran\u00e7ais qui", "start": 1380.659, "duration": 3.421}, {"text": "sont actuellement en Afrique et dit ah", "start": 1382.46, "duration": 3.719}, {"text": "bah tant pis si il y a des jantes et", "start": 1384.08, "duration": 3.959}, {"text": "s'il y a des islamistes l\u00e0-bas \u00e7a sera", "start": 1386.179, "duration": 3.721}, {"text": "leur affaire c'est l'autre grande le\u00e7on", "start": 1388.039, "duration": 5.401}, {"text": "de l'\u00e9t\u00e9 on a \u00e9t\u00e9 chass\u00e9 de partout Mali", "start": 1389.9, "duration": 6.06}, {"text": "au Centre Afrique la fa\u00e7on maintenant", "start": 1393.44, "duration": 4.68}, {"text": "Niger je pense \u00e0 notre pauvre", "start": 1395.96, "duration": 4.5}, {"text": "ambassadeur vous savez qui est s\u00e9questr\u00e9", "start": 1398.12, "duration": 4.559}, {"text": "dans son ambassade avec le pr\u00e9sident de", "start": 1400.46, "duration": 3.599}, {"text": "la R\u00e9publique la vie lui-m\u00eame avec des", "start": 1402.679, "duration": 3.661}, {"text": "rations alimentaires je pense \u00e0 nos", "start": 1404.059, "duration": 3.6}, {"text": "soldats qui sont enferm\u00e9s dans nos bases", "start": 1406.34, "duration": 2.959}, {"text": "c'est honteux c'est une humiliation", "start": 1407.659, "duration": 5.941}, {"text": "vraiment scandaleuse moi vous savez je", "start": 1409.299, "duration": 7.0}, {"text": "pense que il faut faire table rase de", "start": 1413.6, "duration": 3.959}, {"text": "tout \u00e7a on nous annonce la fin de la", "start": 1416.299, "duration": 3.36}, {"text": "France Afrique tr\u00e8s bien faisons-le", "start": 1417.559, "duration": 5.901}, {"text": "vraiment et en revanche en \u00e9change", "start": 1419.659, "duration": 7.02}, {"text": "mettons fin \u00e0 l'Afrique fran\u00e7aise \u00e0 la", "start": 1423.46, "duration": 5.8}, {"text": "France africaine il y a aujourd'hui si", "start": 1426.679, "duration": 4.441}, {"text": "vous voulez", "start": 1429.26, "duration": 4.56}, {"text": "les vieux accords de la France Afrique", "start": 1431.12, "duration": 4.559}, {"text": "qui date du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle entre la", "start": 1433.82, "duration": 3.839}, {"text": "France et certains \u00c9tats africains mais", "start": 1435.679, "duration": 4.761}, {"text": "qui nous co\u00fbte tr\u00e8s cher qui nous co\u00fbte", "start": 1437.659, "duration": 5.52}, {"text": "d'abord on est d'\u00e9conomique et surtout", "start": 1440.44, "duration": 5.859}, {"text": "en complaisance pour l'immigration en", "start": 1443.179, "duration": 5.821}, {"text": "facilit\u00e9 dont le trait\u00e9 avec l'Alg\u00e9rie", "start": 1446.299, "duration": 6.12}, {"text": "de 1968 et l'arch\u00e9type mais en v\u00e9rit\u00e9 il", "start": 1449.0, "duration": 4.86}, {"text": "y a des il y a des complaisances partout", "start": 1452.419, "duration": 4.14}, {"text": "nous devons arr\u00eater tout cela les", "start": 1453.86, "duration": 4.74}, {"text": "Africains veulent leur ind\u00e9pendance", "start": 1456.559, "duration": 4.321}, {"text": "r\u00e9elle ils veulent peut-\u00eatre par les", "start": 1458.6, "duration": 4.68}, {"text": "Russes ou chinois", "start": 1460.88, "duration": 4.799}, {"text": "rends bien leur face moi ce que je dis", "start": 1463.28, "duration": 4.74}, {"text": "c'est que ils sont tout \u00e0 fait", "start": 1465.679, "duration": 3.541}, {"text": "respectable de demander leur", "start": 1468.02, "duration": 2.34}, {"text": "ind\u00e9pendance mais l'ind\u00e9pendance est", "start": 1469.22, "duration": 2.4}, {"text": "pour tout le monde avant de se quitter", "start": 1470.36, "duration": 2.22}, {"text": "il faut qu'on parle de la mesure pouvoir", "start": 1471.62, "duration": 2.22}, {"text": "d'achat on parle de pouvoir d'achat", "start": 1472.58, "duration": 3.24}, {"text": "parce que ce sera aussi au c\u0153ur et c'est", "start": 1473.84, "duration": 3.12}, {"text": "peut-\u00eatre m\u00eame l\u00e0 apr\u00e8s occupation", "start": 1475.82, "duration": 3.54}, {"text": "principale on a plus de pr\u00e9cisions sur", "start": 1476.96, "duration": 4.199}, {"text": "la mesure du gouvernement quand au", "start": 1479.36, "duration": 4.559}, {"text": "carburant vendu \u00e0 perte sa durera 6 mois", "start": 1481.159, "duration": 4.201}, {"text": "dit Bruno Le Maire au d\u00e9but de d\u00e9cembre", "start": 1483.919, "duration": 3.601}, {"text": "le texte l\u00e9gislatif sera \u00e9tudi\u00e9 \u00e0", "start": 1485.36, "duration": 4.199}, {"text": "l'Assembl\u00e9e en octobre prochain qu'en", "start": 1487.52, "duration": 3.24}, {"text": "pensez-vous et l\u00e0 encore cette question", "start": 1489.559, "duration": 3.061}, {"text": "si vous aviez des d\u00e9put\u00e9s avec Zemmour", "start": 1490.76, "duration": 3.36}, {"text": "si vous m\u00eame vous aviez \u00e9t\u00e9 \u00e9lu est-ce", "start": 1492.62, "duration": 3.539}, {"text": "que vous auriez vot\u00e9 accepter une telle", "start": 1494.12, "duration": 4.26}, {"text": "mesure le probl\u00e8me vous savez c'est que", "start": 1496.159, "duration": 4.201}, {"text": "le gouvernement", "start": 1498.38, "duration": 4.26}, {"text": "et face \u00e0 une inflation qui repartie", "start": 1500.36, "duration": 4.92}, {"text": "depuis quelques ann\u00e9es et pour arr\u00eater", "start": 1502.64, "duration": 5.82}, {"text": "cette inflation il fait des ch\u00e8ques \u00e7a", "start": 1505.28, "duration": 4.8}, {"text": "fait des ann\u00e9es que \u00e7a dure et des mois", "start": 1508.46, "duration": 3.959}, {"text": "que \u00e7a dure le r\u00e9sultat c'est que on", "start": 1510.08, "duration": 4.32}, {"text": "n'arrive pas \u00e0 r\u00e9duire la d\u00e9ficits on", "start": 1512.419, "duration": 3.481}, {"text": "n'arrive pas on n'est pas arriv\u00e9 \u00e0 se", "start": 1514.4, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9sendetter quand les taux \u00e9taient bas", "start": 1515.9, "duration": 3.6}, {"text": "et que maintenant les taux remontent et", "start": 1517.28, "duration": 3.96}, {"text": "qu'on est compl\u00e8tement \u00e9trangl\u00e9 et donc", "start": 1519.5, "duration": 2.94}, {"text": "le gouvernement ne peut plus faire des", "start": 1521.24, "duration": 3.6}, {"text": "ch\u00e8ques donc il essaye un autre", "start": 1522.44, "duration": 6.78}, {"text": "bricolage et ce bricolage c'est la la", "start": 1524.84, "duration": 7.079}, {"text": "baisse autoris\u00e9e la vente \u00e0 perte etc", "start": 1529.22, "duration": 4.199}, {"text": "moi je vous dis tout \u00e7a c'est du", "start": 1531.919, "duration": 4.5}, {"text": "bricolage la raison fondamentale de", "start": 1533.419, "duration": 5.041}, {"text": "l'inflation depuis quelques ann\u00e9es \u00e7a", "start": 1536.419, "duration": 4.201}, {"text": "peut \u00eatre d'autres causes c'est d\u00e9j\u00e0 10", "start": 1538.46, "duration": 4.38}, {"text": "la spirale \u00e7a a l'air inflation dans les", "start": 1540.62, "duration": 4.2}, {"text": "ann\u00e9es 70 mais aujourd'hui la cause", "start": 1542.84, "duration": 4.74}, {"text": "principale c'est la hausse de l'\u00e9nergie", "start": 1544.82, "duration": 5.4}, {"text": "et la hausse de l'\u00e9nergie nous touche", "start": 1547.58, "duration": 4.56}, {"text": "particuli\u00e8rement nous Europ\u00e9ens elle ne", "start": 1550.22, "duration": 3.6}, {"text": "touche pas les Am\u00e9ricains elle ne touche", "start": 1552.14, "duration": 3.659}, {"text": "pas d'autres d'autres continents mais", "start": 1553.82, "duration": 3.239}, {"text": "elle ne touche particuli\u00e8rement nous", "start": 1555.799, "duration": 3.901}, {"text": "Europ\u00e9ens parce que nous avons organis\u00e9", "start": 1557.059, "duration": 5.581}, {"text": "notre cacher oui on retrouve l'Europe on", "start": 1559.7, "duration": 4.74}, {"text": "retrouve la question europ\u00e9enne nous le", "start": 1562.64, "duration": 3.6}, {"text": "march\u00e9 europ\u00e9en en d\u00e9pit du bon sens", "start": 1564.44, "duration": 3.359}, {"text": "c'est \u00e0 dire que nous avons branch\u00e9", "start": 1566.24, "duration": 4.319}, {"text": "notre march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 sur un", "start": 1567.799, "duration": 5.341}, {"text": "march\u00e9 sp\u00e9culatif du gaz donc il nous", "start": 1570.559, "duration": 5.521}, {"text": "faut imp\u00e9rativement sortir de ce march\u00e9", "start": 1573.14, "duration": 6.06}, {"text": "europ\u00e9en et par ailleurs \u00e9videmment", "start": 1576.08, "duration": 6.66}, {"text": "relancer enfin notre \u00e9nergie nucl\u00e9aire", "start": 1579.2, "duration": 5.4}, {"text": "que Monsieur Macron a d\u00e9laiss\u00e9", "start": 1582.74, "duration": 3.78}, {"text": "lamentablement pendant 5 ans est-ce que", "start": 1584.6, "duration": 3.54}, {"text": "vous nous dites l\u00e0 nous emm\u00e8ne d'une", "start": 1586.52, "duration": 3.18}, {"text": "certaine fa\u00e7on vers l'Ukraine sujet", "start": 1588.14, "duration": 2.94}, {"text": "qu'on n'a pas eu le temps d'aborder", "start": 1589.7, "duration": 2.459}, {"text": "ensemble mais qu'on va aborder", "start": 1591.08, "duration": 3.3}, {"text": "maintenant avec nos experts si vous", "start": 1592.159, "duration": 3.601}, {"text": "voulez bien d'un mot d'un mot simplement", "start": 1594.38, "duration": 4.5}, {"text": "pour dire que par ailleurs puisque pour", "start": 1595.76, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9pondre pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 votre question", "start": 1598.88, "duration": 4.14}, {"text": "moi je pr\u00e9f\u00e8re baisser les imp\u00f4ts les", "start": 1599.84, "duration": 5.04}, {"text": "taxes les charges plut\u00f4t que faire des", "start": 1603.02, "duration": 5.779}, {"text": "ch\u00e8ques c'est important de le pr\u00e9ciser", "start": 1604.88, "duration": 3.919}]}