{"label": "droite", "transcript": [{"text": "la dignit\u00e9 de l'individu on en a parl\u00e9", "start": 0.0, "duration": 6.24}, {"text": "c'est c'est le socle fondamental \u00e0", "start": 2.31, "duration": 6.24}, {"text": "partir duquel on peut esp\u00e9rer que chaque", "start": 6.24, "duration": 5.0}, {"text": "individu commence \u00e0 faire de vrais choix", "start": 8.55, "duration": 7.44}, {"text": "et \u00e0 r\u00e9aliser c'est possible et c'est ce", "start": 11.24, "duration": 6.7}, {"text": "qu'on appelle d'un terme qui est tr\u00e8s en", "start": 15.99, "duration": 2.9}, {"text": "vogue en ce moment", "start": 17.94, "duration": 3.599}, {"text": "l'\u00e9mancipation et pourparlers", "start": 18.89, "duration": 5.139}, {"text": "d'\u00e9mancipation nous avons le grand", "start": 21.539, "duration": 4.83}, {"text": "plaisir d'accueillir le ministre de", "start": 24.029, "duration": 4.201}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale et de la jeunesse", "start": 26.369, "duration": 3.401}, {"text": "jean michel blanquer", "start": 28.23, "duration": 2.82}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 29.77, "duration": 4.99}, {"text": "[Musique]", "start": 31.05, "duration": 11.65}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 34.76, "duration": 7.94}, {"text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous je suis", "start": 43.31, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9videmment tr\u00e8s heureux d'\u00eatre parmi", "start": 45.5, "duration": 4.97}, {"text": "vous aujourd'hui est de parler de ce", "start": 47.15, "duration": 7.02}, {"text": "concept de ce mot qui est un des plus", "start": 50.47, "duration": 5.8}, {"text": "riches un des plus beaux que l'on puisse", "start": 54.17, "duration": 3.51}, {"text": "effectivement utilis\u00e9 pour parler de", "start": 56.27, "duration": 3.87}, {"text": "progr\u00e8s celui de l'\u00e9mancipation et le", "start": 57.68, "duration": 4.41}, {"text": "hier j'\u00e9tais en seine saint denis dans", "start": 60.14, "duration": 5.43}, {"text": "un dans un coll\u00e8ge un au bourget tr\u00e8s", "start": 62.09, "duration": 5.43}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment et j'ai \u00e9t\u00e9 assist\u00e9 \u00e0 un", "start": 65.57, "duration": 6.63}, {"text": "cours de grec de dans ce coll\u00e8ge et \u00e7a", "start": 67.52, "duration": 6.06}, {"text": "fait partie des moments de ma vie de", "start": 72.2, "duration": 3.9}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation nationale et de", "start": 73.58, "duration": 5.82}, {"text": "la jeunesse maintenant qui pour lesquels", "start": 76.1, "duration": 4.769}, {"text": "j'aimerais avoir des cam\u00e9ras derri\u00e8re", "start": 79.4, "duration": 3.42}, {"text": "moi et que toute la france voir ce que", "start": 80.869, "duration": 3.901}, {"text": "je vis parce que \u00e7a fait partie des", "start": 82.82, "duration": 3.54}, {"text": "choses qui remplissent un petit peu", "start": 84.77, "duration": 3.75}, {"text": "d'optimisme parce que j'ai vu des", "start": 86.36, "duration": 4.35}, {"text": "enfants des colleurs un coll\u00e8ge de", "start": 88.52, "duration": 3.45}, {"text": "seine-saint-denis avec toute la", "start": 90.71, "duration": 3.21}, {"text": "diversit\u00e9 qui vient comme chacun sait", "start": 91.97, "duration": 4.44}, {"text": "dans ce d\u00e9partement qui travaillait sur", "start": 93.92, "duration": 5.1}, {"text": "un texte de thucydide et ce texte de", "start": 96.41, "duration": 5.099}, {"text": "thucydide m'a imm\u00e9diatement fait qu avec", "start": 99.02, "duration": 3.42}, {"text": "ce dont j'avais \u00e0 vous parler", "start": 101.509, "duration": 2.791}, {"text": "aujourd'hui parce que c'\u00e9tait un texte", "start": 102.44, "duration": 4.44}, {"text": "sur l'importance de la parole mais aussi", "start": 104.3, "duration": 5.04}, {"text": "sur l'ambivalence de la parole et les", "start": 106.88, "duration": 3.65}, {"text": "deux professeurs qui est elle a", "start": 109.34, "duration": 3.63}, {"text": "travaill\u00e9 avec les \u00e9l\u00e8ves non seulement", "start": 110.53, "duration": 4.18}, {"text": "sur le grec sur la langue en tant que", "start": 112.97, "duration": 3.899}, {"text": "tel mais \u00e9videmment sur le sens de ce", "start": 114.71, "duration": 4.14}, {"text": "texte sur l'actualit\u00e9 incroyable de ce", "start": 116.869, "duration": 3.721}, {"text": "texte qui leur permettait de travailler", "start": 118.85, "duration": 4.5}, {"text": "sur le mot deux peuples sur la", "start": 120.59, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9mocratie mais aussi sur la d\u00e9magogie", "start": 123.35, "duration": 4.439}, {"text": "sur l' usage pertinent dans l'int\u00e9r\u00eat", "start": 124.91, "duration": 6.32}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de la parole au contraire lusage", "start": 127.789, "duration": 6.961}, {"text": "n\u00e9fastes de la parole et l envoyer les", "start": 131.23, "duration": 5.53}, {"text": "enfants et les \u00e9l\u00e8ves r\u00e9agir dans une", "start": 134.75, "duration": 3.6}, {"text": "vis\u00e9e totalement \u00e9mancipatrice c'est \u00e0", "start": 136.76, "duration": 3.84}, {"text": "dire ce qu'ils avaient de plus naturel", "start": 138.35, "duration": 4.01}, {"text": "dans leur expression c'\u00e9tait justement", "start": 140.6, "duration": 2.969}, {"text": "l'\u00e9mancipation", "start": 142.36, "duration": 3.25}, {"text": "c'est \u00e0 dire que le je crois que le le", "start": 143.569, "duration": 3.75}, {"text": "sens de ce qu'ils disent est ce qui les", "start": 145.61, "duration": 3.18}, {"text": "guidaient c'\u00e9tait l'id\u00e9e d'\u00e9mancipation", "start": 147.319, "duration": 2.731}, {"text": "il pouvait avoir des points de vue", "start": 148.79, "duration": 2.73}, {"text": "diff\u00e9rents sur ce statut de la parole", "start": 150.05, "duration": 3.81}, {"text": "mais c'est l \u00e9mancipation qui \u00e9tait le", "start": 151.52, "duration": 4.65}, {"text": "vecteur commun comme naturelle il ya", "start": 153.86, "duration": 3.66}, {"text": "quelque chose de naturel dans les mains", "start": 156.17, "duration": 3.78}, {"text": "dans l'\u00e9mancipation et c'est pour cela", "start": 157.52, "duration": 4.35}, {"text": "qu'il ya une forte qui balance entre la", "start": 159.95, "duration": 3.78}, {"text": "notion d'\u00e9mancipation et la notion", "start": 161.87, "duration": 3.96}, {"text": "d'\u00e9ducation ce qu on pourrait affirmer", "start": 163.73, "duration": 5.04}, {"text": "que l'\u00e9mancipation c'est le mouvement", "start": 165.83, "duration": 4.29}, {"text": "naturel de l'homme \u00e0 partir de sa", "start": 168.77, "duration": 3.389}, {"text": "naissance comme l'\u00e9ducation et ce qui va", "start": 170.12, "duration": 3.449}, {"text": "permettre cette \u00e9mancipation tout au", "start": 172.159, "duration": 2.861}, {"text": "long de sa vie", "start": 173.569, "duration": 3.551}, {"text": "l'homme quand il na\u00eet le petit \u00eatre", "start": 175.02, "duration": 3.6}, {"text": "humain continuer et l'\u00eatre le plus", "start": 177.12, "duration": 4.02}, {"text": "faible de la nature ces lettres qui ne", "start": 178.62, "duration": 3.8}, {"text": "peut rien sans les autres", "start": 181.14, "duration": 4.98}, {"text": "et pourtant ce petit \u00eatre qui ne peut", "start": 182.42, "duration": 5.35}, {"text": "rien sans les autres va chercher tout au", "start": 186.12, "duration": 4.02}, {"text": "long de sa vie \u00e0 s'\u00e9manciper et en tout", "start": 187.77, "duration": 5.55}, {"text": "cas on doit l'aider \u00e0 \u00e0 ce qu'il en soit", "start": 190.14, "duration": 4.89}, {"text": "ainsi et il va le faire par les autres", "start": 193.32, "duration": 3.84}, {"text": "c'est un peu le paradoxe de la condition", "start": 195.03, "duration": 4.11}, {"text": "humaine c'est que on va se lib\u00e9rer mais", "start": 197.16, "duration": 4.02}, {"text": "on va se lib\u00e9rer en se cr\u00e9ant du lien et", "start": 199.14, "duration": 3.15}, {"text": "c'est pr\u00e9cis\u00e9ment ce qui fait la beaut\u00e9", "start": 201.18, "duration": 2.97}, {"text": "de ce lien il faut que ce lien soit", "start": 202.29, "duration": 3.6}, {"text": "positif et on verra qu'il est positif", "start": 204.15, "duration": 3.63}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment dans la mesure o\u00f9 ils aident", "start": 205.89, "duration": 4.11}, {"text": "\u00e0 s'\u00e9manciper et c'est le sens de", "start": 207.78, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00e9ducation aussi puisque l'\u00e9ducation", "start": 210.0, "duration": 3.57}, {"text": "n'est jamais un enjeu de libert\u00e9", "start": 211.34, "duration": 3.64}, {"text": "imm\u00e9diate mais c'est toujours un enjeu", "start": 213.57, "duration": 3.51}, {"text": "de construction de sa libert\u00e9 parce", "start": 214.98, "duration": 3.81}, {"text": "qu'on va donner \u00e0 chaque enfant et", "start": 217.08, "duration": 3.33}, {"text": "moyens d'aller vers plus de libert\u00e9", "start": 218.79, "duration": 3.77}, {"text": "chaque adolescent et m\u00eame chaque adulte", "start": 220.41, "duration": 3.87}, {"text": "c'est pourquoi la question de", "start": 222.56, "duration": 2.95}, {"text": "l'\u00e9mancipation est tr\u00e8s li\u00e9 \u00e0 la", "start": 224.28, "duration": 2.61}, {"text": "question de l'\u00e9ducation puisque il y a", "start": 225.51, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e9ducation \u00e0 partir du moment o\u00f9 la", "start": 226.89, "duration": 4.95}, {"text": "transmission d'un savoir va contribuer \u00e0", "start": 228.81, "duration": 4.98}, {"text": "cette \u00e9mancipation \u00e0 cette autonomie", "start": 231.84, "duration": 4.62}, {"text": "plus forte de l'enfant et on voit bien", "start": 233.79, "duration": 3.63}, {"text": "qu'il se joue l\u00e0 quelque chose", "start": 236.46, "duration": 3.45}, {"text": "d'essentiel et \u00e7a fait \u00e9cho avec ce que", "start": 237.42, "duration": 4.2}, {"text": "l'on vient entendre de la part de claire", "start": 239.91, "duration": 2.67}, {"text": "h\u00e9don lorsqu'elle vient de parler \u00e0", "start": 241.62, "duration": 2.49}, {"text": "l'instant de l'illettrisme il est", "start": 242.58, "duration": 2.82}, {"text": "\u00e9vident que si nous ne donnons pas aux", "start": 244.11, "duration": 3.78}, {"text": "enfants d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge les atouts", "start": 245.4, "duration": 5.01}, {"text": "qui vont leur permettre de progresser et", "start": 247.89, "duration": 4.14}, {"text": "bien nous ratons d'embl\u00e9e quelque chose", "start": 250.41, "duration": 3.15}, {"text": "qui va \u00eatre tr\u00e8s grave du point de vue", "start": 252.03, "duration": 2.94}, {"text": "des enjeux de l'\u00e9mancipation", "start": 253.56, "duration": 3.96}, {"text": "vous le savez c'est ce que l'on a mis au", "start": 254.97, "duration": 4.889}, {"text": "coeur du programme d' emmanuel macron", "start": 257.52, "duration": 4.17}, {"text": "c'est ce que l'on a mis au coeur de", "start": 259.859, "duration": 3.811}, {"text": "l'action publique aujourd'hui parce que", "start": 261.69, "duration": 4.02}, {"text": "cela a un rayonnement sur l'ensemble de", "start": 263.67, "duration": 2.58}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9", "start": 265.71, "duration": 3.69}, {"text": "si on n'a pas \u00e7a on n'a pas non plus le", "start": 266.25, "duration": 6.42}, {"text": "reste et nous savons en plus de mani\u00e8re", "start": 269.4, "duration": 4.62}, {"text": "toujours plus inform\u00e9s de mani\u00e8re", "start": 272.67, "duration": 4.14}, {"text": "toujours plus prouv\u00e9 que les premi\u00e8res", "start": 274.02, "duration": 4.62}, {"text": "ann\u00e9es de la vie sont d\u00e9cisives les sept", "start": 276.81, "duration": 2.67}, {"text": "premi\u00e8res ann\u00e9es de la vie en", "start": 278.64, "duration": 2.37}, {"text": "particulier sont d\u00e9cisives d'o\u00f9", "start": 279.48, "duration": 3.54}, {"text": "l'importance accord\u00e9e \u00e0 la petite", "start": 281.01, "duration": 4.11}, {"text": "enfance c'est le plan de lutte contre la", "start": 283.02, "duration": 4.56}, {"text": "pauvret\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 le mois", "start": 285.12, "duration": 4.47}, {"text": "dernier et pour lequel il faut laisser", "start": 287.58, "duration": 3.48}, {"text": "encore quelques temps pour qu'il me", "start": 289.59, "duration": 2.78}, {"text": "donne toute sa force", "start": 291.06, "duration": 3.81}, {"text": "mais c'est aussi le sens de l'insistance", "start": 292.37, "duration": 5.2}, {"text": "mise sur l'\u00e9cole maternelle l'\u00e9cole", "start": 294.87, "duration": 5.43}, {"text": "maternelle elle va \u00eatre d'autant plus", "start": 297.57, "duration": 4.47}, {"text": "valoriser ces prochains temps que au", "start": 300.3, "duration": 3.06}, {"text": "d\u00e9but de l'ann\u00e9e prochaine la loi sur", "start": 302.04, "duration": 3.03}, {"text": "l'\u00e9cole de la confiance cr\u00e9era", "start": 303.36, "duration": 3.54}, {"text": "l'instruction obligatoire \u00e0 3 ans", "start": 305.07, "duration": 4.379}, {"text": "et on dit parfois o\u00f9 il ya d\u00e9j\u00e0 97 % des", "start": 306.9, "duration": 4.95}, {"text": "enfants qui vont \u00e0 la maternelle mais 3%", "start": 309.449, "duration": 3.901}, {"text": "des enfants et l\u00e0 aussi \u00e7a fait \u00e9cho \u00e0", "start": 311.85, "duration": 3.21}, {"text": "ce que vient de d\u00e9clarer dont trois pour", "start": 313.35, "duration": 2.789}, {"text": "cent \u00e7a fait vingt-cinq mille enfants", "start": 315.06, "duration": 3.3}, {"text": "donc le premier qui me dit que 25000", "start": 316.139, "duration": 5.101}, {"text": "enfants parents \u00e7a n'est rien aura", "start": 318.36, "duration": 3.72}, {"text": "affaire \u00e0 moi si vous me permettez", "start": 321.24, "duration": 10.799}, {"text": "l'expression est l\u00e0 d'autant plus que", "start": 322.08, "duration": 12.75}, {"text": "\u00e9videmment c'est 25000 font partie de la", "start": 332.039, "duration": 4.231}, {"text": "population la plus marginalis\u00e9e dans", "start": 334.83, "duration": 2.94}, {"text": "notre pays et que l'effort doit \u00eatre", "start": 336.27, "duration": 3.66}, {"text": "tr\u00e8s important et puis il ya le cp et le", "start": 337.77, "duration": 4.709}, {"text": "ce1 il ya cette mesure que je crois tout", "start": 339.93, "duration": 4.62}, {"text": "le monde conna\u00eet maintenant et qui n'est", "start": 342.479, "duration": 4.381}, {"text": "pas une petite mesure qui n'est pas une", "start": 344.55, "duration": 3.69}, {"text": "mesure marginal qui n'est certainement", "start": 346.86, "duration": 3.21}, {"text": "pas une mesure cosm\u00e9tique puisque au", "start": 348.24, "duration": 2.97}, {"text": "moment o\u00f9 je vous parle elle concerne", "start": 350.07, "duration": 3.569}, {"text": "190 mille \u00e9l\u00e8ves et dans un an et non", "start": 351.21, "duration": 4.65}, {"text": "concernera 300 milles et \u00e0 partir de l\u00e0", "start": 353.639, "duration": 3.991}, {"text": "elle concernera toujours 300 mille par", "start": 355.86, "duration": 3.96}, {"text": "an au fil du temps cette mesure de", "start": 357.63, "duration": 4.11}, {"text": "d\u00e9doublement des classes de cp et de ce1", "start": 359.82, "duration": 3.9}, {"text": "et \u00e9videmment la mesure d'\u00e9mancipation", "start": 361.74, "duration": 4.679}, {"text": "par excellence puisque elle permet en ce", "start": 363.72, "duration": 4.919}, {"text": "moment m\u00eame finir avec un \u00e9cart qui", "start": 366.419, "duration": 4.081}, {"text": "existe entre certains territoires et", "start": 368.639, "duration": 3.631}, {"text": "d'autres \u00e9carts parfaitement mesurable", "start": 370.5, "duration": 5.46}, {"text": "qui est l'\u00e9cart de ma\u00eetrise de l'\u00e9crit", "start": 372.27, "duration": 6.54}, {"text": "de la lecture du calcul \u00e0 la fin du cp \u00e0", "start": 375.96, "duration": 3.6}, {"text": "la fin du ce1", "start": 378.81, "duration": 2.7}, {"text": "nous sommes en train d'avoir les", "start": 379.56, "duration": 3.75}, {"text": "premiers r\u00e9sultats de ces mesures mais", "start": 381.51, "duration": 3.27}, {"text": "nous voyons d\u00e9j\u00e0 des enfants entr\u00e9e en", "start": 383.31, "duration": 6.539}, {"text": "c1 en sachant lire \u00e0 90 95 % d'entre eux", "start": 384.78, "duration": 8.069}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 auparavant c'\u00e9tait 40 50 % des", "start": 389.849, "duration": 5.31}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves de ces cohortes qui avait cette", "start": 392.849, "duration": 2.79}, {"text": "r\u00e9ussite", "start": 395.159, "duration": 3.121}, {"text": "on est donc en train tr\u00e8s concr\u00e8tement", "start": 395.639, "duration": 6.331}, {"text": "de r\u00e9aliser un progr\u00e8s \u00e0 la racine de", "start": 398.28, "duration": 6.33}, {"text": "des enjeux d'\u00e9galit\u00e9 qui existe dans", "start": 401.97, "duration": 3.18}, {"text": "notre pays", "start": 404.61, "duration": 2.64}, {"text": "bien entendu cette action ne peut pas", "start": 405.15, "duration": 3.54}, {"text": "\u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme la seule affaire", "start": 407.25, "duration": 5.099}, {"text": "mais elle est embl\u00e9matique de cet enjeu", "start": 408.69, "duration": 5.34}, {"text": "de la petite enfance de cet enjeu des", "start": 412.349, "duration": 3.301}, {"text": "premi\u00e8res ann\u00e9es de la vie et aussi de", "start": 414.03, "duration": 3.18}, {"text": "cette relation \u00e0 la langue de cette", "start": 415.65, "duration": 4.11}, {"text": "relation au langage qui est la cl\u00e9 de", "start": 417.21, "duration": 4.079}, {"text": "tout le reste s'il n'y a pas une", "start": 419.76, "duration": 3.839}, {"text": "ma\u00eetrise du langage oral et \u00e9crit", "start": 421.289, "duration": 4.62}, {"text": "le reste si j'ose dire et litt\u00e9rature", "start": 423.599, "duration": 4.891}, {"text": "donc l'\u00e9mancipation est tr\u00e8s li\u00e9e \u00e0 la", "start": 425.909, "duration": 4.171}, {"text": "condition humaine elle est tr\u00e8s li\u00e9 \u00e0", "start": 428.49, "duration": 3.899}, {"text": "l'\u00e9ducation et cette \u00e9ducation et m\u00eame", "start": 430.08, "duration": 4.5}, {"text": "tr\u00e8s li\u00e9s aux enjeux de langage au sens", "start": 432.389, "duration": 4.291}, {"text": "large du terme se faire comprendre", "start": 434.58, "duration": 4.019}, {"text": "comprendre les autres et chacun voit", "start": 436.68, "duration": 3.03}, {"text": "bien qu'il y \u00e0 la fois des enjeux de", "start": 438.599, "duration": 1.951}, {"text": "connaissances mais aussi", "start": 439.71, "duration": 2.55}, {"text": "l'enjeu de valeur derri\u00e8re cela des", "start": 440.55, "duration": 4.5}, {"text": "enjeux tout simplement d\u00e9mocratique donc", "start": 442.26, "duration": 6.03}, {"text": "le programme d'\u00e9mancipation est en fait", "start": 445.05, "duration": 5.64}, {"text": "le programme d'\u00e9ducation dans l'eau sein", "start": 448.29, "duration": 3.36}, {"text": "de l'\u00e9ducation nationale", "start": 450.69, "duration": 4.2}, {"text": "nous y avons ajout\u00e9 la jeunesse mais", "start": 451.65, "duration": 4.35}, {"text": "aussi les enjeux de la vie associative", "start": 454.89, "duration": 3.18}, {"text": "et aujourd'hui je suis \u00e9videmment tr\u00e8s", "start": 456.0, "duration": 3.54}, {"text": "heureux d'avoir gabriela talent \u00e0 mes", "start": 458.07, "duration": 4.02}, {"text": "c\u00f4t\u00e9s pour \u00eatre avoir toute la force", "start": 459.54, "duration": 4.71}, {"text": "n\u00e9cessaire pour tous que ceux ci", "start": 462.09, "duration": 3.9}, {"text": "recouvre parce que en effet", "start": 464.25, "duration": 3.9}, {"text": "progressivement ce que ce mouvement des", "start": 465.99, "duration": 5.27}, {"text": "pac\u00e9ens d'\u00e9mancipation du jeune et", "start": 468.15, "duration": 5.03}, {"text": "repr\u00e9sente c'est un mouvement", "start": 471.26, "duration": 4.84}, {"text": "d'engagement on retrouve cette id\u00e9e que", "start": 473.18, "duration": 6.25}, {"text": "le lien lib\u00e8re c'est d'ailleurs je crois", "start": 476.1, "duration": 5.22}, {"text": "un \u00e9diteur qui a pris ce nom et je pense", "start": 479.43, "duration": 4.14}, {"text": "que cette expression vos dit beaucoup", "start": 481.32, "duration": 4.74}, {"text": "c'est un lien qui lib\u00e8re on s'engage on", "start": 483.57, "duration": 5.94}, {"text": "cr\u00e9e un lien qui lib\u00e8re et l'engagement", "start": 486.06, "duration": 4.8}, {"text": "nous allons le voir de plus en plus", "start": 489.51, "duration": 2.79}, {"text": "pr\u00e9sent \u00e0 partir du coll\u00e8ge dans les", "start": 490.86, "duration": 3.69}, {"text": "temps \u00e0 venir et le service national", "start": 492.3, "duration": 5.1}, {"text": "universel qui correspondra probablement", "start": 494.55, "duration": 4.77}, {"text": "\u00e0 l'\u00e2ge de 16 ans 16 17 ans c'est \u00e0 dire", "start": 497.4, "duration": 3.42}, {"text": "en gros ce qui correspond aujourd'hui la", "start": 499.32, "duration": 2.25}, {"text": "classe de seconde", "start": 500.82, "duration": 2.22}, {"text": "et bien ce service national universel", "start": 501.57, "duration": 2.97}, {"text": "sera comme un point de rep\u00e8re pour", "start": 503.04, "duration": 3.66}, {"text": "l'amont et pour laval en mati\u00e8re", "start": 504.54, "duration": 3.65}, {"text": "d'engagement de la jeunesse", "start": 506.7, "duration": 4.14}, {"text": "vous le savez diff\u00e9rentes r\u00e9formes en", "start": 508.19, "duration": 4.24}, {"text": "mati\u00e8re d'\u00e9ducation traduisent aussi", "start": 510.84, "duration": 3.45}, {"text": "cette id\u00e9e d'\u00e9mancipation nous", "start": 512.43, "duration": 4.05}, {"text": "raisonnons de plus en plus et \u00e7a \u00e7a", "start": 514.29, "duration": 3.99}, {"text": "n'est pas compl\u00e8tement nouveaux avec", "start": 516.48, "duration": 3.45}, {"text": "l'id\u00e9e qu'il ya deux parties de la vie", "start": 518.28, "duration": 3.69}, {"text": "pour l'enfant l'adolescent le jeune une", "start": 519.93, "duration": 4.05}, {"text": "premi\u00e8re partie du socle commun qui va", "start": 521.97, "duration": 3.69}, {"text": "de la petite section jusqu'\u00e0 la classe", "start": 523.98, "duration": 4.38}, {"text": "de 3e ou l'enjeu est un enjeu", "start": 525.66, "duration": 4.14}, {"text": "r\u00e9publicain par excellence c'est \u00e0 dire", "start": 528.36, "duration": 3.18}, {"text": "donner \u00e0 tous ce qu'il faut pour bien", "start": 529.8, "duration": 2.67}, {"text": "partir dans la vie", "start": 531.54, "duration": 2.85}, {"text": "et puis ensuite une deuxi\u00e8me partie de", "start": 532.47, "duration": 3.75}, {"text": "la vie qui commence en classe de seconde", "start": 534.39, "duration": 3.99}, {"text": "ou l\u00e0 on est on commence \u00e0 \u00eatre en", "start": 536.22, "duration": 4.11}, {"text": "situation d'\u00eatre un pr\u00eat adultes qui", "start": 538.38, "duration": 3.24}, {"text": "s'engage qui fait des choix", "start": 540.33, "duration": 3.57}, {"text": "c'est le sens des r\u00e9formes structurelles", "start": 541.62, "duration": 3.6}, {"text": "qui sont men\u00e9es en ce moment m\u00eame pour", "start": 543.9, "duration": 3.3}, {"text": "le lyc\u00e9e g\u00e9n\u00e9ral technologique et", "start": 545.22, "duration": 3.27}, {"text": "professionnel mais aussi pour", "start": 547.2, "duration": 3.3}, {"text": "l'apprentissage et qui doit permettre", "start": 548.49, "duration": 3.66}, {"text": "tout simplement lyc\u00e9ens de faire de plus", "start": 550.5, "duration": 3.48}, {"text": "en plus des choix mais aussi des essais", "start": 552.15, "duration": 3.66}, {"text": "des erreurs ne plus \u00eatre dans un couloir", "start": 553.98, "duration": 4.71}, {"text": "pr\u00e9d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 16 ans \u00e0 18 ans ou m\u00eame \u00e0", "start": 555.81, "duration": 5.34}, {"text": "20 ans mais cette aide dans des syst\u00e8mes", "start": 558.69, "duration": 5.52}, {"text": "de passerelles qui \u00e9mancipe parce qu'un", "start": 561.15, "duration": 5.4}, {"text": "des probl\u00e8mes que l'on a en france c'est", "start": 564.21, "duration": 3.57}, {"text": "bien entendu c'est logique de couloir", "start": 566.55, "duration": 2.49}, {"text": "qui font que tant de choses se", "start": 567.78, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9finissent t\u00f4t il ya d\u00e9j\u00e0 suffisamment", "start": 569.04, "duration": 4.33}, {"text": "de choses qui sont d\u00e9finies t\u00f4t", "start": 571.14, "duration": 4.93}, {"text": "par des \u00e9l\u00e9ments naturels qui s'impose \u00e0", "start": 573.37, "duration": 4.26}, {"text": "nous comme ce que j'ai dit sur le", "start": 576.07, "duration": 3.24}, {"text": "langage dans la petite enfance pour ne", "start": 577.63, "duration": 3.75}, {"text": "pas en ajouter sur le plan du", "start": 579.31, "duration": 4.62}, {"text": "fonctionnement social et avoir des modes", "start": 581.38, "duration": 3.93}, {"text": "de fonctionnement qui pr\u00e9d\u00e9termine tout", "start": 583.93, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e0 16 ans \u00e0 18 ans \u00e0 20 ans ou m\u00eame un", "start": 585.31, "duration": 3.75}, {"text": "peu plus tard cette soci\u00e9t\u00e9 de", "start": 587.29, "duration": 3.81}, {"text": "passerelles cette soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 chacun une", "start": 589.06, "duration": 3.93}, {"text": "plus grande ma\u00eetrise de son de sa", "start": 591.1, "duration": 3.84}, {"text": "destin\u00e9e c'est \u00e9videmment \u00e0 meyzieu au", "start": 592.99, "duration": 3.33}, {"text": "coeur du programme des manuels macro et", "start": 594.94, "duration": 3.089}, {"text": "c'est ce que nous accomplissons par les", "start": 596.32, "duration": 4.14}, {"text": "r\u00e9formes \u00e9ducatives donc l'\u00e9mancipation", "start": 598.029, "duration": 5.131}, {"text": "est synonyme de progr\u00e8s de ce point de", "start": 600.46, "duration": 4.319}, {"text": "vue l\u00e0 peut \u00eatre en effet un ingr\u00e9dient", "start": 603.16, "duration": 3.72}, {"text": "du progr\u00e8s parce que nous avons besoin", "start": 604.779, "duration": 4.201}, {"text": "de cette logique d'\u00e9mancipation pour", "start": 606.88, "duration": 3.48}, {"text": "guider nos politiques \u00e9ducatives et", "start": 608.98, "duration": 2.34}, {"text": "c'est l\u00e0 que vous voyez une coh\u00e9rence", "start": 610.36, "duration": 2.49}, {"text": "entre ce que nous sommes en train de", "start": 611.32, "duration": 3.44}, {"text": "faire de la petite section de maternelle", "start": 612.85, "duration": 3.6}, {"text": "jusqu'\u00e0 l'universit\u00e9", "start": 614.76, "duration": 3.97}, {"text": "parce que tout simplement nous donnons \u00e0", "start": 616.45, "duration": 3.87}, {"text": "chacun les outils de son \u00e9mancipation", "start": 618.73, "duration": 3.96}, {"text": "les outils de ses choix et pour moi", "start": 620.32, "duration": 6.09}, {"text": "c'est \u00e9videmment l\u00e0 l'essentiel mais", "start": 622.69, "duration": 5.7}, {"text": "l'\u00e9mancipation c'est aussi un enjeu de", "start": 626.41, "duration": 4.11}, {"text": "ma\u00eetrise et d'ailleurs si je devais", "start": 628.39, "duration": 3.35}, {"text": "trouver un moyen mn\u00e9motechnique pour", "start": 630.52, "duration": 3.509}, {"text": "r\u00e9sumer ce que j'ai \u00e0 vous dire en une", "start": 631.74, "duration": 3.73}, {"text": "quinzaine de minutes c'est jeudi", "start": 634.029, "duration": 3.211}, {"text": "j'utiliserai tout simplement le sigle du", "start": 635.47, "duration": 5.07}, {"text": "mouvement rem r2 r\u00e9publique bien s\u00fbr il", "start": 637.24, "duration": 4.68}, {"text": "est l'intervention de claire h\u00e9don \u00e0 mes", "start": 640.54, "duration": 5.16}, {"text": "yeux \u00e9pouser cet enjeu l\u00e0 c'est \u00e0 dire", "start": 641.92, "duration": 6.63}, {"text": "l'enjeu dignit\u00e9 l'enjeu d'unit\u00e9 dans un", "start": 645.7, "duration": 5.55}, {"text": "c'est \u00e0 dire l'\u00e9galit\u00e9 des droits dans", "start": 648.55, "duration": 5.37}, {"text": "une soci\u00e9t\u00e9 et m\u00eame dans un monde o\u00f9", "start": 651.25, "duration": 3.779}, {"text": "nous sommes inqui\u00e9t\u00e9s par toutes les", "start": 653.92, "duration": 3.3}, {"text": "forces de fragmentation o\u00f9 on a envie", "start": 655.029, "duration": 4.5}, {"text": "d\u00e9finir les gens uniquement par leur", "start": 657.22, "duration": 5.34}, {"text": "couleur leur leur origine leur leur", "start": 659.529, "duration": 4.951}, {"text": "situation dans la soci\u00e9t\u00e9 au lieu de", "start": 662.56, "duration": 3.48}, {"text": "d'abord les d\u00e9finir par leur", "start": 664.48, "duration": 3.69}, {"text": "appartenance \u00e0 la r\u00e9publique et pour moi", "start": 666.04, "duration": 3.96}, {"text": "c'\u00e9tait \u00e9videmment l'enjeu socle l'enjeu", "start": 668.17, "duration": 3.9}, {"text": "de base l'enjeu fondamental mais il ya", "start": 670.0, "duration": 4.589}, {"text": "eu aussi deux d'\u00e9ducation qui est le", "start": 672.07, "duration": 5.43}, {"text": "d'\u00e9mancipation et ce eux et non moins", "start": 674.589, "duration": 4.381}, {"text": "essentielle et c'est ce que j'ai voulu", "start": 677.5, "duration": 4.89}, {"text": "signifier et puis on aime qui est tr\u00e8s", "start": 678.97, "duration": 5.28}, {"text": "important aussi et qui est en permanence", "start": 682.39, "duration": 4.83}, {"text": "dans le discours du pr\u00e9sident et qui est", "start": 684.25, "duration": 4.26}, {"text": "en permanence dans les discussions que", "start": 687.22, "duration": 3.36}, {"text": "je peux avoir avec lui sur nos enjeux de", "start": 688.51, "duration": 4.59}, {"text": "long terme et c'est le mot de ma\u00eetrise", "start": 690.58, "duration": 4.23}, {"text": "tout simplement c'\u00e9tait pr\u00e9sent aussi", "start": 693.1, "duration": 4.26}, {"text": "dans son discours t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 le dernier", "start": 694.81, "duration": 6.24}, {"text": "ma\u00eetrise ma\u00eetrise de sa destin\u00e9e c'est", "start": 697.36, "duration": 6.75}, {"text": "le sens \u00e9videmment de le 2", "start": 701.05, "duration": 6.19}, {"text": "de l'\u00e9ducation mais la ma\u00eetrise aussi de", "start": 704.11, "duration": 4.089}, {"text": "la dessiner collective", "start": 707.24, "duration": 3.12}, {"text": "la ma\u00eetrise de sa destin\u00e9e par la france", "start": 708.199, "duration": 4.26}, {"text": "la ma\u00eetrise de la destin\u00e9e de l'europe", "start": 710.36, "duration": 4.64}, {"text": "et c'est bien le sens aussi de notre", "start": 712.459, "duration": 4.591}, {"text": "attachement \u00e0 l'europe notre", "start": 715.0, "duration": 3.55}, {"text": "militantisme pour l'europe c'est parce", "start": 717.05, "duration": 2.55}, {"text": "que nous pensons que l'europe non", "start": 718.55, "duration": 2.969}, {"text": "seulement et ne nous l'enl\u00e8ve pas de la", "start": 719.6, "duration": 3.06}, {"text": "ma\u00eetrise de nous-m\u00eames mais au contraire", "start": 721.519, "duration": 2.82}, {"text": "nous en ajoute elle nous permet d'\u00eatre", "start": 722.66, "duration": 4.32}, {"text": "plus fort dans un monde qui a besoin de", "start": 724.339, "duration": 4.23}, {"text": "cette force dans un monde o\u00f9 nous ne", "start": 726.98, "duration": 3.69}, {"text": "devons pas sous-estimer les enjeux de", "start": 728.569, "duration": 3.661}, {"text": "fragmentation g\u00e9opolitique qui existent", "start": 730.67, "duration": 3.359}, {"text": "aujourd'hui m\u00eame ma\u00eetrise \u00e0 l'\u00e9chelle de", "start": 732.23, "duration": 3.24}, {"text": "l'individu ma\u00eetrise \u00e0 l'\u00e9chelle de la", "start": 734.029, "duration": 2.641}, {"text": "france ma\u00eetrisent \u00e0 l'\u00e9chelle de", "start": 735.47, "duration": 3.09}, {"text": "l'europe ma\u00eetrise \u00e9videmment \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 736.67, "duration": 4.229}, {"text": "du monde avec les enjeux climatiques et", "start": 738.56, "duration": 4.86}, {"text": "cette ma\u00eetrise elle et elle se joue \u00e0 un", "start": 740.899, "duration": 4.261}, {"text": "moment on nous basculons dans une", "start": 743.42, "duration": 2.969}, {"text": "civilisation compl\u00e8tement nouvelle", "start": 745.16, "duration": 3.479}, {"text": "caract\u00e9ris\u00e9e par les technologies o\u00f9", "start": 746.389, "duration": 5.041}, {"text": "nous devons si nous voulons avoir", "start": 748.639, "duration": 4.171}, {"text": "justement cette ma\u00eetrise de notre", "start": 751.43, "duration": 3.42}, {"text": "destin\u00e9e avoir une vision de ce qu'est", "start": 752.81, "duration": 5.579}, {"text": "la technologie aujourd'hui il se trouve", "start": 754.85, "duration": 5.0}, {"text": "que notre mouvement est fortement", "start": 758.389, "duration": 4.14}, {"text": "identifi\u00e9 \u00e0 un certain go\u00fbt pour la", "start": 759.85, "duration": 5.109}, {"text": "technologie et une certaine app\u00e9tence", "start": 762.529, "duration": 4.56}, {"text": "pour le progr\u00e8s technologique et c'est", "start": 764.959, "duration": 3.48}, {"text": "une des forces de ce que nous portons", "start": 767.089, "duration": 3.571}, {"text": "parce que la technologie ne nous fait", "start": 768.439, "duration": 4.531}, {"text": "pas peur mais en m\u00eame temps c'est parce", "start": 770.66, "duration": 3.81}, {"text": "que nous n'avons pas peur de la", "start": 772.97, "duration": 2.82}, {"text": "technologie que nous sommes capables", "start": 774.47, "duration": 3.359}, {"text": "d'avoir un discours de ma\u00eetrise sur ce", "start": 775.79, "duration": 3.989}, {"text": "qu'elle signifie parce que c'est par la", "start": 777.829, "duration": 3.211}, {"text": "technologie que nous allons pouvoir", "start": 779.779, "duration": 2.971}, {"text": "affronter les enjeux du r\u00e9chauffement", "start": 781.04, "duration": 4.019}, {"text": "climatique c'est par la technologie que", "start": 782.75, "duration": 3.689}, {"text": "nous allons pouvoir affronter certains", "start": 785.059, "duration": 3.45}, {"text": "enjeux d\u00e9mocratiques du futur c'est par", "start": 786.439, "duration": 3.921}, {"text": "la technologie que nous transformerons", "start": 788.509, "duration": 4.2}, {"text": "l'\u00e9ducation l'\u00e9conomie et toute une", "start": 790.36, "duration": 5.079}, {"text": "s\u00e9rie d'\u00e9l\u00e9ments qui sont qui", "start": 792.709, "duration": 4.531}, {"text": "conditionnent nos vies et donc nous", "start": 795.439, "duration": 3.75}, {"text": "devons la ma\u00eetriser mais nous devons", "start": 797.24, "duration": 4.349}, {"text": "pour cela avoir du discernement dans les", "start": 799.189, "duration": 4.471}, {"text": "usages technologiques et c'est pourquoi", "start": 801.589, "duration": 4.071}, {"text": "par exemple lorsque je parle d'eux", "start": 803.66, "duration": 3.83}, {"text": "les usages du num\u00e9rique en \u00e9ducation", "start": 805.66, "duration": 3.6}, {"text": "j'utilise deux mots cl\u00e9s \u00e0 chaque fois", "start": 807.49, "duration": 5.4}, {"text": "protection et ambition protection parce", "start": 809.26, "duration": 5.43}, {"text": "que nous devons prot\u00e9ger nos enfants si", "start": 812.89, "duration": 3.81}, {"text": "nous voulons qu'ils s'\u00e9mancipent c'est", "start": 814.69, "duration": 3.84}, {"text": "l'interdiction du t\u00e9l\u00e9phone portable au", "start": 816.7, "duration": 6.63}, {"text": "coll\u00e8ge c'est notre capacit\u00e9 \u00e0 prot\u00e9ger", "start": 818.53, "duration": 6.87}, {"text": "nos enfants contre la fr\u00e9quentation des", "start": 823.33, "duration": 4.59}, {"text": "sites pornographiques avec marine scapa", "start": 825.4, "duration": 5.13}, {"text": "nous sommes sur ce sujet de mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 827.92, "duration": 3.9}, {"text": "volontariste et ce n'est pas un sujet", "start": 830.53, "duration": 3.93}, {"text": "facile il y \u00e0 notre capacit\u00e9 \u00e0 nous", "start": 831.82, "duration": 4.65}, {"text": "apprendre \u00e0 nous prot\u00e9ger face \u00e0", "start": 834.46, "duration": 3.69}, {"text": "l'absorption des donn\u00e9es par certains", "start": 836.47, "duration": 4.23}, {"text": "g\u00e9ants du num\u00e9rique il y \u00e0 des enjeux de", "start": 838.15, "duration": 4.02}, {"text": "protection tr\u00e8s important vis-\u00e0-vis de", "start": 840.7, "duration": 2.52}, {"text": "la technique et ses enjeux de protection", "start": 842.17, "duration": 3.66}, {"text": "sont des enjeux d'\u00e9mancipation nous", "start": 843.22, "duration": 4.23}, {"text": "devons prot\u00e9ger notamment nos enfants et", "start": 845.83, "duration": 3.63}, {"text": "nos des adolescents vis-\u00e0-vis de cela et", "start": 847.45, "duration": 3.33}, {"text": "nous devons aussi avoir de l'ambition", "start": 849.46, "duration": 3.75}, {"text": "la technologie c'est pas un usage", "start": 850.78, "duration": 4.26}, {"text": "superficielle des \u00e9crans la technologie", "start": 853.21, "duration": 3.75}, {"text": "c'est savoir programmer la technologie", "start": 855.04, "duration": 4.05}, {"text": "c'est savoir ce qu'il ya derri\u00e8re", "start": 856.96, "duration": 4.08}, {"text": "l'\u00e9cran la technologie c'est avoir une", "start": 859.09, "duration": 3.84}, {"text": "connaissance des enjeux \u00e9thiques du", "start": 861.04, "duration": 3.78}, {"text": "num\u00e9rique c'est exactement ce que nous", "start": 862.93, "duration": 2.79}, {"text": "sommes en train de faire dans le domaine", "start": 864.82, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e9ducatif avec l'apprentissage de la", "start": 865.72, "duration": 3.36}, {"text": "programmation d\u00e8s l'\u00e9cole primaire", "start": 867.76, "duration": 2.82}, {"text": "avec l'apparition de sciences", "start": 869.08, "duration": 3.39}, {"text": "informatiques et num\u00e9riques dans les", "start": 870.58, "duration": 2.91}, {"text": "nouveaux programmes du lyc\u00e9e", "start": 872.47, "duration": 2.55}, {"text": "autant d'\u00e9l\u00e9ments qui vont donner des", "start": 873.49, "duration": 4.17}, {"text": "outils approfondie \u00e0 nos enfants pour", "start": 875.02, "duration": 4.83}, {"text": "ma\u00eetriser la technique dans ce si\u00e8cle", "start": 877.66, "duration": 3.9}, {"text": "qui s'ouvre donc non pas une idol\u00e2trie", "start": 879.85, "duration": 2.94}, {"text": "de la technique mais tout au contraire", "start": 881.56, "duration": 3.6}, {"text": "une ma\u00eetrise de la technique et cet", "start": 882.79, "duration": 4.14}, {"text": "enjeu de ma\u00eetrise \u00e0 mes yeux est un", "start": 885.16, "duration": 3.87}, {"text": "enjeu de ma\u00eetrise de nos droits", "start": 886.93, "duration": 5.67}, {"text": "si on veut avoir une conception juste du", "start": 889.03, "duration": 6.36}, {"text": "droit dans ce monde qui vient si on veut", "start": 892.6, "duration": 4.14}, {"text": "avoir une conception qui correspond \u00e0", "start": 895.39, "duration": 3.48}, {"text": "une r\u00e9publique une o\u00f9 l'on ne se s\u00e9pare", "start": 896.74, "duration": 3.18}, {"text": "pas en petits groupes", "start": 898.87, "duration": 3.27}, {"text": "une conception que ce qui compte d'abord", "start": 899.92, "duration": 3.24}, {"text": "c'est le collectif", "start": 902.14, "duration": 4.32}, {"text": "avec une \u00e9galit\u00e9 des droits alors nous", "start": 903.16, "duration": 6.42}, {"text": "devons en effet avoir une ma\u00eetrise de", "start": 906.46, "duration": 4.59}, {"text": "nous-m\u00eames et une ma\u00eetrise de notre", "start": 909.58, "duration": 3.03}, {"text": "droit et nous devons avoir une \u00e9galit\u00e9", "start": 911.05, "duration": 2.94}, {"text": "des droits c'est l'enjeu de l'\u00e9galit\u00e9", "start": 912.61, "duration": 1.86}, {"text": "hommes femmes", "start": 913.99, "duration": 2.58}, {"text": "l\u00e0 encore sujet donc parlons beaucoup", "start": 914.47, "duration": 4.29}, {"text": "avec marl\u00e8ne et qui doit \u00e9videmment", "start": 916.57, "duration": 4.08}, {"text": "s'incarner \u00e0 l'\u00e9cole mais c'est aussi", "start": 918.76, "duration": 5.67}, {"text": "l'enjeu de l'\u00e9galit\u00e9 \u00e0 tous les \u00e2ges de", "start": 920.65, "duration": 6.27}, {"text": "la vie dans l'acc\u00e8s au m\u00e9tier c'est", "start": 924.43, "duration": 3.75}, {"text": "l'enjeu de l'insertion professionnelle", "start": 926.92, "duration": 3.27}, {"text": "nous y sommes \u00e9videmment tr\u00e8s d\u00e9di\u00e9", "start": 928.18, "duration": 3.54}, {"text": "c'est un sujet sur lequel je travaille", "start": 930.19, "duration": 3.33}, {"text": "avec muriel p\u00e9nicaud puis c'est le sujet", "start": 931.72, "duration": 3.81}, {"text": "de la lutte contre la grande pauvret\u00e9", "start": 933.52, "duration": 3.66}, {"text": "parce que si certaines choses ne sont", "start": 935.53, "duration": 3.99}, {"text": "pas faites et bien le reste est", "start": 937.18, "duration": 3.75}, {"text": "impossible et c'est ce qui a \u00e9t\u00e9 dit par", "start": 939.52, "duration": 2.37}, {"text": "claire et donc tout \u00e0 l'heure", "start": 940.93, "duration": 3.3}, {"text": "parfaitement bien tous ces sujets sont", "start": 941.89, "duration": 3.51}, {"text": "li\u00e9s c'est ce qui fait aussi qu'il ya de", "start": 944.23, "duration": 2.61}, {"text": "l'interminist\u00e9rialit\u00e9 du travail", "start": 945.4, "duration": 4.62}, {"text": "collectif dans ce gouvernement mais a", "start": 946.84, "duration": 3.6}, {"text": "les yeux", "start": 950.02, "duration": 4.05}, {"text": "ces sujets ont un trait d'union ce trait", "start": 950.44, "duration": 6.0}, {"text": "d'union c'est celui de l'\u00e9mancipation", "start": 954.07, "duration": 4.41}, {"text": "cette \u00e9mancipation elle commence par", "start": 956.44, "duration": 2.94}, {"text": "l'\u00e9ducation", "start": 958.48, "duration": 3.03}, {"text": "elle correspond donc \u00e0 quelque chose de", "start": 959.38, "duration": 4.59}, {"text": "de profond\u00e9ment philosophique d'une", "start": 961.51, "duration": 4.44}, {"text": "forme de deux philosophies de l'humain", "start": 963.97, "duration": 4.17}, {"text": "qui peut caract\u00e9riser notre mouvement je", "start": 965.95, "duration": 5.01}, {"text": "pense mais elle est aussi li\u00e9 aux enjeux", "start": 968.14, "duration": 6.24}, {"text": "de ma\u00eetrise du droit donc de ma\u00eetrise de", "start": 970.96, "duration": 5.64}, {"text": "notre destin\u00e9e et cette ma\u00eetrise de", "start": 974.38, "duration": 3.48}, {"text": "notre destin\u00e9e \u00e0 mon avis \u00e0 deux", "start": 976.6, "duration": 3.21}, {"text": "\u00e9chelles fondamentale la france faut pas", "start": 977.86, "duration": 2.4}, {"text": "avoir peur", "start": 979.81, "duration": 2.25}, {"text": "dans les temps qui viennent de porter", "start": 980.26, "duration": 3.45}, {"text": "notre patriotisme", "start": 982.06, "duration": 3.45}, {"text": "nos valeurs libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9 fraternit\u00e9", "start": 983.71, "duration": 4.68}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 qui sont essentiels si on veut", "start": 985.51, "duration": 5.87}, {"text": "une r\u00e9publique une mais aussi et c'est", "start": 988.39, "duration": 4.71}, {"text": "essentiel dans les mois qui viennent en", "start": 991.38, "duration": 3.79}, {"text": "particulier puisque la m\u00e8re de toutes", "start": 993.1, "duration": 3.18}, {"text": "les batailles va avoir lieu en la", "start": 995.17, "duration": 3.39}, {"text": "mati\u00e8re l'europe parce que c'est par", "start": 996.28, "duration": 2.7}, {"text": "l'europe", "start": 998.56, "duration": 2.91}, {"text": "je salue l'ex-premi\u00e8re ministre du", "start": 998.98, "duration": 4.26}, {"text": "danemark parce que je pense que le fait", "start": 1001.47, "duration": 3.63}, {"text": "partie des grands acteurs de cette unit\u00e9", "start": 1003.24, "duration": 2.91}, {"text": "de cette force de l'europe", "start": 1005.1, "duration": 3.78}, {"text": "eh bien je pense que en effet cette", "start": 1006.15, "duration": 4.17}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne sera l'occasion", "start": 1008.88, "duration": 2.88}, {"text": "d'affirmer que par l'europe", "start": 1010.32, "duration": 2.82}, {"text": "nous voulons une ma\u00eetrise de notre", "start": 1011.76, "duration": 3.51}, {"text": "destin non pas une dilution dans quelque", "start": 1013.14, "duration": 4.05}, {"text": "chose que nous suivrions mais au", "start": 1015.27, "duration": 3.48}, {"text": "contraire une ma\u00eetrise de notre destin", "start": 1017.19, "duration": 3.66}, {"text": "qui \u00e0 mes yeux est au coeur de ce qui a", "start": 1018.75, "duration": 3.93}, {"text": "port\u00e9 notre mouvement merci beaucoup", "start": 1020.85, "duration": 4.25}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1022.68, "duration": 2.42}]}