{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "mi les Grandes Gueules \u00e0ain Marchall", "start": 0.199, "duration": 4.64}, {"text": "Olivier", "start": 2.48, "duration": 5.16}, {"text": "Truchot les GG les Grandes Gueules sur", "start": 4.839, "duration": 5.161}, {"text": "Rmc RMC story les GG avec aujourd'hui", "start": 7.64, "duration": 3.76}, {"text": "l'avocat Charles consign l'agriculteur", "start": 10.0, "duration": 3.719}, {"text": "de son\u00e9loir Didier girud Flora gubali", "start": 11.4, "duration": 4.399}, {"text": "entrepreneur la transition \u00e9cologique et", "start": 13.719, "duration": 3.521}, {"text": "on accueille notre invit\u00e9 pour le face", "start": 15.799, "duration": 2.961}, {"text": "au GG", "start": 17.24, "duration": 4.64}, {"text": "RMC l'invit\u00e9 des Grandes", "start": 18.76, "duration": 6.12}, {"text": "Gueules c'est er zour le pr\u00e9sident du", "start": 21.88, "duration": 4.479}, {"text": "parti reconqu\u00ea qui est avec nous bonjour", "start": 24.88, "duration": 5.559}, {"text": "\u00e9c bonjour l'homme qui a agress\u00e9 au coup", "start": 26.359, "duration": 7.841}, {"text": "garde lion plusieurs passagers et", "start": 30.439, "duration": 6.28}, {"text": "toujours en garde \u00e0 vue le pr\u00e9fet Nunes", "start": 34.2, "duration": 3.879}, {"text": "lorsqu'il est arriv\u00e9 sur place il a tout", "start": 36.719, "duration": 3.481}, {"text": "de suite dit a priori ce n'est pas un", "start": 38.079, "duration": 4.16}, {"text": "acte terroriste d'autant plus que le", "start": 40.2, "duration": 4.28}, {"text": "suspect manifestement souffre de trouble", "start": 42.239, "duration": 3.521}, {"text": "psychiatrique est-ce que cette", "start": 44.48, "duration": 2.64}, {"text": "explication vous", "start": 45.76, "duration": 3.799}, {"text": "va qu'est-ce que vous voulez que je vous", "start": 47.12, "duration": 4.24}, {"text": "dise je pense que les Fran\u00e7ais ne", "start": 49.559, "duration": 4.121}, {"text": "marchent plus dans la combine le coup du", "start": 51.36, "duration": 4.76}, {"text": "Fou ne marche plus en tout cas \u00e7a me", "start": 53.68, "duration": 4.359}, {"text": "semble \u00e9vident vous savez moi j'ai", "start": 56.12, "duration": 3.919}, {"text": "jamais vu un fou qui disait quand quand", "start": 58.039, "duration": 4.641}, {"text": "on est on l'arr\u00eate je suis fou et puis", "start": 60.039, "duration": 4.601}, {"text": "jadis les fous se prenaient pour", "start": 62.68, "duration": 5.24}, {"text": "Napol\u00e9on maintenant c'est bizarre euh il", "start": 64.64, "duration": 4.68}, {"text": "se prennent tous pour des enfants de", "start": 67.92, "duration": 4.4}, {"text": "mahom\u00e9 et ils tuent des Fran\u00e7ais moi je", "start": 69.32, "duration": 6.04}, {"text": "vais vous dire ils sont ni fous ils sont", "start": 72.32, "duration": 8.04}, {"text": "ni psychiatriquement atteint ni des", "start": 75.36, "duration": 7.48}, {"text": "loups solitaires comme on a dit jadis il", "start": 80.36, "duration": 5.24}, {"text": "y a un mot tr\u00e8s simple pour d\u00e9finir cela", "start": 82.84, "duration": 5.88}, {"text": "c'est celui que j'ai euh invent\u00e9 qui", "start": 85.6, "duration": 4.879}, {"text": "s'appelle franc aussi", "start": 88.72, "duration": 5.079}, {"text": "ce malien d\u00e9teste la France et veut tuer", "start": 90.479, "duration": 6.521}, {"text": "des Fran\u00e7ais par haine de la France a", "start": 93.799, "duration": 5.521}, {"text": "sur les r\u00e9seaux sociaux il je ne vous le", "start": 97.0, "duration": 5.439}, {"text": "fais pas dire donc je trouve que le", "start": 99.32, "duration": 5.24}, {"text": "pr\u00e9fet c'est un peu d\u00e9consid\u00e9r\u00e9 d'autant", "start": 102.439, "duration": 4.201}, {"text": "plus que il a dit qu'il \u00e9tait tout de", "start": 104.56, "duration": 3.68}, {"text": "suite en situation r\u00e9guli\u00e8re alors qu'en", "start": 106.64, "duration": 4.0}, {"text": "fait on d\u00e9couvre que il \u00e9tait lui aussi", "start": 108.24, "duration": 5.879}, {"text": "avec une qtf qui \u00e9videmment comme toute", "start": 110.64, "duration": 7.32}, {"text": "n'\u00e9tait pas ex\u00e9cut\u00e9 donc vous savez", "start": 114.119, "duration": 7.04}, {"text": "c'est assez simple je me souviens", "start": 117.96, "duration": 5.04}, {"text": "j'\u00e9tais venu il y a 2 ans en f\u00e9vrier l\u00e0", "start": 121.159, "duration": 3.801}, {"text": "en pleine campagne pr\u00e9sidentielle et et", "start": 123.0, "duration": 5.44}, {"text": "et Charles conini m'avait dit ah mais", "start": 124.96, "duration": 5.799}, {"text": "vous poussez \u00e0 la guerre civile c'est", "start": 128.44, "duration": 4.08}, {"text": "honteux ce que vous faites et cetera et", "start": 130.759, "duration": 4.2}, {"text": "cetera et ben mon cher Charles consini", "start": 132.52, "duration": 4.76}, {"text": "vous voyez 2 ans plus tard je ne suis", "start": 134.959, "duration": 4.36}, {"text": "pas pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et les", "start": 137.28, "duration": 4.28}, {"text": "meurtres s'encha\u00eenent les uns aux autres", "start": 139.319, "duration": 3.961}, {"text": "ce n'est pas moi qui suis responsable de", "start": 141.56, "duration": 3.679}, {"text": "tout \u00e7a vous voyez donc c'est pour vous", "start": 143.28, "duration": 4.28}, {"text": "dire que rien n'a chang\u00e9 rien n'a chang\u00e9", "start": 145.239, "duration": 3.561}, {"text": "je vous fais pas dire mais c'est c'est", "start": 147.56, "duration": 3.6}, {"text": "c'est moi aussi qui d\u00e9clench\u00e9 ce malien", "start": 148.8, "duration": 3.92}, {"text": "et c'est pour \u00e7a qu'il a tu\u00e9 c'est moi", "start": 151.16, "duration": 3.52}, {"text": "qui a organis\u00e9 le meurtre de l'Ola et", "start": 152.72, "duration": 3.879}, {"text": "c'est moi qui organis\u00e9 les \u00e9meutes apr\u00e8s", "start": 154.68, "duration": 4.88}, {"text": "na etire le d\u00e9bat de l'\u00e9poque je vous", "start": 156.599, "duration": 5.801}, {"text": "dis simplement vous voyez non mais je", "start": 159.56, "duration": 4.16}, {"text": "prolongeais juste les courbes de votre", "start": 162.4, "duration": 2.32}, {"text": "raisonnement c'est tout ce que je", "start": 163.72, "duration": 2.599}, {"text": "faisais je disais attention \u00e0 des", "start": 164.72, "duration": 3.32}, {"text": "raisonnements qui peuvent aboutir \u00e0 des", "start": 166.319, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9sultatire ce tu dis \u00e0 peu pr\u00e8s la m\u00eame", "start": 168.04, "duration": 4.76}, {"text": "chose l\u00e0 oui oui j'ai dit tout \u00e0 l'heure", "start": 170.879, "duration": 4.921}, {"text": "que c'\u00e9tait un drame migratoire et pas", "start": 172.8, "duration": 5.24}, {"text": "seulement pourquoi pas seulement bah", "start": 175.8, "duration": 4.519}, {"text": "parce que tout simplement \u00e9videmment que", "start": 178.04, "duration": 5.24}, {"text": "Charles consign a raison c'est le drame", "start": 180.319, "duration": 6.441}, {"text": "de l'immigration massive il va en parler", "start": 183.28, "duration": 5.48}, {"text": "j'imagine parce que \u00e9videmment sur", "start": 186.76, "duration": 5.6}, {"text": "500000 entr\u00e9es l\u00e9gales forc\u00e9ment qu'il y", "start": 188.76, "duration": 6.839}, {"text": "a tout cela et en plus les ill\u00e9gaux donc", "start": 192.36, "duration": 6.36}, {"text": "on est submerg\u00e9 envahi moi je dis m\u00eame", "start": 195.599, "duration": 4.72}, {"text": "colonis\u00e9 puisqu'il y a des endroits en", "start": 198.72, "duration": 3.32}, {"text": "France o\u00f9 on n'est plus en France et", "start": 200.319, "duration": 4.681}, {"text": "donc o\u00f9 on vit dans une autre", "start": 202.04, "duration": 5.64}, {"text": "civilisation historique et donc o\u00f9 on n", "start": 205.0, "duration": 4.72}, {"text": "plus o\u00f9 la France n'est plus chez elle", "start": 207.68, "duration": 4.6}, {"text": "euh maintenant euh on voit bien que tous", "start": 209.72, "duration": 4.519}, {"text": "ces meurtres toutes ces agressions il y", "start": 212.28, "duration": 4.12}, {"text": "a un fil rouge de tout \u00e7a c'est", "start": 214.239, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9videmment la d\u00e9testation de la France", "start": 216.4, "duration": 4.199}, {"text": "et vouloir intimider les fran\u00e7ais pour", "start": 218.56, "duration": 3.759}, {"text": "pouvoir s'imposer \u00e0 eux la loi", "start": 220.599, "duration": 3.56}, {"text": "immigration va faciliter quand m\u00eame", "start": 222.319, "duration": 4.64}, {"text": "l'expulsion des \u00e9trangers d\u00e9linquants", "start": 224.159, "duration": 4.121}, {"text": "c'est en tout cas ce que souhaite G\u00e9rald", "start": 226.959, "duration": 4.92}, {"text": "daranin \u00e9coutez prenons les chiffres", "start": 228.28, "duration": 6.08}, {"text": "globalement il a expulser monsieur", "start": 231.879, "duration": 6.401}, {"text": "Darmanin 22000 \u00e9trangers il se targue il", "start": 234.36, "duration": 7.76}, {"text": "se vente d'avoir expuls\u00e9 4600 je crois", "start": 238.28, "duration": 6.959}, {"text": "euh d\u00e9linquants \u00e9trangers il a accueilli", "start": 242.12, "duration": 5.0}, {"text": "comme je viens de le dire il a laiss\u00e9", "start": 245.239, "duration": 4.761}, {"text": "rentrer 500000 entr\u00e9es l\u00e9gales et je ne", "start": 247.12, "duration": 4.44}, {"text": "parle m\u00eame pas des entr\u00e9es ill\u00e9gales", "start": 250.0, "duration": 4.56}, {"text": "qu'on \u00e9value entre 600000 et 900000", "start": 251.56, "duration": 5.48}, {"text": "ill\u00e9gaux donc voyez les chiffres sont", "start": 254.56, "duration": 4.359}, {"text": "telle une telle disproportion que \u00e7aen", "start": 257.04, "duration": 4.36}, {"text": "est ridicule le taux de de de", "start": 258.919, "duration": 5.441}, {"text": "d'ex\u00e9cution des OQTF est de 12 % euh", "start": 261.4, "duration": 5.4}, {"text": "imaginez imaginez et pour vous faire", "start": 264.36, "duration": 4.44}, {"text": "sourire 30 secondes imaginez Bruno Le", "start": 266.8, "duration": 4.6}, {"text": "Maire venant \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et dire bah", "start": 268.8, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9coutez on a fait ce qu'on a pu mais on", "start": 271.4, "duration": 6.4}, {"text": "n pas pu rentrer plus de 12 % des imp\u00f4ts", "start": 274.44, "duration": 5.84}, {"text": "tout le monde rirait je vous rassure", "start": 277.8, "duration": 4.16}, {"text": "l'administration fiscale est la derni\u00e8re", "start": 280.28, "duration": 2.88}, {"text": "administration qui marche correctement", "start": 281.96, "duration": 3.4}, {"text": "en France mais c'est pour vous dire le", "start": 283.16, "duration": 4.2}, {"text": "scandale que constitue ce chiffre", "start": 285.36, "duration": 4.44}, {"text": "ridicule d'ex\u00e9cution ou parce qu'on sait", "start": 287.36, "duration": 3.52}, {"text": "que c'est pas c'est pas simple il faut", "start": 289.8, "duration": 3.2}, {"text": "que les pays acceptent de r\u00e9cup\u00e9rer leur", "start": 290.88, "duration": 3.96}, {"text": "ressortissant voil\u00e0 c'est pas un coup de", "start": 293.0, "duration": 3.0}, {"text": "baguette magique et d'ailleurs tous les", "start": 294.84, "duration": 3.359}, {"text": "pays europ\u00e9ens sont confront\u00e9s avec non", "start": 296.0, "duration": 3.639}, {"text": "les Allemands font beaucoup mieux et", "start": 298.199, "duration": 3.241}, {"text": "rien n'est ils ont d\u00e9livr moins les octf", "start": 299.639, "duration": 3.56}, {"text": "alors ils on peut-\u00eatre un souci con C", "start": 301.44, "duration": 3.84}, {"text": "argument de de Darmanin qui est", "start": 303.199, "duration": 4.761}, {"text": "franchement un un argument sp\u00e9cieux ne", "start": 305.28, "duration": 4.32}, {"text": "veut pas se donner les moyens alors on", "start": 307.96, "duration": 3.44}, {"text": "ne le fait pas d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment exactement", "start": 309.6, "duration": 3.4}, {"text": "on ne veut pas se donner les moyens", "start": 311.4, "duration": 4.4}, {"text": "parce qu'en v\u00e9rit\u00e9 il y a d'abord une", "start": 313.0, "duration": 6.039}, {"text": "peur de passer pour r\u00e9pressif il y a une", "start": 315.8, "duration": 4.88}, {"text": "peur d'utiliser les moyens parce que moi", "start": 319.039, "duration": 3.041}, {"text": "je peux vous les donner les moyens je", "start": 320.68, "duration": 3.04}, {"text": "peux vous les donner c'est tr\u00e8s simple", "start": 322.08, "duration": 4.16}, {"text": "d'abord vous avez le fait de faire", "start": 323.72, "duration": 4.64}, {"text": "pression sur les visas que l'on donne", "start": 326.24, "duration": 4.32}, {"text": "aux gens qui viennent de ces pays-l\u00e0 des", "start": 328.36, "duration": 3.64}, {"text": "visas de touristes on peut tr\u00e8s bien", "start": 330.56, "duration": 2.72}, {"text": "bloquer d'ailleurs Macron lui-m\u00eame l'a", "start": 332.0, "duration": 2.88}, {"text": "fait pendant 6 mois et puis apr\u00e8s il", "start": 333.28, "duration": 4.24}, {"text": "s'est couch\u00e9 ensuite on peut tr\u00e8s bien", "start": 334.88, "duration": 5.84}, {"text": "bloquer l'argent qu'envoie les immigr\u00e9s", "start": 337.52, "duration": 6.44}, {"text": "d'ici vers leurs familles l\u00e0-bas puis on", "start": 340.72, "duration": 6.16}, {"text": "peut tr\u00e8s bien aussi si on monte encore", "start": 343.96, "duration": 5.04}, {"text": "dans l'affrontement si les pays refusent", "start": 346.88, "duration": 3.52}, {"text": "parce queil faut dire quels sont ces", "start": 349.0, "duration": 4.16}, {"text": "pays l'Alg\u00e9rie la Tunisie le Maroc le", "start": 350.4, "duration": 5.32}, {"text": "Mali tous ces pays qui refusent de", "start": 353.16, "duration": 6.4}, {"text": "prendre quasiment aucun clandestin aucun", "start": 355.72, "duration": 5.72}, {"text": "ill\u00e9gal qui vient de leur pays donc", "start": 359.56, "duration": 3.72}, {"text": "apr\u00e8s on peut monter encore on peut", "start": 361.44, "duration": 3.84}, {"text": "saisir les biens que les dirigeants de", "start": 363.28, "duration": 4.16}, {"text": "ces pays ont en France on l'a fait pour", "start": 365.28, "duration": 4.319}, {"text": "les oligarques russes et enfin si tout", "start": 367.44, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e7a ne suffit pas mais moi je pense que", "start": 369.599, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e7a suffira largement on peut enfin vous", "start": 370.919, "duration": 5.4}, {"text": "savez quand ces dirigeants sont malades", "start": 374.319, "duration": 3.6}, {"text": "ils viennent o\u00f9 ils viennent se faire", "start": 376.319, "duration": 3.961}, {"text": "soigner o\u00f9 \u00e0 l'H\u00f4pital Am\u00e9ricain \u00e0 nei", "start": 377.919, "duration": 4.601}, {"text": "donc moi je dirais c'est tr\u00e8s simple pas", "start": 380.28, "duration": 4.6}, {"text": "d'qtf pas de laisser passer consulaire", "start": 382.52, "duration": 4.28}, {"text": "pas d'h\u00f4pital am\u00e9ricain je comprends pas", "start": 384.88, "duration": 5.039}, {"text": "parce que je laiss par comss bien", "start": 386.8, "duration": 4.88}, {"text": "Zemour vous dites ils le font pas parce", "start": 389.919, "duration": 3.72}, {"text": "que ils ont peur d'\u00eatre r\u00e9pressifs or", "start": 391.68, "duration": 3.84}, {"text": "dans tous les sondages les Fran\u00e7ais", "start": 393.639, "duration": 4.161}, {"text": "disent on veut la r\u00e9pression donc et", "start": 395.52, "duration": 4.0}, {"text": "d'ailleurs les Fran\u00e7ais \u00e9taient assez", "start": 397.8, "duration": 3.44}, {"text": "favoraable \u00e0 la loi immigration en", "start": 399.52, "duration": 3.88}, {"text": "version on va dire r\u00e9publicain version", "start": 401.24, "duration": 5.679}, {"text": "roto celle qui en partie \u00e9 s et \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 403.4, "duration": 5.12}, {"text": "censur\u00e9 et il reste la version on va", "start": 406.919, "duration": 3.321}, {"text": "dire macroniste donc je vois pas", "start": 408.52, "duration": 2.679}, {"text": "pourquoi ils auraient peur puisque", "start": 410.24, "duration": 3.0}, {"text": "l'opinion publique est plut\u00f4t demandeuse", "start": 411.199, "duration": 4.321}, {"text": "parce que vous oubliez une chose c'est", "start": 413.24, "duration": 4.679}, {"text": "que les dirigeants et les politiques en", "start": 415.52, "duration": 4.959}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral d'ailleurs n pas pas peur du", "start": 417.919, "duration": 5.521}, {"text": "peuple ils ont peur des m\u00e9dias ils n'ont", "start": 420.479, "duration": 5.28}, {"text": "pas peur de l'opinion ils ont peur des", "start": 423.44, "duration": 4.599}, {"text": "campagnes m\u00e9diatiques peur de lib\u00e9ration", "start": 425.759, "duration": 4.601}, {"text": "vraiment pas que Lib\u00e9ration vous savez", "start": 428.039, "duration": 3.961}, {"text": "pas que Lib\u00e9ration une campagne", "start": 430.36, "duration": 3.32}, {"text": "m\u00e9diatique peut tr\u00e8s bien vous d\u00e9molir", "start": 432.0, "duration": 3.68}, {"text": "un homme et vous d\u00e9molir un politique", "start": 433.68, "duration": 3.4}, {"text": "ils ont tous peur de \u00e7a mais SS ont", "start": 435.68, "duration": 3.68}, {"text": "l'opinion avec eux B oui vous croyez que", "start": 437.08, "duration": 3.519}, {"text": "vous voyez \u00e7a ne suffit pas il faut en", "start": 439.36, "duration": 3.279}, {"text": "plus en plus ils ont une id\u00e9ologie il", "start": 440.599, "duration": 4.841}, {"text": "faut bien comprendre que Emmanuel Macron", "start": 442.639, "duration": 5.321}, {"text": "est immigrationniste c'est-\u00e0-dire que il", "start": 445.44, "duration": 5.12}, {"text": "pense que d' illeurs vous voyez regardez", "start": 447.96, "duration": 4.28}, {"text": "dans ses d\u00e9claration moi je je je fais", "start": 450.56, "duration": 3.4}, {"text": "tr\u00e8s attention \u00e0 ce qu'il dit vous", "start": 452.24, "duration": 4.239}, {"text": "remarquerez que m\u00eame quand il a d\u00e9fendu", "start": 453.96, "duration": 5.919}, {"text": "sa loi immigration \u00e0 la avant No\u00ebl de", "start": 456.479, "duration": 5.201}, {"text": "quoi at-il parler uniquement de", "start": 459.879, "duration": 3.481}, {"text": "l'immigration clandestine uniquement de", "start": 461.68, "duration": 3.68}, {"text": "l'immigration ill\u00e9gale d\u00e9j\u00e0 qu'il ne", "start": 463.36, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e8gle pas mais en tout cas il insiste", "start": 465.36, "duration": 5.239}, {"text": "l\u00e0-dessus moi je vais vous dire", "start": 467.36, "duration": 4.92}, {"text": "l'immigration ill\u00e9gale est importante", "start": 470.599, "duration": 2.88}, {"text": "mais pour moi la plus importante c'est", "start": 472.28, "duration": 3.199}, {"text": "l'immigration l\u00e9gale c'est-\u00e0-dire les", "start": 473.479, "duration": 5.361}, {"text": "500000 entr\u00e9es l\u00e9gales tous les ans une", "start": 475.479, "duration": 5.241}, {"text": "ville comme comme Nantes une ville comme", "start": 478.84, "duration": 4.4}, {"text": "plus de Toulouse au bout de 5 ans \u00e7a", "start": 480.72, "duration": 4.319}, {"text": "fera la ville de Paris 2 millions de", "start": 483.24, "duration": 4.28}, {"text": "personnes entr\u00e9e l\u00e9gal qui arrive ici", "start": 485.039, "duration": 4.84}, {"text": "sans compter les enfants qui grandissent", "start": 487.52, "duration": 5.16}, {"text": "voil\u00e0 ce qui envahit et colonise notre", "start": 489.879, "duration": 5.76}, {"text": "pays Emmanuel Macron n'en parle jamais", "start": 492.68, "duration": 5.0}, {"text": "donc il pense sans doute que c'est", "start": 495.639, "duration": 4.12}, {"text": "n\u00e9cessaire que c'est positif que c'est", "start": 497.68, "duration": 4.56}, {"text": "favorable sans doute a-t-il une id\u00e9e", "start": 499.759, "duration": 5.44}, {"text": "vous savez de l'homme avec un grand H", "start": 502.24, "duration": 4.399}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'il pense que les hommes", "start": 505.199, "duration": 4.12}, {"text": "sont interchangeables il pense que la", "start": 506.639, "duration": 5.321}, {"text": "culture l'enracinement les murss le", "start": 509.319, "duration": 5.08}, {"text": "pass\u00e9 l'histoire n'ont absolument aucune", "start": 511.96, "duration": 3.8}, {"text": "importance et que les hommes sont", "start": 514.399, "duration": 3.241}, {"text": "interchangeables moi je crois exactement", "start": 515.76, "duration": 4.88}, {"text": "le contraire et que si l'immigration", "start": 517.64, "duration": 5.079}, {"text": "europ\u00e9enne s'est bien pass\u00e9 \u00e0 partir des", "start": 520.64, "duration": 4.72}, {"text": "ann\u00e9es 30 et 50 et encore pas aussi", "start": 522.719, "duration": 4.441}, {"text": "facilement qu'on le dit maintenant c'est", "start": 525.36, "duration": 3.52}, {"text": "parce que il y a entre les peuples", "start": 527.16, "duration": 5.359}, {"text": "europ\u00e9ens une trame des histoires une", "start": 528.88, "duration": 5.76}, {"text": "des des des des meurs en commun qu'il", "start": 532.519, "duration": 4.801}, {"text": "n'y a pas avec les immigr\u00e9s extra", "start": 534.64, "duration": 4.68}, {"text": "eururop\u00e9ens qu'il soient africains ou ou", "start": 537.32, "duration": 4.68}, {"text": "maghr\u00e9bin je rappelle que la France est", "start": 539.32, "duration": 7.0}, {"text": "le pays qui dans ses immigr\u00e9s a le", "start": 542.0, "duration": 8.56}, {"text": "plus d'immigr\u00e9s africains c'est pr\u00e8s de", "start": 546.32, "duration": 7.639}, {"text": "60 % c'est \u00e9norme les autres pays en ont", "start": 550.56, "duration": 5.48}, {"text": "beaucoup moins ils ont m\u00eame l'Allemagne", "start": 553.959, "duration": 4.241}, {"text": "m\u00eame l'Angleterre qui a beaucoup de de", "start": 556.04, "duration": 4.56}, {"text": "Pakistanais et cetera mais voyez mais on", "start": 558.2, "duration": 4.12}, {"text": "est le pays qui a le plus d'Africains", "start": 560.6, "duration": 4.04}, {"text": "c'est regard \u00e0 notre histoire aussi", "start": 562.32, "duration": 4.959}, {"text": "quoiire coloniale vous avez raison vous", "start": 564.64, "duration": 4.04}, {"text": "avez raison c'est aussigard \u00e0 notre", "start": 567.279, "duration": 2.601}, {"text": "hisoire col", "start": 568.68, "duration": 3.159}, {"text": "mais la d\u00e9colonisation est loin", "start": 569.88, "duration": 3.04}, {"text": "maintenant oui bien s\u00fbr mais c'est pour", "start": 571.839, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e7a que l'Angleterre a beaucoup de de", "start": 572.92, "duration": 4.72}, {"text": "aussi Pakistanis indiens et alors", "start": 575.12, "duration": 3.839}, {"text": "allons-y pour le tour des questions des", "start": 577.64, "duration": 4.04}, {"text": "GG on y va GIR je voudrais qu'on qu'on", "start": 578.959, "duration": 4.401}, {"text": "aille un peu plus loin dans ces sujets", "start": 581.68, "duration": 3.64}, {"text": "l\u00e0 qu'est-ce que qu'est-ce que demain si", "start": 583.36, "duration": 3.32}, {"text": "vous \u00eates au Parlement europ\u00e9en", "start": 585.32, "duration": 2.519}, {"text": "qu'est-ce que vous allez d\u00e9fendre sur", "start": 586.68, "duration": 3.44}, {"text": "ces flux migratoires parce que parce qu'", "start": 587.839, "duration": 3.921}, {"text": "aujourd'hui on voit bien qu'il y a quand", "start": 590.12, "duration": 4.48}, {"text": "m\u00eame des pays qui sont en p\u00e9riph\u00e9rie de", "start": 591.76, "duration": 5.639}, {"text": "l'Europe et qui jouent pas enfin qui", "start": 594.6, "duration": 4.679}, {"text": "jouent leur r\u00f4le mais comme un pays mais", "start": 597.399, "duration": 3.88}, {"text": "qui joue pas la fronti\u00e8re de l'Europe", "start": 599.279, "duration": 4.881}, {"text": "est-ce bah je pense que aujourd'hui si", "start": 601.279, "duration": 4.081}, {"text": "on veut", "start": 604.16, "duration": 3.44}, {"text": "euh contr\u00f4ler un peu ces flux", "start": 605.36, "duration": 4.599}, {"text": "migratoires la fronti\u00e8re ext\u00e9rieure de", "start": 607.6, "duration": 3.72}, {"text": "l'Europe doit avoir une attention", "start": 609.959, "duration": 3.961}, {"text": "qu'elle a pas aujourd'hui quoi quel pays", "start": 611.32, "duration": 5.28}, {"text": "quel pays visez-vous bah bah plusieurs", "start": 613.92, "duration": 5.68}, {"text": "la Gr\u00e8ce l'Italie euh et et et", "start": 616.6, "duration": 6.0}, {"text": "aujourd'hui euh le ce qui se passe enfin", "start": 619.6, "duration": 5.76}, {"text": "des ressortissants qui viennent de", "start": 622.6, "duration": 4.919}, {"text": "n'importe o\u00f9 qui arrivent sur le sol", "start": 625.36, "duration": 4.2}, {"text": "italien ce qui se passe apr\u00e8s entre la", "start": 627.519, "duration": 3.641}, {"text": "fronti\u00e8re italienne et fran\u00e7aise qui", "start": 629.56, "duration": 3.68}, {"text": "n'existe plus c'est le cas dans dans ce", "start": 631.16, "duration": 5.04}, {"text": "drame l\u00e0 euh il y a plus aucun contr\u00f4le", "start": 633.24, "duration": 5.32}, {"text": "l\u00e0-dessus un moment donn\u00e9 quand quand", "start": 636.2, "duration": 5.48}, {"text": "l'Italie a d\u00e9livr\u00e9 un droit d'arriver \u00e0", "start": 638.56, "duration": 5.16}, {"text": "ce monsieur qu'est-ce que les Fran\u00e7ais y", "start": 641.68, "duration": 3.68}, {"text": "peuvent enfin moi je pense que il une", "start": 643.72, "duration": 3.08}, {"text": "position europ\u00e9enne qu'il faudrait vous", "start": 645.36, "duration": 2.84}, {"text": "avez tout \u00e0 fait raison vous posez deux", "start": 646.8, "duration": 3.2}, {"text": "probl\u00e8mes distincts mais qui se cumulent", "start": 648.2, "duration": 3.639}, {"text": "finalement le premier probl\u00e8me que vous", "start": 650.0, "duration": 3.76}, {"text": "posez c'est la fronti\u00e8re ext\u00e9rieur de", "start": 651.839, "duration": 4.321}, {"text": "l'Europe c'est-\u00e0-dire les gens arrivent", "start": 653.76, "duration": 3.44}, {"text": "par la", "start": 656.16, "duration": 3.32}, {"text": "M\u00e9diterran\u00e9e et il passent ils quittent", "start": 657.2, "duration": 4.52}, {"text": "la Libye ils quittent la Tunisie ils", "start": 659.48, "duration": 4.039}, {"text": "viennent des pays africains ils arrivent", "start": 661.72, "duration": 4.919}, {"text": "en Tunisie ils arrivent en Libye ils ils", "start": 663.519, "duration": 5.12}, {"text": "montent sur des petits bateaux affret\u00e9s", "start": 666.639, "duration": 3.32}, {"text": "par des passeurs qui gagnent un argent", "start": 668.639, "duration": 3.681}, {"text": "fou avec \u00e7a aid\u00e9 par des associations", "start": 669.959, "duration": 4.32}, {"text": "europ\u00e9ennes qui on ne sait pas ce", "start": 672.32, "duration": 3.84}, {"text": "qu'elles font derri\u00e8re et qui ensuite", "start": 674.279, "duration": 4.0}, {"text": "arrive sur la fronti\u00e8re italienne par", "start": 676.16, "duration": 3.52}, {"text": "exemple on l'a vu \u00e0 lampedousa ou la", "start": 678.279, "duration": 3.761}, {"text": "fronti\u00e8re grecque et cetera vous avez", "start": 679.68, "duration": 4.2}, {"text": "tout \u00e0 fait raison il faut d'abord dire", "start": 682.04, "duration": 4.0}, {"text": "que ces pays-l\u00e0 sont absolument", "start": 683.88, "duration": 5.92}, {"text": "submerg\u00e9s et qu'ils sont emp\u00each\u00e9s par la", "start": 686.04, "duration": 5.919}, {"text": "jurisprudence europ\u00e9enne de faire quoi", "start": 689.8, "duration": 4.08}, {"text": "que ce soit vous savez que le juge", "start": 691.959, "duration": 4.721}, {"text": "europ\u00e9en a interdit aux pays et aux", "start": 693.88, "duration": 6.399}, {"text": "\u00c9tats simplement de refouler les", "start": 696.68, "duration": 5.52}, {"text": "clandestins qui arrivent la France a \u00e9t\u00e9", "start": 700.279, "duration": 4.161}, {"text": "condamn\u00e9e pour \u00e7a ils interdisent aussi", "start": 702.2, "duration": 3.72}, {"text": "de ne pas les accueillir sur leur", "start": 704.44, "duration": 3.72}, {"text": "territoire moi je dis qu'il faut", "start": 705.92, "duration": 4.159}, {"text": "s'asseoir sur cette jurisprudence et", "start": 708.16, "duration": 4.919}, {"text": "qu'il faut s'entendre avec les juges", "start": 710.079, "duration": 6.041}, {"text": "avec les Italiens avec les Grecs et avec", "start": 713.079, "duration": 4.841}, {"text": "les autres pays ou m\u00eame l'Angleterre", "start": 716.12, "duration": 2.959}, {"text": "d'ailleurs j'\u00e9tais en Angleterre la", "start": 717.92, "duration": 2.56}, {"text": "semaine derni\u00e8re et je le retenu ce", "start": 719.079, "duration": 3.401}, {"text": "discours il faut que la marine fran\u00e7aise", "start": 720.48, "duration": 4.12}, {"text": "la marine italienne la marine anglaise", "start": 722.48, "duration": 4.32}, {"text": "fasse un blocus en M\u00e9diterran\u00e9e vous", "start": 724.6, "duration": 4.28}, {"text": "savez avec les moyens modernes on sait", "start": 726.8, "duration": 5.0}, {"text": "exactement quand un migrant met le doigt", "start": 728.88, "duration": 4.88}, {"text": "de pied dans l'eau donc on peut tr\u00e8s", "start": 731.8, "duration": 3.839}, {"text": "bien les arr\u00eater donc il", "start": 733.76, "duration": 3.879}, {"text": "faut\u00e9 \u00e7a c'est une premi\u00e8re chose", "start": 735.639, "duration": 3.521}, {"text": "deuxi\u00e8mement vous posez la question de", "start": 737.639, "duration": 3.601}, {"text": "la fronti\u00e8re entre l'Italie et la France", "start": 739.16, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e7a vous avez tout \u00e0 fait raison les", "start": 741.24, "duration": 3.399}, {"text": "Italiens depuis 40 ans font la m\u00eame", "start": 742.68, "duration": 3.519}, {"text": "chose c'est-\u00e0-dire que ils arrivent chez", "start": 744.639, "duration": 3.481}, {"text": "eux et ils leur disent et ben la France", "start": 746.199, "duration": 4.0}, {"text": "c'est par l\u00e0 pourquoi vont-ils en France", "start": 748.12, "duration": 4.0}, {"text": "parce que nous nous leur donnons des", "start": 750.199, "duration": 4.241}, {"text": "allocations sociales hyper g\u00e9n\u00e9reuses", "start": 752.12, "duration": 3.519}, {"text": "alors que les Italiens ne leur donnent", "start": 754.44, "duration": 3.199}, {"text": "rien que nous nous avons le droit du sol", "start": 755.639, "duration": 3.2}, {"text": "alors que les Italiens n'ont pas le", "start": 757.639, "duration": 2.76}, {"text": "droit du sol c'est pour \u00e7a que moi je", "start": 758.839, "duration": 3.321}, {"text": "propose et je suis le seul dans la", "start": 760.399, "duration": 3.88}, {"text": "classe politique fran\u00e7aise de supprimer", "start": 762.16, "duration": 5.239}, {"text": "les allocation sociale aux \u00e9trangers et", "start": 764.279, "duration": 5.961}, {"text": "de supprimer le droit du sol donc l\u00e0 je", "start": 767.399, "duration": 4.12}, {"text": "peux vous dire queils ne viendront plus", "start": 770.24, "duration": 2.76}, {"text": "en France mais quand les Anglais nous", "start": 771.519, "duration": 3.32}, {"text": "faisait garder les migrants \u00e0 Calais \u00e0", "start": 773.0, "duration": 4.279}, {"text": "un moment donn\u00e9 il y avait aussi de la", "start": 774.839, "duration": 5.041}, {"text": "part d'\u00c9tat qui \u00e9tait les les \u00e9tats", "start": 777.279, "duration": 5.281}, {"text": "finaux des des voies de", "start": 779.88, "duration": 5.04}, {"text": "migration une prise en compte du", "start": 782.56, "duration": 4.32}, {"text": "probl\u00e8me et et alors un accompagnement", "start": 784.92, "duration": 4.32}, {"text": "qui \u00e9tait ou financier ou ou technique", "start": 786.88, "duration": 3.8}, {"text": "mais qu'est-ce qu'on fait nous \u00e0", "start": 789.24, "duration": 3.44}, {"text": "l'Europe pour aider les Grecs les", "start": 790.68, "duration": 4.48}, {"text": "Hongrois les \u00e0 garder la fronti\u00e8re vous", "start": 792.68, "duration": 4.839}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te on les aide en bloquant en les", "start": 795.16, "duration": 4.359}, {"text": "aidant \u00e0 bloquer la fronti\u00e8re et c'est", "start": 797.519, "duration": 3.12}, {"text": "le contraire de ce que fait la", "start": 799.519, "duration": 3.281}, {"text": "Commission europ\u00e9enne qui a refus\u00e9 de", "start": 800.639, "duration": 4.88}, {"text": "financer les murs que demandaient les", "start": 802.8, "duration": 6.24}, {"text": "Polonais et autres qui a refus\u00e9 euh", "start": 805.519, "duration": 6.32}, {"text": "d'aider les pays europ\u00e9ens et qui au", "start": 809.04, "duration": 5.239}, {"text": "contraire se bat pour r\u00e9partir les", "start": 811.839, "duration": 4.12}, {"text": "migrants et qui m\u00eame donneent des", "start": 814.279, "duration": 3.401}, {"text": "amendes aux pays comme la Hongrie qui", "start": 815.959, "duration": 3.401}, {"text": "refuse la r\u00e9partition il faut faire", "start": 817.68, "duration": 3.519}, {"text": "exactement le contraire et je reviens \u00e0", "start": 819.36, "duration": 3.76}, {"text": "votre question d'originel c'est-\u00e0-dire", "start": 821.199, "duration": 3.601}, {"text": "que qu'est-ce qu'on ferait au Parlement", "start": 823.12, "duration": 3.88}, {"text": "et ben justement abattre cette", "start": 824.8, "duration": 4.32}, {"text": "Commission europ\u00e9enne de Madame Van", "start": 827.0, "duration": 4.36}, {"text": "derleyen la pr\u00e9sidente allemande qui", "start": 829.12, "duration": 5.839}, {"text": "elle est exactement a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu par une", "start": 831.36, "duration": 6.52}, {"text": "majorit\u00e9 avec le centre droit le fameux", "start": 834.959, "duration": 6.601}, {"text": "PPE ou LR ou sont les LR et les", "start": 837.88, "duration": 5.959}, {"text": "socialistes et les Verts qui ont \u00e9lu", "start": 841.56, "duration": 4.519}, {"text": "madame voderleyen et qui m\u00e8nent cette", "start": 843.839, "duration": 4.8}, {"text": "politique il faut avec les gens de", "start": 846.079, "duration": 5.44}, {"text": "droite qu'il soit \u00e0 id ou qu'il soit", "start": 848.639, "duration": 4.88}, {"text": "dans le groupe ECR vous savez des", "start": 851.519, "duration": 4.56}, {"text": "conservateurs ou les d\u00e9put\u00e9s reconqu\u00eates", "start": 853.519, "duration": 5.32}, {"text": "devraient si\u00e9ger nous changer cette", "start": 856.079, "duration": 4.56}, {"text": "majorit\u00e9 et donc avoir une nouvelle", "start": 858.839, "duration": 4.24}, {"text": "commission et par ailleurs mais on on", "start": 860.639, "duration": 4.361}, {"text": "rentrerait l\u00e0 dans les probl\u00e8mes", "start": 863.079, "duration": 4.361}, {"text": "institutionnels il faudrait changer le", "start": 865.0, "duration": 5.32}, {"text": "statut de la Commission et en faire un", "start": 867.44, "duration": 4.8}, {"text": "v\u00e9ritable secr\u00e9tariat parce que la", "start": 870.32, "duration": 3.959}, {"text": "Commission de Bruxelles a abus\u00e9 de ses", "start": 872.24, "duration": 4.88}, {"text": "pouvoirs depuis des ann\u00e9es zour pr", "start": 874.279, "duration": 4.321}, {"text": "rester avec nous question sur le climat", "start": 877.12, "duration": 3.079}, {"text": "dans un instant savoir si vous roulez", "start": 878.6, "duration": 3.88}, {"text": "aussi enuv ou pas on parlera pouvoir", "start": 880.199, "duration": 3.801}, {"text": "d'achat \u00e0 tout de suite avec les grandes", "start": 882.48, "duration": 5.52}, {"text": "guees RMC jusqu\u00e0 midi les Grandes", "start": 884.0, "duration": 8.48}, {"text": "Gueules RMC 9h les grandes gueules \u00e0 la", "start": 888.0, "duration": 7.36}, {"text": "marchalivier", "start": 892.48, "duration": 6.24}, {"text": "TR et c'estour pr\u00e9sident de reconqute", "start": 895.36, "duration": 5.24}, {"text": "qui est avec nous dans les GG dans dans", "start": 898.72, "duration": 5.28}, {"text": "les Grandes Gueules avec Flora gubali", "start": 900.6, "duration": 6.4}, {"text": "avec Charles conini avec Didier girud on", "start": 904.0, "duration": 4.48}, {"text": "a parl\u00e9 immigration on va parler", "start": 907.0, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9cologie Flor gubali bonjour moi j'ai", "start": 908.48, "duration": 4.56}, {"text": "une question \u00e0 vous poser assez simple", "start": 911.68, "duration": 3.279}, {"text": "il fait 25\u00b0gr\u00e9s \u00e0 Perpignan aujourd'hui", "start": 913.04, "duration": 3.479}, {"text": "la Catalogne est en \u00e9tat d'urgence de", "start": 914.959, "duration": 3.721}, {"text": "s\u00e9cheresse on est au mois de f\u00e9vrier et", "start": 916.519, "duration": 4.0}, {"text": "la France est le premier exportateur de", "start": 918.68, "duration": 3.48}, {"text": "c\u00e9r\u00e9ales en Europe \u00e7a a march\u00e9 \u00e0 11", "start": 920.519, "duration": 3.401}, {"text": "milliards d'euros qui pourrait s'arr\u00eater", "start": 922.16, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e0 horizon 10 ans \u00e0 cause des des", "start": 923.92, "duration": 4.76}, {"text": "changements m\u00e9t\u00e9orologiques euh donc", "start": 926.199, "duration": 4.241}, {"text": "deux questions pour vous \u00c9ric Zemour la", "start": 928.68, "duration": 2.92}, {"text": "premi\u00e8re c'est est-ce que vous \u00eates", "start": 930.44, "duration": 3.68}, {"text": "d'accord avec le fait que l'unique cause", "start": 931.6, "duration": 3.679}, {"text": "du r\u00e9chauffement climatique c'est", "start": 934.12, "duration": 3.959}, {"text": "l'homme avec un H majuscule deuxi\u00e8", "start": 935.279, "duration": 4.161}, {"text": "question pour vous est-ce que quand on", "start": 938.079, "duration": 4.281}, {"text": "est autant obs\u00e9d\u00e9 par l'immigration on", "start": 939.44, "duration": 4.44}, {"text": "n'est pas obs\u00e9d\u00e9 par le climat puisqu'on", "start": 942.36, "duration": 3.76}, {"text": "attend 250 millions de r\u00e9fugi\u00e9s", "start": 943.88, "duration": 4.0}, {"text": "climatiques dans les ann\u00e9es \u00e0", "start": 946.12, "duration": 4.76}, {"text": "venir premi\u00e8re question vous me posez", "start": 947.88, "duration": 4.36}, {"text": "une question \u00e0 laquelle je ne peux pas", "start": 950.88, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9pondre je j'ai lu comme vous les", "start": 952.24, "duration": 4.159}, {"text": "rapports enfin en tout cas les r\u00e9sum\u00e9s", "start": 954.8, "duration": 4.08}, {"text": "des rapports qui para\u00eet-il euh ne sont", "start": 956.399, "duration": 4.481}, {"text": "pas exactement les m\u00eames que les", "start": 958.88, "duration": 4.639}, {"text": "rapports eux-m\u00eames je oui on dit que les", "start": 960.88, "duration": 3.959}, {"text": "r\u00e9sum\u00e9s des rapports vous savez il y a", "start": 963.519, "duration": 2.721}, {"text": "eu un livre l\u00e0-dessus d'un Am\u00e9ricain qui", "start": 964.839, "duration": 3.68}, {"text": "qui dit que euh oui oui bah moi je lis", "start": 966.24, "duration": 3.44}, {"text": "vous savez montrerai des r\u00e9sum\u00e9s du", "start": 968.519, "duration": 4.081}, {"text": "rapport du mon oui oui le rapport du ENF", "start": 969.68, "duration": 4.399}, {"text": "on va pas \u00e9piloguer 3 He mais ce que je", "start": 972.6, "duration": 3.4}, {"text": "vous dis c'est que moi pourquoi vous me", "start": 974.079, "duration": 3.601}, {"text": "posez cette question oui il y a un", "start": 976.0, "duration": 2.959}, {"text": "r\u00e9chauffement climatique c'est la seule", "start": 977.68, "duration": 2.88}, {"text": "chose qui m'importe alors apr\u00e8s", "start": 978.959, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9videmment que", "start": 980.56, "duration": 3.719}, {"text": "euhom doit \u00eatre responsable est-ce qu'il", "start": 982.279, "duration": 3.12}, {"text": "est le seul responsable j'en suis pas", "start": 984.279, "duration": 3.081}, {"text": "s\u00fbr ah alors par vous savez la", "start": 985.399, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9finition qu'", "start": 987.36, "duration": 3.159}, {"text": "pas je peux vous dire par la d\u00e9finition", "start": 996.24, "duration": 4.2}, {"text": "du climatoscepticisme c'est soit de nier", "start": 998.56, "duration": 3.399}, {"text": "le r\u00e9chauffement soit de nier son", "start": 1000.44, "duration": 3.6}, {"text": "origine humaine est-ce que j'ai ni\u00e9 son", "start": 1001.959, "duration": 3.44}, {"text": "origine hum est-ce que j'ai le", "start": 1004.04, "duration": 5.68}, {"text": "r\u00e9chauffement climatique Laz un en", "start": 1005.399, "duration": 4.321}, {"text": "question est l'origine hum en partie", "start": 1010.44, "duration": 4.68}, {"text": "sans doute je mais comment pourquoi vous", "start": 1013.319, "duration": 3.2}, {"text": "me posez des questions auqu je ne peux", "start": 1015.12, "duration": 2.88}, {"text": "pas r\u00e9pondre moi ce que je veux savoir", "start": 1016.519, "duration": 3.12}, {"text": "c'est est-ce qu'il y en a un il y en a", "start": 1018.0, "duration": 3.639}, {"text": "un oui puisque moi quand je vois des", "start": 1019.639, "duration": 4.0}, {"text": "agriculteurs je parle sous le contr\u00f4le", "start": 1021.639, "duration": 5.2}, {"text": "de Monsieur ils me disent tous oui n", "start": 1023.639, "duration": 4.641}, {"text": "notre climat a chang\u00e9 on doit faire", "start": 1026.839, "duration": 3.521}, {"text": "attention j'ai rencontr\u00e9 par exemple des", "start": 1028.28, "duration": 3.799}, {"text": "gens dans le Bourgogne qui me disent ah", "start": 1030.36, "duration": 3.92}, {"text": "notre vin je sais il est plus exactement", "start": 1032.079, "duration": 2.96}, {"text": "comme", "start": 1034.28, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e7a voil\u00e0 on doit changer voy je je me", "start": 1035.039, "duration": 5.601}, {"text": "renseigne je m'informe je ne suis pas du", "start": 1038.64, "duration": 3.84}, {"text": "tout ferm\u00e9 \u00e0 la la r\u00e9flexion je", "start": 1040.64, "duration": 3.159}, {"text": "comprends ce qu'il faut donc moi je", "start": 1042.48, "duration": 2.479}, {"text": "pense que d'abord il faut faire", "start": 1043.799, "duration": 2.801}, {"text": "confiance aux agriculteurs ils y", "start": 1044.959, "duration": 4.121}, {"text": "travaillent il on va on a ils ont pas", "start": 1046.6, "duration": 6.199}, {"text": "besoin des des \u00e9colos bobos des villes", "start": 1049.08, "duration": 5.36}, {"text": "pour savoir ce qu'il faut faire", "start": 1052.799, "duration": 4.561}, {"text": "premi\u00e8rement moi je parle de \u00e7a euh", "start": 1054.44, "duration": 6.599}, {"text": "deuxi\u00e8mement je je je dirais que si vous", "start": 1057.36, "duration": 6.76}, {"text": "voulez on a bien vu l\u00e0 dans la la", "start": 1061.039, "duration": 5.841}, {"text": "r\u00e9volte agricole qu'il y avait un", "start": 1064.12, "duration": 5.2}, {"text": "affrontement tr\u00e8s dur entre justement et", "start": 1066.88, "duration": 4.08}, {"text": "c'est pour \u00e7a que j'en parle entre les", "start": 1069.32, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9colos bobo des villes qui ont influenc\u00e9", "start": 1070.96, "duration": 3.8}, {"text": "les gouvernements et la Commission", "start": 1073.36, "duration": 3.319}, {"text": "europ\u00e9enne de Bruxelles et les", "start": 1074.76, "duration": 4.52}, {"text": "agriculteurs qui en ont marre de subir", "start": 1076.679, "duration": 5.281}, {"text": "leur tyrannie \u00e0 travers des normes que", "start": 1079.28, "duration": 4.399}, {"text": "les gouvernements fran\u00e7ais", "start": 1081.96, "duration": 3.64}, {"text": "surtransposent comme on dit maintenant \u00e0", "start": 1083.679, "duration": 4.081}, {"text": "loisir et qui sont appliqu\u00e9s de fa\u00e7on", "start": 1085.6, "duration": 4.16}, {"text": "f\u00e9roce en plus par les contr\u00f4leurs", "start": 1087.76, "duration": 4.0}, {"text": "fran\u00e7ais ce qui fait que les", "start": 1089.76, "duration": 4.2}, {"text": "agriculteurs fran\u00e7ais sont doublement", "start": 1091.76, "duration": 4.36}, {"text": "punis ils sont punis parce que les", "start": 1093.96, "duration": 4.24}, {"text": "autres pays europ\u00e9ens ne respectent pas", "start": 1096.12, "duration": 3.799}, {"text": "les m\u00eames normes que par exemple les", "start": 1098.2, "duration": 4.28}, {"text": "Espagnols on le voit d'ailleurs au go\u00fbt", "start": 1099.919, "duration": 5.201}, {"text": "des fruits et l\u00e9gumes espagnols et et", "start": 1102.48, "duration": 4.36}, {"text": "deuxi\u00e8mement et deuxi\u00e8mement et donc ils", "start": 1105.12, "duration": 3.24}, {"text": "sont moins chers et donc ils perdent des", "start": 1106.84, "duration": 3.6}, {"text": "par de march\u00e9 et deuxi\u00e8mement ils sont", "start": 1108.36, "duration": 3.48}, {"text": "punis en m\u00eame temps parce que la", "start": 1110.44, "duration": 3.04}, {"text": "Commission europ\u00e9enne de Bruxelles", "start": 1111.84, "duration": 3.839}, {"text": "accepte des accords de libre \u00e9change qui", "start": 1113.48, "duration": 4.96}, {"text": "font venir des produits en masse de", "start": 1115.679, "duration": 5.281}, {"text": "Nouvelle-Z\u00e9lande de de de de l'Am\u00e9rique", "start": 1118.44, "duration": 4.119}, {"text": "du Sud et cetera donc c'est pour \u00e7a", "start": 1120.96, "duration": 3.4}, {"text": "qu'il faut imp\u00e9rativement bloquer tout", "start": 1122.559, "duration": 3.681}, {"text": "ces accords de li donc Gabriel Attal a", "start": 1124.36, "duration": 3.24}, {"text": "bien fait il a \u00e9t\u00e9 plut\u00f4t dans ce sens", "start": 1126.24, "duration": 2.919}, {"text": "l\u00e0 j'attends absolument mais vous savez", "start": 1127.6, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e7a fait des mois que Emmanuel Macron dit", "start": 1129.159, "duration": 3.241}, {"text": "il y aura pas d'accord et la commission", "start": 1130.96, "duration": 4.12}, {"text": "n'en a cure donc moi j'attends de voir", "start": 1132.4, "duration": 4.36}, {"text": "si c'est s\u00fbr voyez parce que moi le co\u00fbt", "start": 1135.08, "duration": 3.32}, {"text": "habituel c'est de dire ah B non il y il", "start": 1136.76, "duration": 3.32}, {"text": "en aura pas et finalement il y en a et", "start": 1138.4, "duration": 3.0}, {"text": "puis c'est comme les closus miroir vous", "start": 1140.08, "duration": 2.959}, {"text": "savez les fameuses Claus miroir \u00e7a fait", "start": 1141.4, "duration": 3.56}, {"text": "des ann\u00e9es qu'on nous dit on n'importe", "start": 1143.039, "duration": 4.801}, {"text": "pas de produits qui ne supporte pas les", "start": 1144.96, "duration": 5.079}, {"text": "contraintes que nous supportons nous et", "start": 1147.84, "duration": 3.92}, {"text": "pourtant on les importe donc moi", "start": 1150.039, "duration": 3.76}, {"text": "j'aimerais bien qu'on met en appliation", "start": 1151.76, "duration": 3.36}, {"text": "vous restez vous d\u00e9fendrez les closuses", "start": 1153.799, "duration": 2.841}, {"text": "miroir \u00e0 Bruxelles mais bien s\u00fbr que je", "start": 1155.12, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9fendrai les clauses miroir \u00e9videmment", "start": 1156.64, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9videmment \u00e7a \u00e7a l\u00e0 c'est c'est sans", "start": 1158.4, "duration": 4.0}, {"text": "c'est sans comme unee mesure et m\u00eame je", "start": 1160.72, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9fendrais aussi en France une certaine", "start": 1162.4, "duration": 4.399}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rence nationale pour tout ce qui", "start": 1165.32, "duration": 3.2}, {"text": "est restauration collective pour les", "start": 1166.799, "duration": 3.841}, {"text": "produits fran\u00e7ais et les produits locaux", "start": 1168.52, "duration": 4.24}, {"text": "maintenant pour votre deux\u00e8me", "start": 1170.64, "duration": 4.6}, {"text": "immigration pas bli r\u00e9fugi climatiqu je", "start": 1172.76, "duration": 3.96}, {"text": "n'ai pas oubli\u00e9 votre deuxi\u00e8me question", "start": 1175.24, "duration": 4.84}, {"text": "euh les r\u00e9fugi\u00e9s climatiques moi vous", "start": 1176.72, "duration": 6.12}, {"text": "savez d'abord je ne suis pas obs\u00e9d\u00e9 par", "start": 1180.08, "duration": 5.4}, {"text": "l'immigration sauf si vous pensez \u00e0", "start": 1182.84, "duration": 5.0}, {"text": "obs\u00e9der dans le sens latin d'origine", "start": 1185.48, "duration": 4.559}, {"text": "c'est-\u00e0-dire assi\u00e9ger je consid\u00e8re", "start": 1187.84, "duration": 3.76}, {"text": "qu'effectivement nous sommes assi\u00e9g\u00e9s", "start": 1190.039, "duration": 4.481}, {"text": "donc dans ce cas-l\u00e0 oui mais sinon dans", "start": 1191.6, "duration": 5.319}, {"text": "le sens fran\u00e7ais courant ce n'est pas", "start": 1194.52, "duration": 4.639}, {"text": "une obsession c'est simplement que je", "start": 1196.919, "duration": 4.721}, {"text": "pense que c'est en train de remplacer le", "start": 1199.159, "duration": 3.801}, {"text": "peuple fran\u00e7ais par un autre", "start": 1201.64, "duration": 3.399}, {"text": "civilisation et un autre peuple donc", "start": 1202.96, "duration": 3.599}, {"text": "c'est pas n\u00e9gligeable \u00e0 l'\u00e9chelle de", "start": 1205.039, "duration": 3.721}, {"text": "l'histoire deuxi\u00e8mement vous savez les", "start": 1206.559, "duration": 3.921}, {"text": "r\u00e9chauffements climatiques il y aura", "start": 1208.76, "duration": 4.44}, {"text": "toujours des raisons toujours que \u00e7a", "start": 1210.48, "duration": 5.12}, {"text": "soit les guerres que \u00e7a soit la pauvret\u00e9", "start": 1213.2, "duration": 4.64}, {"text": "que \u00e7a soit n'importe quoi la dictature", "start": 1215.6, "duration": 3.8}, {"text": "pour qu'ils viennent pourquoi tout", "start": 1217.84, "duration": 3.719}, {"text": "simplement parce que ils sont tr\u00e8s", "start": 1219.4, "duration": 5.399}, {"text": "nombreux il y avait en 1900 100 millions", "start": 1221.559, "duration": 5.721}, {"text": "d'Africains sur le continent tout entier", "start": 1224.799, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque nous \u00e9tions 400 millions", "start": 1227.28, "duration": 3.639}, {"text": "d'Europ\u00e9ens il y a aujourd'hui 1", "start": 1229.0, "duration": 3.919}, {"text": "milliard et demi d'Africains qui seront", "start": 1230.919, "duration": 4.841}, {"text": "demain en 2050 2 milliards et demi le", "start": 1232.919, "duration": 5.481}, {"text": "Nig\u00e9ria en 2050 sera plus peupl\u00e9 que les", "start": 1235.76, "duration": 4.56}, {"text": "\u00c9tats-Unis ils seront 500 millions le", "start": 1238.4, "duration": 4.04}, {"text": "Nig\u00e9ria tout seul donc si vous voulez", "start": 1240.32, "duration": 5.239}, {"text": "avec une population o\u00f9 les 18 25 ans", "start": 1242.44, "duration": 5.599}, {"text": "sont majoritaires donc il faut bien", "start": 1245.559, "duration": 3.761}, {"text": "comprendre \u00e7a que c'est le fond de", "start": 1248.039, "duration": 2.721}, {"text": "l'affaire le fond de l'affaire c'est la", "start": 1249.32, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9mographie ce n'est le climat donc il", "start": 1250.76, "duration": 3.96}, {"text": "faut r\u00e9armement d\u00e9mographique en France", "start": 1253.12, "duration": 4.08}, {"text": "alors il faut il faut et Madame Macron a", "start": 1254.72, "duration": 5.4}, {"text": "raison l\u00e0 aussi attendez attendez il a", "start": 1257.2, "duration": 4.839}, {"text": "raison sur la crise agricole sur r\u00e9", "start": 1260.12, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9mog il a tort", "start": 1262.039, "duration": 5.561}, {"text": "surt il a tort surtout et il s'adapte et", "start": 1264.96, "duration": 3.52}, {"text": "il", "start": 1267.6, "duration": 3.0}, {"text": "copie m\u00eame mon slogan que la France", "start": 1268.48, "duration": 3.88}, {"text": "reste la France je lui rend le", "start": 1270.6, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9armement d\u00e9mographique c'est m\u00eame des", "start": 1272.36, "duration": 2.679}, {"text": "termes que vous pourriez utiliser mais", "start": 1273.76, "duration": 2.36}, {"text": "bien s\u00fbr mais d'ailleurs j'avais dans", "start": 1275.039, "duration": 2.401}, {"text": "mon programme des mesures parce que", "start": 1276.12, "duration": 5.0}, {"text": "nousz rien sur l'\u00e9cologie pas du tout je", "start": 1277.44, "duration": 4.599}, {"text": "ru", "start": 1281.12, "duration": 3.48}, {"text": "hier il y avait attendez finissons notre", "start": 1282.039, "duration": 5.081}, {"text": "histoire finissons notre histoire le R", "start": 1284.6, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9mograph pourra jamais contenir les 2", "start": 1287.12, "duration": 5.0}, {"text": "milliards et demi d'Africains jamais", "start": 1289.84, "duration": 5.28}, {"text": "donc il faut couper toutes les les les", "start": 1292.12, "duration": 5.039}, {"text": "toutes les mesures qui font venir ces", "start": 1295.12, "duration": 3.76}, {"text": "Africains en France \u00e7a c'est une", "start": 1297.159, "duration": 3.801}, {"text": "premi\u00e8re chose deuxi\u00e8mement pour", "start": 1298.88, "duration": 5.76}, {"text": "l'\u00e9cologie cher madame pour moi euh les", "start": 1300.96, "duration": 5.64}, {"text": "europ\u00e9ens repr\u00e9sentent 8", "start": 1304.64, "duration": 5.56}, {"text": "% des gaz \u00e0 effet de serre les Chinois", "start": 1306.6, "duration": 6.24}, {"text": "repr\u00e9sentent 30 % les \u00c9tats-Unis si", "start": 1310.2, "duration": 4.68}, {"text": "c'est vraitatsis \u00e7a d\u00e9pend de ce qu'on", "start": 1312.84, "duration": 3.719}, {"text": "compte est-ce que vous comptez l'import", "start": 1314.88, "duration": 3.24}, {"text": "non mais non je ne compte pas l'import", "start": 1316.559, "duration": 3.161}, {"text": "mon mon smartphone il est sur mon impact", "start": 1318.12, "duration": 2.799}, {"text": "carbone ou celui du chinois qui l'a", "start": 1319.72, "duration": 2.72}, {"text": "fabriqu\u00e9 du chinois qui l'a fabriqu\u00e9 bah", "start": 1320.919, "duration": 3.721}, {"text": "ouiah donc bah oui bah oui bah", "start": 1322.44, "duration": 3.32}, {"text": "[Musique]", "start": 1324.64, "duration": 3.039}, {"text": "ouicusez-moi excusez-moi c'est comme \u00e7a", "start": 1325.76, "duration": 3.399}, {"text": "qu'on calcule tout non c'est pas comme", "start": 1327.679, "duration": 3.041}, {"text": "\u00e7a qu'on calcule parilleurs la", "start": 1329.159, "duration": 2.481}, {"text": "r\u00e9volution industrielle la", "start": 1330.72, "duration": 2.52}, {"text": "responsabilit\u00e9 historique des pays", "start": 1331.64, "duration": 4.36}, {"text": "Occident", "start": 1333.24, "duration": 2.76}, {"text": "respons est-ce que vous comptez la", "start": 1336.12, "duration": 4.679}, {"text": "responsabil estce vous savez la", "start": 1338.72, "duration": 4.04}, {"text": "responsabilit\u00e9 historique c'est s vous", "start": 1340.799, "duration": 3.76}, {"text": "savez les Chinois ont invent\u00e9 la poudre", "start": 1342.76, "duration": 3.519}, {"text": "et \u00e7a a donn\u00e9 les canons ils ont une", "start": 1344.559, "duration": 3.041}, {"text": "responsabilit\u00e9 historique parce qu'on a", "start": 1346.279, "duration": 3.121}, {"text": "tu\u00e9 ple g avec des canons on peut on", "start": 1347.6, "duration": 3.079}, {"text": "peut comme \u00e7a aller tr\u00e8s loin dans la", "start": 1349.4, "duration": 3.84}, {"text": "responsabilit\u00e9", "start": 1350.679, "duration": 2.561}, {"text": "historique excusez-moi c'est l'impact", "start": 1354.039, "duration": 3.841}, {"text": "carbone que je lis voil\u00e0 donc je pense", "start": 1356.039, "duration": 3.441}, {"text": "que effectivement et d'ailleurs \u00e7a nous", "start": 1357.88, "duration": 3.159}, {"text": "ram\u00e8ne \u00e0 notre sujet agricole", "start": 1359.48, "duration": 3.52}, {"text": "l'agriculture et l'industrie sont", "start": 1361.039, "duration": 5.041}, {"text": "victimes de l'id\u00e9ologie des \u00e9colos oui", "start": 1363.0, "duration": 4.679}, {"text": "oui mademoiselleoui tout le monde tout", "start": 1366.08, "duration": 2.92}, {"text": "le monde est victime des id\u00e9ologies des", "start": 1367.679, "duration": 3.041}, {"text": "autres monsieur Zemour lui n'a pas", "start": 1369.0, "duration": 3.6}, {"text": "d'id\u00e9ologie n'est pas mon zour comme", "start": 1370.72, "duration": 4.72}, {"text": "vous dites regarde le", "start": 1372.6, "duration": 5.72}, {"text": "r\u00e9el on peut vous r\u00e9pondre monsieur", "start": 1375.44, "duration": 4.4}, {"text": "Zemour qu'est-ce que c'est une id\u00e9ologie", "start": 1378.32, "duration": 3.0}, {"text": "qu'est-ce que c'est une id\u00e9ologie une", "start": 1379.84, "duration": 4.199}, {"text": "id\u00e9ologie c'est une vision du monde qui", "start": 1381.32, "duration": 5.2}, {"text": "s'impose au r\u00e9el moi c'est le contraire", "start": 1384.039, "duration": 4.76}, {"text": "je parle du je pars du r\u00e9el je vois le", "start": 1386.52, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9el et j'en tire effectivement des", "start": 1388.799, "duration": 4.12}, {"text": "id\u00e9es ce n'est pas la m\u00eame chose et pour", "start": 1391.24, "duration": 4.559}, {"text": "l'\u00e9cologie nous avons le nucl\u00e9aire c'est", "start": 1392.919, "duration": 6.161}, {"text": "l'\u00e9nergie la moins carbon\u00e9e et pendant", "start": 1395.799, "duration": 5.601}, {"text": "10 des ann\u00e9es sous pression des verrs on", "start": 1399.08, "duration": 5.199}, {"text": "l'a n\u00e9glig\u00e9 et m\u00e9pris\u00e9 heureusement", "start": 1401.4, "duration": 5.56}, {"text": "allez Emmanuel Macron a vu la lumi\u00e8re \u00e0", "start": 1404.279, "duration": 4.561}, {"text": "la fin de son premier quena apr\u00e8s avoir", "start": 1406.96, "duration": 3.12}, {"text": "beaucoup m\u00e9pris\u00e9 apr\u00e8s avoir ferm\u00e9", "start": 1408.84, "duration": 3.439}, {"text": "festenheim de fa\u00e7on scandaleuse et", "start": 1410.08, "duration": 4.12}, {"text": "aujourd'hui il faut effectivement", "start": 1412.279, "duration": 4.481}, {"text": "construire des centrales nucl\u00e9aires et", "start": 1414.2, "duration": 4.88}, {"text": "utiliser notre Atou ma\u00eetre qui est le", "start": 1416.76, "duration": 4.32}, {"text": "nucl\u00e9aire il y avait la question si vous", "start": 1419.08, "duration": 3.8}, {"text": "RZ en SUV parce que je l'avais promise", "start": 1421.08, "duration": 3.719}, {"text": "euh non vous saviez ce que c'est vous", "start": 1422.88, "duration": 3.84}, {"text": "savez ce que j'ai j'ai appris je vous", "start": 1424.799, "duration": 4.041}, {"text": "avoue hier soir j'ai j'ai demand\u00e9 \u00e0 mes", "start": 1426.72, "duration": 4.04}, {"text": "officiers de s\u00e9curit\u00e9 parce que comme je", "start": 1428.84, "duration": 4.76}, {"text": "suis sous protection polici\u00e8re et ils se", "start": 1430.76, "duration": 4.36}, {"text": "sont bien amus\u00e9s de moi et ils m'ont", "start": 1433.6, "duration": 3.079}, {"text": "expliqu\u00e9 ce qui\u00e9tait un essuv\u00e9 vous le", "start": 1435.12, "duration": 3.439}, {"text": "saviez pas d'accord non allons sur le", "start": 1436.679, "duration": 5.24}, {"text": "r\u00e9el politique euh parce que vous vous", "start": 1438.559, "duration": 4.881}, {"text": "exprimez toujours avec beaucoup", "start": 1441.919, "duration": 3.481}, {"text": "d'assurance vous \u00eates tr\u00e8s convaincu de", "start": 1443.44, "duration": 3.68}, {"text": "ce que vous dites bah je suis convaincu", "start": 1445.4, "duration": 3.639}, {"text": "de ce que je pense oui oui oui oui mais", "start": 1447.12, "duration": 3.32}, {"text": "tr\u00e8s bien c'est pas c'est pas une", "start": 1449.039, "duration": 3.88}, {"text": "critique euh et", "start": 1450.44, "duration": 5.04}, {"text": "euh \u00e0 vous entendre on a l'impression", "start": 1452.919, "duration": 4.161}, {"text": "que bah ce que vous dites en fait ce", "start": 1455.48, "duration": 3.199}, {"text": "sont des \u00e9vidences qui devraient", "start": 1457.08, "duration": 4.599}, {"text": "convaincre largement euh et en r\u00e9alit\u00e9", "start": 1458.679, "duration": 5.12}, {"text": "c'est l\u00e0 que la politique est dure euh", "start": 1461.679, "duration": 4.281}, {"text": "c'est c'est c'est c'est pas c'est pas", "start": 1463.799, "duration": 3.401}, {"text": "exactement \u00e7a n'est pas une petite", "start": 1465.96, "duration": 4.28}, {"text": "affaire euh les intentions de vote pour", "start": 1467.2, "duration": 4.839}, {"text": "votre parti aux europ\u00e9ennes elles sont", "start": 1470.24, "duration": 4.4}, {"text": "pas nulles elles sont pas n\u00e9gligebles", "start": 1472.039, "duration": 4.441}, {"text": "mais elles sont quand m\u00eame assez faible", "start": 1474.64, "duration": 4.24}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 et la question qui se pose", "start": 1476.48, "duration": 4.6}, {"text": "surtout pour vous c'est est-ce que vous", "start": 1478.88, "duration": 5.08}, {"text": "allez \u00eatre au-dessus ou pas de LR est-ce", "start": 1481.08, "duration": 4.8}, {"text": "que vous allez arriver \u00e0 avoir des \u00e9lus", "start": 1483.96, "duration": 4.04}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en mais moi je me", "start": 1485.88, "duration": 4.32}, {"text": "demande \u00e0 plus long terme \u00e0 la voix pour", "start": 1488.0, "duration": 4.0}, {"text": "vous personnellement et pour votre parti", "start": 1490.2, "duration": 3.52}, {"text": "qu'est-ce que c'est l'avenir aujourd'hui", "start": 1492.0, "duration": 5.0}, {"text": "de reconqu\u00eate le jeune Bardella fait des", "start": 1493.72, "duration": 6.36}, {"text": "c'est crash des flammes on a il a une", "start": 1497.0, "duration": 4.88}, {"text": "position presque presque h\u00e9g\u00e9monique", "start": 1500.08, "duration": 3.599}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 l'extr\u00eame droite dans ce", "start": 1501.88, "duration": 3.2}, {"text": "que moi je consid\u00e8re quand m\u00eame pardon", "start": 1503.679, "duration": 4.0}, {"text": "\u00eatre encore l'extr\u00eame droite on se dit", "start": 1505.08, "duration": 5.079}, {"text": "qu'elle place pour les autres IR malgr\u00e9", "start": 1507.679, "duration": 6.521}, {"text": "tout r\u00e9siste r\u00e9siste malgr\u00e9 tout", "start": 1510.159, "duration": 5.961}, {"text": "continue d'exister continue d'avoir des", "start": 1514.2, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9lus n'a pas des intentions de vote nul", "start": 1516.12, "duration": 4.2}, {"text": "non plus aux europ\u00e9ennes donc vous", "start": 1518.72, "duration": 2.52}, {"text": "qu'est-ce que vous pouvez faire", "start": 1520.32, "duration": 2.76}, {"text": "l\u00e0-dedans et qu'est-ce que vous esp\u00e9rez", "start": 1521.24, "duration": 4.159}, {"text": "en fait \u00e0 long terme puisque vous \u00eates", "start": 1523.08, "duration": 3.959}, {"text": "lanc\u00e9 maintenant dans la vie politique", "start": 1525.399, "duration": 3.76}, {"text": "face au dragon Bardella comme il l'a dit", "start": 1527.039, "duration": 3.961}, {"text": "ah on s'interroge sur Bardella on", "start": 1529.159, "duration": 3.0}, {"text": "s'interroge sur moi allezy allez-y", "start": 1531.0, "duration": 4.159}, {"text": "allez-y vous savez r\u00e9pondons parce qu'il", "start": 1532.159, "duration": 4.281}, {"text": "y a plusieurs questions dans votre dans", "start": 1535.159, "duration": 5.12}, {"text": "votre question euh d'abord pour Bardella", "start": 1536.44, "duration": 5.88}, {"text": "vous savez c'est l'avantage d'\u00eatre un", "start": 1540.279, "duration": 3.681}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 d'avoir une longue carri\u00e8re", "start": 1542.32, "duration": 4.28}, {"text": "de journaliste politique pour savoir que", "start": 1543.96, "duration": 4.439}, {"text": "il y a beaucoup dans la vie politique", "start": 1546.6, "duration": 4.04}, {"text": "d'effets de mode et que les effets de", "start": 1548.399, "duration": 3.921}, {"text": "mode sont faits pour passer donc", "start": 1550.64, "duration": 3.519}, {"text": "Bardella c'est une mode qui passera on", "start": 1552.32, "duration": 4.92}, {"text": "verra en tout cas seul le temps dira si", "start": 1554.159, "duration": 5.721}, {"text": "euh c'est un effet de mode ou si \u00e7a", "start": 1557.24, "duration": 5.319}, {"text": "perdure moi vous savez je ne me fie pas", "start": 1559.88, "duration": 6.12}, {"text": "au mode je me fie \u00e0 mes convictions et", "start": 1562.559, "duration": 6.201}, {"text": "non pas mon id\u00e9ologie et mes convictions", "start": 1566.0, "duration": 4.159}, {"text": "c'est tr\u00e8s simple je pense que vous", "start": 1568.76, "duration": 3.48}, {"text": "m'interrogez sur l'utilit\u00e9 de reconqu\u00eate", "start": 1570.159, "duration": 7.201}, {"text": "et le le quoi sert reconqute la p\u00e9rit\u00e9", "start": 1572.24, "duration": 7.799}, {"text": "\u00e0 je pense que si vous", "start": 1577.36, "duration": 5.919}, {"text": "voulez reconqu\u00eate et ma mon", "start": 1580.039, "duration": 5.961}, {"text": "positionnement nous sommes les seuls je", "start": 1583.279, "duration": 6.28}, {"text": "dis bien les seuls \u00e0 lutter contre le", "start": 1586.0, "duration": 5.64}, {"text": "grand remplacement et l'islamisation de", "start": 1589.559, "duration": 5.6}, {"text": "notre pays nous sommes les seuls \u00e0 avoir", "start": 1591.64, "duration": 6.399}, {"text": "une vision \u00e9conomique plut\u00f4t de droite", "start": 1595.159, "duration": 5.12}, {"text": "je veux dire tous ces \u00e9l\u00e9ments l\u00e0", "start": 1598.039, "duration": 4.561}, {"text": "ensemble \u00e9videmment avec qui lutte", "start": 1600.279, "duration": 4.241}, {"text": "contre laassistana pour le travail pour", "start": 1602.6, "duration": 3.959}, {"text": "un nouveau syst\u00e8me \u00e9conomique qui repose", "start": 1604.52, "duration": 5.039}, {"text": "sur la production et et non pas sur la", "start": 1606.559, "duration": 5.441}, {"text": "consommation et la dette contrairementen", "start": 1609.559, "duration": 3.72}, {"text": "pour le coup \u00e7a voulez dire je ne vous", "start": 1612.0, "duration": 4.279}, {"text": "le fais pas dire et enfin nous sommes", "start": 1613.279, "duration": 4.361}, {"text": "les seuls aussi qui luttons contre", "start": 1616.279, "duration": 5.561}, {"text": "l'id\u00e9ologie W euh qui pourrit nos", "start": 1617.64, "duration": 7.6}, {"text": "universit\u00e9s et nos \u00e9coles euh cette", "start": 1621.84, "duration": 6.16}, {"text": "trigade et le propre de reconqu\u00eate je", "start": 1625.24, "duration": 5.76}, {"text": "pense que justement que la liste", "start": 1628.0, "duration": 5.76}, {"text": "conduite par Marion Marichal aura un", "start": 1631.0, "duration": 4.159}, {"text": "succ\u00e8s beaucoup plus grand que vous ne", "start": 1633.76, "duration": 4.56}, {"text": "le pensez parce que ce positionnement l\u00e0", "start": 1635.159, "duration": 5.681}, {"text": "s'inscrit attendez ce positionnement l\u00e0", "start": 1638.32, "duration": 5.76}, {"text": "s'inscrit dans une dynamique historique", "start": 1640.84, "duration": 5.199}, {"text": "que je constate dans toute l'Europe", "start": 1644.08, "duration": 4.12}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que dans toute l'Europe", "start": 1646.039, "duration": 5.0}, {"text": "les peuples se r\u00e9veillent et veulent", "start": 1648.2, "duration": 5.24}, {"text": "lutter contre leur invasion leur", "start": 1651.039, "duration": 4.52}, {"text": "colonisation par la civilisation", "start": 1653.44, "duration": 4.28}, {"text": "islamique je le constate en Hollande je", "start": 1655.559, "duration": 4.161}, {"text": "le constate au Danemarc je le constate", "start": 1657.72, "duration": 4.319}, {"text": "en Su\u00e8de je le constate en Italie je le", "start": 1659.72, "duration": 4.24}, {"text": "constate m\u00eame en Angleterre o\u00f9 j'\u00e9tais", "start": 1662.039, "duration": 3.64}, {"text": "la semaine derni\u00e8re o\u00f9 j'ai rencontr\u00e9", "start": 1663.96, "duration": 4.959}, {"text": "d'ancien ministres du Parti conservateur", "start": 1665.679, "duration": 5.921}, {"text": "et Nagel Fage et tous m'ont dit notre", "start": 1668.919, "duration": 5.401}, {"text": "probl\u00e8me num\u00e9ro 1 c'est l'immigration", "start": 1671.6, "duration": 5.04}, {"text": "extraeurop\u00e9enne donc il y a un consensus", "start": 1674.32, "duration": 5.479}, {"text": "en v\u00e9rit\u00e9 des peuple europ\u00e9en qui", "start": 1676.64, "duration": 5.6}, {"text": "veulent lutter contre cette immigration", "start": 1679.799, "duration": 4.041}, {"text": "et cette islamisation maintenant vous me", "start": 1682.24, "duration": 4.439}, {"text": "dites LR vous me parlez d' LR \u00e9coutez", "start": 1683.84, "duration": 6.52}, {"text": "moi le parti qui donne tous ses", "start": 1686.679, "duration": 6.401}, {"text": "responsables comme ministre \u00e0 Macron je", "start": 1690.36, "duration": 3.96}, {"text": "pense que ce parti est condamn\u00e9", "start": 1693.08, "duration": 3.24}, {"text": "pardonnez-moi la derni\u00e8re dat c'est", "start": 1694.32, "duration": 3.52}, {"text": "Rachid adati qui \u00e9tait une des plus", "start": 1696.32, "duration": 3.64}, {"text": "populaires dans l'\u00e9lectorat LR je pense", "start": 1697.84, "duration": 4.48}, {"text": "qu'aujourd'hui voter pour LR c'est vot\u00e9", "start": 1699.96, "duration": 4.52}, {"text": "pour un ministre d'Emmanuel macroncord", "start": 1702.32, "duration": 3.839}, {"text": "maintenant nous avons des d\u00e9saccords je", "start": 1704.48, "duration": 3.52}, {"text": "l'ai dit avec le rassem national vous", "start": 1706.159, "duration": 4.88}, {"text": "l'avez relev\u00e9 euh en \u00e9conomie c'est une", "start": 1708.0, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9vidence pas seulement en \u00e9conomie", "start": 1711.039, "duration": 3.281}, {"text": "d'ailleurs d'acord euh nous avons des", "start": 1712.6, "duration": 3.0}, {"text": "des diff\u00e9rents sur les probl\u00e8mes", "start": 1714.32, "duration": 2.88}, {"text": "soci\u00e9taux j'ai vu que Marine Le Pen", "start": 1715.6, "duration": 4.12}, {"text": "avait vot\u00e9 euh la mise de l'avortement", "start": 1717.2, "duration": 4.4}, {"text": "dans la Constitution vous l'riez pas", "start": 1719.72, "duration": 3.439}, {"text": "fait vous je ne l'aurais pas fait euh", "start": 1721.6, "duration": 4.319}, {"text": "m\u00eame sur la loi immigration elle a vot\u00e9", "start": 1723.159, "duration": 4.721}, {"text": "une loi qui r\u00e9gularisait 10000", "start": 1725.919, "duration": 3.961}, {"text": "clandestins elle a refus\u00e9 il y a", "start": 1727.88, "duration": 4.0}, {"text": "quelques mois de voter une loi qui", "start": 1729.88, "duration": 4.36}, {"text": "obligeait les gens qui touchaient le RSA", "start": 1731.88, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 travailler euh je ne suis en d\u00e9saccord", "start": 1734.24, "duration": 4.919}, {"text": "avec rien de tout \u00e7a \u00e0 droite d'accord", "start": 1736.32, "duration": 4.12}, {"text": "elle pense que l'islam est compatible", "start": 1739.159, "duration": 3.0}, {"text": "avec la R\u00e9publique je ne le pense pas", "start": 1740.44, "duration": 4.16}, {"text": "vous voyez on a de multiples d\u00e9saccords", "start": 1742.159, "duration": 3.961}, {"text": "mais je r\u00e9ponds \u00e0 la question de de", "start": 1744.6, "duration": 3.919}, {"text": "Monsieur cons\u00fb euh mercredi un hommage", "start": 1746.12, "duration": 3.96}, {"text": "sera rendu aux Fran\u00e7ais victimes de", "start": 1748.519, "duration": 3.721}, {"text": "l'attaque terroriste du Hamas pr\u00e9sid\u00e9", "start": 1750.08, "duration": 4.839}, {"text": "par Emmanuel Macron les d\u00e9put\u00e9s de la", "start": 1752.24, "duration": 4.64}, {"text": "France insoumise veulent y participer", "start": 1754.919, "duration": 3.161}, {"text": "c'est leur place oou est-ce que vous", "start": 1756.88, "duration": 4.72}, {"text": "trouvez \u00e7a d\u00e9plac\u00e9 justement bah je je", "start": 1758.08, "duration": 4.92}, {"text": "pense que il y a un protocole et c'est", "start": 1761.6, "duration": 2.84}, {"text": "pour \u00e7a qu'ils ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s en tant", "start": 1763.0, "duration": 3.159}, {"text": "que d\u00e9put\u00e9s donc je ne conteste pas ce", "start": 1764.44, "duration": 3.839}, {"text": "protocole de la R\u00e9publique en revanche", "start": 1766.159, "duration": 4.76}, {"text": "je trouve curieux que des gens veuillent", "start": 1768.279, "duration": 5.841}, {"text": "assister \u00e0 une comm\u00e9moration de victime", "start": 1770.919, "duration": 5.64}, {"text": "du terrorisme alors qu'ils \u00e9taient", "start": 1774.12, "duration": 4.2}, {"text": "favorables \u00e0 ces terroristes qui les ont", "start": 1776.559, "duration": 3.761}, {"text": "massacr\u00e9s je trouve \u00e7a un peu paradoxal", "start": 1778.32, "duration": 3.44}, {"text": "mais c'est pour eux que je dis \u00e7a", "start": 1780.32, "duration": 3.64}, {"text": "apparemment il ne se souci pas de leurs", "start": 1781.76, "duration": 5.72}, {"text": "contradiction ces gens-l\u00e0 ont soutenu", "start": 1783.96, "duration": 6.319}, {"text": "les djihadistes qui ont massacr\u00e9 je le", "start": 1787.48, "duration": 7.16}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te le 7 octobre 1200 isra\u00e9liens en", "start": 1790.279, "duration": 7.28}, {"text": "en les en il faut bien savoir voir ce", "start": 1794.64, "duration": 3.8}, {"text": "qu'ils ont fait quand m\u00eame il faut", "start": 1797.559, "duration": 2.521}, {"text": "jamais cesser de le rappeler ils ont", "start": 1798.44, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9ventr\u00e9 des femmes enceintes pour mieux", "start": 1800.08, "duration": 4.16}, {"text": "tuer les b\u00e9b\u00e9s qui \u00e9taient dedans ils", "start": 1802.279, "duration": 4.161}, {"text": "ont viol\u00e9 des femmes et ils les ont", "start": 1804.24, "duration": 4.439}, {"text": "massacr\u00e9 puis ils les ont br\u00fbl\u00e9 parce", "start": 1806.44, "duration": 4.16}, {"text": "qu'ils estimaient que elles n'\u00e9taaiit", "start": 1808.679, "duration": 4.281}, {"text": "pas assez mortees j'ai vu les corps", "start": 1810.6, "duration": 4.4}, {"text": "inscin\u00e9r\u00e9 j'ai j'ai je suis all\u00e9 en", "start": 1812.96, "duration": 6.24}, {"text": "Isra\u00ebl en novembre 2023 il faut rappeler", "start": 1815.0, "duration": 6.799}, {"text": "\u00e7a et les gens de la France insoumis ont", "start": 1819.2, "duration": 3.88}, {"text": "dit que ces gens-l\u00e0 \u00e9taient des", "start": 1821.799, "duration": 3.681}, {"text": "r\u00e9sistants moi je je crois pas que Jean", "start": 1823.08, "duration": 6.839}, {"text": "Moulin et \u00e9ventrer des femmes allemandes", "start": 1825.48, "duration": 7.679}, {"text": "pour en arracher leur f\u00e9tus dedans", "start": 1829.919, "duration": 5.36}, {"text": "voil\u00e0 ce qui veut dire qu'ils n'ont pas", "start": 1833.159, "duration": 4.161}, {"text": "leur place l\u00e0-bas al ce qui veul dire", "start": 1835.279, "duration": 4.481}, {"text": "que moi je ne comprends pas que m\u00eame ils", "start": 1837.32, "duration": 4.88}, {"text": "osent aller y aller oui mais est-ce", "start": 1839.76, "duration": 4.6}, {"text": "qu'on aurait pas critiquer le fait qu'il", "start": 1842.2, "duration": 4.04}, {"text": "n'y aille pas moi j'ai vu en effet cette", "start": 1844.36, "duration": 4.64}, {"text": "pol\u00e9mique ils sont quand m\u00eame", "start": 1846.24, "duration": 4.799}, {"text": "dans ouais mais quand m\u00eame et c'est", "start": 1849.0, "duration": 3.32}, {"text": "quand m\u00eame mieux qu'ils y aillent plut\u00f4t", "start": 1851.039, "duration": 2.601}, {"text": "qu'il n'y aillent pas s'ils y \u00e9taient", "start": 1852.32, "duration": 2.92}, {"text": "pas all\u00e9s on aurait hurl\u00e9 en disant ah", "start": 1853.64, "duration": 3.56}, {"text": "bah voil\u00e0 c'est leur probl\u00e8me moi ce que", "start": 1855.24, "duration": 3.12}, {"text": "je sais c'est ce qu'ils ont dit et ce", "start": 1857.2, "duration": 2.719}, {"text": "qu'ils ont fait ce que vous nous dites", "start": 1858.36, "duration": 3.039}, {"text": "c'est leur positionnement leur probl\u00e8me", "start": 1859.919, "duration": 2.441}, {"text": "c'est pas la", "start": 1861.399, "duration": 2.681}, {"text": "comm\u00e9moration un mot sur le jeune", "start": 1862.36, "duration": 3.679}, {"text": "Gabriel Atal quand m\u00eame parce que \u00e7a un", "start": 1864.08, "duration": 4.479}, {"text": "peu surpris tout le monde 34 ans le le", "start": 1866.039, "duration": 4.0}, {"text": "plus jeune premier ministre de la 5e", "start": 1868.559, "duration": 2.881}, {"text": "R\u00e9publique est-ce qu'il ringardissent", "start": 1870.039, "duration": 3.201}, {"text": "pas un peu tout le monde alors je je pas", "start": 1871.44, "duration": 3.119}, {"text": "parler sp\u00e9cialement de vous d'c Zemour", "start": 1873.24, "duration": 2.12}, {"text": "mais finalement tout le monde prend un", "start": 1874.559, "duration": 2.36}, {"text": "petit coup de vieux tout le monde prend", "start": 1875.36, "duration": 3.96}, {"text": "un petit coup de vieux l\u00e0 on est on est", "start": 1876.919, "duration": 3.961}, {"text": "tout le monde a \u00e9t\u00e9 jeune tout le monde", "start": 1879.32, "duration": 3.92}, {"text": "vieilli c'est l\u00e0 c'est c'est la loi la", "start": 1880.88, "duration": 5.44}, {"text": "loi biologique euh vous savez Laurent", "start": 1883.24, "duration": 5.08}, {"text": "Fabius \u00e9tait aussi le premier ministre", "start": 1886.32, "duration": 4.64}, {"text": "de France en de l'histoire en", "start": 1888.32, "duration": 6.079}, {"text": "1984 vous voyez l\u00e0 aujourd'hui 2027 ce", "start": 1890.96, "duration": 5.0}, {"text": "sera Bardella hatal", "start": 1894.399, "duration": 4.28}, {"text": "ouh l\u00e0 mais chers monsieur euh ce sera", "start": 1895.96, "duration": 6.199}, {"text": "Marine Le Pen vous savez c'est ce que", "start": 1898.679, "duration": 5.12}, {"text": "c'est la r\u00e9ponse que je de vou les faire", "start": 1902.159, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e0 \u00e0 cons", "start": 1903.799, "duration": 5.641}, {"text": "euh et je le dis \u00e0 \u00e0 \u00e0 tous ceux qui", "start": 1906.32, "duration": 6.88}, {"text": "sont s\u00e9duits par Jordane Bardella Jordan", "start": 1909.44, "duration": 5.719}, {"text": "Bardella", "start": 1913.2, "duration": 5.52}, {"text": "est soumis \u00e0 l'autorit\u00e9 de Marine Le Pen", "start": 1915.159, "duration": 5.801}, {"text": "Marine Le Pen est la patronne et sa", "start": 1918.72, "duration": 4.439}, {"text": "patronne et quand elle d\u00e9cide quelque", "start": 1920.96, "duration": 4.719}, {"text": "chose il opte en perd le petit Doig sur", "start": 1923.159, "duration": 4.88}, {"text": "la couture du pantalon il voulait venir", "start": 1925.679, "duration": 5.281}, {"text": "avec nous \u00e0 la manifestation pour Lola", "start": 1928.039, "duration": 5.12}, {"text": "vous vous souvenez en novembre 2022", "start": 1930.96, "duration": 4.12}, {"text": "Marine Le Pen lui a interdit il n'est", "start": 1933.159, "duration": 3.961}, {"text": "pas venu il avait dit queil ne fallait", "start": 1935.08, "duration": 4.24}, {"text": "pas voter la loi sur la r\u00e9gularisation", "start": 1937.12, "duration": 4.64}, {"text": "des clandestins la loi immigration euh", "start": 1939.32, "duration": 4.239}, {"text": "le soir Marine Le Pen l'a vot\u00e9 et", "start": 1941.76, "duration": 4.48}, {"text": "Jordane Bardella a d\u00e9fendu ce vote tout", "start": 1943.559, "duration": 4.84}, {"text": "est ainsi euh Jordan barlellaa quoi", "start": 1946.24, "duration": 4.72}, {"text": "qu'il pense il ob\u00e9it \u00e0 Madame Le Pen qui", "start": 1948.399, "duration": 5.12}, {"text": "est sa patronne et qui sera candidate en", "start": 1950.96, "duration": 4.12}, {"text": "2025 et vous serez candidat aussi en", "start": 1953.519, "duration": 3.801}, {"text": "2027 nous verrons", "start": 1955.08, "duration": 3.52}, {"text": "bah l\u00e0 toutun coup on est dans la langue", "start": 1957.32, "duration": 2.52}, {"text": "de bois pas du", "start": 1958.6, "duration": 3.4}, {"text": "tout je vais pas mais je voil\u00e0 je vais", "start": 1959.84, "duration": 4.04}, {"text": "pas faire comme Xav ber pour annoncer ma", "start": 1962.0, "duration": 3.039}, {"text": "candidature 3 ans avant je trouve \u00e7a", "start": 1963.88, "duration": 3.08}, {"text": "ridicule pardonnez-m donner votre", "start": 1965.039, "duration": 3.801}, {"text": "intention est votre intion vous \u00eaz", "start": 1966.96, "duration": 4.439}, {"text": "plut\u00f4t le li\u00e8vre que la tortue alors bah", "start": 1968.84, "duration": 4.719}, {"text": "\u00e9coutez \u00e7a d\u00e9pend j'ai pas tellement un", "start": 1971.399, "duration": 4.041}, {"text": "physique de tortue mais en l'occurrence", "start": 1973.559, "duration": 3.6}, {"text": "en l'occurrence je pr\u00e9f\u00e8re la tortue", "start": 1975.44, "duration": 4.68}, {"text": "elle gagne \u00e0 la fin merci Eric Zemour", "start": 1977.159, "duration": 7.24}, {"text": "merci d'\u00eatre pass\u00e9 par les GG", "start": 1980.12, "duration": 4.279}]}