{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "Monsieur le Pr\u00e9sident,", "start": 0.0, "duration": 1.65}, {"text": "Monsieur et Madame les rapporteurs,", "start": 1.65, "duration": 2.55}, {"text": "chers coll\u00e8gues", "start": 4.2, "duration": 2.0}, {"text": "Je vous remercie pour ce rapport", "start": 6.2, "duration": 0.804}, {"text": "On\ntrouve des choses int\u00e9ressantes", "start": 7.004, "duration": 0.855}, {"text": "notamment au niveau des nouvelles\np\u00e9dagogies qu'on pourrait mettre en", "start": 7.859, "duration": 3.24}, {"text": "place avec les \u00e9l\u00e8ves notamment au\nniveau des notations", "start": 11.099, "duration": 3.08}, {"text": "Ceci dit", "start": 14.179, "duration": 2.0}, {"text": "Vous vous en doutez, j'ai quand\nm\u00eame quelques critiques", "start": 16.179, "duration": 1.341}, {"text": "Dans son discours de rentr\u00e9e, le 29 ao\u00fbt\n2018, le ministre de l'\u00e9ducation a affirm\u00e9", "start": 17.52, "duration": 5.13}, {"text": "qu'il souhaitait faire basculer l'\u00e9cole\ndans la culture de l'\u00e9valuation", "start": 22.65, "duration": 3.539}, {"text": "Une ligne de conduite de sa politique\n\u00e9ducative qu'il assume vouloir d\u00e9cliner \u00e0", "start": 26.189, "duration": 3.721}, {"text": "tous les \u00e9chelons de l'\u00e9ducation\nnationale", "start": 29.91, "duration": 2.125}, {"text": "Evaluation des \u00e9l\u00e8ves,", "start": 32.035, "duration": 1.265}, {"text": "des enseignants", "start": 33.3, "duration": 0.595}, {"text": "des directeurs", "start": 33.895, "duration": 0.567}, {"text": "des\n\u00e9tablissements", "start": 34.462, "duration": 0.752}, {"text": "et des services administratifs", "start": 35.214, "duration": 0.626}, {"text": "et qui serait un\npuissant outil de transformation de l'\u00e9cole", "start": 35.84, "duration": 3.94}, {"text": "dans votre rapport sur\nl'organisation de la fonction", "start": 39.78, "duration": 3.33}, {"text": "d'\u00e9valuation du syst\u00e8me \u00e9ducatif", "start": 43.11, "duration": 1.627}, {"text": "vous soulignez que la France fait figure", "start": 44.737, "duration": 2.033}, {"text": "d'exception au niveau europ\u00e9en en\nmati\u00e8re d'\u00e9valuation des \u00e9tablissements", "start": 46.77, "duration": 3.809}, {"text": "Vous regrettez cette r\u00e9ticence fran\u00e7aise\net pr\u00e9conisait qu'elle soit comprise et", "start": 50.579, "duration": 4.23}, {"text": "surmonter", "start": 54.809, "duration": 2.0}, {"text": "Or ne pensez vous pas que dans\nun contexte de baisse r\u00e9guli\u00e8re des effectifs", "start": 56.809, "duration": 1.93}, {"text": "La g\u00e9n\u00e9ralisation d'une gestion", "start": 58.739, "duration": 2.581}, {"text": "manag\u00e9riale et des contr\u00f4les\nhi\u00e9rarchique,", "start": 61.32, "duration": 1.77}, {"text": "la multiplication des t\u00e2ches\nbureaucratiques et les mises en cause de", "start": 63.09, "duration": 3.81}, {"text": "la libert\u00e9 p\u00e9dagogique sont \u00e0 l'origine\nd'un sentiment de d\u00e9possession aggrav\u00e9", "start": 66.9, "duration": 3.99}, {"text": "par l'absence de reconnaissance", "start": 70.89, "duration": 1.644}, {"text": "L'\u00e9cole ne doit-elle pas s'affirmer au", "start": 72.534, "duration": 2.015}, {"text": "contraire comme un espace de coop\u00e9ration", "start": 74.549, "duration": 1.945}, {"text": "et d'\u00e9changes et non de concurrence et", "start": 76.494, "duration": 1.896}, {"text": "de comp\u00e9tition,", "start": 78.39, "duration": 1.55}, {"text": "\u00e9valuer la performance\ndes \u00e9tablissements pour en publier un", "start": 79.94, "duration": 2.35}, {"text": "rapport ne risque-t-il pas de soumettre\nl'\u00e9cole \u00e0 une logique manag\u00e9riale", "start": 82.29, "duration": 3.869}, {"text": "du rendement qui va \u00e0 l'encontre de\nl'esprit du service public", "start": 86.159, "duration": 0.881}, {"text": "mais encore", "start": 87.04, "duration": 2.689}, {"text": "comment garantir que les \u00e9tablissements\nne serait pas mis en comp\u00e9tition ce qui", "start": 89.729, "duration": 3.75}, {"text": "aggraverait les stigmatisations entre\nles bons \u00e9tablissements et les mauvais", "start": 93.479, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9tablissements et nuirait \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9\ndes chances des \u00e9l\u00e8ves dans la suite de", "start": 96.84, "duration": 4.02}, {"text": "leur parcours", "start": 100.86, "duration": 0.56}, {"text": "je vous remercie", "start": 101.42, "duration": 0.951}, {"text": "Le rapport que nous", "start": 102.371, "duration": 1.129}, {"text": "avons r\u00e9dig\u00e9 avec avec Marie donc dans\nle cadre du comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de", "start": 103.5, "duration": 4.409}, {"text": "contr\u00f4le.\nC'est, selon la tradition de", "start": 107.909, "duration": 3.961}, {"text": "de travail en commun, un rapport majorit\u00e9\nopposition qui repr\u00e9sente une vision", "start": 111.87, "duration": 7.29}, {"text": "singuli\u00e8re du parlement et en l'occurrence\nde l'assembl\u00e9e nationale et son comit\u00e9", "start": 119.16, "duration": 4.53}, {"text": "d'\u00e9valuation sur la question de\nl'\u00e9valuation,", "start": 123.69, "duration": 3.75}, {"text": "donc c'est vrai que ce que l'on propose\nvous le retrouverez pas forc\u00e9ment dans", "start": 127.44, "duration": 4.92}, {"text": "des logiques de culture d'\u00e9valuation\nport\u00e9es par d'autres acteurs minist\u00e9riels", "start": 132.36, "duration": 4.86}, {"text": "ou syndicaux ou de la vie politique", "start": 137.22, "duration": 3.14}, {"text": "On a essay\u00e9 voil\u00e0 d'avanc\u00e9 un certain", "start": 140.36, "duration": 3.22}, {"text": "nombre de crit\u00e8res qui nous paraissent\neffectivement promouvoir une culture de", "start": 143.58, "duration": 6.09}, {"text": "l'\u00e9valuation positive", "start": 149.67, "duration": 1.855}, {"text": "en tout cas une\nculture qui soit partag\u00e9e qui", "start": 151.525, "duration": 4.415}, {"text": "permette, qui soit accept\u00e9e... parce\nqu'aujourd'hui \u00e7a fait peur", "start": 155.94, "duration": 3.15}, {"text": "effectivement le mot \u00e9valuation et pas\nsimplement dans l'\u00e9ducation nationale", "start": 159.09, "duration": 5.01}, {"text": "et comme on l'a dit tout \u00e0 l'heure\neffectivement avec une finalit\u00e9", "start": 164.1, "duration": 2.82}, {"text": "p\u00e9dagogique,\nl'am\u00e9lioration du bien-\u00eatre des climats", "start": 166.92, "duration": 3.9}, {"text": "scolaires mais aussi comment on aide les\nenseignants \u00e0 accompagner les \u00e9l\u00e8ves", "start": 170.82, "duration": 3.87}, {"text": "pour qu'ils progressent \ndans leurs acquis ... donc effectivement il", "start": 174.69, "duration": 6.21}, {"text": "peut y avoir des diff\u00e9rences\nd'appr\u00e9ciation mais, ce qu'on a fait", "start": 180.9, "duration": 2.7}, {"text": "c'est un produit assez assez original,\nsur la question de l'\u00e9valuation du", "start": 183.6, "duration": 3.51}, {"text": "syst\u00e8me \u00e9ducatif", "start": 187.11, "duration": 2.69}]}