{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous cette semaine au", "start": 0.0, "duration": 4.17}, {"text": "parlement europ\u00e9en nous avons eu \u00e0 nous", "start": 2.159, "duration": 3.87}, {"text": "prononcer pour ou contre la nouvelle", "start": 4.17, "duration": 3.33}, {"text": "commission europ\u00e9enne qui va prendre ses", "start": 6.029, "duration": 3.271}, {"text": "fonctions dans quelques jours vous", "start": 7.5, "duration": 3.719}, {"text": "entendez souvent parl\u00e9 de la commission", "start": 9.3, "duration": 4.23}, {"text": "des commissaires europ\u00e9ens sans parfois", "start": 11.219, "duration": 3.931}, {"text": "savoir de quoi il s'agit exactement", "start": 13.53, "duration": 3.9}, {"text": "et je peux vous comprendre la commission", "start": 15.15, "duration": 3.66}, {"text": "europ\u00e9enne et ses commissaires vous ne", "start": 17.43, "duration": 3.03}, {"text": "les connaissez pas leurs noms ne vous", "start": 18.81, "duration": 3.299}, {"text": "disent g\u00e9n\u00e9ralement rien vous n'avez pas", "start": 20.46, "duration": 3.479}, {"text": "vot\u00e9 pour eux et pourtant ils font la", "start": 22.109, "duration": 2.851}, {"text": "pluie et le beau temps dans le quotidien", "start": 23.939, "duration": 3.151}, {"text": "des europ\u00e9ens sont des sortes de super", "start": 24.96, "duration": 2.7}, {"text": "ministre", "start": 27.09, "duration": 1.98}, {"text": "ils ont m\u00eame le pouvoir de rappeler", "start": 27.66, "duration": 3.0}, {"text": "alors des dirigeants nationaux et des", "start": 29.07, "duration": 3.87}, {"text": "\u00e9tangs s'il estime qu'il ne respecte pas", "start": 30.66, "duration": 3.899}, {"text": "les trait\u00e9s europ\u00e9ens ou ne vont pas", "start": 32.94, "duration": 2.88}, {"text": "assez vite dans l'ex\u00e9cution ce que les", "start": 34.559, "duration": 3.451}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes ont d\u00e9cid\u00e9 la", "start": 35.82, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sence de cette commission reviendra \u00e0", "start": 38.01, "duration": 3.75}, {"text": "ursula von der leyen une allemande ex", "start": 39.42, "duration": 4.56}, {"text": "ministre de madame merkel membre du ppe", "start": 41.76, "duration": 3.209}, {"text": "c'est \u00e0 dire le parti des r\u00e9publicains", "start": 43.98, "duration": 3.419}, {"text": "en france elle s'est assur\u00e9e un petit", "start": 44.969, "duration": 3.391}, {"text": "coup de com en annon\u00e7ant vouloir", "start": 47.399, "duration": 2.401}, {"text": "renomm\u00e9e voulait peut-\u00eatre entendu le", "start": 48.36, "duration": 2.91}, {"text": "portefeuille du commissaire europ\u00e9en en", "start": 49.8, "duration": 3.57}, {"text": "charge de l'immigration protection du", "start": 51.27, "duration": 3.0}, {"text": "mode de vie europ\u00e9en", "start": 53.37, "duration": 2.31}, {"text": "alors face aux critiques elle a", "start": 54.27, "duration": 2.85}, {"text": "finalement intitul\u00e9 son portefeuille", "start": 55.68, "duration": 3.33}, {"text": "promotion du mode de vie europ\u00e9en", "start": 57.12, "duration": 3.329}, {"text": "elle n'est donc pas encore en place", "start": 59.01, "duration": 2.7}, {"text": "qu'elle s'est d\u00e9j\u00e0 couch\u00e9 face aux", "start": 60.449, "duration": 2.221}, {"text": "pressions de la gauche et l'extr\u00eame", "start": 61.71, "duration": 3.69}, {"text": "gauche la commissaire europ\u00e9en \u00e0 la", "start": 62.67, "duration": 4.47}, {"text": "concurrence la danoise margrethe vestage", "start": 65.4, "duration": 3.899}, {"text": "heures issus de r\u00e9unions europe les amis", "start": 67.14, "duration": 3.54}, {"text": "nathalie loiseau et d'emmanuel macron", "start": 69.299, "duration": 2.871}, {"text": "sera elle charg\u00e9e d'appliquer", "start": 70.68, "duration": 3.9}, {"text": "impitoyablement d'ouverture tout azimut", "start": 72.17, "duration": 3.879}, {"text": "\u00e0 la concurrence et pouss\u00e9 aux", "start": 74.58, "duration": 2.25}, {"text": "privatisations", "start": 76.049, "duration": 3.0}, {"text": "la concurrence libre et non fauss\u00e9e pour", "start": 76.83, "duration": 4.32}, {"text": "eux un dogme une religion qui fait", "start": 79.049, "duration": 3.601}, {"text": "pourtant des ravages dans les \u00e9tats", "start": 81.15, "duration": 1.829}, {"text": "membres", "start": 82.65, "duration": 1.95}, {"text": "la hausse insupportable des prix de", "start": 82.979, "duration": 3.541}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 d\u00e9mant\u00e8lement du service", "start": 84.6, "duration": 3.69}, {"text": "public ferroviaire fran\u00e7ais tout \u00e7a", "start": 86.52, "duration": 3.529}, {"text": "vient de l\u00e0 et ils n'en ont pas termin\u00e9", "start": 88.29, "duration": 3.719}, {"text": "l'irlandais phil hogan r\u00e9cup\u00e8re lui le", "start": 90.049, "duration": 3.011}, {"text": "portefeuille du commerce", "start": 92.009, "duration": 3.75}, {"text": "auparavant l agriculture le ceta le", "start": 93.06, "duration": 4.14}, {"text": "taffetas qui n'a pas dit son dernier mot", "start": 95.759, "duration": 2.641}, {"text": "ces accords de libre \u00e9change c'est la", "start": 97.2, "duration": 2.459}, {"text": "mort progressive de l'agriculture", "start": 98.4, "duration": 3.179}, {"text": "fran\u00e7aise tout \u00e7a c'est lui et lui seul", "start": 99.659, "duration": 4.14}, {"text": "le seul fran\u00e7ais de la bande c'est", "start": 101.579, "duration": 4.171}, {"text": "thierry breton plan b apr\u00e8s le fiasco", "start": 103.799, "duration": 4.081}, {"text": "sylvie goulard est lui nomm\u00e9 commissaire", "start": 105.75, "duration": 2.97}, {"text": "au march\u00e9 int\u00e9rieur", "start": 107.88, "duration": 2.76}, {"text": "c'est un immigrationniste un maquereau", "start": 108.72, "duration": 3.539}, {"text": "nist pur et dur et un ultra lib\u00e9ral", "start": 110.64, "duration": 2.759}, {"text": "comme l'a rappel\u00e9 marine le pen", "start": 112.259, "duration": 3.301}, {"text": "je vous passe les 23 autres commissaires", "start": 113.399, "duration": 4.26}, {"text": "car malgr\u00e9 quelques t\u00eates qui change en", "start": 115.56, "duration": 3.39}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 il est tr\u00e8s frappant de voir \u00e0", "start": 117.659, "duration": 2.551}, {"text": "quel point la nouvelle commission", "start": 118.95, "duration": 2.699}, {"text": "ressemble en tout point \u00e0 l'ancienne", "start": 120.21, "duration": 3.659}, {"text": "commission jean claude juncker nous", "start": 121.649, "duration": 4.021}, {"text": "avons bien entendu vot\u00e9 contre cette", "start": 123.869, "duration": 2.521}, {"text": "nouvelle commission", "start": 125.67, "duration": 2.129}, {"text": "car en nous pla\u00e7ant en t\u00eate aux", "start": 126.39, "duration": 3.179}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes en mai dernier les", "start": 127.799, "duration": 2.94}, {"text": "fran\u00e7ais nous ont donn\u00e9 pour mission de", "start": 129.569, "duration": 2.911}, {"text": "d\u00e9fendre leurs int\u00e9r\u00eats au parlement", "start": 130.739, "duration": 2.911}, {"text": "europ\u00e9en et de d\u00e9fendre les uns", "start": 132.48, "duration": 2.459}, {"text": "int\u00e9r\u00eats de la france et le moins qu'on", "start": 133.65, "duration": 2.369}, {"text": "puisse dire c'est que cette nouvelle", "start": 134.939, "duration": 2.91}, {"text": "commission europ\u00e9enne ira et va d\u00e8s", "start": 136.019, "duration": 3.33}, {"text": "maintenant \u00e0 l'encontre des int\u00e9r\u00eats des", "start": 137.849, "duration": 3.651}, {"text": "europ\u00e9ens", "start": 139.349, "duration": 2.151}]}