{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Je termine en disant une derni\u00e8re chose, sur cet\u00a0\nargument de l'efficacit\u00e9. On nous dit \"ah mais\u00a0\u00a0", "start": 0.16, "duration": 3.69}, {"text": "regardez, \u00e7a a march\u00e9, donc vous devez bien\u00a0\nvous rendre \u00e0 l'\u00e9vidence, le pass sanitaire a\u00a0\u00a0", "start": 3.85, "duration": 4.29}, {"text": "fonctionn\u00e9\". Mais cet argument est d\u00e9vastateur\u00a0\n! Pardon de faire une analogie - qui n'a pas\u00a0\u00a0", "start": 8.14, "duration": 5.7}, {"text": "de sens, \u00e9videmment je ne confonds pas tout -\u00a0\nmais \u00e0 ce compte-l\u00e0, l'\u00c9tat pourrait employer\u00a0\u00a0", "start": 13.84, "duration": 4.38}, {"text": "n'importe quelle menace la plus disproportionn\u00e9e,\u00a0\nla plus extr\u00eame, la plus radicale. Je ne sais pas,\u00a0\u00a0", "start": 18.22, "duration": 4.44}, {"text": "on aurait pu dire que tous les gens qui ne se font\u00a0\npas vacciner sont condamn\u00e9s \u00e0 mort par contumace,\u00a0\u00a0", "start": 22.66, "duration": 5.34}, {"text": "et alors les gens auraient \u00e9t\u00e9 se faire vacciner.\u00a0\nEst-ce qu'on aurait dit \"vous voyez c'est\u00a0\u00a0", "start": 28.0, "duration": 3.69}, {"text": "efficace\" ? C'est tr\u00e8s important, parce que dans\u00a0\nune d\u00e9mocratie, on ne doit jamais - et je crois\u00a0\u00a0", "start": 31.69, "duration": 6.63}, {"text": "que c'\u00e9tait l'un des dangers du macronisme d\u00e8s\u00a0\nle d\u00e9part qui voulait abandonner la dimension\u00a0\u00a0", "start": 38.32, "duration": 5.64}, {"text": "id\u00e9ologique de la politique pour se concentrer\u00a0\nsur la simple efficacit\u00e9 ; dans une d\u00e9mocratie,\u00a0\u00a0", "start": 43.96, "duration": 4.35}, {"text": "l'efficacit\u00e9 ne suffit pas. D'une certaine\u00a0\nmani\u00e8re, le mod\u00e8le chinois est tr\u00e8s efficace,\u00a0\u00a0", "start": 48.31, "duration": 3.84}, {"text": "et on l'a vu pour lutter contre la pand\u00e9mie.\u00a0\nTr\u00e8s efficace. Il est tr\u00e8s efficace aussi\u00a0\u00a0", "start": 52.15, "duration": 4.41}, {"text": "pour lutter contre l'ins\u00e9curit\u00e9, pour lutter\u00a0\ncontre les opposants politiques, pour lutter\u00a0\u00a0", "start": 56.56, "duration": 3.6}, {"text": "contre etc. Est-ce que nous voulons vivre en Chine\u00a0\n? Mais la r\u00e9ponse est non. En tous les cas moi,\u00a0\u00a0", "start": 60.16, "duration": 3.27}, {"text": "je tiens \u00e0 ce que l'Europe contient d'id\u00e9e de\u00a0\nla libert\u00e9, et je continuerai de les d\u00e9fendre,\u00a0\u00a0", "start": 63.43, "duration": 6.27}, {"text": "quelles que soient les revendications qui sont\u00a0\nfaits en termes d'efficacit\u00e9 ou de gestion. Et\u00a0\u00a0", "start": 69.7, "duration": 5.91}, {"text": "je termine en disant que je crois que\u00a0\nc'est notre responsabilit\u00e9 historique,\u00a0\u00a0", "start": 75.61, "duration": 2.88}, {"text": "parce qu'aujourd'hui, le mod\u00e8le de la libert\u00e9\u00a0\ntel que l'Europe l'a port\u00e9e dans son histoire,\u00a0\u00a0", "start": 78.49, "duration": 5.67}, {"text": "et qu'elle porte aujourd'hui encore j'esp\u00e8re\u00a0\ndans son pr\u00e9sent, ce mod\u00e8le-l\u00e0 est contest\u00e9 par\u00a0\u00a0", "start": 84.16, "duration": 4.98}, {"text": "des mod\u00e8les concurrents, et si nous voulons,\u00a0\net si nous tenons \u00e0 l'avenir de la libert\u00e9,\u00a0\u00a0", "start": 89.14, "duration": 3.99}, {"text": "alors nous devons faire la preuve que nous\u00a0\nsommes capables d'\u00eatre tout aussi efficaces,\u00a0\u00a0", "start": 93.13, "duration": 3.42}, {"text": "y compris face \u00e0 des crises, y compris face \u00e0\u00a0\ndes menaces, sans rien c\u00e9der sur le principe.", "start": 96.55, "duration": 4.53}, {"text": "Mais vous \u00eates tout de m\u00eame - pardonnez-moi du\u00a0\ncoup cette question un peu politique - extr\u00eamement\u00a0\u00a0", "start": 101.08, "duration": 4.44}, {"text": "minoritaire ; et en Europe puisque\u00a0\nle Parlement europ\u00e9en a \u00e9t\u00e9 quasiment\u00a0\u00a0", "start": 105.52, "duration": 4.74}, {"text": "unanime je crois sur cette question du pass\u00a0\n; mais \u00e0 l'int\u00e9rieur-m\u00eame de votre parti Les\u00a0\u00a0", "start": 110.26, "duration": 4.65}, {"text": "R\u00e9publicains. Comment vous expliquez ce d\u00e9calage ?\n- Alors le Parlement europ\u00e9en n'a pas vot\u00e9 le pass\u00a0\u00a0", "start": 114.91, "duration": 4.89}, {"text": "sanitaire tel qu'on le conna\u00eet en France.\u00a0\nIl a vot\u00e9 la cr\u00e9ation d'un dispositif qui\u00a0\u00a0", "start": 119.8, "duration": 4.15}, {"text": "harmonisait la reconnaissance de la vaccination.\u00a0\nMais il s'agissait ensuite de laisser chaque \u00c9tat\u00a0\u00a0", "start": 123.95, "duration": 5.7}, {"text": "membre l'utiliser, y compris pour conditionner\u00a0\ndes actes de la vie courante, et cette simple\u00a0\u00a0", "start": 129.65, "duration": 5.07}, {"text": "possibilit\u00e9 fait que je n'ai pas vot\u00e9 en faveur\u00a0\ndu dispositif. Mais il n'y a pas aujourd'hui,\u00a0\u00a0", "start": 134.72, "duration": 4.08}, {"text": "et c'est tr\u00e8s important de le dire aux Fran\u00e7ais,\u00a0\nil n'y a pas dans tous les pays europ\u00e9ens un pass\u00a0\u00a0", "start": 138.8, "duration": 3.48}, {"text": "sanitaire comme celui qu'on a en France.\u00a0\nLa France se distingue aujourd'hui par\u00a0\u00a0", "start": 142.28, "duration": 3.39}, {"text": "l'utilisation de ce pass sanitaire. Elle\u00a0\na \u00e9t\u00e9 imit\u00e9e seulement par l'Italie. Mais\u00a0\u00a0", "start": 145.67, "duration": 3.09}, {"text": "aujourd'hui tous les pays europ\u00e9ens, soit n'ont\u00a0\njamais utilis\u00e9 un dispositif comme celui-ci,\u00a0\u00a0", "start": 148.76, "duration": 3.78}, {"text": "soit l'on abandonn\u00e9. Et nous pers\u00e9v\u00e9rons dans\u00a0\ncette voie qui, je le crois malheureusement, est\u00a0\u00a0", "start": 152.54, "duration": 4.83}, {"text": "encore une fois totalement absurde, extr\u00eamement\u00a0\nco\u00fbteuse du point de vue des libert\u00e9s publiques...", "start": 157.37, "duration": 2.76}, {"text": "Vous avez raison mais vous n'avez\u00a0\npas r\u00e9pondu \u00e0 la question !\u00a0", "start": 160.13, "duration": 1.138}, {"text": "- Et je suis oui, enfin je reconnais que\u00a0\ndans le contexte de crise que nous vivons,\u00a0\u00a0", "start": 161.268, "duration": 7.412}, {"text": "il y a quelque chose qui est tr\u00e8s inqui\u00e9tant,\u00a0\nc'est la facilit\u00e9, la rapidit\u00e9 avec laquelle nous\u00a0\u00a0", "start": 168.68, "duration": 4.11}, {"text": "abandonnons des principes, encore une fois, que\u00a0\nje crois fondamentaux. Je n'\u00e9tais pas isol\u00e9 parce\u00a0\u00a0", "start": 172.79, "duration": 5.04}, {"text": "que nous avons \u00e9t\u00e9 nombreux malgr\u00e9 tout \u00e0 nous\u00a0\n\u00e9lever contre, de toutes les familles politiques\u00a0\u00a0", "start": 177.83, "duration": 3.54}, {"text": "d'ailleurs, \u00e0 nous \u00e9lever contre le risque que\u00a0\nce dispositif repr\u00e9sentait. Mais je reconnais,\u00a0\u00a0", "start": 181.37, "duration": 6.69}, {"text": "en effet, que beaucoup ont eu le sentiment\u00a0\nque pour lutter contre cette \u00e9pid\u00e9mie,\u00a0\u00a0", "start": 188.06, "duration": 6.33}, {"text": "il \u00e9tait n\u00e9cessaire de mettre en \u0153uvre les\u00a0\nmoyens qui \u00e9taient propos\u00e9es par le gouvernement,\u00a0\u00a0", "start": 194.39, "duration": 3.39}, {"text": "et que ceci devaient d'une certaine mani\u00e8re nous\u00a0\nfaire passer par dessus les r\u00e9ticences que nous\u00a0\u00a0", "start": 197.78, "duration": 4.5}, {"text": "pouvions avoir face \u00e0 ce type de dispositif. Et je\u00a0\nle regrette, bien s\u00fbr, mais je crois que le d\u00e9bat\u00a0\u00a0", "start": 202.28, "duration": 7.65}, {"text": "il est encore devant nous parce que \u00e7a n'est pas\u00a0\nla derni\u00e8re fois, loin de l\u00e0, que nous aurons une\u00a0\u00a0", "start": 209.93, "duration": 3.9}, {"text": "discussion sur un dispositif de cette nature. Et\u00a0\nl'avenir de nos libert\u00e9s sera remis en cause de\u00a0\u00a0", "start": 213.83, "duration": 4.89}, {"text": "bien d'autres mani\u00e8res \u00e0 l'avenir \u00e0 travers\u00a0\nle pr\u00e9c\u00e9dent que nous venons d'\u00e9voquer ici.", "start": 219.68, "duration": 3.42}, {"text": "Gaspard Koenig, vous avez votre pass sanitaire ?\n- Ben oui, j'ai d\u00fb passer des compromis comme tout\u00a0\u00a0", "start": 223.1, "duration": 4.59}, {"text": "le monde pour pouvoir vivre ma vie. Alors quand\u00a0\nj'\u00e9tais \u00e0 cheval, je n'avais besoin de ne rien\u00a0\u00a0", "start": 227.69, "duration": 3.33}, {"text": "montrer \u00e0 personne, je passais les fronti\u00e8res\u00a0\nen catimini, mais maintenant que je reprends\u00a0\u00a0", "start": 231.02, "duration": 2.67}, {"text": "des trains et que je vais au caf\u00e9... Moi je suis\u00a0\ntout \u00e0 fait favorable \u00e0 la vaccination, donc j'ai\u00a0\u00a0", "start": 233.69, "duration": 5.18}, {"text": "d\u00fb faire mon pass, mais \u00e0 chaque fois que je le\u00a0\nmontre, je signale mon m\u00e9contentement - au moins\u00a0\u00a0", "start": 238.87, "duration": 4.29}, {"text": "par principe. Je n'ai vraiment rien \u00e0 retirer, \u00e0\u00a0\najouter, \u00e0 contester ce qu'a tr\u00e8s tr\u00e8s bien dit\u00a0\u00a0", "start": 243.16, "duration": 5.79}, {"text": "Fran\u00e7ois-Xavier. Je partage tous ses mots, tous\u00a0\nses arguments. J'ai essay\u00e9 de le faire moi-m\u00eame...\u00a0\u00a0", "start": 248.95, "duration": 4.62}, {"text": "Et quand m\u00eame, c'est vrai que, y compris moi dans\u00a0\nma propre famille intellectuelle, si je puis dire,\u00a0\u00a0", "start": 253.57, "duration": 4.11}, {"text": "les lib\u00e9raux, je me suis senti aussi tr\u00e8s\u00a0\nisol\u00e9, parce que c'est l\u00e0 qu'on a reconnu,\u00a0\u00a0", "start": 257.68, "duration": 4.05}, {"text": "au fond, que les masques sont tomb\u00e9s, et\u00a0\nqu'on a reconnu les lib\u00e9raux, bah en fait,\u00a0\u00a0", "start": 261.73, "duration": 3.9}, {"text": "qui sont pour la prise de risque et contre\u00a0\nle principe de pr\u00e9caution quand il s'agit\u00a0\u00a0", "start": 265.63, "duration": 4.89}, {"text": "de l'\u00e9conomie et des start-ups, mais d\u00e8s qu'il y a\u00a0\nle moindre petit risque pour leur propre personne,\u00a0\u00a0", "start": 270.52, "duration": 7.5}, {"text": "alors l\u00e0 tout d'un coup c'est ceinture et\u00a0\nbretelles, il faut mettre l'ensemble de la\u00a0\u00a0", "start": 278.02, "duration": 4.86}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 sous surveillance. Et c'est vrai,\u00a0\net l\u00e0 je rejoins vraiment aussi ce que dit\u00a0\u00a0", "start": 282.88, "duration": 4.5}, {"text": "Fran\u00e7ois-Xavier, que c'est un paradigme\u00a0\nqui se dessine qui est tr\u00e8s dangereux.", "start": 287.38, "duration": 5.01}]}