{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Et c'est le travail qui nous attend.", "start": 86.24, "duration": 3.0}, {"text": "on construit une Europe qui fait\nla preuve de son efficacit\u00e9.", "start": 83.88, "duration": 2.36}, {"text": "l'occasion de faire de nouveau\nconfiance, c'est-\u00e0-dire quand", "start": 81.7, "duration": 2.18}, {"text": "ferait reculer la d\u00e9fiance simplement\nen la critiquant. On ne", "start": 76.0, "duration": 3.36}, {"text": "a \u00e0 faire. Je n'ai jamais\npens\u00e9, pour ma part, qu'on", "start": 73.52, "duration": 2.48}, {"text": "priv\u00e9s. Et \u00e7a, d'une certaine mani\u00e8re,\nc'est le travail qu'on", "start": 71.28, "duration": 2.24}, {"text": "citoyens de pays que l'Europe les\nrend plus puissants, plus", "start": 64.74, "duration": 3.42}, {"text": "capable de d\u00e9cider de leur destin,\nque s'ils en \u00e9taient", "start": 68.16, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9fis migratoires ensemble : qu'on\ndonne le sentiment aux", "start": 62.04, "duration": 2.7}, {"text": "\u00e9cologiques, il faut qu'on arrive\n\u00e0 se renforcer face aux", "start": 60.16, "duration": 1.88}, {"text": "Il faut qu'on arrive \u00e0 se renforcer face aux d\u00e9fis", "start": 57.64, "duration": 2.52}, {"text": "qui ont connu ces tensions\nou ces d\u00e9s\u00e9quilibres.", "start": 54.94, "duration": 2.7}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s. C'est le cas aussi\nen France, mais c'est le cas", "start": 50.28, "duration": 2.12}, {"text": "majeurs qui ont caus\u00e9 des tensions\ntr\u00e8s vives dans nos", "start": 48.34, "duration": 1.94}, {"text": "aussi dans beaucoup de pays r\u00e9cemment\narriv\u00e9s en Europe,", "start": 52.4, "duration": 2.54}, {"text": "peut-\u00eatre mal maitris\u00e9e, elle a cr\u00e9\u00e9\ndes d\u00e9s\u00e9quilibres", "start": 45.88, "duration": 2.46}, {"text": "\u00e9conomiques, et il est tr\u00e8s clair\nque la libre circulation est", "start": 40.84, "duration": 2.66}, {"text": "un atout mais que, en ayant \u00e9t\u00e9\npeut-\u00eatre trop rapide et", "start": 43.5, "duration": 2.38}, {"text": "suppose de faire face de mani\u00e8re\nefficace aux d\u00e9fis", "start": 38.56, "duration": 2.28}, {"text": "europ\u00e9enne les fragilisait au lieu\nde les renforcer. \u00c3\u2021a", "start": 36.28, "duration": 2.28}, {"text": "ont cr\u00e9\u00e9 chez les Britanniques\nle sentiment l'Union", "start": 33.76, "duration": 2.52}, {"text": "l'int\u00e9rieur. Mais \u00e7a suppose de\nr\u00e9gler les probl\u00e8mes qui", "start": 31.08, "duration": 2.68}, {"text": "on est mieux \u00e0 l'ext\u00e9rieur de\nl'Union europ\u00e9enne qu'\u00e0", "start": 29.3, "duration": 1.78}, {"text": "sorte que, demain, plus personne ne\nse dise qu'effectivement,", "start": 26.82, "duration": 2.48}, {"text": "relever tous les d\u00e9fis qui sont\ndevant nous, pour faire en", "start": 24.76, "duration": 2.06}, {"text": "\u00e0 faire pendant le mandat qui commence \u2014\nque nous puissions", "start": 22.8, "duration": 1.96}, {"text": "qui a caus\u00e9 le Brexit. Et il faut \u2014 et c'est le travail que nous avons", "start": 19.42, "duration": 3.38}, {"text": "le Brexit n'est pas le probl\u00e8me :\nle probl\u00e8me, c'est tout ce", "start": 16.96, "duration": 2.46}, {"text": "les Britanniques veuillent de nouveau\nparticiper. Je crois que", "start": 14.54, "duration": 2.42}, {"text": "faire en sorte de construire une\nUnion europ\u00e9enne \u00e0 laquelle", "start": 12.38, "duration": 2.16}, {"text": "revenir, ou c'est irr\u00e9versible ?\n\u2014 Notre travail, ce serait de", "start": 9.26, "duration": 3.12}, {"text": "vous pensez qu'ils diraient \u00ab oui \u00bb ;\nest-ce qu'ils peuvent", "start": 6.56, "duration": 2.7}, {"text": "vous voudriez faire partie de l'Union\neurop\u00e9enne ? \u00bb, est-ce que", "start": 3.2, "duration": 3.36}, {"text": "fait reculer la d\u00e9fiance que quand\non donne aux citoyens", "start": 79.36, "duration": 2.34}, {"text": "Si on posait la question aux Britanniques\n\u00ab Dans dix ans, est-ce que", "start": 0.0, "duration": 3.2}]}