{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour fran\u00e7ois xavier ben ami bonjour", "start": 0.0, "duration": 3.51}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en le r\u00e9publicain vous", "start": 1.56, "duration": 3.57}, {"text": "pr\u00e9sidez la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise du", "start": 3.51, "duration": 5.1}, {"text": "groupe ppe au parlement europ\u00e9en cette", "start": 5.13, "duration": 6.78}, {"text": "europe mal consid\u00e9r\u00e9 on en a eu encore", "start": 8.61, "duration": 5.52}, {"text": "un exemple cette semaine en turquie", "start": 11.91, "duration": 4.05}, {"text": "la pr\u00e9sidente de la commission aux", "start": 14.13, "duration": 4.47}, {"text": "lavandes et rayonne invit\u00e9s \u00e0 faire", "start": 15.96, "duration": 4.979}, {"text": "tapisserie sur le divan alors que", "start": 18.6, "duration": 5.4}, {"text": "d'autres zones des t\u00eates \u00e0 la table des", "start": 20.939, "duration": 5.191}, {"text": "discussions avec recep erdogan", "start": 24.0, "duration": 4.349}, {"text": "comment est ce que vous avez lu v\u00e9cu", "start": 26.13, "duration": 5.399}, {"text": "cette s\u00e9quence \u00e9videmment d'abord je", "start": 28.349, "duration": 4.861}, {"text": "crois que ce d\u00e9placement en tant que tel", "start": 31.529, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 une forme d'humiliation que", "start": 33.21, "duration": 3.63}, {"text": "l'europe s'inflige \u00e0 elle-m\u00eame il suffit", "start": 34.89, "duration": 3.509}, {"text": "de regarder l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e monsieur", "start": 36.84, "duration": 4.68}, {"text": "erdogan a d\u00e9stabilis\u00e9 la r\u00e9gion partout", "start": 38.399, "duration": 5.191}, {"text": "autour de lui et il envoie des", "start": 41.52, "duration": 3.3}, {"text": "mercenaires en libye ils violent", "start": 43.59, "duration": 3.42}, {"text": "l'embargo sur les armes et de rentrer en", "start": 44.82, "duration": 2.82}, {"text": "syrie", "start": 47.01, "duration": 2.459}, {"text": "ils tirent sur les kurdes qui nous ont", "start": 47.64, "duration": 3.509}, {"text": "aid\u00e9 \u00e0 vaincre l'\u00e9tat islamique et fait", "start": 49.469, "duration": 3.301}, {"text": "des forages en m\u00e9diterr il fait des", "start": 51.149, "duration": 2.961}, {"text": "forages en mer m\u00e9diterran\u00e9e il viole", "start": 52.77, "duration": 3.359}, {"text": "quasiment de mani\u00e8re hebdomadaire", "start": 54.11, "duration": 3.85}, {"text": "l'espace a\u00e9rien de la gr\u00e8ce ils violent", "start": 56.129, "duration": 3.211}, {"text": "pendant des semaines l'espace maritime", "start": 57.96, "duration": 3.48}, {"text": "de la gr\u00e8ce il envahi le nord de chypre", "start": 59.34, "duration": 2.879}, {"text": "au m\u00e9pris des conventions", "start": 61.44, "duration": 2.27}, {"text": "internationales il", "start": 62.219, "duration": 4.201}, {"text": "on en parlera peut-\u00eatre s'attaqua \u00e0", "start": 63.71, "duration": 4.96}, {"text": "travers l'azerba\u00efdjan \u00e0 l'arm\u00e9nie reggae", "start": 66.42, "duration": 3.93}, {"text": "\u00e0 la fin \u00e0 la faim que fait l'union", "start": 68.67, "duration": 3.15}, {"text": "europ\u00e9enne elles se d\u00e9placent en grand", "start": 70.35, "duration": 3.089}, {"text": "appareil avec le pr\u00e9sident du conseil", "start": 71.82, "duration": 3.03}, {"text": "est la pr\u00e9sidente de la commission pour", "start": 73.439, "duration": 2.551}, {"text": "aller le rencontrer", "start": 74.85, "duration": 3.21}, {"text": "je pense qu'elle a le signe que l'europe", "start": 75.99, "duration": 4.71}, {"text": "met en sc\u00e8ne sa propre faiblesse et au", "start": 78.06, "duration": 5.01}, {"text": "fond \u00e0 la fin je suis un peu surpris que", "start": 80.7, "duration": 4.709}, {"text": "tout le monde parle du sofa j'ai envie", "start": 83.07, "duration": 4.38}, {"text": "de dire que quand la turquie menace", "start": 85.409, "duration": 2.701}, {"text": "l'europe", "start": 87.45, "duration": 3.059}, {"text": "nous regardons un sofa bien s\u00fbr que", "start": 88.11, "duration": 4.17}, {"text": "cette situation \u00e9tait humiliant pour la", "start": 90.509, "duration": 3.18}, {"text": "pr\u00e9sidente de la commission mais ce", "start": 92.28, "duration": 2.25}, {"text": "n'est qu'un d\u00e9tail", "start": 93.689, "duration": 3.661}, {"text": "un d\u00e9tail peut \u00eatre \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des dizaines", "start": 94.53, "duration": 4.47}, {"text": "de milliers de victimes de la politique", "start": 97.35, "duration": 3.21}, {"text": "men\u00e9e par monsieur erdogan aujourd'hui", "start": 99.0, "duration": 3.299}, {"text": "des milliers de morts que sa politique a", "start": 100.56, "duration": 3.419}, {"text": "directement caus\u00e9s ne serait ce que dans", "start": 102.299, "duration": 3.241}, {"text": "cette derni\u00e8re ann\u00e9e et c'est pour ces", "start": 103.979, "duration": 3.18}, {"text": "morts que nous devrions parler qui me", "start": 105.54, "duration": 2.82}, {"text": "paraissent encore bien plus important", "start": 107.159, "duration": 2.521}, {"text": "que le fait que la pr\u00e9sidente de la", "start": 108.36, "duration": 2.34}, {"text": "commission n'ait pas pu trouver un", "start": 109.68, "duration": 2.82}, {"text": "fauteuil c'est \u00e0 dire qu'il ne fallait", "start": 110.7, "duration": 5.01}, {"text": "pas tenter cette normalisation des", "start": 112.5, "duration": 5.1}, {"text": "relations europ\u00e9ennes avec la turquie", "start": 115.71, "duration": 3.449}, {"text": "il faut bien s\u00fbr \u00e9changer avec la", "start": 117.6, "duration": 2.97}, {"text": "turquie c'est parfaitement normal c'est", "start": 119.159, "duration": 3.151}, {"text": "un grand pays qui \u00e9taient \u00e0 la lisi\u00e8re", "start": 120.57, "duration": 4.56}, {"text": "de l'europe mais je crois que aucune", "start": 122.31, "duration": 5.04}, {"text": "relation ne peut se construire qui", "start": 125.13, "duration": 3.9}, {"text": "soient utiles et qui soit stable", "start": 127.35, "duration": 3.389}, {"text": "si elle ne se fonde pas d'abord sur la", "start": 129.03, "duration": 3.78}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 d'une part nous n'avons pas le", "start": 130.739, "duration": 2.791}, {"text": "droit d'essayer", "start": 132.81, "duration": 1.8}, {"text": "avoir de bonnes relations avec la", "start": 133.53, "duration": 3.179}, {"text": "turquie au m\u00e9pris de la v\u00e9rit\u00e9 et de la", "start": 134.61, "duration": 2.61}, {"text": "justice", "start": 136.709, "duration": 2.041}, {"text": "cette v\u00e9rit\u00e9 cette justice que nous", "start": 137.22, "duration": 3.36}, {"text": "devons \u00e0 ceux qui sont je le r\u00e9p\u00e8te", "start": 138.75, "duration": 4.44}, {"text": "encore aujourd'hui victimes des crimes", "start": 140.58, "duration": 4.77}, {"text": "de guerre que la turquie organisent ou", "start": 143.19, "duration": 3.42}, {"text": "dont elle se rend complice", "start": 145.35, "duration": 3.24}, {"text": "et puis la deuxi\u00e8me chose c'est que il", "start": 146.61, "duration": 3.48}, {"text": "me semble que ce pays aujourd'hui en", "start": 148.59, "duration": 3.36}, {"text": "particulier avec monsieur erdogan \u00e0", "start": 150.09, "duration": 3.57}, {"text": "cette aide comprend une et une seule", "start": 151.95, "duration": 3.27}, {"text": "logique qui est celle des rapports de", "start": 153.66, "duration": 3.27}, {"text": "forces est temps que l'europe n'aura pas", "start": 155.22, "duration": 3.57}, {"text": "compris qu elle doit engager des", "start": 156.93, "duration": 3.42}, {"text": "rapports de force avec ce pays", "start": 158.79, "duration": 3.93}, {"text": "elle continuera de se laisser humilier", "start": 160.35, "duration": 5.37}, {"text": "parce que la turquie ne comprend pas que", "start": 162.72, "duration": 4.47}, {"text": "nous cherchons \u00e0 donner des gages ce", "start": 165.72, "duration": 3.239}, {"text": "qu'elle voit ce que nous sommes pr\u00eats \u00e0", "start": 167.19, "duration": 4.26}, {"text": "accepter n'importe quelle humiliation et", "start": 168.959, "duration": 3.961}, {"text": "encore une fois il me semble que c'est", "start": 171.45, "duration": 3.12}, {"text": "un mauvais service \u00e0 rendre bien s\u00fbr aux", "start": 172.92, "duration": 3.42}, {"text": "pays europ\u00e9ens mais aussi \u00e0 toute la", "start": 174.57, "duration": 4.26}, {"text": "r\u00e9gion que de laisser ainsi erdogan en", "start": 176.34, "duration": 3.929}, {"text": "lui donnant notre blanc seing pour", "start": 178.83, "duration": 2.67}, {"text": "suivre une politique de d\u00e9stabilisation", "start": 180.269, "duration": 4.8}, {"text": "globale et vous rentrez d'arm\u00e9nie quelle", "start": 181.5, "duration": 5.73}, {"text": "est la situation des des prisonniers de", "start": 185.069, "duration": 4.291}, {"text": "guerre arm\u00e9nien ceux qui ont combattu", "start": 187.23, "duration": 3.87}, {"text": "pour le retour du haut karabagh dans", "start": 189.36, "duration": 3.599}, {"text": "l'arm\u00e9nie et non plus en azerba\u00efdjan et", "start": 191.1, "duration": 3.24}, {"text": "j'\u00e9tais effectivement en arm\u00e9nie quand", "start": 192.959, "duration": 2.461}, {"text": "la prison de la commission et le", "start": 194.34, "duration": 3.989}, {"text": "pr\u00e9sident du conseil \u00e9tait \u00e9tait en", "start": 195.42, "duration": 4.5}, {"text": "visite en turquie", "start": 198.329, "duration": 3.421}, {"text": "je peux vous dire que le contraste est", "start": 199.92, "duration": 4.289}, {"text": "violent aujourd'hui l'arm\u00e9nie sort d'une", "start": 201.75, "duration": 4.2}, {"text": "guerre qui lui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 de mani\u00e8re", "start": 204.209, "duration": 3.601}, {"text": "unilat\u00e9rale pas l\u00e0 par l'azerba\u00efdjan", "start": 205.95, "duration": 4.349}, {"text": "avec le soutien de la turquie une guerre", "start": 207.81, "duration": 4.19}, {"text": "qui a fait des milliers de morts", "start": 210.299, "duration": 4.44}, {"text": "j'aurais voulu que toute l'europe", "start": 212.0, "duration": 5.62}, {"text": "regarde le cimeti\u00e8re de l'\u00e9rable ou roux", "start": 214.739, "duration": 4.921}, {"text": "repose aujourd'hui des milliers de", "start": 217.62, "duration": 3.57}, {"text": "jeunes arm\u00e9niens qui ont donn\u00e9 leur vie", "start": 219.66, "duration": 4.049}, {"text": "pour d\u00e9fendre leur pays aujourd'hui", "start": 221.19, "duration": 5.43}, {"text": "derri\u00e8re ces morts il y a effectivement", "start": 223.709, "duration": 4.081}, {"text": "des prisonniers de guerre que", "start": 226.62, "duration": 3.78}, {"text": "l'azerba\u00efdjan retient au m\u00e9pris des", "start": 227.79, "duration": 3.9}, {"text": "conventions internationales au m\u00e9pris", "start": 230.4, "duration": 3.24}, {"text": "des droits fondamentaux au m\u00e9pris de ses", "start": 231.69, "duration": 4.109}, {"text": "propres engagements et avec ses", "start": 233.64, "duration": 3.689}, {"text": "prisonniers retenus en otage", "start": 235.799, "duration": 3.271}, {"text": "il y a des dizaines de familles qui", "start": 237.329, "duration": 3.421}, {"text": "rendez vous compte de l'\u00e9preuve qu'elle", "start": 239.07, "duration": 4.65}, {"text": "vive ne savent pas si leur fils est", "start": 240.75, "duration": 5.519}, {"text": "prisonnier ou s'il est mort c'est de la", "start": 243.72, "duration": 4.109}, {"text": "guerre psychologique c'est de la torture", "start": 246.269, "duration": 3.421}, {"text": "il n'y a pas d'autre mot et l'europe en", "start": 247.829, "duration": 4.231}, {"text": "se foutant tu sur cette guerre que", "start": 249.69, "duration": 4.38}, {"text": "souhaitez-vous qu'elle fasse et bien", "start": 252.06, "duration": 3.6}, {"text": "typiquement l'europe devraient", "start": 254.07, "duration": 4.289}, {"text": "maintenant mettre sur la turquie qui est", "start": 255.66, "duration": 4.47}, {"text": "derri\u00e8re l'azerba\u00efdjan et sur", "start": 258.359, "duration": 3.351}, {"text": "l'azerba\u00efdjan lui-m\u00eame une pression", "start": 260.13, "duration": 4.5}, {"text": "maximale et mettre en oeuvre une menace", "start": 261.71, "duration": 3.37}, {"text": "claire", "start": 264.63, "duration": 4.08}, {"text": "de sanction si ne n'est pas mis fin", "start": 265.08, "duration": 5.369}, {"text": "imm\u00e9diatement \u00e0 ce qui s'apparente", "start": 268.71, "duration": 3.359}, {"text": "r\u00e9ellement \u00e0 un crime de guerre quels", "start": 270.449, "duration": 3.571}, {"text": "types de sanctions eh bien il ya des", "start": 272.069, "duration": 3.181}, {"text": "sanctions de toute nature est ce qui est", "start": 274.02, "duration": 2.459}, {"text": "tr\u00e8s frappant ce qui me frappe beaucoup", "start": 275.25, "duration": 2.55}, {"text": "c'est de voir \u00e0 quel point l'europe se", "start": 276.479, "duration": 2.91}, {"text": "laisse intimider par la turquie alors", "start": 277.8, "duration": 3.54}, {"text": "que la turquie n'est pas aussi forte", "start": 279.389, "duration": 5.25}, {"text": "qu'elle pourrait qui menace aussi", "start": 281.34, "duration": 6.09}, {"text": "d'ouvrir les vannes des r\u00e9fugi\u00e9s qui r\u00e9", "start": 284.639, "duration": 3.99}, {"text": "et non d europe", "start": 287.43, "duration": 2.579}, {"text": "vous avez raison c'est la raison pour", "start": 288.629, "duration": 2.85}, {"text": "laquelle il est fondamental que l'europe", "start": 290.009, "duration": 2.521}, {"text": "puisse se doter d'une politique", "start": 291.479, "duration": 1.801}, {"text": "migratoire", "start": 292.53, "duration": 3.72}, {"text": "enfin efficace enfin affirm\u00e9 c'est la", "start": 293.28, "duration": 3.99}, {"text": "raison pour laquelle il faut soutenir", "start": 296.25, "duration": 2.879}, {"text": "par exemple agence frontex qui est le", "start": 297.27, "duration": 3.179}, {"text": "d\u00e9veloppement de cette agence de garde", "start": 299.129, "duration": 2.641}, {"text": "claude de garde fronti\u00e8res qui doit nous", "start": 300.449, "duration": 3.18}, {"text": "permettre d'appuyer les pays premi\u00e8re", "start": 301.77, "duration": 3.449}, {"text": "entr\u00e9e je pense \u00e0 la gr\u00e8ce \u00e0 la bulgarie", "start": 303.629, "duration": 4.35}, {"text": "qui sont directement sous la menace de", "start": 305.219, "duration": 4.26}, {"text": "ce chantage de la turquie mais encore", "start": 307.979, "duration": 3.211}, {"text": "une fois nous n'avons pas le droit si", "start": 309.479, "duration": 3.451}, {"text": "nous croyons \u00e0 nos propres principes", "start": 311.19, "duration": 3.3}, {"text": "nous n'avons pas le droit de laisser la", "start": 312.93, "duration": 4.26}, {"text": "turquie utilisez des vies humaines la", "start": 314.49, "duration": 4.47}, {"text": "vie de ces r\u00e9fugi\u00e9s comme une monnaie", "start": 317.19, "duration": 2.279}, {"text": "des changes", "start": 318.96, "duration": 2.759}, {"text": "et comme l'objet d'un chantage atroce ce", "start": 319.469, "duration": 4.29}, {"text": "sont des personnes dont on parle si la", "start": 321.719, "duration": 4.141}, {"text": "turquie accueille des r\u00e9fugi\u00e9s sur son", "start": 323.759, "duration": 3.69}, {"text": "sol il normal que nous coop\u00e9rions avec", "start": 325.86, "duration": 4.23}, {"text": "elle mais il n'est pas question que nous", "start": 327.449, "duration": 3.96}, {"text": "laissions plus longtemps ce faire cette", "start": 330.09, "duration": 3.09}, {"text": "situation qui est \u00e0 la fois humainement", "start": 331.409, "duration": 3.361}, {"text": "indigne et politiquement d\u00e9vastatrices", "start": 333.18, "duration": 3.269}, {"text": "dans laquelle nous laissons \u00e0 la turquie", "start": 334.77, "duration": 4.23}, {"text": "le soin de cette prestation de contr\u00f4le", "start": 336.449, "duration": 4.291}, {"text": "de nos fronti\u00e8res avec une esp\u00e8ce de", "start": 339.0, "duration": 3.36}, {"text": "l\u00e2chet\u00e9 qui je crois ne peut que nous", "start": 340.74, "duration": 3.899}, {"text": "co\u00fbter \u00e0 terme tr\u00e8s cher et si cela nous", "start": 342.36, "duration": 4.169}, {"text": "emp\u00eache de parler des crimes de guerre", "start": 344.639, "duration": 3.39}, {"text": "que la turquie continue de soutenir", "start": 346.529, "duration": 3.06}, {"text": "aujourd'hui avec l'azerba\u00efdjan", "start": 348.029, "duration": 4.14}, {"text": "et bien cela se fait sur le dos de notre", "start": 349.589, "duration": 4.531}, {"text": "propre dignit\u00e9 de notre dignit\u00e9", "start": 352.169, "duration": 3.511}, {"text": "\u00e9l\u00e9mentaire et de notre fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 ce", "start": 354.12, "duration": 3.03}, {"text": "que l'europe devrait \u00eatre et bien si", "start": 355.68, "duration": 3.09}, {"text": "vous voulez que l'europe bomber le torse", "start": 357.15, "duration": 4.019}, {"text": "devant la turquie est ce que ce n'est", "start": 358.77, "duration": 4.44}, {"text": "pas aussi l'occasion de dans la", "start": 361.169, "duration": 6.96}, {"text": "perspective du du 24 avril 1915 la raf", "start": 363.21, "duration": 7.139}, {"text": "des intellectuels arm\u00e9niens qui a marqu\u00e9", "start": 368.129, "duration": 4.631}, {"text": "le d\u00e9but du du g\u00e9nocide", "start": 370.349, "duration": 5.251}, {"text": "armenia 24 avril c'est dans quinze jours", "start": 372.76, "duration": 5.49}, {"text": "est ce que l'europe doit marquer cette", "start": 375.6, "duration": 4.39}, {"text": "journ\u00e9e d'une fa\u00e7on particuli\u00e8re bien", "start": 378.25, "duration": 3.78}, {"text": "s\u00fbr il est d'autant plus important de", "start": 379.99, "duration": 4.56}, {"text": "comm\u00e9morer le g\u00e9nocide arm\u00e9nien qu'il", "start": 382.03, "duration": 4.98}, {"text": "est encore aujourd'hui l'objet d'un d\u00e9ni", "start": 384.55, "duration": 5.01}, {"text": "historique de la part de beaucoup de", "start": 387.01, "duration": 4.02}, {"text": "personnes de la part m\u00eame de certains", "start": 389.56, "duration": 2.34}, {"text": "\u00e9tats", "start": 391.03, "duration": 3.0}, {"text": "rappelons que monsieur erdogan le jour", "start": 391.9, "duration": 3.54}, {"text": "o\u00f9 il a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 la victoire de", "start": 394.03, "duration": 3.69}, {"text": "l'azerba\u00efdjan sur l'arm\u00e9nie a comm\u00e9mor\u00e9", "start": 395.44, "duration": 4.58}, {"text": "monsieur talaat pacha qui \u00e9tait", "start": 397.72, "duration": 4.62}, {"text": "l'instigateur le principal organisateur", "start": 400.02, "duration": 4.75}, {"text": "du g\u00e9nocide arm\u00e9nien il en a fait une", "start": 402.34, "duration": 4.53}, {"text": "revendication tr\u00e8s clair et c'est cette", "start": 404.77, "duration": 4.02}, {"text": "filiation l\u00e0 qui est extr\u00eamement", "start": 406.87, "duration": 4.98}, {"text": "pr\u00e9occupante alief le pr\u00e9sident de", "start": 408.79, "duration": 4.8}, {"text": "l'azerba\u00efdjan a d\u00e9clar\u00e9 qu'il allait", "start": 411.85, "duration": 3.84}, {"text": "chasser les arm\u00e9niens comme des chiens", "start": 413.59, "duration": 4.17}, {"text": "on voit bien que dans la strat\u00e9gie de", "start": 415.69, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9shumanisation qui a conduit le", "start": 417.76, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9fenseur des droits arm\u00e9niens nous le", "start": 420.13, "duration": 3.99}, {"text": "confiait \u00e0 des dizaines d' exactions \u00e0", "start": 421.72, "duration": 4.89}, {"text": "des dizaines de crimes de guerre dans", "start": 424.12, "duration": 3.66}, {"text": "cette d\u00e9sumer nez dans cette", "start": 426.61, "duration": 3.66}, {"text": "d\u00e9shumanisation dans ce d\u00e9ni du g\u00e9nocide", "start": 427.78, "duration": 3.96}, {"text": "il y as malgr\u00e9 malheureusement", "start": 430.27, "duration": 4.47}, {"text": "l'occasion de pr\u00e9parer de nouveaux des", "start": 431.74, "duration": 4.59}, {"text": "crimes majeurs nous parlons aujourd'hui", "start": 434.74, "duration": 3.57}, {"text": "de la question du rwanda et nous nous", "start": 436.33, "duration": 3.0}, {"text": "demandons ce que la france aurait d\u00fb", "start": 438.31, "duration": 3.03}, {"text": "faire pour \u00e9viter ce g\u00e9nocide il est", "start": 439.33, "duration": 4.35}, {"text": "temps que nous r\u00e9alisions que ce qui est", "start": 441.34, "duration": 4.23}, {"text": "en train de se passer c'est exactement", "start": 443.68, "duration": 3.99}, {"text": "le m\u00eame m\u00e9canisme de haine de", "start": 445.57, "duration": 4.14}, {"text": "d\u00e9vastation qui pourrait conduire demain", "start": 447.67, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e0 un nouveau g\u00e9nocide comm\u00e9morer 1915", "start": 449.71, "duration": 4.92}, {"text": "comm\u00e9mor\u00e9s le 24 avril ce n'est pas", "start": 452.59, "duration": 3.12}, {"text": "seulement faire un acte de justice", "start": 454.63, "duration": 2.85}, {"text": "envers la m\u00e9moire s'est pr\u00e9par\u00e9e aussi", "start": 455.71, "duration": 3.54}, {"text": "l'avenir pour que jamais cela ne puisse", "start": 457.48, "duration": 2.52}, {"text": "se reproduire", "start": 459.25, "duration": 2.28}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy je rappelle pour", "start": 460.0, "duration": 3.12}, {"text": "ceux qui prennent prendrait le galion", "start": 461.53, "duration": 3.69}, {"text": "cours que vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en un", "start": 463.12, "duration": 5.21}, {"text": "sujet plus que pr\u00eat", "start": 465.22, "duration": 3.11}]}