{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Vous savez qui a dit \u00e7a hier ?\nOui mais j'ai eu droit \u00e0 une antis\u00e8che", "start": 0.0, "duration": 2.343}, {"text": "parce que c'est Salhia Brakhlia qui\nme l'a dit dans la coulisse, je", "start": 2.343, "duration": 2.04}, {"text": "n'avais pas entendu cette d\u00e9claration\nC'est le pape Fran\u00e7ois", "start": 4.383, "duration": 1.68}, {"text": "qui a dit \u00e7a hier en\neffet devant les membres de caisses de retraite italiennes", "start": 6.063, "duration": 4.14}, {"text": "il ne parlait pas \u00e9videmment de la\nr\u00e9forme des retraites", "start": 10.203, "duration": 2.94}, {"text": "ici en France, il a raison ?\nOui bien s\u00fbr, de dire qu'on ne", "start": 13.143, "duration": 3.24}, {"text": "devrait pas si je comprends\nbien il dit qu'on ne devrait", "start": 16.383, "duration": 1.74}, {"text": "pas laisser le poids de la\ndette aux g\u00e9n\u00e9rations futures ? Bien s\u00fbr qu'il", "start": 18.123, "duration": 2.88}, {"text": "a raison. Et je crois qu'on vit\naujourd'hui avec une irresponsabilit\u00e9", "start": 21.003, "duration": 2.46}, {"text": "collective qui est extr\u00eamement\npr\u00e9occupante. Comme si au fond", "start": 23.463, "duration": 2.94}, {"text": "on pouvait s'exon\u00e9rer de la\nresponsabilit\u00e9 de cette dette", "start": 26.403, "duration": 2.46}, {"text": "que nous avons accumul\u00e9e.\nDonc la r\u00e9forme est bonne ?\nLa r\u00e9forme est bonne,", "start": 28.863, "duration": 3.34}, {"text": "la r\u00e9forme des retraites? Oui.\nMoi je crois que la r\u00e9forme des", "start": 32.203, "duration": 2.82}, {"text": "retraites \u00e9tait n\u00e9cessaire,\nmaintenant la vraie question de", "start": 35.023, "duration": 1.74}, {"text": "la r\u00e9forme des retraites pour\nmoi \u00e7a n'est pas l'\u00e9quilibre du", "start": 36.763, "duration": 1.92}, {"text": "syst\u00e8me des retraites, pas\nseulement l'\u00e9quilibre du", "start": 38.683, "duration": 1.98}, {"text": "syst\u00e8me de retraite, la vraie\nquestion de la r\u00e9forme", "start": 40.663, "duration": 2.22}, {"text": "des retraites c'\u00e9tait d'abord\nle fait que pour que la France", "start": 42.883, "duration": 2.88}, {"text": "sorte du d\u00e9classement qu'elle\nest en train de traverser pour", "start": 45.763, "duration": 2.46}, {"text": "qu'on puisse demain retrouver\nnotre prosp\u00e9rit\u00e9, reconstruire", "start": 48.223, "duration": 2.28}, {"text": "nos services publics et oui\naussi r\u00e9duire notre dette parce", "start": 50.503, "duration": 2.4}, {"text": "que c'est un devoir moral pour\ntout cela il faut absolument", "start": 52.903, "duration": 2.7}, {"text": "qu'on travaille plus dans notre pays.\nMais travailler plus c'est pas", "start": 55.603, "duration": 3.46}, {"text": "une fin en soi, c'est pour\nfaire rentrer de l'argent dans", "start": 59.063, "duration": 2.82}, {"text": "les caisses...\nC'est aussi pour pouvoir produire plus,", "start": 61.883, "duration": 4.86}, {"text": "pour pouvoir r\u00e9investir dans\nnos services publics, pour", "start": 66.743, "duration": 1.98}, {"text": "sortir du d\u00e9classement et je le\nredis, pour r\u00e9soudre tous les", "start": 68.723, "duration": 2.16}, {"text": "grands d\u00e9fis devant lesquels\nnous sommes aujourd'hui, on ne", "start": 70.883, "duration": 1.98}, {"text": "r\u00e9soudra pas le probl\u00e8me du\nd\u00e9fi climatique si on ne se met", "start": 72.863, "duration": 3.36}, {"text": "pas \u00e0 travailler, plus on est\nl'un des pays de l'OCDE o\u00f9 on", "start": 76.223, "duration": 2.94}, {"text": "travaille le moins sur une vie,\net donc \u00e7a suppose, c'est vrai", "start": 79.163, "duration": 3.2}, {"text": "On travaille moins sur une vie\nmais on est productif?", "start": 82.363, "duration": 2.92}, {"text": "On est productif, mais malgr\u00e9 tout on\na un taux d'activit\u00e9 qui est", "start": 85.283, "duration": 2.16}, {"text": "parmi les plus faibles d'Europe\nAujourd'hui si on avait le m\u00eame", "start": 87.443, "duration": 2.2}, {"text": "taux d'activit\u00e9 que l'Allemagne\ndepuis 10 ans on aurait 12", "start": 89.643, "duration": 2.7}, {"text": "points de PIB de plus. Notre\ndette, effectivement, serait", "start": 92.343, "duration": 2.52}, {"text": "bien plus faible, mais on\naurait aussi 12 points de PIB", "start": 94.863, "duration": 2.88}, {"text": "de plus, c'est-\u00e0-dire, si vous\nregardez le PIB par habitant en", "start": 97.743, "duration": 2.04}, {"text": "France, il est pass\u00e9 depuis\n2008, de 45 000 $ \u00e0 38 000 $", "start": 99.783, "duration": 4.08}, {"text": "par habitant. C'est\n\u00e9videmment l'appauvrissement", "start": 103.863, "duration": 3.12}, {"text": "des Fran\u00e7ais qui se joue. Et\nmoi je le dis \u00e0 tous ceux qui", "start": 106.983, "duration": 2.34}, {"text": "nous expliquent qu'il fallait\ns'opposer \u00e0 la r\u00e9forme des", "start": 109.323, "duration": 1.74}, {"text": "retraites parce qu'il faut une\npr\u00e9occupation sociale : mais la", "start": 111.063, "duration": 2.82}, {"text": "vraie pr\u00e9occupation sociale,\nc'est de faire en sorte qu'on", "start": 113.883, "duration": 2.28}, {"text": "arrive de nouveau \u00e0 retrouver\nles conditions d'une vraie prosp\u00e9rit\u00e9", "start": 116.163, "duration": 3.1}, {"text": "partag\u00e9e. Et \u00e7a veut dire\nmaintenant qu'une fois que la", "start": 119.263, "duration": 2.16}, {"text": "r\u00e9forme des retraites est\nfaite, il faut s'occuper de", "start": 121.423, "duration": 2.16}, {"text": "toutes les autres causes de ce\nd\u00e9crochage du taux d'activit\u00e9", "start": 123.583, "duration": 2.28}, {"text": "fran\u00e7ais. Il y a la question\ndes fins de carri\u00e8re qui \u00e9tait", "start": 125.863, "duration": 2.58}, {"text": "l'un des grands sujets, il y a\nla question des d\u00e9buts de", "start": 128.443, "duration": 2.16}, {"text": "carri\u00e8re. On a dans ce pays un\nmillion et demi de jeunes en", "start": 130.603, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9crochage : 150 000 par classe\nd'\u00e2ge. \u00c7a c'est l'autre grand", "start": 134.083, "duration": 3.54}, {"text": "probl\u00e8me fran\u00e7ais. Et \u00e7a suppose de travailler\nmaintenant sur l'\u00e9ducation.", "start": 137.623, "duration": 4.7}]}