{"label": "droite", "transcript": [{"text": "et voil\u00e0 c'est le dernier jour de la", "start": 0.199, "duration": 4.201}, {"text": "derni\u00e8re semaine de plain\u00e8re de ce", "start": 2.32, "duration": 3.8}, {"text": "mandat au Parlement europ\u00e9en et je", "start": 4.4, "duration": 3.68}, {"text": "partage avec vous une derni\u00e8re vid\u00e9o", "start": 6.12, "duration": 3.92}, {"text": "dans ce mandat je l'ai fait semaine", "start": 8.08, "duration": 3.439}, {"text": "apr\u00e8s semaine au cours de ces derni\u00e8res", "start": 10.04, "duration": 3.559}, {"text": "ann\u00e9es qui auront \u00e9t\u00e9 bien intenses je", "start": 11.519, "duration": 3.32}, {"text": "voulais vous remercier d'ailleurs de", "start": 13.599, "duration": 4.52}, {"text": "votre fid\u00e9lit\u00e9 de votre confiance du", "start": 14.839, "duration": 5.121}, {"text": "temps que vous aurez consacr\u00e9 \u00e0 partager", "start": 18.119, "duration": 3.521}, {"text": "avec nous toutes les batailles men\u00e9es au", "start": 19.96, "duration": 3.559}, {"text": "Parlement europ\u00e9en bien souvent je vous", "start": 21.64, "duration": 3.559}, {"text": "ai crois\u00e9 un peu partout dans dans dans", "start": 23.519, "duration": 3.561}, {"text": "la rue dans le m\u00e9tro dans les endroits", "start": 25.199, "duration": 3.0}, {"text": "o\u00f9 nous avons eu l'occasion de nous", "start": 27.08, "duration": 2.32}, {"text": "rencontrer vous m'avez dit que vous", "start": 28.199, "duration": 3.08}, {"text": "regardiez ces petites vid\u00e9os par", "start": 29.4, "duration": 3.28}, {"text": "lesquelles je partageais avec vous", "start": 31.279, "duration": 2.96}, {"text": "semaine apr\u00e8s semaine les sujets que", "start": 32.68, "duration": 4.12}, {"text": "nous aurons essay\u00e9 de faire avancer tant", "start": 34.239, "duration": 3.761}, {"text": "que nous l'aurons pu cette derni\u00e8re", "start": 36.8, "duration": 2.68}, {"text": "semaine n'aura pas \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la r\u00e8gle", "start": 38.0, "duration": 3.36}, {"text": "beaucoup de combats men\u00e9s certains", "start": 39.48, "duration": 4.559}, {"text": "gagn\u00e9s d'autres perdus un combat gagn\u00e9", "start": 41.36, "duration": 4.199}, {"text": "important pour que notre agriculture", "start": 44.039, "duration": 4.121}, {"text": "puisse retrouver son \u00e9lan c'est le PPE", "start": 45.559, "duration": 4.401}, {"text": "qui a obtenu gr\u00e2ce notamment au travail", "start": 48.16, "duration": 3.919}, {"text": "d'Anne Sander que nous puissions", "start": 49.96, "duration": 4.399}, {"text": "retrouver une politique agricole commune", "start": 52.079, "duration": 4.64}, {"text": "lib\u00e9r\u00e9 de ces normes environnementales", "start": 54.359, "duration": 4.0}, {"text": "id\u00e9ologiques qui fragilisent nos", "start": 56.719, "duration": 4.441}, {"text": "agriculteurs le combat a \u00e9t\u00e9 men\u00e9 malgr\u00e9", "start": 58.359, "duration": 4.561}, {"text": "l'opposition des vers d'une partie des", "start": 61.16, "duration": 4.2}, {"text": "socialistes et de Pascal campfin qui", "start": 62.92, "duration": 3.8}, {"text": "jusqu'au bout aura tent\u00e9 de faire", "start": 65.36, "duration": 4.16}, {"text": "obstacle avec la pr\u00e9sidence de la", "start": 66.72, "duration": 4.48}, {"text": "commission de l'environnement comme", "start": 69.52, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 macroniste \u00e0 cette r\u00e9vision de la", "start": 71.2, "duration": 3.52}, {"text": "PAC pourtant tellement attendue par les", "start": 73.04, "duration": 4.68}, {"text": "agriculteurs sur le terrain autre texte", "start": 74.72, "duration": 4.88}, {"text": "important sur lequel nous nous sommes", "start": 77.72, "duration": 4.12}, {"text": "beaucoup battus celui qui contribue \u00e0", "start": 79.6, "duration": 4.4}, {"text": "faire que la gestation pour autruie soit", "start": 81.84, "duration": 3.76}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 comme un cas de traite d'\u00eatres", "start": 84.0, "duration": 4.04}, {"text": "humains c'\u00e9tait un engagement de 2019", "start": 85.6, "duration": 4.32}, {"text": "que j'avais pris que nous avions pris", "start": 88.04, "duration": 4.039}, {"text": "devant vous ce Paris aujourd'hui est", "start": 89.92, "duration": 4.879}, {"text": "tenu gr\u00e2ce au concours trouv\u00e9 c'est", "start": 92.079, "duration": 4.72}, {"text": "assez beau pour \u00eatre soulign\u00e9 avec des", "start": 94.799, "duration": 3.481}, {"text": "parlementaires de plusieurs forces", "start": 96.799, "duration": 3.441}, {"text": "politiques je pense notamment \u00e0 ces deux", "start": 98.28, "duration": 4.159}, {"text": "coll\u00e8gues rapporteurs de ce texte qui", "start": 100.24, "duration": 4.08}, {"text": "appartiennent au groupes d'extr\u00eame", "start": 102.439, "duration": 3.72}, {"text": "gauche qui ne sont pas fran\u00e7aises mais", "start": 104.32, "duration": 3.439}, {"text": "qui sont les les partenaires de la", "start": 106.159, "duration": 3.721}, {"text": "France insoumise et qui auront compris", "start": 107.759, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e8s le d\u00e9but que le combat pour le", "start": 109.88, "duration": 2.919}, {"text": "f\u00e9minisme authentique supposait de", "start": 111.119, "duration": 3.561}, {"text": "soutenir les amendement que que j'avais", "start": 112.799, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 avec des coll\u00e8gues du PPE dont", "start": 114.68, "duration": 4.2}, {"text": "j'avais pris la la responsabilit\u00e9 pour", "start": 117.039, "duration": 3.881}, {"text": "faire en sorte que que la GPA soit", "start": 118.88, "duration": 4.44}, {"text": "effectivement class\u00e9e dans cette", "start": 120.92, "duration": 3.879}, {"text": "directive c'est-\u00e0-dire dans un texte de", "start": 123.32, "duration": 3.479}, {"text": "droit contraignant qui va permettre que", "start": 124.799, "duration": 3.8}, {"text": "demain l'Europe s'engage tout enti\u00e8re je", "start": 126.799, "duration": 4.001}, {"text": "l'esp\u00e8re dans une initiative mondiale la", "start": 128.599, "duration": 4.961}, {"text": "seule qui permettra d'interdire", "start": 130.8, "duration": 4.76}, {"text": "concr\u00e8tement la gestation prutru dans le", "start": 133.56, "duration": 3.759}, {"text": "monde entier et ainsi de prot\u00e9ger les", "start": 135.56, "duration": 3.48}, {"text": "femmes les plus vuln\u00e9rables et bien s\u00fbr", "start": 137.319, "duration": 4.28}, {"text": "les enfants combat malheureusement que", "start": 139.04, "duration": 4.24}, {"text": "nous n'aurons pas tous gagn\u00e9 l'un de", "start": 141.599, "duration": 3.92}, {"text": "ceux que je crois nous avons essay\u00e9 de", "start": 143.28, "duration": 3.72}, {"text": "de de porter pour retrouver la raison", "start": 145.519, "duration": 3.201}, {"text": "c'est celui sur la directive devoir de", "start": 147.0, "duration": 3.519}, {"text": "vigilance qui a \u00e9t\u00e9 port\u00e9 par la gauche", "start": 148.72, "duration": 4.2}, {"text": "l'extr\u00eame gauche soutenu jusqu'au bout", "start": 150.519, "duration": 4.121}, {"text": "par les d\u00e9put\u00e9s macronistes un texte qui", "start": 152.92, "duration": 3.599}, {"text": "va cr\u00e9er de nouvelles normes", "start": 154.64, "duration": 4.28}, {"text": "incroyablement complexes pour les les", "start": 156.519, "duration": 4.681}, {"text": "entreprises de nos pays grandes", "start": 158.92, "duration": 3.959}, {"text": "entreprises mais aussi contrairement \u00e0", "start": 161.2, "duration": 3.52}, {"text": "toutes les all\u00e9gations aussi les plus", "start": 162.879, "duration": 3.64}, {"text": "petites entreprises un chef de", "start": 164.72, "duration": 3.36}, {"text": "d'entreprise industrielle me disait tout", "start": 166.519, "duration": 2.921}, {"text": "r\u00e9cemment voil\u00e0 si ce texte passe", "start": 168.08, "duration": 2.92}, {"text": "malheureusement j'ai j'ai deux options", "start": 169.44, "duration": 3.64}, {"text": "disponibles soit je continue \u00e0 produire", "start": 171.0, "duration": 4.72}, {"text": "soit je vais en prison soit j'arr\u00eate de", "start": 173.08, "duration": 4.64}, {"text": "produire soit je vais en prison parce", "start": 175.72, "duration": 4.76}, {"text": "que de fait ce texte va cr\u00e9er des", "start": 177.72, "duration": 4.159}, {"text": "obligations qui sont tout simplement", "start": 180.48, "duration": 3.52}, {"text": "intenables pour ceux qui veulent", "start": 181.879, "duration": 3.521}, {"text": "continuer de travailler dans nos pays de", "start": 184.0, "duration": 3.76}, {"text": "cr\u00e9er de la valeur de cr\u00e9er de l'emploi", "start": 185.4, "duration": 3.28}, {"text": "je pense que c'est \u00e9videmment une", "start": 187.76, "duration": 2.479}, {"text": "aberration et l'un des premiers d\u00e9fis du", "start": 188.68, "duration": 3.36}, {"text": "mandat qui viendra sera de de revenir", "start": 190.239, "duration": 4.201}, {"text": "sur ce texte pour essayer de de faire en", "start": 192.04, "duration": 5.52}, {"text": "sorte de sortir pour sortir de cette de", "start": 194.44, "duration": 4.96}, {"text": "cette spirale de l'inflation normative", "start": 197.56, "duration": 3.8}, {"text": "qui a fait tant de mal \u00e0 notre continent", "start": 199.4, "duration": 5.08}, {"text": "tout entier et puis autre combat", "start": 201.36, "duration": 4.76}, {"text": "important pour nous c'\u00e9tait de r\u00e9ussir \u00e0", "start": 204.48, "duration": 3.039}, {"text": "\u00e0 faire en sorte que la directive sur", "start": 206.12, "duration": 2.92}, {"text": "les violences faites aux femmes avec", "start": 207.519, "duration": 4.121}, {"text": "Nathalie col sterley puisse inclure un", "start": 209.04, "duration": 4.479}, {"text": "vrai travail collectif de lutte contre", "start": 211.64, "duration": 3.879}, {"text": "le viol et l\u00e0 encore malheureusement", "start": 213.519, "duration": 3.401}, {"text": "nous n'y serons pas parvenus par", "start": 215.519, "duration": 3.041}, {"text": "l'opposition notamment du gouvernement", "start": 216.92, "duration": 3.56}, {"text": "fran\u00e7ais mais l\u00e0 encore tous ces tous", "start": 218.56, "duration": 3.08}, {"text": "ces combats men\u00e9s je crois que nous", "start": 220.48, "duration": 3.52}, {"text": "pouvons en \u00eatre fier ils sont le le le", "start": 221.64, "duration": 3.879}, {"text": "point de d\u00e9part des nouvelles batailles", "start": 224.0, "duration": 2.799}, {"text": "qu'il nous faudra porter dans les ann\u00e9es", "start": 225.519, "duration": 1.961}, {"text": "qui", "start": 226.799, "duration": 3.201}, {"text": "viendront merci encore \u00e0 vous de nous", "start": 227.48, "duration": 5.039}, {"text": "avoir suivi au cours de ces 5 ann\u00e9es", "start": 230.0, "duration": 4.239}, {"text": "merci surtout de ce que vous ferez de ce", "start": 232.519, "duration": 3.201}, {"text": "que vous faites pour faire conna\u00eetre ce", "start": 234.239, "duration": 3.28}, {"text": "bilan et faire comprendre que le moment", "start": 235.72, "duration": 3.2}, {"text": "de l'\u00e9lection est celui sur lequel il", "start": 237.519, "duration": 2.881}, {"text": "faut se fier non pas seulement aux", "start": 238.92, "duration": 3.599}, {"text": "paroles mais aux actes et aux r\u00e9sultats", "start": 240.4, "duration": 4.24}, {"text": "et puis c'est l'occasion de dire en", "start": 242.519, "duration": 5.36}, {"text": "concluant cette derni\u00e8re ce dernier", "start": 244.64, "duration": 4.4}, {"text": "exercice de compte-rendu c'est", "start": 247.879, "duration": 3.72}, {"text": "l'occasion de dire un immense merci avec", "start": 249.04, "duration": 4.199}, {"text": "vous \u00e0 toute l'\u00e9quipe qui m'a entour\u00e9", "start": 251.599, "duration": 3.241}, {"text": "pendant ces 5 ann\u00e9es \u00e0 toute l'\u00e9quipe", "start": 253.239, "duration": 3.761}, {"text": "qui aura port\u00e9 ce travail quotidien et", "start": 254.84, "duration": 4.959}, {"text": "sans laquelle rien n'aurait \u00e9t\u00e9 possible", "start": 257.0, "duration": 5.479}, {"text": "vous m'avez vu vous m'avez entendu vous", "start": 259.799, "duration": 4.96}, {"text": "dire ce que nous faisions ensemble ici", "start": 262.479, "duration": 4.121}, {"text": "mais c'est d'abord sur eux que j'ai pu", "start": 264.759, "duration": 3.601}, {"text": "compter pour pouvoir faire en sorte que", "start": 266.6, "duration": 3.4}, {"text": "le travail quotidien avance c'est qu'il", "start": 268.36, "duration": 4.08}, {"text": "produise ces r\u00e9sultats j'esp\u00e8re utiles", "start": 270.0, "duration": 4.44}, {"text": "pour le bien commun de notre pays bien", "start": 272.44, "duration": 4.759}, {"text": "s\u00fbr et de l'Europe tout enti\u00e8re merci", "start": 274.44, "duration": 7.16}, {"text": "encore et \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t", "start": 277.199, "duration": 4.401}]}