{"label": "droite", "transcript": [{"text": "merci monsieur le pr\u00e9sident peut-\u00eatre", "start": 0.199, "duration": 4.691}, {"text": "deux marques tr\u00e8s rapide", "start": 3.689, "duration": 3.42}, {"text": "la premi\u00e8re c'est que je m'\u00e9tonne que", "start": 4.89, "duration": 4.11}, {"text": "nous ayons \u00e9changer ensemble pendant", "start": 7.109, "duration": 4.86}, {"text": "deux heures avec vous sert sans jamais", "start": 9.0, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9voquer la question du nucl\u00e9aire ce qui", "start": 11.969, "duration": 3.451}, {"text": "est une performance car l'\u00e9nergie", "start": 14.04, "duration": 3.87}, {"text": "nucl\u00e9aire repr\u00e9sente un quart de", "start": 15.42, "duration": 4.68}, {"text": "l'alimentation \u00e9nerg\u00e9tique europ\u00e9enne et", "start": 17.91, "duration": 3.779}, {"text": "comme vous le savez une \u00e9nergie", "start": 20.1, "duration": 2.28}, {"text": "d\u00e9carbon\u00e9e", "start": 21.689, "duration": 3.301}, {"text": "l\u00e0 \u00e9videmment ses difficult\u00e9s et ses", "start": 22.38, "duration": 3.87}, {"text": "risques mais je crois qu'il est", "start": 24.99, "duration": 3.51}, {"text": "difficile de penser l'avenir de notre", "start": 26.25, "duration": 4.05}, {"text": "politique \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 28.5, "duration": 3.869}, {"text": "la question du carbone sans m\u00eame \u00e9voquer", "start": 30.3, "duration": 4.5}, {"text": "une seule fois cette \u00e9nergie c'est", "start": 32.369, "duration": 4.44}, {"text": "notamment n\u00e9cessaire pour faire face \u00e0", "start": 34.8, "duration": 3.93}, {"text": "la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique \u00e9voqu\u00e9e par", "start": 36.809, "duration": 4.02}, {"text": "certains de nos coll\u00e8gues pr\u00e9c\u00e9demment", "start": 38.73, "duration": 4.14}, {"text": "deuxi\u00e8me remarque tr\u00e8s rapide elle veut", "start": 40.829, "duration": 4.651}, {"text": "nous avons aujourd'hui des p\u00eacheurs qui", "start": 42.87, "duration": 4.5}, {"text": "manifestent en baie de saint brieuc pour", "start": 45.48, "duration": 4.32}, {"text": "prot\u00e9ger l'environnement de face \u00e0", "start": 47.37, "duration": 4.23}, {"text": "l'implantation de parcs \u00e9oliens en mer", "start": 49.8, "duration": 3.329}, {"text": "je voudrais simplement attirer votre", "start": 51.6, "duration": 3.27}, {"text": "attention sur le fait que le n\u00e9cessaire", "start": 53.129, "duration": 3.721}, {"text": "combat contre le r\u00e9chauffement", "start": 54.87, "duration": 3.869}, {"text": "climatique ne peut se faire au d\u00e9triment", "start": 56.85, "duration": 3.57}, {"text": "de l'\u00e9cologie sur d'autres terrains et", "start": 58.739, "duration": 3.451}, {"text": "c'est je crois un sujet pr\u00e9occupation", "start": 60.42, "duration": 4.939}, {"text": "majeure merci beaucoup", "start": 62.19, "duration": 3.169}]}