{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "Monsieur le Premier Ministre la peine de", "start": 0.28, "duration": 4.2}, {"text": "mort Estelle abolie pour tout le monde", "start": 2.8, "duration": 3.999}, {"text": "dans notre pays je veux commencer par", "start": 4.48, "duration": 5.239}, {"text": "rendre un hommage \u00e0 Wanis 18 ans dont la", "start": 6.799, "duration": 4.96}, {"text": "vie a \u00e9t\u00e9 fauch\u00e9e par la police pour un", "start": 9.719, "duration": 3.04}, {"text": "refus", "start": 11.759, "duration": 4.28}, {"text": "d'obtemp\u00e9r\u00e9 sa mort nous questionne la", "start": 12.759, "duration": 5.52}, {"text": "pr\u00e9semption de l\u00e9gitime d\u00e9fense d\u00e9fendue", "start": 16.039, "duration": 3.841}, {"text": "par l'extr\u00eame droite s'appliquet-elle", "start": 18.279, "duration": 3.721}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 aux jeunes de nos quartiers pr\u00e8s", "start": 19.88, "duration": 4.639}, {"text": "d'un an apr\u00e8s le burtre de Na\u00ebl tu\u00e9 \u00e0", "start": 22.0, "duration": 4.56}, {"text": "bout portant par les policiers que", "start": 24.519, "duration": 5.561}, {"text": "reste-t-il son nom a \u00e9t\u00e9 sali sa maman a", "start": 26.56, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 insult\u00e9 ses soutiens ont \u00e9t\u00e9", "start": 30.08, "duration": 5.6}, {"text": "bestialis\u00e9s et son bourreau lui a", "start": 32.28, "duration": 5.279}, {"text": "empoch\u00e9 plus d'un million d'euros et a", "start": 35.68, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9t\u00e9 trait\u00e9 comme un h\u00e9ros par toutes et", "start": 37.559, "duration": 4.401}, {"text": "celles et ceux qui ab\u00eement la R\u00e9publique", "start": 39.48, "duration": 3.239}, {"text": "au", "start": 41.96, "duration": 3.52}, {"text": "quotidien vous entretenez une soci\u00e9t\u00e9", "start": 42.719, "duration": 5.881}, {"text": "inhumaine injuste o\u00f9 les jeunes racis\u00e9s", "start": 45.48, "duration": 5.719}, {"text": "eux sont tu\u00e9s dans nos quartiers pour un", "start": 48.6, "duration": 6.32}, {"text": "seul repu d'obtemp\u00e9r\u00e9 hier lorsque j'ai", "start": 51.199, "duration": 5.401}, {"text": "entendu le pr\u00e9fet de police de Paris", "start": 54.92, "duration": 4.159}, {"text": "Laurent Nunes justifi\u00e9 sans aucune", "start": 56.6, "duration": 5.36}, {"text": "compassion le meurtre de Wanis j'ai", "start": 59.079, "duration": 5.641}, {"text": "pens\u00e9 \u00e0 ce que disait M c\u00e9ser ce n'est", "start": 61.96, "duration": 4.839}, {"text": "pas par la t\u00eate que les civilisations", "start": 64.72, "duration": 4.84}, {"text": "pourrissent c'est d'abord par le c\u0153ur", "start": 66.799, "duration": 4.721}, {"text": "les paroles du pr\u00e9fet de Paris jettent", "start": 69.56, "duration": 3.64}, {"text": "de l'huile sur le feu quand il faudrait", "start": 71.52, "duration": 3.959}, {"text": "l'\u00e9teindre elles peuvent \u00eatre assimil\u00e9es", "start": 73.2, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e0 une insitation \u00e0 la violence et en", "start": 75.479, "duration": 4.68}, {"text": "l'esp\u00e8ce \u00e0 une apologie \u00e0 de la peine de", "start": 77.6, "duration": 5.559}, {"text": "mort Monsieur le Premier Ministre notre", "start": 80.159, "duration": 5.32}, {"text": "peuple a besoin que chaque citoyen soit", "start": 83.159, "duration": 5.0}, {"text": "trait\u00e9 de fa\u00e7on identique pour trouver", "start": 85.479, "duration": 5.161}, {"text": "le chemin de la fraternit\u00e9", "start": 88.159, "duration": 5.521}, {"text": "notre jeunesse a le droit \u00e0 la dignit\u00e9", "start": 90.64, "duration": 5.96}, {"text": "pour embrasser la promesse de l'\u00e9galit\u00e9", "start": 93.68, "duration": 5.24}, {"text": "notre R\u00e9publique a besoin de la justice", "start": 96.6, "duration": 4.799}, {"text": "pour retrouver la paix nous r\u00e9clamons la", "start": 98.92, "duration": 4.839}, {"text": "justice pour Na\u00ebl nous r\u00e9clamons la", "start": 101.399, "duration": 5.04}, {"text": "justice pour WIS et pour tous les autres", "start": 103.759, "duration": 4.72}, {"text": "allez-vous appliquer les principes", "start": 106.439, "duration": 3.96}, {"text": "fondateurs de notre R\u00e9publique \u00e0 tous", "start": 108.479, "duration": 4.28}, {"text": "ces enfants ou souhaitez-vous \u00eatre le", "start": 110.399, "duration": 5.121}, {"text": "marche-pied du fascisme qui grandit et", "start": 112.759, "duration": 5.921}, {"text": "qui menace l'unit\u00e9 de peuple dans notre", "start": 115.52, "duration": 6.16}, {"text": "pays", "start": 118.68, "duration": 3.0}]}