{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "votre politique budg\u00e9taire et \u00e9conomique", "start": 0.08, "duration": 4.56}, {"text": "m\u00e8ne le pays dans le mur lors de la loi", "start": 2.0, "duration": 4.52}, {"text": "de finances vous avez surestim\u00e9 la", "start": 4.64, "duration": 4.32}, {"text": "croissance 2024 sousestimer le d\u00e9ficit", "start": 6.52, "duration": 5.76}, {"text": "2023 mais nous y voil\u00e0 la croissance sur", "start": 8.96, "duration": 4.839}, {"text": "laquelle vous comptiez pour r\u00e9duire ce", "start": 12.28, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9ficit dont vous faites le Graal de vos", "start": 13.799, "duration": 4.441}, {"text": "politiques sous contraintte r\u00e9affirm\u00e9", "start": 16.16, "duration": 4.64}, {"text": "par Bruxelles n'est donc pas l\u00e0 alors", "start": 18.24, "duration": 4.32}, {"text": "m\u00eame qu'Emmanuel Macron rejoint notre", "start": 20.8, "duration": 3.88}, {"text": "analyse de longue date \u00e0 savoir que le", "start": 22.56, "duration": 3.879}, {"text": "d\u00e9ficit vient de la baisse des recettes", "start": 24.68, "duration": 4.04}, {"text": "et non de l'augmentation des d\u00e9penses ce", "start": 26.439, "duration": 3.521}, {"text": "que par ailleurs je vois comme une", "start": 28.72, "duration": 2.839}, {"text": "d'autocritique de sa politique depuis", "start": 29.96, "duration": 4.52}, {"text": "2017 que faites-vous un premier coup de", "start": 31.559, "duration": 4.241}, {"text": "rabau de 10 milliards soi-disant", "start": 34.48, "duration": 3.399}, {"text": "indelors que pourtant les ministres", "start": 35.8, "duration": 4.599}, {"text": "s'\u00e9puis \u00e0 trouver tant leur budget est \u00e0", "start": 37.879, "duration": 4.801}, {"text": "l'os pr\u00e9vu pour fin mars seul deux", "start": 40.399, "duration": 4.48}, {"text": "minist\u00e8res ont rendu leur copies pour la", "start": 42.68, "duration": 3.879}, {"text": "suite vous annoncez 20 milliards de", "start": 44.879, "duration": 3.921}, {"text": "nouvelles baisses en 2025 et la volont\u00e9", "start": 46.559, "duration": 4.121}, {"text": "de s'en prendre aux d\u00e9penses sociales", "start": 48.8, "duration": 3.96}, {"text": "les 3 milliards que vous comptez rapter", "start": 50.68, "duration": 4.679}, {"text": "indument \u00e0 l'un\u00e9diic pour le plus grand", "start": 52.76, "duration": 4.76}, {"text": "malheur des ch\u00f4meurs ne sont-ils pas une", "start": 55.359, "duration": 4.04}, {"text": "premi\u00e8re \u00e9tape Bruno leemire au projet", "start": 57.52, "duration": 3.8}, {"text": "de d\u00e9m tellement de notre syst\u00e8me", "start": 59.399, "duration": 4.241}, {"text": "assuranciel universel de protection", "start": 61.32, "duration": 5.52}, {"text": "sociale et de sant\u00e9 en s'attaquant ainsi", "start": 63.64, "duration": 5.4}, {"text": "aux d\u00e9penses publiques vous diminuez", "start": 66.84, "duration": 4.2}, {"text": "encore les recettes qu'elles induisent", "start": 69.04, "duration": 4.0}, {"text": "en r\u00e9duisant les prestations sociales", "start": 71.04, "duration": 3.96}, {"text": "vous affaiblissez la consommation", "start": 73.04, "duration": 3.88}, {"text": "populaire l'un des principaux feux de", "start": 75.0, "duration": 4.52}, {"text": "notre \u00e9conomie oui votre politique", "start": 76.92, "duration": 4.519}, {"text": "budg\u00e9taire est mauvaise pour l'\u00e9conomie", "start": 79.52, "duration": 4.12}, {"text": "et la population et est incapable de", "start": 81.439, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9pondre au d\u00e9fis climatiques en", "start": 83.64, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9finitive vous comptez faire payer au", "start": 86.119, "duration": 4.0}, {"text": "revenu issu du travail les cade", "start": 88.36, "duration": 4.079}, {"text": "mirifique accord\u00e9 \u00e0 une toute petite", "start": 90.119, "duration": 4.521}, {"text": "minorit\u00e9 d'ultra riche et ce n'est pas", "start": 92.439, "duration": 4.521}, {"text": "la mission commandit\u00e9 \u00e0 la minorit\u00e9", "start": 94.64, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9sidentielle sur la taxation de la", "start": 96.96, "duration": 3.479}, {"text": "rente qui va changer logique de votre", "start": 98.88, "duration": 3.559}, {"text": "politique elle appara\u00eet comme \u00e0 l'heure", "start": 100.439, "duration": 4.801}, {"text": "l'ex\u00e9cution du budget 2024 n'aura rien \u00e0", "start": 102.439, "duration": 4.881}, {"text": "voir avec celui adopt\u00e9 pour preuve", "start": 105.24, "duration": 3.6}, {"text": "suppl\u00e9mentaire je suis certain que le", "start": 107.32, "duration": 4.119}, {"text": "d\u00e9ficit 2024 que vous annoncerez bient\u00f4t", "start": 108.84, "duration": 4.68}, {"text": "dans le programme de stabilit\u00e9 d\u00e9passera", "start": 111.439, "duration": 4.921}, {"text": "largement les 4,4 initialement pr\u00e9vus", "start": 113.52, "duration": 4.76}, {"text": "pour toutes ces raisons et pour un", "start": 116.36, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9vident imp\u00e9ratif", "start": 118.28, "duration": 4.28}, {"text": "vous ne pouvez vous soustraire \u00e0 un", "start": 120.88, "duration": 4.08}, {"text": "projet de loi de finance rectificatif", "start": 122.56, "duration": 5.559}, {"text": "1493 \u00e0 d\u00e9faut une motion de censure sur", "start": 124.96, "duration": 4.999}, {"text": "votre politique budg\u00e9taire merci", "start": 128.119, "duration": 6.241}, {"text": "beaucoup monsieur le pr\u00e9sident cocrel", "start": 129.959, "duration": 4.401}]}