{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Merci Monsieur le Pr\u00e9sident, Messieurs les commissaires,", "start": 0.233, "duration": 2.217}, {"text": "Quelques nouvelles de France.", "start": 2.45, "duration": 1.383}, {"text": "Fin septembre,", "start": 3.833, "duration": 1.05}, {"text": "le maire de Neuilly-sur-Marne,", "start": 4.883, "duration": 1.017}, {"text": "Zartoshte Bakhtiari,", "start": 5.9, "duration": 1.133}, {"text": "a alert\u00e9 sur le fait", "start": 7.033, "duration": 1.333}, {"text": "que sa commune allait devoir payer", "start": 8.366, "duration": 1.167}, {"text": "32 fois le prix de ses factures d'\u00e9lectricit\u00e9.", "start": 9.533, "duration": 3.367}, {"text": "Fin octobre,", "start": 12.9, "duration": 0.716}, {"text": "le groupe industriel Safran", "start": 13.616, "duration": 1.367}, {"text": "a d\u00e9cid\u00e9 de suspendre l'implantation", "start": 14.983, "duration": 2.433}, {"text": "d'une usine \u00e0 Lyon, et de se tourner", "start": 17.416, "duration": 1.65}, {"text": "peut \u00eatre vers les Etats-Unis.", "start": 19.066, "duration": 1.5}, {"text": "Il y a quelques jours,", "start": 20.566, "duration": 0.85}, {"text": "le groupe Arcelor ferme", "start": 21.416, "duration": 1.4}, {"text": "l'un de ses hauts fourneaux.", "start": 22.816, "duration": 1.784}, {"text": "Nous voyons aujourd'hui", "start": 24.6, "duration": 1.133}, {"text": "que le prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 en Europe", "start": 25.733, "duration": 1.95}, {"text": "est trois fois plus cher", "start": 27.683, "duration": 1.95}, {"text": "qu'aux Etats-Unis ou en Chine.", "start": 29.633, "duration": 2.067}, {"text": "Il est urgent de r\u00e9agir", "start": 31.816, "duration": 1.084}, {"text": "si nous ne voulons pas", "start": 32.9, "duration": 1.133}, {"text": "que notre continent connaisse demain", "start": 34.033, "duration": 2.05}, {"text": "une d\u00e9sertification industrielle,", "start": 36.383, "duration": 2.417}, {"text": "un d\u00e9crochage technologique,", "start": 38.8, "duration": 1.633}, {"text": "une d\u00e9pendance commerciale", "start": 40.433, "duration": 1.233}, {"text": "encore accrue,", "start": 41.666, "duration": 1.05}, {"text": "et bien s\u00fbr,", "start": 42.716, "duration": 0.567}, {"text": "une immense d\u00e9tresse sociale.", "start": 43.283, "duration": 1.4}, {"text": "Pour cela,", "start": 44.683, "duration": 0.817}, {"text": "deux actions \u00e0 mener de front.", "start": 45.5, "duration": 1.466}, {"text": "La premi\u00e8re :", "start": 46.966, "duration": 0.75}, {"text": "augmenter par tous les moyens", "start": 47.716, "duration": 1.384}, {"text": "la production d'\u00e9nergie en Europe.", "start": 49.1, "duration": 1.766}, {"text": "Et comme rapporteur adjoint sur le plan", "start": 50.866, "duration": 2.2}, {"text": "Repower EU, j'ai d\u00e9pos\u00e9 un amendement.", "start": 53.183, "duration": 1.983}, {"text": "J'esp\u00e8re que nous l'adopterons ensemble", "start": 55.166, "duration": 1.667}, {"text": "demain, pour inclure", "start": 56.833, "duration": 1.117}, {"text": "l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire,", "start": 57.95, "duration": 0.85}, {"text": "sur laquelle nous devons pouvoir compter.", "start": 58.8, "duration": 1.85}, {"text": "Et la deuxi\u00e8me mesure,", "start": 60.65, "duration": 1.116}, {"text": "\u00e9videmment :", "start": 61.766, "duration": 0.7}, {"text": "remettre en cause maintenant", "start": 62.466, "duration": 1.217}, {"text": "les r\u00e8gles dysfonctionnelles", "start": 63.683, "duration": 1.017}, {"text": "du march\u00e9 europ\u00e9en,", "start": 64.7, "duration": 1.083}, {"text": "pour faire en sorte", "start": 65.783, "duration": 0.75}, {"text": "de sortir de cette spirale", "start": 66.533, "duration": 1.583}, {"text": "tr\u00e8s dangereuse. Merci beaucoup", "start": 68.116, "duration": 1.35}]}