{"label": "droite", "transcript": [{"text": "l'autre actualit\u00e9 c'est cette r\u00e9forme", "start": 0.0, "duration": 3.899}, {"text": "des retraites qui va occuper la semaine", "start": 1.709, "duration": 3.931}, {"text": "grande mobilisation annonc\u00e9e jeudi", "start": 3.899, "duration": 3.601}, {"text": "prochain est ce que comme g\u00e9rard larcher", "start": 5.64, "duration": 2.999}, {"text": "hier vous appeler le gouvernement \u00e0", "start": 7.5, "duration": 3.929}, {"text": "sortir du flou sur ce sujet bien s\u00fbr il", "start": 8.639, "duration": 4.38}, {"text": "faut absolument comme l'a dit le", "start": 11.429, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sident du s\u00e9nat que nous ayons enfin", "start": 13.019, "duration": 3.811}, {"text": "droit \u00e0 un d\u00e9bat clair et je crois", "start": 14.429, "duration": 3.151}, {"text": "qu'aujourd'hui nous sommes dans une", "start": 16.83, "duration": 2.4}, {"text": "situation tr\u00e8s paradoxale o\u00f9 la tension", "start": 17.58, "duration": 4.619}, {"text": "qui monte dans la soci\u00e9t\u00e9 n'est pas le", "start": 19.23, "duration": 5.19}, {"text": "r\u00e9sultat d'un projet qui serait sur la", "start": 22.199, "duration": 4.201}, {"text": "table et dont on pourrait discuter mais", "start": 24.42, "duration": 3.9}, {"text": "d'abord le produit de cette situation", "start": 26.4, "duration": 3.93}, {"text": "anxiog\u00e8ne dans lequel et patrick kanner", "start": 28.32, "duration": 3.449}, {"text": "que j'\u00e9coutais \u00e0 l'instant sur votre", "start": 30.33, "duration": 3.18}, {"text": "antenne le disait \u00e0 sa mani\u00e8re dans", "start": 31.769, "duration": 4.231}, {"text": "lequel en r\u00e9alit\u00e9 nous ne savons pas ce", "start": 33.51, "duration": 4.979}, {"text": "qui va \u00eatre d\u00e9cid\u00e9 renommant qui cr\u00e9\u00e9", "start": 36.0, "duration": 3.57}, {"text": "sept ans que c'\u00e9tait dans la soci\u00e9t\u00e9", "start": 38.489, "duration": 2.551}, {"text": "pour vous \u00e7a fait des semaines \u00e7a fait", "start": 39.57, "duration": 3.3}, {"text": "des mois m\u00eame que l'on voit les", "start": 41.04, "duration": 3.39}, {"text": "allers-retours y compris parfois les", "start": 42.87, "duration": 2.97}, {"text": "contradictions au sein du gouvernement", "start": 44.43, "duration": 3.3}, {"text": "sur un sujet qui est pourtant majeur", "start": 45.84, "duration": 3.21}, {"text": "quand on parle des retraites on ne parle", "start": 47.73, "duration": 3.54}, {"text": "pas d'un sujet technique on parle de ski", "start": 49.05, "duration": 4.8}, {"text": "d'abord correspond \u00e0 l'effort d'une vie", "start": 51.27, "duration": 4.5}, {"text": "de travail et donc de la dignit\u00e9 du", "start": 53.85, "duration": 3.9}, {"text": "travail et puis on parle aussi bien s\u00fbr", "start": 55.77, "duration": 3.839}, {"text": "de l'avenir de nos a\u00een\u00e9s dans un moment", "start": 57.75, "duration": 3.449}, {"text": "o\u00f9 la question de la d\u00e9pendance inqui\u00e8te", "start": 59.609, "duration": 3.331}, {"text": "beaucoup de familles il est tout \u00e0 fait", "start": 61.199, "duration": 3.841}, {"text": "n\u00e9cessaire d'avoir enfin de la clart\u00e9 et", "start": 62.94, "duration": 3.87}, {"text": "sur un sujet comme celui-ci nous nous", "start": 65.04, "duration": 3.21}, {"text": "disons qu'au lieu de mentir aux fran\u00e7ais", "start": 66.81, "duration": 3.96}, {"text": "en leur parlant d'un \u00e2ge pivot en leur", "start": 68.25, "duration": 4.47}, {"text": "parlant de ses moyens d'\u00e9viter la", "start": 70.77, "duration": 4.02}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 du d\u00e9bat il faut regarder les", "start": 72.72, "duration": 3.24}, {"text": "fran\u00e7ais dans les yeux et leur a dit", "start": 74.79, "duration": 2.79}, {"text": "justement qui est n\u00e9cessaire que faut-il", "start": 75.96, "duration": 3.18}, {"text": "faire il faut dire bon bah les voiles \u00e0", "start": 77.58, "duration": 4.05}, {"text": "l'\u00e2ge l\u00e9gal ce 64 ans ou alors comme", "start": 79.14, "duration": 4.2}, {"text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse et dira \u00e9coutez on", "start": 81.63, "duration": 2.849}, {"text": "appliquera que pour les nouveaux", "start": 83.34, "duration": 3.12}, {"text": "entrants sur le fond que faut-il faire", "start": 84.479, "duration": 4.71}, {"text": "sur le fond il est tr\u00e8s clair que il", "start": 86.46, "duration": 4.47}, {"text": "faut que nous puissions collectivement", "start": 89.189, "duration": 3.36}, {"text": "travailler un peu plus pour garantir", "start": 90.93, "duration": 3.57}, {"text": "l'avenir de la syst\u00e8me de retraite le", "start": 92.549, "duration": 3.18}, {"text": "conseil d'orientation des retraites a", "start": 94.5, "duration": 2.64}, {"text": "publi\u00e9 des pr\u00e9visions r\u00e9cemment qu'ils", "start": 95.729, "duration": 3.091}, {"text": "s'administrent l'utilisent il va falloir", "start": 97.14, "duration": 2.909}, {"text": "travailler plus longtemps mais est ce", "start": 98.82, "duration": 2.43}, {"text": "qui est tr\u00e8s curieux c'est que le", "start": 100.049, "duration": 2.64}, {"text": "gouvernement tient un discours tr\u00e8s", "start": 101.25, "duration": 2.759}, {"text": "ambigu sur ce sujet souvenez-vous", "start": 102.689, "duration": 3.301}, {"text": "emmanuel macron avait dit au d\u00e9but de", "start": 104.009, "duration": 3.39}, {"text": "son quinquennat que cette r\u00e9forme", "start": 105.99, "duration": 2.85}, {"text": "n'aurait pas pour but de faire des", "start": 107.399, "duration": 3.421}, {"text": "\u00e9conomies et d'ailleurs sur ce point il", "start": 108.84, "duration": 3.54}, {"text": "tient parole parce que la r\u00e9forme qu'il", "start": 110.82, "duration": 3.54}, {"text": "nous propose non seulement va produire", "start": 112.38, "duration": 3.839}, {"text": "ses tensions ses crispations que nous", "start": 114.36, "duration": 3.63}, {"text": "voyons mais \u00e0 la fin elle va co\u00fbter de", "start": 116.219, "duration": 3.961}, {"text": "l'argent \u00e0 l'\u00e9tat elle va faire peser", "start": 117.99, "duration": 4.26}, {"text": "encore plus lourd sans doute la d\u00e9pense", "start": 120.18, "duration": 4.229}, {"text": "de retraite \u00e0 l'int\u00e9rieur de nos", "start": 122.25, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9penses sociales et de nos d\u00e9penses", "start": 124.409, "duration": 2.941}, {"text": "publiques pourquoi parce qu'en fait", "start": 125.61, "duration": 3.06}, {"text": "cette r\u00e9forme n'a pas d'abord pour but", "start": 127.35, "duration": 2.549}, {"text": "de garantir l'avenir de notre syst\u00e8me", "start": 128.67, "duration": 3.149}, {"text": "est l\u00e0 d'abord pour but de r\u00e9aliser une", "start": 129.899, "duration": 2.791}, {"text": "sorte de r\u00e9", "start": 131.819, "duration": 2.911}, {"text": "technocratique un syst\u00e8me universel ou", "start": 132.69, "duration": 4.62}, {"text": "un euro cotis\u00e9 vaudrait exactement la", "start": 134.73, "duration": 3.72}, {"text": "m\u00eame valeur de points \u00e0 la fin", "start": 137.31, "duration": 3.39}, {"text": "moi je le dis tr\u00e8s simplement je crois", "start": 138.45, "duration": 3.96}, {"text": "qu'il ya l\u00e0 un r\u00eave cart\u00e9sien le r\u00eave", "start": 140.7, "duration": 3.9}, {"text": "d'avoir un m\u00eame syst\u00e8me pour tout le", "start": 142.41, "duration": 4.02}, {"text": "monde mais qu'\u00e0 la fin on va produire", "start": 144.6, "duration": 3.57}, {"text": "des in\u00e9galit\u00e9s on va produire des", "start": 146.43, "duration": 3.51}, {"text": "injustices majeur je le vois comme", "start": 148.17, "duration": 2.88}, {"text": "enseignants par exemple puisque c'est", "start": 149.94, "duration": 2.88}, {"text": "mon m\u00e9tier dans la fonction publique", "start": 151.05, "duration": 4.14}, {"text": "ce syst\u00e8me l\u00e0 va avantager des hauts", "start": 152.82, "duration": 4.38}, {"text": "fonctionnaires qui sont majoritairement", "start": 155.19, "duration": 3.75}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s en prime pour certains d'entre", "start": 157.2, "duration": 2.91}, {"text": "eux en tous les cas qui touchent des", "start": 158.94, "duration": 2.64}, {"text": "primes importantes et qui va \u00eatre", "start": 160.11, "duration": 2.19}, {"text": "d\u00e9favoris\u00e9s", "start": 161.58, "duration": 2.19}, {"text": "eh bien ce sont par exemple les", "start": 162.3, "duration": 3.21}, {"text": "enseignants qui sur le terrain ne touche", "start": 163.77, "duration": 3.75}, {"text": "jamais de prime et qui vont voir par", "start": 165.51, "duration": 3.93}, {"text": "cons\u00e9quent dans ce nouveau calcul de la", "start": 167.52, "duration": 2.34}, {"text": "retraite", "start": 169.44, "duration": 3.2}, {"text": "leur montant de retraite des seniors", "start": 169.86, "duration": 4.86}, {"text": "alors qu'on peut tous accord\u00e9s sur le", "start": 172.64, "duration": 3.64}, {"text": "fait qu'aujourd'hui en france s'il ya", "start": 174.72, "duration": 3.95}, {"text": "une population qui est sans aucun doute", "start": 176.28, "duration": 5.43}, {"text": "mal r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s ou trop peu r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s et", "start": 178.67, "duration": 5.32}, {"text": "bien c'est pr\u00e9cis\u00e9ment la population des", "start": 181.71, "duration": 4.26}, {"text": "fonctionnaires de terrain qui assure le", "start": 183.99, "duration": 3.69}, {"text": "service public et les enseignants bien", "start": 185.97, "duration": 3.99}, {"text": "s\u00fbr en font partie et qui n'ont pas", "start": 187.68, "duration": 3.81}, {"text": "droit aujourd'hui \u00e0 un niveau de vie", "start": 189.96, "duration": 3.66}, {"text": "tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 au moins sept s\u00e9curit\u00e9 de la", "start": 191.49, "duration": 3.84}, {"text": "retraite leur \u00e9tait garantie aujourd'hui", "start": 193.62, "duration": 3.36}, {"text": "je crois que toutes les conditions sont", "start": 195.33, "duration": 2.73}, {"text": "r\u00e9unies malheureusement pour qu'une", "start": 196.98, "duration": 3.15}, {"text": "v\u00e9ritable anxi\u00e9t\u00e9 traverse notre soci\u00e9t\u00e9", "start": 198.06, "duration": 3.6}, {"text": "alors en levant un vous parlez donc", "start": 200.13, "duration": 3.18}, {"text": "c'\u00e9tait dans la soci\u00e9t\u00e9 vous dites que", "start": 201.66, "duration": 2.91}, {"text": "cette r\u00e9forme a cr\u00e9\u00e9 d\u00eener des", "start": 203.31, "duration": 2.7}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s du coup pourquoi ne pas", "start": 204.57, "duration": 2.55}, {"text": "soutenir ceux qui vont se mobiliser", "start": 206.01, "duration": 2.07}, {"text": "jeudi prochain", "start": 207.12, "duration": 2.49}, {"text": "parce que d'abord je crois que la gr\u00e8ve", "start": 208.08, "duration": 2.73}, {"text": "n'est jamais une bonne solution pour", "start": 209.61, "duration": 2.31}, {"text": "faire avancer le d\u00e9bat en tous les cas", "start": 210.81, "duration": 2.61}, {"text": "je crois que les blocages massive dans", "start": 211.92, "duration": 3.539}, {"text": "la france est menac\u00e9e n'am\u00e9lioreront pas", "start": 213.42, "duration": 4.05}, {"text": "la mani\u00e8re dont nous allons aborder", "start": 215.459, "duration": 4.201}, {"text": "cette discussion et parce que si on ne", "start": 217.47, "duration": 3.87}, {"text": "fait pas gr\u00e8ve justement contre un", "start": 219.66, "duration": 3.66}, {"text": "projet qui n'est pas encore clair moi je", "start": 221.34, "duration": 3.21}, {"text": "pense qu'il faut d'abord que le", "start": 223.32, "duration": 3.6}, {"text": "gouvernement mette vraiment sur la table", "start": 224.55, "duration": 5.61}, {"text": "la vision de sa r\u00e9forme aujourd'hui", "start": 226.92, "duration": 5.01}, {"text": "beaucoup de sujets restent en suspens on", "start": 230.16, "duration": 3.51}, {"text": "parlait de la clause du grand-p\u00e8re \u00e0", "start": 231.93, "duration": 2.7}, {"text": "l'instant c'est \u00e0 dire des conditions", "start": 233.67, "duration": 2.819}, {"text": "d'application de la r\u00e9forme ont parl\u00e9 de", "start": 234.63, "duration": 3.12}, {"text": "la question de l'\u00e2ge pivot tout cela", "start": 236.489, "duration": 3.151}, {"text": "n'est pas tr\u00e8s clair et il me semble que", "start": 237.75, "duration": 3.84}, {"text": "oui il ya une place pour le d\u00e9bat bien", "start": 239.64, "duration": 3.75}, {"text": "s\u00fbr c'est un sujet majeur mais qu on", "start": 241.59, "duration": 3.119}, {"text": "n'abordera pas correctement cette", "start": 243.39, "duration": 3.03}, {"text": "question en faisant une gr\u00e8ve pr\u00e9ventive", "start": 244.709, "duration": 3.53}, {"text": "pour essayer de juguler les choses", "start": 246.42, "duration": 3.99}, {"text": "messieurs vous les garder non mais", "start": 248.239, "duration": 3.22}, {"text": "typiquement je ne crois pas qu'il faille", "start": 250.41, "duration": 2.82}, {"text": "figer la situation il ya beaucoup de", "start": 251.459, "duration": 3.121}, {"text": "choses \u00e0 am\u00e9liorer d'abord je le disais", "start": 253.23, "duration": 2.91}, {"text": "il faut garantir l'\u00e9quilibr\u00e9 de notre", "start": 254.58, "duration": 3.0}, {"text": "syst\u00e8me de retraite nous nous disons", "start": 256.14, "duration": 2.94}, {"text": "tout cas c'est ce qui me para\u00eet vraiment", "start": 257.58, "duration": 3.18}, {"text": "un point fondamental que nous ne devons", "start": 259.08, "duration": 3.3}, {"text": "pas baisser les pensions de nos a\u00een\u00e9s", "start": 260.76, "duration": 3.87}, {"text": "que nous devons garantir leur niveau et", "start": 262.38, "duration": 3.759}, {"text": "que c'est \u00e7a la priorit\u00e9", "start": 264.63, "duration": 2.71}, {"text": "que pour atteindre cette priorit\u00e9 sans", "start": 266.139, "duration": 2.821}, {"text": "doute et c'est l\u00e0 quelque chose qu'il", "start": 267.34, "duration": 3.419}, {"text": "faudrait dire clairement aux fran\u00e7ais il", "start": 268.96, "duration": 3.57}, {"text": "faut que collectivement reste \u00e0 voir", "start": 270.759, "duration": 3.24}, {"text": "comment on organise cela en prenant en", "start": 272.53, "duration": 3.09}, {"text": "compte la p\u00e9nibilit\u00e9 la diversit\u00e9 des", "start": 273.999, "duration": 3.121}, {"text": "parcours mais il faut que collectivement", "start": 275.62, "duration": 2.609}, {"text": "nous puissions travailler un peu plus", "start": 277.12, "duration": 1.379}, {"text": "longtemps", "start": 278.229, "duration": 1.62}, {"text": "nous sommes le pays d'europe o\u00f9 l'on vit", "start": 278.499, "duration": 2.611}, {"text": "le plus longtemps \u00e0 la retraite est l'un", "start": 279.849, "duration": 2.671}, {"text": "des pays d'europe o\u00f9 l'on vit le plus", "start": 281.11, "duration": 2.76}, {"text": "longtemps la retrait\u00e9e sans doute est ce", "start": 282.52, "duration": 2.79}, {"text": "l\u00e0 une piste pour essayer de faire en", "start": 283.87, "duration": 2.97}, {"text": "sorte qu'un \u00e9quilibre soit garanti dans", "start": 285.31, "duration": 3.389}, {"text": "la dur\u00e9e et puis la deuxi\u00e8me chose c'est", "start": 286.84, "duration": 3.09}, {"text": "que oui il ya des in\u00e9galit\u00e9s et des", "start": 288.699, "duration": 3.27}, {"text": "injustices criantes auquel il faut", "start": 289.93, "duration": 4.139}, {"text": "mettre fin et je pense notamment \u00e0 un", "start": 291.969, "duration": 3.391}, {"text": "certain nombre de r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux", "start": 294.069, "duration": 2.551}, {"text": "peut-\u00eatre pas tous parce que si on", "start": 295.36, "duration": 3.119}, {"text": "regarde du c\u00f4t\u00e9 des professionnels de", "start": 296.62, "duration": 3.9}, {"text": "sant\u00e9 si on regarde du c\u00f4t\u00e9 des", "start": 298.479, "duration": 3.271}, {"text": "militaires il faudrait faire attention", "start": 300.52, "duration": 3.209}, {"text": "aussi de ne pas raisonner encore une", "start": 301.75, "duration": 3.36}, {"text": "fois d'une mani\u00e8re trop universel et", "start": 303.729, "duration": 2.97}, {"text": "trop abstraite enfin il est tr\u00e8s clair", "start": 305.11, "duration": 2.609}, {"text": "que si on se penche sur des cas", "start": 306.699, "duration": 1.62}, {"text": "particuliers", "start": 307.719, "duration": 3.091}, {"text": "on verra que certains r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux", "start": 308.319, "duration": 4.32}, {"text": "non prosp\u00e9rer qu'\u00e0 la faveur de ces", "start": 310.81, "duration": 3.509}, {"text": "blocages dont le pays est menac\u00e9 \u00e0", "start": 312.639, "duration": 2.881}, {"text": "chaque fois que le sujet est remis sur", "start": 314.319, "duration": 2.82}, {"text": "la table et \u00e7a \u00e7a n'est pas simple pour", "start": 315.52, "duration": 4.319}, {"text": "le coup et d\u00e9fendre par corporatisme des", "start": 317.139, "duration": 4.83}, {"text": "avantages acquis ne fait avancer ni la", "start": 319.839, "duration": 3.6}, {"text": "cause du syndicalisme ni la cause de", "start": 321.969, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9", "start": 323.439, "duration": 2.09}]}