{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous c'est simplement pour", "start": 0.24, "duration": 4.26}, {"text": "vous partager une tr\u00e8s belle nouvelle ce", "start": 2.04, "duration": 4.319}, {"text": "matin le Parlement europ\u00e9en a dans un", "start": 4.5, "duration": 4.62}, {"text": "vote important permis que nous puissions", "start": 6.359, "duration": 4.86}, {"text": "tenir un autre de nos engagements de", "start": 9.12, "duration": 5.639}, {"text": "2019 qui me tenait vraiment \u00e0 c\u0153ur", "start": 11.219, "duration": 4.861}, {"text": "aujourd'hui les deux commissions", "start": 14.759, "duration": 3.301}, {"text": "libaient et femmes de commission qui", "start": 16.08, "duration": 3.48}, {"text": "travaille sur les droits fondamentaux", "start": 18.06, "duration": 3.54}, {"text": "ont eu l'occasion de voter la r\u00e9vision", "start": 19.56, "duration": 3.84}, {"text": "d'une directive europ\u00e9enne sur la lutte", "start": 21.6, "duration": 4.439}, {"text": "contre la traite d'\u00eatre humain les cas", "start": 23.4, "duration": 4.379}, {"text": "de d'\u00eatre humain sont \u00e9videmment", "start": 26.039, "duration": 4.201}, {"text": "combattus dans toute l'Union europ\u00e9enne", "start": 27.779, "duration": 4.5}, {"text": "et doivent \u00eatre interdits et \u00e0", "start": 30.24, "duration": 3.24}, {"text": "l'occasion de la r\u00e9vision de cette", "start": 32.279, "duration": 3.241}, {"text": "directive qui a d\u00e9j\u00e0 plus de 10 ans le", "start": 33.48, "duration": 4.02}, {"text": "Parlement a souhait\u00e9 inclure de", "start": 35.52, "duration": 5.1}, {"text": "nouvelles pratiques dans la d\u00e9finition", "start": 37.5, "duration": 6.059}, {"text": "de ces cas de traite d'\u00eatre humain c'est", "start": 40.62, "duration": 5.58}, {"text": "par exemple le cas du mariage forc\u00e9 nous", "start": 43.559, "duration": 5.041}, {"text": "avons soutenu \u00e9videmment ce travail et", "start": 46.2, "duration": 4.92}, {"text": "dans le cadre de ce processus de", "start": 48.6, "duration": 4.74}, {"text": "r\u00e9vision j'ai d\u00e9pos\u00e9 avec d'autres", "start": 51.12, "duration": 5.22}, {"text": "coll\u00e8gues du PPE un amendement que j'ai", "start": 53.34, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9crit pour pouvoir inclure dans les cas", "start": 56.34, "duration": 4.92}, {"text": "de d'\u00eatre humain la gestation pour", "start": 58.98, "duration": 4.259}, {"text": "autrui la trade d'\u00eatres humains peut", "start": 61.26, "duration": 3.119}, {"text": "correspondre \u00e0 des situations dans", "start": 63.239, "duration": 2.821}, {"text": "lesquelles les victimes sont des", "start": 64.379, "duration": 5.1}, {"text": "personnes adultes majeures consentante", "start": 66.06, "duration": 5.879}, {"text": "m\u00eame mais qui sont plac\u00e9s de mani\u00e8re", "start": 69.479, "duration": 4.14}, {"text": "manifeste dans une situation de", "start": 71.939, "duration": 3.961}, {"text": "vuln\u00e9rabilit\u00e9 telle que il ne peut pas", "start": 73.619, "duration": 3.081}, {"text": "\u00eatre", "start": 75.9, "duration": 2.94}, {"text": "pr\u00e9sum\u00e9 de leur consentement pour", "start": 76.7, "duration": 3.76}, {"text": "autoriser une pratique qui est", "start": 78.84, "duration": 3.84}, {"text": "manifestement contraire \u00e0 leur dignit\u00e9", "start": 80.46, "duration": 4.08}, {"text": "et il me semble que la gestation pour", "start": 82.68, "duration": 3.9}, {"text": "autrui fait partie de ces cas de traite", "start": 84.54, "duration": 3.84}, {"text": "d'\u00eatre humain aussi en ce sens", "start": 86.58, "duration": 4.44}, {"text": "qu'\u00e9videmment elle fait de la vie d'un", "start": 88.38, "duration": 4.98}, {"text": "enfant l'objet d'un contrat marchand", "start": 91.02, "duration": 4.16}, {"text": "l'objet d'un \u00e9change commercial", "start": 93.36, "duration": 4.799}, {"text": "aujourd'hui ceux qui promouvent la GPA", "start": 95.18, "duration": 4.54}, {"text": "et surtout ceux qui en tirent un profit", "start": 98.159, "duration": 4.021}, {"text": "utilise le caract\u00e8re discordant des", "start": 99.72, "duration": 4.02}, {"text": "l\u00e9gislations europ\u00e9ennes pour pouvoir", "start": 102.18, "duration": 4.259}, {"text": "faire leur march\u00e9 en France la GPA est", "start": 103.74, "duration": 4.5}, {"text": "interdite mais dans d'autres pays elle", "start": 106.439, "duration": 3.301}, {"text": "est autoris\u00e9e et la plupart des pays", "start": 108.24, "duration": 3.18}, {"text": "europ\u00e9ens tout simplement n'ont pas", "start": 109.74, "duration": 3.72}, {"text": "sp\u00e9cifiquement de l\u00e9gislation sur le", "start": 111.42, "duration": 5.04}, {"text": "sujet dans certains cas le silence de la", "start": 113.46, "duration": 7.38}, {"text": "loi fait que la pratique peut \u00eatre d'une", "start": 116.46, "duration": 7.019}, {"text": "certaine fa\u00e7on accepter sans avoir \u00e9t\u00e9", "start": 120.84, "duration": 6.38}, {"text": "explicitement l\u00e9galis\u00e9 \u00e0 travers cette", "start": 123.479, "duration": 6.541}, {"text": "l\u00e9gislation europ\u00e9enne il \u00e9tait pour moi", "start": 127.22, "duration": 5.5}, {"text": "fondamental d'harmoniser le droit dans", "start": 130.02, "duration": 4.98}, {"text": "nos pays parce que l'Europe \u00e9videmment", "start": 132.72, "duration": 4.86}, {"text": "ici un rendez-vous de dignit\u00e9 un", "start": 135.0, "duration": 3.959}, {"text": "rendez-vous avec ses principes", "start": 137.58, "duration": 4.26}, {"text": "fondamentaux refuser que le corps d'une", "start": 138.959, "duration": 5.221}, {"text": "femme puisse \u00eatre exploit\u00e9 par cette", "start": 141.84, "duration": 5.46}, {"text": "industrie sordide refus\u00e9e que des", "start": 144.18, "duration": 4.98}, {"text": "enfants deviennent l'objet d'un contrat", "start": 147.3, "duration": 4.74}, {"text": "entre des adultes qui l'\u00e9change c'est je", "start": 149.16, "duration": 5.1}, {"text": "crois \u00e9videmment au c\u0153ur de ce qui fait", "start": 152.04, "duration": 4.74}, {"text": "les principes qui lis l'Europe qui lie", "start": 154.26, "duration": 4.199}, {"text": "les pays europ\u00e9ens et qui doivent les", "start": 156.78, "duration": 4.26}, {"text": "engager \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 un travail de tr\u00e8s", "start": 158.459, "duration": 4.381}, {"text": "longue haleine avec tous les groupes", "start": 161.04, "duration": 4.62}, {"text": "politiques parce que en France nous", "start": 162.84, "duration": 6.899}, {"text": "entendons le gouvernement \u00e0 travers le", "start": 165.66, "duration": 6.359}, {"text": "ministre Cl\u00e9ment bonne faire l'hypoth\u00e8se", "start": 169.739, "duration": 4.741}, {"text": "que la GPA pourrait devenir l\u00e9gal et", "start": 172.019, "duration": 3.36}, {"text": "dans beaucoup de pays europ\u00e9ens", "start": 174.48, "duration": 2.58}, {"text": "aujourd'hui heureusement il y a une", "start": 175.379, "duration": 3.661}, {"text": "conscience tr\u00e8s claire de la gravit\u00e9 que", "start": 177.06, "duration": 3.0}, {"text": "repr\u00e9sente cette pratique et cette", "start": 179.04, "duration": 2.64}, {"text": "conscience est partag\u00e9e sur des bords", "start": 180.06, "duration": 4.62}, {"text": "tr\u00e8s diff\u00e9rents nous avons partag\u00e9 cette", "start": 181.68, "duration": 4.38}, {"text": "conviction et cet amendement a \u00e9t\u00e9", "start": 184.68, "duration": 3.66}, {"text": "soutenu par les rapporteurs de ce texte", "start": 186.06, "duration": 4.02}, {"text": "qui appartiennent au groupe d'extr\u00eame", "start": 188.34, "duration": 2.64}, {"text": "gauche", "start": 190.08, "duration": 3.12}, {"text": "par le groupe des socialistes et", "start": 190.98, "duration": 4.02}, {"text": "notamment le rapporteur espagnol", "start": 193.2, "duration": 4.38}, {"text": "socialiste de ce texte aussi bien s\u00fbr", "start": 195.0, "duration": 5.04}, {"text": "par les groupes qui sont \u00e0 notre droite", "start": 197.58, "duration": 4.5}, {"text": "et nous avons construit une majorit\u00e9", "start": 200.04, "duration": 4.44}, {"text": "progressivement peu \u00e0 peu pour faire en", "start": 202.08, "duration": 4.86}, {"text": "sorte que ce projet devienne une r\u00e9alit\u00e9", "start": 204.48, "duration": 5.82}, {"text": "sera \u00e9t\u00e9 un certain jusqu'\u00e0 la fin \u00e7a", "start": 206.94, "duration": 5.1}, {"text": "aurait \u00e9t\u00e9 un combat difficile mais je", "start": 210.3, "duration": 4.56}, {"text": "crois n\u00e9cessaire et ce matin \u00e0 ma grande", "start": 212.04, "duration": 4.74}, {"text": "joie les deux commissions qui se sont", "start": 214.86, "duration": 4.739}, {"text": "r\u00e9unies ont vot\u00e9 et ont vot\u00e9 en faveur", "start": 216.78, "duration": 5.34}, {"text": "de cet amendement la GPA est donc", "start": 219.599, "duration": 5.041}, {"text": "incluse par le Parlement europ\u00e9en dans", "start": 222.12, "duration": 4.5}, {"text": "un texte r\u00e9glementaire qui a valeur", "start": 224.64, "duration": 4.379}, {"text": "l\u00e9gislative et qui va faire que demain", "start": 226.62, "duration": 4.979}, {"text": "elle sera interdite dans toute l'Union", "start": 229.019, "duration": 4.561}, {"text": "europ\u00e9enne au titre de la lutte contre", "start": 231.599, "duration": 4.14}, {"text": "la traite des \u00eatres humains", "start": 233.58, "duration": 4.14}, {"text": "c'\u00e9tait un engagement de campagne en", "start": 235.739, "duration": 4.261}, {"text": "2019 nous avions propos\u00e9 avec toute", "start": 237.72, "duration": 3.96}, {"text": "notre \u00e9quipe de faire de l'interdiction", "start": 240.0, "duration": 3.9}, {"text": "de la GPA une grande cause europ\u00e9enne et", "start": 241.68, "duration": 3.54}, {"text": "c'est aujourd'hui en train de devenir", "start": 243.9, "duration": 3.3}, {"text": "une r\u00e9alit\u00e9 bien s\u00fbr il reste une", "start": 245.22, "duration": 3.12}, {"text": "derni\u00e8re \u00e9tape qui est celle des", "start": 247.2, "duration": 2.58}, {"text": "trilogues c'est-\u00e0-dire la n\u00e9gociation", "start": 248.34, "duration": 3.66}, {"text": "avec les \u00c9tats membres et avec la", "start": 249.78, "duration": 4.2}, {"text": "Commission europ\u00e9enne mais dans cette", "start": 252.0, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e9tape je sais pouvoir compter sur les", "start": 253.98, "duration": 3.06}, {"text": "rapporteurs de ce texte qui ont soutenu", "start": 255.42, "duration": 4.319}, {"text": "ma position et je sais aussi que nous", "start": 257.04, "duration": 4.02}, {"text": "pourrons sans doute compter sur la", "start": 259.739, "duration": 5.821}, {"text": "pr\u00e9sidence socialiste de du conseil qui", "start": 261.06, "duration": 6.68}, {"text": "qui est aujourd'hui assum\u00e9 par l'Espagne", "start": 265.56, "duration": 4.56}, {"text": "quel que soit nos divergences de vues", "start": 267.74, "duration": 4.0}, {"text": "sur bien des sujets des socialistes", "start": 270.12, "duration": 3.6}, {"text": "espagnols sont r\u00e9solument engag\u00e9s contre", "start": 271.74, "duration": 3.959}, {"text": "la gestation pour autrui et j'esp\u00e8re que", "start": 273.72, "duration": 3.9}, {"text": "le gouvernement socialiste espagnol qui", "start": 275.699, "duration": 3.021}, {"text": "pr\u00e9side aujourd'hui le Conseil", "start": 277.62, "duration": 3.06}, {"text": "soutiendra cette ligne je crois qu'en", "start": 278.72, "duration": 4.539}, {"text": "tous les cas il est pr\u00eat \u00e0 relever ce", "start": 280.68, "duration": 6.239}, {"text": "d\u00e9fi j'esp\u00e8re surtout qu'aucun pays ne", "start": 283.259, "duration": 6.72}, {"text": "s'opposera de mani\u00e8re d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 ce", "start": 286.919, "duration": 5.521}, {"text": "sujet qui aujourd'hui je crois est", "start": 289.979, "duration": 4.321}, {"text": "susceptible de r\u00e9unir une vraie majorit\u00e9", "start": 292.44, "duration": 4.38}, {"text": "dans les institutions europ j'esp\u00e8re en", "start": 294.3, "duration": 3.959}, {"text": "particulier que la France ne s'y", "start": 296.82, "duration": 2.52}, {"text": "opposera pas je me souviens de l'\u00e9poque", "start": 298.259, "duration": 2.701}, {"text": "au Manuel Valls Premier ministre", "start": 299.34, "duration": 3.78}, {"text": "socialiste avait dit sa volont\u00e9", "start": 300.96, "duration": 3.72}, {"text": "d'obtenir une interdiction", "start": 303.12, "duration": 2.94}, {"text": "internationale de la gestation pour", "start": 304.68, "duration": 3.06}, {"text": "autrui je crois que c'est un sujet qui", "start": 306.06, "duration": 3.24}, {"text": "est encore une fois devrait nous r\u00e9unir", "start": 307.74, "duration": 3.36}, {"text": "de tous les bords j'esp\u00e8re que nous y", "start": 309.3, "duration": 3.119}, {"text": "parviendrons parce que c'est la", "start": 311.1, "duration": 2.76}, {"text": "protection de la dignit\u00e9 des personnes", "start": 312.419, "duration": 3.5}, {"text": "qui est en jeu de la dignit\u00e9 des femmes", "start": 313.86, "duration": 4.74}, {"text": "de la dignit\u00e9 des enfants la protection", "start": 315.919, "duration": 4.361}, {"text": "des plus vuln\u00e9rables et quand l'Europe", "start": 318.6, "duration": 4.319}, {"text": "sera concr\u00e8tement au rendez-vous de", "start": 320.28, "duration": 4.919}, {"text": "cette responsabilit\u00e9 elle en ressortira", "start": 322.919, "duration": 4.5}, {"text": "grand disjon suis s\u00fbr c'est vraiment une", "start": 325.199, "duration": 3.72}, {"text": "tr\u00e8s grande joie de partager avec vous", "start": 327.419, "duration": 3.601}, {"text": "ce r\u00e9sultat \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 un long", "start": 328.919, "duration": 4.321}, {"text": "travail mais il justifie \u00e0 lui seul", "start": 331.02, "duration": 4.8}, {"text": "peut-\u00eatre tout le l'effort que nous", "start": 333.24, "duration": 4.62}, {"text": "avons fait pour parvenir \u00e0 ce r\u00e9sultat", "start": 335.82, "duration": 4.02}, {"text": "concret et j'esp\u00e8re que je pourrais", "start": 337.86, "duration": 3.42}, {"text": "bient\u00f4t vous donner la bonne nouvelle de", "start": 339.84, "duration": 3.54}, {"text": "la confirmation d\u00e9finitive apr\u00e8s les", "start": 341.28, "duration": 4.08}, {"text": "trilogues de cette \u00e9volution l\u00e9gislative", "start": 343.38, "duration": 4.259}, {"text": "importante merci beaucoup et \u00e0 tr\u00e8s", "start": 345.36, "duration": 4.399}, {"text": "bient\u00f4t", "start": 347.639, "duration": 2.12}]}