{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Nous sommes tous d'accord ici,", "start": 0.0, "duration": 1.483}, {"text": "j'esp\u00e8re, pour dire que l'\u00e9tat de droit\ndoit \u00eatre d\u00e9fendu ", "start": 1.483, "duration": 3.733}, {"text": "avec scrupule,\nque l'Europe est une civilisation", "start": 5.216, "duration": 1.95}, {"text": "qui emporte avec elle\nle principe de la libert\u00e9,", "start": 7.166, "duration": 1.967}, {"text": "que nous n'avons pas le droit de n\u00e9gocier,\nm\u00eame en temps de crise.", "start": 9.133, "duration": 2.733}, {"text": "Mais ce respect de l'\u00c9tat de droit ne doit\njamais devenir l'occasion d'un proc\u00e8s", "start": 12.283, "duration": 3.45}, {"text": "\"deux poids, deux mesures\"\nqui finit par discr\u00e9diter", "start": 15.833, "duration": 2.917}, {"text": "la cause qu'il pr\u00e9tend d\u00e9fendre.", "start": 18.75, "duration": 1.216}, {"text": "Et ici, nous l'avons encore vu ce soir,\nce sont toujours les m\u00eames", "start": 19.966, "duration": 2.8}, {"text": "qui sont cibl\u00e9s.", "start": 22.8, "duration": 0.65}, {"text": "Pourtant, je connais moi aussi\nun pays, je le connais bien.", "start": 23.45, "duration": 2.666}, {"text": "Un pays qui vit dans un r\u00e9gime d'\u00e9tat\nd'exception", "start": 26.116, "duration": 2.517}, {"text": "pr\u00e9vu pour durer\ndouze jours depuis deux ans maintenant.", "start": 28.633, "duration": 2.617}, {"text": "Et ce n'est pas la Hongrie.", "start": 31.55, "duration": 1.283}, {"text": "Un pays ou deux proches du gouvernement\nont \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9s hier", "start": 32.833, "duration": 2.533}, {"text": "au Conseil constitutionnel.", "start": 35.366, "duration": 1.4}, {"text": "Et ce n'est pas la Pologne.", "start": 36.766, "duration": 1.75}, {"text": "un pays dont la Cour des comptes alertait\nce matin sur les finances publiques", "start": 38.516, "duration": 2.817}, {"text": "\u00e0 la d\u00e9rive,\n\u00e0 cause des d\u00e9penses incontr\u00f4l\u00e9es", "start": 41.333, "duration": 2.667}, {"text": "d'un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\nhors relance, \u00e0 deux mois", "start": 44.55, "duration": 2.833}, {"text": "d'une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle.", "start": 47.383, "duration": 1.833}, {"text": "Un pays ou 80\u00a0% des ordonnances\nn'ont toujours pas \u00e9t\u00e9 ratifi\u00e9es par", "start": 49.216, "duration": 4.684}, {"text": "le Parlement alors qu'elles sont prises\nunilat\u00e9ralement par le gouvernement.", "start": 53.9, "duration": 3.466}, {"text": "Ce pays, Monsieur\nle Ministre, c'est le n\u00f4tre.", "start": 57.4, "duration": 2.016}, {"text": "Ce gouvernement, c'est le v\u00f4tre.", "start": 60.0, "duration": 2.15}, {"text": "Alors oui,\npr\u00e9occupons nous de l'\u00e9tat de droit.", "start": 62.666, "duration": 2.167}, {"text": "Nous devons nous en inqui\u00e9ter\ncar une v\u00e9ritable d\u00e9mocratie est un pays", "start": 65.183, "duration": 2.817}, {"text": "qui s'enquiert de sa propre sant\u00e9\ndu point de vue de la libert\u00e9.", "start": 68.0, "duration": 3.983}, {"text": "Mais ne faisons pas de cette cause\nde l'\u00e9tat de droit \u00e0 l'occasion", "start": 72.65, "duration": 2.583}, {"text": "d'un proc\u00e8s politique,", "start": 75.233, "duration": 0.8}, {"text": "car nous ferons toutes les fractures\nqui fragiliseront l'Europe de demain.", "start": 76.033, "duration": 3.15}, {"text": "Merci beaucoup.", "start": 79.333, "duration": 0.633}]}