{"label": "droite", "transcript": [{"text": "est-ce que la droite a r\u00e9agi un peu trop", "start": 0.48, "duration": 4.799}, {"text": "vite notamment au sein de votre", "start": 3.54, "duration": 4.099}, {"text": "mouvement notamment votre pr\u00e9sident sur", "start": 5.279, "duration": 5.761}, {"text": "sur ce drame qui s'est d\u00e9roul\u00e9 ce matin", "start": 7.639, "duration": 6.101}, {"text": "\u00e0 Annecy", "start": 11.04, "duration": 3.9}, {"text": "d'abord permettez-moi de vous dire", "start": 13.74, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e9videmment la chose la plus importante", "start": 14.94, "duration": 5.099}, {"text": "notre immense douleur et notre immense", "start": 16.68, "duration": 5.4}, {"text": "tristesse pour les victimes de cette", "start": 20.039, "duration": 4.681}, {"text": "attaque et notre espoir que ces petits", "start": 22.08, "duration": 5.58}, {"text": "puissent se relever des blessures qui", "start": 24.72, "duration": 5.04}, {"text": "l'auront \u00e9t\u00e9 inflig\u00e9es que les victimes", "start": 27.66, "duration": 4.619}, {"text": "pourront se reconstruire mais je", "start": 29.76, "duration": 4.38}, {"text": "voudrais vous dire aussi ma stup\u00e9faction", "start": 32.279, "duration": 3.96}, {"text": "mais vraiment ma stup\u00e9faction d'entendre", "start": 34.14, "duration": 3.78}, {"text": "ce que votre journaliste vient", "start": 36.239, "duration": 2.82}, {"text": "d'expliquer qu'on est en train", "start": 37.92, "duration": 3.6}, {"text": "d'organiser une sorte de pol\u00e9mique sur", "start": 39.059, "duration": 4.921}, {"text": "les r\u00e9actions des uns et des autres oui", "start": 41.52, "duration": 3.96}, {"text": "eric chioti a dit sa r\u00e9volte et son", "start": 43.98, "duration": 3.899}, {"text": "indignation oui il a eu raison de le", "start": 45.48, "duration": 5.099}, {"text": "faire et oui ce qui s'est pass\u00e9 est bien", "start": 47.879, "duration": 4.741}, {"text": "une cons\u00e9quence de la faillite de notre", "start": 50.579, "duration": 4.381}, {"text": "politique migratoire parce que nous je", "start": 52.62, "duration": 3.84}, {"text": "suis en d\u00e9saccord avec ce que dit votre", "start": 54.96, "duration": 3.0}, {"text": "journaliste \u00e0 l'instant c'est aussi un", "start": 56.46, "duration": 2.7}, {"text": "sujet europ\u00e9en je me permets de le dire", "start": 57.96, "duration": 3.96}, {"text": "quelqu'un qui a obtenu la ville dans un", "start": 59.16, "duration": 4.859}, {"text": "pays europ\u00e9en ne peut pas pour autant le", "start": 61.92, "duration": 3.72}, {"text": "quitter pour se promener dans toute", "start": 64.019, "duration": 3.541}, {"text": "l'Europe sauf pour des raisons tr\u00e8s", "start": 65.64, "duration": 4.08}, {"text": "strictes le regroupement familial ou la", "start": 67.56, "duration": 4.26}, {"text": "demande d'un emploi il appara\u00eet que cet", "start": 69.72, "duration": 3.899}, {"text": "individu n'avait pas demand\u00e9 d'emploi", "start": 71.82, "duration": 3.0}, {"text": "qu'il n'y avait pas de motif de", "start": 73.619, "duration": 2.941}, {"text": "regroupement familial il y a donc bien", "start": 74.82, "duration": 4.56}, {"text": "une situation d'un Curie par ailleurs il", "start": 76.56, "duration": 4.68}, {"text": "correspond exactement au probl\u00e8me que", "start": 79.38, "duration": 3.9}, {"text": "nous d\u00e9non\u00e7ons depuis des ann\u00e9es c'est", "start": 81.24, "duration": 4.8}, {"text": "que il faut absolument aujourd'hui que", "start": 83.28, "duration": 4.5}, {"text": "les demandes d'asile soit effectu\u00e9es \u00e0", "start": 86.04, "duration": 3.54}, {"text": "l'ext\u00e9rieur des fronti\u00e8res de l'Union", "start": 87.78, "duration": 4.56}, {"text": "europ\u00e9enne cet homme venu de Syrie il", "start": 89.58, "duration": 4.62}, {"text": "est pass\u00e9 par la Turquie o\u00f9 il a r\u00e9sid\u00e9", "start": 92.34, "duration": 3.54}, {"text": "longtemps il aurait fallu qu'ils", "start": 94.2, "duration": 3.599}, {"text": "puissent demander l'asile en Turquie", "start": 95.88, "duration": 4.02}, {"text": "pour qu'il puisse lui \u00eatre r\u00e9pondu", "start": 97.799, "duration": 4.5}, {"text": "l\u00e0-bas s'il \u00e9tait \u00e9ligible ou non \u00e0", "start": 99.9, "duration": 4.74}, {"text": "l'asile dans nos pays et alors on aurait", "start": 102.299, "duration": 4.021}, {"text": "\u00e9vit\u00e9 bien s\u00fbr des drames de cette", "start": 104.64, "duration": 3.78}, {"text": "nature donc je suis d\u00e9sol\u00e9 mais faire de", "start": 106.32, "duration": 4.7}, {"text": "fausses pol\u00e9miques", "start": 108.42, "duration": 2.6}, {"text": "semble il fait r\u00e9voltant et j'esp\u00e8re que", "start": 116.22, "duration": 3.84}, {"text": "tous les Fran\u00e7ais qui nous entendent se", "start": 118.38, "duration": 4.62}, {"text": "rendent compte de ce que et de ce qu'il", "start": 120.06, "duration": 4.98}, {"text": "y a absolument d\u00e9cal\u00e9 par rapport \u00e0 la", "start": 123.0, "duration": 3.42}, {"text": "situation il y a des enfants qui sont", "start": 125.04, "duration": 3.24}, {"text": "entre la vie et la mort et tout ce qu'on", "start": 126.42, "duration": 3.179}, {"text": "trouve \u00e0 dire aujourd'hui c'est que", "start": 128.28, "duration": 3.0}, {"text": "peut-\u00eatre les r\u00e9publicains ont r\u00e9agi", "start": 129.599, "duration": 3.301}, {"text": "trop fort mais pardon je suis d\u00e9sol\u00e9", "start": 131.28, "duration": 3.2}, {"text": "mais je trouve cette situation", "start": 132.9, "duration": 3.26}, {"text": "compl\u00e8tement", "start": 134.48, "duration": 5.56}, {"text": "sid\u00e9rante si des Ranx d'abord d'une", "start": 136.16, "duration": 5.26}, {"text": "humanit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard des victimes et", "start": 140.04, "duration": 3.72}, {"text": "sid\u00e9rante d'artifices \u00e0 l'endroit de ce", "start": 141.42, "duration": 3.959}, {"text": "que devrait \u00eatre aujourd'hui la r\u00e9alit\u00e9", "start": 143.76, "duration": 3.36}, {"text": "de notre d\u00e9bat politique ce dont on doit", "start": 145.379, "duration": 3.061}, {"text": "parler c'est des failles de notre", "start": 147.12, "duration": 2.88}, {"text": "politique migratoire et \u00e7a nous concerne", "start": 148.44, "duration": 3.12}, {"text": "tous et c'est pas une question de partie", "start": 150.0, "duration": 3.84}, {"text": "c'est l'enjeu pour la s\u00e9curit\u00e9 des", "start": 151.56, "duration": 4.62}, {"text": "Fran\u00e7ais qui aujourd'hui concerne toutes", "start": 153.84, "duration": 3.66}, {"text": "les familles tous les parents qui demain", "start": 156.18, "duration": 2.76}, {"text": "vont aller dans des jardins publics se", "start": 157.5, "duration": 3.14}, {"text": "demander si ils vont devoir croiser", "start": 158.94, "duration": 4.32}, {"text": "quelqu'un qui cherchera \u00e0 poignarder", "start": 160.64, "duration": 4.06}, {"text": "leurs enfants la question qu'il se pose", "start": 163.26, "duration": 2.82}, {"text": "aujourd'hui c'est comment est-ce que", "start": 164.7, "duration": 3.539}, {"text": "l'\u00c9tat va enfin les prot\u00e9ger la question", "start": 166.08, "duration": 3.6}, {"text": "qu'il faut aujourd'hui c'est pas est-ce", "start": 168.239, "duration": 3.481}, {"text": "que les partis politiques utilisent des", "start": 169.68, "duration": 3.12}, {"text": "mots trop forts pour d\u00e9crire une", "start": 171.72, "duration": 3.18}, {"text": "situation comme celle-l\u00e0 mais", "start": 172.8, "duration": 4.26}, {"text": "Fran\u00e7ois-Xavier Bel-Ami l'homme", "start": 174.9, "duration": 4.02}, {"text": "d'ailleurs si vous avez \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 c'est", "start": 177.06, "duration": 4.08}, {"text": "justement que c'est une question qui se", "start": 178.92, "duration": 6.3}, {"text": "pose \u00e0 l'\u00e9chelle de l'Europe mais cet", "start": 181.14, "duration": 5.94}, {"text": "homme \u00e9tait en situation r\u00e9guli\u00e8re", "start": 185.22, "duration": 3.32}, {"text": "puisqu'il avait obtenu", "start": 187.08, "duration": 5.46}, {"text": "l'asile en Su\u00e8de la question elle se", "start": 188.54, "duration": 6.58}, {"text": "pose de vraiment de que faut-il faire", "start": 192.54, "duration": 4.86}, {"text": "davantage pour pour prot\u00e9ger les", "start": 195.12, "duration": 3.539}, {"text": "Fran\u00e7ais c'est ce qu'a dit d'ailleurs ce", "start": 197.4, "duration": 4.08}, {"text": "soir dans le 20h de TF1 G\u00e9rald Darmanin", "start": 198.659, "duration": 5.181}, {"text": "qui a aussi pr\u00e9cis\u00e9 qu'il avait not\u00e9 une", "start": 201.48, "duration": 4.5}, {"text": "co\u00efncidence troublante entre la", "start": 203.84, "duration": 4.539}, {"text": "notification du rejet de la demande", "start": 205.98, "duration": 4.619}, {"text": "d'asile du suspect en France le 4 juin", "start": 208.379, "duration": 4.5}, {"text": "dernier son passage \u00e0 l'acte aujourd'hui", "start": 210.599, "duration": 4.801}, {"text": "il se refuse quand m\u00eame \u00e0 faire un lien", "start": 212.879, "duration": 5.701}, {"text": "direct entre les deux", "start": 215.4, "duration": 5.1}, {"text": "bien s\u00fbr c'est difficile d'expliquer", "start": 218.58, "duration": 4.019}, {"text": "encore aujourd'hui ce geste ce serait", "start": 220.5, "duration": 3.42}, {"text": "difficile d'aller trouver dans les", "start": 222.599, "duration": 2.7}, {"text": "conclusions mais vous voyez bien que si", "start": 223.92, "duration": 3.66}, {"text": "cet homme a refait une demande d'asile", "start": 225.299, "duration": 3.961}, {"text": "en France c'est parce que effectivement", "start": 227.58, "duration": 3.84}, {"text": "le cas d'avoir obtenu la ville dans un", "start": 229.26, "duration": 3.96}, {"text": "pays europ\u00e9en contrairement \u00e0 ce qu'on", "start": 231.42, "duration": 3.3}, {"text": "vient d'entendre le fait d'avoir obtenu", "start": 233.22, "duration": 3.54}, {"text": "la ville dans un pays europ\u00e9en ne vous", "start": 234.72, "duration": 3.54}, {"text": "offre pas la possibilit\u00e9 de circuler", "start": 236.76, "duration": 3.0}, {"text": "librement dans tous les pays europ\u00e9ens", "start": 238.26, "duration": 3.899}, {"text": "pour pouvoir aller d'un pays \u00e0 un autre", "start": 239.76, "duration": 3.899}, {"text": "quand vous avez obtenu la ville actuelle", "start": 242.159, "duration": 3.0}, {"text": "si vous voulez venir en France vous", "start": 243.659, "duration": 2.64}, {"text": "pouvez le faire qu'\u00e0 deux conditions", "start": 245.159, "duration": 3.36}, {"text": "th\u00e9oriquement th\u00e9oriquement parce que", "start": 246.299, "duration": 3.781}, {"text": "dans les faits effectivement nous savons", "start": 248.519, "duration": 3.541}, {"text": "bien que notre impuissance \u00e0 ma\u00eetriser", "start": 250.08, "duration": 3.92}, {"text": "les flux migratoires aussi bien entre", "start": 252.06, "duration": 3.84}, {"text": "l'ext\u00e9rieur et l'int\u00e9rieur", "start": 254.0, "duration": 3.4}, {"text": "station gun que \u00e0 l'int\u00e9rieur de", "start": 255.9, "duration": 3.48}, {"text": "l'espace Schengen nous condamne \u00e0 subir", "start": 257.4, "duration": 4.079}, {"text": "ce type de situation d'impuissance donc", "start": 259.38, "duration": 3.84}, {"text": "la r\u00e9ponse elle est tr\u00e8s claire encore", "start": 261.479, "duration": 3.0}, {"text": "une fois c'est celle que nous d\u00e9fendons", "start": 263.22, "duration": 2.88}, {"text": "depuis des mois depuis des ann\u00e9es", "start": 264.479, "duration": 4.44}, {"text": "maintenant il faut que les demandes", "start": 266.1, "duration": 5.28}, {"text": "d'asile soit effectu\u00e9es \u00e0 l'ext\u00e9rieur", "start": 268.919, "duration": 4.201}, {"text": "des fronti\u00e8res de l'Union europ\u00e9enne il", "start": 271.38, "duration": 3.0}, {"text": "faut qu'une personne qui demande la", "start": 273.12, "duration": 3.299}, {"text": "ville quelqu'un qui quitte la Syrie qui", "start": 274.38, "duration": 4.74}, {"text": "quitte l'Afghanistan qui pays o\u00f9 il est", "start": 276.419, "duration": 5.461}, {"text": "en danger ne passe jamais directement", "start": 279.12, "duration": 5.22}, {"text": "\u00e9videmment de son pays d'origine au", "start": 281.88, "duration": 4.14}, {"text": "centre de Paris il passe par des pays", "start": 284.34, "duration": 3.66}, {"text": "interm\u00e9diaires qui sont des pays stables", "start": 286.02, "duration": 4.5}, {"text": "je pense par exemple \u00e0 la Turquie la", "start": 288.0, "duration": 4.32}, {"text": "Turquie aujourd'hui c'est un pays o\u00f9 un", "start": 290.52, "duration": 4.679}, {"text": "Syrien qui quitte la Syrie n'est pas en", "start": 292.32, "duration": 5.04}, {"text": "danger et donc il peut rester en Syrie", "start": 295.199, "duration": 3.961}, {"text": "c'est que le cas de cet individu reste", "start": 297.36, "duration": 3.3}, {"text": "en tirer le temps que \u00e7a demande d'asile", "start": 299.16, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9tait instruite dans les pays europ\u00e9ens", "start": 300.66, "duration": 4.14}, {"text": "aujourd'hui le grand paradoxe c'est que", "start": 302.639, "duration": 3.601}, {"text": "pour demander l'asile et c'est un", "start": 304.8, "duration": 3.72}, {"text": "paradoxe mortif\u00e8re pour demander la", "start": 306.24, "duration": 4.739}, {"text": "ville il faut avoir pos\u00e9 le pied sur le", "start": 308.52, "duration": 4.5}, {"text": "sol europ\u00e9en et \u00e7a c'est une esp\u00e8ce de", "start": 310.979, "duration": 3.961}, {"text": "folie parce que d'abord c'est une prime", "start": 313.02, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e0 l'ill\u00e9galit\u00e9 on encourage les gens \u00e0", "start": 314.94, "duration": 3.96}, {"text": "violer nos lois pour pouvoir demander un", "start": 316.979, "duration": 3.601}, {"text": "droit et deuxi\u00e8mement \u00e9videmment c'est", "start": 318.9, "duration": 3.0}, {"text": "ce qui fait que notre proc\u00e9dure d'asile", "start": 320.58, "duration": 3.3}, {"text": "est d\u00e9tourn\u00e9e massivement comme vous le", "start": 321.9, "duration": 3.72}, {"text": "savez une immense majorit\u00e9 des", "start": 323.88, "duration": 3.78}, {"text": "demandeurs d'asile en France sont", "start": 325.62, "duration": 3.9}, {"text": "d\u00e9bout\u00e9s de leur demande mais une", "start": 327.66, "duration": 3.0}, {"text": "immense majorit\u00e9 de ceux qui sont", "start": 329.52, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9bout\u00e9s ne sont jamais recondus dans", "start": 330.66, "duration": 3.72}, {"text": "leur pays et \u00e7a c'est ce \u00e0 quoi Monsieur", "start": 332.4, "duration": 3.66}, {"text": "Darmanin devrait r\u00e9pondre parce que le", "start": 334.38, "duration": 3.3}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur est comptable", "start": 336.06, "duration": 3.96}, {"text": "que les occitf les obligations de", "start": 337.68, "duration": 3.72}, {"text": "quitter le territoire fran\u00e7ais qui sont", "start": 340.02, "duration": 3.66}, {"text": "prononc\u00e9s en France sont tr\u00e8s peu", "start": 341.4, "duration": 4.859}, {"text": "ex\u00e9cut\u00e9s sans doute moins qu'elles ne", "start": 343.68, "duration": 4.739}, {"text": "l'ont jamais \u00e9t\u00e9 dans l'histoire r\u00e9cente", "start": 346.259, "duration": 3.72}, {"text": "de notre pays c'est \u00e7a l'impuissance de", "start": 348.419, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00c9tat et cette impuissance de l'\u00c9tat", "start": 349.979, "duration": 3.301}, {"text": "elle conduit notamment au drame que nous", "start": 351.419, "duration": 3.361}, {"text": "avons connu aujourd'hui notre invit\u00e9", "start": 353.28, "duration": 3.72}, {"text": "Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en", "start": 354.78, "duration": 5.28}, {"text": "les r\u00e9publicains vous \u00e9voquez la", "start": 357.0, "duration": 5.34}, {"text": "situation donc de ce syrien qui a", "start": 360.06, "duration": 4.94}, {"text": "agress\u00e9 au couteau", "start": 362.34, "duration": 5.54}, {"text": "six personnes ce matin sur le lac", "start": 365.0, "duration": 5.919}, {"text": "d'Annecy quels sont vos propositions", "start": 367.88, "duration": 5.5}, {"text": "puisqu'on l'\u00e9tat actuel de la", "start": 370.919, "duration": 4.981}, {"text": "l\u00e9gislation on va le rappeler mais m\u00eame", "start": 373.38, "duration": 4.98}, {"text": "le ministre l'ADIL n'avait pas besoin de", "start": 375.9, "duration": 4.019}, {"text": "formuler de demande d'asile puisqu'il", "start": 378.36, "duration": 3.42}, {"text": "avait d\u00e9j\u00e0 l'asile depuis 10 ans en", "start": 379.919, "duration": 3.661}, {"text": "Su\u00e8de rien ne l'emp\u00eacher de devenir en", "start": 381.78, "duration": 4.38}, {"text": "France Fran\u00e7ois-Xavier Milani", "start": 383.58, "duration": 4.559}, {"text": "donc une fois je le redis une personne", "start": 386.16, "duration": 3.659}, {"text": "qui a obtenu la ville dans un pays", "start": 388.139, "duration": 4.081}, {"text": "europ\u00e9en ne peut circuler dans d'autres", "start": 389.819, "duration": 4.081}, {"text": "pays europ\u00e9ens que sous certaines", "start": 392.22, "duration": 3.599}, {"text": "conditions pr\u00e9cises qui mettaient la", "start": 393.9, "duration": 3.78}, {"text": "manifestement absolument pas rempli dans", "start": 395.819, "duration": 3.72}, {"text": "le cas d'esp\u00e8ces nos propositions nous", "start": 397.68, "duration": 3.6}, {"text": "les avons formul\u00e9es tout r\u00e9cemment \u00e0", "start": 399.539, "duration": 3.72}, {"text": "travers deux textes qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s", "start": 401.28, "duration": 4.139}, {"text": "sur les bureaux de l'Assembl\u00e9e et du", "start": 403.259, "duration": 4.141}, {"text": "S\u00e9nat par Olivier marlex Bruno", "start": 405.419, "duration": 3.84}, {"text": "Retailleau et Eric Ciotti deux textes", "start": 407.4, "duration": 3.359}, {"text": "qui contiennent l'un \u00e0 une proposition", "start": 409.259, "duration": 3.361}, {"text": "de loi et l'autre une proposition de", "start": 410.759, "duration": 3.601}, {"text": "r\u00e9forme constitutionnelle pour faire en", "start": 412.62, "duration": 4.199}, {"text": "sorte que l'\u00c9tat puisse se r\u00e9armer face", "start": 414.36, "duration": 3.839}, {"text": "au d\u00e9fi majeurs de l'immigration", "start": 416.819, "duration": 3.6}, {"text": "ill\u00e9gale et l'un des enjeux je le redis", "start": 418.199, "duration": 3.661}, {"text": "c'est de faire en sorte que ceux qui", "start": 420.419, "duration": 3.201}, {"text": "veulent demander la ville en Europe", "start": 421.86, "duration": 4.26}, {"text": "doivent le faire \u00e0 l'ext\u00e9rieur de nos", "start": 423.62, "duration": 5.019}, {"text": "fronti\u00e8res il faut que lui c'est une", "start": 426.12, "duration": 4.019}, {"text": "chose tr\u00e8s diff\u00e9rente d'ouvrir sa porte", "start": 428.639, "duration": 3.06}, {"text": "\u00e0 celui qui a demand\u00e9 d'entr\u00e9e et", "start": 430.139, "duration": 4.381}, {"text": "d'avoir pu choisir ce qui \u00e9tait \u00e9ligible", "start": 431.699, "duration": 4.861}, {"text": "\u00e0 notre solidarit\u00e9 c'est une autre chose", "start": 434.52, "duration": 3.899}, {"text": "de ne pas avoir de portes du tout parce", "start": 436.56, "duration": 3.72}, {"text": "qu'on n'a pas de mur et que on a le", "start": 438.419, "duration": 4.201}, {"text": "sentiment que qui que ce soit peut", "start": 440.28, "duration": 4.08}, {"text": "rentrer sur le territoire de notre pays", "start": 442.62, "duration": 3.96}, {"text": "et s'y \u00e9tablir durablement sans avoir", "start": 444.36, "duration": 3.959}, {"text": "rien demand\u00e9 et aujourd'hui d'une", "start": 446.58, "duration": 3.42}, {"text": "certaine mani\u00e8re et c'est aussi la", "start": 448.319, "duration": 3.0}, {"text": "proposition du gouvernement sur la", "start": 450.0, "duration": 3.18}, {"text": "question des m\u00e9tiers en tension en", "start": 451.319, "duration": 4.081}, {"text": "disant que nous allons r\u00e9gulariser des", "start": 453.18, "duration": 5.04}, {"text": "immigr\u00e9s clandestins dans des secteurs", "start": 455.4, "duration": 5.46}, {"text": "en tension nous voulons en fait l'\u00e9tat", "start": 458.22, "duration": 5.46}, {"text": "le gouvernement veulent offrir une sorte", "start": 460.86, "duration": 5.1}, {"text": "de prime \u00e0 l'ill\u00e9galit\u00e9 si vous avez", "start": 463.68, "duration": 4.98}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 rentrer en France sans y avoir", "start": 465.96, "duration": 4.98}, {"text": "\u00e9t\u00e9 autoris\u00e9 et bien vous pourrez y", "start": 468.66, "duration": 4.68}, {"text": "rester et nous vous accorderons les", "start": 470.94, "duration": 5.099}, {"text": "papiers pour pouvoir le faire en toute", "start": 473.34, "duration": 4.799}, {"text": "l\u00e9galit\u00e9 nous nous proposons exactement", "start": 476.039, "duration": 3.78}, {"text": "l'inverse nous proposons de faire en", "start": 478.139, "duration": 3.78}, {"text": "sorte que on ne puisse rentrer en France", "start": 479.819, "duration": 4.561}, {"text": "que si on y a \u00e9t\u00e9 l\u00e9galement autoris\u00e9", "start": 481.919, "duration": 4.62}, {"text": "qu'on ne puisse s'y \u00e9tablir que si on a", "start": 484.38, "duration": 3.9}, {"text": "demand\u00e9 pr\u00e9alablement d'entr\u00e9e et je", "start": 486.539, "duration": 3.0}, {"text": "crois que c'est la condition r\u00e9ussie", "start": 488.28, "duration": 3.06}, {"text": "d'ailleurs pour pouvoir mettre fin \u00e0", "start": 489.539, "duration": 3.361}, {"text": "tous les drames qui entourent notre", "start": 491.34, "duration": 2.94}, {"text": "continent je pense par exemple \u00e0 tous", "start": 492.9, "duration": 2.94}, {"text": "ces drames en mer M\u00e9diterran\u00e9e parce", "start": 494.28, "duration": 3.18}, {"text": "qu'effectivement aujourd'hui notre", "start": 495.84, "duration": 3.78}, {"text": "passivit\u00e9 notre impuissance publique", "start": 497.46, "duration": 3.959}, {"text": "face aux flux Migrator ill\u00e9gaux et bien", "start": 499.62, "duration": 3.84}, {"text": "c'est \u00e9videmment ce qui constitue", "start": 501.419, "duration": 4.321}, {"text": "l'aspiration la palid\u00e8re qui entra\u00eene", "start": 503.46, "duration": 3.66}, {"text": "des gens les rives de l'Europe avec", "start": 505.74, "duration": 3.239}, {"text": "l'espoir qui pourront s'y \u00e9tablir", "start": 507.12, "duration": 3.359}, {"text": "durablement et c'est \u00e7a d'ailleurs la", "start": 508.979, "duration": 3.18}, {"text": "condition du business des passeurs qui", "start": 510.479, "duration": 4.62}, {"text": "font \u00e9videmment leur profit sur ces", "start": 512.159, "duration": 4.8}, {"text": "drames et sur cette traite d'\u00eatre humain", "start": 515.099, "duration": 3.421}, {"text": "qui compte faire \u00e0 nos fronti\u00e8res en", "start": 516.959, "duration": 2.541}, {"text": "quelques secondes pour terminer", "start": 518.52, "duration": 3.84}, {"text": "Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy dans le cas", "start": 519.5, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9cis il faut une l\u00e9gislation", "start": 522.36, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9enne une l\u00e9gislation fran\u00e7aise \u00e0", "start": 523.5, "duration": 4.92}, {"text": "elle seule ne suffira pas et dans le cas", "start": 525.72, "duration": 5.94}, {"text": "de cette personne aujourd'hui \u00e7a", "start": 528.42, "duration": 5.46}, {"text": "paraissait quand m\u00eame impossible \u00e0", "start": 531.66, "duration": 4.2}, {"text": "deviner aucun ant\u00e9c\u00e9dent judiciaire une", "start": 533.88, "duration": 4.86}, {"text": "situation r\u00e9guli\u00e8re je le rappelle avec", "start": 535.86, "duration": 4.68}, {"text": "une demande d'asile obtenu de depuis 10", "start": 538.74, "duration": 4.74}, {"text": "ans en Su\u00e8de \u00e7a para\u00eet difficile de", "start": 540.54, "duration": 5.76}, {"text": "faire un proc\u00e8s d'intention \u00e0 qui que ce", "start": 543.48, "duration": 4.88}, {"text": "soit", "start": 546.3, "duration": 2.06}, {"text": "il faut \u00e9videmment en parall\u00e8le du", "start": 548.399, "duration": 3.241}, {"text": "travail que nous aurons \u00e0 faire en", "start": 550.56, "duration": 2.52}, {"text": "France il faut bien s\u00fbr une l\u00e9gislation", "start": 551.64, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9enne qui notamment harmonisent", "start": 553.08, "duration": 4.319}, {"text": "notre droit d'asile voyez bien que cet", "start": 555.12, "duration": 4.14}, {"text": "individu il avait demand\u00e9 la ville en", "start": 557.399, "duration": 3.601}, {"text": "France en parall\u00e8le de la ville qu'il", "start": 559.26, "duration": 3.42}, {"text": "avait obtenu en Su\u00e8de on peut plus vivre", "start": 561.0, "duration": 4.56}, {"text": "avec des r\u00e9gimes d'asile qui soit \u00e0 ce", "start": 562.68, "duration": 4.26}, {"text": "point diff\u00e9rent et c'est la raison pour", "start": 565.56, "duration": 2.64}, {"text": "laquelle je suis actuellement en Italie", "start": 566.94, "duration": 3.18}, {"text": "nous r\u00e9unissons notre groupe politique", "start": 568.2, "duration": 3.0}, {"text": "pour travailler sur les sujets", "start": 570.12, "duration": 3.12}, {"text": "migratoires avec nos amis italiens ce", "start": 571.2, "duration": 3.42}, {"text": "sont des sujets qui sont absolument", "start": 573.24, "duration": 3.24}, {"text": "majeurs nous ne voulons pas comme la", "start": 574.62, "duration": 2.88}, {"text": "fait le gouvernement fran\u00e7ais tout", "start": 576.48, "duration": 2.76}, {"text": "r\u00e9cemment oppos\u00e9 la France et l'Italie", "start": 577.5, "duration": 3.0}, {"text": "sur la question migratoire c'est une", "start": 579.24, "duration": 3.3}, {"text": "question qui nous concerne tous et nous", "start": 580.5, "duration": 4.519}, {"text": "devons r\u00e9ussir", "start": 582.54, "duration": 2.479}, {"text": "\u00e0 obisations c'est ce que nous allons", "start": 585.3, "duration": 3.36}, {"text": "faire \u00e0 travers le pacte nazi", "start": 586.68, "duration": 3.42}, {"text": "l'immigration qui est n\u00e9gociant en ce", "start": 588.66, "duration": 3.06}, {"text": "moment dans les institutions europ\u00e9ennes", "start": 590.1, "duration": 3.12}, {"text": "pour faire en sorte que demain", "start": 591.72, "duration": 3.72}, {"text": "effectivement les fronti\u00e8res ext\u00e9rieures", "start": 593.22, "duration": 4.26}, {"text": "de l'Europe soient mieux d\u00e9fendus face \u00e0", "start": 595.44, "duration": 4.82}, {"text": "l'immigration ill\u00e9gale", "start": 597.48, "duration": 2.78}]}