{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous aujourd'hui plini\u00e8re tr\u00e8s", "start": 0.399, "duration": 4.521}, {"text": "tr\u00e8s charg\u00e9 au Parlement europ\u00e9en nous", "start": 2.919, "duration": 5.361}, {"text": "avons une session de vote record de 3h", "start": 4.92, "duration": 5.52}, {"text": "aujourd'hui dans laquelle beaucoup de", "start": 8.28, "duration": 4.279}, {"text": "textes ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9s sur les sujets", "start": 10.44, "duration": 4.399}, {"text": "environnementaux une s\u00e9ance tr\u00e8s", "start": 12.559, "duration": 4.401}, {"text": "importante mais aussi tr\u00e8s r\u00e9v\u00e9latrice", "start": 14.839, "duration": 3.841}, {"text": "nous avons eu l'occasion par exemple de", "start": 16.96, "duration": 4.44}, {"text": "voter un texte sur la r\u00e9glementation", "start": 18.68, "duration": 5.519}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 propos des pesticides notre", "start": 21.4, "duration": 4.56}, {"text": "groupe depuis le d\u00e9but alerte sur cette", "start": 24.199, "duration": 4.361}, {"text": "r\u00e9glementation nous sommes favorables \u00e0", "start": 25.96, "duration": 4.2}, {"text": "ce que les pesticides soient mieux mieux", "start": 28.56, "duration": 3.28}, {"text": "encadr\u00e9 mieux r\u00e9glement\u00e9 pour la sant\u00e9", "start": 30.16, "duration": 3.68}, {"text": "des agriculteurs d'abord pour la", "start": 31.84, "duration": 4.28}, {"text": "protection de nos sols pour la", "start": 33.84, "duration": 3.879}, {"text": "protection des consommateurs que nous", "start": 36.12, "duration": 3.56}, {"text": "sommes tous et parce que nous tenons \u00e0", "start": 37.719, "duration": 4.081}, {"text": "un mod\u00e8le d'agriculture responsable mais", "start": 39.68, "duration": 4.32}, {"text": "ce texte en l'\u00e9tat \u00e9tait tellement", "start": 41.8, "duration": 4.279}, {"text": "radical qu'il mena\u00e7ait directement la", "start": 44.0, "duration": 4.36}, {"text": "capacit\u00e9 de produire en Europe notre", "start": 46.079, "duration": 4.081}, {"text": "alimentation et nous savons tr\u00e8s bien", "start": 48.36, "duration": 3.12}, {"text": "que si nous allons vers des", "start": 50.16, "duration": 3.48}, {"text": "interdictions trop brutales si nous ne", "start": 51.48, "duration": 4.36}, {"text": "faisons pas en sorte que la possibilit\u00e9", "start": 53.64, "duration": 4.12}, {"text": "d'alternative pour les agriculteurs soit", "start": 55.84, "duration": 4.8}, {"text": "toujours garantie alors de fait nous ne", "start": 57.76, "duration": 4.279}, {"text": "sommes pas en train de sauver", "start": 60.64, "duration": 2.759}, {"text": "l'environnement nous sommes juste en", "start": 62.039, "duration": 4.561}, {"text": "train d'offrir des pars de march\u00e9 sur", "start": 63.399, "duration": 5.681}, {"text": "notre propre march\u00e9 europ\u00e9ens nous", "start": 66.6, "duration": 4.519}, {"text": "sommes en train d'offrir des chances \u00e0", "start": 69.08, "duration": 3.64}, {"text": "des productions dans les pays-tiers qui", "start": 71.119, "duration": 3.36}, {"text": "ne respectent aucune de nos r\u00e8gles nous", "start": 72.72, "duration": 3.439}, {"text": "l'avons fait pendant longtemps il est", "start": 74.479, "duration": 2.841}, {"text": "temps de sortir de cette logique", "start": 76.159, "duration": 2.96}, {"text": "aberrante c'est la raison pour laquelle", "start": 77.32, "duration": 3.839}, {"text": "nous avons demand\u00e9 sur plusieurs sujets", "start": 79.119, "duration": 5.081}, {"text": "majeurs et nous avons obtenu que des", "start": 81.159, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9quilibres soient trouv\u00e9s qui permettent", "start": 84.2, "duration": 4.16}, {"text": "de garantir la capacit\u00e9 des agriculteurs", "start": 86.079, "duration": 4.68}, {"text": "de continuer \u00e0 travailler en en Europe", "start": 88.36, "duration": 4.799}, {"text": "et nous avons gagn\u00e9 un tr\u00e8s grand nombre", "start": 90.759, "duration": 4.241}, {"text": "des priorit\u00e9s sur lesquelles nous nous", "start": 93.159, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e9tions battus depuis des mois avec en", "start": 95.0, "duration": 3.799}, {"text": "particulier ma coll\u00e8gue Anne Sander qui", "start": 96.68, "duration": 2.88}, {"text": "travaille sur les questions", "start": 98.799, "duration": 2.64}, {"text": "d'agriculture ou ma coll\u00e8gue Nathalie", "start": 99.56, "duration": 3.32}, {"text": "colonosterley qui est en commission de", "start": 101.439, "duration": 4.04}, {"text": "l'environnement et la situation a", "start": 102.88, "duration": 6.839}, {"text": "tellement fait enrager nos coll\u00e8gues de", "start": 105.479, "duration": 6.68}, {"text": "la gauche des veres qu'ils ont choisi \u00e0", "start": 109.719, "duration": 5.561}, {"text": "la fin chose inou\u00ef de voter contre ce", "start": 112.159, "duration": 5.96}, {"text": "texte contre ce texte avec une alliance", "start": 115.28, "duration": 5.32}, {"text": "baroque qui r\u00e9unissait les coll\u00e8gues du", "start": 118.119, "duration": 4.28}, {"text": "groupe ID le groupe du Rassemblement", "start": 120.6, "duration": 3.519}, {"text": "national les coll\u00e8gues de l'extr\u00eame", "start": 122.399, "duration": 3.801}, {"text": "gauche et les coll\u00e8gues fran\u00e7ais de la", "start": 124.119, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation macroniste qui sur tous les", "start": 126.2, "duration": 4.759}, {"text": "sujets sur tous les sujets sur tous les", "start": 128.479, "duration": 4.161}, {"text": "votes s\u00e9par\u00e9s sur tous les amendements", "start": 130.959, "duration": 3.841}, {"text": "importants ont vot\u00e9 avec les", "start": 132.64, "duration": 5.879}, {"text": "vers deux\u00e8me texte majeur nous avons eu", "start": 134.8, "duration": 5.56}, {"text": "l'occasion de voter un texte sur la", "start": 138.519, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9glementation sur les emballages pardon", "start": 140.36, "duration": 2.84}, {"text": "de vous parler de ces questions un peu", "start": 141.959, "duration": 3.041}, {"text": "techniques mais vous avez forc\u00e9ment eu", "start": 143.2, "duration": 3.84}, {"text": "l'occasion de les voir passer dans votre", "start": 145.0, "duration": 3.92}, {"text": "actualit\u00e9 c'est dans ce texte qui \u00e9tait", "start": 147.04, "duration": 4.72}, {"text": "contenu le d\u00e9sormais", "start": 148.92, "duration": 6.319}, {"text": "c\u00e9l\u00e8bre risque d'une interdiction de la", "start": 151.76, "duration": 5.24}, {"text": "bo\u00eete en bois dans laquelle nous mettons", "start": 155.239, "duration": 3.92}, {"text": "nos cam en ver et de fait la Commission", "start": 157.0, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e9tait l\u00e0 encore dans ce texte", "start": 159.159, "duration": 4.481}, {"text": "rentr\u00e9 dans un tel luxe de d\u00e9tail de", "start": 161.08, "duration": 4.84}, {"text": "complexit\u00e9 de contrainte qu'\u00e0 la fin", "start": 163.64, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9videmment elle fait des erreurs ou des", "start": 165.92, "duration": 4.64}, {"text": "impasses et que ce texte en effet en", "start": 168.12, "duration": 4.8}, {"text": "l'\u00e9tat risquait de d\u00e9truire la", "start": 170.56, "duration": 4.92}, {"text": "possibilit\u00e9 de conserver ces bo\u00eetes en", "start": 172.92, "duration": 5.0}, {"text": "bois qui pr\u00e9servent la qualit\u00e9 gustative", "start": 175.48, "duration": 4.56}, {"text": "de nos fromages et qui sont par ailleurs", "start": 177.92, "duration": 4.48}, {"text": "bien plus \u00e9cologique que des bo\u00eetes par", "start": 180.04, "duration": 4.88}, {"text": "exemple en plastique contresens", "start": 182.4, "duration": 5.16}, {"text": "environnemental majeur pour lutter", "start": 184.92, "duration": 4.2}, {"text": "contre lequel nous avions d\u00e9pos\u00e9 un", "start": 187.56, "duration": 4.16}, {"text": "amendement qui permettait de faire une", "start": 189.12, "duration": 4.6}, {"text": "exemption contre ces bo\u00eetes en bois l\u00e0", "start": 191.72, "duration": 5.079}, {"text": "aussi chose incroyable qui a fait que", "start": 193.72, "duration": 5.48}, {"text": "cet amendement a \u00e9t\u00e9 combattu jusqu'\u00e0", "start": 196.799, "duration": 4.961}, {"text": "manquer de H voix pour pouvoir passer et", "start": 199.2, "duration": 4.56}, {"text": "bien bien s\u00fbr la gauche et les vers mais", "start": 201.76, "duration": 4.08}, {"text": "aussi nos coll\u00e8gues macronistes qui se", "start": 203.76, "duration": 3.72}, {"text": "sont abstenus sur cet amendement quand", "start": 205.84, "duration": 3.56}, {"text": "tout leur groupe lui votait contre ce", "start": 207.48, "duration": 3.44}, {"text": "qui fait que notre amendement n'a pas pu", "start": 209.4, "duration": 4.559}, {"text": "\u00eatre adopt\u00e9 sachez-le donc si les bo\u00eetes", "start": 210.92, "duration": 5.44}, {"text": "de camemberber en bois seront toujours", "start": 213.959, "duration": 4.601}, {"text": "menac\u00e9es et bien c'est en particulier", "start": 216.36, "duration": 4.76}, {"text": "gr\u00e2ce aux \u00e9lus macronistes qui poussent", "start": 218.56, "duration": 4.28}, {"text": "l'id\u00e9ologie jusqu'\u00e0 ne pas s'opposer \u00e0", "start": 221.12, "duration": 3.479}, {"text": "une mesure pourtant absolument \u00e9vidente", "start": 222.84, "duration": 3.2}, {"text": "je pense que tout le monde l'a constat\u00e9", "start": 224.599, "duration": 2.92}, {"text": "eux se d\u00e9fendent en disant qu'ils ont", "start": 226.04, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 un autre amendement un amendement", "start": 227.519, "duration": 5.241}, {"text": "qui permettait de maintenir un surcis", "start": 229.68, "duration": 4.52}, {"text": "sur ces bo\u00eetes en bois tant que la", "start": 232.76, "duration": 3.28}, {"text": "Commission n'aurait pas rendu un examen", "start": 234.2, "duration": 3.679}, {"text": "plus d\u00e9taill\u00e9 mais ce surci tr\u00e8s", "start": 236.04, "duration": 4.16}, {"text": "illusoire malheureusement ne prot\u00e8gera", "start": 237.879, "duration": 4.121}, {"text": "pas la fili\u00e8re et je crois que nous", "start": 240.2, "duration": 3.92}, {"text": "sommes aujourd'hui l\u00e0 encore au c\u0153ur", "start": 242.0, "duration": 4.079}, {"text": "d'un d\u00e9bat qui est derri\u00e8re son", "start": 244.12, "duration": 4.479}, {"text": "caract\u00e8re anecdotique absolument d\u00e9cisif", "start": 246.079, "duration": 3.961}, {"text": "pourquoi parce que dans ce texte sur les", "start": 248.599, "duration": 3.28}, {"text": "emballages il y avait d'autres", "start": 250.04, "duration": 3.88}, {"text": "dispositions bien plus bien plus", "start": 251.879, "duration": 3.881}, {"text": "importantes et plus strat\u00e9giqu encore je", "start": 253.92, "duration": 3.2}, {"text": "pense par exemple au fait que le texte", "start": 255.76, "duration": 3.999}, {"text": "qui nous a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 voulait imposer \u00e0", "start": 257.12, "duration": 3.839}, {"text": "tous les \u00c9tats-membres de l'Union", "start": 259.759, "duration": 3.081}, {"text": "europ\u00e9enne le principe de la consigne", "start": 260.959, "duration": 3.24}, {"text": "qu'est-ce que c'est que la consigne", "start": 262.84, "duration": 3.639}, {"text": "quand vous achetez une bouteille en", "start": 264.199, "duration": 4.521}, {"text": "plastique ou bien une canette quel que", "start": 266.479, "duration": 4.44}, {"text": "soit son contenu vous devez la payer", "start": 268.72, "duration": 4.16}, {"text": "plus cher dans le supermarch\u00e9 o\u00f9 vous", "start": 270.919, "duration": 3.56}, {"text": "\u00eates en train de l'acheter pour la", "start": 272.88, "duration": 3.44}, {"text": "rapporter ensuite et r\u00e9cup\u00e9rer le", "start": 274.479, "duration": 4.121}, {"text": "diff\u00e9rentiel la consine c'est pratiqu\u00e9", "start": 276.32, "duration": 3.64}, {"text": "en France il y a longtemps avec les", "start": 278.6, "duration": 2.92}, {"text": "bouteilles en verre elle se pratique", "start": 279.96, "duration": 2.88}, {"text": "aussi dans d'autres pays europ\u00e9ens qui", "start": 281.52, "duration": 3.08}, {"text": "ont choisi ce mod\u00e8le mais la France a", "start": 282.84, "duration": 3.84}, {"text": "renonc\u00e9 \u00e0 ce mod\u00e8le et en a choisi un", "start": 284.6, "duration": 4.28}, {"text": "autre celui du tri\u00e9lectif et du", "start": 286.68, "duration": 4.76}, {"text": "recyclage c'est dans cette fili\u00e8re que", "start": 288.88, "duration": 4.879}, {"text": "les collectivit\u00e9s locales en France les", "start": 291.44, "duration": 4.4}, {"text": "mairies les d\u00e9partements les r\u00e9gions ont", "start": 293.759, "duration": 5.121}, {"text": "investi depuis des ann\u00e9es des centaines", "start": 295.84, "duration": 4.4}, {"text": "de millions de d'Uros des milliards", "start": 298.88, "duration": 3.319}, {"text": "d'euros pour d\u00e9velopper des fili\u00e8res de", "start": 300.24, "duration": 3.0}, {"text": "recyclage c'est ce qui fait", "start": 302.199, "duration": 2.72}, {"text": "qu'aujourd'hui vous avez le tri s\u00e9lectif", "start": 303.24, "duration": 3.399}, {"text": "chez vous et que vous mettez dans le bac", "start": 304.919, "duration": 5.081}, {"text": "jaune les contenant en plastique imposer", "start": 306.639, "duration": 4.961}, {"text": "le mod\u00e8le de la consigne aujourd'hui", "start": 310.0, "duration": 3.08}, {"text": "reviendrait \u00e0 d\u00e9truire ce mod\u00e8le parce", "start": 311.6, "duration": 3.92}, {"text": "que si la fili\u00e8re recyclage fran\u00e7aise a", "start": 313.08, "duration": 4.559}, {"text": "besoin de se d\u00e9velopper encore elle", "start": 315.52, "duration": 4.0}, {"text": "manque surtout pour cela de mati\u00e8re \u00e0", "start": 317.639, "duration": 4.081}, {"text": "recycler et donc la priorit\u00e9 pour nous", "start": 319.52, "duration": 3.44}, {"text": "c'est ce que nous avons fait depuis tr\u00e8s", "start": 321.72, "duration": 2.919}, {"text": "longtemps je l'ai v\u00e9cu comme \u00e9lu local", "start": 322.96, "duration": 4.04}, {"text": "c'est de pousser tous les Fran\u00e7ais \u00e0", "start": 324.639, "duration": 4.641}, {"text": "utiliser le plus possible le bac jaune \u00e0", "start": 327.0, "duration": 4.52}, {"text": "\u00eatre de plus en plus s\u00e9lectif dans le", "start": 329.28, "duration": 4.08}, {"text": "tri de leur d\u00e9chets faire en sorte que", "start": 331.52, "duration": 2.92}, {"text": "demain il y ait de plus en plus de", "start": 333.36, "duration": 3.08}, {"text": "plastique \u00e0 recycler dans la fili\u00e8re qui", "start": 334.44, "duration": 3.52}, {"text": "existe aujourd'hui et qui est le", "start": 336.44, "duration": 2.8}, {"text": "r\u00e9sultat de cet effort collectif", "start": 337.96, "duration": 3.4}, {"text": "consenti depuis si longtemps notre", "start": 339.24, "duration": 3.519}, {"text": "proposition \u00e9tait tr\u00e8s simple et l\u00e0", "start": 341.36, "duration": 3.24}, {"text": "encore avec mes coll\u00e8gues j'ai d\u00e9pos\u00e9 un", "start": 342.759, "duration": 4.081}, {"text": "amendement pour pouvoir avec Arnaud Djan", "start": 344.6, "duration": 3.68}, {"text": "en particulier d'autres coll\u00e8gues un", "start": 346.84, "duration": 3.32}, {"text": "amendement pour pouvoir garantir que le", "start": 348.28, "duration": 4.08}, {"text": "principe de la consigne reste facultatif", "start": 350.16, "duration": 4.52}, {"text": "et bien nous avons perdu l\u00e0 aussi sur", "start": 352.36, "duration": 4.36}, {"text": "cet amendement et perdu pourquoi \u00e0", "start": 354.68, "duration": 4.12}, {"text": "quelques voix pr\u00e8s l\u00e0 encore parce que", "start": 356.72, "duration": 4.319}, {"text": "nos coll\u00e8gues macronistes ont vot\u00e9 avec", "start": 358.8, "duration": 4.119}, {"text": "les vers avec la gauche c'est toujours", "start": 361.039, "duration": 4.081}, {"text": "la m\u00eame histoire pour faire en sorte que", "start": 362.919, "duration": 4.201}, {"text": "ce mod\u00e8le unique impos\u00e9 depuis Bruxelles", "start": 365.12, "duration": 3.6}, {"text": "depuis la Commission europ\u00e9enne soit", "start": 367.12, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9sormais la contrainte qui va changer", "start": 368.72, "duration": 4.199}, {"text": "la vie quotidienne des citoyens dans", "start": 371.039, "duration": 3.081}, {"text": "tous les \u00c9tats-membres de l'Union", "start": 372.919, "duration": 2.641}, {"text": "europ\u00e9enne et qui va profond\u00e9ment", "start": 374.12, "duration": 4.0}, {"text": "perturber le mod\u00e8le que notre pays a", "start": 375.56, "duration": 4.359}, {"text": "pourtant choisi depuis tr\u00e8s longtemps ce", "start": 378.12, "duration": 3.6}, {"text": "faisant les coll\u00e8gues de la majorit\u00e9", "start": 379.919, "duration": 3.921}, {"text": "pr\u00e9sidentielle en France tournent le dos", "start": 381.72, "duration": 4.12}, {"text": "aux communes tourne le dos \u00e0 toutes les", "start": 383.84, "duration": 3.28}, {"text": "collectivit\u00e9s locales \u00e0 tous les", "start": 385.84, "duration": 2.799}, {"text": "investissements qu'entis depuis si", "start": 387.12, "duration": 4.0}, {"text": "longtemps derri\u00e8re ces choix il y a", "start": 388.639, "duration": 4.881}, {"text": "\u00e9videmment une option id\u00e9ologique", "start": 391.12, "duration": 4.359}, {"text": "fondamentale en r\u00e9alit\u00e9 mon message", "start": 393.52, "duration": 3.519}, {"text": "pardon d'avoir \u00e9t\u00e9 un peu long mais mon", "start": 395.479, "duration": 3.481}, {"text": "message est tr\u00e8s clair ce soir il est", "start": 397.039, "duration": 4.921}, {"text": "temps que les \u00e9lus macronistes au", "start": 398.96, "duration": 5.6}, {"text": "Parlement europ\u00e9en rentrent dans la", "start": 401.96, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation des vers dans le groupe des", "start": 404.56, "duration": 3.919}, {"text": "ver parce qu'ils sont en r\u00e9alit\u00e9", "start": 406.68, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9cologistes ils sont les tenants d'une", "start": 408.479, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9cologie id\u00e9ologique ancr\u00e9e \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 411.0, "duration": 4.68}, {"text": "gauche qui ne veut pas sauver la plan\u00e8te", "start": 413.479, "duration": 3.84}, {"text": "qui ne veut pas prot\u00e9ger l'environnement", "start": 415.68, "duration": 3.079}, {"text": "mais qui veut seulement organiser la", "start": 417.319, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9croissance de l'Europe et la meilleure", "start": 418.759, "duration": 4.12}, {"text": "preuve de cela c'est que le texte sur", "start": 420.599, "duration": 4.28}, {"text": "les pesticides avec l'\u00e9quilibre que nous", "start": 422.879, "duration": 5.561}, {"text": "avions obtenu ce texte n'a pas \u00e9t\u00e9 vot\u00e9", "start": 424.879, "duration": 6.44}, {"text": "il est tomb\u00e9 il est tomb\u00e9 pourquoi parce", "start": 428.44, "duration": 6.12}, {"text": "que nos coll\u00e8gues macronistes ont vot\u00e9", "start": 431.319, "duration": 5.241}, {"text": "contre le texte europ\u00e9en sur les", "start": 434.56, "duration": 5.079}, {"text": "pesticides ce soir Pascal campfin publie", "start": 436.56, "duration": 5.4}, {"text": "sur internet que c'est de notre faute si", "start": 439.639, "duration": 4.641}, {"text": "ce texte n'est pas pass\u00e9 la v\u00e9rit\u00e9 c'est", "start": 441.96, "duration": 5.88}, {"text": "que c'est sa d\u00e9l\u00e9gation qui a vot\u00e9 avec", "start": 444.28, "duration": 5.72}, {"text": "le groupe du Rassemblement national avec", "start": 447.84, "duration": 3.84}, {"text": "les \u00e9lus de l'extr\u00eame gauche avec les", "start": 450.0, "duration": 4.039}, {"text": "vers qui a vot\u00e9 contre ce texte et", "start": 451.68, "duration": 4.079}, {"text": "pourquoi parce qu'il n'avait pas r\u00e9ussi", "start": 454.039, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 obtenir l'agenda purement id\u00e9ologique", "start": 455.759, "duration": 4.641}, {"text": "qu'il esp\u00e9rait voir dans ce texte ce", "start": 457.759, "duration": 5.0}, {"text": "soir les agriculteurs sont soulag\u00e9s", "start": 460.4, "duration": 4.4}, {"text": "certainement mais nous nous sommes", "start": 462.759, "duration": 4.481}, {"text": "inquiet inquiet parce que nous avions", "start": 464.8, "duration": 4.48}, {"text": "besoin d'une r\u00e9glementation europ\u00e9enne", "start": 467.24, "duration": 4.12}, {"text": "commune sur les pesticides qui prot\u00e8ge", "start": 469.28, "duration": 3.72}, {"text": "mieux les sols qui prot\u00e8ge mieux", "start": 471.36, "duration": 3.48}, {"text": "l'environnement qui prot\u00e8ge mieux les", "start": 473.0, "duration": 4.199}, {"text": "agriculteurs et qui nous prot\u00e8ge aussi", "start": 474.84, "duration": 4.72}, {"text": "et cette r\u00e9glementation est tomb\u00e9e parce", "start": 477.199, "duration": 5.081}, {"text": "que les \u00e9lus macronistes ont vot\u00e9 contre", "start": 479.56, "duration": 4.639}, {"text": "ce texte par d\u00e9pit de n'avoir pas pu", "start": 482.28, "duration": 4.039}, {"text": "imposer la radicalit\u00e9 de leur ligne", "start": 484.199, "duration": 2.96}, {"text": "purement", "start": 486.319, "duration": 2.961}, {"text": "id\u00e9ologique tout cela est tellement", "start": 487.159, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9v\u00e9lateur je vous parle ici des", "start": 489.28, "duration": 3.8}, {"text": "coll\u00e8gues macronistes je ne parle pas de", "start": 491.0, "duration": 3.919}, {"text": "leur groupe parce que dans leur groupe", "start": 493.08, "duration": 4.0}, {"text": "beaucoup ont vot\u00e9 avec nous beaucoup ont", "start": 494.919, "duration": 4.321}, {"text": "vot\u00e9 nos amendements les amendements que", "start": 497.08, "duration": 3.959}, {"text": "mon groupe avait d\u00e9pos\u00e9 les amendements", "start": 499.24, "duration": 3.44}, {"text": "que moi-m\u00eame j'avais d\u00e9pos\u00e9 avec mes", "start": 501.039, "duration": 3.961}, {"text": "coll\u00e8gues de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise", "start": 502.68, "duration": 4.32}, {"text": "beaucoup d'\u00e9lus dans le groupe renw", "start": 505.0, "duration": 3.639}, {"text": "beaucoup d'\u00e9lus m\u00eame socialistes ont", "start": 507.0, "duration": 2.96}, {"text": "vot\u00e9 nos amendement parce que nous", "start": 508.639, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9fendons seulement le bon sens nous", "start": 509.96, "duration": 4.319}, {"text": "d\u00e9fendons l'int\u00e9r\u00eat de tous les citoyens", "start": 511.759, "duration": 4.08}, {"text": "dans nos pays nous d\u00e9fendons notre", "start": 514.279, "duration": 3.081}, {"text": "capacit\u00e9 de continuer \u00e0 produire", "start": 515.839, "duration": 3.64}, {"text": "c'est-\u00e0-dire le fait que nous puissions", "start": 517.36, "duration": 3.96}, {"text": "servir l'environnement en faisant", "start": 519.479, "duration": 3.881}, {"text": "rayonner notre mod\u00e8le de production", "start": 521.32, "duration": 3.76}, {"text": "plut\u00f4t qu'en le d\u00e9truisant notre", "start": 523.36, "duration": 3.52}, {"text": "capacit\u00e9 \u00e0 d\u00e9fendre nore d\u00e9mocratie", "start": 525.08, "duration": 3.0}, {"text": "parce que si demain nous ne produisons", "start": 526.88, "duration": 3.16}, {"text": "plus notre alimentation si demain nous", "start": 528.08, "duration": 3.52}, {"text": "ne sommes plus capables d'avoir une", "start": 530.04, "duration": 3.2}, {"text": "agriculture qui nous nourrisse alors", "start": 531.6, "duration": 3.48}, {"text": "nous deviendrons d\u00e9pendants et cette", "start": 533.24, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9pendance on le voit sur l'\u00e9nergie on", "start": 535.08, "duration": 3.56}, {"text": "le voit sur la sant\u00e9 elle est \u00e0 la", "start": 537.04, "duration": 4.0}, {"text": "racine de la faillite de nos d\u00e9mocraties", "start": 538.64, "duration": 3.639}, {"text": "quand elles veulent d\u00e9fendre leurs", "start": 541.04, "duration": 2.88}, {"text": "principes dans le monde dangereux dans", "start": 542.279, "duration": 3.081}, {"text": "lequel nous vivons et qui se dessine", "start": 543.92, "duration": 3.24}, {"text": "sous nos yeux voil\u00e0 ce que je voulais", "start": 545.36, "duration": 3.159}, {"text": "partager avec vous ce sont des enjeux", "start": 547.16, "duration": 3.32}, {"text": "essentiels et moi je crois depuis le", "start": 548.519, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9but depuis 2017 que le en m\u00eame temps", "start": 550.48, "duration": 4.72}, {"text": "est une fiction que c'est une aberration", "start": 552.959, "duration": 3.601}, {"text": "la politique \u00e7a consiste \u00e0 faire des", "start": 555.2, "duration": 3.759}, {"text": "choix la politique \u00e7a consiste \u00e0 assumer", "start": 556.56, "duration": 5.08}, {"text": "des orientations et en mati\u00e8re de", "start": 558.959, "duration": 4.721}, {"text": "production en mati\u00e8re \u00e9conomique en", "start": 561.64, "duration": 4.199}, {"text": "mati\u00e8re agricole nous voyons aujourd'hui", "start": 563.68, "duration": 3.56}, {"text": "de mani\u00e8re extr\u00eamement claire que le", "start": 565.839, "duration": 3.56}, {"text": "groupe macroniste en r\u00e9alit\u00e9 est un", "start": 567.24, "duration": 4.4}, {"text": "groupe vert et bien je crois qu'il faut", "start": 569.399, "duration": 3.961}, {"text": "maintenant que ce soit assum\u00e9 les", "start": 571.64, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9lecteurs qui veulent choisir une", "start": 573.36, "duration": 3.08}, {"text": "politique raisonnable une politique de", "start": 574.8, "duration": 3.8}, {"text": "droite une politique qui prot\u00e8ge notre", "start": 576.44, "duration": 4.0}, {"text": "capacit\u00e9 de produire notre \u00e9conomie nos", "start": 578.6, "duration": 3.44}, {"text": "emplois qui prot\u00e8geent notre mod\u00e8le", "start": 580.44, "duration": 4.079}, {"text": "social doivent savoir que l'illusion ici", "start": 582.04, "duration": 5.0}, {"text": "n'a plus lieu elle est termin\u00e9e y", "start": 584.519, "duration": 4.081}, {"text": "compris pour des coll\u00e8gues du groupe", "start": 587.04, "duration": 3.12}, {"text": "renw qui viennent d'autres pays et qui", "start": 588.6, "duration": 3.44}, {"text": "sont eux-m\u00eames dans l'incompr\u00e9hension la", "start": 590.16, "duration": 4.04}, {"text": "plus totale sur le comportement de leurs", "start": 592.04, "duration": 5.16}, {"text": "amis macronistes voil\u00e0 ce que je voulais", "start": 594.2, "duration": 4.6}, {"text": "partager avec vous pardon d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 597.2, "duration": 3.16}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s long ce soir il y aurait", "start": 598.8, "duration": 3.32}, {"text": "beaucoup d'autres sujets encore \u00e0", "start": 600.36, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9voquer d\u00e9bat que nous avons eu sur la", "start": 602.12, "duration": 4.48}, {"text": "situation en Espagne \u00e9videmment beaucoup", "start": 604.12, "duration": 3.839}, {"text": "de sujets qui touche \u00e0 notre vie", "start": 606.6, "duration": 3.799}, {"text": "politique nationale qui est \u00e9videmment", "start": 607.959, "duration": 4.401}, {"text": "inqui\u00e9tante l'actualit\u00e9 des derniers", "start": 610.399, "duration": 4.761}, {"text": "jours p\u00e8se de tout son poids sur le", "start": 612.36, "duration": 4.719}, {"text": "travail que nous que nous faisons ici et", "start": 615.16, "duration": 3.4}, {"text": "et je ne peux pas terminer sans dire \u00e0", "start": 617.079, "duration": 3.601}, {"text": "quel point je suis malgr\u00e9 ces sujets", "start": 618.56, "duration": 3.279}, {"text": "techniques dans lesquels nous sommes", "start": 620.68, "duration": 2.56}, {"text": "engag\u00e9s tous les jours et sur lesquel", "start": 621.839, "duration": 2.761}, {"text": "nous bataillons pour vous dire \u00e0 quel", "start": 623.24, "duration": 4.039}, {"text": "point je je suis marqu\u00e9 par la situation", "start": 624.6, "duration": 4.799}, {"text": "en France par ce qui s'est pass\u00e9 il y a", "start": 627.279, "duration": 3.641}, {"text": "quelques jours \u00e0 cr\u00e9pul et la mort du", "start": 629.399, "duration": 3.761}, {"text": "jeune Thomas tout cela \u00e9videmment est", "start": 630.92, "duration": 4.2}, {"text": "une infinie tristesse et surtout une", "start": 633.16, "duration": 3.56}, {"text": "immense inqui\u00e9tude parce que ce que nous", "start": 635.12, "duration": 4.2}, {"text": "voyons se dessiner devant nous c'est le", "start": 636.72, "duration": 4.119}, {"text": "spectre d'une violence qui finit par", "start": 639.32, "duration": 3.16}, {"text": "faire la loi j'aurai l'occasion de vous", "start": 640.839, "duration": 3.881}, {"text": "en reparler plus longuement bien s\u00fbr en", "start": 642.48, "duration": 4.2}, {"text": "attendant merci \u00e0 vous de nous avoir", "start": 644.72, "duration": 3.88}, {"text": "suivi dans ces dans ces d\u00e9bats de", "start": 646.68, "duration": 4.2}, {"text": "longues halinees heureux d'\u00eatre je crois", "start": 648.6, "duration": 3.4}, {"text": "que nous sommes malheureusement les", "start": 650.88, "duration": 2.56}, {"text": "seuls parce que les autres forces", "start": 652.0, "duration": 2.839}, {"text": "politiques qui pr\u00e9tendent s'indigner des", "start": 653.44, "duration": 2.48}, {"text": "politiques europ\u00e9ennes ont \u00e9t\u00e9", "start": 654.839, "duration": 2.881}, {"text": "compl\u00e8tement absentes de ces sujets au", "start": 655.92, "duration": 3.52}, {"text": "cours des derniers mois mais nous en", "start": 657.72, "duration": 3.52}, {"text": "avons un peu l'habitude heureux que nous", "start": 659.44, "duration": 3.399}, {"text": "ayons \u00e9t\u00e9 au c\u0153ur de ces batailles", "start": 661.24, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9cisives ce soir je crois nous pouvons", "start": 662.839, "duration": 5.161}, {"text": "\u00eatre un peu soulag\u00e9s pour l'avenir mais", "start": 665.079, "duration": 5.401}, {"text": "aussi inquiet de voir que l'ambigu\u00e9 de", "start": 668.0, "duration": 4.04}, {"text": "certains conduit \u00e0 des renoncements", "start": 670.48, "duration": 5.72}, {"text": "dangereux merci encore et \u00e0 tr\u00e8s", "start": 672.04, "duration": 7.16}, {"text": "bient\u00f4t", "start": 676.2, "duration": 3.0}]}