{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 1.7, "duration": 10.66}, {"text": "en septembre 2015 angela merkel et ona", "start": 8.48, "duration": 5.619}, {"text": "l'europe en ouvrant les fronti\u00e8res de", "start": 12.36, "duration": 3.14}, {"text": "l'allemagne aux r\u00e9fugi\u00e9s", "start": 14.099, "duration": 3.93}, {"text": "deux jeunes partis d'extr\u00eame droite", "start": 15.5, "duration": 4.96}, {"text": "peggy da le parti contre l'islamisation", "start": 18.029, "duration": 4.681}, {"text": "de l'occident et la s\u00e8ve des", "start": 20.46, "duration": 5.1}, {"text": "alternatives f\u00fcr deutschland r\u00e9agir avec", "start": 22.71, "duration": 4.01}, {"text": "duret\u00e9", "start": 25.56, "duration": 4.799}, {"text": "deux ans apr\u00e8s 92 d\u00e9put\u00e9s af d entrer au", "start": 26.72, "duration": 5.79}, {"text": "bundestag choc", "start": 30.359, "duration": 4.441}, {"text": "caroline aime qu'un philosophe et", "start": 32.51, "duration": 4.479}, {"text": "journaliste observe et analyse dans son", "start": 34.8, "duration": 4.32}, {"text": "essai contre la haine plaidoyer pour", "start": 36.989, "duration": 4.291}, {"text": "l'impur la progression d'un repli", "start": 39.12, "duration": 4.05}, {"text": "identitaire qui exc\u00e8de les partis", "start": 41.28, "duration": 4.23}, {"text": "populistes x\u00e9nophobes et infiltrent les", "start": 43.17, "duration": 6.24}, {"text": "mentalit\u00e9s face \u00e0 elle le philosophe", "start": 45.51, "duration": 6.27}, {"text": "fran\u00e7ois xavier bellamy espoirs de la", "start": 49.41, "duration": 4.14}, {"text": "droite traditionnelle fran\u00e7aise ne", "start": 51.78, "duration": 4.98}, {"text": "partage pas ses id\u00e9es son livre remarqu\u00e9", "start": 53.55, "duration": 4.95}, {"text": "les d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s affirme la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 56.76, "duration": 4.049}, {"text": "d'une identit\u00e9 nationale qui passe", "start": 58.5, "duration": 5.989}, {"text": "d'abord par l'\u00e9cole et la culture", "start": 60.809, "duration": 3.68}, {"text": "la france ne peut pas accueillir toute", "start": 71.079, "duration": 4.83}, {"text": "la mis\u00e8re du monde avait d\u00e9clar\u00e9 d\u00e8s", "start": 73.46, "duration": 5.61}, {"text": "1990 michel rocard c\u00e9l\u00e8bre homme de", "start": 75.909, "duration": 5.371}, {"text": "gauche alors premier ministre", "start": 79.07, "duration": 4.979}, {"text": "la fin de sa phrase mais elle doit en", "start": 81.28, "duration": 4.78}, {"text": "prendre fid\u00e8lement sa part n'\u00e9tait pas", "start": 84.049, "duration": 5.07}, {"text": "tr\u00e8s clair il pr\u00e9cisa donc qu'il voulait", "start": 86.06, "duration": 5.97}, {"text": "parler de responsabilit\u00e9 aujourd'hui et", "start": 89.119, "duration": 4.911}, {"text": "encore plus demain les flux migratoires", "start": 92.03, "duration": 5.1}, {"text": "interroge nos d\u00e9mocraties la politique", "start": 94.03, "duration": 4.57}, {"text": "europ\u00e9enne d'asile est menac\u00e9e", "start": 97.13, "duration": 2.599}, {"text": "d'implosion", "start": 98.6, "duration": 3.629}, {"text": "mais en dehors des inqui\u00e9tudes et des", "start": 99.729, "duration": 4.511}, {"text": "arrangements ponctuelles \u00e0 quand de", "start": 102.229, "duration": 5.361}, {"text": "grands d\u00e9bats publics sur cette urgence", "start": 104.24, "duration": 3.35}, {"text": "ring et madame jacques g\u00e9n\u00e9ration et", "start": 111.83, "duration": 4.36}, {"text": "chaque \u00e9poque s'efforce de trouver les", "start": 114.48, "duration": 2.97}, {"text": "meilleurs mots les mots les plus", "start": 116.19, "duration": 5.64}, {"text": "appropri\u00e9es et tous les mots portent en", "start": 117.45, "duration": 6.75}, {"text": "eux l'histoire de leur utilisation", "start": 121.83, "duration": 5.51}, {"text": "[Musique]", "start": 124.2, "duration": 3.14}, {"text": "actuellement nous parlons plut\u00f4t", "start": 128.33, "duration": 3.94}, {"text": "d'arrivants au lieu de r\u00e9fugi\u00e9s parce", "start": 130.05, "duration": 3.75}, {"text": "qu'un arrivants est une personne qui a", "start": 132.27, "duration": 3.27}, {"text": "certes fui une fois mais qui est", "start": 133.8, "duration": 4.17}, {"text": "d\u00e9sormais arriv\u00e9 alors que le terme", "start": 135.54, "duration": 4.11}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s laisse entendre qu'on est en", "start": 137.97, "duration": 11.16}, {"text": "fuite en permanence et en ce moment nous", "start": 139.65, "duration": 11.25}, {"text": "avons une sorte de consensus l\u00e0 dessus", "start": 149.13, "duration": 5.13}, {"text": "nous parlons plut\u00f4t d'arrivants ou bien", "start": 150.9, "duration": 4.41}, {"text": "de migrants quand nous essayons", "start": 154.26, "duration": 5.85}, {"text": "d'employer un terme plus g\u00e9n\u00e9rale cela", "start": 155.31, "duration": 6.42}, {"text": "n'explique pas pourquoi une personne \u00e0", "start": 160.11, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e9migrer mais pointent seulement le fait", "start": 161.73, "duration": 7.05}, {"text": "que celles-ci s'ajoutent autrefois on", "start": 163.65, "duration": 6.33}, {"text": "parlait autrefois il ya pas si longtemps", "start": 168.78, "duration": 3.39}, {"text": "que \u00e7a on parlait d'immigrants et", "start": 169.98, "duration": 3.72}, {"text": "maintenant on parle de migrants carlier", "start": 172.17, "duration": 3.81}, {"text": "m\u00eame que en r\u00e9alit\u00e9 nous dit ce sont des", "start": 173.7, "duration": 4.68}, {"text": "arrivants c'est \u00e0 dire que on a en a on", "start": 175.98, "duration": 4.38}, {"text": "a totalement on a fini de renverser de", "start": 178.38, "duration": 3.42}, {"text": "renverser la chose ce qu'on oublie c'est", "start": 180.36, "duration": 3.57}, {"text": "que ce sont effectivement des gens qui", "start": 181.8, "duration": 4.05}, {"text": "sont arriv\u00e9s mais ce sont surtout des", "start": 183.93, "duration": 3.54}, {"text": "gens qui sont partis et ce qui serait", "start": 185.85, "duration": 3.9}, {"text": "tr\u00e8s grave en fait c'est que dans ces", "start": 187.47, "duration": 4.32}, {"text": "proportions \u00e0 l'universalisme nous", "start": 189.75, "duration": 5.1}, {"text": "finissions par nier la n\u00e9cessit\u00e9 de cet", "start": 191.79, "duration": 4.98}, {"text": "enracinement particulier de ces", "start": 194.85, "duration": 3.51}, {"text": "familiarit\u00e9 qui nous ont fait \u00eatre", "start": 196.77, "duration": 3.36}, {"text": "humain parce que c'est une violence", "start": 198.36, "duration": 3.599}, {"text": "terrible et c'est cette violence que", "start": 200.13, "duration": 2.97}, {"text": "nous causons si nous disons aujourd'hui", "start": 201.959, "duration": 3.211}, {"text": "toutes les portes sont ouvertes venait", "start": 203.1, "duration": 4.05}, {"text": "ici en promettant un eldorado", "start": 205.17, "duration": 3.84}, {"text": "nous cr\u00e9ons du d\u00e9racinement \u00e0 grande", "start": 207.15, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e9chelle et dont nous cr\u00e9ons de la", "start": 209.01, "duration": 2.46}, {"text": "trag\u00e9die \u00e0 grande \u00e9chelle", "start": 210.45, "duration": 2.46}, {"text": "je suis d'accord avec curling m\u00eame que", "start": 211.47, "duration": 3.15}, {"text": "pour dire qu' on ne peut pas d\u00e9crire les", "start": 212.91, "duration": 3.24}, {"text": "hommes comme des migrants au sens o\u00f9 il", "start": 214.62, "duration": 3.72}, {"text": "pourrait \u00eatre d\u00e9plac\u00e9e \u00e0 volont\u00e9 selon", "start": 216.15, "duration": 4.38}, {"text": "le gr\u00e9 de nos besoins de nos caprices ou", "start": 218.34, "duration": 5.369}, {"text": "de nos co\u00fbts m\u00eame d'ailleurs de nos", "start": 220.53, "duration": 7.55}, {"text": "meilleures intentions mais le clan va \u00e0", "start": 223.709, "duration": 4.371}, {"text": "il me semble qu'il faut diviser en deux", "start": 228.35, "duration": 3.9}, {"text": "phases la gestion des arrivants parents", "start": 230.51, "duration": 5.16}, {"text": "gala merkel d'abord celle dans laquelle", "start": 232.25, "duration": 5.01}, {"text": "elle a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas fermer les", "start": 235.67, "duration": 4.74}, {"text": "fronti\u00e8res on confond toujours on dit", "start": 237.26, "duration": 4.38}, {"text": "toujours qu'elle a ouvert les fronti\u00e8res", "start": 240.41, "duration": 4.35}, {"text": "mais en r\u00e9alit\u00e9 elle \u00e9tait ouverte elle", "start": 241.64, "duration": 5.24}, {"text": "a simplement d\u00e9cid\u00e9 de ne pas les fermer", "start": 244.76, "duration": 14.22}, {"text": "wang xin mythe souche liste ensuite il", "start": 246.88, "duration": 13.57}, {"text": "ya eu tout un tas de durcissement du", "start": 258.98, "duration": 3.08}, {"text": "droit d'asile", "start": 260.45, "duration": 4.38}, {"text": "il ya plut\u00f4t une politique de repli sur", "start": 262.06, "duration": 6.13}, {"text": "soi il ya eu un arrangement entre", "start": 264.83, "duration": 5.01}, {"text": "l'union europ\u00e9enne et la turquie que", "start": 268.19, "duration": 2.79}, {"text": "pour ma part je trouve plus que", "start": 269.84, "duration": 8.34}, {"text": "discutable il faut donc jug\u00e9", "start": 270.98, "duration": 8.97}, {"text": "diff\u00e9remment gala merkel dans ces deux", "start": 278.18, "duration": 4.44}, {"text": "phases je crois qu'elle est g\u00e9n\u00e9ralement", "start": 279.95, "duration": 4.11}, {"text": "per\u00e7ue comme une personne tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9reuse", "start": 282.62, "duration": 4.44}, {"text": "quand on regarde la premi\u00e8re phase et on", "start": 284.06, "duration": 4.59}, {"text": "oublie bien volontiers que la politique", "start": 287.06, "duration": 3.0}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9 quelques mois plus", "start": 288.65, "duration": 3.24}, {"text": "tard s'appuyait beaucoup plus sur le", "start": 290.06, "duration": 3.6}, {"text": "repli et l'isol\u00e9ment que ce que l'on dit", "start": 291.89, "duration": 11.37}, {"text": "commun\u00e9ment il me semble que ce que", "start": 293.66, "duration": 11.88}, {"text": "angela merkel a \u00e0 proposer dans ce qu'il", "start": 303.26, "duration": 3.48}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 convenu d'appeler la crise des", "start": 305.54, "duration": 4.08}, {"text": "migrants employant donc ce terme la", "start": 306.74, "duration": 4.62}, {"text": "d\u00e9cision qu'elle a prise \u00e9tait", "start": 309.62, "duration": 3.24}, {"text": "certainement anim\u00e9 par les meilleures", "start": 311.36, "duration": 2.28}, {"text": "intentions du monde", "start": 312.86, "duration": 2.7}, {"text": "mais quelle est elle elle m\u00e9rite d'\u00eatre", "start": 313.64, "duration": 3.51}, {"text": "d'\u00eatre discut\u00e9es pour au moins deux", "start": 315.56, "duration": 3.84}, {"text": "raisons la premi\u00e8re raison c'est que le", "start": 317.15, "duration": 6.09}, {"text": "geste d'ouverture qui a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e ne", "start": 319.4, "duration": 6.27}, {"text": "peut que d\u00e9clencher le d\u00e9sir de partir", "start": 323.24, "duration": 5.07}, {"text": "chez beaucoup d'autres personnes \u00e0", "start": 325.67, "duration": 4.65}, {"text": "travers le monde entier or ce qui est un", "start": 328.31, "duration": 4.08}, {"text": "eldorado \u00e0 leurs yeux se r\u00e9v\u00e8le bien", "start": 330.32, "duration": 3.39}, {"text": "souvent un enfer un cauchemar dans un", "start": 332.39, "duration": 4.65}, {"text": "contexte de d\u00e9s\u00e9quilibre \u00e9conomique", "start": 333.71, "duration": 6.18}, {"text": "profond et l'allemagne malgr\u00e9 ses", "start": 337.04, "duration": 4.05}, {"text": "performances remarquables n'\u00e9chappent", "start": 339.89, "duration": 2.31}, {"text": "pas non plus totalement \u00e0 cette", "start": 341.09, "duration": 2.31}, {"text": "difficult\u00e9", "start": 342.2, "duration": 4.29}, {"text": "la deuxi\u00e8me difficult\u00e9 c'est que en", "start": 343.4, "duration": 4.26}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 nous le savons bien", "start": 346.49, "duration": 2.85}, {"text": "malgr\u00e9 ces bonnes intentions il y a", "start": 347.66, "duration": 3.54}, {"text": "aussi une forme de calcul et ce calcul", "start": 349.34, "duration": 3.32}, {"text": "lui aussi m\u00e9rite d'\u00eatre discut\u00e9e", "start": 351.2, "duration": 3.26}, {"text": "l'allemagne a2", "start": 352.66, "duration": 3.629}, {"text": "de v\u00e9ritables difficult\u00e9s li\u00e9es \u00e0 sa", "start": 354.46, "duration": 3.959}, {"text": "pyramide des \u00e2ges est l\u00e0 les difficult\u00e9s", "start": 356.289, "duration": 4.021}, {"text": "qui seront donc li\u00e9 \u00e0 l'\u00e9volution de son", "start": 358.419, "duration": 2.611}, {"text": "march\u00e9 de l'emploi", "start": 360.31, "duration": 2.789}, {"text": "ce serait un \u00e9go\u00efsme terrible que ce", "start": 361.03, "duration": 4.71}, {"text": "message d'accueil n\u00e9cessaires envers", "start": 363.099, "duration": 4.891}, {"text": "ceux qui sont en danger se transforme en", "start": 365.74, "duration": 3.87}, {"text": "calcul int\u00e9ress\u00e9es pour accueillir chez", "start": 367.99, "duration": 3.75}, {"text": "nous une force de travail si n\u00e9cessaire", "start": 369.61, "duration": 3.83}, {"text": "\u00e0 la reconstruction et au d\u00e9veloppement", "start": 371.74, "duration": 4.019}, {"text": "des pays qui dans le monde n'ont pas", "start": 373.44, "duration": 3.28}, {"text": "encore atteint le niveau de prosp\u00e9rit\u00e9", "start": 375.759, "duration": 4.22}, {"text": "que nous connaissons aujourd'hui", "start": 376.72, "duration": 3.259}, {"text": "l'europe dans son esprit initial reposer", "start": 383.729, "duration": 4.841}, {"text": "sur le principe de libre circulation des", "start": 386.59, "duration": 2.549}, {"text": "travailleurs", "start": 388.57, "duration": 3.09}, {"text": "un id\u00e9al ouverture dans les ann\u00e9es 50", "start": 389.139, "duration": 4.771}, {"text": "mais lorsque les flux migratoire d\u00e9passe", "start": 391.66, "duration": 3.629}, {"text": "les fronti\u00e8res europ\u00e9ennes", "start": 393.91, "duration": 4.2}, {"text": "cela se complique dans les ann\u00e9es 80 les", "start": 395.289, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e9tats qui \u00e9taient traditionnellement des", "start": 398.11, "duration": 3.42}, {"text": "pays d'\u00e9migration en europe comme", "start": 399.789, "duration": 3.271}, {"text": "l'espagne l'irlande ou le portugal", "start": 401.53, "duration": 3.99}, {"text": "deviennent des pays d'immigration de", "start": 403.06, "duration": 3.99}, {"text": "populations d'afrique ou d'asie", "start": 405.52, "duration": 4.53}, {"text": "le nombre de demandeurs d'asile explose", "start": 407.05, "duration": 5.489}, {"text": "au d\u00e9but des ann\u00e9es 90 notamment \u00e0 cause", "start": 410.05, "duration": 4.459}, {"text": "des guerres en irak et en ex-yougoslavie", "start": 412.539, "duration": 4.321}, {"text": "les migrants fuient des conflits de plus", "start": 414.509, "duration": 3.94}, {"text": "en plus nombreux les conditions", "start": 416.86, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9conomiques et leur nombre grossit rats", "start": 418.449, "duration": 4.19}, {"text": "encore avec le r\u00e9chauffement climatique", "start": 420.46, "duration": 4.949}, {"text": "plus que jamais se pose or des int\u00e9r\u00eats", "start": 422.639, "duration": 4.9}, {"text": "\u00e9lectoraux la question des possibilit\u00e9s", "start": 425.409, "duration": 3.75}, {"text": "d'accueil que nous leur r\u00e9servons en", "start": 427.539, "duration": 2.041}, {"text": "europe", "start": 429.159, "duration": 2.611}, {"text": "les ententes avec les pays de passage", "start": 429.58, "duration": 4.559}, {"text": "comme la turquie ou la libye semble bien", "start": 431.77, "duration": 4.92}, {"text": "al\u00e9atoire", "start": 434.139, "duration": 4.83}, {"text": "menchov l'inph au cri comme c'est chou", "start": 436.69, "duration": 4.469}, {"text": "euros mansion flynn ou fourrure", "start": 438.969, "duration": 3.871}, {"text": "les gens fuient la guerre et la", "start": 441.159, "duration": 4.38}, {"text": "destruction les gens fuient \u00e0 cause des", "start": 442.84, "duration": 4.23}, {"text": "d\u00e9placements de population et de la", "start": 445.539, "duration": 4.47}, {"text": "maltraitance noter les gens fuient la", "start": 447.07, "duration": 3.36}, {"text": "famine", "start": 450.009, "duration": 2.28}, {"text": "ils fuient la mis\u00e8re due aux", "start": 450.43, "duration": 3.829}, {"text": "cons\u00e9quences climatiques", "start": 452.289, "duration": 6.571}, {"text": "je veux demander un euro et comme l'ont", "start": 454.259, "duration": 6.311}, {"text": "r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les statistiques", "start": 458.86, "duration": 3.029}, {"text": "l'europe n'est pas du tout la plus", "start": 460.57, "duration": 5.61}, {"text": "affect\u00e9e par ces mouvements il ya bien", "start": 461.889, "duration": 5.821}, {"text": "plus de pays en asie qui ont accueilli", "start": 466.18, "duration": 2.729}, {"text": "beaucoup plus de migrants que", "start": 467.71, "duration": 4.67}, {"text": "l'allemagne ou la france ou l'europe", "start": 468.909, "duration": 3.471}, {"text": "ceux qui nous rejoindront demain sont ce", "start": 472.409, "duration": 3.611}, {"text": "qu'ils sont capables de partir ce qu'ils", "start": 474.639, "duration": 2.941}, {"text": "sont capables de voyager et se sont", "start": 476.02, "duration": 3.209}, {"text": "souvent par cons\u00e9quent ceux qui sont", "start": 477.58, "duration": 3.839}, {"text": "dans leur force de l'\u00e2ge capable", "start": 479.229, "duration": 3.72}, {"text": "d'apporter le plus au pays dans lequel", "start": 481.419, "duration": 3.691}, {"text": "ils sont cela pr\u00e9cis\u00e9ment s'il ne sont", "start": 482.949, "duration": 3.211}, {"text": "pas en danger", "start": 485.11, "duration": 2.82}, {"text": "nous devons pouvoir leur dire que leur", "start": 486.16, "duration": 4.62}, {"text": "place est l\u00e0 o\u00f9 ils seront utiles \u00e0 leur", "start": 487.93, "duration": 5.43}, {"text": "propre pays \u00e0 ce monde familier qui est", "start": 490.78, "duration": 3.81}, {"text": "autour d'eux et dans lequel ils peuvent", "start": 493.36, "duration": 3.12}, {"text": "aussi construire leur vie une fa\u00e7on bien", "start": 494.59, "duration": 3.03}, {"text": "plus heureuse qu'en allant courir", "start": 496.48, "duration": 2.79}, {"text": "derri\u00e8re les miroirs que nous leur temps", "start": 497.62, "duration": 3.12}, {"text": "drion par int\u00e9r\u00eat ou par bonne", "start": 499.27, "duration": 8.1}, {"text": "conscience j'ai \u00e9crit ce livre sur la", "start": 500.74, "duration": 7.65}, {"text": "haine en tant qu allemande", "start": 507.37, "duration": 3.18}, {"text": "donc en tant que personne qui r\u00e9agissait", "start": 508.39, "duration": 4.56}, {"text": "aux \u00e9volutions en allemagne des", "start": 510.55, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e9volutions que d'autres pays europ\u00e9ens", "start": 512.95, "duration": 3.69}, {"text": "comme peut-\u00eatre la france ont connu plus", "start": 514.57, "duration": 6.75}, {"text": "t\u00f4t et pour moi en tant qu'allemand de", "start": 516.64, "duration": 6.81}, {"text": "ma g\u00e9n\u00e9ration c'\u00e9tait impensable que", "start": 521.32, "duration": 3.39}, {"text": "l'on puisse de nouveau s'exprimer ainsi", "start": 523.45, "duration": 4.35}, {"text": "dans l'espace public ce racisme aux", "start": 524.71, "duration": 6.42}, {"text": "fonderies sentiment que le racisme et le", "start": 527.8, "duration": 4.95}, {"text": "ressentiment puisse avoir une sorte de", "start": 531.13, "duration": 4.23}, {"text": "normalit\u00e9 et qu'il puisse m\u00eame s'\u00e9tablir", "start": 532.75, "duration": 4.11}, {"text": "\u00e0 des niveaux de la soci\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 535.36, "duration": 8.97}, {"text": "diff\u00e9rents il ne s'agissait plus", "start": 536.86, "duration": 9.78}, {"text": "seulement deux ph\u00e9nom\u00e8nes marginaux la", "start": 544.33, "duration": 3.96}, {"text": "haine et le ressentiment ne s'exprime", "start": 546.64, "duration": 3.87}, {"text": "plus en cachette mais en ce moment en", "start": 548.29, "duration": 2.79}, {"text": "allemagne", "start": 550.51, "duration": 1.74}, {"text": "nous trouvons aussi des positions", "start": 551.08, "duration": 4.88}, {"text": "extr\u00eames au sein du centre politique", "start": 552.25, "duration": 3.71}, {"text": "comment comprendre ce contre la haine", "start": 558.91, "duration": 3.27}, {"text": "d'abord il ya une chose toute simple", "start": 560.47, "duration": 3.42}, {"text": "qu'on peut dire c'est que du point de", "start": 562.18, "duration": 3.36}, {"text": "vue de la logique pour que ce titre est", "start": 563.89, "duration": 2.79}, {"text": "un sens il faudrait qu'on trouve des", "start": 565.54, "duration": 3.87}, {"text": "gens qui vraiment veuille d\u00e9fendre la", "start": 566.68, "duration": 3.09}, {"text": "haine", "start": 569.41, "duration": 4.17}, {"text": "or qui d\u00e9fend la haine honn\u00eatement il ya", "start": 569.77, "duration": 6.72}, {"text": "une esp\u00e8ce d'incoh\u00e9rences d'auto", "start": 573.58, "duration": 5.43}, {"text": "illusion qui est satisfaisante", "start": 576.49, "duration": 4.89}, {"text": "\u00e9videmment pour l'intelligence d'auto", "start": 579.01, "duration": 3.75}, {"text": "illusion qui consiste \u00e0 croire que tous", "start": 581.38, "duration": 2.61}, {"text": "ceux qui sont en face de nous sont des", "start": 582.76, "duration": 1.71}, {"text": "monstres", "start": 583.99, "duration": 2.67}, {"text": "c'est \u00e9videmment le danger qui nous", "start": 584.47, "duration": 3.81}, {"text": "guette lorsque nous regardons peut-\u00eatre", "start": 586.66, "duration": 3.06}, {"text": "et les immigrants comme ces \u00eatres", "start": 588.28, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9tranges et que nous ne voulons pas voir", "start": 589.72, "duration": 3.09}, {"text": "ou que nous ne voulons pas accueillir", "start": 591.28, "duration": 4.05}, {"text": "\u00e9videmment le grand danger serait de les", "start": 592.81, "duration": 4.92}, {"text": "regarder comme des monstres mais dans le", "start": 595.33, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9bat politique aussi ce danger existe", "start": 597.73, "duration": 3.75}, {"text": "et penser que sur la question de", "start": 599.25, "duration": 3.37}, {"text": "l'immigration une question tellement", "start": 601.48, "duration": 3.57}, {"text": "complexe tout d\u00e9saccord suppose une", "start": 602.62, "duration": 3.21}, {"text": "monstruosit\u00e9", "start": 605.05, "duration": 3.18}, {"text": "ce serait n\u00e9cessairement rentrer dans", "start": 605.83, "duration": 3.549}, {"text": "une forme de", "start": 608.23, "duration": 3.639}, {"text": "de folie politique qui ne peut conduire", "start": 609.379, "duration": 6.26}, {"text": "qu'\u00e0 un affaissement d\u00e9mocratique majeur", "start": 611.869, "duration": 3.77}, {"text": "on peut dire qu'il ya toujours eu en", "start": 620.41, "duration": 4.419}, {"text": "allemagne un segment bien d\u00e9termin\u00e9e", "start": 622.579, "duration": 4.32}, {"text": "invariable de la soci\u00e9t\u00e9 dans lequel il", "start": 624.829, "duration": 3.29}, {"text": "existait des positions racistes", "start": 626.899, "duration": 9.18}, {"text": "antis\u00e9mites et islamophobes anigo il a", "start": 628.119, "duration": 9.88}, {"text": "conserv\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s la m\u00eame proportion \u00e0", "start": 636.079, "duration": 2.91}, {"text": "travers les \u00e9poques", "start": 637.999, "duration": 4.68}, {"text": "ce qui a chang\u00e9 c'est sa nature la haine", "start": 638.989, "duration": 5.25}, {"text": "et le ressentiment se manifeste", "start": 642.679, "duration": 2.73}, {"text": "aujourd'hui beaucoup plus souvent au", "start": 644.239, "duration": 7.02}, {"text": "centre de la soci\u00e9t\u00e9 ont les exprime", "start": 645.409, "duration": 7.89}, {"text": "avec beaucoup moins de honte avec plus", "start": 651.259, "duration": 10.5}, {"text": "d'assurance et sans complexe nous vivons", "start": 653.299, "duration": 10.171}, {"text": "ce qu'on peut appeler une des tabous", "start": 661.759, "duration": 3.36}, {"text": "isation de certaines positions qui", "start": 663.47, "duration": 3.209}, {"text": "\u00e9taient autrefois plut\u00f4t r\u00e9prim\u00e9es en", "start": 665.119, "duration": 3.12}, {"text": "allemagne par un certain consensus", "start": 666.679, "duration": 7.77}, {"text": "social et autres trucs je peux vous", "start": 668.239, "duration": 8.1}, {"text": "donner un exemple concret car je les ai", "start": 674.449, "duration": 4.651}, {"text": "v\u00e9cus personnellement j'ai toujours re\u00e7u", "start": 676.339, "duration": 3.96}, {"text": "du courrier de personnes qui m'ont", "start": 679.1, "duration": 4.109}, {"text": "attaqu\u00e9 critiqu\u00e9 ou menac\u00e9s avant", "start": 680.299, "duration": 4.14}, {"text": "c'\u00e9tait des lettres anonymes", "start": 683.209, "duration": 3.15}, {"text": "mais aujourd'hui elles indiquent le nom", "start": 684.439, "duration": 5.031}, {"text": "et l'adresse des exp\u00e9diteurs", "start": 686.359, "duration": 3.111}, {"text": "je ne crois vraiment pas que ce qui", "start": 690.699, "duration": 3.61}, {"text": "caract\u00e9rise les soci\u00e9t\u00e9s occidentales", "start": 693.169, "duration": 2.94}, {"text": "aujourd'hui soit d'abord la haine de", "start": 694.309, "duration": 2.1}, {"text": "l'autre", "start": 696.109, "duration": 2.19}, {"text": "je ne crois absolument pas \u00e0 cette id\u00e9e", "start": 696.409, "duration": 3.36}, {"text": "d'abord parce que nous le voyons bien", "start": 698.299, "duration": 2.82}, {"text": "les soci\u00e9t\u00e9s occidentales sont", "start": 699.769, "duration": 3.72}, {"text": "incroyablement r\u00e9siliente devant les", "start": 701.119, "duration": 4.29}, {"text": "transformations qu'elle vive aujourd'hui", "start": 703.489, "duration": 3.29}, {"text": "et qui les traversent", "start": 705.409, "duration": 4.26}, {"text": "quand on pense \u00e0 l'exp\u00e9rience du", "start": 706.779, "duration": 4.75}, {"text": "terrorisme \u00e0 la violence inou\u00efe qu'il", "start": 709.669, "duration": 3.69}, {"text": "repr\u00e9sente on ne peut que s'\u00e9tonner et", "start": 711.529, "duration": 3.18}, {"text": "s'\u00e9merveiller que nos soci\u00e9t\u00e9s", "start": 713.359, "duration": 4.05}, {"text": "globalement demeure si paisible si", "start": 714.709, "duration": 5.25}, {"text": "respectueuse de mercy ouverte et elles", "start": 717.409, "duration": 5.52}, {"text": "le sont authentiquement et si vraiment", "start": 719.959, "duration": 4.32}, {"text": "les soci\u00e9t\u00e9s occidentales \u00e9taient", "start": 722.929, "duration": 2.31}, {"text": "travers\u00e9s par la haine", "start": 724.279, "duration": 2.7}, {"text": "si vraiment la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de la", "start": 725.239, "duration": 3.24}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 allemande \u00e9tait travers\u00e9 par la", "start": 726.979, "duration": 1.741}, {"text": "haine", "start": 728.479, "duration": 2.16}, {"text": "alors sans doute la r\u00e9action ne serait", "start": 728.72, "duration": 3.419}, {"text": "pas de cette nature et on pourrait sont", "start": 730.639, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s aujourd'hui \u00e7a n'est pas le", "start": 732.139, "duration": 4.94}, {"text": "cas et il faut savoir le reconna\u00eetre", "start": 734.119, "duration": 2.96}, {"text": "la convention de gen\u00e8ve sign\u00e9 le 28", "start": 740.5, "duration": 5.44}, {"text": "juillet 1951 sous l'\u00e9gide des nations", "start": 743.57, "duration": 4.5}, {"text": "unies d\u00e9finit les conditions du droit", "start": 745.94, "duration": 5.46}, {"text": "d'asile ainsi le statut de r\u00e9fugi\u00e9 est", "start": 748.07, "duration": 5.25}, {"text": "accord\u00e9e \u00e0 toute personne qui craignant", "start": 751.4, "duration": 3.39}, {"text": "avec raison d'\u00eatre pers\u00e9cut\u00e9e", "start": 753.32, "duration": 3.69}, {"text": "du fait de sa race de sa religion de sa", "start": 754.79, "duration": 3.96}, {"text": "nationalit\u00e9 de son appartenance \u00e0 un", "start": 757.01, "duration": 3.33}, {"text": "certain groupe social ou de ses opinions", "start": 758.75, "duration": 4.2}, {"text": "politiques se trouvent en dehors du pays", "start": 760.34, "duration": 4.71}, {"text": "dont elle a la nationalit\u00e9 et qui ne", "start": 762.95, "duration": 4.14}, {"text": "peut ou du fait de cette crainte ne veut", "start": 765.05, "duration": 4.4}, {"text": "se r\u00e9clamer de la protection de ce pays", "start": 767.09, "duration": 5.01}, {"text": "chaque \u00e9tat peut adapter la convention \u00e0", "start": 769.45, "duration": 3.52}, {"text": "sa propre loi", "start": 772.1, "duration": 2.91}, {"text": "en france elle est interpr\u00e9t\u00e9e dans un", "start": 772.97, "duration": 5.19}, {"text": "sens plut\u00f4t restrictif il faut avoir \u00e9t\u00e9", "start": 775.01, "duration": 5.1}, {"text": "pers\u00e9cut\u00e9 et pouvoir le prouver", "start": 778.16, "duration": 3.87}, {"text": "ou du moins avoir convaincu les juges", "start": 780.11, "duration": 4.71}, {"text": "pour obtenir le statut de r\u00e9fugi\u00e9 la", "start": 782.03, "duration": 4.92}, {"text": "question serait donc cet exil\u00e9 m'a t-il", "start": 784.82, "duration": 3.36}, {"text": "convaincu qu'il \u00e9tait un v\u00e9ritable", "start": 786.95, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s l'allemagne en revanche a", "start": 788.18, "duration": 4.8}, {"text": "publi\u00e9 le texte international comme lois", "start": 790.79, "duration": 3.6}, {"text": "nationales et ne l'a donc pas", "start": 792.98, "duration": 3.87}, {"text": "r\u00e9interpr\u00e9ter l'europe n'a pas encore de", "start": 794.39, "duration": 4.41}, {"text": "loi commune en mati\u00e8re d'immigration et", "start": 796.85, "duration": 3.26}, {"text": "d'asile", "start": 798.8, "duration": 5.72}, {"text": "notre jury comme zucco en flic", "start": 800.11, "duration": 7.45}, {"text": "mais bien s\u00fbr il ya des conflits dans", "start": 804.52, "duration": 4.99}, {"text": "toutes les soci\u00e9t\u00e9s avec des personnes", "start": 807.56, "duration": 3.96}, {"text": "de pays d'origines diff\u00e9rentes de", "start": 809.51, "duration": 3.96}, {"text": "religions diff\u00e9rentes ou de conviction", "start": 811.52, "duration": 5.48}, {"text": "culturelles et politiques diff\u00e9rentes", "start": 813.47, "duration": 3.53}, {"text": "je ne dirai jamais que la pluralit\u00e9 o\u00f9", "start": 819.01, "duration": 4.36}, {"text": "la diversit\u00e9 puisse g\u00e9n\u00e9rer des", "start": 821.63, "duration": 3.71}, {"text": "difficult\u00e9s et des d\u00e9fis", "start": 823.37, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9videmment tout le temps mais cela fait", "start": 825.34, "duration": 4.78}, {"text": "partie des t\u00e2ches de la vie en", "start": 829.01, "duration": 3.41}, {"text": "communaut\u00e9", "start": 830.12, "duration": 2.3}, {"text": "il ne s'agit pas de contester qu'il y", "start": 835.78, "duration": 4.63}, {"text": "aura des conflits mais de dire que la", "start": 838.19, "duration": 4.2}, {"text": "haine et le ressentiment fond\u00e9e sur la", "start": 840.41, "duration": 3.69}, {"text": "diff\u00e9rence ou la divergence de la norme", "start": 842.39, "duration": 4.94}, {"text": "sont absolument inacceptables", "start": 844.1, "duration": 3.23}, {"text": "qu'est ce qu'on appelle le", "start": 847.99, "duration": 3.58}, {"text": "multiculturalisme le multiculturalisme", "start": 849.44, "duration": 4.35}, {"text": "c'est l'id\u00e9e qu'en r\u00e9alit\u00e9 il faudrait", "start": 851.57, "duration": 4.019}, {"text": "se d\u00e9faire de ce pluralisme culturel", "start": 853.79, "duration": 4.2}, {"text": "c'est-\u00e0-dire essayer de construire une", "start": 855.589, "duration": 4.321}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle il n'y est plus", "start": 857.99, "duration": 4.38}, {"text": "rencontre entre des cultures identifi\u00e9", "start": 859.91, "duration": 4.23}, {"text": "comme tel mais une esp\u00e8ce de m\u00e9lange", "start": 862.37, "duration": 4.17}, {"text": "global c'est le r\u00eave de la", "start": 864.14, "duration": 3.21}, {"text": "mondialisation", "start": 866.54, "duration": 3.57}, {"text": "le r\u00eave du village global sir le r\u00eave de", "start": 867.35, "duration": 4.5}, {"text": "la fin des cultures de la fin des", "start": 870.11, "duration": 4.02}, {"text": "fronti\u00e8res de la fin des identit\u00e9s mais", "start": 871.85, "duration": 4.14}, {"text": "si on prend on proclame la fin des", "start": 874.13, "duration": 3.36}, {"text": "identit\u00e9s on proclame men\u00e9es", "start": 875.99, "duration": 3.39}, {"text": "simultan\u00e9ment la fin des particularit\u00e9s", "start": 877.49, "duration": 3.21}, {"text": "culturelles donc la fin de cette", "start": 879.38, "duration": 2.07}, {"text": "diversit\u00e9", "start": 880.7, "duration": 3.24}, {"text": "le grand paradoxe est que il n'y a pas", "start": 881.45, "duration": 3.9}, {"text": "moins tol\u00e9rants que le multiculturalisme", "start": 883.94, "duration": 3.33}, {"text": "dans cette version l\u00e0 si vous voulez", "start": 885.35, "duration": 4.59}, {"text": "c'est \u00e0 dire que et moi je crois oui", "start": 887.27, "duration": 4.86}, {"text": "vraiment que la pluralit\u00e9 culturelle est", "start": 889.94, "duration": 4.44}, {"text": "une richesse mais pour cela encore", "start": 892.13, "duration": 4.2}, {"text": "faut-il que nous sachions affirm\u00e9 qu'il", "start": 894.38, "duration": 3.69}, {"text": "y \u00e0 bien une diversit\u00e9 de cultures et \u00e7a", "start": 896.33, "duration": 3.75}, {"text": "suppose d'affirmer aussi de fa\u00e7on tout \u00e0", "start": 898.07, "duration": 3.9}, {"text": "fait paisible qu'il y a une culture", "start": 900.08, "duration": 11.49}, {"text": "fran\u00e7aise fascise nights la diff\u00e9rence", "start": 901.97, "duration": 11.34}, {"text": "ou la diversit\u00e9 sont d\u00e9crites comme une", "start": 911.57, "duration": 5.88}, {"text": "menace et on invente on imagine ou en", "start": 913.31, "duration": 5.91}, {"text": "fantasme des communaut\u00e9s qui devraient", "start": 917.45, "duration": 5.1}, {"text": "\u00eatre les plus homog\u00e8ne possible et tout", "start": 919.22, "duration": 5.28}, {"text": "ce qui diff\u00e8re de cette identit\u00e9 suppos\u00e9", "start": 922.55, "duration": 5.19}, {"text": "haut construite et d\u00e9nigrer ou exclus ou", "start": 924.5, "duration": 5.07}, {"text": "d\u00e9peint comme une alt\u00e9rit\u00e9 mena\u00e7ante", "start": 927.74, "duration": 5.27}, {"text": "monstrueuse et d\u00e9moniaque", "start": 929.57, "duration": 3.44}, {"text": "[Musique]", "start": 937.21, "duration": 5.65}, {"text": "dans ce sens la haine joue un r\u00f4le", "start": 940.18, "duration": 5.23}, {"text": "\u00e9norme dans la constitution de soi dans", "start": 942.86, "duration": 4.349}, {"text": "l'affirmation de son propre peuple", "start": 945.41, "duration": 4.34}, {"text": "dans l'affirmation de sa propre nation", "start": 947.209, "duration": 4.981}, {"text": "dans l'affirmation de sa propre th\u00e9orie", "start": 949.75, "duration": 6.91}, {"text": "de la puret\u00e9 lire il y a une esp\u00e8ce", "start": 952.19, "duration": 7.29}, {"text": "d'\u00e9chec collectif dans le sentiment", "start": 956.66, "duration": 5.01}, {"text": "qu'au fond parce que la soci\u00e9t\u00e9 est", "start": 959.48, "duration": 3.12}, {"text": "multiculturelle", "start": 961.67, "duration": 2.88}, {"text": "nous devrions nous abstenir de nous", "start": 962.6, "duration": 3.47}, {"text": "poser la question de la justice", "start": 964.55, "duration": 4.95}, {"text": "cette faillite collective que nous avons", "start": 966.07, "duration": 7.18}, {"text": "malheureusement entretenu en laissant se", "start": 969.5, "duration": 5.7}, {"text": "constituer dans nos propres soci\u00e9t\u00e9s", "start": 973.25, "duration": 4.23}, {"text": "dans nos propres pays en europe en", "start": 975.2, "duration": 4.11}, {"text": "particulier ce qui est devenu", "start": 977.48, "duration": 3.66}, {"text": "progressivement les foyers de l'islam", "start": 979.31, "duration": 4.1}, {"text": "int\u00e9griste et du terrorisme", "start": 981.14, "duration": 4.489}, {"text": "islamisme et la prosp\u00e9rer \u00e0 la faveur de", "start": 983.41, "duration": 4.08}, {"text": "nos faiblesses qu'il sait parfaitement", "start": 985.629, "duration": 4.44}, {"text": "utilis\u00e9 et le relativisme contemporain", "start": 987.49, "duration": 5.099}, {"text": "qui sur le fond du multiculturalisme se", "start": 990.069, "duration": 5.01}, {"text": "veut respectueux tol\u00e9rant en fait c'est", "start": 992.589, "duration": 5.25}, {"text": "petit \u00e0 petit montr\u00e9 indiff\u00e9rent \u00e0 ce", "start": 995.079, "duration": 4.2}, {"text": "qui pouvait \u00eatre le plus grave le plus", "start": 997.839, "duration": 2.25}, {"text": "insupportable", "start": 999.279, "duration": 3.48}, {"text": "je pense en particulier \u00e0 l'oppression", "start": 1000.089, "duration": 4.44}, {"text": "exerc\u00e9e allant \u00e0 l'endroit des femmes \u00e0", "start": 1002.759, "duration": 13.02}, {"text": "l'endroit des jeunes filles en ce qui", "start": 1004.529, "duration": 12.93}, {"text": "concerne la rh\u00e9torique et la strat\u00e9gie", "start": 1015.779, "duration": 4.201}, {"text": "de groupes islamistes radicaux et de", "start": 1017.459, "duration": 3.601}, {"text": "groupes d'extr\u00eame droite", "start": 1019.98, "duration": 2.88}, {"text": "il faut d'abord les diff\u00e9rencier du", "start": 1021.06, "duration": 3.479}, {"text": "point de vue de leur potentiel et de", "start": 1022.86, "duration": 12.24}, {"text": "leurs actes de violence mais il ya", "start": 1024.539, "duration": 12.111}, {"text": "effectivement certaines similitudes", "start": 1035.1, "duration": 3.93}, {"text": "id\u00e9ologique et structurelles les", "start": 1036.65, "duration": 3.85}, {"text": "strat\u00e9gies id\u00e9ologique de l'\u00e9tat", "start": 1039.03, "duration": 2.82}, {"text": "islamique et de l'extr\u00eame droite", "start": 1040.5, "duration": 3.659}, {"text": "propageant un dogme de la puret\u00e9 de", "start": 1041.85, "duration": 6.05}, {"text": "l'eau faudrait extreme un document d'un", "start": 1044.159, "duration": 8.431}, {"text": "wright propagaient dans spider ce que", "start": 1047.9, "duration": 5.769}, {"text": "tous deux ne supporte pas", "start": 1052.59, "duration": 5.61}, {"text": "id\u00e9ologiquement c'est la pluralit\u00e9 ce", "start": 1053.669, "duration": 6.0}, {"text": "que tous deux rejettent c'est la", "start": 1058.2, "duration": 3.92}, {"text": "coexistence de diff\u00e9rentes religions et", "start": 1059.669, "duration": 6.151}, {"text": "original et guy rouleau de fascisme on", "start": 1062.12, "duration": 5.98}, {"text": "conna\u00eet le mot fameux qui d\u00e9crivait le", "start": 1065.82, "duration": 4.32}, {"text": "risque du choc des cultures ou du choc", "start": 1068.1, "duration": 3.39}, {"text": "des civilisations la th\u00e9orie de", "start": 1070.14, "duration": 3.48}, {"text": "huntington moi il me semble que dans", "start": 1071.49, "duration": 3.36}, {"text": "notre pays en tous les cas pour ce qui", "start": 1073.62, "duration": 3.21}, {"text": "nous concerne aujourd'hui et tel que", "start": 1074.85, "duration": 3.24}, {"text": "j'ai pu le voir comme enseignant moi", "start": 1076.83, "duration": 3.209}, {"text": "m\u00eame le principal danger \u00e9tait d'abord", "start": 1078.09, "duration": 3.449}, {"text": "le choc des cultures c'est \u00e0 dire que", "start": 1080.039, "duration": 2.791}, {"text": "lorsque vous avez dans certains", "start": 1081.539, "duration": 4.171}, {"text": "quartiers des jeunes qui pour la moiti\u00e9", "start": 1082.83, "duration": 4.29}, {"text": "d'entre eux sont rentr\u00e9s en tr\u00e8s grande", "start": 1085.71, "duration": 2.849}, {"text": "difficult\u00e9 dans la ma\u00eetrise m\u00eame de la", "start": 1087.12, "duration": 1.919}, {"text": "lecture", "start": 1088.559, "duration": 4.021}, {"text": "vous ne pouvez pas ne pas comprendre que", "start": 1089.039, "duration": 5.431}, {"text": "la violence soit omnipr\u00e9sente", "start": 1092.58, "duration": 3.959}, {"text": "parce que lorsqu'une culture s'\u00e9croule", "start": 1094.47, "duration": 3.63}, {"text": "bien ce qui reste de l'effondrement", "start": 1096.539, "duration": 2.88}, {"text": "d'une culture c'est l'autre de la", "start": 1098.1, "duration": 3.18}, {"text": "culture c'est \u00e0 dire une forme de", "start": 1099.419, "duration": 2.281}, {"text": "barbarie", "start": 1101.28, "duration": 2.129}, {"text": "elle prend la forme du terrorisme elle", "start": 1101.7, "duration": 2.91}, {"text": "prend beaucoup d'autres formes aussi", "start": 1103.409, "duration": 2.611}, {"text": "qu'ils sont bien plus quotidienne est", "start": 1104.61, "duration": 3.15}, {"text": "bien plus qu'un plus insidieuse", "start": 1106.02, "duration": 3.42}, {"text": "d'ailleurs la pluralit\u00e9 des cultures est", "start": 1107.76, "duration": 3.299}, {"text": "un tr\u00e9sor magnifique il faut savoir", "start": 1109.44, "duration": 3.51}, {"text": "admirer dans les cultures des autres qui", "start": 1111.059, "duration": 3.661}, {"text": "m\u00e9rite d'\u00eatre connu et dans notre propre", "start": 1112.95, "duration": 3.63}, {"text": "culture qui est la condition pour que", "start": 1114.72, "duration": 3.39}, {"text": "cette pluralit\u00e9 soit reconnu en tant que", "start": 1116.58, "duration": 4.31}, {"text": "tel \u00e0 sculpter bise", "start": 1118.11, "duration": 6.39}, {"text": "ils d\u00e9fendent par usirf aux vaches", "start": 1120.89, "duration": 5.83}, {"text": "il existe cette ancienne id\u00e9e de", "start": 1124.5, "duration": 5.159}, {"text": "l'appareil \u00e0 le dire vrai qui r\u00e9appara\u00eet", "start": 1126.72, "duration": 5.76}, {"text": "chez michel foucault elle consiste \u00e0", "start": 1129.659, "duration": 4.231}, {"text": "dire qu'on a besoin de gens qui", "start": 1132.48, "duration": 12.84}, {"text": "contredisent le dictateur nous nous", "start": 1133.89, "duration": 12.93}, {"text": "retrouvons en permanence dans des", "start": 1145.32, "duration": 3.42}, {"text": "situations que ce soit en famille \u00e0", "start": 1146.82, "duration": 3.93}, {"text": "l'\u00e9cole dans un club de sport au travail", "start": 1148.74, "duration": 3.9}, {"text": "dans lesquelles nous rencontrons les", "start": 1150.75, "duration": 4.95}, {"text": "m\u00eames sch\u00e9mas de haine et de racisme car", "start": 1152.64, "duration": 4.38}, {"text": "ils ne sont pas seulement exprim\u00e9 en", "start": 1155.7, "duration": 3.87}, {"text": "priv\u00e9 mais il se manifeste parfois aussi", "start": 1157.02, "duration": 4.86}, {"text": "dans les lois dans les institutions dans", "start": 1159.57, "duration": 5.12}, {"text": "les pratiques institutionnelles", "start": 1161.88, "duration": 2.81}, {"text": "[Musique]", "start": 1172.61, "duration": 3.12}, {"text": "il s'est produit une certaine", "start": 1175.88, "duration": 3.519}, {"text": "normalisation qui nous permet de", "start": 1177.69, "duration": 3.75}, {"text": "d\u00e9guiser des positions racistes en des", "start": 1179.399, "duration": 4.881}, {"text": "pr\u00e9occupations l\u00e9gitimes", "start": 1181.44, "duration": 2.84}, {"text": "c'est l\u00e0 qu'on a besoin de dire la", "start": 1186.559, "duration": 5.141}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 de contredire de risque et", "start": 1188.669, "duration": 5.331}, {"text": "parfois aussi de se retrouver isol\u00e9", "start": 1191.7, "duration": 3.74}, {"text": "[Musique]", "start": 1194.0, "duration": 5.98}, {"text": "linedata est sur le racisme d'\u00e9tat ou", "start": 1195.44, "duration": 6.969}, {"text": "l'expression de racisme d'\u00e9tat et je", "start": 1199.98, "duration": 3.51}, {"text": "crois que l\u00e0 pour le coup il faut il", "start": 1202.409, "duration": 2.821}, {"text": "faut dire les choses avec avec franchise", "start": 1203.49, "duration": 3.72}, {"text": "et je me permettrai une certaine", "start": 1205.23, "duration": 2.61}, {"text": "s\u00e9v\u00e9rit\u00e9", "start": 1207.21, "duration": 3.0}, {"text": "je suis enseignant je suis enseignant du", "start": 1207.84, "duration": 5.37}, {"text": "public je travaille en lyc\u00e9e avec des", "start": 1210.21, "duration": 4.89}, {"text": "centaines de milliers de coll\u00e8gues je", "start": 1213.21, "duration": 3.57}, {"text": "suis anim\u00e9 par le d\u00e9sir de faire r\u00e9ussir", "start": 1215.1, "duration": 2.97}, {"text": "des \u00e9l\u00e8ves quelles que soient leurs", "start": 1216.78, "duration": 2.7}, {"text": "origines quelles que soient leurs", "start": 1218.07, "duration": 4.2}, {"text": "identit\u00e9s et parler de racisme d'\u00e9tat \u00e0", "start": 1219.48, "duration": 4.11}, {"text": "moi qui suis un fonctionnaire d'\u00e9tat", "start": 1222.27, "duration": 5.129}, {"text": "c'est me dire que je sers un \u00e9tat qui", "start": 1223.59, "duration": 5.28}, {"text": "entretient un apartheid", "start": 1227.399, "duration": 4.081}, {"text": "ce sont des mots extr\u00eamement grave notre", "start": 1228.87, "duration": 3.87}, {"text": "syst\u00e8me scolaire est profond\u00e9ment", "start": 1231.48, "duration": 3.54}, {"text": "in\u00e9galitaire et c'est vrai qu'il rend", "start": 1232.74, "duration": 4.679}, {"text": "victime de sa faillite d'abord des", "start": 1235.02, "duration": 3.35}, {"text": "jeunes qui sont issus de l'immigration", "start": 1237.419, "duration": 3.121}, {"text": "mais \u00e7a n'a rien \u00e0 voir avec un racisme", "start": 1238.37, "duration": 2.62}, {"text": "d'\u00e9tat", "start": 1240.54, "duration": 2.759}, {"text": "\u00e7a a tout \u00e0 voir avec la faille de notre", "start": 1240.99, "duration": 2.83}, {"text": "propre", "start": 1243.299, "duration": 2.711}, {"text": "\u00e9ducation avec la faille de notre", "start": 1243.82, "duration": 4.95}, {"text": "transmission culturelle et c'est non pas", "start": 1246.01, "duration": 5.49}, {"text": "en apprenant \u00e0 ces jeunes \u00e0 d\u00e9tester", "start": 1248.77, "duration": 4.71}, {"text": "leurs pays d'adoption que nous allons", "start": 1251.5, "duration": 3.69}, {"text": "les aider \u00e0 s'en sortir mais c'est au", "start": 1253.48, "duration": 3.36}, {"text": "contraire en leur apprenant de nouveau", "start": 1255.19, "duration": 4.17}, {"text": "aller mais pour leur permettre de lui", "start": 1256.84, "duration": 12.51}, {"text": "apporter chacun leur contribution selon", "start": 1259.36, "duration": 12.12}, {"text": "l'organisation internationale pour les", "start": 1269.35, "duration": 3.84}, {"text": "migrations plus d'un million de", "start": 1271.48, "duration": 3.54}, {"text": "personnes sont arriv\u00e9es en europe en", "start": 1273.19, "duration": 2.58}, {"text": "2015", "start": 1275.02, "duration": 3.27}, {"text": "elles sont venues en large majorit\u00e9 de", "start": 1275.77, "duration": 7.14}, {"text": "syrie d'afghanistan et d'irak en 2016", "start": 1278.29, "duration": 6.66}, {"text": "les arriv\u00e9es par la mer \u00e9tait de plus de", "start": 1282.91, "duration": 3.99}, {"text": "trois cent soixante trois mille et de", "start": 1284.95, "duration": 4.79}, {"text": "24000 par les routes terrestres", "start": 1286.9, "duration": 5.28}, {"text": "l'afflux a atteint un niveau record en", "start": 1289.74, "duration": 4.06}, {"text": "2016 sur les c\u00f4tes italiennes", "start": 1292.18, "duration": 5.28}, {"text": "avec plus de 180 milles arriver plus de", "start": 1293.8, "duration": 5.79}, {"text": "1,2 million de demandes d'asile ont \u00e9t\u00e9", "start": 1297.46, "duration": 3.69}, {"text": "recens\u00e9s dans les pays de l'union", "start": 1299.59, "duration": 4.92}, {"text": "europ\u00e9enne en 2016 presque autant que", "start": 1301.15, "duration": 7.37}, {"text": "les 1,26 millions de 2015", "start": 1304.51, "duration": 4.01}, {"text": "l'allemagne est toujours de loin le pays", "start": 1308.67, "duration": 4.06}, {"text": "o\u00f9 le plus de nouvelles demandes ont \u00e9t\u00e9", "start": 1310.81, "duration": 4.9}, {"text": "enregistr\u00e9es devant l'italie", "start": 1312.73, "duration": 11.679}, {"text": "la france et la gr\u00e8ce front politique", "start": 1315.71, "duration": 13.79}, {"text": "est ainsi prenons la france pour exemple", "start": 1324.409, "duration": 7.65}, {"text": "les politiciens ont cru qu'il \u00e9tait bon", "start": 1329.5, "duration": 4.539}, {"text": "de r\u00e9agir \u00e0 des mouvements de populisme", "start": 1332.059, "duration": 4.711}, {"text": "de droite \u00e0 des mouvements qui font", "start": 1334.039, "duration": 4.89}, {"text": "appel \u00e0 des sentiments obscures en", "start": 1336.77, "duration": 3.48}, {"text": "devenant encore plus obscure et", "start": 1338.929, "duration": 4.441}, {"text": "populiste nous avons vue en france que", "start": 1340.25, "duration": 5.52}, {"text": "cela ne fonctionne pas on ne peut pas", "start": 1343.37, "duration": 3.99}, {"text": "combattre le populisme en devenant", "start": 1345.77, "duration": 7.74}, {"text": "soi-m\u00eame populisme on ne peut pas", "start": 1347.36, "duration": 8.01}, {"text": "combattre cet appel \u00e0 des sentiments de", "start": 1353.51, "duration": 3.659}, {"text": "haine les plus profonds en devenant plus", "start": 1355.37, "duration": 15.48}, {"text": "simplistes ou plus b\u00eate ce qui est", "start": 1357.169, "duration": 15.031}, {"text": "d\u00e9licat c'est qu'en ce moment nous", "start": 1370.85, "duration": 2.37}, {"text": "faisons surtout face \u00e0 des", "start": 1372.2, "duration": 2.18}, {"text": "manifestations de m\u00e9contentement", "start": 1373.22, "duration": 6.42}, {"text": "d\u00e9mocratique les gens expriment", "start": 1374.38, "duration": 6.789}, {"text": "essentiellement des protestations", "start": 1379.64, "duration": 3.84}, {"text": "ils utilisent souvent des techniques qui", "start": 1381.169, "duration": 4.561}, {"text": "attise la peur ils produisent des", "start": 1383.48, "duration": 4.02}, {"text": "fantasmes ils fabriquent des histoires", "start": 1385.73, "duration": 3.63}, {"text": "et affirme des choses qui n'ont tout", "start": 1387.5, "duration": 5.39}, {"text": "simplement rien \u00e0 voir avec la r\u00e9alit\u00e9", "start": 1389.36, "duration": 3.53}, {"text": "mixte ou non est ce qu'il y a trop", "start": 1397.12, "duration": 4.45}, {"text": "d'\u00e9motion dans le discours politique", "start": 1400.64, "duration": 2.759}, {"text": "aujourd'hui je ne crois pas qu'on puisse", "start": 1401.57, "duration": 4.17}, {"text": "faire de la politique sans \u00e9motion ce", "start": 1403.399, "duration": 3.451}, {"text": "serait d'ailleurs absolument terrible", "start": 1405.74, "duration": 2.61}, {"text": "mais si on prend la question de", "start": 1406.85, "duration": 3.84}, {"text": "l'immigration c'est une question qu'il", "start": 1408.35, "duration": 4.62}, {"text": "serait inhumain de traiter sans \u00e9motion", "start": 1410.69, "duration": 4.04}, {"text": "en revanche ce qui est certain c'est que", "start": 1412.97, "duration": 4.949}, {"text": "si nous voulons conduire une action", "start": 1414.73, "duration": 4.78}, {"text": "politique qui soit juste et droite", "start": 1417.919, "duration": 3.301}, {"text": "alors nous avons besoin non pas", "start": 1419.51, "duration": 3.93}, {"text": "seulement de l'\u00e9motion mais aussi de la", "start": 1421.22, "duration": 4.29}, {"text": "raison est ce qu'il faudrait fixer des", "start": 1423.44, "duration": 4.02}, {"text": "quotas d'immigration comment faire avec", "start": 1425.51, "duration": 4.59}, {"text": "cette question \u00eatre fran\u00e7ais aujourd'hui", "start": 1427.46, "duration": 4.8}, {"text": "\u00eatre allemands aujourd'hui c'est vivre", "start": 1430.1, "duration": 4.079}, {"text": "dans une maison o\u00f9 l'on vit bien o\u00f9 la", "start": 1432.26, "duration": 2.96}, {"text": "paix r\u00e8gne", "start": 1434.179, "duration": 2.961}, {"text": "vivre dans une maison o\u00f9 chacun a \u00e0 peu", "start": 1435.22, "duration": 3.689}, {"text": "pr\u00e8s de quoi satisfaire ses besoins", "start": 1437.14, "duration": 3.99}, {"text": "pas de fa\u00e7on parfaite bien s\u00fbr mais au", "start": 1438.909, "duration": 5.63}, {"text": "moins \u00e0 peu pr\u00e8s et c'est n\u00e9cessairement", "start": 1441.13, "duration": 6.99}, {"text": "devoir dire des gens qui sont en dehors", "start": 1444.539, "duration": 4.841}, {"text": "de cette maison et qui de toute \u00e9vidence", "start": 1448.12, "duration": 3.27}, {"text": "vivent dans des conditions de tr\u00e8s", "start": 1449.38, "duration": 4.049}, {"text": "grandes difficult\u00e9s que nous ne pourrons", "start": 1451.39, "duration": 4.11}, {"text": "pas tous les accueillir", "start": 1453.429, "duration": 3.87}, {"text": "parce que si nous les accueillons tous", "start": 1455.5, "duration": 3.12}, {"text": "cette maison dans laquelle nous vivons", "start": 1457.299, "duration": 3.181}, {"text": "bient\u00f4t elle n'aura plus rien \u00e0 donner \u00e0", "start": 1458.62, "duration": 12.24}, {"text": "personne je n'ai pas le g\u00e8ne du", "start": 1460.48, "duration": 12.179}, {"text": "pessimisme il me fait tout simplement", "start": 1470.86, "duration": 7.11}, {"text": "d\u00e9faut je suis plut\u00f4t persuad\u00e9 que les", "start": 1472.659, "duration": 6.661}, {"text": "conflits font partie de la d\u00e9mocratie", "start": 1477.97, "duration": 3.42}, {"text": "mais que nous disposons aussi des", "start": 1479.32, "duration": 3.78}, {"text": "conditions n\u00e9cessaires pour les traiter", "start": 1481.39, "duration": 8.01}, {"text": "les n\u00e9gocier il ya bien s\u00fbr parfois des", "start": 1483.1, "duration": 7.47}, {"text": "moments dans lesquels je me sens", "start": 1489.4, "duration": 3.899}, {"text": "impuissante ou d\u00e9courag\u00e9s mais \u00e0 la base", "start": 1490.57, "duration": 8.4}, {"text": "je suis plut\u00f4t optimiste je pense que", "start": 1493.299, "duration": 7.021}, {"text": "l'optimisme d'ailleurs est une forme d'", "start": 1498.97, "duration": 3.51}, {"text": "aberration dans la mesure o\u00f9 l'optimisme", "start": 1500.32, "duration": 4.83}, {"text": "consiste \u00e0 s'auto persuader que tout va", "start": 1502.48, "duration": 3.39}, {"text": "aller pour le mieux", "start": 1505.15, "duration": 2.25}, {"text": "le pessimisme est tout aussi aberrant", "start": 1505.87, "duration": 3.0}, {"text": "dans le sens qu'il consiste \u00e0 s'auto", "start": 1507.4, "duration": 2.85}, {"text": "persuader que tout va aller de mal en", "start": 1508.87, "duration": 3.45}, {"text": "pis mais je ne serai pas tr\u00e8s optimiste", "start": 1510.25, "duration": 2.909}, {"text": "de nature et je pense que l'optimisme", "start": 1512.32, "duration": 2.58}, {"text": "est surtout une mani\u00e8re de nous des", "start": 1513.159, "duration": 3.181}, {"text": "fausses et notre responsabilit\u00e9 devant", "start": 1514.9, "duration": 3.24}, {"text": "le monde dont nous h\u00e9ritons est ce qu'il", "start": 1516.34, "duration": 3.0}, {"text": "ya de merveilleux dans la culture c'est", "start": 1518.14, "duration": 3.269}, {"text": "que contrairement aux h\u00e9ritages mat\u00e9riel", "start": 1519.34, "duration": 3.48}, {"text": "que nous transmettons dans dans une", "start": 1521.409, "duration": 3.721}, {"text": "famille cet h\u00e9ritage immat\u00e9riel il", "start": 1522.82, "duration": 4.349}, {"text": "sobrement \u00e0 force d'\u00eatre partag\u00e9e il ne", "start": 1525.13, "duration": 3.9}, {"text": "se diminue pas dans le fait d'\u00eatre", "start": 1527.169, "duration": 3.961}, {"text": "divis\u00e9s en revanche j'ai une immense", "start": 1529.03, "duration": 4.29}, {"text": "esp\u00e9rance parce que l'esp\u00e9rance c'est ce", "start": 1531.13, "duration": 4.11}, {"text": "qu'on peut rencontrer quand on n'a pas", "start": 1533.32, "duration": 4.38}, {"text": "de raison d'\u00eatre optimiste parce que la", "start": 1535.24, "duration": 3.84}, {"text": "rencontre avec les \u00e9l\u00e8ves m'a fait", "start": 1537.7, "duration": 3.12}, {"text": "toucher du doigt que oui nous avons", "start": 1539.08, "duration": 3.81}, {"text": "encore pour le coup raisons d'y croire", "start": 1540.82, "duration": 4.41}, {"text": "raisons de croire \u00e0 la transmission \u00e0 sa", "start": 1542.89, "duration": 6.32}, {"text": "f\u00e9condit\u00e9 \u00e0 sa force india", "start": 1545.23, "duration": 8.699}, {"text": "risi que nicht einfach au cab", "start": 1549.21, "duration": 6.43}, {"text": "je crois que c'est effectivement une", "start": 1553.929, "duration": 3.781}, {"text": "t\u00e2che immense et difficile d'accueillir", "start": 1555.64, "duration": 4.149}, {"text": "autant de gens qui arrivent chez nous", "start": 1557.71, "duration": 3.909}, {"text": "de leur donner une maison et de cr\u00e9er", "start": 1559.789, "duration": 4.041}, {"text": "une bonne coexistence", "start": 1561.619, "duration": 4.94}, {"text": "je crois que cela va prendre du temps", "start": 1563.83, "duration": 5.289}, {"text": "qu'il va falloir \u00eatre patient avec nous", "start": 1566.559, "duration": 6.22}, {"text": "m\u00eames en tant que soci\u00e9t\u00e9 passion avec", "start": 1569.119, "duration": 7.231}, {"text": "ce processus d'apprentissage mais aussi", "start": 1572.779, "duration": 10.921}, {"text": "avec ceux qui sont venus chez nous 2098", "start": 1576.35, "duration": 9.48}, {"text": "certains trouvent la terre beaucoup trop", "start": 1583.7, "duration": 4.199}, {"text": "peupl\u00e9e il d\u00e9barque sur mars", "start": 1585.83, "duration": 3.209}, {"text": "et comme ils ne ressemblent pas aux", "start": 1587.899, "duration": 2.91}, {"text": "autochtones on les traite comme des", "start": 1589.039, "duration": 2.6}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s", "start": 1590.809, "duration": 3.24}, {"text": "square id\u00e9e c'est fini pour aujourd'hui", "start": 1591.639, "duration": 5.67}, {"text": "faites-vous de nouveaux amis", "start": 1594.049, "duration": 3.26}, {"text": "[Musique]", "start": 1599.25, "duration": 13.13}]}