{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous tr\u00e8s heureux de vous", "start": 0.28, "duration": 3.76}, {"text": "retrouver pour ce dernier rendez-vous de", "start": 2.04, "duration": 4.04}, {"text": "campagne pardon pour ce l\u00e9ger retard", "start": 4.04, "duration": 4.16}, {"text": "mais c'est apr\u00e8s des mois de campagne", "start": 6.08, "duration": 4.599}, {"text": "peu de chosees de vous retrouver avec 5", "start": 8.2, "duration": 4.2}, {"text": "minutes c'est surtout une grande chose", "start": 10.679, "duration": 3.721}, {"text": "de vous retrouver pour ces quelques", "start": 12.4, "duration": 3.359}, {"text": "instants que nous allons partager", "start": 14.4, "duration": 4.24}, {"text": "ensemble \u00e0 la fin de ce de ce long", "start": 15.759, "duration": 5.28}, {"text": "moment de cette longue aventure partag\u00e9", "start": 18.64, "duration": 4.04}, {"text": "je voudrais commencer par vous dire de", "start": 21.039, "duration": 3.961}, {"text": "tout c\u0153ur un immense merci \u00e0 vous tous", "start": 22.68, "duration": 4.16}, {"text": "qui avez suivi cette campagne qui vous y", "start": 25.0, "duration": 4.48}, {"text": "\u00eates engag\u00e9 qui avez particip\u00e9 \u00e0 toutes", "start": 26.84, "duration": 5.16}, {"text": "les OP qui ont eu lieu partout sur le", "start": 29.48, "duration": 4.88}, {"text": "terrain partout en France \u00e7a aura \u00e9t\u00e9", "start": 32.0, "duration": 5.04}, {"text": "pour moi un bonheur \u00e7a aura \u00e9t\u00e9 un grand", "start": 34.36, "duration": 5.199}, {"text": "honneur de pouvoir vivre cette aventure", "start": 37.04, "duration": 5.359}, {"text": "avec vous avec tous mes colissiers avec", "start": 39.559, "duration": 5.241}, {"text": "C\u00e9line avec Christophe avec tous ceux", "start": 42.399, "duration": 4.201}, {"text": "qui nous ont rejoint pour porter nos", "start": 44.8, "duration": 4.48}, {"text": "couleurs dans tout le pays aujourd'hui", "start": 46.6, "duration": 4.599}, {"text": "nous sommes \u00e0 la veille de cette", "start": 49.28, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9lection c'est la derni\u00e8re ligne droite", "start": 51.199, "duration": 4.121}, {"text": "et je me suis dit avec toute l'\u00e9quipe", "start": 53.52, "duration": 4.0}, {"text": "qu' avait pas de meilleure mani\u00e8re de", "start": 55.32, "duration": 3.6}, {"text": "partager ces derniers instants de", "start": 57.52, "duration": 2.76}, {"text": "campagne que de les vivre avec avec vous", "start": 58.92, "duration": 2.92}, {"text": "vous \u00eates partout dans le pays vous nous", "start": 60.28, "duration": 4.04}, {"text": "suivez sur YouTube sur Linkedin sur", "start": 61.84, "duration": 5.76}, {"text": "Twitter sur Facebook c'est vraiment un", "start": 64.32, "duration": 5.6}, {"text": "grand bonheur de pouvoir partager cet", "start": 67.6, "duration": 3.44}, {"text": "instant avec vous le but vous le", "start": 69.92, "duration": 3.04}, {"text": "connaissez on l'a d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu ensemble", "start": 71.04, "duration": 3.439}, {"text": "c'est de pouvoir r\u00e9pondre \u00e0 toutes vos", "start": 72.96, "duration": 3.36}, {"text": "questions vos remarques vos observation", "start": 74.479, "duration": 3.561}, {"text": "tout ce que vous souhaiterez partager", "start": 76.32, "duration": 3.4}, {"text": "dans cette derni\u00e8re ligne droite", "start": 78.04, "duration": 3.96}, {"text": "mettez-le en commentaire \u00e9crivez-nous", "start": 79.72, "duration": 3.88}, {"text": "envoyez-nous par mail si vous le", "start": 82.0, "duration": 3.84}, {"text": "souhaitez vos vos questions et je serai", "start": 83.6, "duration": 4.08}, {"text": "heureux de pouvoir vous r\u00e9pondre de mon", "start": 85.84, "duration": 4.12}, {"text": "mieux j'esp\u00e8re voil\u00e0 je voulais", "start": 87.68, "duration": 3.92}, {"text": "simplement vous dire avant de de prendre", "start": 89.96, "duration": 3.199}, {"text": "vos commentaires et pendant que vous", "start": 91.6, "duration": 3.4}, {"text": "commencez d'\u00e9crire j'en suis s\u00fbr apr\u00e8s", "start": 93.159, "duration": 4.041}, {"text": "les quelques questions qu'on a d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u", "start": 95.0, "duration": 3.88}, {"text": "je voulais simplement vous dire deux", "start": 97.2, "duration": 3.879}, {"text": "mots sur l'enjeu de cette \u00e9lection", "start": 98.88, "duration": 5.04}, {"text": "l'enjeu il est d\u00e9cisif et c'est la", "start": 101.079, "duration": 4.921}, {"text": "raison pour laquelle on a tout donn\u00e9", "start": 103.92, "duration": 4.159}, {"text": "dans cette campagne tout donn\u00e9 j'ai tout", "start": 106.0, "duration": 4.68}, {"text": "donn\u00e9 et tous ceux qui ont partag\u00e9 avec", "start": 108.079, "duration": 5.08}, {"text": "moi cette liste aussi se sont engag\u00e9s", "start": 110.68, "duration": 5.52}, {"text": "avec g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 avec beaucoup de de", "start": 113.159, "duration": 6.32}, {"text": "d'exigen pour faire en sorte que nous", "start": 116.2, "duration": 5.839}, {"text": "puiss donner aux Fran\u00e7ais l'occasion de", "start": 119.479, "duration": 4.6}, {"text": "faire un vrai choix moi je ve vous dire", "start": 122.039, "duration": 4.04}, {"text": "je je suis un peu r\u00e9volt\u00e9 de voir dans", "start": 124.079, "duration": 4.04}, {"text": "les derniers jours de cette campagne que", "start": 126.079, "duration": 4.281}, {"text": "le pouvoir que l'ex\u00e9cutif fait tout une", "start": 128.119, "duration": 4.881}, {"text": "fois de plus pour essayer d'installer ce", "start": 130.36, "duration": 5.159}, {"text": "duel qui n'en est pas un ce duo", "start": 133.0, "duration": 5.239}, {"text": "tellement d\u00e9solant entre lui et le", "start": 135.519, "duration": 4.961}, {"text": "rassemblement national comme si le seul", "start": 138.239, "duration": 4.561}, {"text": "opposant d'Emmanuel Macron c'\u00e9tait", "start": 140.48, "duration": 4.479}, {"text": "Jordan bardellaa la v\u00e9rit\u00e9 de cette", "start": 142.8, "duration": 3.88}, {"text": "affaire c'est que c'est l'opposant qui", "start": 144.959, "duration": 3.321}, {"text": "l'arrange parce que demain au Parlement", "start": 146.68, "duration": 4.72}, {"text": "europ\u00e9en nous on l\u00e0 nous serons l\u00e0 pour", "start": 148.28, "duration": 5.48}, {"text": "servir de contrepouvoir au macronisme", "start": 151.4, "duration": 4.119}, {"text": "tous les jours nous serons l\u00e0 pour que", "start": 153.76, "duration": 4.24}, {"text": "l'Europe retrouve son cap et nous serons", "start": 155.519, "duration": 4.121}, {"text": "dans la premi\u00e8re force politique en", "start": 158.0, "duration": 3.48}, {"text": "Europe pour faire entendre la voix de la", "start": 159.64, "duration": 4.04}, {"text": "France et les voix des Fran\u00e7ais", "start": 161.48, "duration": 3.92}, {"text": "j'entends le le pr\u00e9sident de la", "start": 163.68, "duration": 3.8}, {"text": "R\u00e9publique j'entends le Premier ministre", "start": 165.4, "duration": 4.119}, {"text": "avec des des arguments qui qui qui", "start": 167.48, "duration": 4.44}, {"text": "fr\u00f4lent la purilit\u00e9 expliquer que demain", "start": 169.519, "duration": 4.041}, {"text": "le le rassemblement national pourrait", "start": 171.92, "duration": 3.84}, {"text": "avec ses alli\u00e9s bloquer le travail", "start": 173.56, "duration": 4.24}, {"text": "europ\u00e9en et et vous privez je sais pas", "start": 175.76, "duration": 4.839}, {"text": "du du du du chargeur unique voil\u00e0 c'est", "start": 177.8, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e7a les arguments du gouvernement", "start": 180.599, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui auquel j'en suis s\u00fbr vous", "start": 181.92, "duration": 4.08}, {"text": "tenez tant la v\u00e9rit\u00e9 de cette affaire", "start": 183.959, "duration": 3.441}, {"text": "c'est que le rassemblement national avec", "start": 186.0, "duration": 3.72}, {"text": "ses alli\u00e9s ne pourra rien bloquer du", "start": 187.4, "duration": 4.0}, {"text": "tout d'ailleurs il ne fera rien du tout", "start": 189.72, "duration": 3.519}, {"text": "comme il l'a fait pendant 10 ans avec", "start": 191.4, "duration": 4.72}, {"text": "une constance qui force l'admiration le", "start": 193.239, "duration": 4.28}, {"text": "rassemblement national fait partie d'un", "start": 196.12, "duration": 3.08}, {"text": "groupe qui restera tr\u00e8s minoritaire et", "start": 197.519, "duration": 3.961}, {"text": "nous serons la premi\u00e8re force politique", "start": 199.2, "duration": 4.119}, {"text": "en Europe nous aurons enfin les leviers", "start": 201.48, "duration": 4.759}, {"text": "pour agir et pour faire contrepoid \u00e0 la", "start": 203.319, "duration": 5.161}, {"text": "politique de la gauche la politique que", "start": 206.239, "duration": 4.041}, {"text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es la gauche aura", "start": 208.48, "duration": 4.16}, {"text": "impos\u00e9 avec le soutien permanent des", "start": 210.28, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9lus macronistes au Parlement europ\u00e9en", "start": 212.64, "duration": 3.76}, {"text": "c'est cela qui se joue dans cette", "start": 214.56, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9lection c'est \u00e7a l'enjeu et l'enjeu", "start": 216.4, "duration": 4.479}, {"text": "c'est de savoir si vos convictions si", "start": 218.599, "duration": 4.881}, {"text": "vos id\u00e9es si votre voix sera vraiment", "start": 220.879, "duration": 5.041}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9e demain au Parlement europ\u00e9en", "start": 223.48, "duration": 4.08}, {"text": "voil\u00e0 ce qui se joue dans quelques", "start": 225.92, "duration": 3.2}, {"text": "heures mes chers amis et ces quelques", "start": 227.56, "duration": 4.12}, {"text": "heures sont cruciales il faut absolument", "start": 229.12, "duration": 4.44}, {"text": "que nous puissions les les rendre utiles", "start": 231.68, "duration": 4.279}, {"text": "en cette fin de campagne d'ici ce soir", "start": 233.56, "duration": 3.92}, {"text": "faire en sorte que nous puissions", "start": 235.959, "duration": 4.081}, {"text": "continuer de convaincre de parler tenter", "start": 237.48, "duration": 4.08}, {"text": "de faire entendre notre voix pour que", "start": 240.04, "duration": 3.72}, {"text": "votre voix soit entendue demain au", "start": 241.56, "duration": 3.959}, {"text": "Parlement europ\u00e9en alors voil\u00e0 pour", "start": 243.76, "duration": 3.16}, {"text": "essayer de faire en sorte que vous soyez", "start": 245.519, "duration": 2.841}, {"text": "le plus convaincant possible et pour", "start": 246.92, "duration": 2.72}, {"text": "peut-\u00eatre vous convaincre si vous ne", "start": 248.36, "duration": 3.32}, {"text": "l'\u00eates pas encore vous-m\u00eame et bien je", "start": 249.64, "duration": 5.68}, {"text": "vais essayer de de de r\u00e9pondre \u00e0 vos", "start": 251.68, "duration": 5.959}, {"text": "diff\u00e9rentes question pour l'instant je", "start": 255.32, "duration": 3.599}, {"text": "vois beaucoup de messages tellement", "start": 257.639, "duration": 3.041}, {"text": "sympathiquees \u00c9mile dit merci pour votre", "start": 258.919, "duration": 4.321}, {"text": "campagne merci \u00c9mile et et Pierre quelle", "start": 260.68, "duration": 4.76}, {"text": "campagne formidable vous savez pierre ce", "start": 263.24, "duration": 3.16}, {"text": "que j'ai", "start": 265.44, "duration": 3.4}, {"text": "fait dans cette campagne je l'ai fait", "start": 266.4, "duration": 4.04}, {"text": "avec toute une \u00e9quipe et c'est \u00e0 elle", "start": 268.84, "duration": 4.24}, {"text": "que vont ses ces remerciements et que je", "start": 270.44, "duration": 5.0}, {"text": "je je partage avec toute l'\u00e9quipe qui", "start": 273.08, "duration": 4.0}, {"text": "m'entoure Mathieu di on vous souhaite un", "start": 275.44, "duration": 3.0}, {"text": "score \u00e0 deux chiffr et ben on se le", "start": 277.08, "duration": 3.08}, {"text": "souhaite aussi et on se le souhaite pas", "start": 278.44, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e0 nous d'abord mais on le souhaite au", "start": 280.16, "duration": 5.52}, {"text": "pays", "start": 283.56, "duration": 4.96}, {"text": "alors nous avons \u00c9milien sur Youtube qui", "start": 285.68, "duration": 4.4}, {"text": "demande pourquoi continuer \u00e0 soutenir le", "start": 288.52, "duration": 2.84}, {"text": "d\u00e9veloppement de l'aviation alors que", "start": 290.08, "duration": 5.04}, {"text": "les experts disent que cette aviation ne", "start": 291.36, "duration": 5.52}, {"text": "sera pas compatible avec un plan \u00e0 2", "start": 295.12, "duration": 3.919}, {"text": "degr\u00e9s on ne soutient pas en particulier", "start": 296.88, "duration": 3.56}, {"text": "le d\u00e9veloppement de l'aviation on", "start": 299.039, "duration": 3.521}, {"text": "soutient simplement un secteur qui", "start": 300.44, "duration": 4.64}, {"text": "aujourd'hui doit mener sa transition et", "start": 302.56, "duration": 4.12}, {"text": "la transition dans l'a\u00e9rien elle est", "start": 305.08, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 aujourd'hui en train de s'engager \u00e0", "start": 306.68, "duration": 4.16}, {"text": "marche forc\u00e9e avec des investissements", "start": 309.12, "duration": 3.84}, {"text": "colossaux on a vot\u00e9 au Parlement", "start": 310.84, "duration": 4.199}, {"text": "europ\u00e9en pour inclure des carburants", "start": 312.96, "duration": 4.4}, {"text": "alternatifs dans les moteurs de nos", "start": 315.039, "duration": 4.481}, {"text": "avions c'est un premier pas qui", "start": 317.36, "duration": 3.92}, {"text": "s'effectue aujourd'hui avec tout un", "start": 319.52, "duration": 3.959}, {"text": "circuit de distribution qui va permettre", "start": 321.28, "duration": 4.56}, {"text": "de d\u00e9carboner la la consommation des des", "start": 323.479, "duration": 4.361}, {"text": "moteurs d'avion et bien s\u00fbr on attend", "start": 325.84, "duration": 3.96}, {"text": "pour les ann\u00e9es les d\u00e9cennies qui qui", "start": 327.84, "duration": 3.639}, {"text": "viennent le moteur \u00e0 hydrog\u00e8ne qui lui", "start": 329.8, "duration": 3.44}, {"text": "pour le coup permettra certainement de", "start": 331.479, "duration": 3.121}, {"text": "d\u00e9carboner vraiment ce secteur de", "start": 333.24, "duration": 2.88}, {"text": "l'aviation moi je crois que c'est c'est", "start": 334.6, "duration": 3.64}, {"text": "comme \u00e7a qu'on s'en sortira pas par", "start": 336.12, "duration": 4.12}, {"text": "moins de travail par moins d'activit\u00e9", "start": 338.24, "duration": 3.72}, {"text": "par moins de prosp\u00e9rit\u00e9 mais au", "start": 340.24, "duration": 3.239}, {"text": "contraire par plus d'effort plus de", "start": 341.96, "duration": 3.28}, {"text": "recherche plus de science c'est le sens", "start": 343.479, "duration": 3.72}, {"text": "de de notre", "start": 345.24, "duration": 5.72}, {"text": "combat alors je", "start": 347.199, "duration": 3.761}, {"text": "poursuis on passe de la question", "start": 354.639, "duration": 4.241}, {"text": "d'\u00c9milien \u00e0 la question d'\u00c9milie qui", "start": 356.56, "duration": 4.12}, {"text": "demande sur YouTube pourquoi n'avez-vous", "start": 358.88, "duration": 4.439}, {"text": "pas voulu faire l'union des droites", "start": 360.68, "duration": 5.4}, {"text": "euh et bien en r\u00e9alit\u00e9 l'Union c'est", "start": 363.319, "duration": 4.361}, {"text": "nous qui la d\u00e9fendons et moi j'ai", "start": 366.08, "duration": 3.48}, {"text": "toujours cru qu'il fallait absolument", "start": 367.68, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9unir tous les \u00e9lecteurs de droite et", "start": 369.56, "duration": 4.68}, {"text": "les r\u00e9unir dans le parti qui a pour", "start": 371.88, "duration": 3.759}, {"text": "mission de les repr\u00e9senter c'est la", "start": 374.24, "duration": 2.84}, {"text": "raison pour laquelle je me suis engag\u00e9", "start": 375.639, "duration": 3.881}, {"text": "dans cette famille politique pas parce", "start": 377.08, "duration": 3.839}, {"text": "que j'\u00e9tais d'accord avec tout ce qui", "start": 379.52, "duration": 3.079}, {"text": "s'\u00e9tait pass\u00e9 dans l'histoire pas parce", "start": 380.919, "duration": 3.321}, {"text": "que je trouvais qu'elle avait toujours", "start": 382.599, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9t\u00e9 parfaite je pense qu'on peut", "start": 384.24, "duration": 3.88}, {"text": "s'engager vraiment et rester lucide", "start": 385.8, "duration": 4.2}, {"text": "pourtant \u00e7a veut pas dire pour autant", "start": 388.12, "duration": 3.56}, {"text": "que notre mission soit de distribuer les", "start": 390.0, "duration": 2.96}, {"text": "mauvais points \u00e0 ceux qui nous ont", "start": 391.68, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s je me sens pas tellement la", "start": 392.96, "duration": 4.28}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 pour \u00e7a avec mes mes 5 ans", "start": 394.8, "duration": 4.76}, {"text": "d'exp\u00e9rience mes 5 ans d'engagement dans", "start": 397.24, "duration": 4.28}, {"text": "la vie politique nationale mais", "start": 399.56, "duration": 3.6}, {"text": "simplement voil\u00e0 je sais regarder tout", "start": 401.52, "duration": 4.36}, {"text": "cela avec le meilleur et le moins bon et", "start": 403.16, "duration": 4.68}, {"text": "ce qui compte maintenant pour moi \u00e7a", "start": 405.88, "duration": 4.56}, {"text": "n'est pas de passer mon temps dans un", "start": 407.84, "duration": 4.28}, {"text": "perp\u00e9tuel inventaire c'est d'\u00e9crire", "start": 410.44, "duration": 4.0}, {"text": "l'avenir et l'avenir ma conviction c'est", "start": 412.12, "duration": 4.24}, {"text": "qu'il ne pourra pas se faire si nous", "start": 414.44, "duration": 3.68}, {"text": "n'arrivons pas \u00e0 reprendre notre place", "start": 416.36, "duration": 4.119}, {"text": "au sein de cette formation politique", "start": 418.12, "duration": 3.88}, {"text": "puisque on parle de l'\u00e9lection", "start": 420.479, "duration": 3.921}, {"text": "europ\u00e9enne le PPE auquel nous", "start": 422.0, "duration": 5.039}, {"text": "appartenons c'est la droite europ\u00e9enne", "start": 424.4, "duration": 4.56}, {"text": "c'est le parti qui va devenir la", "start": 427.039, "duration": 4.121}, {"text": "premi\u00e8re force politique en Europe alors", "start": 428.96, "duration": 4.239}, {"text": "bien s\u00fbr nous avons des des accords avec", "start": 431.16, "duration": 4.4}, {"text": "nos amis du PPE quel groupe politique", "start": 433.199, "duration": 3.921}, {"text": "n'en a pas en Europe c'est justement ce", "start": 435.56, "duration": 3.56}, {"text": "qu'on appelle l'Europe c'est des amis", "start": 437.12, "duration": 4.519}, {"text": "europ\u00e9ens des pays diff\u00e9rents qui ont", "start": 439.12, "duration": 3.96}, {"text": "des histoires diff\u00e9rentes qui ont", "start": 441.639, "duration": 3.921}, {"text": "parfois des int\u00e9r\u00eats divergents et \u00eatre", "start": 443.08, "duration": 4.16}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en c'est assum\u00e9 d'y", "start": 445.56, "duration": 2.96}, {"text": "\u00eatre pour d\u00e9fendre la France pour", "start": 447.24, "duration": 3.079}, {"text": "d\u00e9fendre les Fran\u00e7ais et et de mener les", "start": 448.52, "duration": 3.2}, {"text": "bras de fer qu'il faut pour pouvoir y", "start": 450.319, "duration": 4.201}, {"text": "parvenir mais le PPE c'est la force qui", "start": 451.72, "duration": 5.08}, {"text": "repr\u00e9sente la droite europ\u00e9enne et je ne", "start": 454.52, "duration": 4.119}, {"text": "crois pas qu'on va rendre nos", "start": 456.8, "duration": 4.28}, {"text": "convictions plus fortes si on d\u00e9serte ce", "start": 458.639, "duration": 5.601}, {"text": "terrain si on abandonne le bateau si on", "start": 461.08, "duration": 5.239}, {"text": "l\u00e2che aujourd'hui cette force politique", "start": 464.24, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e0 des gens qui ne pensent pas comme nous", "start": 466.319, "duration": 3.88}, {"text": "moi je crois exactement le contraire et", "start": 467.879, "duration": 4.6}, {"text": "je pense que voil\u00e0 si le parti qui a", "start": 470.199, "duration": 4.201}, {"text": "pour mission de repr\u00e9senter la droite en", "start": 472.479, "duration": 4.16}, {"text": "France en Europe a pu parfois vous", "start": 474.4, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9cevoir et bien c'est une raison de", "start": 476.639, "duration": 5.601}, {"text": "plus pour y revenir pour y adh\u00e9rer pour", "start": 478.84, "duration": 5.12}, {"text": "rentrer \u00e0 l'int\u00e9rieur de cette famille", "start": 482.24, "duration": 4.44}, {"text": "politique et pour lui donner l'occasion", "start": 483.96, "duration": 5.679}, {"text": "de se renouveler \u00e0 travers votre propre", "start": 486.68, "duration": 5.56}, {"text": "engagement et le combat que vous menerez", "start": 489.639, "duration": 4.041}, {"text": "c'est ce qui se joue aussi dans le vote", "start": 492.24, "duration": 3.6}, {"text": "du 9 juin avoir le plus d'\u00e9lus fran\u00e7ais", "start": 493.68, "duration": 3.84}, {"text": "au sein de la droite europ\u00e9enne et bien", "start": 495.84, "duration": 3.199}, {"text": "c'est permettre que nos id\u00e9es nos", "start": 497.52, "duration": 3.44}, {"text": "convictions que la ligne que vous me", "start": 499.039, "duration": 3.801}, {"text": "connaissez vous savez que je l'ai", "start": 500.96, "duration": 3.519}, {"text": "toujours d\u00e9fendu que je n'ai jamais", "start": 502.84, "duration": 4.199}, {"text": "vari\u00e9 cette ligne-l\u00e0 je veux la porter", "start": 504.479, "duration": 5.16}, {"text": "je la porte en votre nom avec vous au", "start": 507.039, "duration": 4.28}, {"text": "sein de cette famille politique qui va", "start": 509.639, "duration": 4.361}, {"text": "faire la d\u00e9cision en Europe dans les", "start": 511.319, "duration": 4.6}, {"text": "ann\u00e9es qui viendront je pense on a rien", "start": 514.0, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e0 gagner \u00e0 se corn\u00e9riser nous-m\u00eame \u00e0 se", "start": 515.919, "duration": 4.24}, {"text": "marginaliser on a surtout rien \u00e0 gagner", "start": 517.839, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e0 se diviser ind\u00e9finiment en chapelle", "start": 520.159, "duration": 4.961}, {"text": "successive chacun pourrait cr\u00e9er son", "start": 523.039, "duration": 3.8}, {"text": "propre parti s'il veut vraiment \u00eatre", "start": 525.12, "duration": 3.32}, {"text": "certain de ne voisiner qu'avec des gens", "start": 526.839, "duration": 3.56}, {"text": "qui soient parfaitement conformes \u00e0 ses", "start": 528.44, "duration": 3.92}, {"text": "propres convictions mais la v\u00e9rit\u00e9 c'est", "start": 530.399, "duration": 3.601}, {"text": "qu'\u00e0 la fin cette division ne fait que", "start": 532.36, "duration": 2.96}, {"text": "nous fragiliser et vous avez raison", "start": 534.0, "duration": 3.56}, {"text": "\u00c9milie de parler de cette n\u00e9cessit\u00e9 de", "start": 535.32, "duration": 4.6}, {"text": "l'Union simplement ce qui me marque moi", "start": 537.56, "duration": 4.16}, {"text": "c'est que ceux qui en parlent le plus et", "start": 539.92, "duration": 3.64}, {"text": "parfois m\u00eame dans cette campagne sont", "start": 541.72, "duration": 4.92}, {"text": "ceux qui bien souvent ont choisi", "start": 543.56, "duration": 6.04}, {"text": "d'attaquer d'abord ceux qui \u00e0 droite", "start": 546.64, "duration": 5.96}, {"text": "s'engageaient pour d\u00e9fendre leurs id\u00e9es", "start": 549.6, "duration": 4.359}, {"text": "alors que moi je sais que mes", "start": 552.6, "duration": 3.52}, {"text": "adversaires politiques ils sont l\u00e0 o\u00f9 la", "start": 553.959, "duration": 4.521}, {"text": "France se fragilise ils sont d'abord", "start": 556.12, "duration": 4.2}, {"text": "dans la politique du gouvernement et", "start": 558.48, "duration": 3.84}, {"text": "dans la gauche dans l'extr\u00eame gauche \u00e0", "start": 560.32, "duration": 3.519}, {"text": "laquelle faisait r\u00e9f\u00e9rence l'un d'entre", "start": 562.32, "duration": 3.28}, {"text": "vous dans son dans son commentaire qui", "start": 563.839, "duration": 3.521}, {"text": "aujourd'hui met en danger et le pays et", "start": 565.6, "duration": 4.08}, {"text": "fracture son son unit\u00e9 voil\u00e0 c'est c'est", "start": 567.36, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e7a qui se joue c'est \u00e7a le vrai d\u00e9fi", "start": 569.68, "duration": 4.68}, {"text": "c'est l\u00e0 que sont nos vrais adversaires", "start": 572.04, "duration": 3.919}, {"text": "quand je vois qu' un camp politique qui", "start": 574.36, "duration": 3.0}, {"text": "parle d'union des droites finit sa", "start": 575.959, "duration": 3.241}, {"text": "campagne malheureusement avec un", "start": 577.36, "duration": 3.68}, {"text": "photomontage qui repr\u00e9sente sa candidate", "start": 579.2, "duration": 4.04}, {"text": "en train de sourire sur ma tombe je me", "start": 581.04, "duration": 3.64}, {"text": "dis qu'on a peut-\u00eatre perdu un peu le", "start": 583.24, "duration": 3.8}, {"text": "sens de l'essentiel alors je me doute", "start": 584.68, "duration": 3.32}, {"text": "bien que c'est pas la candidate", "start": 587.04, "duration": 2.56}, {"text": "elle-m\u00eame qui a fait ce photomontage", "start": 588.0, "duration": 3.04}, {"text": "mais je pense qu'\u00e0 la fin on est", "start": 589.6, "duration": 3.359}, {"text": "responsable pas seulement de ce qu'on", "start": 591.04, "duration": 4.64}, {"text": "fait mais aussi de ce qu'on suscite et", "start": 592.959, "duration": 4.201}, {"text": "moi je suis fier de la campagne qu'on a", "start": 595.68, "duration": 3.399}, {"text": "men\u00e9 et je suis fier que dans nos rang", "start": 597.16, "duration": 4.2}, {"text": "person person ne se soit abaiss\u00e9 \u00e0 \u00e0", "start": 599.079, "duration": 4.161}, {"text": "jouer \u00e0 ce jeul\u00e0 pour moi ce qui compte", "start": 601.36, "duration": 3.88}, {"text": "c'est de mener le combat politique qui", "start": 603.24, "duration": 3.8}, {"text": "suppose d'\u00eatre d\u00e9termin\u00e9 d'\u00eatre", "start": 605.24, "duration": 4.68}, {"text": "courageux d'\u00eatre ferme mais aussi", "start": 607.04, "duration": 5.32}, {"text": "d'assumer le respect qu'on doit \u00e0 ses", "start": 609.92, "duration": 4.64}, {"text": "opposants le respect la loyaut\u00e9 qui font", "start": 612.36, "duration": 4.719}, {"text": "partie de la conversation d\u00e9mocratique", "start": 614.56, "duration": 4.6}, {"text": "je sais que des images ont tourn\u00e9 qui me", "start": 617.079, "duration": 3.961}, {"text": "montraient en train de saluer Val\u00e9rie a", "start": 619.16, "duration": 3.679}, {"text": "ah ben voil\u00e0 j'assume de le faire il y a", "start": 621.04, "duration": 3.039}, {"text": "aucun probl\u00e8me je l'ai fait d'ailleurs", "start": 622.839, "duration": 3.281}, {"text": "en public j' j'assume de le faire parce", "start": 624.079, "duration": 4.361}, {"text": "que on est parfaitement oppos\u00e9 on l'a", "start": 626.12, "duration": 4.04}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 sur des sujets fondamentaux", "start": 628.44, "duration": 3.68}, {"text": "et d'ailleurs elle m'a attaqu\u00e9 durement", "start": 630.16, "duration": 3.32}, {"text": "pendant cette campagne et c'est normal", "start": 632.12, "duration": 2.839}, {"text": "moi j'ai pas am\u00e9nag\u00e9 non plus le", "start": 633.48, "duration": 3.479}, {"text": "gouvernement je crois pas une seule", "start": 634.959, "duration": 3.32}, {"text": "seconde on y reviendra peut-\u00eatre \u00e0", "start": 636.959, "duration": 3.201}, {"text": "l'id\u00e9e d'une coalition entre la droite", "start": 638.279, "duration": 4.24}, {"text": "et le gouvernement aujourd'hui ni demain", "start": 640.16, "duration": 3.96}, {"text": "ni jamais parce que ce gouvernement et", "start": 642.519, "duration": 4.0}, {"text": "cette majorit\u00e9 m\u00e8ne la France dans le", "start": 644.12, "duration": 4.719}, {"text": "mur mais \u00e7a m'emp\u00eache pas oui de", "start": 646.519, "duration": 5.44}, {"text": "respecter les gens que je combats et de", "start": 648.839, "duration": 5.721}, {"text": "montrer dans la vie d\u00e9mocratique que je", "start": 651.959, "duration": 4.721}, {"text": "sais distinguer la confrontation des", "start": 654.56, "duration": 5.24}, {"text": "id\u00e9es avec la la violence la", "start": 656.68, "duration": 5.159}, {"text": "brutalit\u00e9 qui je crois sont tr\u00e8s", "start": 659.8, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9loign\u00e9s de l'id\u00e9e que je me fais de la", "start": 661.839, "duration": 3.841}, {"text": "civilit\u00e9 de la civilisation voil\u00e0 c'est", "start": 663.399, "duration": 4.24}, {"text": "peut-\u00eatre aussi ce qui marque la", "start": 665.68, "duration": 3.92}, {"text": "singularit\u00e9 de notre engagement un peu", "start": 667.639, "duration": 4.64}, {"text": "d'\u00e9l\u00e9gance ne fait jamais de mal y", "start": 669.6, "duration": 4.359}, {"text": "compris quand on veut d\u00e9fendre des id\u00e9es", "start": 672.279, "duration": 3.0}, {"text": "qui sont fortes et", "start": 673.959, "duration": 4.041}, {"text": "claires je continue avec oh l\u00e0 l\u00e0", "start": 675.279, "duration": 4.441}, {"text": "beaucoup beaucoup beaucoup de questions", "start": 678.0, "duration": 3.44}, {"text": "une \u00e9conomie lib\u00e9rale Demande David", "start": 679.72, "duration": 3.32}, {"text": "a-t-elle une place dans votre programme", "start": 681.44, "duration": 4.0}, {"text": "mais pas seulement une place c'est le", "start": 683.04, "duration": 4.08}, {"text": "sujet important je crois que nous aurons", "start": 685.44, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9fendu en mati\u00e8re d'\u00e9conomie je l'ai", "start": 687.12, "duration": 5.12}, {"text": "dit dit c'\u00e9tait le c\u0153ur de ce discours", "start": 689.079, "duration": 4.921}, {"text": "au Canet dans le dernier meeting que", "start": 692.24, "duration": 3.719}, {"text": "nous avons partag\u00e9 ma conviction", "start": 694.0, "duration": 3.959}, {"text": "profonde c'est que l'Europe et la France", "start": 695.959, "duration": 3.361}, {"text": "ne sortiront du d\u00e9clin et de", "start": 697.959, "duration": 3.56}, {"text": "l'appauvrissement que si notre continent", "start": 699.32, "duration": 5.199}, {"text": "et notre pays retrouve le sens de la", "start": 701.519, "duration": 5.56}, {"text": "libert\u00e9 j'ai martel\u00e9 ce message tous les", "start": 704.519, "duration": 4.32}, {"text": "jours au Parlement europ\u00e9en pendant 5", "start": 707.079, "duration": 4.081}, {"text": "ans et j'ai martel\u00e9 ce message tous les", "start": 708.839, "duration": 4.481}, {"text": "jours de cette campagne \u00e0 chaque \u00e9tape", "start": 711.16, "duration": 3.84}, {"text": "de notre engagement pour dire que le", "start": 713.32, "duration": 4.84}, {"text": "premier devoir de l'Europe et de l'\u00e9tat", "start": 715.0, "duration": 5.279}, {"text": "si nous voulons retrouver notre \u00e9lan et", "start": 718.16, "duration": 4.679}, {"text": "notre prosp\u00e9rit\u00e9 c'est d'abord de", "start": 720.279, "duration": 4.56}, {"text": "laisser faire les gens de laisser", "start": 722.839, "duration": 3.881}, {"text": "travailler les Fran\u00e7ais de les lib\u00e9rer", "start": 724.839, "duration": 4.081}, {"text": "du poids des contraintes des charges de", "start": 726.72, "duration": 4.64}, {"text": "la complexit\u00e9 du poids de la fiscalit\u00e9", "start": 728.92, "duration": 4.599}, {"text": "qui p\u00e8se aujourd'hui sur leurs \u00e9paules", "start": 731.36, "duration": 3.839}, {"text": "Emmanuel Macron dans cette \u00e9lection il a", "start": 733.519, "duration": 3.281}, {"text": "proposer quoi une chose tr\u00e8s simple il", "start": 735.199, "duration": 3.921}, {"text": "propose demain de cr\u00e9er en Europe une", "start": 736.8, "duration": 4.52}, {"text": "dette europ\u00e9enne des imp\u00f4ts europ\u00e9ens en", "start": 739.12, "duration": 3.68}, {"text": "disant que c'est comme \u00e7a que l'Europe", "start": 741.32, "duration": 3.16}, {"text": "redeviendra puissante moi je crois le", "start": 742.8, "duration": 3.88}, {"text": "contraire nous redeviendrons puissants", "start": 744.48, "duration": 3.84}, {"text": "si nous sommes capables au contraire", "start": 746.68, "duration": 3.599}, {"text": "d'arr\u00eater dans cette spirale de la", "start": 748.32, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9pense publique l'endettement", "start": 750.279, "duration": 4.441}, {"text": "cauchemardesque que nous faisons peser", "start": 752.92, "duration": 3.68}, {"text": "sur les g\u00e9n\u00e9rations futures et le poids", "start": 754.72, "duration": 3.84}, {"text": "de la fiscalit\u00e9 qui asphixie le pr\u00e9sent", "start": 756.6, "duration": 4.0}, {"text": "voil\u00e0 c'est le c\u0153ur du sujet que nous", "start": 758.56, "duration": 4.519}, {"text": "portons aujourd'hui et ce matin j'\u00e9t\u00e9", "start": 760.6, "duration": 4.56}, {"text": "frapp\u00e9 dans un \u00e9change avec Jean-Jacques", "start": 763.079, "duration": 4.76}, {"text": "Bourdin sur Sud Radio de de dev voir", "start": 765.16, "duration": 6.039}, {"text": "rappeler \u00e0 \u00e0 \u00e0 Jean-Jacques Bourdin que", "start": 767.839, "duration": 4.961}, {"text": "si on veut investir demain dans dans", "start": 771.199, "duration": 3.281}, {"text": "l'industrie de la sant\u00e9 comme dans", "start": 772.8, "duration": 3.2}, {"text": "l'\u00e9nergie comme dans les transports dans", "start": 774.48, "duration": 2.84}, {"text": "tout ce qui est n\u00e9cessaire pour pr\u00e9parer", "start": 776.0, "duration": 3.519}, {"text": "notre avenir ben c'est pas forc\u00e9ment", "start": 777.32, "duration": 3.8}, {"text": "d'emprunt et d'imp\u00f4ts qu'on a besoin", "start": 779.519, "duration": 3.88}, {"text": "c'est aussi d'abord de cette \u00e9conomie", "start": 781.12, "duration": 4.48}, {"text": "libre de cette \u00e9conomie lib\u00e9r\u00e9e qui", "start": 783.399, "duration": 4.761}, {"text": "redonnera de l'oxyg\u00e8ne \u00e0 ceux qui", "start": 785.6, "duration": 5.599}, {"text": "travaillent pour notre prosp\u00e9rit\u00e9 ben", "start": 788.16, "duration": 4.239}, {"text": "demande les pharmaciens ont fait une", "start": 791.199, "duration": 2.76}, {"text": "gr\u00e8ve nationale le 30 mai dernier \u00e0", "start": 792.399, "duration": 3.12}, {"text": "cause des trop nombreuses rupture", "start": 793.959, "duration": 3.801}, {"text": "m\u00e9dicamenteuse comment peut-on rehausser", "start": 795.519, "duration": 3.521}, {"text": "le prix des m\u00e9dicaments en France alors", "start": 797.76, "duration": 2.92}, {"text": "ben vous touchez une question majeure", "start": 799.04, "duration": 3.08}, {"text": "les pharmaciens aujourd'hui sont en", "start": 800.68, "duration": 4.36}, {"text": "premi\u00e8re ligne dans la crise de ce monde", "start": 802.12, "duration": 5.0}, {"text": "de la sant\u00e9 qui souffre partout mais", "start": 805.04, "duration": 4.12}, {"text": "c'est les pharmaciens c'est aussi les", "start": 807.12, "duration": 3.399}, {"text": "m\u00e9decins ce sont les personnels", "start": 809.16, "duration": 3.28}, {"text": "soignants ce sont les infirmi\u00e8res les", "start": 810.519, "duration": 3.921}, {"text": "infirmiers tous ceux qui font vivre la", "start": 812.44, "duration": 4.399}, {"text": "cha\u00eene du soin et on a consacr\u00e9 \u00e0 cette", "start": 814.44, "duration": 4.519}, {"text": "question une place centrale dans la", "start": 816.839, "duration": 3.761}, {"text": "campagne j'ai eu l'occasion de", "start": 818.959, "duration": 3.161}, {"text": "rencontrer des pharmaciens de rencontrer", "start": 820.6, "duration": 3.28}, {"text": "aussi des m\u00e9decins des chercheurs des", "start": 822.12, "duration": 4.04}, {"text": "infirmi\u00e8res en allant visiter notamment", "start": 823.88, "duration": 4.84}, {"text": "l'institut Gustave roussi une visite", "start": 826.16, "duration": 4.52}, {"text": "tr\u00e8s marquante aussi parce que bien s\u00fbr", "start": 828.72, "duration": 4.28}, {"text": "euh comme \u00e0 beaucoup d'entre vous c'est", "start": 830.68, "duration": 4.8}, {"text": "s\u00fbr malheureusement euh la question du", "start": 833.0, "duration": 4.92}, {"text": "du du cancer rappelle les \u00e9preuves", "start": 835.48, "duration": 4.24}, {"text": "douloureuses que que beaucoup d'entre", "start": 837.92, "duration": 3.599}, {"text": "nous ont d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion de de", "start": 839.72, "duration": 3.96}, {"text": "traverser aujourd'hui notre devoir c'est", "start": 841.519, "duration": 4.401}, {"text": "d'\u00eatre au c\u00f4t\u00e9 des malades au c\u00f4t\u00e9 des", "start": 843.68, "duration": 4.8}, {"text": "patients et pour \u00eatre avec eux d'\u00eatre au", "start": 845.92, "duration": 4.359}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 des soignants et pour \u00e7a de", "start": 848.48, "duration": 3.52}, {"text": "reconstruire une fili\u00e8re du m\u00e9dicament", "start": 850.279, "duration": 3.24}, {"text": "qui fonctionne c'est dans notre", "start": 852.0, "duration": 3.079}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation Nathalie colon sterley qui a", "start": 853.519, "duration": 3.721}, {"text": "porter cette question avec", "start": 855.079, "duration": 4.601}, {"text": "d\u00e9termination elle a \u00e9crit le premier", "start": 857.24, "duration": 4.12}, {"text": "rapport du Parlement europ\u00e9en sur les", "start": 859.68, "duration": 4.24}, {"text": "p\u00e9nuries du m\u00e9dicaments les pharmaciens", "start": 861.36, "duration": 3.839}, {"text": "aujourd'hui se mettent en gr\u00e8ff pour", "start": 863.92, "duration": 2.919}, {"text": "dire que la situation est devenue", "start": 865.199, "duration": 3.64}, {"text": "intenable mais depuis des ann\u00e9es d\u00e9j\u00e0", "start": 866.839, "duration": 4.401}, {"text": "nous nous alertons sur ce sujet", "start": 868.839, "duration": 3.881}, {"text": "aujourd'hui et je veux partager une", "start": 871.24, "duration": 3.159}, {"text": "bonne nouvelle avec vous on peut enfin", "start": 872.72, "duration": 4.039}, {"text": "renverser la tendance avec le professeur", "start": 874.399, "duration": 3.841}, {"text": "Laurent Castillo qui est m\u00e9decin sur", "start": 876.759, "duration": 3.961}, {"text": "notre liste avec Yannick noer qui est", "start": 878.24, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e9galement m\u00e9decin et avec qui j'ai eu la", "start": 880.72, "duration": 4.2}, {"text": "chance de pouvoir visiter une usine de", "start": 882.519, "duration": 4.32}, {"text": "parac\u00e9tamol qui se reconstruit", "start": 884.92, "duration": 4.52}, {"text": "aujourd'hui dans la r\u00e9gion overn ronalp", "start": 886.839, "duration": 4.8}, {"text": "dans cette r\u00e9gion nous voyons ce projet", "start": 889.44, "duration": 4.04}, {"text": "de r\u00e9industrialisation qui va demain", "start": 891.639, "duration": 4.2}, {"text": "produire la moiti\u00e9 du parac\u00e9tamol dont", "start": 893.48, "duration": 3.64}, {"text": "toute l'Europe a besoin vous savez qu'on", "start": 895.839, "duration": 3.24}, {"text": "en produisait plus du tout en Europe", "start": 897.12, "duration": 3.6}, {"text": "Europe sur le continent europ\u00e9en et bien", "start": 899.079, "duration": 4.281}, {"text": "la tendance se renverse on peut r\u00e9ussir", "start": 900.72, "duration": 5.359}, {"text": "\u00e0 d\u00e9fier ces p\u00e9nuries on peut", "start": 903.36, "duration": 4.56}, {"text": "reconstruire notre capacit\u00e9 de produire", "start": 906.079, "duration": 3.481}, {"text": "mais pour \u00e7a il faudra du temps il", "start": 907.92, "duration": 3.279}, {"text": "faudra de la constance il faudra un cap", "start": 909.56, "duration": 3.6}, {"text": "clair sur le plan industriel et il", "start": 911.199, "duration": 3.481}, {"text": "faudra redonner \u00e9videmment \u00e0 cette", "start": 913.16, "duration": 3.2}, {"text": "fili\u00e8re les marches dont elle a besoin", "start": 914.68, "duration": 3.44}, {"text": "pour pouvoir investir une des raisons", "start": 916.36, "duration": 4.2}, {"text": "qui fait qu'en France on a une situation", "start": 918.12, "duration": 4.399}, {"text": "de telle crise dans le monde du", "start": 920.56, "duration": 3.36}, {"text": "m\u00e9dicament c'est que les prix sont", "start": 922.519, "duration": 3.32}, {"text": "comprim\u00e9s tir\u00e9s vers le bas notamment", "start": 923.92, "duration": 3.68}, {"text": "par la politique de la s\u00e9curit\u00e9 sociale", "start": 925.839, "duration": 3.961}, {"text": "et c'est avec \u00e7a qu'il faut R si on veut", "start": 927.6, "duration": 3.88}, {"text": "gagner garder demain les moyens de", "start": 929.8, "duration": 3.76}, {"text": "soigner correctement les Fran\u00e7ais sur", "start": 931.48, "duration": 3.88}, {"text": "notre", "start": 933.56, "duration": 6.36}, {"text": "sol jeue avec une question de Victor de", "start": 935.36, "duration": 5.76}, {"text": "pardon de Guillaume alors c'est pas", "start": 939.92, "duration": 2.919}, {"text": "vraiment une question Guillaume nous dit", "start": 941.12, "duration": 3.199}, {"text": "sur Youtube les militants de Gironde ont", "start": 942.839, "duration": 2.8}, {"text": "fait le maximum pour cette campagne je", "start": 944.319, "duration": 2.841}, {"text": "voudrais remercier tous les militants", "start": 945.639, "duration": 3.401}, {"text": "bien s\u00fbr vous avez \u00e9t\u00e9 vraiment", "start": 947.16, "duration": 3.88}, {"text": "incroyable n'oubliez pas que certains", "start": 949.04, "duration": 3.599}, {"text": "ont mis leur \u00e9p\u00e9e \u00e0 votre service et", "start": 951.04, "duration": 3.12}, {"text": "qu'ils feront toujours le maximum pour", "start": 952.639, "duration": 3.601}, {"text": "vous Guillaume je vous r\u00e9ponds tr\u00e8s vite", "start": 954.16, "duration": 3.359}, {"text": "mais je vois de quoi vous parlez", "start": 956.24, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9videmment cette \u00e9p\u00e9e d'une mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 957.519, "duration": 4.721}, {"text": "pacifique c'est une mani\u00e8re de dire en", "start": 959.839, "duration": 4.44}, {"text": "effet le fait que nous nous sommes", "start": 962.24, "duration": 4.159}, {"text": "engag\u00e9s dans ce combat d\u00e9mocratique avec", "start": 964.279, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9termination et merci Guillaume de tout", "start": 966.399, "duration": 3.8}, {"text": "c\u0153ur de tout ce que vous avez fait dans", "start": 968.48, "duration": 5.359}, {"text": "cette campagne et de de de de notre", "start": 970.199, "duration": 5.481}, {"text": "derni\u00e8re rencontre \u00e0 bordeau bien s\u00fbr", "start": 973.839, "duration": 4.641}, {"text": "qui nous a beaucoup marqu\u00e9 Andr\u00e9a", "start": 975.68, "duration": 4.399}, {"text": "demande sur Youtube bonjour monsieur", "start": 978.48, "duration": 3.52}, {"text": "voyez-vous le r\u00e9seau social TikTok comme", "start": 980.079, "duration": 5.0}, {"text": "un v\u00e9ritable danger et bien oui je crois", "start": 982.0, "duration": 4.48}, {"text": "je dois vous dire Andrea que je crois", "start": 985.079, "duration": 3.841}, {"text": "que TikTok est un danger \u00e0 double titre", "start": 986.48, "duration": 4.159}, {"text": "titre le premier titre c'est que TikTok", "start": 988.92, "duration": 3.919}, {"text": "est une plateforme qui est aujourd'hui", "start": 990.639, "duration": 5.161}, {"text": "d\u00e9tenue par la Chine qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e par", "start": 992.839, "duration": 5.48}, {"text": "une entreprise chinoise et que en Chine", "start": 995.8, "duration": 4.719}, {"text": "il n'y a quasiment pas de distinction", "start": 998.319, "duration": 4.96}, {"text": "possible entre l'\u00e9conomie et l'\u00c9tat le", "start": 1000.519, "duration": 4.521}, {"text": "Parti communiste chinois est \u00e9videmment", "start": 1003.279, "duration": 5.24}, {"text": "directement li\u00e9 \u00e0 tous les acteurs", "start": 1005.04, "duration": 7.08}, {"text": "\u00e9conomiques et industriels chinois et", "start": 1008.519, "duration": 4.88}, {"text": "vous le savez peut-\u00eatre aujourd'hui", "start": 1012.12, "duration": 2.76}, {"text": "l'algorithme de TikTok n'est pas le m\u00eame", "start": 1013.399, "duration": 2.88}, {"text": "pour les jeunes occidentaux et pour les", "start": 1014.88, "duration": 4.36}, {"text": "jeunes Chinois eux-m\u00eames ce qui bien le", "start": 1016.279, "duration": 6.04}, {"text": "signe que aujourd'hui la Chine utilise", "start": 1019.24, "duration": 5.719}, {"text": "cette plateforme pour influencer nos", "start": 1022.319, "duration": 5.24}, {"text": "pays pour influencer la jeune g\u00e9n\u00e9ration", "start": 1024.959, "duration": 4.921}, {"text": "en particulier dans le monde occidental", "start": 1027.559, "duration": 3.961}, {"text": "je crois qu'il y a \u00e9videmment ici un", "start": 1029.88, "duration": 3.559}, {"text": "risque d'ing\u00e9rence important et puis le", "start": 1031.52, "duration": 3.519}, {"text": "deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment d'inqui\u00e9tude c'est que", "start": 1033.439, "duration": 3.24}, {"text": "je suis pas s\u00fbr qu'on arrive \u00e0", "start": 1035.039, "duration": 4.52}, {"text": "structurer son attention quand on a le", "start": 1036.679, "duration": 5.64}, {"text": "nez coll\u00e9 sur des vid\u00e9os qui durent", "start": 1039.559, "duration": 5.28}, {"text": "quelques secondes en moyenne et qui", "start": 1042.319, "duration": 5.321}, {"text": "d\u00e9file ind\u00e9finiment je le dis comme prof", "start": 1044.839, "duration": 4.041}, {"text": "aussi je pense qu'on a aujourd", "start": 1047.64, "duration": 2.96}, {"text": "aujourd'hui c'est ce que disait un", "start": 1048.88, "duration": 3.24}, {"text": "philosophe am\u00e9ricain qui s'appelle Maw", "start": 1050.6, "duration": 3.6}, {"text": "Crawford on assiste \u00e0 une une guerre", "start": 1052.12, "duration": 3.679}, {"text": "mondiale de l'attention une guerre pour", "start": 1054.2, "duration": 3.68}, {"text": "la concentration les r\u00e9seaux sociaux", "start": 1055.799, "duration": 3.321}, {"text": "sont utiles quand ils nous permettent de", "start": 1057.88, "duration": 2.76}, {"text": "nous relier comme on le fait en ce", "start": 1059.12, "duration": 3.52}, {"text": "moment mais ils sont dangereux quand ils", "start": 1060.64, "duration": 4.0}, {"text": "nous isolent et quand ils d\u00e9truisent", "start": 1062.64, "duration": 4.12}, {"text": "notre capacit\u00e9 de concentration notre", "start": 1064.64, "duration": 4.08}, {"text": "attention au pr\u00e9sent et \u00e0 la pr\u00e9sence", "start": 1066.76, "duration": 4.039}, {"text": "des autres et \u00e7a c'est je crois un sujet", "start": 1068.72, "duration": 3.6}, {"text": "de sant\u00e9 publique et c'est la raison", "start": 1070.799, "duration": 2.681}, {"text": "pour laquelle dans notre programme nous", "start": 1072.32, "duration": 3.719}, {"text": "avons propos\u00e9 d'interdire TikTok", "start": 1073.48, "duration": 4.48}, {"text": "aujourd'hui \u00e9videmment cette plateforme", "start": 1076.039, "duration": 4.88}, {"text": "elle est indispensable dans nos pays", "start": 1077.96, "duration": 4.4}, {"text": "elle est devenue elle s'est rendue", "start": 1080.919, "duration": 3.561}, {"text": "indispensable \u00e0 la vie d\u00e9mocratique mais", "start": 1082.36, "duration": 3.84}, {"text": "demain je crois que ce serait un choix \u00e0", "start": 1084.48, "duration": 3.92}, {"text": "faire collectivement que de choisir de", "start": 1086.2, "duration": 4.359}, {"text": "nous en dispenser pour retrouver une", "start": 1088.4, "duration": 5.04}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 qui soit euh plus saine plus", "start": 1090.559, "duration": 6.921}, {"text": "apais\u00e9e plus s\u00fbre et surtout qui rendent", "start": 1093.44, "duration": 6.32}, {"text": "\u00e0 tous les jeunes dans nos pays leur", "start": 1097.48, "duration": 4.319}, {"text": "capacit\u00e9 d'attention qui est le bien le", "start": 1099.76, "duration": 3.799}, {"text": "plus pr\u00e9cieux que nous puissions leur", "start": 1101.799, "duration": 3.681}, {"text": "transmettre", "start": 1103.559, "duration": 5.921}, {"text": "euh Fallout boy avez-vous r\u00e9ellement", "start": 1105.48, "duration": 6.04}, {"text": "voter contre la publication des contrats", "start": 1109.48, "duration": 3.84}, {"text": "Pfizer pourquoi tant de l'acheter", "start": 1111.52, "duration": 3.92}, {"text": "demande followout boy je voudrais vous", "start": 1113.32, "duration": 3.839}, {"text": "vous rassurer tout de suite followout", "start": 1115.44, "duration": 5.0}, {"text": "boy la v\u00e9rit\u00e9 c'est que c'est une fausse", "start": 1117.159, "duration": 5.721}, {"text": "information qui circule depuis des mois", "start": 1120.44, "duration": 4.04}, {"text": "je suis d\u00e9sol\u00e9 de de de de voir faire", "start": 1122.88, "duration": 3.799}, {"text": "face \u00e0 ce genre de de de fausses", "start": 1124.48, "duration": 4.16}, {"text": "nouvelles nous avons eu l'occasion de", "start": 1126.679, "duration": 3.641}, {"text": "voter \u00e0 de tr\u00e8s nombreuses reprises au", "start": 1128.64, "duration": 4.24}, {"text": "Parlement europ\u00e9en sur ce sujet des", "start": 1130.32, "duration": 5.12}, {"text": "contrat de vaccin et j'ai toujours vot\u00e9", "start": 1132.88, "duration": 4.84}, {"text": "pour faire la transparence sur la", "start": 1135.44, "duration": 4.4}, {"text": "n\u00e9gociation de ces contat j'ai toujours", "start": 1137.72, "duration": 4.199}, {"text": "vot\u00e9 dans le sens du M\u00e9diateur europ\u00e9en", "start": 1139.84, "duration": 4.44}, {"text": "qui demande que soit publi\u00e9 notamment", "start": 1141.919, "duration": 4.841}, {"text": "les les les \u00e9changes entre la Commission", "start": 1144.28, "duration": 4.36}, {"text": "europ\u00e9enne et sa pr\u00e9sidente avec les les", "start": 1146.76, "duration": 4.32}, {"text": "entreprises je crois moi que la", "start": 1148.64, "duration": 4.0}, {"text": "transparence et la garantie de la", "start": 1151.08, "duration": 3.68}, {"text": "confiance et d'ailleurs c'est un combat", "start": 1152.64, "duration": 3.24}, {"text": "que je menais depuis longtemps puisque", "start": 1154.76, "duration": 3.08}, {"text": "comme vous le savez peut-\u00eatre j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 1155.88, "duration": 3.919}, {"text": "le seul de tout mon groupe politique \u00e0", "start": 1157.84, "duration": 4.719}, {"text": "m'\u00eatre oppos\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation du du Pass", "start": 1159.799, "duration": 4.641}, {"text": "sanitaire qui qui naissait tout juste en", "start": 1162.559, "duration": 4.041}, {"text": "Europe alors que personne n'en parlait", "start": 1164.44, "duration": 3.32}, {"text": "encore et que le d\u00e9bat n'avait pas", "start": 1166.6, "duration": 3.439}, {"text": "commenc\u00e9 je crois que le vaccin que la", "start": 1167.76, "duration": 4.32}, {"text": "vaccination est utile pour lutter contre", "start": 1170.039, "duration": 4.201}, {"text": "les maladies mais mais j'\u00e9tais persuad\u00e9", "start": 1172.08, "duration": 4.16}, {"text": "que ce dispositif du Pass sanitaire que", "start": 1174.24, "duration": 3.76}, {"text": "la vaccination g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e n'\u00e9tait", "start": 1176.24, "duration": 3.48}, {"text": "certainement pas le le le la meilleure", "start": 1178.0, "duration": 3.32}, {"text": "option et donc je l'ai \u00e9crit je l'ai", "start": 1179.72, "duration": 3.839}, {"text": "publi\u00e9 dans dans un texte dans deux", "start": 1181.32, "duration": 4.8}, {"text": "textes m\u00eame qui avait eu un certain \u00e9cho", "start": 1183.559, "duration": 4.201}, {"text": "euh voil\u00e0 c'est un combat que j'ai", "start": 1186.12, "duration": 3.88}, {"text": "assum\u00e9 de mener \u00e0 contrecourant et que", "start": 1187.76, "duration": 4.12}, {"text": "je je j'assume encore aujourd'hui bien", "start": 1190.0, "duration": 3.44}, {"text": "s\u00fbr je pense que d\u00e9fendre ses libert\u00e9s", "start": 1191.88, "duration": 3.32}, {"text": "fondamentales c'est un un sujet", "start": 1193.44, "duration": 4.44}, {"text": "essentiel euh \u00e7a \u00e7a n'enl\u00e8ve rien bien", "start": 1195.2, "duration": 4.92}, {"text": "s\u00fbr \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de prot\u00e9ger la sant\u00e9", "start": 1197.88, "duration": 4.799}, {"text": "de lutter contre les \u00e9pid\u00e9mies et contre", "start": 1200.12, "duration": 4.36}, {"text": "celle du covid en particulier au moment", "start": 1202.679, "duration": 4.0}, {"text": "o\u00f9 il le fallait mais il me semble que", "start": 1204.48, "duration": 4.199}, {"text": "encore une fois ce n'\u00e9tait pas le bon", "start": 1206.679, "duration": 3.761}, {"text": "moyen de renoncer \u00e0 des principes qui", "start": 1208.679, "duration": 3.841}, {"text": "sont essentiels dans la vie d\u00e9mocratique", "start": 1210.44, "duration": 4.52}, {"text": "alors effectivement une fois sur ces", "start": 1212.52, "duration": 3.88}, {"text": "tr\u00e8s nombreux votes qui ont eu lieu sur", "start": 1214.96, "duration": 2.959}, {"text": "ces sujets de de contrat qui \u00e9taient", "start": 1216.4, "duration": 2.8}, {"text": "plut\u00f4t des votes de d\u00e9claration parce", "start": 1217.919, "duration": 3.0}, {"text": "que le Parlement europ\u00e9en n'a pas de de", "start": 1219.2, "duration": 3.359}, {"text": "pouvoir d\u00e9cisionnaire en la mati\u00e8re une", "start": 1220.919, "duration": 4.081}, {"text": "fois il m'est arriv\u00e9 parmi des des", "start": 1222.559, "duration": 4.401}, {"text": "centaines d'amendements de ne pas voir", "start": 1225.0, "duration": 3.4}, {"text": "passer un amendement qui parlait de", "start": 1226.96, "duration": 4.04}, {"text": "cette question j'ai j'ai donc par", "start": 1228.4, "duration": 5.84}, {"text": "inadvertance je n'avais pas vot\u00e9 dans le", "start": 1231.0, "duration": 5.64}, {"text": "sens qui \u00e9tait le mien d'habitude j'ai", "start": 1234.24, "duration": 4.08}, {"text": "corriger mon vote instantan\u00e9ment apr\u00e8s", "start": 1236.64, "duration": 3.68}, {"text": "mais certains utilisent cet unique vote", "start": 1238.32, "duration": 4.04}, {"text": "sur des dizaines de votes convergents", "start": 1240.32, "duration": 3.839}, {"text": "pour pouvoir dire que j'aurais refus\u00e9", "start": 1242.36, "duration": 3.28}, {"text": "cette divulgation des contrats c'est", "start": 1244.159, "duration": 3.921}, {"text": "totalement faux et et voil\u00e0 c'est comme", "start": 1245.64, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e7a c'est la vie malheureusement je vois", "start": 1248.08, "duration": 3.36}, {"text": "que certains ne reculent devant rien", "start": 1250.24, "duration": 2.48}, {"text": "encore une fois m\u00eame pas devant des des", "start": 1251.44, "duration": 3.16}, {"text": "fausses nouvelles mais je continuerai de", "start": 1252.72, "duration": 3.88}, {"text": "me battre sur cette question de la", "start": 1254.6, "duration": 3.72}, {"text": "transparence qui n' qui n'enl\u00e8ve rien \u00e0", "start": 1256.6, "duration": 3.199}, {"text": "la n\u00e9cessit\u00e9 de reconstruire encore une", "start": 1258.32, "duration": 4.0}, {"text": "fois notre notre capacit\u00e9 de lutter", "start": 1259.799, "duration": 4.601}, {"text": "contre contre les menaces", "start": 1262.32, "duration": 5.719}, {"text": "\u00e9pid\u00e9miologiques qui restent d'actualit\u00e9", "start": 1264.4, "duration": 8.84}, {"text": "euh je poursuis alors Jamal sur Linkedin", "start": 1268.039, "duration": 6.721}, {"text": "\u00e9crit monsieur belamis contenu votre", "start": 1273.24, "duration": 3.16}, {"text": "exp\u00e9rience en politique et de votre", "start": 1274.76, "duration": 3.399}, {"text": "vision sur les affaires europ\u00e9ennes", "start": 1276.4, "duration": 3.92}, {"text": "quelle r\u00e9forme pr\u00e9coniserez-vous pour", "start": 1278.159, "duration": 3.721}, {"text": "renforcer la r\u00e9silience \u00e9conomique de", "start": 1280.32, "duration": 2.599}, {"text": "l'Union", "start": 1281.88, "duration": 3.039}, {"text": "europ\u00e9enne la r\u00e9silience de l'Union", "start": 1282.919, "duration": 3.401}, {"text": "europ\u00e9enne vous savez elle vient d'abord", "start": 1284.919, "duration": 3.88}, {"text": "de de de cette d\u00e9pendance dans la quel", "start": 1286.32, "duration": 3.479}, {"text": "nous nous sommes install\u00e9s on vient de", "start": 1288.799, "duration": 2.521}, {"text": "parler du m\u00e9dicament et de l'industrie", "start": 1289.799, "duration": 3.681}, {"text": "pharmaceutique qui aujourd'hui est est", "start": 1291.32, "duration": 4.04}, {"text": "trop trop fragile dans dans l'Union", "start": 1293.48, "duration": 3.92}, {"text": "europ\u00e9enne on pourrait parler aussi du", "start": 1295.36, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9bat qui a \u00e9t\u00e9 marquant au tout d\u00e9but", "start": 1297.4, "duration": 3.2}, {"text": "de cette campagne et que pour ma part", "start": 1298.96, "duration": 3.52}, {"text": "j'ai suivi pendant des ann\u00e9es au", "start": 1300.6, "duration": 3.4}, {"text": "Parlement europ\u00e9en que nous continuons", "start": 1302.48, "duration": 3.52}, {"text": "de de suivre avec beaucoup d'attention", "start": 1304.0, "duration": 4.36}, {"text": "et d'inqui\u00e9tude la situation de notre", "start": 1306.0, "duration": 4.72}, {"text": "agriculture et de notre p\u00eache", "start": 1308.36, "duration": 3.96}, {"text": "aujourd'hui la r\u00e9silience de l'Europe", "start": 1310.72, "duration": 3.199}, {"text": "est faible parce que nous ne produisons", "start": 1312.32, "duration": 3.359}, {"text": "plus ce dont nous avons besoin pour", "start": 1313.919, "duration": 3.88}, {"text": "nourrir nos propres pays la France est", "start": 1315.679, "duration": 4.48}, {"text": "devenue d\u00e9f ire commercialement sur sa", "start": 1317.799, "duration": 4.281}, {"text": "balance agricole c'est-\u00e0-dire que nous", "start": 1320.159, "duration": 3.88}, {"text": "importons plus de produits alimentaires", "start": 1322.08, "duration": 3.68}, {"text": "que nous n'en exportons et donc nous", "start": 1324.039, "duration": 4.921}, {"text": "sommes devenus d\u00e9pendant et cette", "start": 1325.76, "duration": 5.96}, {"text": "situation elle fait \u00e9videmment une", "start": 1328.96, "duration": 5.079}, {"text": "vuln\u00e9rabilit\u00e9 en terme de s\u00e9curit\u00e9 pour", "start": 1331.72, "duration": 4.52}, {"text": "les Fran\u00e7ais en terme de pouvoir d'achat", "start": 1334.039, "duration": 3.12}, {"text": "parce que c'est la garantie de", "start": 1336.24, "duration": 2.36}, {"text": "l'inflation alimentaire qui p\u00e8se", "start": 1337.159, "duration": 4.441}, {"text": "aujourd'hui sur les foyers et puis bien", "start": 1338.6, "duration": 5.439}, {"text": "s\u00fbr elle est le signe d'une forme de", "start": 1341.6, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9clin puisque nous n'avons plus les", "start": 1344.039, "duration": 4.52}, {"text": "emplois qui correspondent \u00e0 la Prosp", "start": 1346.08, "duration": 4.0}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 que constitue le fait d'avoir une", "start": 1348.559, "duration": 3.561}, {"text": "agriculture qui rayonne et qui rayonne", "start": 1350.08, "duration": 4.199}, {"text": "dans le monde entier alors oui il faut", "start": 1352.12, "duration": 3.559}, {"text": "reconstruire cette agriculture c'est le", "start": 1354.279, "duration": 3.161}, {"text": "combat qu'on a men\u00e9 au cours des", "start": 1355.679, "duration": 3.401}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es qu'on continuera de", "start": 1357.44, "duration": 3.0}, {"text": "mener avec an Sander c'est le combat", "start": 1359.08, "duration": 3.479}, {"text": "qu'on m\u00e8nera avec c\u00e9inear elle m\u00eame", "start": 1360.44, "duration": 5.08}, {"text": "agricultrice dans le dans le Tarne qui", "start": 1362.559, "duration": 6.281}, {"text": "est num\u00e9ro 2 de notre liste et et et et", "start": 1365.52, "duration": 5.0}, {"text": "aujourd'hui la r\u00e9silience de l'Europe", "start": 1368.84, "duration": 4.4}, {"text": "elle suppose plusieurs mesur fondamental", "start": 1370.52, "duration": 4.399}, {"text": "de mettre fin \u00e0 la concurrence d\u00e9loyale", "start": 1373.24, "duration": 4.12}, {"text": "qui p\u00e8se sur nos producteurs de mettre", "start": 1374.919, "duration": 4.36}, {"text": "fin \u00e0 une forme de \u00e9 en mati\u00e8re de", "start": 1377.36, "duration": 4.84}, {"text": "commerce international de garantir la", "start": 1379.279, "duration": 5.161}, {"text": "simplification la lib\u00e9ration des acteurs", "start": 1382.2, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9conomiques dans nos pays le fait de", "start": 1384.44, "duration": 3.68}, {"text": "faire baisser les charges qui p\u00e8sent sur", "start": 1385.679, "duration": 4.48}, {"text": "le travail et sur la production de faire", "start": 1388.12, "duration": 3.4}, {"text": "en sorte que nous puissions redonner de", "start": 1390.159, "duration": 3.12}, {"text": "la lisibilit\u00e9 des perspectives de long", "start": 1391.52, "duration": 2.96}, {"text": "terme \u00e0 tous ceux qui dans nos pays", "start": 1393.279, "duration": 3.841}, {"text": "veulent investir pour l'avenir on a", "start": 1394.48, "duration": 4.28}, {"text": "port\u00e9 pendant cette campagne un principe", "start": 1397.12, "duration": 3.76}, {"text": "de non r\u00e9gression \u00e9conomique qui doit", "start": 1398.76, "duration": 4.0}, {"text": "permettre qu'aucun texte ne soit vot\u00e9", "start": 1400.88, "duration": 4.0}, {"text": "s'il va faire la baisser la production", "start": 1402.76, "duration": 4.039}, {"text": "dans dans l'Union europ\u00e9enne et c'est un", "start": 1404.88, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9videmment un sujet majeur pour nous", "start": 1406.799, "duration": 3.641}, {"text": "pardon alors je poursuis vo\u00e0 mais il y a", "start": 1412.44, "duration": 4.119}, {"text": "beaucoup beaucoup de", "start": 1414.48, "duration": 4.64}, {"text": "questions Andrea sur Youtube demande ne", "start": 1416.559, "duration": 3.72}, {"text": "pensez-vous pas qu'en raison de", "start": 1419.12, "duration": 2.76}, {"text": "l'influence de certains r\u00e9seaux sociaux", "start": 1420.279, "duration": 3.321}, {"text": "certaines personnes et notamment les", "start": 1421.88, "duration": 4.24}, {"text": "jeunes ne vote que sur la forme ce qui", "start": 1423.6, "duration": 4.64}, {"text": "biaiserait l\u00e9g\u00e8rement les r\u00e9sultats ah", "start": 1426.12, "duration": 3.52}, {"text": "oui c'est s\u00fbr il y a un vrai risque de", "start": 1428.24, "duration": 3.72}, {"text": "ce point de vue-l\u00e0 voter sur l'apparence", "start": 1429.64, "duration": 5.0}, {"text": "et sur la superficie sur des vid\u00e9os de", "start": 1431.96, "duration": 3.959}, {"text": "quelques secondes on en parlait sur", "start": 1434.64, "duration": 2.56}, {"text": "TikTok plut\u00f4t que de rentrer dans le", "start": 1435.919, "duration": 3.281}, {"text": "fond des sujets nous on a essay\u00e9 de", "start": 1437.2, "duration": 4.52}, {"text": "porter une campagne de fond exigeante", "start": 1439.2, "duration": 4.959}, {"text": "j'esp\u00e8re marquante aussi par des moments", "start": 1441.72, "duration": 4.88}, {"text": "qui ont pu \u00eatre tr\u00e8s visiblebles pour la", "start": 1444.159, "duration": 4.321}, {"text": "France et pour les Fran\u00e7ais mais une", "start": 1446.6, "duration": 3.92}, {"text": "campagne de profondeur qui prenait la", "start": 1448.48, "duration": 3.88}, {"text": "France au s\u00e9rieux qui prenait les", "start": 1450.52, "duration": 4.12}, {"text": "questions europ\u00e9ennes au s\u00e9rieux nous on", "start": 1452.36, "duration": 4.52}, {"text": "croit pas que la situation soit", "start": 1454.64, "duration": 4.24}, {"text": "tellement facile et simple pour les", "start": 1456.88, "duration": 3.84}, {"text": "fran\u00e7ais qu'on puisse se permettre de", "start": 1458.88, "duration": 4.56}, {"text": "jouer avec eux comme si tout \u00e7a \u00e9tait", "start": 1460.72, "duration": 5.6}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re l\u00e9ger facile et", "start": 1463.44, "duration": 5.239}, {"text": "superficiel la v\u00e9rit\u00e9 c'est qu'on joue", "start": 1466.32, "duration": 3.839}, {"text": "gros dans cette \u00e9lection et encore une", "start": 1468.679, "duration": 3.641}, {"text": "fois pas pas pas comme parti comme", "start": 1470.159, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9tiquette politique mais comme pays et", "start": 1472.32, "duration": 4.599}, {"text": "comme civilisation c'est je crois un", "start": 1474.48, "duration": 4.16}, {"text": "carrefour de notre histoire qui se joue", "start": 1476.919, "duration": 4.081}, {"text": "il faut surtout pas rester \u00e0 des enjeux", "start": 1478.64, "duration": 3.8}, {"text": "trop superficiels au moment d'aller", "start": 1481.0, "duration": 3.12}, {"text": "d'aller", "start": 1482.44, "duration": 5.239}, {"text": "voter alors Gou goum sur Youtube demande", "start": 1484.12, "duration": 5.279}, {"text": "vous \u00eates \u00e0 mon sens un vrai d\u00e9mocrate", "start": 1487.679, "duration": 3.12}, {"text": "quelle est votre opinion sur le manque", "start": 1489.399, "duration": 4.041}, {"text": "d'initiative l\u00e9gislative du Parlement", "start": 1490.799, "duration": 5.281}, {"text": "europ\u00e9en et la tendance de la Commission", "start": 1493.44, "duration": 5.32}, {"text": "de s'octroyer des pr\u00e9rogatives et bien", "start": 1496.08, "duration": 5.04}, {"text": "euh euh Gou goum je je pense", "start": 1498.76, "duration": 3.96}, {"text": "effectivement qu'il y a un sujet de", "start": 1501.12, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9mocratie en Europe il faut absolument", "start": 1502.72, "duration": 4.0}, {"text": "qu'on arrive \u00e0 faire en sorte que le", "start": 1504.88, "duration": 5.76}, {"text": "Parlement puisse \u00eatre mieux respect\u00e9 euh", "start": 1506.72, "duration": 5.12}, {"text": "et pour \u00e7a il faut aussi que le", "start": 1510.64, "duration": 2.84}, {"text": "Parlement europ\u00e9en soit plus s\u00e9rieux", "start": 1511.84, "duration": 3.4}, {"text": "dans les engagements qu'il prend moi", "start": 1513.48, "duration": 3.439}, {"text": "j'ai souvent d\u00e9plor\u00e9 au Parlement de", "start": 1515.24, "duration": 3.36}, {"text": "voir des votes sur des sujets qui", "start": 1516.919, "duration": 3.041}, {"text": "n'avaient aucun lien avec les", "start": 1518.6, "duration": 2.88}, {"text": "comp\u00e9tences de l'Union europ\u00e9enne c'est", "start": 1519.96, "duration": 3.52}, {"text": "aussi un sujet d\u00e9mocratique il faut que", "start": 1521.48, "duration": 3.919}, {"text": "le Parlement vote sur ce sur quoi il a", "start": 1523.48, "duration": 4.04}, {"text": "des comp\u00e9tences pour trancher et quand", "start": 1525.399, "duration": 3.561}, {"text": "ce sera vraiment le le cas alors il", "start": 1527.52, "duration": 3.84}, {"text": "faudra \u00e9videmment qu'il puisse avoir la", "start": 1528.96, "duration": 3.719}, {"text": "responsabilit\u00e9 d'une initiative", "start": 1531.36, "duration": 2.799}, {"text": "aujourd'hui comme vous le savez le", "start": 1532.679, "duration": 3.441}, {"text": "Parlement europ\u00e9en ne peut que amender", "start": 1534.159, "duration": 3.64}, {"text": "des textes qui lui sont envoy\u00e9s par la", "start": 1536.12, "duration": 3.76}, {"text": "Commission europ\u00e9enne et c'est d'une", "start": 1537.799, "duration": 4.681}, {"text": "certaine mani\u00e8re je crois le le le le", "start": 1539.88, "duration": 4.519}, {"text": "probl\u00e8me d\u00e9mocratique aujourd'hui c'est", "start": 1542.48, "duration": 4.04}, {"text": "que la Commission gardant le monopole de", "start": 1544.399, "duration": 4.441}, {"text": "cette initiative un r\u00f4le politique", "start": 1546.52, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9pond\u00e9rant s'arroge la possibilit\u00e9 de", "start": 1548.84, "duration": 3.719}, {"text": "fixer une ligne alors qu'elle devrait", "start": 1551.08, "duration": 4.04}, {"text": "d'abord \u00eatre l'ex\u00e9cutif qui sert la", "start": 1552.559, "duration": 4.801}, {"text": "d\u00e9mocratie en Europe et donc on on a", "start": 1555.12, "duration": 4.72}, {"text": "propos\u00e9 des ution institutionnelle", "start": 1557.36, "duration": 3.84}, {"text": "importante il faut d'une mani\u00e8re", "start": 1559.84, "duration": 3.079}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale plus de d\u00e9mocratie plus de", "start": 1561.2, "duration": 4.079}, {"text": "transparence en", "start": 1562.919, "duration": 5.36}, {"text": "Europe surlinging Thomas demande", "start": 1565.279, "duration": 4.481}, {"text": "allez-vous d\u00e9fendre la place de la", "start": 1568.279, "duration": 3.76}, {"text": "langue fran\u00e7aise dans les institutions", "start": 1569.76, "duration": 4.88}, {"text": "europ\u00e9ennes oui c'est un sujet majeur", "start": 1572.039, "duration": 4.681}, {"text": "Thomas il faut bien s\u00fbr d\u00e9fendre la", "start": 1574.64, "duration": 3.519}, {"text": "place du fran\u00e7ais la diversit\u00e9", "start": 1576.72, "duration": 3.319}, {"text": "linguistique le r\u00f4le de cette langue", "start": 1578.159, "duration": 3.281}, {"text": "fran\u00e7aise qui est une langue de travail", "start": 1580.039, "duration": 2.961}, {"text": "c'est-\u00e0-dire une langue particuli\u00e8rement", "start": 1581.44, "duration": 3.16}, {"text": "importante dans les institutions et", "start": 1583.0, "duration": 4.039}, {"text": "pourtant de moins en moins en parler", "start": 1584.6, "duration": 4.319}, {"text": "mais \u00e7a suppose aussi jeis dire en amont", "start": 1587.039, "duration": 4.041}, {"text": "un travail de de fond je pense que tous", "start": 1588.919, "duration": 5.081}, {"text": "nos compatriotes qui sont aujourd'hui \u00e0", "start": 1591.08, "duration": 4.599}, {"text": "l'\u00e9tranger les Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger le", "start": 1594.0, "duration": 5.08}, {"text": "savent le r\u00f4le du fran\u00e7ais d\u00e9croit parce", "start": 1595.679, "duration": 5.281}, {"text": "que nous avons fait fragiliser nous", "start": 1599.08, "duration": 4.12}, {"text": "avons laiss\u00e9 se fragiliser peu \u00e0 peu", "start": 1600.96, "duration": 4.68}, {"text": "notre outil d'influence de rayonnement", "start": 1603.2, "duration": 4.56}, {"text": "l'enseignement du fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger", "start": 1605.64, "duration": 4.399}, {"text": "les Alliances fran\u00e7aises par exemple le", "start": 1607.76, "duration": 5.12}, {"text": "r\u00e9seau qui jusque-l faisait rayonner la", "start": 1610.039, "duration": 4.88}, {"text": "francophonie dans le monde entier il", "start": 1612.88, "duration": 3.84}, {"text": "faut retrouver une francophonie qui soit", "start": 1614.919, "duration": 3.88}, {"text": "concentr\u00e9e sur sa mission fondamentale", "start": 1616.72, "duration": 3.88}, {"text": "la promotion de la langue fran\u00e7aise de", "start": 1618.799, "duration": 5.321}, {"text": "sa beaut\u00e9 de de de son go\u00fbt de son", "start": 1620.6, "duration": 5.6}, {"text": "ouverture \u00e0 tous \u00e0 tous les pays du", "start": 1624.12, "duration": 4.12}, {"text": "monde et aujourd'hui ce d\u00e9fi l\u00e0 il est", "start": 1626.2, "duration": 3.68}, {"text": "devant nous si nous voulons que demain", "start": 1628.24, "duration": 3.6}, {"text": "le Fran\u00e7ais soit encore parl\u00e9 dans le", "start": 1629.88, "duration": 3.48}, {"text": "monde entier et notamment dans les", "start": 1631.84, "duration": 3.8}, {"text": "institutions international comme le", "start": 1633.36, "duration": 4.039}, {"text": "Parlement", "start": 1635.64, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9en pierre sur Youtube demande", "start": 1637.399, "duration": 4.4}, {"text": "bonjour monsieur bami merci pour votre", "start": 1640.12, "duration": 3.2}, {"text": "implication vous \u00eates un espoir pour", "start": 1641.799, "duration": 3.961}, {"text": "nous merci beaucoup pierre je suis tr\u00e8s", "start": 1643.32, "duration": 4.839}, {"text": "touch\u00e9 qui allez-vous soutenir pour la", "start": 1645.76, "duration": 3.919}, {"text": "pr\u00e9sidence de la Commission europ\u00e9enne", "start": 1648.159, "duration": 3.481}, {"text": "et bien notre r\u00e9ponse est tr\u00e8s simple", "start": 1649.679, "duration": 4.561}, {"text": "pas Ursula van derlayen alors l\u00e0 aussi", "start": 1651.64, "duration": 5.0}, {"text": "il faut s'attaquer \u00e0 quelques F news qui", "start": 1654.24, "duration": 5.159}, {"text": "n'ont cess\u00e9 de prosp\u00e9rer la v\u00e9rit\u00e9 c'est", "start": 1656.64, "duration": 4.0}, {"text": "que non seulement nous ne la", "start": 1659.399, "duration": 3.4}, {"text": "soutiendrons pas mais nous sommes les", "start": 1660.64, "duration": 5.48}, {"text": "seuls dans tous les candidats en France", "start": 1662.799, "duration": 6.48}, {"text": "\u00e0 pouvoir peser l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a va se d\u00e9cider", "start": 1666.12, "duration": 5.439}, {"text": "pour emp\u00eacher qu'elle nit demain un", "start": 1669.279, "duration": 4.24}, {"text": "deuxi\u00e8me mandat nous sommes les seuls", "start": 1671.559, "duration": 3.761}, {"text": "parce que nous sommes \u00e0 l'int\u00e9rieur du", "start": 1673.519, "duration": 3.88}, {"text": "PPE les seuls Fran\u00e7ais qui fassent", "start": 1675.32, "duration": 3.8}, {"text": "partie de cette famille europ\u00e9enne les", "start": 1677.399, "duration": 4.241}, {"text": "seuls qui vont \u00eatre l\u00e0 o\u00f9 la d\u00e9cision", "start": 1679.12, "duration": 4.799}, {"text": "sera prise demain parce que le PPE la", "start": 1681.64, "duration": 4.2}, {"text": "droite europ\u00e9enne c'est la force", "start": 1683.919, "duration": 4.24}, {"text": "politique qui va gagner ces \u00e9lections", "start": 1685.84, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9ennes dans tous les pays europ\u00e9ens", "start": 1688.159, "duration": 3.481}, {"text": "nous voyons aujourd'hui cette tendance", "start": 1690.32, "duration": 3.839}, {"text": "se dessiner la droite va devenir la", "start": 1691.64, "duration": 4.759}, {"text": "premi\u00e8re force politique en Europe nous", "start": 1694.159, "duration": 4.201}, {"text": "allons devenir la premi\u00e8re force", "start": 1696.399, "duration": 3.961}, {"text": "politique en Europe et c'est nous qui", "start": 1698.36, "duration": 4.28}, {"text": "pouvons infl\u00e9chir la d\u00e9cision de", "start": 1700.36, "duration": 5.159}, {"text": "l'int\u00e9rieur et nous l'avons d\u00e9j\u00e0 fait", "start": 1702.64, "duration": 4.759}, {"text": "parce que pendant les derniers mois j'ai", "start": 1705.519, "duration": 3.76}, {"text": "travaill\u00e9 pour convaincre mes coll\u00e8gues", "start": 1707.399, "duration": 4.081}, {"text": "nos amis au sein du PPE que c'\u00e9tait", "start": 1709.279, "duration": 3.64}, {"text": "n\u00e9cessaire d'avoir aujourd'hui cette", "start": 1711.48, "duration": 3.079}, {"text": "alternance pas pour des raisons", "start": 1712.919, "duration": 3.6}, {"text": "personnelles on n pas de raison de se", "start": 1714.559, "duration": 3.24}, {"text": "concentrer sur une personne mais parce", "start": 1716.519, "duration": 3.76}, {"text": "qu'il faut changer de cap politique et", "start": 1717.799, "duration": 4.12}, {"text": "ce changement de cap politique il doit", "start": 1720.279, "duration": 4.0}, {"text": "passer par un changement \u00e0 la t\u00eate de la", "start": 1721.919, "duration": 4.281}, {"text": "pr\u00e9sidence de la Commission europ\u00e9enne", "start": 1724.279, "duration": 3.081}, {"text": "et non pas par le fait de donner un", "start": 1726.2, "duration": 3.16}, {"text": "deuxi\u00e8me mandat \u00e0 celle qu'il a incarn\u00e9", "start": 1727.36, "duration": 3.12}, {"text": "au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es voil\u00e0", "start": 1729.36, "duration": 3.159}, {"text": "c'est c'est notre premier combat c'est", "start": 1730.48, "duration": 4.679}, {"text": "la bataille qui commence le 10 juin si", "start": 1732.519, "duration": 4.321}, {"text": "vous voulez que les choses changent et", "start": 1735.159, "duration": 3.12}, {"text": "bien votez pour nous si vous voulez \u00e7a", "start": 1736.84, "duration": 3.559}, {"text": "reste comme \u00e7a et quesula Van Derlon", "start": 1738.279, "duration": 5.081}, {"text": "puisse continuer un deuxi\u00e8me mandat \u00e0", "start": 1740.399, "duration": 5.041}, {"text": "voter pour toutes les autres formations", "start": 1743.36, "duration": 3.159}, {"text": "politiques que vous voudrez parce", "start": 1745.44, "duration": 3.359}, {"text": "qu'elles seront commentatrices d'une", "start": 1746.519, "duration": 4.321}, {"text": "d\u00e9cision qui se fera \u00e0 l'int\u00e9rieur du", "start": 1748.799, "duration": 4.48}, {"text": "PPE parce que c'est le PPE qui aura la", "start": 1750.84, "duration": 5.559}, {"text": "responsabilit\u00e9 d'apr\u00e8s les trait\u00e9s de", "start": 1753.279, "duration": 5.921}, {"text": "fixer cette orientation pour l'avenir de", "start": 1756.399, "duration": 4.76}, {"text": "la commission voil\u00e0 voil\u00e0 le le le la", "start": 1759.2, "duration": 3.319}, {"text": "bataille qui qui est devant nous et qui", "start": 1761.159, "duration": 4.52}, {"text": "va se se jouer demain alors sur Twitter", "start": 1762.519, "duration": 5.361}, {"text": "Ernest \u00e9crit Marion mar\u00e9chal indique que", "start": 1765.679, "duration": 4.0}, {"text": "le vrai vote utile c'est elle compte", "start": 1767.88, "duration": 3.799}, {"text": "tenu de la recomposition \u00e0 venir du", "start": 1769.679, "duration": 5.24}, {"text": "Parlement bon \u00e9coutez le le", "start": 1771.679, "duration": 6.0}, {"text": "le le jeu du vote utile je je le", "start": 1774.919, "duration": 4.76}, {"text": "comprends chacun pr\u00e9tend \u00eatre le vote", "start": 1777.679, "duration": 4.161}, {"text": "utile mais bon il y a un principe assez", "start": 1779.679, "duration": 5.321}, {"text": "simple Mario mar\u00e9chal elle ne sait pas", "start": 1781.84, "duration": 4.64}, {"text": "dans quel groupe elle va si\u00e9ger demain", "start": 1785.0, "duration": 4.76}, {"text": "alors s rapproch\u00e9 du groupe ECR qui est", "start": 1786.48, "duration": 5.6}, {"text": "pr\u00e9sid\u00e9 par Madame m\u00e9lonie mais on a vu", "start": 1789.76, "duration": 4.6}, {"text": "ce parti ECR accueillir pour son grand", "start": 1792.08, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement europ\u00e9en il y a quelques", "start": 1794.36, "duration": 4.6}, {"text": "semaines de cela marine Le Pen et pas", "start": 1796.2, "duration": 4.92}, {"text": "Marion mar\u00e9chal est-ce que demain c'est", "start": 1798.96, "duration": 4.24}, {"text": "Marine Le Pen qui si\u00e9gera chez eucr", "start": 1801.12, "duration": 4.64}, {"text": "est-ce que CR va se disloquer changer je", "start": 1803.2, "duration": 4.16}, {"text": "n'en sait rien Marine Le Pen elle-m\u00eame", "start": 1805.76, "duration": 3.639}, {"text": "n'en sait rien non plus ni Marion", "start": 1807.36, "duration": 4.76}, {"text": "mar\u00e9chal d'ailleurs elles ont d\u00e9couvert", "start": 1809.399, "duration": 4.321}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 au milieu de cette campagne", "start": 1812.12, "duration": 3.48}, {"text": "que tout cela allait s'effondrer parce", "start": 1813.72, "duration": 3.319}, {"text": "que les alli\u00e9s du rassemblement national", "start": 1815.6, "duration": 2.799}, {"text": "en Allemagne avaient d'\u00e9tranges", "start": 1817.039, "duration": 3.801}, {"text": "sympathie pour l'ESS voil\u00e0 c\u00e9tait", "start": 1818.399, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9videmment d\u00e9solant mais enfin c'est ce", "start": 1820.84, "duration": 4.76}, {"text": "qui a impos\u00e9 au RN enfin de se s\u00e9parer", "start": 1822.72, "duration": 5.4}, {"text": "de ses amis encombrants qui avaient par", "start": 1825.6, "duration": 3.799}, {"text": "le pass\u00e9 d\u00e9j\u00e0 quand m\u00eame quelques", "start": 1828.12, "duration": 2.72}, {"text": "d\u00e9clarations g\u00eanantes et notamment le", "start": 1829.399, "duration": 3.64}, {"text": "fait qu'il voudrait que Mayotte un", "start": 1830.84, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9partement fran\u00e7ais soit c\u00e9d\u00e9 au Comor", "start": 1833.039, "duration": 4.161}, {"text": "voil\u00e0 moi j'aurais pas si\u00e9g\u00e9 tr\u00e8s", "start": 1835.36, "duration": 4.28}, {"text": "longtemps avec des amis politiques qui", "start": 1837.2, "duration": 5.599}, {"text": "voudrai qu'un d\u00e9partement soit livr\u00e9 \u00e0", "start": 1839.64, "duration": 6.12}, {"text": "un pays \u00e9tranger hostile bon c'est comme", "start": 1842.799, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e7a en tous les cas tout \u00e7a pour dire que", "start": 1845.76, "duration": 3.919}, {"text": "les grandes man\u0153uvres pour reprendre", "start": 1847.76, "duration": 4.919}, {"text": "l'expression d'Ernest la recomposition \u00e0", "start": 1849.679, "duration": 5.12}, {"text": "venir du Parlement pour l'instant c'est", "start": 1852.679, "duration": 4.0}, {"text": "surtout que de ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0 de l'h\u00e9micycle", "start": 1854.799, "duration": 5.12}, {"text": "il y a beaucoup de chaos \u00e0 g\u00e9rer nous", "start": 1856.679, "duration": 5.561}, {"text": "nous savons qui nous sommes nous savons", "start": 1859.919, "duration": 4.48}, {"text": "o\u00f9 nous allons nous savons avec qui nous", "start": 1862.24, "duration": 4.039}, {"text": "si\u00e9gerons nous sommes la droite", "start": 1864.399, "duration": 4.041}, {"text": "europ\u00e9enne nous sommes le PPE et cette", "start": 1866.279, "duration": 3.721}, {"text": "famille politique devient la premi\u00e8re", "start": 1868.44, "duration": 3.479}, {"text": "force politique en Europe alors oui si", "start": 1870.0, "duration": 3.12}, {"text": "vous voulez que vos id\u00e9es soient", "start": 1871.919, "duration": 2.841}, {"text": "efficaces si vous voulez qu'elle soit", "start": 1873.12, "duration": 3.48}, {"text": "port\u00e9e l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a va se jouer si vous", "start": 1874.76, "duration": 3.6}, {"text": "voulez pouvoir demain avoir des \u00e9lus qui", "start": 1876.6, "duration": 3.919}, {"text": "combattent l\u00e0 o\u00f9 la d\u00e9cision se prendra", "start": 1878.36, "duration": 4.679}, {"text": "et ben \u00e7a se joue chez nous et nulle", "start": 1880.519, "duration": 4.64}, {"text": "part ailleurs non seulement le PPE sera", "start": 1883.039, "duration": 4.081}, {"text": "la premi\u00e8re force politique au Parlement", "start": 1885.159, "duration": 4.801}, {"text": "europ\u00e9en mais au Conseil notre formation", "start": 1887.12, "duration": 5.799}, {"text": "sera celle de 15 chefs d'\u00c9tat et de", "start": 1889.96, "duration": 4.679}, {"text": "gouvernement sur 27 ils \u00e9taient", "start": 1892.919, "duration": 3.76}, {"text": "seulement 7 il y a 5 ans et par", "start": 1894.639, "duration": 4.601}, {"text": "cons\u00e9quent nous aurons \u00e9galement enfin", "start": 1896.679, "duration": 5.041}, {"text": "une majorit\u00e9 \u00e0 la Commission europ\u00e9enne", "start": 1899.24, "duration": 4.679}, {"text": "nous allons avoir tous les leviers pour", "start": 1901.72, "duration": 4.28}, {"text": "agir et en vous disant \u00e7a je prends un", "start": 1903.919, "duration": 3.561}, {"text": "engagement tr\u00e8s lourd parce que dans", "start": 1906.0, "duration": 2.88}, {"text": "quelques ann\u00e9es vous pourrez et vous", "start": 1907.48, "duration": 3.52}, {"text": "devrez me demander compte du bilan que", "start": 1908.88, "duration": 5.08}, {"text": "nous aurons obtenu ce bilan il sera li\u00e9", "start": 1911.0, "duration": 4.88}, {"text": "au nombre d'\u00e9lus sur lesquels je", "start": 1913.96, "duration": 4.199}, {"text": "pourrais compter pour voie demain au", "start": 1915.88, "duration": 4.159}, {"text": "sein de la les voix qui p\u00e8seront", "start": 1918.159, "duration": 3.801}, {"text": "vraiment elles se jouent d'abord chez", "start": 1920.039, "duration": 3.841}, {"text": "nous et vous avez la chance si vous", "start": 1921.96, "duration": 4.36}, {"text": "votez avec nous de pouvoir faire en", "start": 1923.88, "duration": 4.279}, {"text": "sorte que vos int\u00e9r\u00eats demain soient", "start": 1926.32, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9fendus l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a va se passer l\u00e0 o\u00f9 il", "start": 1928.159, "duration": 5.48}, {"text": "faudra mener les combats qui", "start": 1930.88, "duration": 5.12}, {"text": "s'imposeront Thomas arriverez-vous \u00e0", "start": 1933.639, "duration": 3.92}, {"text": "obtenir de vrais r\u00e9sultats au Parlement", "start": 1936.0, "duration": 3.08}, {"text": "europ\u00e9en alors que vous ne partagez pas", "start": 1937.559, "duration": 3.801}, {"text": "la ligne du PPE et ben voil\u00e0 Thomas", "start": 1939.08, "duration": 3.479}, {"text": "effectivement je le disais tout \u00e0", "start": 1941.36, "duration": 3.84}, {"text": "l'heure on on partage la ligne du PPE", "start": 1942.559, "duration": 4.401}, {"text": "sur beaucoup de sujets d'ailleurs la", "start": 1945.2, "duration": 4.599}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 c'est que quand euh le groupe PPE", "start": 1946.96, "duration": 5.52}, {"text": "a voulu red\u00e9finir sa ligne politique", "start": 1949.799, "duration": 4.081}, {"text": "c'est vers moi que le pr\u00e9sident du", "start": 1952.48, "duration": 3.0}, {"text": "groupe s'est tourn\u00e9 Manfred Weber qui", "start": 1953.88, "duration": 3.44}, {"text": "aujourd'hui le pr\u00e9sident du PPE au", "start": 1955.48, "duration": 3.88}, {"text": "niveau europ\u00e9en de la droite europ\u00e9enne", "start": 1957.32, "duration": 3.839}, {"text": "m'a demand\u00e9 d'\u00e9crire un texte de", "start": 1959.36, "duration": 4.12}, {"text": "refondation pour d\u00e9finir notre identit\u00e9", "start": 1961.159, "duration": 3.64}, {"text": "politique donc vous voyez nous ne sommes", "start": 1963.48, "duration": 4.199}, {"text": "pas isol\u00e9s mais c'est vrai qu'avec", "start": 1964.799, "duration": 5.081}, {"text": "d'autres grand partis du PPE nous avons", "start": 1967.679, "duration": 4.281}, {"text": "des d\u00e9saccords mais \u00e7a s'appelle", "start": 1969.88, "duration": 4.279}, {"text": "l'Europe il y a aucun candidat dans", "start": 1971.96, "duration": 3.92}, {"text": "cette \u00e9lection europ\u00e9enne qui soit", "start": 1974.159, "duration": 3.88}, {"text": "d'accord sur tout avec ses alli\u00e9s", "start": 1975.88, "duration": 4.679}, {"text": "europ\u00e9en je me doute que Marion mar\u00e9chal", "start": 1978.039, "duration": 4.161}, {"text": "ne sera pas d'accord sur tout si elle", "start": 1980.559, "duration": 4.6}, {"text": "si\u00e8ge demain chez ECR avec ses nouveaux", "start": 1982.2, "duration": 4.959}, {"text": "alli\u00e9s par exemple sur la question de", "start": 1985.159, "duration": 3.48}, {"text": "l'\u00e9largissement sans doute auront-ils", "start": 1987.159, "duration": 3.24}, {"text": "des divergences assez majeures monsieur", "start": 1988.639, "duration": 3.64}, {"text": "bardellaa n'est pas d'accord surtout", "start": 1990.399, "duration": 4.041}, {"text": "avec ses alli\u00e9s au Parlement europ\u00e9ens", "start": 1992.279, "duration": 3.921}, {"text": "par exemple sur le libre \u00e9change il a", "start": 1994.44, "duration": 4.4}, {"text": "avec eux des d\u00e9saccords assez majeurs je", "start": 1996.2, "duration": 5.04}, {"text": "sais aussi que les socialistes ont des", "start": 1998.84, "duration": 4.88}, {"text": "divergences importantes avec leurs", "start": 2001.24, "duration": 4.0}, {"text": "alli\u00e9s europ\u00e9ens par exemple sur le", "start": 2003.72, "duration": 3.6}, {"text": "pacte asile et immigration bref vous le", "start": 2005.24, "duration": 4.48}, {"text": "voyez le vrai sujet n'est pas de trouver", "start": 2007.32, "duration": 4.16}, {"text": "en Europe des gens avec qui on serait", "start": 2009.72, "duration": 3.4}, {"text": "d'accord surt parce que c'est \u00e7a", "start": 2011.48, "duration": 3.12}, {"text": "l'Europe c'est je le disais tout \u00e0", "start": 2013.12, "duration": 3.88}, {"text": "l'heure des pays diff\u00e9rents et qui n'ont", "start": 2014.6, "duration": 4.76}, {"text": "pas les m\u00eames r\u00e9f\u00e9rences et donc le but", "start": 2017.0, "duration": 4.679}, {"text": "de cet effort c'est de mener les bras de", "start": 2019.36, "duration": 4.4}, {"text": "fer qui compent y compris au sein de", "start": 2021.679, "duration": 3.921}, {"text": "notre propre famille politique pour", "start": 2023.76, "duration": 3.44}, {"text": "faire entendre la voix de la France et", "start": 2025.6, "duration": 3.439}, {"text": "des Fran\u00e7ais prenons un exemple tout", "start": 2027.2, "duration": 4.12}, {"text": "simple quand j'ai d\u00e9fendu le nucl\u00e9aire", "start": 2029.039, "duration": 5.76}, {"text": "je l'ai fait avec des gens de plusieurs", "start": 2031.32, "duration": 5.64}, {"text": "pays avec des gens parfois de plusieurs", "start": 2034.799, "duration": 4.36}, {"text": "bords politiques y compris parfois", "start": 2036.96, "duration": 5.319}, {"text": "contre nos propres amis dans certaines", "start": 2039.159, "duration": 5.64}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gations du PPE du Parti populaire", "start": 2042.279, "duration": 4.721}, {"text": "europ\u00e9en parce que bah oui vous avez", "start": 2044.799, "duration": 4.641}, {"text": "aujourd'hui des pays comme l'Autriche ou", "start": 2047.0, "duration": 4.52}, {"text": "le Luxembourg qui sont fondamentalement", "start": 2049.44, "duration": 4.32}, {"text": "antinucl\u00e9aires et on fera pas changer", "start": 2051.52, "duration": 4.599}, {"text": "d'avis nos amis m\u00eame de droite dans ces", "start": 2053.76, "duration": 4.52}, {"text": "pays europ\u00e9ens donc il faut assumer de", "start": 2056.119, "duration": 4.04}, {"text": "mener des bras de fer qui nous imposent", "start": 2058.28, "duration": 3.28}, {"text": "d'\u00eatre en d\u00e9saccord avec eux voil\u00e0 c'est", "start": 2060.159, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e7a l'Europe le travail quotidien c'est", "start": 2061.56, "duration": 5.039}, {"text": "de pouvoir peser l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a se passe l\u00e0 o\u00f9", "start": 2064.2, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e7a se d\u00e9cide et d'\u00eatre \u00eatre au combat", "start": 2066.599, "duration": 3.881}, {"text": "matin midi et soir et la nuit s'il le", "start": 2068.44, "duration": 4.399}, {"text": "faut et on l'a fait pendant 5 ans et moi", "start": 2070.48, "duration": 3.52}, {"text": "je voudrais vous demander au moment", "start": 2072.839, "duration": 2.681}, {"text": "d'aller voter ne vous demandez pas", "start": 2074.0, "duration": 2.639}, {"text": "seulement qui dit quoi dans cette", "start": 2075.52, "duration": 3.04}, {"text": "campagne demandez-vous qui a fait quoi", "start": 2076.639, "duration": 4.401}, {"text": "pendant 5 ans qui a \u00e9t\u00e9 au combat qui a", "start": 2078.56, "duration": 4.24}, {"text": "gagn\u00e9 des points qui a livr\u00e9 des", "start": 2081.04, "duration": 4.16}, {"text": "batailles qui a gagner des combats parce", "start": 2082.8, "duration": 4.52}, {"text": "que c'est \u00e7a qui se joue pour pouvoir", "start": 2085.2, "duration": 5.679}, {"text": "faire en sorte que la France p\u00e8se", "start": 2087.32, "duration": 3.559}, {"text": "demain Alexandre demande sur Youtube un", "start": 2091.079, "duration": 3.961}, {"text": "rapprochement entre le PPE et le groupe", "start": 2093.599, "duration": 3.52}, {"text": "ECR est-il possible d'abord je vous le", "start": 2095.04, "duration": 3.68}, {"text": "redis je sais pas si le groupe CR va", "start": 2097.119, "duration": 2.881}, {"text": "rester en l'\u00e9tat mais \u00e7a on verra la", "start": 2098.72, "duration": 2.359}, {"text": "semaine prochaine ce sera tr\u00e8s", "start": 2100.0, "duration": 2.839}, {"text": "int\u00e9ressant et on refera l'exercice hein", "start": 2101.079, "duration": 3.161}, {"text": "je vais pas dispara\u00eetre lendemain de", "start": 2102.839, "duration": 2.481}, {"text": "l'\u00e9lection je vous rassure si \u00e7a vous", "start": 2104.24, "duration": 2.92}, {"text": "int\u00e9resse on refera ce genre de", "start": 2105.32, "duration": 3.68}, {"text": "conversation comme on l'a fait pendant 5", "start": 2107.16, "duration": 4.0}, {"text": "ans dans l'h\u00e9micycle du Parlement pour", "start": 2109.0, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9changer avec vous et et garder le lien", "start": 2111.16, "duration": 4.32}, {"text": "de mani\u00e8re interactive on verra donc ce", "start": 2113.16, "duration": 3.679}, {"text": "qui se passera mais oui au cours du", "start": 2115.48, "duration": 2.879}, {"text": "dernier mandat d\u00e9j\u00e0 j'ai travaill\u00e9 tr\u00e8s", "start": 2116.839, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement avec des d\u00e9put\u00e9s du du", "start": 2118.359, "duration": 4.48}, {"text": "groupe CRR comme avec des parlementaires", "start": 2120.359, "duration": 3.601}, {"text": "d'autres groupes je vous le disais quand", "start": 2122.839, "duration": 2.481}, {"text": "il s'agit de d\u00e9fendre des causes", "start": 2123.96, "duration": 3.8}, {"text": "communes j'ai travaill\u00e9 pour parler du", "start": 2125.32, "duration": 4.96}, {"text": "nucl\u00e9aire m\u00eame avec des \u00e9lus de gauche", "start": 2127.76, "duration": 4.56}, {"text": "d'autres pays europ\u00e9ens qui sont parfois", "start": 2130.28, "duration": 4.12}, {"text": "plus raisonnables que nos propres", "start": 2132.32, "duration": 3.759}, {"text": "socialistes fran\u00e7ais quand il s'agit de", "start": 2134.4, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9fendre cette fili\u00e8re d\u00e9carbonn\u00e9e voil\u00e0", "start": 2136.079, "duration": 4.481}, {"text": "donc au Parlement europ\u00e9en c'est comme", "start": 2138.56, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e7a que \u00e7a se passe il faut construire et", "start": 2140.56, "duration": 3.519}, {"text": "trouver des majorit\u00e9s texte par texte et", "start": 2142.079, "duration": 3.76}, {"text": "sujet par sujet et d\u00e9fendre ses", "start": 2144.079, "duration": 3.76}, {"text": "convictions \u00e7a impose de convaincre", "start": 2145.839, "duration": 3.721}, {"text": "d'abord pour emmener avec soi une", "start": 2147.839, "duration": 3.721}, {"text": "majorit\u00e9", "start": 2149.56, "duration": 4.72}, {"text": "d'\u00e9lus Lucas sur Youtube me demande quel", "start": 2151.56, "duration": 4.64}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 selon vous le moment fort de cette", "start": 2154.28, "duration": 4.92}, {"text": "campagne et votre meilleur souvenir euh", "start": 2156.2, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e7a c'est une bonne question Lucas", "start": 2159.2, "duration": 3.96}, {"text": "j'avoue que j'ai pas encore eu le temps", "start": 2161.52, "duration": 3.28}, {"text": "de me retourner en arri\u00e8re on fera \u00e7a", "start": 2163.16, "duration": 3.88}, {"text": "demain quand quand quand le temps sera", "start": 2164.8, "duration": 4.12}, {"text": "suspendu entre la fin de la campagne et", "start": 2167.04, "duration": 3.12}, {"text": "le jour de", "start": 2168.92, "duration": 3.6}, {"text": "l'\u00e9lection mais je dirais mon meilleur", "start": 2170.16, "duration": 4.04}, {"text": "souvenir \u00e7a a \u00e9t\u00e9 de de de vous voir", "start": 2172.52, "duration": 3.599}, {"text": "partout en France de vous rencontrer de", "start": 2174.2, "duration": 3.6}, {"text": "de pouvoir \u00e9changer avec vous j'ai j'ai", "start": 2176.119, "duration": 3.321}, {"text": "eu la grande chance dans cette campagne", "start": 2177.8, "duration": 4.519}, {"text": "de de pouvoir compter sur le soutien de", "start": 2179.44, "duration": 6.48}, {"text": "tant de militants de tant d'\u00e9lus de tant", "start": 2182.319, "duration": 5.76}, {"text": "de Fran\u00e7ais qui ne sont parfois", "start": 2185.92, "duration": 4.8}, {"text": "pas du tout adh\u00e9rant ni \u00e0 notre parti", "start": 2188.079, "duration": 5.0}, {"text": "politique ni \u00e0 aucun parti du tout et", "start": 2190.72, "duration": 3.76}, {"text": "qui se sont engag\u00e9s dans cette campagne", "start": 2193.079, "duration": 3.361}, {"text": "et se sont donn\u00e9 \u00e0 fond et et \u00e7a aura", "start": 2194.48, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pour moi une immense chance de", "start": 2196.44, "duration": 3.72}, {"text": "pouvoir compter sur vous de pouvoir", "start": 2198.4, "duration": 5.56}, {"text": "compter sur eux tous J'ai j'ai \u00e9t\u00e9 de de", "start": 2200.16, "duration": 7.12}, {"text": "de de de Paris \u00e0 Marseille de de Rennes", "start": 2203.96, "duration": 7.56}, {"text": "\u00e0 Mamoudzou \u00e0 Mayotte de de de la", "start": 2207.28, "duration": 7.4}, {"text": "Corse \u00e0 la rencontre des Fran\u00e7ais de de", "start": 2211.52, "duration": 5.559}, {"text": "l'\u00e9tranger l\u00e0 o\u00f9 je me suis rendu et", "start": 2214.68, "duration": 4.04}, {"text": "partout j'ai eu la chance de pouvoir", "start": 2217.079, "duration": 4.28}, {"text": "vivre cette ferveur cet enthousiasme cet", "start": 2218.72, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e9lan cette confiance qui me qui me", "start": 2221.359, "duration": 3.201}, {"text": "touche profond\u00e9ment et \u00e7a reste", "start": 2222.839, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9videmment mon mon mon plus grand", "start": 2224.56, "duration": 3.32}, {"text": "souvenir \u00e7a restera mon plus grand", "start": 2226.04, "duration": 3.76}, {"text": "souvenir de de cette campagne", "start": 2227.88, "duration": 4.239}, {"text": "\u00e9videmment Lucas demande aussi si on", "start": 2229.8, "duration": 3.76}, {"text": "s'entend bien avec les autres candidats", "start": 2232.119, "duration": 2.72}, {"text": "et si on arrive \u00e0 avoir de bonnes", "start": 2233.56, "duration": 2.559}, {"text": "relations malgr\u00e9 les divergences", "start": 2234.839, "duration": 2.921}, {"text": "d'opinion bon", "start": 2236.119, "duration": 4.24}, {"text": "euh je dirais \u00e7a d\u00e9pend un peu des", "start": 2237.76, "duration": 5.12}, {"text": "autres candidats mais oui mais je crois", "start": 2240.359, "duration": 4.081}, {"text": "je je je le disais tout \u00e0 l'heure je", "start": 2242.88, "duration": 3.04}, {"text": "crois que la", "start": 2244.44, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9mocratie \u00e7a \u00e7a veut dire c'est tr\u00e8s", "start": 2245.92, "duration": 4.199}, {"text": "important pour moi et dire \u00e7a c'est pas", "start": 2248.44, "duration": 3.879}, {"text": "na\u00eff ou id\u00e9aliste la d\u00e9mocratie c'est le", "start": 2250.119, "duration": 3.561}, {"text": "fait d'avoir des divergences de les", "start": 2252.319, "duration": 3.441}, {"text": "assumer de se combattre politiquement", "start": 2253.68, "duration": 5.32}, {"text": "mais \u00e7a n'emp\u00eache pas de se respecter et", "start": 2255.76, "duration": 4.72}, {"text": "c'est vrai que il y a il y a des", "start": 2259.0, "duration": 4.119}, {"text": "candidats dans cette \u00e9lection que j'ai", "start": 2260.48, "duration": 4.599}, {"text": "combattu que je continuerai de combattre", "start": 2263.119, "duration": 5.561}, {"text": "mais mais pour qui j'ai du respect et de", "start": 2265.079, "duration": 6.601}, {"text": "l'estime et et je regrette", "start": 2268.68, "duration": 4.8}, {"text": "malheureusement que que on narrive pas", "start": 2271.68, "duration": 4.24}, {"text": "toujours \u00e0 vivre la d\u00e9mocratie de cette", "start": 2273.48, "duration": 4.56}, {"text": "mani\u00e8re-l\u00e0", "start": 2275.92, "duration": 3.72}, {"text": "alors on m'engueule en me disant qu'il", "start": 2278.04, "duration": 2.88}, {"text": "faut que je fasse plus court c'est vrai", "start": 2279.64, "duration": 3.32}, {"text": "je suis trop bavard il nous reste un", "start": 2280.92, "duration": 5.0}, {"text": "quart d'heure pour \u00e9changer alors Audrey", "start": 2282.96, "duration": 5.48}, {"text": "patriote m'\u00e9crit votre 8e de liste est", "start": 2285.92, "duration": 4.88}, {"text": "une amie des islamistes turcs bon alors", "start": 2288.44, "duration": 4.6}, {"text": "Audrey patriote je voudrais vous", "start": 2290.8, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9pondre tout de suite l\u00e0", "start": 2293.04, "duration": 4.24}, {"text": "aussi malheureusement malheureusement je", "start": 2294.8, "duration": 3.84}, {"text": "parlais du respect de l'adversaire et", "start": 2297.28, "duration": 2.559}, {"text": "malheureusement on aura v\u00e9cu une", "start": 2298.64, "duration": 3.12}, {"text": "campagne marqu\u00e9e par bien des calomnie", "start": 2299.839, "duration": 4.321}, {"text": "parce que c'est une calomnie Nathalie", "start": 2301.76, "duration": 3.599}, {"text": "Colin starl je veux vous dire je suis", "start": 2304.16, "duration": 2.72}, {"text": "fier de faire campagne avec elle comme", "start": 2305.359, "duration": 3.681}, {"text": "avec tous mes colisier Nathalie Colin", "start": 2306.88, "duration": 4.32}, {"text": "sterley elle est \u00e9lue local \u00e0 mes et un", "start": 2309.04, "duration": 3.559}, {"text": "jour dans son mandat d'\u00e9lu elle a \u00e9t\u00e9", "start": 2311.2, "duration": 3.0}, {"text": "prise en photo \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de gens qu'elle ne", "start": 2312.599, "duration": 3.441}, {"text": "conna\u00eet pas et il se trouve que l'une", "start": 2314.2, "duration": 3.56}, {"text": "des personnes avec qui elle appara\u00eet en", "start": 2316.04, "duration": 5.039}, {"text": "photo est effectivement semble-t-il", "start": 2317.76, "duration": 7.2}, {"text": "proche d'un r\u00e9seau d'islamiste turque", "start": 2321.079, "duration": 7.161}, {"text": "qui s'appelle miligorus proche d'une", "start": 2324.96, "duration": 5.119}, {"text": "organisation elle aussi d'ob\u00e9dience", "start": 2328.24, "duration": 3.64}, {"text": "turque qui s'appelle les loup gris et", "start": 2330.079, "duration": 3.801}, {"text": "donc parce qu'une photo a \u00e9t\u00e9 faite avec", "start": 2331.88, "duration": 3.36}, {"text": "cette personne qu'elle ne conna\u00eet pas", "start": 2333.88, "duration": 3.8}, {"text": "d'un seul coup on nous explique qu'elle", "start": 2335.24, "duration": 4.8}, {"text": "serait li\u00e9 \u00e0 ces organisations", "start": 2337.68, "duration": 4.32}, {"text": "islamistes rendez-vous compte de la", "start": 2340.04, "duration": 4.48}, {"text": "gravit\u00e9 de cette accusation j'ai deux", "start": 2342.0, "duration": 3.92}, {"text": "choses \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0", "start": 2344.52, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e7a utiliseer une photo parce que ce que", "start": 2345.92, "duration": 4.56}, {"text": "c'est ce que font les les les les les", "start": 2348.88, "duration": 3.16}, {"text": "militants et m\u00eame les candidats de", "start": 2350.48, "duration": 4.32}, {"text": "reconqu\u00eate pour essayer de prouver \u00e7a \u00e7a", "start": 2352.04, "duration": 4.559}, {"text": "n'a strictement aucun sens il y a", "start": 2354.8, "duration": 3.44}, {"text": "quelques ann\u00e9es je me souviens que", "start": 2356.599, "duration": 3.081}, {"text": "Marion mar\u00e9chal vous pourrez retrouver", "start": 2358.24, "duration": 3.64}, {"text": "les articles avait \u00e9t\u00e9 pris en photo \u00e0", "start": 2359.68, "duration": 4.24}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 d'un n\u00e9onazi au si\u00e8ge du Front", "start": 2361.88, "duration": 3.32}, {"text": "national dont elle \u00e9tait membre \u00e0", "start": 2363.92, "duration": 4.12}, {"text": "l'\u00e9poque et elle avait \u00e9t\u00e9 \u00e9videmment se", "start": 2365.2, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9fendre et elle avait parfaitement", "start": 2368.04, "duration": 3.68}, {"text": "raison en disant qu'il \u00e9tait impossible", "start": 2369.52, "duration": 3.799}, {"text": "pour elle de conna\u00eetre le casier", "start": 2371.72, "duration": 3.24}, {"text": "judiciaire de tous les gens avec qui", "start": 2373.319, "duration": 3.401}, {"text": "elle se trouv prise en photo de tous les", "start": 2374.96, "duration": 3.56}, {"text": "gens qui lui demandaient un selfie", "start": 2376.72, "duration": 5.0}, {"text": "exploiter \u00e7a c'est mis\u00e9rable c'est", "start": 2378.52, "duration": 5.68}, {"text": "ridicule et c'est d'autant plus ridicule", "start": 2381.72, "duration": 4.32}, {"text": "que ces trois photos qui ne veulent rien", "start": 2384.2, "duration": 3.919}, {"text": "dire ne sont utilis\u00e9 par ceux qui les", "start": 2386.04, "duration": 4.2}, {"text": "exploitent que pour une seule raison", "start": 2388.119, "duration": 4.401}, {"text": "c'est que manifestement malgr\u00e9 tout leur", "start": 2390.24, "duration": 4.48}, {"text": "acharnement ils n'ont rien trouv\u00e9 dans", "start": 2392.52, "duration": 5.28}, {"text": "les votes de Nathalie dans ses positions", "start": 2394.72, "duration": 5.92}, {"text": "dans ses discours dans ses actes ni non", "start": 2397.8, "duration": 4.799}, {"text": "plus dans les positions d'Anne Sander", "start": 2400.64, "duration": 4.84}, {"text": "qui est accus\u00e9 tra\u00een\u00e9 dans la boue pour", "start": 2402.599, "duration": 4.361}, {"text": "le m\u00eame motif parce qu'elle a \u00e9t\u00e9 prise", "start": 2405.48, "duration": 2.68}, {"text": "en photo par des gens qui lui avaient", "start": 2406.96, "duration": 3.6}, {"text": "demand\u00e9 un selfie et qui se trouve en", "start": 2408.16, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 \u00eatre ce que nous combattons qui", "start": 2410.56, "duration": 3.32}, {"text": "propage l'islamisme dans les", "start": 2412.64, "duration": 3.6}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes mais tout \u00e7a ne", "start": 2413.88, "duration": 4.36}, {"text": "veut rien dire Anne Sander Nathalie", "start": 2416.24, "duration": 3.92}, {"text": "Colin sterley et d'ailleurs d'une", "start": 2418.24, "duration": 3.28}, {"text": "certaine mani\u00e8re publi\u00e9 ses photos en", "start": 2420.16, "duration": 4.0}, {"text": "est un aveu absolu n'ont rien \u00e0 se", "start": 2421.52, "duration": 4.799}, {"text": "reprocher puisque malgr\u00e9 le travail", "start": 2424.16, "duration": 5.6}, {"text": "d'investigation imagine assez m\u00e9ticuleux", "start": 2426.319, "duration": 5.481}, {"text": "des candidats de reconqu\u00eate et des", "start": 2429.76, "duration": 4.68}, {"text": "militants de ce parti ils n'ont rien", "start": 2431.8, "duration": 6.24}, {"text": "trouv\u00e9 \u00e0 redire pas un seul vote pas une", "start": 2434.44, "duration": 6.919}, {"text": "seule position pas un seul discours qui", "start": 2438.04, "duration": 5.6}, {"text": "puisse donner l'expression d'une", "start": 2441.359, "duration": 4.601}, {"text": "compromission avec les islamistes quand", "start": 2443.64, "duration": 4.8}, {"text": "j'ai d\u00e9fendu l'Arm\u00e9nie contre les", "start": 2445.96, "duration": 5.399}, {"text": "attaques des lougris contre les attaques", "start": 2448.44, "duration": 5.08}, {"text": "des sponsors des lou gris quand j'ai", "start": 2451.359, "duration": 4.441}, {"text": "d\u00e9fendu l'Arm\u00e9nie et les Arm\u00e9niens le", "start": 2453.52, "duration": 4.04}, {"text": "premier quand je me suis rendu le", "start": 2455.8, "duration": 4.0}, {"text": "premier en Arm\u00e9nie apr\u00e8s la guerre de", "start": 2457.56, "duration": 4.759}, {"text": "2020 le premier parlementaire occidental", "start": 2459.8, "duration": 4.72}, {"text": "sur le corridor de la Chine au moment du", "start": 2462.319, "duration": 4.161}, {"text": "blocus d\u00e9clench\u00e9 par alief contre les", "start": 2464.52, "duration": 4.72}, {"text": "Arm\u00e9niens d'artzar et bien j'ai toujours", "start": 2466.48, "duration": 4.44}, {"text": "pu compter sur le soutien de toute ma", "start": 2469.24, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation natthalie colon sterley Ann", "start": 2470.92, "duration": 4.04}, {"text": "Sander ont toujours vot\u00e9 pour d\u00e9fendre", "start": 2473.0, "duration": 4.68}, {"text": "l'Arm\u00e9nie contre l'Azerba\u00efjan et contre", "start": 2474.96, "duration": 5.04}, {"text": "la Turquie elles ont vot\u00e9 pour d\u00e9noncer", "start": 2477.68, "duration": 3.919}, {"text": "les n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion de la", "start": 2480.0, "duration": 3.28}, {"text": "Turquie avec l'Union europ\u00e9enne comme", "start": 2481.599, "duration": 3.321}, {"text": "moi elles ont vot\u00e9 pour couper les", "start": 2483.28, "duration": 3.6}, {"text": "financements de l'Union europ\u00e9enne \u00e0 la", "start": 2484.92, "duration": 3.88}, {"text": "Turquie comme moi est-ce que des alli\u00e9s", "start": 2486.88, "duration": 3.52}, {"text": "de miligorus ou des louriis auraient", "start": 2488.8, "duration": 3.84}, {"text": "fait \u00e7a bien s\u00fbr que non jamais de la", "start": 2490.4, "duration": 3.959}, {"text": "vie nous avons \u00e9t\u00e9 les premiers \u00e0", "start": 2492.64, "duration": 3.52}, {"text": "combattre les islamistes au Parlement", "start": 2494.359, "duration": 4.161}, {"text": "europ\u00e9en c'est moi qui ai d\u00e9pos\u00e9 des", "start": 2496.16, "duration": 3.8}, {"text": "amendements pour faire interdire \u00e0 la", "start": 2498.52, "duration": 3.4}, {"text": "Commission de financer les publicit\u00e9s", "start": 2499.96, "duration": 4.28}, {"text": "scandaleuses qu'elle faisait pour dire", "start": 2501.92, "duration": 4.32}, {"text": "la joie est dans le hijab et dans ce", "start": 2504.24, "duration": 4.4}, {"text": "combatl\u00e0 aussi malgr\u00e9 les menaces que", "start": 2506.24, "duration": 4.4}, {"text": "nous avons re\u00e7u malgr\u00e9 les intimidations", "start": 2508.64, "duration": 3.92}, {"text": "malgr\u00e9 le fait que j'ai \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 par", "start": 2510.64, "duration": 4.719}, {"text": "l'ex CCIF le m\u00eame qui avait mis une", "start": 2512.56, "duration": 4.6}, {"text": "cible dans le dos de Samuel paatti", "start": 2515.359, "duration": 3.681}, {"text": "malgr\u00e9 le fait que j'ai \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 par", "start": 2517.16, "duration": 3.36}, {"text": "la Plateforme des Fr\u00e8res musulmans", "start": 2519.04, "duration": 3.48}, {"text": "Lenard au Parlement europ\u00e9en malgr\u00e9 tout", "start": 2520.52, "duration": 5.0}, {"text": "cela nous n'avons pas c\u00e9d\u00e9 et Nathalie", "start": 2522.52, "duration": 5.0}, {"text": "Anne ont \u00e9t\u00e9 avec moi de tous ces", "start": 2525.52, "duration": 5.48}, {"text": "combats jamais les gens qui nous", "start": 2527.52, "duration": 5.64}, {"text": "attaquent aujourd'hui pour trois photos", "start": 2531.0, "duration": 4.359}, {"text": "n'ont pu trouver un seul vote sur les", "start": 2533.16, "duration": 4.36}, {"text": "dizaines de milliers de votes effectu\u00e9s", "start": 2535.359, "duration": 3.681}, {"text": "dans ce mandat qui puisse prouver le", "start": 2537.52, "duration": 3.2}, {"text": "contraire donc je vais vous dire audreet", "start": 2539.04, "duration": 3.519}, {"text": "patriote si on est vraiment patriote si", "start": 2540.72, "duration": 3.8}, {"text": "on aime la France alors on aime aussi la", "start": 2542.559, "duration": 4.681}, {"text": "loyaut\u00e9 on aime la droiture on aime la", "start": 2544.52, "duration": 4.28}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 dans le combat politique et moi", "start": 2547.24, "duration": 4.04}, {"text": "je d\u00e9fends \u00e7a aussi pas seulement des", "start": 2548.8, "duration": 4.96}, {"text": "id\u00e9es des convictions pas seulement une", "start": 2551.28, "duration": 4.079}, {"text": "proposition politique un projet pour", "start": 2553.76, "duration": 4.079}, {"text": "relever le pays mais aussi une certaine", "start": 2555.359, "duration": 4.2}, {"text": "mani\u00e8re de faire de la politique une", "start": 2557.839, "duration": 3.72}, {"text": "certaine mani\u00e8re de relever le d\u00e9bat", "start": 2559.559, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9mocratique de la boue dans lequel", "start": 2561.559, "duration": 3.52}, {"text": "certains voudraient l'entra\u00eener c'est", "start": 2563.559, "duration": 3.161}, {"text": "pas ma mani\u00e8re de faire et c'est", "start": 2565.079, "duration": 3.441}, {"text": "d'ailleurs pas l'id\u00e9e que je me fais de", "start": 2566.72, "duration": 4.2}, {"text": "l'Union des droites ou de la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 2568.52, "duration": 4.92}, {"text": "de r\u00e9unir tous les \u00e9lecteurs de droite", "start": 2570.92, "duration": 4.56}, {"text": "vers des id\u00e9es qui devraient pouvoir les", "start": 2573.44, "duration": 5.48}, {"text": "r\u00e9unir et les rassembler voil\u00e0 euh je", "start": 2575.48, "duration": 4.8}, {"text": "suis heureux d'avoir pu vous r\u00e9pondre", "start": 2578.92, "duration": 4.28}, {"text": "sur ce sujet important", "start": 2580.28, "duration": 5.44}, {"text": "euh Floriant demande bonjour monsieur", "start": 2583.2, "duration": 3.84}, {"text": "belamis je vous apporte mon soutien pour", "start": 2585.72, "duration": 3.08}, {"text": "le scrutin de ce dimanche merci Floriant", "start": 2587.04, "duration": 3.039}, {"text": "quelle est votre vision sur l'avenir du", "start": 2588.8, "duration": 2.559}, {"text": "pacte vert et notamment la gestion des", "start": 2590.079, "duration": 3.081}, {"text": "j\u00e2cherses pour les agriculteurs et", "start": 2591.359, "duration": 2.96}, {"text": "Florient gr\u00e2ce \u00e0 Anne dont je vous", "start": 2593.16, "duration": 2.84}, {"text": "parlais \u00e0 l'instant on a obtenu la fin", "start": 2594.319, "duration": 4.361}, {"text": "de ces jachers c'\u00e9tait la derni\u00e8re", "start": 2596.0, "duration": 4.599}, {"text": "session plini\u00e8re du mandat c'\u00e9tait une", "start": 2598.68, "duration": 3.919}, {"text": "r\u00e9forme tr\u00e8s importante qu'on attendait", "start": 2600.599, "duration": 3.601}, {"text": "depuis tr\u00e8s longtemps maintenant il", "start": 2602.599, "duration": 4.041}, {"text": "faudra sortir enfin de la strat\u00e9gie de", "start": 2604.2, "duration": 4.48}, {"text": "laffire \u00e0 la fourchette qu'on a \u00e9t\u00e9 les", "start": 2606.64, "duration": 3.8}, {"text": "premiers \u00e0 d\u00e9noncer au Parlement", "start": 2608.68, "duration": 4.04}, {"text": "europ\u00e9en rappelons que le commissaire \u00e0", "start": 2610.44, "duration": 4.32}, {"text": "l'agriculture celui qui s'est pr\u00e9occup\u00e9", "start": 2612.72, "duration": 4.04}, {"text": "puisquon parlait tout \u00e0 l'heure de ce", "start": 2614.76, "duration": 3.599}, {"text": "parti politique le commissaire \u00e0", "start": 2616.76, "duration": 4.04}, {"text": "l'agriculture le premier responsable de", "start": 2618.359, "duration": 4.121}, {"text": "ce bilan d\u00e9sastreux de la Commission", "start": 2620.8, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9enne sur les sujets agricoles", "start": 2622.48, "duration": 4.0}, {"text": "c'\u00e9tait le seul commissaire europ\u00e9en qui", "start": 2624.16, "duration": 4.84}, {"text": "appartenait au groupe ECR le parti", "start": 2626.48, "duration": 4.839}, {"text": "auquel souhaite appartenir demain", "start": 2629.0, "duration": 6.52}, {"text": "reconqu\u00eate et ses candidats", "start": 2631.319, "duration": 4.201}, {"text": "euh il y a encore beaucoup de questions", "start": 2636.04, "duration": 5.84}, {"text": "mais je vois que il nous reste 10", "start": 2638.599, "duration": 5.921}, {"text": "minutes Charbel demande sur Youtube", "start": 2641.88, "duration": 4.08}, {"text": "merci pour votre engagement constant au", "start": 2644.52, "duration": 3.68}, {"text": "ProcheOrient merci Charbel ne serait-il", "start": 2645.96, "duration": 3.32}, {"text": "pas temps de pousser le Parlement", "start": 2648.2, "duration": 2.76}, {"text": "europ\u00e9en \u00e0 consid\u00e9rer le Hezbollah comme", "start": 2649.28, "duration": 4.079}, {"text": "une organisation terroriste et Paul", "start": 2650.96, "duration": 4.399}, {"text": "demandait sur Youtube une question sur", "start": 2653.359, "duration": 3.641}, {"text": "la situation du Liban et des r\u00e9fugi\u00e9s", "start": 2655.359, "duration": 3.121}, {"text": "dans la pr\u00e9sence temps \u00e0 se transformer", "start": 2657.0, "duration": 3.0}, {"text": "en une occupation est-ce que ce sujet", "start": 2658.48, "duration": 3.56}, {"text": "est toujours d'actualit\u00e9 bien s\u00fbr la", "start": 2660.0, "duration": 4.079}, {"text": "situation du Liban est d'une immense", "start": 2662.04, "duration": 5.96}, {"text": "actualit\u00e9 et aujourd'hui je suis avec", "start": 2664.079, "duration": 5.76}, {"text": "beaucoup d'inqui\u00e9tude la mani\u00e8re dont le", "start": 2668.0, "duration": 3.88}, {"text": "hzbollah tente d'entra\u00eener le Liban dans", "start": 2669.839, "duration": 4.041}, {"text": "une guerre qui n'est pas la sienne en", "start": 2671.88, "duration": 4.239}, {"text": "attaquant en permanence le territoire", "start": 2673.88, "duration": 4.56}, {"text": "d'Isra\u00ebl avec la volont\u00e9 de provoquer", "start": 2676.119, "duration": 4.881}, {"text": "une repost qui serait l'enfer absolu", "start": 2678.44, "duration": 4.679}, {"text": "pour nos amis libanais qui sont d\u00e9j\u00e0", "start": 2681.0, "duration": 5.319}, {"text": "tellement durement \u00e9prouv\u00e9 le premier", "start": 2683.119, "duration": 4.561}, {"text": "devoir que nous avons c'est de nous", "start": 2686.319, "duration": 2.961}, {"text": "tenir au c\u00f4t\u00e9 des Libanais d'abord de", "start": 2687.68, "duration": 3.2}, {"text": "condamner le hzbola effectivement nous", "start": 2689.28, "duration": 3.279}, {"text": "l'avons dit par nos votes au Parlement", "start": 2690.88, "duration": 3.239}, {"text": "europ\u00e9en le Hezbollah est une", "start": 2692.559, "duration": 3.28}, {"text": "organisation terroriste islamiste et", "start": 2694.119, "duration": 3.561}, {"text": "doit \u00eatre condamn\u00e9 comme tel il y a", "start": 2695.839, "duration": 3.48}, {"text": "aucune raison de faire des distinctions", "start": 2697.68, "duration": 3.0}, {"text": "entre les diff\u00e9rentes branches du", "start": 2699.319, "duration": 3.441}, {"text": "hzbollah il faut d\u00e9noncer le fait", "start": 2700.68, "duration": 4.48}, {"text": "qu'aujourd'hui le Liban est priv\u00e9 de sa", "start": 2702.76, "duration": 5.4}, {"text": "souverainet\u00e9 par un parti qui est aussi", "start": 2705.16, "duration": 6.04}, {"text": "une milice arm\u00e9e et qui veut emp\u00eacher le", "start": 2708.16, "duration": 5.679}, {"text": "peuple libanais de s'exprimer librement", "start": 2711.2, "duration": 4.32}, {"text": "c'est la raison pour laquelle avec le", "start": 2713.839, "duration": 4.121}, {"text": "PPE et ses partis fr\u00e8res au Liban les", "start": 2715.52, "duration": 4.48}, {"text": "partis chr\u00e9tiens du Liban nous avons", "start": 2717.96, "duration": 4.2}, {"text": "toujours d\u00e9fendu la n\u00e9cessit\u00e9 de", "start": 2720.0, "duration": 4.24}, {"text": "retrouver c'est l'appel du patriarche", "start": 2722.16, "duration": 3.8}, {"text": "Ra\u00ef que j'ai rencontr\u00e9 \u00e0 plusieurs", "start": 2724.24, "duration": 3.76}, {"text": "reprises de trouver la souverainet\u00e9 du", "start": 2725.96, "duration": 4.119}, {"text": "Liban c'est aussi un sujet pour nous en", "start": 2728.0, "duration": 4.2}, {"text": "Europe bien s\u00fbr cette crise migratoire", "start": 2730.079, "duration": 3.961}, {"text": "libanaise en r\u00e9alit\u00e9 c'est une", "start": 2732.2, "duration": 3.52}, {"text": "effectivement je crois que c'est Paul", "start": 2734.04, "duration": 3.799}, {"text": "qui utilise cette expression c'est une", "start": 2735.72, "duration": 4.44}, {"text": "occupation nous avons d\u00e9fendu la", "start": 2737.839, "duration": 4.72}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de mettre fin au financement", "start": 2740.16, "duration": 4.32}, {"text": "par la communaut\u00e9 internationale de la", "start": 2742.559, "duration": 3.961}, {"text": "pr\u00e9sence des syriens au Liban qui en", "start": 2744.48, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 est intenable intol\u00e9rable pour", "start": 2746.52, "duration": 4.12}, {"text": "un pays qui manque d\u00e9j\u00e0 de tout ce sera", "start": 2748.64, "duration": 3.959}, {"text": "un combat qui doit durer parce que c'est", "start": 2750.64, "duration": 3.56}, {"text": "toute la fragile architecture de la", "start": 2752.599, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9mographie de la soci\u00e9t\u00e9 libanaise qui", "start": 2754.2, "duration": 3.52}, {"text": "est en danger si nous n'y prenons pas", "start": 2756.319, "duration": 2.76}, {"text": "garde et puis il y a bien s\u00fbr la", "start": 2757.72, "duration": 2.48}, {"text": "question de la crise \u00e9conomique et", "start": 2759.079, "duration": 3.24}, {"text": "sociale qui touche nos amis du Liban et", "start": 2760.2, "duration": 4.04}, {"text": "l\u00e0 aussi il faudra que la France que", "start": 2762.319, "duration": 3.921}, {"text": "l'Europe soit vraiment \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9 pour", "start": 2764.24, "duration": 3.76}, {"text": "lutter contre la corruption pour lutter", "start": 2766.24, "duration": 4.24}, {"text": "pour la responsabilit\u00e9 des \u00e9lites", "start": 2768.0, "duration": 4.88}, {"text": "politiques et \u00e9conomiques qui ont mis le", "start": 2770.48, "duration": 3.8}, {"text": "pays dans cette crise parce que sans", "start": 2772.88, "duration": 3.76}, {"text": "responsabilit\u00e9 il n'y aura pas de sortie", "start": 2774.28, "duration": 4.039}, {"text": "de crise pour le Liban et pour les", "start": 2776.64, "duration": 3.52}, {"text": "Libanais auquel nous nous pensons bien", "start": 2778.319, "duration": 3.841}, {"text": "dans cette fin de campagne qui est bien", "start": 2780.16, "duration": 3.959}, {"text": "s\u00fbr un moment \u00e9prouvant pour eux je", "start": 2782.16, "duration": 3.919}, {"text": "pense aussi et Jo\u00ebl greneron sur", "start": 2784.119, "duration": 3.561}, {"text": "Facebook nous pose POS la question de", "start": 2786.079, "duration": 3.881}, {"text": "l'Arm\u00e9nie que que comptez-vous faire", "start": 2787.68, "duration": 4.0}, {"text": "pour l'Arm\u00e9nie en Europe vous \u00eates le", "start": 2789.96, "duration": 3.119}, {"text": "seul candidat \u00e0 en parler", "start": 2791.68, "duration": 3.24}, {"text": "malheureusement on a trop peu parl\u00e9 de", "start": 2793.079, "duration": 3.121}, {"text": "la situation de l'Arm\u00e9nie vous savez ce", "start": 2794.92, "duration": 2.76}, {"text": "que vit l'Arm\u00e9nie ce que vit le Liban", "start": 2796.2, "duration": 3.879}, {"text": "c'est aussi ce que vit l'Europe et moi", "start": 2797.68, "duration": 4.12}, {"text": "ma conviction profonde c'est que notre", "start": 2800.079, "duration": 4.76}, {"text": "devoir c'est d'\u00eatre au c\u00f4t\u00e9 du peuple", "start": 2801.8, "duration": 6.68}, {"text": "arm\u00e9nien parce qu'il est attaqu\u00e9 pour sa", "start": 2804.839, "duration": 6.24}, {"text": "proximit\u00e9 avec la civilisation qui est", "start": 2808.48, "duration": 5.16}, {"text": "notre lien commun notre bien commun avec", "start": 2811.079, "duration": 4.721}, {"text": "lui c'est la raison pour laquelle je", "start": 2813.64, "duration": 4.52}, {"text": "continuerai de de d\u00e9fendre la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 2815.8, "duration": 4.559}, {"text": "d'imposer des sanctions au r\u00e9gime de", "start": 2818.16, "duration": 5.04}, {"text": "Monsieur alief enfin de d\u00e9noncer le", "start": 2820.359, "duration": 4.841}, {"text": "contrat gazier ind\u00e9cent qui lit la", "start": 2823.2, "duration": 5.119}, {"text": "Commission europ\u00e9enne avec Bakou ce ne", "start": 2825.2, "duration": 5.04}, {"text": "sont pas seulement des sujets qui", "start": 2828.319, "duration": 4.161}, {"text": "engagent des pays qui peuvent para\u00eetre", "start": 2830.24, "duration": 3.839}, {"text": "lointains dans le quotidien des Fran\u00e7ais", "start": 2832.48, "duration": 4.68}, {"text": "c'est notre devoir et c'est notre", "start": 2834.079, "duration": 5.121}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 qui se joue aussi parce que", "start": 2837.16, "duration": 3.48}, {"text": "montrer que nous sommes faibles comme le", "start": 2839.2, "duration": 2.84}, {"text": "fait aujourd'hui l'Union europ\u00e9enne sur", "start": 2840.64, "duration": 3.479}, {"text": "ces sujets essentiels c'est en r\u00e9alit\u00e9", "start": 2842.04, "duration": 4.96}, {"text": "inciter des pays comme l'Azerba\u00efdjan qui", "start": 2844.119, "duration": 4.361}, {"text": "d\u00e9stabilise la France aujourd'hui en", "start": 2847.0, "duration": 3.319}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie l'occasion de dire un", "start": 2848.48, "duration": 4.079}, {"text": "mot \u00e0 \u00e0 nos amis cal\u00e9doniens auquel nous", "start": 2850.319, "duration": 4.321}, {"text": "pensons bien aujourd'hui \u00e0 leur avant", "start": 2852.559, "duration": 3.161}, {"text": "desg\u00fb en particulier qui est notre", "start": 2854.64, "duration": 3.08}, {"text": "colisti\u00e8re en Nouvelle-Cal\u00e9donie une", "start": 2855.72, "duration": 4.48}, {"text": "grande amie que que je salue aujourd'hui", "start": 2857.72, "duration": 4.08}, {"text": "la Nouvelle-Cal\u00e9donie est victime de", "start": 2860.2, "duration": 3.76}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan comme l'Arm\u00e9nie comme", "start": 2861.8, "duration": 3.72}, {"text": "demain la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise je l'ai", "start": 2863.96, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9nonc\u00e9 il y a quelques jours seulement", "start": 2865.52, "duration": 4.16}, {"text": "et c'est aussi bien s\u00fbr ce qui se joue", "start": 2867.92, "duration": 3.56}, {"text": "notre s\u00e9curit\u00e9 parce que derri\u00e8re", "start": 2869.68, "duration": 3.24}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan il y a un pays comme la", "start": 2871.48, "duration": 4.44}, {"text": "Turquie dont la trajectoire de plus en", "start": 2872.92, "duration": 4.84}, {"text": "plus inqui\u00e9tante menace directement les", "start": 2875.92, "duration": 3.72}, {"text": "pays europ\u00e9ens la Gr\u00e8ce Chypre mais", "start": 2877.76, "duration": 3.28}, {"text": "aussi la France demain donc vous voyez", "start": 2879.64, "duration": 3.28}, {"text": "on est au c\u0153ur des enjux g\u00e9opolitiques", "start": 2881.04, "duration": 3.84}, {"text": "auquels nous devons pr\u00eater attention si", "start": 2882.92, "duration": 3.639}, {"text": "nous voulons rester en s\u00e9curit\u00e9 pour", "start": 2884.88, "duration": 3.8}, {"text": "l'avenir", "start": 2886.559, "duration": 4.921}, {"text": "euh alors Guillaume t sur Linkedin", "start": 2888.68, "duration": 4.399}, {"text": "demande quelle sera notre position face", "start": 2891.48, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e0 la candidate du PPE pour la Commission", "start": 2893.079, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9enne qui est loin de faire", "start": 2895.0, "duration": 3.0}, {"text": "consensus au sein m\u00eame du PPE bon j'ai", "start": 2896.559, "duration": 2.681}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pondu \u00e0 cette question Guillaume", "start": 2898.0, "duration": 3.72}, {"text": "je suis d\u00e9sol\u00e9 je vais pas y revenir", "start": 2899.24, "duration": 4.48}, {"text": "maintenant mais effectivement elle est", "start": 2901.72, "duration": 3.599}, {"text": "loin de faire consensus et moi je suis", "start": 2903.72, "duration": 3.76}, {"text": "certain que aussi a pour cette raison", "start": 2905.319, "duration": 4.881}, {"text": "que j'\u00e9voqu\u00e9 \u00e0 l'instant de l'Arm\u00e9nie", "start": 2907.48, "duration": 4.599}, {"text": "aussi pour cette raisonl\u00e0 il faudra que", "start": 2910.2, "duration": 3.8}, {"text": "nous obtenions cette alternance dont", "start": 2912.079, "duration": 3.601}, {"text": "l'Europe a tellement besoin pour pouvoir", "start": 2914.0, "duration": 4.96}, {"text": "changer de de cap", "start": 2915.68, "duration": 3.28}, {"text": "et Christophe Dupont demande pourquoi", "start": 2919.559, "duration": 4.28}, {"text": "expliquz simplement pour quelle raison", "start": 2922.119, "duration": 3.48}, {"text": "il faut voter pour vous et non pour", "start": 2923.839, "duration": 5.24}, {"text": "Val\u00e9rie ayer alors euh et ben j'ai envie", "start": 2925.599, "duration": 4.72}, {"text": "de dire voil\u00e0 comme je l'ai dit pendant", "start": 2929.079, "duration": 2.76}, {"text": "toute cette campagne ne regardez pas", "start": 2930.319, "duration": 4.0}, {"text": "seulement qui dit quoi mais regardez qui", "start": 2931.839, "duration": 5.0}, {"text": "a fait quoi et si vous avez \u00e9cout\u00e9", "start": 2934.319, "duration": 4.681}, {"text": "Val\u00e9rie AER ou bien si vous avez \u00e9cout\u00e9", "start": 2936.839, "duration": 4.52}, {"text": "Gabriel hatal ou Emmanuel Macron qui ont", "start": 2939.0, "duration": 4.079}, {"text": "souvent servi de ventrilogue de cette", "start": 2941.359, "duration": 4.24}, {"text": "campagne vous aurez pu entendre des mots", "start": 2943.079, "duration": 4.081}, {"text": "qui pouvaient parfois servir \u00e0 tenter de", "start": 2945.599, "duration": 3.321}, {"text": "vous s\u00e9duire mais regardez la r\u00e9alit\u00e9 de", "start": 2947.16, "duration": 3.6}, {"text": "l'action au Parlement europ\u00e9en les", "start": 2948.92, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s macronistes ont vot\u00e9 pour", "start": 2950.76, "duration": 3.24}, {"text": "fragiliser l'agriculture par le projet", "start": 2952.04, "duration": 3.759}, {"text": "de d\u00e9croissance agricole qu'ils ont", "start": 2954.0, "duration": 4.119}, {"text": "soutenu avec la gauche pour fragiliser", "start": 2955.799, "duration": 4.481}, {"text": "nos fronti\u00e8res en votant l\u00e0 encore avec", "start": 2958.119, "duration": 4.081}, {"text": "la gauche pour rendre plus difficile par", "start": 2960.28, "duration": 3.92}, {"text": "nos \u00e9tats le contr\u00f4le de nos fronti\u00e8res", "start": 2962.2, "duration": 5.159}, {"text": "ils ont vot\u00e9 contre le nucl\u00e9aire et donc", "start": 2964.2, "duration": 4.8}, {"text": "pour faire exploser nos factures", "start": 2967.359, "duration": 4.601}, {"text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 ils ont vot\u00e9 contre tout", "start": 2969.0, "duration": 5.72}, {"text": "ce qui pouvait permettre de d\u00e9fendre", "start": 2971.96, "duration": 5.8}, {"text": "une sortie de la na\u00efvet\u00e9 europ\u00e9enne en", "start": 2974.72, "duration": 5.28}, {"text": "mati\u00e8re commerciale en signant pour", "start": 2977.76, "duration": 3.839}, {"text": "apr\u00e8s avoir rendu la vie impossible \u00e0", "start": 2980.0, "duration": 3.359}, {"text": "nos propres producteurs des accords de", "start": 2981.599, "duration": 3.161}, {"text": "libre \u00e9change qui a organis\u00e9 autour", "start": 2983.359, "duration": 3.281}, {"text": "d'eux une concurrence d\u00e9loyale voyez", "start": 2984.76, "duration": 3.16}, {"text": "tout \u00e7a est aujourd'hui je crois", "start": 2986.64, "duration": 3.28}, {"text": "exactement ce que nous devons d\u00e9passer", "start": 2987.92, "duration": 4.08}, {"text": "pour retrouver la la libert\u00e9 la libert\u00e9", "start": 2989.92, "duration": 3.56}, {"text": "d'un d'un commerce mondial qui soit", "start": 2992.0, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9barrass\u00e9 de cette esp\u00e8ce de na\u00efvet\u00e9 la", "start": 2993.48, "duration": 4.48}, {"text": "libert\u00e9 pour les EUR eur\u00e9 de d\u00e9fendre", "start": 2995.599, "duration": 3.921}, {"text": "leurs valeurs leurs principes leur", "start": 2997.96, "duration": 4.52}, {"text": "industrie leurs int\u00e9r\u00eats pour la France", "start": 2999.52, "duration": 5.319}, {"text": "au sein de de l'Europe demain si", "start": 3002.48, "duration": 4.28}, {"text": "Emmanuel Macron devait avoir les moyens", "start": 3004.839, "duration": 3.561}, {"text": "d'agir au Parlement europ\u00e9en il mettrait", "start": 3006.76, "duration": 3.64}, {"text": "en \u0153uvre son premier projet qui est de", "start": 3008.4, "duration": 3.439}, {"text": "faire \u00e0 Bruxelles qui s'est faire le", "start": 3010.4, "duration": 2.719}, {"text": "mieux \u00e0 Paris c'est-\u00e0-dire de la dette", "start": 3011.839, "duration": 3.201}, {"text": "et des imp\u00f4ts de la dette europ\u00e9enne des", "start": 3013.119, "duration": 3.321}, {"text": "imp\u00f4ts europ\u00e9ens moi je ne veux pas de", "start": 3015.04, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e7a je ne veux pas de cette spirale du", "start": 3016.44, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9clin qui continue je pense qu'au", "start": 3018.24, "duration": 3.28}, {"text": "contraire notre devoir c'est de", "start": 3019.64, "duration": 3.56}, {"text": "retrouver la libert\u00e9 de faire baisser la", "start": 3021.52, "duration": 3.2}, {"text": "pression sur la France sur les Fran\u00e7ais", "start": 3023.2, "duration": 4.159}, {"text": "de les laisser respirer de laisser vivre", "start": 3024.72, "duration": 4.04}, {"text": "et c'est \u00e7a qu'on d\u00e9fendra dans cette", "start": 3027.359, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 3028.76, "duration": 3.4}, {"text": "euh Wilfried demande sur Youtube bonjour", "start": 3033.68, "duration": 4.96}, {"text": "je suis \u00e0 la campagne quel est le degr\u00e9", "start": 3036.4, "duration": 5.199}, {"text": "de pente id\u00e9al pour un toit en cha\u00f4e", "start": 3038.64, "duration": 4.159}, {"text": "cher", "start": 3041.599, "duration": 3.72}, {"text": "wilfreded je ne suis pas capable de", "start": 3042.799, "duration": 6.721}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 cette question mais je dirais", "start": 3045.319, "duration": 6.641}, {"text": "que il n'est pas encore le temps d'\u00eatre", "start": 3049.52, "duration": 3.88}, {"text": "en vacances et de contempler les toits", "start": 3051.96, "duration": 2.599}, {"text": "en chaume il reste encore quelques", "start": 3053.4, "duration": 2.6}, {"text": "heures pour la campagne pour convaincre", "start": 3054.559, "duration": 2.961}, {"text": "et pour se battre", "start": 3056.0, "duration": 3.48}, {"text": "et donc il faut continuer jusqu'au bout", "start": 3057.52, "duration": 3.68}, {"text": "Elisabeth \u00e9crit pour la premi\u00e8re fois de", "start": 3059.48, "duration": 3.28}, {"text": "ma vie j'ai adh\u00e9r\u00e9 \u00e0 un parti politique", "start": 3061.2, "duration": 3.28}, {"text": "il y a quelques jours j'ai adh\u00e9r\u00e9 \u00e0 LR", "start": 3062.76, "duration": 3.96}, {"text": "pour soutenir votre ligne politique", "start": 3064.48, "duration": 3.839}, {"text": "merci ellisabeth vraiment je suis tr\u00e8s", "start": 3066.72, "duration": 3.0}, {"text": "touch\u00e9 de cette confiance qui me marque", "start": 3068.319, "duration": 3.561}, {"text": "beaucoup je sais que c'est pas \u00e9vident", "start": 3069.72, "duration": 3.96}, {"text": "aujourd'hui d'adh\u00e9rer \u00e0 un parti c'\u00e9tait", "start": 3071.88, "duration": 3.64}, {"text": "pas \u00e9vident pour moi non plus c'est pas", "start": 3073.68, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9vident d'adh\u00e9rer \u00e0 un parti par", "start": 3075.52, "duration": 4.76}, {"text": "ailleurs dont on consid\u00e8re qu'il a dans", "start": 3077.72, "duration": 6.44}, {"text": "son pass\u00e9 \u00e9tait parfois d\u00e9cevant mais si", "start": 3080.28, "duration": 5.839}, {"text": "vous je le redis avez si vous avez le", "start": 3084.16, "duration": 4.32}, {"text": "sentiment que que ce parti a pu d\u00e9cevoir", "start": 3086.119, "duration": 3.72}, {"text": "ben c'est une raison de plus de vous y", "start": 3088.48, "duration": 2.56}, {"text": "engager parce que c'est de vous qu'on a", "start": 3089.839, "duration": 3.52}, {"text": "besoin pour pouvoir reconstruire demain", "start": 3091.04, "duration": 4.84}, {"text": "\u00c9douard \u00e9crit Je suis \u00e9tudiant ing\u00e9nieur", "start": 3093.359, "duration": 3.601}, {"text": "et je veux travailler dans l'industrie", "start": 3095.88, "duration": 2.76}, {"text": "nucl\u00e9aire apr\u00e8s mes \u00e9tudes merci", "start": 3096.96, "duration": 3.399}, {"text": "infiniment pour votre combat acharn\u00e9", "start": 3098.64, "duration": 3.6}, {"text": "merci Douard le combat va continuer on a", "start": 3100.359, "duration": 3.921}, {"text": "un grand plan de nouveau nucl\u00e9aair \u00e0", "start": 3102.24, "duration": 3.839}, {"text": "porter au Parlement europ\u00e9en demain et", "start": 3104.28, "duration": 4.48}, {"text": "c'est moi qui vous remercie de de ce que", "start": 3106.079, "duration": 4.48}, {"text": "vous allez faire pour faire vivre cette", "start": 3108.76, "duration": 2.96}, {"text": "industrie dont nous avons tellement", "start": 3110.559, "duration": 3.121}, {"text": "besoin pour pr\u00e9server l'environnement je", "start": 3111.72, "duration": 4.0}, {"text": "je vois que que on avait plusieurs", "start": 3113.68, "duration": 3.84}, {"text": "questions sur le sujet de l'\u00e9cologie", "start": 3115.72, "duration": 3.44}, {"text": "l'\u00e9cologie pour nous \u00e7a doit aller", "start": 3117.52, "duration": 3.88}, {"text": "justement avec cette n\u00e9cessaire", "start": 3119.16, "duration": 3.56}, {"text": "transition environnementale et", "start": 3121.4, "duration": 2.76}, {"text": "transition \u00e9nerg\u00e9tique qui va avec", "start": 3122.72, "duration": 3.839}, {"text": "notamment notre \u00e9nergie", "start": 3124.16, "duration": 4.72}, {"text": "nucl\u00e9aire qui permet de de de de", "start": 3126.559, "duration": 4.441}, {"text": "d\u00e9carboner l'\u00e9nergie sans sans imposer", "start": 3128.88, "duration": 4.719}, {"text": "partout c'estes ces \u00e9oliennes qui ont un", "start": 3131.0, "duration": 4.52}, {"text": "impact d\u00e9sastreux pour nos paysages et", "start": 3133.599, "duration": 3.561}, {"text": "pour la", "start": 3135.52, "duration": 3.72}, {"text": "biodiversit\u00e9 je vois plein de gens qui", "start": 3137.16, "duration": 3.48}, {"text": "remercient merci infiniment de vos", "start": 3139.24, "duration": 4.079}, {"text": "messages Alex Nicolas C\u00e9line Bernadette", "start": 3140.64, "duration": 4.84}, {"text": "Mathieu marielou Danis merci infiniment", "start": 3143.319, "duration": 4.081}, {"text": "de de tout ce que vous publier je peux", "start": 3145.48, "duration": 5.48}, {"text": "pas vous lire tous ici mais je je lis ce", "start": 3147.4, "duration": 5.8}, {"text": "que vous ce que vous m'envoyez et j'en", "start": 3150.96, "duration": 6.159}, {"text": "suis vraiment tr\u00e8s touch\u00e9 Marie parle de", "start": 3153.2, "duration": 5.52}, {"text": "la biodiversit\u00e9 on aimerait bien voir", "start": 3157.119, "duration": 3.72}, {"text": "dit-elle le PPE s'int\u00e9resser \u00e0 ces", "start": 3158.72, "duration": 3.48}, {"text": "questions sans polarisation vous avez", "start": 3160.839, "duration": 3.201}, {"text": "raison marie bien s\u00fbr la biodiversit\u00e9", "start": 3162.2, "duration": 3.44}, {"text": "c'est un sujet essentiel je parlais \u00e0", "start": 3164.04, "duration": 3.36}, {"text": "instant de ces questions d'\u00e9nergie j'ai", "start": 3165.64, "duration": 3.08}, {"text": "organis\u00e9 au Parlement europ\u00e9en un", "start": 3167.4, "duration": 2.919}, {"text": "collocque important sur la la question", "start": 3168.72, "duration": 3.04}, {"text": "de la biodiversit\u00e9 en mer vous savez que", "start": 3170.319, "duration": 2.841}, {"text": "j'\u00e9tais dans la commission de la p\u00eache", "start": 3171.76, "duration": 3.96}, {"text": "eu et la biodiversit\u00e9 en mer \u00e7a veut", "start": 3173.16, "duration": 3.84}, {"text": "dire justement", "start": 3175.72, "duration": 3.839}, {"text": "lutter pour prot\u00e9ger la mer notamment de", "start": 3177.0, "duration": 4.96}, {"text": "cette industrialisation \u00e0 travers les", "start": 3179.559, "duration": 4.04}, {"text": "projets d'\u00e9olienne en mer qu'on voudrait", "start": 3181.96, "duration": 3.8}, {"text": "implanter partout sur nos c\u00f4tes qui ont", "start": 3183.599, "duration": 4.681}, {"text": "un impact d\u00e9sastreux pour la vie des", "start": 3185.76, "duration": 4.16}, {"text": "esp\u00e8ces marines et pour la biodiversit\u00e9", "start": 3188.28, "duration": 3.319}, {"text": "malheureusement quand on sort de la", "start": 3189.92, "duration": 2.8}, {"text": "polarisation on voit que c'est pas", "start": 3191.599, "duration": 2.561}, {"text": "toujours ceux qui d\u00e9fendent l'\u00e9cologie", "start": 3192.72, "duration": 3.359}, {"text": "politique qui sont les plus pr\u00e9occup\u00e9s", "start": 3194.16, "duration": 5.32}, {"text": "de la r\u00e9alit\u00e9 du combat pour la", "start": 3196.079, "duration": 7.201}, {"text": "biodiversit\u00e9 Barbara \u00e9crit bonjour je", "start": 3199.48, "duration": 5.24}, {"text": "suis une maman de trois enfants qui sont", "start": 3203.28, "duration": 3.48}, {"text": "dans une \u00e9cole juive et tous les matin", "start": 3204.72, "duration": 5.28}, {"text": "j'ai peur que pouvez-vous faire pour y", "start": 3206.76, "duration": 5.799}, {"text": "rem\u00e9dier et \u00e7a rejoint une question de", "start": 3210.0, "duration": 4.2}, {"text": "gameplay sur Youtube qui \u00e9crit je", "start": 3212.559, "duration": 2.841}, {"text": "voudrais vous faire part de l'histoire", "start": 3214.2, "duration": 2.52}, {"text": "de mon meilleur ami qui subit depuis le", "start": 3215.4, "duration": 2.36}, {"text": "d\u00e9but de l'ann\u00e9e des attaques", "start": 3216.72, "duration": 5.119}, {"text": "antis\u00e9mites de la part des profs et des", "start": 3217.76, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves c'est une question deux questions", "start": 3222.64, "duration": 4.719}, {"text": "des remarques qui sont \u00e9videmment", "start": 3225.839, "duration": 2.881}, {"text": "essentielles", "start": 3227.359, "duration": 3.96}, {"text": "et moi ce qui m'a marqu\u00e9 dans cette", "start": 3228.72, "duration": 4.16}, {"text": "campagne c'est d'\u00eatre confront\u00e9 au au", "start": 3231.319, "duration": 3.641}, {"text": "pire qui ressurgit aujourd'hui dans dans", "start": 3232.88, "duration": 5.0}, {"text": "notre pays et le pire c'est la mont\u00e9e de", "start": 3234.96, "duration": 5.04}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme qui n'est pas seulement", "start": 3237.88, "duration": 3.8}, {"text": "un danger pour les Fran\u00e7ais de", "start": 3240.0, "duration": 3.92}, {"text": "confession juives mais qui est un danger", "start": 3241.68, "duration": 4.08}, {"text": "pour la France parce que derri\u00e8re", "start": 3243.92, "duration": 3.8}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme en r\u00e9alit\u00e9 il y a une", "start": 3245.76, "duration": 4.68}, {"text": "cause tr\u00e8s grave de la fracturation du", "start": 3247.72, "duration": 3.76}, {"text": "pays", "start": 3250.44, "duration": 2.56}, {"text": "Emmanuel Macron a dit hier \u00e0 la", "start": 3251.48, "duration": 4.96}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision euh que les actes antis\u00e9mites", "start": 3253.0, "duration": 5.119}, {"text": "qui se multiplient en France sont", "start": 3256.44, "duration": 4.159}, {"text": "inexplicables bon moi je suis disponible", "start": 3258.119, "duration": 4.321}, {"text": "pour lui expliquer quand il veut la", "start": 3260.599, "duration": 3.441}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 c'est que derri\u00e8re cette mont\u00e9e", "start": 3262.44, "duration": 4.639}, {"text": "de l'antis\u00e9mitisme il y a la r\u00e9alit\u00e9", "start": 3264.04, "duration": 5.68}, {"text": "d'un islamisme virulent qui veut faire", "start": 3267.079, "duration": 5.04}, {"text": "son lit en France qui veut faire son nid", "start": 3269.72, "duration": 4.359}, {"text": "dans les c\u0153urs et dans les esprits et", "start": 3272.119, "duration": 4.521}, {"text": "qui n'y parvient que trop bien et", "start": 3274.079, "duration": 4.961}, {"text": "l'alli\u00e9 de cet islamisme c'est le", "start": 3276.64, "duration": 4.8}, {"text": "gauchisme c'est la France insoumise", "start": 3279.04, "duration": 3.96}, {"text": "c'est cette formation politique qui", "start": 3281.44, "duration": 3.44}, {"text": "aujourd'hui a d\u00e9cid\u00e9 de couvrir et m\u00eame", "start": 3283.0, "duration": 4.88}, {"text": "de justifier le pire c'est au-del\u00e0 de la", "start": 3284.88, "duration": 5.679}, {"text": "France insoumise un parti socialiste qui", "start": 3287.88, "duration": 6.919}, {"text": "est capable de demander que Isra\u00ebl soit", "start": 3290.559, "duration": 6.161}, {"text": "priv\u00e9 de toute livraison d'Ar et de", "start": 3294.799, "duration": 3.8}, {"text": "munition \u00e0 quelques jours d'une attaque", "start": 3296.72, "duration": 4.32}, {"text": "massive de l'Iran c'est le gouvernement", "start": 3298.599, "duration": 4.921}, {"text": "fran\u00e7ais qui f\u00e9licite la direction de", "start": 3301.04, "duration": 4.319}, {"text": "sciencep d'avoir n\u00e9gocier avec les", "start": 3303.52, "duration": 6.4}, {"text": "blours au lieu de les sanctionner et qui", "start": 3305.359, "duration": 6.48}, {"text": "encore tout r\u00e9cemment vient d'annoncer", "start": 3309.92, "duration": 4.159}, {"text": "qu'il voulait interdire la pr\u00e9sence", "start": 3311.839, "duration": 3.881}, {"text": "d'Isra\u00ebl \u00e0 un salon d'industrie de", "start": 3314.079, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9fense sur le sol de notre pays \u00e7a", "start": 3315.72, "duration": 4.92}, {"text": "j'appelle \u00e7a justifier le pire parce que", "start": 3317.68, "duration": 6.28}, {"text": "c'est expliqu\u00e9 que dans l'attaque qu'a", "start": 3320.64, "duration": 6.6}, {"text": "subi Isra\u00ebl on a le droit de renverser", "start": 3323.96, "duration": 6.04}, {"text": "l'agresseur et l'agress\u00e9 et de faire", "start": 3327.24, "duration": 4.839}, {"text": "comme si aujourd'hui Isra\u00ebl \u00e9tait le", "start": 3330.0, "duration": 4.359}, {"text": "coupable alors que la force qui a", "start": 3332.079, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9clench\u00e9 cet enfer cet enfer dans", "start": 3334.359, "duration": 3.96}, {"text": "lequel sont pi\u00e9g\u00e9s y compris les", "start": 3336.319, "duration": 4.04}, {"text": "populations civiles de Gaza c'est le", "start": 3338.319, "duration": 4.161}, {"text": "Hamas alors vous le savez dans cette", "start": 3340.359, "duration": 4.361}, {"text": "campagne j'ai j'ai d\u00e9cid\u00e9 de de mener ce", "start": 3342.48, "duration": 3.68}, {"text": "combat avec d\u00e9termination parce qu'il", "start": 3344.72, "duration": 4.119}, {"text": "engage aussi l'avenir de la France et et", "start": 3346.16, "duration": 4.6}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 partout o\u00f9 il le fallait", "start": 3348.839, "duration": 4.48}, {"text": "jusqu'\u00e0 scienceep lorsque sciencep \u00e9tait", "start": 3350.76, "duration": 4.839}, {"text": "bloqu\u00e9 par ces militants d'extr\u00eame", "start": 3353.319, "duration": 4.28}, {"text": "gauche qui veulent confisquer nos amphis", "start": 3355.599, "duration": 3.641}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 pour montrer que nous ne", "start": 3357.599, "duration": 4.121}, {"text": "c\u00e9derons pas un pouce de terrain que", "start": 3359.24, "duration": 5.44}, {"text": "nous ne reculerons jamais nous ne devons", "start": 3361.72, "duration": 4.879}, {"text": "jamais reculer et je le dis encore une", "start": 3364.68, "duration": 3.8}, {"text": "fois le sujet n'est pas seulement celui", "start": 3366.599, "duration": 4.841}, {"text": "de la s\u00e9curit\u00e9 de vos enfants Barbara de", "start": 3368.48, "duration": 4.839}, {"text": "la peur que vous \u00e9prouvver \u00e0 travers", "start": 3371.44, "duration": 3.96}, {"text": "cette peur c'est le signe que la France", "start": 3373.319, "duration": 3.881}, {"text": "a d\u00e9missionn\u00e9 que c'est la France qui", "start": 3375.4, "duration": 3.76}, {"text": "recule que c'est la France qui perd du", "start": 3377.2, "duration": 4.399}, {"text": "terrain nous qui perdons du terrain avec", "start": 3379.16, "duration": 4.199}, {"text": "elle et donc voil\u00e0 c'est c'est", "start": 3381.599, "duration": 3.801}, {"text": "exactement \u00e0 cela que je veux mettre fin", "start": 3383.359, "duration": 3.76}, {"text": "et demain on Parlement europ\u00e9en parce", "start": 3385.4, "duration": 3.679}, {"text": "que le combat se m\u00e8ne aussi l\u00e0 nous nous", "start": 3387.119, "duration": 3.841}, {"text": "battrons tous les jours pour lutter", "start": 3389.079, "duration": 3.48}, {"text": "contre ces forces politiques qui", "start": 3390.96, "duration": 4.04}, {"text": "couvrent le pire qui monte et pour faire", "start": 3392.559, "duration": 4.321}, {"text": "reculer l'antis\u00e9mitisme pour combattre", "start": 3395.0, "duration": 4.44}, {"text": "l'islamisme y compris quand il tente de", "start": 3396.88, "duration": 4.4}, {"text": "mener ses strat\u00e9gies d'antisme dans nos", "start": 3399.44, "duration": 3.2}, {"text": "propres", "start": 3401.28, "duration": 4.36}, {"text": "institutions", "start": 3402.64, "duration": 3.0}, {"text": "euh je continue pardon et peut-\u00eatre on", "start": 3408.88, "duration": 4.64}, {"text": "va on va s'arr\u00eater dans un instant parce", "start": 3411.96, "duration": 4.399}, {"text": "que je vois tellement de questions ciel", "start": 3413.52, "duration": 5.16}, {"text": "me dit vous avez parl\u00e9 dans un discours", "start": 3416.359, "duration": 4.44}, {"text": "de la crise spirituelle que nous", "start": 3418.68, "duration": 4.04}, {"text": "traversons comment la politique", "start": 3420.799, "duration": 3.961}, {"text": "peut-elle agir pour traverser cette", "start": 3422.72, "duration": 4.92}, {"text": "crise l\u00e0 c'est une une belle et grande", "start": 3424.76, "duration": 5.359}, {"text": "question cyriiel je crois en effet que", "start": 3427.64, "duration": 3.959}, {"text": "la crise que vit nos pays aujourd'hui", "start": 3430.119, "duration": 3.0}, {"text": "c'est c'est pas c'est pas seulement une", "start": 3431.599, "duration": 3.72}, {"text": "crise qui est li\u00e9e \u00e0 des des mauvais", "start": 3433.119, "duration": 4.601}, {"text": "choix techniques \u00e0 des probl\u00e8mes", "start": 3435.319, "duration": 4.201}, {"text": "budg\u00e9taires \u00e9conomiques c'est pas", "start": 3437.72, "duration": 4.28}, {"text": "seulement des des sujets de politique", "start": 3439.52, "duration": 4.0}, {"text": "politicienne non non c'est c'est", "start": 3442.0, "duration": 3.0}, {"text": "vraiment une crise int\u00e9rieure", "start": 3443.52, "duration": 4.24}, {"text": "aujourd'hui si l'Europe croche dans le", "start": 3445.0, "duration": 6.88}, {"text": "monde et si la France d\u00e9croche en Europe", "start": 3447.76, "duration": 5.839}, {"text": "c'est parce que nous nous perdons le", "start": 3451.88, "duration": 3.719}, {"text": "sens de ce qui a fait l'aventure de", "start": 3453.599, "duration": 4.72}, {"text": "notre histoire de notre civilisation de", "start": 3455.599, "duration": 4.841}, {"text": "notre culture parce que nous ne savons", "start": 3458.319, "duration": 4.201}, {"text": "plus dire qui nous sommes et parce que", "start": 3460.44, "duration": 4.919}, {"text": "nous ne savons pas que le nom de cette", "start": 3462.52, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9pop\u00e9e qui nous a conduit jusqu'ici", "start": 3465.359, "duration": 5.561}, {"text": "c'est d'abord celui de la libert\u00e9 moi je", "start": 3468.0, "duration": 5.079}, {"text": "suis convaincu de cela il faut que", "start": 3470.92, "duration": 3.84}, {"text": "l'Europe se retrouve elle-m\u00eame que la", "start": 3473.079, "duration": 3.441}, {"text": "France se retrouve elle-m\u00eame que nous", "start": 3474.76, "duration": 3.92}, {"text": "soyons capables de d\u00e9fendre ensemble ce", "start": 3476.52, "duration": 4.039}, {"text": "que nous avons \u00e0 dire au monde et que", "start": 3478.68, "duration": 3.879}, {"text": "nous soyons capables de retrouver notre", "start": 3480.559, "duration": 5.24}, {"text": "libert\u00e9 libert\u00e9 de de cr\u00e9er d'inventer", "start": 3482.559, "duration": 6.0}, {"text": "d'innover libert\u00e9 de produire sans sans", "start": 3485.799, "duration": 4.8}, {"text": "devoir perdre imm\u00e9diatement tout le", "start": 3488.559, "duration": 4.361}, {"text": "fruit de de son travail libert\u00e9 de", "start": 3490.599, "duration": 4.48}, {"text": "transmettre aux g\u00e9n\u00e9rations qui viennent", "start": 3492.92, "duration": 5.36}, {"text": "ce que nous avons re\u00e7u libert\u00e9 de penser", "start": 3495.079, "duration": 5.881}, {"text": "libert\u00e9 d'expression libert\u00e9 de", "start": 3498.28, "duration": 4.839}, {"text": "conviction libert\u00e9 de la conscience", "start": 3500.96, "duration": 4.56}, {"text": "aujourd'hui si profond\u00e9ment menac\u00e9 c'est", "start": 3503.119, "duration": 3.68}, {"text": "c'est tout cela C l\u00e0 qui fait que nous", "start": 3505.52, "duration": 3.319}, {"text": "sommes en train de r\u00e9gresser et d'une", "start": 3506.799, "duration": 3.641}, {"text": "certaine mani\u00e8re partagez \u00e7a avec vous", "start": 3508.839, "duration": 3.641}, {"text": "vous demandiez comment r\u00e9pondre \u00e0 cette", "start": 3510.44, "duration": 4.52}, {"text": "crise de notre civilisation cette crise", "start": 3512.48, "duration": 5.359}, {"text": "int\u00e9rieure spirituelle d'une C mani\u00e8re", "start": 3514.96, "duration": 4.56}, {"text": "partager \u00e7a avec vous c'est un acte", "start": 3517.839, "duration": 3.881}, {"text": "d'esp\u00e9rance \u00e0 la fin de cette campagne", "start": 3519.52, "duration": 4.279}, {"text": "bien s\u00fbr que ce qui fait qu'on s'engage", "start": 3521.72, "duration": 3.599}, {"text": "c'est d'abord cette cette inqui\u00e9tude", "start": 3523.799, "duration": 3.32}, {"text": "devant le sentiment que ce \u00e0 quoi nous", "start": 3525.319, "duration": 3.881}, {"text": "tenons le plus est en train de se", "start": 3527.119, "duration": 6.321}, {"text": "d\u00e9faire mais en r\u00e9alit\u00e9 mon esp\u00e9rance", "start": 3529.2, "duration": 6.919}, {"text": "elle est l\u00e0 nos probl\u00e8mes ne sont pas", "start": 3533.44, "duration": 4.879}, {"text": "ailleurs que dans nos mains il suffit", "start": 3536.119, "duration": 4.44}, {"text": "que nous le voulions \u00e0 nouveau et moi", "start": 3538.319, "duration": 3.401}, {"text": "partout dans cette campagne j'ai", "start": 3540.559, "duration": 3.8}, {"text": "rencontr\u00e9 partout dans le pays des des", "start": 3541.72, "duration": 6.079}, {"text": "Fran\u00e7ais exceptionnels des gens qui ont", "start": 3544.359, "duration": 6.161}, {"text": "un courage qui force l'admiration qui se", "start": 3547.799, "duration": 5.24}, {"text": "donnent qui se d\u00e9pensent sans compter", "start": 3550.52, "duration": 5.079}, {"text": "qui travaillent sans jamais chercher le", "start": 3553.039, "duration": 5.721}, {"text": "le repos qui veulent faire le bien faire", "start": 3555.599, "duration": 5.321}, {"text": "le mieux pour leur famille pour leur", "start": 3558.76, "duration": 4.68}, {"text": "pays et ces Fran\u00e7ais l\u00e0 ils ont la force", "start": 3560.92, "duration": 4.399}, {"text": "de renverser les montagnes il faut juste", "start": 3563.44, "duration": 3.119}, {"text": "qu'on les laisse faire", "start": 3565.319, "duration": 3.081}, {"text": "il faut juste qu'on leur fasse confiance", "start": 3566.559, "duration": 3.48}, {"text": "il faut juste qu'on sorte de cette", "start": 3568.4, "duration": 3.719}, {"text": "situation qui fait qu'on n'arr\u00eate pas", "start": 3570.039, "duration": 3.76}, {"text": "toujours de se contraindre nous-m\u00eame que", "start": 3572.119, "duration": 3.521}, {"text": "la vie est partout emp\u00each\u00e9e arr\u00eat\u00e9", "start": 3573.799, "duration": 4.56}, {"text": "paralys\u00e9e et cette Europe que nous", "start": 3575.64, "duration": 5.08}, {"text": "voulons qui qui sortira d'une esp\u00e8ce de", "start": 3578.359, "duration": 4.521}, {"text": "folie d'\u00e9norme pour reconstruire des", "start": 3580.72, "duration": 3.96}, {"text": "strat\u00e9gies communes cette Europe qui", "start": 3582.88, "duration": 3.6}, {"text": "arrivera de nouveau \u00e0 dire son nom qui", "start": 3584.68, "duration": 3.2}, {"text": "retrouvera le go\u00fbt la passion de la", "start": 3586.48, "duration": 3.599}, {"text": "libert\u00e9 qui rendra \u00e0 la France la", "start": 3587.88, "duration": 3.6}, {"text": "ma\u00eetrise de son destin c'est c'est celle", "start": 3590.079, "duration": 2.52}, {"text": "pour laquelle on s'est battu pendant", "start": 3591.48, "duration": 3.44}, {"text": "toute cette campagne c'est celle pour", "start": 3592.599, "duration": 3.921}, {"text": "laquelle on s'est battu pendant tout le", "start": 3594.92, "duration": 4.0}, {"text": "mandat pass\u00e9 et c'est celle qu'on", "start": 3596.52, "duration": 3.96}, {"text": "retrouvera j'en suis s\u00fbr avec vous dans", "start": 3598.92, "duration": 3.199}, {"text": "les ann\u00e9es qui viendront j'en suis s\u00fbr", "start": 3600.48, "duration": 4.44}, {"text": "j'en doute pas un instant c'est \u00e7a notre", "start": 3602.119, "duration": 5.2}, {"text": "notre d\u00e9fi \u00e7a suppose de mener le combat", "start": 3604.92, "duration": 4.28}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 il est c'est\u00e0-dire sur le terrain", "start": 3607.319, "duration": 3.921}, {"text": "des id\u00e9es \u00e7a suppose une droite qui se", "start": 3609.2, "duration": 4.28}, {"text": "renouvelle qui redeviennent exigeante", "start": 3611.24, "duration": 4.799}, {"text": "ambitieus courageuse coh\u00e9rente et \u00e7a", "start": 3613.48, "duration": 3.8}, {"text": "c'est aussi le combat que je m\u00e8ne au", "start": 3616.039, "duration": 2.681}, {"text": "sein de de de notre famille politique", "start": 3617.28, "duration": 3.319}, {"text": "pour pour faire en sorte que le vote du", "start": 3618.72, "duration": 3.8}, {"text": "9 juin soit aussi l'occasion d'\u00e9crire", "start": 3620.599, "duration": 4.76}, {"text": "une nouvelle histoire de de de la vie de", "start": 3622.52, "duration": 4.44}, {"text": "cette famille dont la mission est de", "start": 3625.359, "duration": 3.801}, {"text": "r\u00e9unir demain une majorit\u00e9 de fran\u00e7ais", "start": 3626.96, "duration": 4.399}, {"text": "pour rendre \u00e0 notre pays l'alternance et", "start": 3629.16, "duration": 5.32}, {"text": "l'esp\u00e9rance dont il a tellement", "start": 3631.359, "duration": 5.521}, {"text": "besoin Nicolas j'\u00e9tais venu vous voir \u00e0", "start": 3634.48, "duration": 4.4}, {"text": "l' SCP et vous m'aviez convaincu merci", "start": 3636.88, "duration": 3.239}, {"text": "de mener le combat de tellement de", "start": 3638.88, "duration": 3.239}, {"text": "Fran\u00e7ais face \u00e0 cette crise d\u00e9mocratique", "start": 3640.119, "duration": 3.24}, {"text": "merci Nicolas j'\u00e9tais d'ailleurs tr\u00e8s", "start": 3642.119, "duration": 2.72}, {"text": "touch\u00e9 de voir je sais plus si \u00e0 le SCP", "start": 3643.359, "duration": 3.841}, {"text": "dans une \u00e9cole le commerce mais dans une", "start": 3644.839, "duration": 4.361}, {"text": "de ces \u00e9coles je crois \u00e0 l' SCP ou \u00e0", "start": 3647.2, "duration": 4.2}, {"text": "l'ESS \u00e0 l'ESSC il y a eu un sondage qui", "start": 3649.2, "duration": 3.76}, {"text": "me donnait en t\u00eate dans le vote des", "start": 3651.4, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9tudiants je suis tr\u00e8s heureux si si vos", "start": 3652.96, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9coles nous font confiance pour pouvoir", "start": 3655.44, "duration": 4.159}, {"text": "porter votre voix vous \u00eates l'avenir et", "start": 3657.24, "duration": 4.44}, {"text": "nous on est l\u00e0 pour pr\u00e9parer le chemin", "start": 3659.599, "duration": 4.801}, {"text": "pour la rel\u00e8ve qui vient rubben dit", "start": 3661.68, "duration": 4.359}, {"text": "merci pour cette campagne nous sommes \u00e0", "start": 3664.4, "duration": 4.919}, {"text": "vos c\u00f4t\u00e9 merci merci Edouard qui dit sa", "start": 3666.039, "duration": 5.52}, {"text": "sa son soutien un engagement politique", "start": 3669.319, "duration": 3.681}, {"text": "courageux et sinc\u00e8re mais je pense c'est", "start": 3671.559, "duration": 4.321}, {"text": "ce qui nous c'est ce qui nous relie", "start": 3673.0, "duration": 6.039}, {"text": "et un streamer Hugo dit que nous sommes", "start": 3675.88, "duration": 4.719}, {"text": "100 \u00e0 vous regarder sur twitch je savais", "start": 3679.039, "duration": 3.601}, {"text": "pas qu'on est sur twitch en m\u00eame temps", "start": 3680.599, "duration": 4.96}, {"text": "euh et plusieurs \u00e9lus en off craignent", "start": 3682.64, "duration": 4.64}, {"text": "la mort de LR en cas de lourde d\u00e9faite", "start": 3685.559, "duration": 3.161}, {"text": "le 9 juin moi je crois pas qu'on va", "start": 3687.28, "duration": 3.16}, {"text": "vivre une lourde d\u00e9faite le 9 juin je", "start": 3688.72, "duration": 4.0}, {"text": "crois qu'on va vivre une belle surprise", "start": 3690.44, "duration": 4.28}, {"text": "et que ce sera le moment de donner un", "start": 3692.72, "duration": 4.24}, {"text": "nouvel \u00e9lan \u00e0 notre famille politique \u00e0", "start": 3694.72, "duration": 4.28}, {"text": "notre famille de de pens\u00e9e", "start": 3696.96, "duration": 5.04}, {"text": "euh vous \u00eates peut-\u00eatre 100 sur twitch", "start": 3699.0, "duration": 5.079}, {"text": "mais en r\u00e9alit\u00e9 vous \u00eates on me dit des", "start": 3702.0, "duration": 3.48}, {"text": "milliers si on additionne tous les", "start": 3704.079, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9seaux sur lesquels nous sommes", "start": 3705.48, "duration": 4.52}, {"text": "ensemble merci beaucoup de de d'\u00eatre l\u00e0", "start": 3707.559, "duration": 6.161}, {"text": "merci d'\u00eatre d'\u00eatre r\u00e9uni merci \u00e0 \u00e0", "start": 3710.0, "duration": 6.16}, {"text": "carnal qui met un magnifique verre des", "start": 3713.72, "duration": 4.839}, {"text": "des des premi\u00e8res lignes du bateau ivre", "start": 3716.16, "duration": 5.04}, {"text": "de de rainbo euh nous ne sommes pas", "start": 3718.559, "duration": 4.161}, {"text": "aujourd'hui sur le bateau ivre nous", "start": 3721.2, "duration": 3.56}, {"text": "sommes au contraire le bateau qui qui", "start": 3722.72, "duration": 4.8}, {"text": "retrouve son cap et qui est pr\u00eat \u00e0", "start": 3724.76, "duration": 4.44}, {"text": "affronter la vaste", "start": 3727.52, "duration": 5.039}, {"text": "mer un jeune de 14 ans n gaming demande", "start": 3729.2, "duration": 4.56}, {"text": "comment il pourrait faire pour nous", "start": 3732.559, "duration": 2.921}, {"text": "soutenir 14 ans mais c'est g\u00e9nial il", "start": 3733.76, "duration": 3.039}, {"text": "faut s'engager il y a pas de raison", "start": 3735.48, "duration": 2.839}, {"text": "d'attendre bien s\u00fbr de pouvoir voter", "start": 3736.799, "duration": 4.961}, {"text": "pour s'engager pour tes id\u00e9es merci NAS", "start": 3738.319, "duration": 5.161}, {"text": "de ta confiance n'h\u00e9site pas \u00e0 nous", "start": 3741.76, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9crire pour pouvoir partager avec nous", "start": 3743.48, "duration": 4.52}, {"text": "les les aventures qui viendront", "start": 3745.359, "duration": 4.281}, {"text": "peut-\u00eatre je termine voil\u00e0 d'un dernier", "start": 3748.0, "duration": 3.319}, {"text": "mot avec cette question de Benjamin sur", "start": 3749.64, "duration": 3.639}, {"text": "Facebook qui me dit et cette question je", "start": 3751.319, "duration": 3.48}, {"text": "je l'ai lu tout \u00e0 l'heure elle m'a", "start": 3753.279, "duration": 2.641}, {"text": "tellement marqu\u00e9 je me suis dit que", "start": 3754.799, "duration": 2.52}, {"text": "j'allais la garder comme la derni\u00e8re", "start": 3755.92, "duration": 3.28}, {"text": "question de notre \u00e9change au terme de", "start": 3757.319, "duration": 4.361}, {"text": "votre deux\u00e8 mandat de d\u00e9put\u00e9 qu'est-ce", "start": 3759.2, "duration": 4.72}, {"text": "qui vous fera dire j'ai", "start": 3761.68, "duration": 5.32}, {"text": "r\u00e9ussi Benjamin vous me posez une", "start": 3763.92, "duration": 4.76}, {"text": "question magnifique", "start": 3767.0, "duration": 4.68}, {"text": "voil\u00e0 je vis termin\u00e9 en vous disant un", "start": 3768.68, "duration": 4.679}, {"text": "un immense merci \u00e0 vous tous qui avez", "start": 3771.68, "duration": 3.399}, {"text": "suivi ce ce live je vais r\u00e9pondre \u00e0 la", "start": 3773.359, "duration": 3.48}, {"text": "question de Benjamin mais je voulais", "start": 3775.079, "duration": 2.76}, {"text": "terminer en vous disant ma", "start": 3776.839, "duration": 3.24}, {"text": "reconnaissance", "start": 3777.839, "duration": 4.601}, {"text": "pour tout le chemin parcouru pour tout", "start": 3780.079, "duration": 4.441}, {"text": "le travail accompli dire ma", "start": 3782.44, "duration": 3.359}, {"text": "reconnaissance \u00e0 toute l'\u00e9quipe qui a", "start": 3784.52, "duration": 3.319}, {"text": "port\u00e9 avec moi cette campagne \u00e0 ceux qui", "start": 3785.799, "duration": 4.04}, {"text": "sont en ce moment avec moi", "start": 3787.839, "duration": 4.28}, {"text": "derri\u00e8re de l'autre c\u00f4t\u00e9 de de de la", "start": 3789.839, "duration": 5.081}, {"text": "cam\u00e9ra Augustin Paul Guillain mais aussi", "start": 3792.119, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e0 \u00e0 toutes les \u00e9quipes qui ont fait", "start": 3794.92, "duration": 3.56}, {"text": "vivre cette campagne au cours de ces", "start": 3796.799, "duration": 3.401}, {"text": "derniers mois \u00e7a aura \u00e9t\u00e9 un un", "start": 3798.48, "duration": 4.599}, {"text": "engagement exigeant hintant euh", "start": 3800.2, "duration": 6.68}, {"text": "difficile mais mais passionnant et je", "start": 3803.079, "duration": 4.96}, {"text": "voudrais vous dire \u00e0 tous ceux qui", "start": 3806.88, "duration": 2.76}, {"text": "avaient port\u00e9 notre voix qui avaient qui", "start": 3808.039, "duration": 3.56}, {"text": "avaient tract\u00e9 qui avaient milit\u00e9 qui", "start": 3809.64, "duration": 3.6}, {"text": "avaient d\u00e9fendu vos id\u00e9es partout en", "start": 3811.599, "duration": 4.24}, {"text": "France \u00e0 \u00e0 tous mes colistiers \u00e0 tous", "start": 3813.24, "duration": 4.599}, {"text": "les \u00e9lus de notre formation politique au", "start": 3815.839, "duration": 6.041}, {"text": "3500 maires \u00e9lus locaux pr\u00e9sidents de", "start": 3817.839, "duration": 5.681}, {"text": "d\u00e9partement conseillers d\u00e9partementaux", "start": 3821.88, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9sident de R\u00e9gion conseillers", "start": 3823.52, "duration": 2.92}, {"text": "r\u00e9gionaux tous ceux qui font vivre la", "start": 3824.76, "duration": 3.279}, {"text": "France par le terrain qui m'ont apport\u00e9", "start": 3826.44, "duration": 4.879}, {"text": "leur soutien que sera \u00e9t\u00e9 pour moi", "start": 3828.039, "duration": 6.28}, {"text": "vraiment un immense honneur de pouvoir", "start": 3831.319, "duration": 5.881}, {"text": "\u00eatre avec que le porte-voie de de nos", "start": 3834.319, "duration": 4.72}, {"text": "id\u00e9es de nos convictions partout en", "start": 3837.2, "duration": 4.24}, {"text": "France et Benjamin je voudrais vous dire", "start": 3839.039, "duration": 3.76}, {"text": "simplement que ce qui me fera dire \u00e0 la", "start": 3841.44, "duration": 3.879}, {"text": "fin de ce deuxi\u00e8me mandat que j'ai", "start": 3842.799, "duration": 4.961}, {"text": "r\u00e9ussi c'est le fait qu'un jour vous", "start": 3845.319, "duration": 5.04}, {"text": "vous direz j'esp\u00e8re pendant les ann\u00e9es", "start": 3847.76, "duration": 4.519}, {"text": "qui viennent ne serait-ce qu'une seule", "start": 3850.359, "duration": 3.881}, {"text": "fois en me voyant intervenir au", "start": 3852.279, "duration": 4.241}, {"text": "Parlement europ\u00e9en que je dis ce que", "start": 3854.24, "duration": 4.28}, {"text": "vous auriez voulu dire vous-m\u00eame ce que", "start": 3856.52, "duration": 3.92}, {"text": "vous auriez voulu entendre si vous avez", "start": 3858.52, "duration": 3.16}, {"text": "le sentiment ne serait-ce qu'une fois", "start": 3860.44, "duration": 3.599}, {"text": "que j'ai pu \u00eatre votre porte-voix faire", "start": 3861.68, "duration": 4.159}, {"text": "entendre vos id\u00e9es d\u00e9fendre vos", "start": 3864.039, "duration": 3.481}, {"text": "convictions que j'ai pu gagner des", "start": 3865.839, "duration": 3.601}, {"text": "combats que vous auriez voulu mener que", "start": 3867.52, "duration": 4.72}, {"text": "vous menez avec moi alors dans ce cas je", "start": 3869.44, "duration": 6.159}, {"text": "peux vous dire que je seraai heureux", "start": 3872.24, "duration": 4.879}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur de votre", "start": 3875.599, "duration": 3.121}, {"text": "engagement de votre soutien de de votre", "start": 3877.119, "duration": 3.841}, {"text": "confiance c'est \u00e7a qui compte pour moi", "start": 3878.72, "duration": 5.599}, {"text": "\u00eatre le relais de vos id\u00e9es \u00eatre celui", "start": 3880.96, "duration": 4.839}, {"text": "qui peut servir le bien commun en", "start": 3884.319, "duration": 4.081}, {"text": "servant vos convictions et en agissant", "start": 3885.799, "duration": 5.52}, {"text": "pour qu'elle devienne une r\u00e9alit\u00e9 pour", "start": 3888.4, "duration": 4.959}, {"text": "reconstruire le pays et pour relever", "start": 3891.319, "duration": 4.401}, {"text": "l'Europe je je termine en vous disant", "start": 3893.359, "duration": 4.44}, {"text": "que dans les heures qui viennent j'ai", "start": 3895.72, "duration": 3.96}, {"text": "besoin de votre voix parce que c'est", "start": 3897.799, "duration": 3.681}, {"text": "elle qui compte vraiment dans les", "start": 3899.68, "duration": 3.119}, {"text": "quelques heures qui viennent c'est votre", "start": 3901.48, "duration": 3.359}, {"text": "parole qui peut faire la diff\u00e9rence vous", "start": 3902.799, "duration": 4.161}, {"text": "le savez tr\u00e8s bien le soir du 9 juin les", "start": 3904.839, "duration": 3.601}, {"text": "r\u00e9sultats seront regard\u00e9s de pr\u00e8s par", "start": 3906.96, "duration": 2.76}, {"text": "tous ceux qui veulent savoir si la", "start": 3908.44, "duration": 4.2}, {"text": "droite existe encore et si elle a", "start": 3909.72, "duration": 4.8}, {"text": "renonc\u00e9 \u00e0 d\u00e9fendre ses convictions ses", "start": 3912.64, "duration": 4.159}, {"text": "combats ou si au contraire elle a choisi", "start": 3914.52, "duration": 4.319}, {"text": "de relever la t\u00eate vous savez que ce", "start": 3916.799, "duration": 5.601}, {"text": "vote va d\u00e9cider de l'\u00e9lan que notre", "start": 3918.839, "duration": 7.2}, {"text": "famille aura pour porter vos id\u00e9es dans", "start": 3922.4, "duration": 5.32}, {"text": "les ann\u00e9es qui viendront et pour relever", "start": 3926.039, "duration": 4.121}, {"text": "le pays alors \u00e0 quelques points pr\u00e8s", "start": 3927.72, "duration": 4.48}, {"text": "tout peut basculer tout peut se jouer et", "start": 3930.16, "duration": 4.08}, {"text": "j'ai vraiment besoin de vous j'esp\u00e8re", "start": 3932.2, "duration": 4.119}, {"text": "que j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur de cet", "start": 3934.24, "duration": 3.76}, {"text": "engagement au cours des derniers", "start": 3936.319, "duration": 4.24}, {"text": "mois j'ai tout donn\u00e9 pour \u00e7a en tous les", "start": 3938.0, "duration": 4.0}, {"text": "cas avec tous mes colissierers", "start": 3940.559, "duration": 3.081}, {"text": "maintenant dans les heures qui viennent", "start": 3942.0, "duration": 3.96}, {"text": "j'ai besoin de vous de votre parole de", "start": 3943.64, "duration": 3.719}, {"text": "votre force de conviction de votre", "start": 3945.96, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9termination parlez \u00e0 vos amis", "start": 3947.359, "duration": 5.24}, {"text": "expliquezleur montrez-leur d\u00e9montrez", "start": 3948.92, "duration": 5.879}, {"text": "rassurez-les surmonterz les objections", "start": 3952.599, "duration": 3.96}, {"text": "convainquez-les que l'essentiel c'est", "start": 3954.799, "duration": 3.161}, {"text": "d'aller voter d'aller voter pour leurs", "start": 3956.559, "duration": 3.201}, {"text": "id\u00e9es et d'aller voter pour la famille", "start": 3957.96, "duration": 5.079}, {"text": "politique qui pourra demain en \u00e9tant", "start": 3959.76, "duration": 5.92}, {"text": "aujourd'hui au point o\u00f9 il faut se", "start": 3963.039, "duration": 4.961}, {"text": "trouver pour pouvoir agir vraiment qui", "start": 3965.68, "duration": 4.56}, {"text": "pourra relever le pays et faire que", "start": 3968.0, "duration": 4.799}, {"text": "l'Europe retrouve son sens c'est notre", "start": 3970.24, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e9fi aujourd'hui c'est le d\u00e9fi du 9 juin", "start": 3972.799, "duration": 4.881}, {"text": "le 9 juin c'est aussi votre jour votre", "start": 3975.44, "duration": 4.8}, {"text": "bataille votre combat j'ai \u00e9t\u00e9 heureux", "start": 3977.68, "duration": 4.599}, {"text": "de mener cette bataille avec vous et je", "start": 3980.24, "duration": 3.68}, {"text": "compte sur vous encore dans les heures", "start": 3982.279, "duration": 4.04}, {"text": "qui viennent rien n'est jou\u00e9 rien n'est", "start": 3983.92, "duration": 4.879}, {"text": "fait tout se d\u00e9cide maintenant merci", "start": 3986.319, "duration": 4.76}, {"text": "encore infiniment et promis on se", "start": 3988.799, "duration": 4.52}, {"text": "retrouve tr\u00e8s vite apr\u00e8s le 9 jein pour", "start": 3991.079, "duration": 3.96}, {"text": "parler de la suite du travail qui nous", "start": 3993.319, "duration": 6.24}, {"text": "attendra merci encore infiniment", "start": 3995.039, "duration": 4.52}]}