{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Monsieur le pr\u00e9sident, \u00e0 l'est de l'Europe, la\u00a0\ndictature bi\u00e9lorusse est en train d'organiser\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 5.4}, {"text": "une crise migratoire et, en ce moment m\u00eame, au\u00a0\nmoment o\u00f9 nous nous parlons, la Pologne fait\u00a0\u00a0", "start": 5.4, "duration": 5.01}, {"text": "face \u00e0 des milliers de personnes mass\u00e9es \u00e0 ses\u00a0\nfronti\u00e8res. Ceci n'est pas le probl\u00e8me de la\u00a0\u00a0", "start": 10.41, "duration": 6.36}, {"text": "Pologne. Ceci est notre probl\u00e8me. Ces personnes\u00a0\nveulent entrer ill\u00e9galement en Europe. Et c'est\u00a0\u00a0", "start": 16.77, "duration": 6.27}, {"text": "toute l'Europe que la Pologne d\u00e9fend. Si nous ne\u00a0\nl'aidons pas, nous n'avons pas d'avenir. Car celui\u00a0\u00a0", "start": 23.04, "duration": 6.96}, {"text": "qui ne ma\u00eetrise pas ses fronti\u00e8res est forc\u00e9ment\u00a0\nle jouet du premier chantage migratoire venu,\u00a0\u00a0", "start": 30.0, "duration": 4.95}, {"text": "et il abandonne l'essentiel. Ceux qui attaquaient\u00a0\nFrontex, ici m\u00eame, il y a encore quelques mois,\u00a0\u00a0", "start": 34.95, "duration": 4.77}, {"text": "disaient d\u00e9fendre les droits fondamentaux, mais\u00a0\nc'est seulement notre faiblesse qui permet \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 39.72, "duration": 5.19}, {"text": "Loukachenko, comme \u00e0 Erdogan hier, de mettre en\u00a0\ndanger de mort les milliers de personnes qu'il\u00a0\u00a0", "start": 44.91, "duration": 4.59}, {"text": "pousse vers l'Europe pour nous d\u00e9stabiliser.\u00a0\nAujourd'hui, quand la Pologne est en premi\u00e8re\u00a0\u00a0", "start": 49.5, "duration": 4.47}, {"text": "ligne face \u00e0 cette attaque manifeste, les\u00a0\nm\u00eames s'en prennent \u00e0 la Pologne. Comme si\u00a0\u00a0", "start": 53.97, "duration": 5.16}, {"text": "c'\u00e9tait elle qu'il fallait prendre pour cible.\u00a0\nL'Europe est-elle capable de s'unir pour relever\u00a0\u00a0", "start": 59.13, "duration": 4.62}, {"text": "les d\u00e9fis qui nous concernent tous et pr\u00e9server\u00a0\nses principes ? Face \u00e0 une crise aussi grave,\u00a0\u00a0", "start": 63.75, "duration": 5.16}, {"text": "la solidarit\u00e9 n'est pas n\u00e9gociable, et elle\u00a0\npasse, pour commencer, par le financement\u00a0\u00a0", "start": 68.91, "duration": 4.65}, {"text": "des infrastructures n\u00e9cessaires \u00e0 la protection\u00a0\nde nos fronti\u00e8res, maintenant. Merci beaucoup.", "start": 73.56, "duration": 4.68}]}