{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous je suis ravi aujourd'hui", "start": 0.599, "duration": 3.321}, {"text": "de recevoir Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy", "start": 2.04, "duration": 3.96}, {"text": "d'abord parce que c'est quelqu'un que", "start": 3.92, "duration": 4.5}, {"text": "j'appr\u00e9cie que j'ai lu je suis aussi", "start": 6.0, "duration": 4.8}, {"text": "observateur attentif de ce qu'il fait au", "start": 8.42, "duration": 5.2}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et on peut dire les", "start": 10.8, "duration": 4.32}, {"text": "statistiques le prouvent que vous \u00eates", "start": 13.62, "duration": 4.7}, {"text": "l\u00e0 des parlementaires les plus assidus", "start": 15.12, "duration": 5.46}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en donc \u00e7a m\u00e9rite", "start": 18.32, "duration": 3.94}, {"text": "quand m\u00eame d'\u00eatre salu\u00e9 au moins vous", "start": 20.58, "duration": 2.6}, {"text": "n'avez pas", "start": 22.26, "duration": 3.12}, {"text": "trahi vos \u00e9lecteurs ce qui vous ont", "start": 23.18, "duration": 4.06}, {"text": "envoy\u00e9 au Parlement europ\u00e9en et bien", "start": 25.38, "duration": 5.219}, {"text": "vous y retrouve et on voit et on voit", "start": 27.24, "duration": 5.64}, {"text": "v\u00e9ritablement que vous ferrailler", "start": 30.599, "duration": 5.701}, {"text": "j'utilise ce terme \u00e0 dessin parce que on", "start": 32.88, "duration": 5.699}, {"text": "vous voit souvent invectiver la", "start": 36.3, "duration": 3.599}, {"text": "pr\u00e9sidence", "start": 38.579, "duration": 4.14}, {"text": "Ursula van derd les hy\u00e8nes on vous voit", "start": 39.899, "duration": 5.581}, {"text": "sur l'Arm\u00e9nie \u00eatre \u00e0 l'offensive on vous", "start": 42.719, "duration": 6.481}, {"text": "voit sur le la promotion du job est \u00e0", "start": 45.48, "duration": 6.3}, {"text": "l'offensive on vous sent tr\u00e8s investi", "start": 49.2, "duration": 5.039}, {"text": "dans votre mission de parlementaire", "start": 51.78, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9en est-ce que je me trompe en", "start": 54.239, "duration": 4.081}, {"text": "disant \u00e7a je suis tr\u00e8s touch\u00e9 d'abord de", "start": 55.98, "duration": 4.8}, {"text": "votre attention pour le travail on", "start": 58.32, "duration": 3.66}, {"text": "essaye de faire avec toute la d\u00e9l\u00e9gation", "start": 60.78, "duration": 4.8}, {"text": "fran\u00e7aise du PPE qui qui au Parlement", "start": 61.98, "duration": 6.38}, {"text": "europ\u00e9en essayent en effet de de pouvoir", "start": 65.58, "duration": 4.859}, {"text": "m\u00e9riter la confiance que nous ont", "start": 68.36, "duration": 3.64}, {"text": "t\u00e9moign\u00e9 les \u00e9lecteurs vous savez je", "start": 70.439, "duration": 3.061}, {"text": "crois que c'est finalement la chose la", "start": 72.0, "duration": 2.7}, {"text": "plus importante en politique c'est", "start": 73.5, "duration": 3.299}, {"text": "d'abord d'\u00eatre \u00e0 la hauteur du choix que", "start": 74.7, "duration": 3.959}, {"text": "les gens ont fait en vous confiant un", "start": 76.799, "duration": 4.981}, {"text": "mandat et je ne suis pas de ceux qui", "start": 78.659, "duration": 5.401}, {"text": "sont toujours obs\u00e9d\u00e9s du mandat d'apr\u00e8s", "start": 81.78, "duration": 4.56}, {"text": "je pense que le plus important c'est de", "start": 84.06, "duration": 5.58}, {"text": "m\u00e9riter le mandat qu'on a re\u00e7u et d'en", "start": 86.34, "duration": 4.8}, {"text": "faire l'occasion d'une oeuvre utile", "start": 89.64, "duration": 4.32}, {"text": "autant que faire ce peu et donc oui \u00e7a", "start": 91.14, "duration": 4.38}, {"text": "suppose d'\u00eatre pr\u00e9sent \u00e7a suppose de", "start": 93.96, "duration": 3.54}, {"text": "travailler \u00e7a suppose de faire surtout", "start": 95.52, "duration": 3.239}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en qui est un", "start": 97.5, "duration": 2.24}, {"text": "parlement", "start": 98.759, "duration": 3.261}, {"text": "assez technique j'allais dire o\u00f9 il faut", "start": 99.74, "duration": 4.26}, {"text": "m\u00e9riter", "start": 102.02, "duration": 4.36}, {"text": "d'\u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un interlocuteur", "start": 104.0, "duration": 4.24}, {"text": "cr\u00e9dible en s'engageant \u00e0 fond sur sur", "start": 106.38, "duration": 3.779}, {"text": "les sujets peut-\u00eatre d'ailleurs la", "start": 108.24, "duration": 3.6}, {"text": "France a-t-elle manqu\u00e9e dans le pass\u00e9 de", "start": 110.159, "duration": 4.021}, {"text": "de d'efficacit\u00e9 dans ce travail", "start": 111.84, "duration": 3.599}, {"text": "d'influence dans ce travail politique", "start": 114.18, "duration": 4.439}, {"text": "parce que finalement nous nous venons", "start": 115.439, "duration": 4.261}, {"text": "souvent \u00e0 la vie parlementaire avec", "start": 118.619, "duration": 2.64}, {"text": "l'id\u00e9e que ce qui la mort de faire le", "start": 119.7, "duration": 3.3}, {"text": "plus de bruit mais ce qui fait le plus", "start": 121.259, "duration": 2.761}, {"text": "de bruit n'est pas toujours ce qui fait", "start": 123.0, "duration": 4.32}, {"text": "le plus de bien donc il y a il y a les", "start": 124.02, "duration": 4.34}, {"text": "moments", "start": 127.32, "duration": 4.94}, {"text": "o\u00f9 la parole doit \u00e9videmment se faire", "start": 128.36, "duration": 6.94}, {"text": "parfois vigoureuse pour pouvoir \u00eatre", "start": 132.26, "duration": 4.839}, {"text": "entendu j'esp\u00e8re que je ne sais pas", "start": 135.3, "duration": 3.54}, {"text": "l'invective mais il m'arrive en effet de", "start": 137.099, "duration": 4.201}, {"text": "faire partager mes mes col\u00e8res il y a", "start": 138.84, "duration": 3.66}, {"text": "beaucoup d'occasions d'\u00eatre en col\u00e8re", "start": 141.3, "duration": 3.18}, {"text": "malheureusement mais il y a aussi tout", "start": 142.5, "duration": 3.42}, {"text": "le travail souterrain pour faire avancer", "start": 144.48, "duration": 3.66}, {"text": "des sujets moi je suis en commission de", "start": 145.92, "duration": 3.72}, {"text": "l'industrie de la recherche de l'\u00e9nergie", "start": 148.14, "duration": 3.3}, {"text": "donc sur les questions d'\u00e9nergie", "start": 149.64, "duration": 4.62}, {"text": "notamment je je n'ai pas cess\u00e9 de", "start": 151.44, "duration": 4.2}, {"text": "travailler depuis trois ans pour faire", "start": 154.26, "duration": 3.479}, {"text": "en sorte que que notre mix \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 155.64, "duration": 4.44}, {"text": "fran\u00e7ais puisse \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9 et on voit", "start": 157.739, "duration": 4.441}, {"text": "bien aujourd'hui \u00e0 quel point j'\u00e9tais", "start": 160.08, "duration": 3.72}, {"text": "venu d'ailleurs en parler chez Front", "start": 162.18, "duration": 3.3}, {"text": "populaire il y a un peu plus d'un an", "start": 163.8, "duration": 2.88}, {"text": "maintenant on voit bien \u00e0 quel point ce", "start": 165.48, "duration": 4.259}, {"text": "d\u00e9bat est d'actualit\u00e9 sur sur les", "start": 166.68, "duration": 4.02}, {"text": "questions je suis \u00e9galement commission", "start": 169.739, "duration": 3.841}, {"text": "de la culture et de l'\u00e9ducation et puis", "start": 170.7, "duration": 4.08}, {"text": "en commission de la p\u00eache voil\u00e0 surtout", "start": 173.58, "duration": 4.019}, {"text": "ces sujets l\u00e0 beaucoup de bataille vous", "start": 174.78, "duration": 6.38}, {"text": "\u00eates beaucoup vous \u00eates \u00e0 la man\u0153uvre", "start": 177.599, "duration": 3.561}]}