{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Madame Marine Le Pen d\u00e9nonce\nsur le Pacte dit de Marrakech", "start": 0.0, "duration": 5.74}, {"text": "une d\u00e9sinformation conduite par le quai\nd'Orsay, le Gouvernement.", "start": 5.74, "duration": 5.66}, {"text": "Bref, le complot mondialiste, comme d'habitude.", "start": 11.4, "duration": 3.56}, {"text": "Sachez que celle qui d\u00e9sinforme, c'est vous.", "start": 14.96, "duration": 3.38}, {"text": "Oui, vous propagez des rumeurs\ninfond\u00e9es, des fake news.", "start": 18.34, "duration": 4.46}, {"text": "Pardon, vous \u00eates le troll en chef.", "start": 22.8, "duration": 2.66}, {"text": "Et bien face \u00e0\ncela nous voulons r\u00e9tablir la v\u00e9rit\u00e9.", "start": 25.46, "duration": 3.06}, {"text": "Alors non, madame Le Pen, le pillage\nde la France ne va pas \u00eatre organis\u00e9", "start": 28.52, "duration": 5.199}, {"text": "par ce Pacte.", "start": 33.72, "duration": 1.26}, {"text": "La France, elle est ma\u00eetre de son destin", "start": 34.98, "duration": 3.84}, {"text": "et le principe de souverainet\u00e9 nationale,\nil est r\u00e9affirm\u00e9 par le Pacte.", "start": 38.82, "duration": 3.5}, {"text": "Vous le savez, paragraphe 7 du pr\u00e9ambule.", "start": 42.32, "duration": 2.24}, {"text": "Le pr\u00e9sent Pacte mondial \u00e9tablit un cadre", "start": 44.56, "duration": 2.94}, {"text": "de coop\u00e9ration juridiquement\nnon contraignant.", "start": 47.5, "duration": 3.36}, {"text": "Il respecte la souverainet\u00e9 des \u00c9tats.", "start": 50.86, "duration": 2.44}, {"text": "Alors, si vous savez lire,\npourquoi dites-vous l' inverse ?", "start": 53.3, "duration": 3.88}, {"text": "Pour semer le trouble ?\nPour semer la confusion dans les esprits ?", "start": 57.2, "duration": 4.2}, {"text": "C'est une grande responsabilit\u00e9\nque vous prenez.", "start": 61.4, "duration": 1.76}, {"text": "Non, le Pacte n'obligera pas la France", "start": 63.16, "duration": 3.02}, {"text": "\u00e0 accueillir plus de migrants,\nle Pacte encore une fois il est l\u00e0 pour", "start": 66.18, "duration": 3.56}, {"text": "poser le principe d'une responsabilit\u00e9\npartag\u00e9e, pour s'adresser aux racines", "start": 69.74, "duration": 3.94}, {"text": "profondes des migrations.", "start": 73.68, "duration": 1.82}, {"text": "Cessez de propager des rumeurs,\ndes fake news,", "start": 75.5, "duration": 3.98}, {"text": "cela ne vous honore pas, vous \u00eates\nune responsable politique.", "start": 79.48, "duration": 2.36}, {"text": "Il est bien aujourd'hui qu'on en\nrevienne \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 des faits.", "start": 81.84, "duration": 4.48}]}