{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Eisabeth Borne, je suis ministre\nen charge des transports,", "start": 0.0, "duration": 3.21}, {"text": "je fais partie des ministres issus de la\nsoci\u00e9t\u00e9 civile.", "start": 3.21, "duration": 3.439}, {"text": "J'ai eu un parcours professionnel dans\nles transports mais aussi l'am\u00e9nagement,", "start": 6.649, "duration": 5.53}, {"text": "l'urbanisme. C'est des sujets qui\ntouchent \u00e0 la vie quotidienne des", "start": 12.179, "duration": 3.841}, {"text": "fran\u00e7ais et avant d'\u00eatre appel\u00e9e par le\npr\u00e9sident pour \u00eatre ministre j'\u00e9tais", "start": 16.02, "duration": 4.89}, {"text": "PDG de la RATP.", "start": 20.91, "duration": 1.95}, {"text": "Les transports c'est vraiment essentiel\npour le quotidien de tous les fran\u00e7ais", "start": 25.86, "duration": 4.52}, {"text": "qui passent en moyenne une heure par\njour dans les transports, qui consacrent", "start": 30.39, "duration": 5.62}, {"text": "13% de leur budget. Donc en deux mots c'est la mobilit\u00e9 pour chacun et c'est", "start": 36.01, "duration": 5.4}, {"text": "vraiment une des priorit\u00e9s du\npr\u00e9sident et du gouvernement de ne", "start": 41.41, "duration": 4.14}, {"text": "laisser personne sur le bord de la route.\nAujourd'hui un Fran\u00e7ais sur quatre a", "start": 45.55, "duration": 4.259}, {"text": "d\u00fb renoncer \u00e0 un emploi ou une\nformation parce qu'il ne savait pas", "start": 49.809, "duration": 3.061}, {"text": "comment s'y rendre,\nnotre objectif c'est vraiment de", "start": 52.87, "duration": 2.58}, {"text": "permettre \u00e0 chacun d'acc\u00e9der \u00e0 la\nmobilit\u00e9 dans tous les territoires.", "start": 55.45, "duration": 3.47}, {"text": "Alors c'est le grand d\u00e9bat qu'on a\nlanc\u00e9 avec les Assises de la Mobilit\u00e9,", "start": 62.96, "duration": 3.15}, {"text": "donc moi j'ai lanc\u00e9 ces Assises avec le\nPremier ministre", "start": 66.11, "duration": 2.91}, {"text": "le 19 septembre et l'objectif c'est\nvraiment d'\u00e9couter tous les citoyens,", "start": 69.02, "duration": 5.31}, {"text": "tous les acteurs des transports pour\npr\u00e9parer les transports de demain,", "start": 74.33, "duration": 3.87}, {"text": "pr\u00e9parer une mobilit\u00e9 plus propre, plus\nconnect\u00e9e, plus solidaire, plus s\u00fbre.", "start": 78.2, "duration": 6.18}, {"text": "Donc c'est tous ces sujets dont on va\nd\u00e9battre dans le cadre des Assises de", "start": 84.38, "duration": 3.42}, {"text": "la Mobilit\u00e9 auquel chacun est appel\u00e9\n\u00e0 participer.", "start": 87.8, "duration": 3.0}, {"text": "Donc ces Assises elles ont d\u00e9marr\u00e9 le\n19 septembre et elles vont durer", "start": 93.62, "duration": 3.36}, {"text": "jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e et le\npremier objectif c'est d'\u00e9couter tous", "start": 96.98, "duration": 3.57}, {"text": "les fran\u00e7ais . Il y a deux fa\u00e7ons pour\ns'exprimer : d'abord un site internet,", "start": 100.55, "duration": 4.23}, {"text": "assisesdelamobilite.gouv.fr\no\u00f9 chacun peut apporter sa contribution", "start": 104.78, "duration": 5.1}, {"text": "et puis on va \u00e9galement tenir des\nr\u00e9unions dans toute la France. On a", "start": 109.88, "duration": 3.51}, {"text": "pr\u00e9vu d'organiser 40 r\u00e9unions dans des\ngrandes villes, dans des petites villes,", "start": 113.39, "duration": 3.87}, {"text": "dans des villes moyennes, dans des\nbanlieues, dans le monde rural, et donc", "start": 117.26, "duration": 3.24}, {"text": "chacun peut participer \u00e0 ces r\u00e9unions\net avoir la r\u00e9union la plus proche de", "start": 120.5, "duration": 3.93}, {"text": "chez lui en consultant notre site.", "start": 124.43, "duration": 2.65}, {"text": "Donc toutes ces contributions elles\ndoivent effectivement nous permettre de", "start": 130.26, "duration": 2.64}, {"text": "pr\u00e9parer les transports de demain.\nDonc \u00e7a sera beaucoup de dispositifs de", "start": 132.9, "duration": 4.08}, {"text": "soutien, favoriser l'innovation et puis\nce sera aussi une loi d'orientation des", "start": 136.98, "duration": 4.95}, {"text": "mobilit\u00e9s que je pr\u00e9senterai au d\u00e9but\nde l'ann\u00e9e prochaine au parlement.", "start": 141.93, "duration": 2.94}, {"text": "Il n'y a pas eu de grandes lois dans le\ndomaine des transports depuis 35 ans et", "start": 144.87, "duration": 3.75}, {"text": "on ne se d\u00e9place plus comme il y a 35 ans\net donc il nous faut revoir le cadre de", "start": 148.62, "duration": 5.85}, {"text": "la politique des transports, et \u00e7a sera\nl'objet de la loi d'orientation des mobilit\u00e9s.", "start": 154.47, "duration": 3.53}, {"text": "Je pense qu'on a tout d'abord les\nmobilit\u00e9s actives; ce qu'on appelle les", "start": 161.5, "duration": 2.94}, {"text": "mobilit\u00e9s actives c'est-\u00e0-dire c'est la\nmarche, c'est le v\u00e9lo, et aujourd'hui", "start": 164.45, "duration": 3.36}, {"text": "avec les v\u00e9los \u00e0 assistance\n\u00e9lectrique on peut faire des", "start": 167.81, "duration": 3.209}, {"text": "trajets deux fois plus long de ce qu'on\nfaisait avant v\u00e9lo. Et puis il y a aussi le", "start": 171.019, "duration": 3.42}, {"text": "covoiturage, c'est tr\u00e8s important parce\nqu'il y a beaucoup d'embouteillages dans", "start": 174.439, "duration": 3.72}, {"text": "la p\u00e9riph\u00e9rie des grandes villes\net si on est \u00e0 deux ou \u00e0 trois par", "start": 178.159, "duration": 3.39}, {"text": "voiture, c'est deux ou trois fois moins de\nvoitures et donc chacun circule mieux.", "start": 181.549, "duration": 3.241}, {"text": "Donc \u00e7a me semble une pratique facile\nque chacun peut d\u00e9velopper.", "start": 184.79, "duration": 3.35}]}