{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "ce qui nous anime c'est l'ambition de", "start": 0.08, "duration": 5.839}, {"text": "vivre chez nous chez nous comme chez", "start": 1.48, "duration": 7.64}, {"text": "nous en France comme des Fran\u00e7ais au", "start": 5.919, "duration": 5.561}, {"text": "Portugal comme des Portugais et en", "start": 9.12, "duration": 5.2}, {"text": "Europe comme des", "start": 11.48, "duration": 2.84}, {"text": "Europ\u00e9ens nous nous croyons dans l'homme", "start": 15.08, "duration": 7.199}, {"text": "enracin\u00e9 enracin\u00e9 dans son pays dans sa", "start": 18.72, "duration": 6.52}, {"text": "famille dans sa culture dans sa langue", "start": 22.279, "duration": 5.601}, {"text": "et dans ses affections historiques", "start": 25.24, "duration": 5.0}, {"text": "religieuses nationales et", "start": 27.88, "duration": 5.36}, {"text": "civilisationnelle", "start": 30.24, "duration": 3.0}]}