{"label": "droite", "transcript": [{"text": "aujourd'hui lundi s'ouvre la semaine", "start": 0.0, "duration": 3.689}, {"text": "europ\u00e9enne de l'emploi des personnes", "start": 2.01, "duration": 4.32}, {"text": "handicap\u00e9es avec muriel p\u00e9nicaud nous", "start": 3.689, "duration": 5.311}, {"text": "avons un cap l'emploi direct pour", "start": 6.33, "duration": 4.2}, {"text": "construire l'entreprise pour tous", "start": 9.0, "duration": 3.54}, {"text": "l'entreprise qui int\u00e8gre toutes les", "start": 10.53, "duration": 3.989}, {"text": "diff\u00e9rences y compris les personnes", "start": 12.54, "duration": 4.079}, {"text": "handicap\u00e9es d'abord la prise en compte", "start": 14.519, "duration": 4.081}, {"text": "du handicap est un levier puissant de", "start": 16.619, "duration": 3.811}, {"text": "transformation des organisations au", "start": 18.6, "duration": 4.589}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fice de toutes et de tous ensuite", "start": 20.43, "duration": 4.589}, {"text": "l'insertion professionnelle des", "start": 23.189, "duration": 3.871}, {"text": "personnes handicap\u00e9es ne doit plus \u00eatre", "start": 25.019, "duration": 4.26}, {"text": "l' affaire de sp\u00e9cialistes il s'agit", "start": 27.06, "duration": 3.959}, {"text": "d'une question de talents de comp\u00e9tences", "start": 29.279, "duration": 4.291}, {"text": "\u00e0 la hauteur du d\u00e9fi \u00e9conomique et", "start": 31.019, "duration": 3.841}, {"text": "social qui est celui de chaque", "start": 33.57, "duration": 1.86}, {"text": "entreprise", "start": 34.86, "duration": 3.78}, {"text": "enfin le cadre est pos\u00e9 avec la loi pour", "start": 35.43, "duration": 4.71}, {"text": "choisir son avenir professionnel", "start": 38.64, "duration": 4.77}, {"text": "je consacrerai pour ma part 100% de ma", "start": 40.14, "duration": 5.28}, {"text": "semaine \u00e0 la rencontre de tous les", "start": 43.41, "duration": 3.39}, {"text": "acteurs de cette politique pour", "start": 45.42, "duration": 3.36}, {"text": "travailler concr\u00e8tement \u00e0 la mise en", "start": 46.8, "duration": 2.97}, {"text": "oeuvre de cette r\u00e9forme", "start": 48.78, "duration": 2.58}, {"text": "je serai d'ailleurs accompagn\u00e9 par une", "start": 49.77, "duration": 3.33}, {"text": "personne en situation de handicap", "start": 51.36, "duration": 3.089}, {"text": "tous les jours et dans tous mes", "start": 53.1, "duration": 3.06}, {"text": "d\u00e9placements maintenant c'est \u00e0 nous de", "start": 54.449, "duration": 2.61}, {"text": "construire ensemble", "start": 56.16, "duration": 2.43}, {"text": "je vais donc m'appuyer sur tous les", "start": 57.059, "duration": 3.48}, {"text": "employeurs du secteur public et du", "start": 58.59, "duration": 2.64}, {"text": "secteur priv\u00e9", "start": 60.539, "duration": 3.631}, {"text": "les repr\u00e9sentants des patrons de pme pmi", "start": 61.23, "duration": 5.49}, {"text": "au pays des salari\u00e9s tous les", "start": 64.17, "duration": 3.96}, {"text": "interm\u00e9diaires de l'emploi et de la", "start": 66.72, "duration": 3.329}, {"text": "formation professionnelle notamment ceux", "start": 68.13, "duration": 2.76}, {"text": "de l'apprentissage", "start": 70.049, "duration": 3.18}, {"text": "tous les acteurs du secteur prot\u00e9g\u00e9 et", "start": 70.89, "duration": 4.74}, {"text": "adapt\u00e9 et bien s\u00fbr nous d\u00e9velopperons", "start": 73.229, "duration": 4.201}, {"text": "ensemble emploi accompagnent et demain", "start": 75.63, "duration": 3.779}, {"text": "mardi g\u00e9rer \u00e0 marseille j'ai tenu \u00e0 y", "start": 77.43, "duration": 3.479}, {"text": "aller pourquoi parce que les acteurs", "start": 79.409, "duration": 3.361}, {"text": "locaux entreprises et institutions ont", "start": 80.909, "duration": 3.841}, {"text": "sign\u00e9 un engagement au niveau r\u00e9gional", "start": 82.77, "duration": 3.389}, {"text": "pour le maintien dans l'emploi des", "start": 84.75, "duration": 3.479}, {"text": "personnes handicap\u00e9es mais aussi parce", "start": 86.159, "duration": 3.451}, {"text": "que la grande \u00e9cole de management de", "start": 88.229, "duration": 3.75}, {"text": "marseille s'est mobilis\u00e9e \u00e0 la fois pour", "start": 89.61, "duration": 3.93}, {"text": "int\u00e9grer des \u00e9tudiants en situation de", "start": 91.979, "duration": 3.301}, {"text": "handicap mais aussi pour concevoir des", "start": 93.54, "duration": 3.6}, {"text": "modules de formation pour que tous", "start": 95.28, "duration": 4.26}, {"text": "soient int\u00e9gr\u00e9s et que le handicap soit", "start": 97.14, "duration": 3.54}, {"text": "int\u00e9gr\u00e9e dans les pratiques de", "start": 99.54, "duration": 1.77}, {"text": "management", "start": 100.68, "duration": 2.88}, {"text": "jeudi nous tiendrons \u00e0 paris une grande", "start": 101.31, "duration": 3.93}, {"text": "conf\u00e9rence d\u00e9bat avec des chercheurs", "start": 103.56, "duration": 3.54}, {"text": "europ\u00e9ens pour analyser les r\u00e9sultats", "start": 105.24, "duration": 4.44}, {"text": "compar\u00e9s en mati\u00e8re d'emploi dans les", "start": 107.1, "duration": 5.07}, {"text": "diff\u00e9rents pays europ\u00e9ens g\u00e9r\u00e9s enfin en", "start": 109.68, "duration": 4.079}, {"text": "italie o\u00f9 il ya des exp\u00e9riences", "start": 112.17, "duration": 3.03}, {"text": "d'insertion professionnelle des", "start": 113.759, "duration": 3.271}, {"text": "personnes handicap\u00e9es qui me permettront", "start": 115.2, "duration": 4.05}, {"text": "de nourrir nos r\u00e9flexions et de voir ce", "start": 117.03, "duration": 4.049}, {"text": "que nous pouvons transposer vous voyez", "start": 119.25, "duration": 4.2}, {"text": "l'heure est au changement d'\u00e9chelle pour", "start": 121.079, "duration": 4.561}, {"text": "construire une soci\u00e9t\u00e9 du vivre tous", "start": 123.45, "duration": 4.309}, {"text": "ensemble", "start": 125.64, "duration": 2.119}]}