{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Bonjour \u00e0 tous.", "start": 0.166, "duration": 0.626}, {"text": "Aujourd'hui,\nje voudrais revenir avec vous", "start": 0.792, "duration": 1.376}, {"text": "sur un sujet\nqui occupe beaucoup", "start": 2.168, "duration": 1.377}, {"text": "nos d\u00e9bats en ce moment :\nla question migratoire.", "start": 3.545, "duration": 2.002}, {"text": "Je vous ai parl\u00e9 la semaine\nderni\u00e8re de la contradiction", "start": 5.588, "duration": 2.586}, {"text": "incroyable de la d\u00e9l\u00e9gation", "start": 8.591, "duration": 1.919}, {"text": "Renaissance\nsur le sujet migratoire.", "start": 10.51, "duration": 1.877}, {"text": "Aujourd'hui,\nc'est la question de Mayotte", "start": 12.387, "duration": 2.169}, {"text": "qui occupe les esprits.", "start": 14.556, "duration": 0.959}, {"text": "Le gouvernement\nvient d'annoncer", "start": 15.515, "duration": 1.627}, {"text": "qu'il reportait\naux calendes grecques", "start": 17.142, "duration": 2.043}, {"text": "l'inscription \u00e0 l'agenda\nde l'Assembl\u00e9e", "start": 19.185, "duration": 1.502}, {"text": "nationale\nd'une loi sur l'immigration.", "start": 20.687, "duration": 2.336}, {"text": "Comme si ce n'\u00e9tait pas\nune urgence.", "start": 23.023, "duration": 1.501}, {"text": "On voit pourtant \u00e0 quel point\nnotre droit actuel", "start": 24.524, "duration": 2.878}, {"text": "est mobilis\u00e9\npour emp\u00eacher l'\u00c9tat", "start": 27.652, "duration": 2.086}, {"text": "de faire en sorte\nque nous puissions avoir", "start": 30.071, "duration": 2.169}, {"text": "une vraie souverainet\u00e9\nmigratoire,", "start": 32.24, "duration": 2.002}, {"text": "une vraie capacit\u00e9 de d\u00e9cision\nsur qui", "start": 34.242, "duration": 2.294}, {"text": "vit sur le sol fran\u00e7ais,\net qui ne peut pas y rester.", "start": 36.536, "duration": 2.92}, {"text": "Et c'est tout \u00e0 fait\nla situation \u00e0 Mayotte.", "start": 39.664, "duration": 2.044}, {"text": "J'ai \u00e9t\u00e9 \u00e0 Mayotte\nil y a maintenant trois ans.", "start": 41.75, "duration": 3.128}, {"text": "J'ai eu l'occasion\nde voir \u00e0 Mayotte,", "start": 45.17, "duration": 2.002}, {"text": "pendant les quelques jours\nque j'y ai pass\u00e9, \u00e0 quel point", "start": 47.172, "duration": 2.043}, {"text": "tous les probl\u00e8mes terribles\nauxquels est confront\u00e9", "start": 49.507, "duration": 2.962}, {"text": "ce d\u00e9partement fran\u00e7ais,\nprobl\u00e8mes d'infrastructures", "start": 52.469, "duration": 3.336}, {"text": "qui sont en situation\nde tr\u00e8s grande p\u00e9nurie", "start": 56.097, "duration": 3.587}, {"text": "\u00e0 cause de la surpopulation", "start": 60.518, "duration": 1.835}, {"text": "de l'\u00eele\n; probl\u00e8me pour les \u00e9coles,", "start": 62.353, "duration": 2.837}, {"text": "le probl\u00e8me pour l'h\u00f4pital,\nle probl\u00e8me pour l'a\u00e9roport ;", "start": 65.19, "duration": 2.836}, {"text": "et probl\u00e8me\npour la circulation, probl\u00e8me", "start": 68.026, "duration": 2.044}, {"text": "pour l'acc\u00e8s \u00e0 l'eau.", "start": 70.361, "duration": 0.96}, {"text": "Tous ces probl\u00e8mes-l\u00e0 sont,\nd'une certaine mani\u00e8re li\u00e9s -", "start": 71.321, "duration": 2.961}, {"text": "pas caus\u00e9s n\u00e9cessairement,\nmais li\u00e9s, au moins", "start": 74.282, "duration": 2.628}, {"text": "dans leur r\u00e9solution,\n\u00e0 la question migratoire.", "start": 77.619, "duration": 2.752}, {"text": "Aujourd'hui, Mayotte est dans", "start": 80.997, "duration": 1.668}, {"text": "une situation de crise\nabsolue,", "start": 82.665, "duration": 2.086}, {"text": "et c'est la raison pour\nlaquelle les \u00e9lus mahorais", "start": 85.043, "duration": 1.877}, {"text": "que je connais", "start": 86.92, "duration": 0.458}, {"text": "bien, avec qui j'ai travaill\u00e9\ndepuis ces derni\u00e8res ann\u00e9es,", "start": 87.378, "duration": 3.17}, {"text": "ces \u00e9lus mahorais\nn'ont cess\u00e9 de sonner,", "start": 90.84, "duration": 2.086}, {"text": "de sonner l'alarme.", "start": 92.926, "duration": 1.293}, {"text": "Je pense \u00e0 mon ami le d\u00e9put\u00e9\nMansour Kamardine,", "start": 94.219, "duration": 3.044}, {"text": "je pense \u00e0 Estelle Youssouffa\nque j'avais rencontr\u00e9e,", "start": 97.305, "duration": 2.336}, {"text": "et qui se bat courageusement\npour expliquer", "start": 99.974, "duration": 2.336}, {"text": "l'urgence de la situation,", "start": 102.56, "duration": 2.086}, {"text": "qui est devenue d\u00e9put\u00e9e\ndepuis, elle aussi.", "start": 104.646, "duration": 2.127}, {"text": "Je pense au maire\nde Mamoudzou, Ambdilwahedou", "start": 106.773, "duration": 3.086}, {"text": "Souma\u00efla.", "start": 109.859, "duration": 0.376}, {"text": "Et puis \u00e0 tant d'autres,\nbien s\u00fbr.", "start": 110.235, "duration": 2.335}, {"text": "Tous ces \u00e9lus\ndisent aujourd'hui", "start": 112.57, "duration": 2.044}, {"text": "la n\u00e9cessit\u00e9 d'agir,\net c'est pour leur r\u00e9pondre", "start": 114.614, "duration": 2.794}, {"text": "que l'Etat a mis en branle\ncette op\u00e9ration", "start": 117.408, "duration": 3.045}, {"text": "dont on parle\ntant aujourd'hui,", "start": 121.246, "duration": 1.543}, {"text": "pour faire en sorte d'expulser\nenfin", "start": 122.789, "duration": 2.419}, {"text": "des milliers de clandestins\nqui aujourd'hui", "start": 125.208, "duration": 2.21}, {"text": "vivent dans des bidonvilles\ndans les Bangas de Mayotte.", "start": 127.418, "duration": 2.795}, {"text": "Aujourd'hui,\nau Parlement europ\u00e9en,", "start": 130.505, "duration": 2.002}, {"text": "nous avons assist\u00e9", "start": 132.507, "duration": 0.792}, {"text": "\u00e0 une sc\u00e8ne incroyable :\nle d\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais", "start": 133.299, "duration": 2.378}, {"text": "Younous Omarjee, de\nLa France insoumise, a demand\u00e9", "start": 135.677, "duration": 2.419}, {"text": "si la Commission europ\u00e9enne\ncomptait suspendre", "start": 138.555, "duration": 2.877}, {"text": "la totalit\u00e9\ndes fonds de coh\u00e9sion vers\u00e9s", "start": 141.724, "duration": 2.253}, {"text": "\u00e0 la France, de ces fonds\neurop\u00e9ens", "start": 143.977, "duration": 2.043}, {"text": "qui servent au d\u00e9veloppement\nde nos r\u00e9gions, au motif", "start": 146.02, "duration": 3.254}, {"text": "que cette op\u00e9ration\nenfreindrait", "start": 149.274, "duration": 2.544}, {"text": "le droit europ\u00e9en,\net notamment enfreindrait,", "start": 152.11, "duration": 2.044}, {"text": "c'\u00e9tait le point\nqu'il mettait en avant,", "start": 154.571, "duration": 2.043}, {"text": "le droit des enfants.", "start": 156.614, "duration": 1.293}, {"text": "Parce qu'effectivement,", "start": 157.907, "duration": 0.918}, {"text": "dans ces Bangas,\ndans ces bidonvilles,", "start": 158.825, "duration": 2.169}, {"text": "vivent dans les familles", "start": 160.994, "duration": 1.751}, {"text": "qui sont clandestinement\ninstall\u00e9es", "start": 162.745, "duration": 2.628}, {"text": "sur le sol fran\u00e7ais,\n\u00e0 Mayotte, vivent", "start": 165.582, "duration": 2.502}, {"text": "en particulier des familles\net des mineurs, des enfants.", "start": 168.585, "duration": 3.378}, {"text": "Moi, je voudrais", "start": 172.088, "duration": 0.417}, {"text": "demander \u00e0 mon coll\u00e8gue\nYounous Omarjee que je crois", "start": 172.505, "duration": 3.045}, {"text": "sinc\u00e8rement engag\u00e9 pour\nla d\u00e9fense des plus modestes,", "start": 175.55, "duration": 3.587}, {"text": "je voudrais lui demander", "start": 179.637, "duration": 0.751}, {"text": "s'il pense que la situation\ndes enfants mahorais", "start": 180.388, "duration": 2.628}, {"text": "aujourd'hui est vraiment", "start": 183.516, "duration": 1.502}, {"text": "si enthousiasmante,\nqu'on puisse consid\u00e9rer", "start": 185.018, "duration": 2.669}, {"text": "que ne rien changer,\nc'est pr\u00e9server leurs droits.", "start": 188.021, "duration": 3.17}, {"text": "Est-ce\nque les enfants de Mayotte,", "start": 191.566, "duration": 1.877}, {"text": "les enfants mahorais,", "start": 193.443, "duration": 1.752}, {"text": "est-ce que les enfants\nde familles comoriennes", "start": 195.195, "duration": 2.752}, {"text": "qui vivent\ndans des bidonvilles", "start": 198.281, "duration": 1.71}, {"text": "sont dans une situation\nsi enviable, qu'on puisse", "start": 199.991, "duration": 2.669}, {"text": "ne rien faire, et consid\u00e9rer\nqu'on a fait notre devoir ?", "start": 202.66, "duration": 3.17}, {"text": "Ce n'est \u00e9videmment pas", "start": 206.414, "duration": 2.753}, {"text": "une situation juste et digne", "start": 209.167, "duration": 2.252}, {"text": "que celle qui condamne\ndes \u00e9l\u00e8ves mahorais \u00e0 se lever", "start": 211.753, "duration": 2.961}, {"text": "\u00e0 3 ou 4 h du matin\npour emprunter des routes", "start": 214.714, "duration": 2.794}, {"text": "compl\u00e8tement embouteill\u00e9es,\nen esp\u00e9rant arriver \u00e0 l'heure", "start": 217.717, "duration": 3.17}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9cole, s'ils ont r\u00e9ussi\n\u00e0 \u00e9viter les agressions,", "start": 220.887, "duration": 3.295}, {"text": "de plus en plus nombreuses,\net de plus en plus violentes,", "start": 224.182, "duration": 2.461}, {"text": "agressions \u00e0 la machette,", "start": 226.935, "duration": 1.751}, {"text": "agressions \u00e0 l'arme blanche,\nqui se produisent aujourd'hui", "start": 228.686, "duration": 3.045}, {"text": "sur les routes de Mayotte,", "start": 231.94, "duration": 1.209}, {"text": "mais aussi devant\nles \u00e9tablissements scolaires,", "start": 233.149, "duration": 2.044}, {"text": "et m\u00eame dans\nles \u00e9tablissements scolaires.", "start": 235.193, "duration": 2.711}, {"text": "Il y a aujourd'hui\nune violence terrible qui na\u00eet", "start": 238.112, "duration": 2.67}, {"text": "de cette crise migratoire", "start": 240.782, "duration": 2.21}, {"text": "que l'Etat a laiss\u00e9 prosp\u00e9rer.", "start": 242.992, "duration": 2.086}, {"text": "Et cette situation,\n\u00e9videmment,", "start": 245.078, "duration": 1.918}, {"text": "ne peut pas nous satisfaire.", "start": 246.996, "duration": 2.127}, {"text": "Est-ce que c'est\nune situation digne et juste", "start": 249.123, "duration": 2.461}, {"text": "pour un enfant que de grandir\ndans un bidonville ?", "start": 251.584, "duration": 2.67}, {"text": "Les Comores\net le gouvernement comorien", "start": 254.545, "duration": 2.211}, {"text": "se d\u00e9lestent\nsi facilement de leur incurie,", "start": 256.756, "duration": 3.212}, {"text": "de leur corruption,\npour pouvoir faire en sorte", "start": 260.176, "duration": 3.253}, {"text": "que les probl\u00e8mes des Comores\nsoient r\u00e9gl\u00e9s \u00e0 Mayotte.", "start": 263.429, "duration": 2.503}, {"text": "Il y a quelques ann\u00e9es\nde cela,", "start": 265.932, "duration": 1.793}, {"text": "et j'entends aujourd'hui,\nparfois", "start": 267.725, "duration": 2.253}, {"text": "m\u00eame des Fran\u00e7ais,\ndes intellectuels fran\u00e7ais,", "start": 269.978, "duration": 3.169}, {"text": "des observateurs fran\u00e7ais,\nparfois m\u00eame des diplomates", "start": 273.147, "duration": 2.545}, {"text": "ou d'anciens\ndiplomates fran\u00e7ais,", "start": 275.692, "duration": 1.668}, {"text": "qui nous expliquent qu'en\nr\u00e9alit\u00e9, Mayotte est", "start": 277.36, "duration": 1.71}, {"text": "une \u00eele de l'archipel\ndes Comores,", "start": 279.07, "duration": 2.127}, {"text": "et que la France y est d'une\nmani\u00e8re injustifi\u00e9e.", "start": 281.197, "duration": 2.169}, {"text": "Mais il y a quelques ann\u00e9es,\nquelques d\u00e9cennies,", "start": 283.866, "duration": 2.253}, {"text": "lorsqu'un\nr\u00e9f\u00e9rendum a eu lieu,", "start": 286.119, "duration": 2.21}, {"text": "les \u00eeles des Comores\nont choisi leur ind\u00e9pendance", "start": 288.329, "duration": 2.711}, {"text": "et Mayotte,", "start": 291.541, "duration": 0.542}, {"text": "qui n'avaient jamais fait\npartie d'un ensemble unifi\u00e9", "start": 292.083, "duration": 2.169}, {"text": "avec les Comores, Mayotte\nqui n'avait jamais fait partie", "start": 294.252, "duration": 2.544}, {"text": "d'un seul ensemble politique\navec les autres \u00eeles", "start": 297.13, "duration": 2.294}, {"text": "des Comores, Mayotte\na choisi de rester fran\u00e7aise.", "start": 299.424, "duration": 3.253}, {"text": "C'\u00e9tait un choix d\u00e9termin\u00e9.", "start": 303.136, "duration": 2.127}, {"text": "Et il a fallu\nque les Mahorais,", "start": 305.722, "duration": 1.668}, {"text": "que les Mahoraises\nen particulier,", "start": 307.39, "duration": 1.835}, {"text": "se battent\npour Mayotte fran\u00e7aise.", "start": 309.225, "duration": 1.877}, {"text": "Mayotte a vot\u00e9 pour la France.", "start": 311.102, "duration": 2.294}, {"text": "Le droit des peuples\n\u00e0 disposer d'eux-m\u00eames", "start": 313.396, "duration": 2.336}, {"text": "n'est pas un droit \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie\nvariable.", "start": 315.732, "duration": 2.002}, {"text": "On ne peut pas respecter\nle droit des peuples", "start": 317.734, "duration": 2.168}, {"text": "qui demandent\nleur ind\u00e9pendance,", "start": 319.902, "duration": 1.752}, {"text": "quand on ne respecte pas celui\ndes peuples qui choisissent", "start": 321.654, "duration": 3.253}, {"text": "d'\u00eatre le peuple fran\u00e7ais,", "start": 325.366, "duration": 1.752}, {"text": "de rester le peuple fran\u00e7ais.", "start": 327.118, "duration": 1.668}, {"text": "Et Mayotte est fran\u00e7aise,", "start": 328.786, "duration": 2.002}, {"text": "avec une histoire singuli\u00e8re,\nunique, qu'aucune autre \u00eele", "start": 331.331, "duration": 3.086}, {"text": "des Comores n'avait avant\nelle,", "start": 334.709, "duration": 2.169}, {"text": "et qu'aucune autre n'a\neu apr\u00e8s elle.", "start": 336.878, "duration": 1.918}, {"text": "Si les \u00eeles des Comores\nont voulu leur ind\u00e9pendance,", "start": 338.796, "duration": 2.378}, {"text": "qu'elles l'assument.", "start": 341.382, "duration": 0.626}, {"text": "Aujourd'hui,\nil n'y a aucun droit", "start": 342.008, "duration": 2.085}, {"text": "des Comoriens\n\u00e0 vivre en France, aucun droit", "start": 344.302, "duration": 2.294}, {"text": "des Comoriens\n\u00e0 venir en France", "start": 347.138, "duration": 1.71}, {"text": "chercher la r\u00e9solution\ndes probl\u00e8mes", "start": 348.848, "duration": 2.044}, {"text": "qu'ils ne savent pas traiter\neux-m\u00eames.", "start": 350.892, "duration": 1.877}, {"text": "Si les Comores rencontrent\ndes difficult\u00e9s,", "start": 352.769, "duration": 2.377}, {"text": "que le gouvernement comorien\ntraite ces difficult\u00e9s.", "start": 355.355, "duration": 2.377}, {"text": "La France a d\u00e9j\u00e0 beaucoup fait\npour aider les Comores.", "start": 358.066, "duration": 2.585}, {"text": "Il n'y a aucune raison", "start": 360.651, "duration": 1.252}, {"text": "que nous nous sentions\nresponsables", "start": 361.903, "duration": 1.334}, {"text": "plus longtemps des difficult\u00e9s\nque les Comores", "start": 363.237, "duration": 3.045}, {"text": "rencontrent aujourd'hui.", "start": 366.282, "duration": 1.543}, {"text": "Et je voudrais dire \u00e0\nmon coll\u00e8gue Younous Omarjee :", "start": 367.825, "duration": 2.711}, {"text": "si nous devons reconna\u00eetre", "start": 370.536, "duration": 2.419}, {"text": "\u00e0 tous ceux", "start": 373.623, "duration": 1.835}, {"text": "qui ne viennent pas de France", "start": 375.458, "duration": 2.127}, {"text": "le droit de vivre en France,", "start": 377.585, "duration": 2.252}, {"text": "mais alors chers coll\u00e8gues,", "start": 380.63, "duration": 2.085}, {"text": "c'est\nla fin de notre mod\u00e8le social.", "start": 382.715, "duration": 2.211}, {"text": "C'est\nla fin de notre \u00c9tat social.", "start": 385.843, "duration": 3.003}, {"text": "C'est la fin, \u00e9videmment,", "start": 389.722, "duration": 1.71}, {"text": "de cette construction\nmagnifique, qui fait que,", "start": 391.432, "duration": 2.336}, {"text": "la solidarit\u00e9 nationale\nfait que nous", "start": 394.185, "duration": 2.878}, {"text": "cotisons ensemble,\npour soutenir ceux qui,", "start": 397.063, "duration": 2.669}, {"text": "dans notre pays,\nsont les plus d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s.", "start": 400.108, "duration": 2.544}, {"text": "Si nous d\u00e9cidons", "start": 402.777, "duration": 1.918}, {"text": "que tout le monde a droit\nd'o\u00f9 qu'il vienne,", "start": 404.695, "duration": 2.42}, {"text": "tout le monde a", "start": 407.532, "duration": 0.625}, {"text": "droit de s'\u00e9tablir en France,\net de b\u00e9n\u00e9ficier", "start": 408.157, "duration": 2.586}, {"text": "de ce pourquoi\nnous travaillons ensemble,", "start": 411.16, "duration": 2.461}, {"text": "alors dans ce cas-l\u00e0,\nnous verrons se d\u00e9liter", "start": 413.996, "duration": 2.211}, {"text": "notre mod\u00e8le social\ntout entier.", "start": 416.207, "duration": 1.71}, {"text": "Et la gauche, qui y est\nattach\u00e9e, qui se dit attach\u00e9e", "start": 417.917, "duration": 2.336}, {"text": "\u00e0 ce mod\u00e8le social,\ndevrait peut \u00eatre", "start": 420.67, "duration": 1.918}, {"text": "regarder ce qu'il se passe ici\nen Europe.", "start": 422.588, "duration": 2.044}, {"text": "Ce qu'il se passe\ndans des pays", "start": 424.632, "duration": 1.251}, {"text": "qui depuis tr\u00e8s longtemps\nincarnent", "start": 425.883, "duration": 1.794}, {"text": "la social\nd\u00e9mocratie europ\u00e9enne.", "start": 427.677, "duration": 1.71}, {"text": "Dans ces pays nordiques,\nque sont la Su\u00e8de,", "start": 429.387, "duration": 2.169}, {"text": "la Finlande, le Danemark ;\nqui, aujourd'hui, le Danemark,", "start": 431.556, "duration": 3.044}, {"text": "avec un gouvernement social\nd\u00e9mocrate, met en \u0153uvre", "start": 434.6, "duration": 3.337}, {"text": "des mesures restrictives\nsur le plan migratoire", "start": 437.937, "duration": 2.711}, {"text": "qui sont bien plus \u00e9nergiques\nque celles", "start": 440.857, "duration": 2.127}, {"text": "que notre propre pays est\ncapable de mettre en \u0153uvre.", "start": 443.109, "duration": 2.586}, {"text": "Alors oui, je le dis\ntr\u00e8s simplement : choisir", "start": 446.07, "duration": 2.669}, {"text": "de priver la France\ndes fonds europ\u00e9ens auxquels", "start": 448.739, "duration": 2.086}, {"text": "elle contribue largement,\nau motif qu'elle se pr\u00e9occupe", "start": 450.825, "duration": 3.045}, {"text": "suffisamment,\nenfin, du droit des enfants", "start": 453.87, "duration": 2.21}, {"text": "pour vouloir faire en sorte\nque les enfants comoriens", "start": 456.08, "duration": 2.294}, {"text": "ne grandissent plus\ndans des bidonvilles,", "start": 458.374, "duration": 1.752}, {"text": "que les enfants fran\u00e7ais", "start": 460.126, "duration": 1.293}, {"text": "puissent aller \u00e0 l'\u00e9cole\nnormalement, c'est", "start": 461.419, "duration": 2.419}, {"text": "marcher sur la t\u00eate,\npardon de le dire,", "start": 464.422, "duration": 2.127}, {"text": "et c'est\nrajouter \u00e0 l'injustice", "start": 466.549, "duration": 1.627}, {"text": "actuelle une autre injustice,", "start": 468.176, "duration": 2.335}, {"text": "en rendant\nla justice impuissante", "start": 470.511, "duration": 2.503}, {"text": "et en rendant l'Etat incapable", "start": 473.306, "duration": 2.002}, {"text": "d'assurer le respect du droit,", "start": 475.308, "duration": 1.793}, {"text": "qui commence d'abord par\nle respect de nos fronti\u00e8res.", "start": 477.101, "duration": 2.544}, {"text": "Je termine en vous disant\nque j'ai entendu", "start": 479.979, "duration": 2.085}, {"text": "beaucoup de cris d'orfraie", "start": 482.064, "duration": 1.544}, {"text": "de la part de\nnos coll\u00e8gues macronistes.", "start": 483.608, "duration": 2.002}, {"text": "Mais je crois qu'aujourd'hui,\navec quelques jours de recul", "start": 485.61, "duration": 2.21}, {"text": "sur ce vote\ndont je vous parlais,", "start": 487.82, "duration": 1.669}, {"text": "il faut bien qu'ils assument\nleurs responsabilit\u00e9s.", "start": 489.489, "duration": 2.127}, {"text": "Oui, ils ont vot\u00e9\npour emp\u00eacher l'Europe", "start": 491.657, "duration": 2.336}, {"text": "de se prot\u00e9ger\ncontre l'immigration ill\u00e9gale.", "start": 493.993, "duration": 2.294}, {"text": "C'est un fait.", "start": 496.287, "duration": 0.834}, {"text": "Oui, ils ont vot\u00e9 pour refuser", "start": 497.121, "duration": 1.794}, {"text": "les infrastructures physiques", "start": 498.915, "duration": 1.084}, {"text": "aux fronti\u00e8res\nde l'Union europ\u00e9enne.", "start": 499.999, "duration": 1.335}, {"text": "Oui, ils ont vot\u00e9\nparce qu'ils ne voulaient pas", "start": 501.334, "duration": 2.043}, {"text": "que l'Europe puisse\ncontribuer \u00e0 financer des murs", "start": 503.377, "duration": 2.044}, {"text": "l\u00e0 ou c'\u00e9tait n\u00e9cessaire ;\net aucun d'entre nous", "start": 505.713, "duration": 2.503}, {"text": "n'a dit qu'il fallait entourer\nl'Europe de murs.", "start": 508.216, "duration": 2.21}, {"text": "Ils n'ont pas leur\npertinence partout.", "start": 510.426, "duration": 1.71}, {"text": "Mais l\u00e0 o\u00f9 ils sont\nn\u00e9cessaires,", "start": 512.136, "duration": 1.293}, {"text": "il faut que l'Europe,\nsi nous voulons", "start": 513.429, "duration": 2.294}, {"text": "agir en europ\u00e9en,\npour parler comme le pr\u00e9sident", "start": 515.723, "duration": 2.753}, {"text": "de la R\u00e9publique,\nil faut que l'Europe contribue", "start": 518.476, "duration": 2.252}, {"text": "\u00e0 permettre\naux pays de premi\u00e8re entr\u00e9e", "start": 521.02, "duration": 1.752}, {"text": "de se doter\nde ces infrastructures,", "start": 522.772, "duration": 1.71}, {"text": "pour faire en sorte\nque ne puissent entrer", "start": 524.482, "duration": 1.752}, {"text": "sur le sol europ\u00e9en", "start": 526.234, "duration": 1.167}, {"text": "ceux qui n'y ont pas \u00e9t\u00e9\nl\u00e9galement autoris\u00e9s.", "start": 527.401, "duration": 2.545}, {"text": "C'est un d\u00e9bat passionnant,\nparce qu'il dit tout", "start": 529.987, "duration": 2.878}, {"text": "des incoh\u00e9rences\nd'une majorit\u00e9,", "start": 532.865, "duration": 2.086}, {"text": "qui recule devant ce texte\nen France sur l'immigration,", "start": 534.951, "duration": 3.169}, {"text": "en pr\u00e9textant que c'est de\nla faute", "start": 538.454, "duration": 1.168}, {"text": "de la droite fran\u00e7aise.\nLa droite fran\u00e7aise", "start": 539.622, "duration": 2.002}, {"text": "a les id\u00e9es claires\nsur le sujet.", "start": 541.624, "duration": 1.543}, {"text": "Elle le montrera.", "start": 543.167, "duration": 1.043}, {"text": "Nous d\u00e9poserons avec", "start": 544.21, "duration": 1.293}, {"text": "notre groupe \u00e0 l'Assembl\u00e9e\net notre groupe au S\u00e9nat", "start": 545.503, "duration": 2.127}, {"text": "une proposition de loi,\net nous verrons bien", "start": 547.63, "duration": 2.044}, {"text": "qui veut aider la France", "start": 549.674, "duration": 1.668}, {"text": "\u00e0 se prot\u00e9ger\ncontre l'immigration ill\u00e9gale,", "start": 551.342, "duration": 2.169}, {"text": "qui veut rendre l'Europe\nplus robuste", "start": 553.511, "duration": 1.668}, {"text": "sur ce sujet d\u00e9cisif ?", "start": 555.179, "duration": 2.169}, {"text": "Si la majorit\u00e9 veut faire\nle contraire", "start": 557.348, "duration": 2.502}, {"text": "\u00e0 Bruxelles\nde ce qu'elle promet \u00e0 Paris,", "start": 560.017, "duration": 2.002}, {"text": "ce sera le moment de l'assumer\ndevant les Fran\u00e7ais.", "start": 562.353, "duration": 2.669}, {"text": "Pour notre part,\nnous continuons de travailler", "start": 565.356, "duration": 1.96}, {"text": "sur ce sujet essentiel,", "start": 567.316, "duration": 1.502}, {"text": "et je continuerai\nde travailler", "start": 568.818, "duration": 1.668}, {"text": "avec nos amis mahorais\npour faire en sorte", "start": 570.486, "duration": 1.96}, {"text": "que Mayotte\npuisse retrouver demain", "start": 572.446, "duration": 1.46}, {"text": "confiance en son avenir.", "start": 573.906, "duration": 1.251}, {"text": "La fragilit\u00e9 que Mayotte\ndoit affronter", "start": 575.157, "duration": 2.086}, {"text": "aujourd'hui, c'est\nla fragilit\u00e9 de la France.", "start": 577.243, "duration": 2.002}, {"text": "Et la France\nne se rel\u00e8vera pas", "start": 579.579, "duration": 1.668}, {"text": "si elle ne sait pas d'abord\nr\u00e9soudre les probl\u00e8mes", "start": 581.247, "duration": 2.919}, {"text": "que Mayotte rencontre.", "start": 584.166, "duration": 1.085}, {"text": "Mayotte, c'est la France et\nla France doit s'en souvenir.", "start": 585.251, "duration": 3.42}, {"text": "C'est le moment\nou jamais de le montrer.", "start": 589.046, "duration": 1.502}, {"text": "Merci\nbeaucoup, \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t.", "start": 590.548, "duration": 1.46}]}