{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous tr\u00e8s heureux de vous", "start": 0.0, "duration": 3.75}, {"text": "retrouver depuis le parlement europ\u00e9en", "start": 1.949, "duration": 3.511}, {"text": "aujourd'hui je voudrais vous parler de", "start": 3.75, "duration": 3.21}, {"text": "l'aboutissement d'un travail entrepris", "start": 5.46, "duration": 3.51}, {"text": "il ya plusieurs semaines maintenant", "start": 6.96, "duration": 4.2}, {"text": "le pr\u00e9sident de notre groupement de fred", "start": 8.97, "duration": 5.01}, {"text": "waeber et tout le groupe m'ont confi\u00e9 un", "start": 11.16, "duration": 6.51}, {"text": "travail fondamental sur l'identit\u00e9 de la", "start": 13.98, "duration": 5.4}, {"text": "droite europ\u00e9enne et l'avenir de notre", "start": 17.67, "duration": 2.609}, {"text": "famille politique", "start": 19.38, "duration": 2.79}, {"text": "cette famille politique nous le savons a", "start": 20.279, "duration": 3.631}, {"text": "connu des difficult\u00e9s en france comme", "start": 22.17, "duration": 2.97}, {"text": "dans d'autres pays europ\u00e9ens", "start": 23.91, "duration": 3.33}, {"text": "et ces difficult\u00e9s viennent sans aucun", "start": 25.14, "duration": 4.139}, {"text": "doute du fait que dans le pass\u00e9 nous", "start": 27.24, "duration": 4.02}, {"text": "n'avons pas toujours su avoir une ligne", "start": 29.279, "duration": 4.351}, {"text": "claire une parole forte sur les sujets", "start": 31.26, "duration": 3.75}, {"text": "les plus importants qui engagent notre", "start": 33.63, "duration": 3.21}, {"text": "avenir c'est la raison pour laquelle il", "start": 35.01, "duration": 4.53}, {"text": "nous a sembl\u00e9 fondamental de revenir au", "start": 36.84, "duration": 4.89}, {"text": "point de d\u00e9part et d'\u00e9crire au fond ce", "start": 39.54, "duration": 4.019}, {"text": "qui doit constituer notre vision", "start": 41.73, "duration": 2.37}, {"text": "partag\u00e9e", "start": 43.559, "duration": 2.671}, {"text": "je crois que c'est ce d\u00e9bat de fond ce", "start": 44.1, "duration": 3.689}, {"text": "travail de fond qui pourra nous", "start": 46.23, "duration": 3.54}, {"text": "permettre de retrouver la confiance des", "start": 47.789, "duration": 3.811}, {"text": "citoyens des citoyens fran\u00e7ais", "start": 49.77, "duration": 3.71}, {"text": "comme dans les autres pays europ\u00e9ens", "start": 51.6, "duration": 4.95}, {"text": "j'ai travaill\u00e9 sur cette question de", "start": 53.48, "duration": 5.32}, {"text": "notre identit\u00e9 politique et nous avons", "start": 56.55, "duration": 4.89}, {"text": "tent\u00e9 de montrer combien au coeur de", "start": 58.8, "duration": 4.77}, {"text": "notre vision devait se trouver la t\u00e2che", "start": 61.44, "duration": 4.469}, {"text": "de la transmission nous sommes la", "start": 63.57, "duration": 4.35}, {"text": "famille politique qui sait ce que nous", "start": 65.909, "duration": 3.631}, {"text": "avons re\u00e7us de ceux qui nous ont", "start": 67.92, "duration": 3.51}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s et qui veut s'attacher \u00e0 le", "start": 69.54, "duration": 3.06}, {"text": "transmettre aux g\u00e9n\u00e9rations futures", "start": 71.43, "duration": 3.479}, {"text": "comme une promesse de vie et de libert\u00e9", "start": 72.6, "duration": 4.83}, {"text": "transmettre la nature dont nous avons", "start": 74.909, "duration": 4.411}, {"text": "h\u00e9rit\u00e9 dont nous ne sommes pas les", "start": 77.43, "duration": 3.27}, {"text": "auteurs et dont les \u00e9quilibres", "start": 79.32, "duration": 3.27}, {"text": "fondamentaux m\u00e9rite d'\u00eatre pr\u00e9serv\u00e9e", "start": 80.7, "duration": 4.01}, {"text": "pour pouvoir servir la vie \u00e0 l'avenir", "start": 82.59, "duration": 4.139}, {"text": "transmettre notre culture notre", "start": 84.71, "duration": 4.15}, {"text": "civilisation et l'europe vous le savez", "start": 86.729, "duration": 4.051}, {"text": "je les rappeler si souvent n'est pas", "start": 88.86, "duration": 2.43}, {"text": "seulement une organisation", "start": 90.78, "duration": 1.56}, {"text": "internationale", "start": 91.29, "duration": 2.85}, {"text": "elle est une civilisation avec une", "start": 92.34, "duration": 3.72}, {"text": "identit\u00e9 particuli\u00e8re qui ne peut avoir", "start": 94.14, "duration": 4.38}, {"text": "d'avenir que si elle sait recevoir de", "start": 96.06, "duration": 4.47}, {"text": "son pass\u00e9 les racines qui porteront pour", "start": 98.52, "duration": 3.739}, {"text": "elle la s\u00e8ve dont elle a besoin", "start": 100.53, "duration": 3.57}, {"text": "transmettre les conditions de notre", "start": 102.259, "duration": 4.031}, {"text": "prosp\u00e9rit\u00e9 future les conditions d'une", "start": 104.1, "duration": 4.11}, {"text": "\u00e9conomie saine dans le monde dans lequel", "start": 106.29, "duration": 2.55}, {"text": "nous sommes", "start": 108.21, "duration": 2.519}, {"text": "regardez ce monde avec lucidit\u00e9 et", "start": 108.84, "duration": 4.26}, {"text": "savoir r\u00e9orienter aussi dans notre", "start": 110.729, "duration": 3.661}, {"text": "rapport au monde ce qui nous a", "start": 113.1, "duration": 1.89}, {"text": "fragilis\u00e9s", "start": 114.39, "duration": 2.519}, {"text": "et puis transmettre et les conditions", "start": 114.99, "duration": 3.659}, {"text": "m\u00eames de l'activit\u00e9 politique parce que", "start": 116.909, "duration": 2.761}, {"text": "nous le savons bien", "start": 118.649, "duration": 3.54}, {"text": "une communaut\u00e9 politique comme l'est", "start": 119.67, "duration": 5.25}, {"text": "notre pays une communaut\u00e9 politique ne", "start": 122.189, "duration": 4.741}, {"text": "peut survivre que si elle est capable de", "start": 124.92, "duration": 4.02}, {"text": "se reconna\u00eetre un bien commun cela", "start": 126.93, "duration": 4.65}, {"text": "suppose de garantir un ordre public une", "start": 128.94, "duration": 4.62}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 pour tous cela suppos", "start": 131.58, "duration": 3.45}, {"text": "aussi de reconna\u00eetre les principes", "start": 133.56, "duration": 3.24}, {"text": "fondamentaux de la d\u00e9mocratie est de", "start": 135.03, "duration": 4.08}, {"text": "savoir les faire vivre ces \u00e9l\u00e9ments je", "start": 136.8, "duration": 3.84}, {"text": "les ai r\u00e9unis dans un texte que je", "start": 139.11, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sente aujourd'hui m\u00eame \u00e0 notre groupe", "start": 140.64, "duration": 2.13}, {"text": "parlementaire", "start": 142.11, "duration": 3.87}, {"text": "ici \u00e0 bruxelles ce texte il a \u00e9videmment", "start": 142.77, "duration": 5.82}, {"text": "aussi pour but de pouvoir contribuer \u00e0", "start": 145.98, "duration": 4.74}, {"text": "refonder notre famille politique en", "start": 148.59, "duration": 4.32}, {"text": "france \u00e0 lui redonner la vitalit\u00e9 dont", "start": 150.72, "duration": 2.82}, {"text": "elle a besoin", "start": 152.91, "duration": 2.34}, {"text": "notamment sur le plan des id\u00e9es et", "start": 153.54, "duration": 3.779}, {"text": "j'esp\u00e8re tr\u00e8s humblement pouvoir mettre", "start": 155.25, "duration": 4.14}, {"text": "au service de notre famille politique", "start": 157.319, "duration": 3.571}, {"text": "ce travail de r\u00e9flexion que nous avons", "start": 159.39, "duration": 3.36}, {"text": "entam\u00e9 ici avec nos coll\u00e8gues de toute", "start": 160.89, "duration": 2.25}, {"text": "l'europe", "start": 162.75, "duration": 3.18}, {"text": "je vous en reparlerai bien s\u00fbr et je", "start": 163.14, "duration": 4.77}, {"text": "vous partage ray ce texte qui a vocation", "start": 165.93, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 \u00eatre enrichie au cours des", "start": 167.91, "duration": 2.97}, {"text": "semaines qui viennent", "start": 169.83, "duration": 4.939}, {"text": "merci encore et \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t", "start": 170.88, "duration": 3.889}]}