{"label": "droite", "transcript": [{"text": "- L'\u00c9cole.", "start": 0.05, "duration": 0.45}, {"text": "Question essentielle pour vous aussi.", "start": 0.5, "duration": 1.65}, {"text": "Comment avez vous accueilli", "start": 2.15, "duration": 0.966}, {"text": "la nomination de Pap Ndiaye ?", "start": 3.116, "duration": 1.317}, {"text": "Et que comprenez-vous", "start": 4.433, "duration": 0.967}, {"text": "de la vision de l'\u00e9cole", "start": 5.4, "duration": 0.766}, {"text": "qu'il propose pour le quinquennat ?", "start": 6.166, "duration": 1.467}, {"text": "- Je l'ai accueillie comme une", "start": 7.633, "duration": 2.05}, {"text": "comme une catastrophe,", "start": 10.066, "duration": 1.25}, {"text": "je le dis comme je le pense,", "start": 11.316, "duration": 0.967}, {"text": "parce que je crois d'abord", "start": 12.283, "duration": 1.267}, {"text": "que l'\u00e9cole, c'est le sujet", "start": 13.55, "duration": 1.616}, {"text": "absolument majeur pour notre avenir.", "start": 15.166, "duration": 1.684}, {"text": "Il n'y a pas de sujet plus important.", "start": 16.85, "duration": 2.183}, {"text": "On parlait du travail.", "start": 19.033, "duration": 1.183}, {"text": "Se remettre au travail,", "start": 20.216, "duration": 0.834}, {"text": "\u00e7a veut dire la quantit\u00e9 de travail", "start": 21.05, "duration": 1.8}, {"text": "qu'une soci\u00e9t\u00e9 peut produire.", "start": 22.85, "duration": 1.316}, {"text": "Mais c'est aussi la qualit\u00e9 du travail.", "start": 24.166, "duration": 1.534}, {"text": "Si on veut que la France rel\u00e8ve la t\u00eate", "start": 25.7, "duration": 1.833}, {"text": "demain, si on veut", "start": 27.533, "duration": 0.867}, {"text": "qu'elle soit de nouveau capable", "start": 28.4, "duration": 0.9}, {"text": "de produire, de rayonner, d'exporter.", "start": 29.3, "duration": 2.033}, {"text": "Si on veut garder notre souverainet\u00e9,", "start": 31.5, "duration": 1.666}, {"text": "notre capacit\u00e9 d'agir dans le monde,", "start": 33.166, "duration": 1.65}, {"text": "il faut que des g\u00e9n\u00e9rations", "start": 34.816, "duration": 1.184}, {"text": "bien form\u00e9es arrivent", "start": 36.0, "duration": 0.916}, {"text": "aux responsabilit\u00e9s.", "start": 36.916, "duration": 0.934}, {"text": "On l'a appris encore", "start": 37.85, "duration": 0.716}, {"text": "il y a quelques jours", "start": 38.566, "duration": 1.017}, {"text": "le niveau de math\u00e9matiques - c'est", "start": 39.583, "duration": 1.117}, {"text": "une confirmation,", "start": 40.7, "duration": 0.433}, {"text": "on le savait d\u00e9j\u00e0 -", "start": 41.133, "duration": 0.95}, {"text": "le niveau de math\u00e9matiques", "start": 42.083, "duration": 1.017}, {"text": "de nos \u00e9l\u00e8ves,", "start": 43.1, "duration": 0.533}, {"text": "c'est le dernier de toute l'Europe.", "start": 43.633, "duration": 2.017}, {"text": "Et voil\u00e0 qu'on", "start": 45.916, "duration": 0.484}, {"text": "nomme au minist\u00e8re", "start": 46.4, "duration": 0.666}, {"text": "de l'Education nationale", "start": 47.066, "duration": 1.167}, {"text": "un ministre dont la priorit\u00e9, c'est", "start": 48.233, "duration": 2.283}, {"text": "d'expliquer que la France est", "start": 50.6, "duration": 1.266}, {"text": "\"coupable de racisme structurel\".", "start": 51.866, "duration": 2.25}, {"text": "Un ministre qui vient", "start": 54.116, "duration": 1.234}, {"text": "avec une id\u00e9ologie tr\u00e8s claire,", "start": 55.35, "duration": 1.466}, {"text": "je lui reconnais parfaitement", "start": 56.816, "duration": 1.05}, {"text": "le droit de la d\u00e9fendre,", "start": 57.866, "duration": 0.8}, {"text": "mais qui me para\u00eet absolument contraire", "start": 58.666, "duration": 2.25}, {"text": "\u00e0 ce dont notre \u00e9cole a besoin.", "start": 61.133, "duration": 1.433}, {"text": "Je crois que si l'\u00e9cole", "start": 62.566, "duration": 1.017}, {"text": "aujourd'hui est si in\u00e9galitaire", "start": 63.583, "duration": 1.383}, {"text": "en France,", "start": 64.966, "duration": 0.55}, {"text": "parce que nous avons l'\u00e9cole", "start": 65.516, "duration": 0.9}, {"text": "la plus in\u00e9galitaire de toute l'OCDE,", "start": 66.416, "duration": 1.817}, {"text": "ce n'est pas", "start": 68.233, "duration": 0.4}, {"text": "parce que la culture fran\u00e7aise", "start": 68.633, "duration": 1.2}, {"text": "est structurellement raciste,", "start": 69.833, "duration": 1.383}, {"text": "mais c'est parce que la culture fran\u00e7aise", "start": 71.216, "duration": 1.35}, {"text": "n'est plus transmise.", "start": 72.566, "duration": 1.167}, {"text": "C'est pour cette raison-l\u00e0,", "start": 73.733, "duration": 1.167}, {"text": "c'est parce qu'on", "start": 74.9, "duration": 0.416}, {"text": "n'apprend plus aux enfants,", "start": 75.316, "duration": 1.017}, {"text": "quelle que soit leur histoire,", "start": 76.333, "duration": 1.083}, {"text": "\u00e0 lire,", "start": 77.416, "duration": 0.467}, {"text": "\u00e0 \u00e9crire \u00e0 compter correctement,", "start": 77.883, "duration": 1.583}, {"text": "c'est parce qu'on", "start": 79.466, "duration": 0.384}, {"text": "ne leur transmet plus les fondamentaux.", "start": 79.85, "duration": 1.316}, {"text": "Et maintenant,", "start": 81.166, "duration": 0.3}, {"text": "je vois le ministre", "start": 81.466, "duration": 1.05}, {"text": "qui \u00e9crit aux professeurs...", "start": 82.516, "duration": 1.1}, {"text": "Je suis un professeur moi-m\u00eame.", "start": 83.616, "duration": 1.567}, {"text": "J'ai lu sa lettre.", "start": 85.183, "duration": 1.083}, {"text": "Dans sa lettre,", "start": 86.266, "duration": 0.484}, {"text": "il dit \"La priorit\u00e9 de l'\u00e9cole,", "start": 86.75, "duration": 1.2}, {"text": "c'est la bienveillance", "start": 87.95, "duration": 1.383}, {"text": "et verdir l'\u00e9cole\".", "start": 89.333, "duration": 1.2}, {"text": "La bienveillance,", "start": 90.533, "duration": 0.933}, {"text": "la premi\u00e8re des bienveillance,", "start": 91.466, "duration": 0.934}, {"text": "c'est encore une fois", "start": 92.4, "duration": 0.65}, {"text": "d'offrir \u00e0 tous les \u00e9l\u00e8ves", "start": 93.05, "duration": 1.5}, {"text": "le meilleur et l'excellence", "start": 94.55, "duration": 1.616}, {"text": "de la transmission de notre culture ;", "start": 96.166, "duration": 2.2}, {"text": "de leur offrir ce que nous avons", "start": 98.666, "duration": 1.134}, {"text": "\u00e0 leur donner, \u00e0 leur apprendre.", "start": 99.8, "duration": 1.533}, {"text": "Et \"verdir l'\u00e9cole\"...", "start": 101.333, "duration": 1.5}, {"text": "Pardon, mais on est \u00e0 l'Ouest.", "start": 102.833, "duration": 2.667}, {"text": "- Qu'est-ce que vous auriez mis", "start": 105.983, "duration": 0.75}, {"text": "alors comme priorit\u00e9", "start": 106.733, "duration": 0.75}, {"text": "si c'\u00e9tait vous", "start": 107.483, "duration": 1.1}, {"text": "\u00e0 la place de Monsieur Pap Ndiaye", "start": 108.583, "duration": 1.533}, {"text": "et que vous aviez \u00e9crit", "start": 110.116, "duration": 1.167}, {"text": "cette lettre aux professeurs ?", "start": 111.283, "duration": 1.083}, {"text": "Quelles auraient \u00e9t\u00e9", "start": 112.366, "duration": 0.884}, {"text": "les priorit\u00e9s de Fran\u00e7ois-Xavier", "start": 113.25, "duration": 1.35}, {"text": "Bellamy, ministre de l'\u00c9ducation ?", "start": 114.6, "duration": 1.25}, {"text": "- D'abord,", "start": 115.85, "duration": 0.216}, {"text": "je leur aurais dit", "start": 116.066, "duration": 0.767}, {"text": "\u00e0 quel point leur travail est d\u00e9cisif", "start": 116.833, "duration": 1.717}, {"text": "pour notre avenir.", "start": 118.55, "duration": 0.533}, {"text": "Et leur travail,", "start": 119.083, "duration": 0.467}, {"text": "c'est de transmettre des savoirs.", "start": 119.55, "duration": 2.083}, {"text": "Il y en a assez qu'on", "start": 121.633, "duration": 1.0}, {"text": "demande aux professeurs,", "start": 122.633, "duration": 1.05}, {"text": "et qu'on demande \u00e0 l'\u00e9cole,", "start": 123.683, "duration": 1.017}, {"text": "de r\u00e9soudre", "start": 124.7, "duration": 0.516}, {"text": "tous les probl\u00e8mes de la soci\u00e9t\u00e9.", "start": 125.216, "duration": 1.467}, {"text": "On demande \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 126.683, "duration": 1.283}, {"text": "justement de faire des bons", "start": 127.966, "duration": 1.3}, {"text": "citoyens \u00e9co-responsables,", "start": 129.266, "duration": 1.017}, {"text": "on demande \u00e0 l'\u00e9cole de r\u00e9soudre", "start": 130.433, "duration": 1.5}, {"text": "les probl\u00e8mes d'inclusion,", "start": 131.933, "duration": 1.05}, {"text": "on demande \u00e0 l'\u00e9cole de lutter", "start": 132.983, "duration": 1.317}, {"text": "contre le racisme...", "start": 134.3, "duration": 0.833}, {"text": "Le vrai travail de l'\u00e9cole,", "start": 135.133, "duration": 1.083}, {"text": "c'est d'apprendre \u00e0 lire,", "start": 136.216, "duration": 1.117}, {"text": "\u00e0 \u00e9crire, \u00e0 compter.", "start": 137.333, "duration": 1.233}, {"text": "C'est de transmettre", "start": 138.566, "duration": 0.767}, {"text": "la connaissance de l'histoire,", "start": 139.333, "duration": 1.45}, {"text": "de la g\u00e9ographie de la France.", "start": 140.783, "duration": 1.217}, {"text": "C'est de transmettre", "start": 142.0, "duration": 0.883}, {"text": "les \u00e9l\u00e9ments fondamentaux", "start": 142.883, "duration": 1.317}, {"text": "de la culture", "start": 144.2, "duration": 0.75}, {"text": "et des savoirs", "start": 144.95, "duration": 0.45}, {"text": "qui leur permettront ensuite...", "start": 145.4, "duration": 1.183}, {"text": "- Mais les professeurs", "start": 146.583, "duration": 0.3}, {"text": "ne le savent-ils pas ?", "start": 146.883, "duration": 0.367}, {"text": "Il faut le pr\u00e9ciser de nouveau,", "start": 147.25, "duration": 1.15}, {"text": "comme si on avait perdu cette mission ?", "start": 148.4, "duration": 1.683}, {"text": "- Mais bien s\u00fbr.", "start": 150.083, "duration": 1.167}, {"text": "Les professeurs, aujourd'hui,", "start": 151.25, "duration": 2.633}, {"text": "se sentent,", "start": 153.883, "duration": 0.5}, {"text": "les enseignants de notre pays,", "start": 154.383, "duration": 1.1}, {"text": "profond\u00e9ment d\u00e9consid\u00e9r\u00e9s.", "start": 155.483, "duration": 1.617}, {"text": "Ils sont d\u00e9consid\u00e9r\u00e9s.", "start": 157.1, "duration": 0.983}, {"text": "D'ailleurs, un sympt\u00f4me", "start": 158.083, "duration": 1.633}, {"text": "qui le montre, c'est", "start": 159.716, "duration": 0.767}, {"text": "le niveau de leur r\u00e9mun\u00e9ration", "start": 160.483, "duration": 1.2}, {"text": "qui s'est effondr\u00e9 si on le compare", "start": 161.683, "duration": 2.317}, {"text": "\u00e0 la moyenne de l'OCDE", "start": 164.0, "duration": 1.9}, {"text": "et \u00e0 l'\u00e9volution des salaires", "start": 165.9, "duration": 0.983}, {"text": "dans notre pays aujourd'hui.", "start": 166.883, "duration": 1.033}, {"text": "On commen\u00e7ait le m\u00e9tier", "start": 167.916, "duration": 0.95}, {"text": "d'enseignant avec 2,3 Smic", "start": 168.866, "duration": 1.65}, {"text": "il y a 30 ans.", "start": 170.516, "duration": 0.65}, {"text": "On le commence aujourd'hui", "start": 171.166, "duration": 0.717}, {"text": "avec 1,3 SMIC.", "start": 171.883, "duration": 1.25}, {"text": "Donc c'est un, c'est un signe aussi.", "start": 173.133, "duration": 1.917}, {"text": "C'est un symbole de la place", "start": 175.05, "duration": 1.55}, {"text": "que nous donnons aux professeurs", "start": 176.6, "duration": 1.05}, {"text": "dans notre pays.", "start": 177.65, "duration": 0.6}, {"text": "Et surtout,", "start": 178.25, "duration": 0.666}, {"text": "encore une fois,", "start": 178.916, "duration": 0.317}, {"text": "je le redis, moi, j'ai \u00e9t\u00e9 enseignant,", "start": 179.233, "duration": 1.967}, {"text": "j'ai v\u00e9cu de l'int\u00e9rieur", "start": 181.2, "duration": 1.316}, {"text": "ce que veut dire", "start": 182.516, "duration": 0.917}, {"text": "cet \u00e9tat d'esprit", "start": 183.433, "duration": 0.767}, {"text": "qui consiste \u00e0 expliquer", "start": 184.2, "duration": 1.016}, {"text": "qu'il ne faut pas", "start": 185.216, "duration": 0.934}, {"text": "transmettre des savoirs.", "start": 186.15, "duration": 1.016}, {"text": "Le premier engagement public", "start": 187.166, "duration": 1.7}, {"text": "que j'ai eu, c'\u00e9tait", "start": 188.866, "duration": 0.567}, {"text": "d'\u00e9crire Les D\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s", "start": 189.433, "duration": 0.85}, {"text": "pour d\u00e9noncer cette crise", "start": 190.283, "duration": 1.317}, {"text": "de la transmission.", "start": 191.6, "duration": 0.75}, {"text": "On m'a expliqu\u00e9 comme professeur", "start": 192.35, "duration": 1.533}, {"text": "qu'il ne fallait pas", "start": 193.883, "duration": 0.683}, {"text": "transmettre des connaissances,", "start": 194.566, "duration": 1.234}, {"text": "que les \u00e9l\u00e8ves devaient produire", "start": 195.8, "duration": 1.283}, {"text": "par eux-m\u00eames leurs propres savoirs,", "start": 197.083, "duration": 1.217}, {"text": "et que c'\u00e9tait \u00e7a,", "start": 198.3, "duration": 0.75}, {"text": "\"la bienveillance\" dont parle", "start": 199.05, "duration": 1.25}, {"text": "le ministre de l'Education nationale.", "start": 200.3, "duration": 1.4}, {"text": "Moi, je crois que", "start": 201.7, "duration": 0.366}, {"text": "la bienveillance consiste au contraire", "start": 202.066, "duration": 1.767}, {"text": "\u00e0 redonner aux professeurs", "start": 203.833, "duration": 1.233}, {"text": "leur mission au service des \u00e9l\u00e8ves.", "start": 205.066, "duration": 1.5}, {"text": "Et leur mission,", "start": 206.566, "duration": 0.45}, {"text": "c'est de transmettre le savoir,", "start": 207.016, "duration": 1.4}, {"text": "un point c'est tout.", "start": 208.416, "duration": 1.334}, {"text": "Pas faire de l'\u00e9cole", "start": 209.75, "duration": 1.116}, {"text": "l'otage d'une id\u00e9ologie quelconque.", "start": 210.866, "duration": 1.4}]}