{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Merci Madame la Pr\u00e9sidente, Madame la Ministre,\u00a0\ntransmettre la nature et transmettre la culture,\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 5.91}, {"text": "voil\u00e0 deux objectifs qu'on ne devrait\u00a0\njamais opposer, et je crois qu'il s'agit\u00a0\u00a0", "start": 5.91, "duration": 4.92}, {"text": "l\u00e0 d'un d\u00e9fi vraiment majeur pour l'Europe. Je\u00a0\nvoudrais en prendre un exemple tout r\u00e9cent et\u00a0\u00a0", "start": 10.83, "duration": 4.32}, {"text": "dramatique : en France, le gouvernement que vous\u00a0\nrepr\u00e9sentez a d\u00e9cid\u00e9, il y a quelques jours,\u00a0\u00a0", "start": 15.15, "duration": 5.67}, {"text": "le doublement de la taille d'un parc \u00e9olien en mer\u00a0\nqu'il a choisi d'implanter au large du Cotentin.\u00a0\u00a0", "start": 20.82, "duration": 5.73}, {"text": "200 \u00e9oliennes qui font la taille de la Tour\u00a0\nEiffel, et qui vont d\u00e9couper l'horizon, qui vont\u00a0\u00a0", "start": 26.55, "duration": 5.4}, {"text": "attendre la biodiversit\u00e9 en mer puisque toutes\u00a0\nles exp\u00e9riences connues montrent que l'impact\u00a0\u00a0", "start": 31.95, "duration": 4.29}, {"text": "est tr\u00e8s n\u00e9gatif ; qui vont fragiliser le travail\u00a0\ndes p\u00eacheurs qui sont d\u00e9j\u00e0 bien \u00e9prouv\u00e9s ; mais\u00a0\u00a0", "start": 36.24, "duration": 5.4}, {"text": "surtout - et c'est l\u00e0 que vous \u00eates concern\u00e9es,\u00a0\nces \u00e9oliennes vont cerner les c\u00e9l\u00e8bres tour\u00a0\u00a0", "start": 41.64, "duration": 4.74}, {"text": "construites par Vauban qui sont class\u00e9es au\u00a0\npatrimoine mondial de l'UNESCO. Au titre de\u00a0\u00a0", "start": 46.38, "duration": 4.89}, {"text": "la protection de ce patrimoine, les habitants\u00a0\ndes communes alentours, depuis des ann\u00e9es,\u00a0\u00a0", "start": 51.27, "duration": 3.78}, {"text": "doivent respecter des contraintes tr\u00e8s lourdes\u00a0\nd\u00e8s qu'ils font les moindres travaux. Et soudain,\u00a0\u00a0", "start": 55.05, "duration": 3.84}, {"text": "pour installer une for\u00eat de tours au c\u0153ur de\u00a0\nce site naturel et patrimonial exceptionnel,\u00a0\u00a0", "start": 58.89, "duration": 3.69}, {"text": "toute protection semble \u00eatre abandonn\u00e9e, comme\u00a0\nhier dans d'autres endroits d'Europe, \u00e0 Cadix,\u00a0\u00a0", "start": 62.58, "duration": 5.46}, {"text": "\u00e0 X\u00e9r\u00e8s, \u00e0 Manderen, ou bien en France autour\u00a0\nde la montagne Sainte-Victoire ou du phare de\u00a0\u00a0", "start": 68.04, "duration": 4.29}, {"text": "Cordouan en gironde - alors m\u00eame qu'en France\u00a0\nle choix de l'\u00e9olien ne peut que nous conduire\u00a0\u00a0", "start": 72.33, "duration": 4.17}, {"text": "\u00e0 augmenter nos \u00e9missions de carbone. Si ce\u00a0\nprojet allait au bout, l'UNESCO serait sans\u00a0\u00a0", "start": 76.5, "duration": 5.4}, {"text": "doute amen\u00e9e \u00e0 d\u00e9classer les fortifications de\u00a0\nVauban en France, comme elle l'a d\u00e9j\u00e0 fait pour\u00a0\u00a0", "start": 81.9, "duration": 5.16}, {"text": "d'autres sites en Europe. Madame la Ministre, vous\u00a0\navez la charge magnifique de la culture. Ne restez\u00a0\u00a0", "start": 87.06, "duration": 5.91}, {"text": "pas silencieuse. Ce ne sont pas seulement les\u00a0\nhabitants du Cotentin qui ont besoin de votre\u00a0\u00a0", "start": 92.97, "duration": 4.35}, {"text": "parole, c'est toute l'Europe. Parce que l'Europe\u00a0\ndoit garantir, comme l'on voulu les trait\u00e9s,\u00a0\u00a0", "start": 97.32, "duration": 4.47}, {"text": "la sauvegarde du patrimoine culturel europ\u00e9en.\u00a0\nMettons ces six mois \u00e0 profit : interdisons\u00a0\u00a0", "start": 101.79, "duration": 5.37}, {"text": "que soient abandonn\u00e9s les lieux d'histoire\u00a0\nqui gardent l'\u00e2me de notre civilisation,\u00a0\u00a0", "start": 107.16, "duration": 4.11}, {"text": "que des normes intenables n'obligent pas\u00a0\nles b\u00e2timents class\u00e9s \u00e0 des travaux qui les\u00a0\u00a0", "start": 111.27, "duration": 5.7}, {"text": "d\u00e9figurent. Interdisons que des r\u00e8gles intangibles\u00a0\ncomme la charte de Venise soient foul\u00e9es aux pieds\u00a0\u00a0", "start": 116.97, "duration": 5.1}, {"text": "au nom de l'environnement. Madame la Ministre,\u00a0\nje crois qu'il faut que l'Europe le dise avec\u00a0\u00a0", "start": 122.07, "duration": 3.53}, {"text": "force : nous ne sauverons pas la nature en\u00a0\nd\u00e9truisant notre culture. Merci beaucoup.", "start": 125.6, "duration": 5.49}]}