{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Je pense qu'il faut quand m\u00eame une journ\u00e9e pour bien marquer le coup\u2026", "start": 15.48, "duration": 2.36}, {"text": "Ce n\u2019est pas suffisant, bien \u00e9videmment, mais ...", "start": 17.86, "duration": 1.9}, {"text": "mais il faut une piq\u00fbre de rappel.", "start": 20.26, "duration": 1.48}, {"text": "C\u2019en est une.", "start": 21.76, "duration": 0.64}, {"text": "C\u2019est en train de changer.", "start": 22.44, "duration": 0.86}, {"text": "On voit qu'il y a des femmes qui sont dans des conseils d\u2019administration.", "start": 23.34, "duration": 3.54}, {"text": "On a bien s\u00fbr maintenant des femmes qui sont dirigeantes.", "start": 26.88, "duration": 1.72}, {"text": "Ces femmes-l\u00e0 vont permettre de donner exemple.", "start": 28.62, "duration": 1.94}, {"text": "Elles ont les capacit\u00e9s et justement elles vont essayer de bousculer les portes.", "start": 30.6, "duration": 3.22}, {"text": "J\u2019ai vu beaucoup de jeunes filles \u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 j\u2019\u00e9tais au coll\u00e8ge, au lyc\u00e9e,", "start": 35.02, "duration": 5.1}, {"text": "arr\u00eater leurs \u00e9tudes parce que ...", "start": 40.14, "duration": 2.5}, {"text": "en raison de contraintes familiales,", "start": 42.68, "duration": 1.7}, {"text": "parce que elles attendaient un enfant", "start": 44.4, "duration": 1.74}, {"text": "parce que justemment elles sont rentr\u00e9es tr\u00e8s t\u00f4t dans la vie.", "start": 46.16, "duration": 3.02}, {"text": "Dans la vraie vie.", "start": 49.2, "duration": 1.08}, {"text": "Dans la vie d\u2019adulte.", "start": 50.3, "duration": 1.32}, {"text": "C\u2019est un combat qui n\u2019est jamais gagn\u00e9 d\u2019avance,", "start": 51.7, "duration": 2.12}, {"text": "notamment dans ce contexte aujourd\u2019hui, o\u00f9 on voit qu\u2019on a un risque de r\u00e9gression.", "start": 53.86, "duration": 4.02}, {"text": "Donc c\u2019est notre urgence, notre imp\u00e9ratif, d\u2019\u00eatre f\u00e9ministe", "start": 57.88, "duration": 3.74}, {"text": "Tous ceux qui pensent que le f\u00e9minisme ne sert \u00e0 rien\u00a0:", "start": 61.78, "duration": 3.06}, {"text": "il sert parce qu'il y a encore moins d\u2019un si\u00e8cle ", "start": 64.86, "duration": 3.16}, {"text": "on avait \u00e0 peine lev\u00e9 l\u2019incapacit\u00e9 f\u00e9minine.", "start": 68.04, "duration": 4.68}, {"text": "C\u2019est-\u00e0-dire que jusque-l\u00e0, on consid\u00e9rait les femmes incapables de g\u00e9rer leur vie,", "start": 72.74, "duration": 3.92}, {"text": "incapable d\u2019avoir un avis.", "start": 76.68, "duration": 1.06}, {"text": "Le f\u00e9minisme ?", "start": 77.86, "duration": 0.82}, {"text": "C\u2019est l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les hommes et les femmes \u00e0 tout point de vue.", "start": 78.7, "duration": 3.62}, {"text": "Pour moi, c\u2019est le premier qui a abord\u00e9 le sujet de mani\u00e8re concr\u00e8te.", "start": 85.7, "duration": 5.22}, {"text": "Il y a deux grands combats, je trouve, \u00e0 mener au XXIe si\u00e8cle\u00a0:", "start": 91.14, "duration": 4.38}, {"text": "C\u2019est \u00e7a : l\u2019\u00e9galit\u00e9 femme\u00a0/ homme", "start": 95.54, "duration": 2.46}, {"text": "puis l\u2019\u00e9cologie.", "start": 98.02, "duration": 0.96}, {"text": "Je pense que c\u2019est en changeant le mode de fonctionnement au plus haut,", "start": 99.1, "duration": 4.66}, {"text": "c'est \u00e0 dire au niveau des repr\u00e9sentants politiques,", "start": 103.78, "duration": 2.64}, {"text": "qu\u2019on change progressivement les mentalit\u00e9s.", "start": 106.42, "duration": 1.84}, {"text": "Il est f\u00e9ministe parce qu\u2019il a justement la volont\u00e9", "start": 108.56, "duration": 3.36}, {"text": "de faire que cette \u00e9galit\u00e9 devienne r\u00e9elle.", "start": 111.94, "duration": 2.06}, {"text": "Je suis tr\u00e8s heureux, tr\u00e8s \u00e9mu aussi d\u2019\u00eatre l\u00e0 ce soir devant vous.", "start": 120.3, "duration": 4.28}]}