{"label": "droite", "transcript": [{"text": "pourquoi est-ce qu'il y a un d\u00e9bat sur", "start": 0.0, "duration": 2.96}, {"text": "cette affiche parce que en r\u00e9alit\u00e9 on", "start": 0.84, "duration": 3.84}, {"text": "fait pas un d\u00e9bat sur cette affiche en", "start": 2.96, "duration": 3.68}, {"text": "tant qu'elle serait un \u00e9v\u00e9nement isol\u00e9", "start": 4.68, "duration": 3.8}, {"text": "c'est une histoire de longue haline", "start": 6.64, "duration": 3.879}, {"text": "cette incapacit\u00e9 de dire qui nous sommes", "start": 8.48, "duration": 3.84}, {"text": "de reconna\u00eetre nos racines cette", "start": 10.519, "duration": 4.08}, {"text": "incapacit\u00e9 de reconna\u00eetre l'identit\u00e9", "start": 12.32, "duration": 4.039}, {"text": "d'un pays qui a quelque chose \u00e0 dire au", "start": 14.599, "duration": 3.84}, {"text": "monde Emmanuel Macron quand il \u00e9tait", "start": 16.359, "duration": 3.121}, {"text": "candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la", "start": 18.439, "duration": 2.6}, {"text": "R\u00e9publique en", "start": 19.48, "duration": 4.08}, {"text": "2017 avait dit \u00e0 plusieurs reprises dans", "start": 21.039, "duration": 4.281}, {"text": "sa campagne il n'y a pas de culture", "start": 23.56, "duration": 3.08}, {"text": "fran\u00e7aise pourquoi est-ce qu'il y a un", "start": 25.32, "duration": 2.68}, {"text": "d\u00e9bat sur cette affiche parce que en", "start": 26.64, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 on fait pas un d\u00e9bat sur cette", "start": 28.0, "duration": 3.72}, {"text": "affiche en tant qu'elle serait un", "start": 30.16, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement isol\u00e9 c'est une histoire de", "start": 31.72, "duration": 4.24}, {"text": "longue haleine cette incapacit\u00e9 de dire", "start": 33.559, "duration": 3.801}, {"text": "qui nous sommes de reconna\u00eetre nos", "start": 35.96, "duration": 4.079}, {"text": "racines cette incapacit\u00e9 de reconna\u00eetre", "start": 37.36, "duration": 4.719}, {"text": "l'identit\u00e9 d'un pays qui a quelque chose", "start": 40.039, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e0 dire au monde Emmanuel Macron quand il", "start": 42.079, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e9tait candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la", "start": 44.32, "duration": 2.879}, {"text": "R\u00e9publique en", "start": 45.6, "duration": 4.119}, {"text": "2017 avait dit \u00e0 plusieurs reprises dans", "start": 47.199, "duration": 4.281}, {"text": "sa campagne il n'y a pas de culture", "start": 49.719, "duration": 4.561}, {"text": "fran\u00e7aise", "start": 51.48, "duration": 2.8}]}