{"label": "droite", "transcript": [{"text": "dans le grand entretien de la matinale", "start": 0.0, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui avec Marion lourd nous", "start": 1.68, "duration": 3.72}, {"text": "recevons un d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en les", "start": 3.36, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9publicains membres du Parti populaire", "start": 5.4, "duration": 5.359}, {"text": "europ\u00e9en il est vice-pr\u00e9sident ex\u00e9cutif", "start": 8.04, "duration": 5.92}, {"text": "de son parti LR Fran\u00e7ois Xavier Belami", "start": 10.759, "duration": 5.28}, {"text": "bonjour bonjour et bienvenue dans", "start": 13.96, "duration": 3.399}, {"text": "quelques minutes vous aurez l'occasion", "start": 16.039, "duration": 3.761}, {"text": "de dialoguer avec les auditeurs d'Inter", "start": 17.359, "duration": 4.92}, {"text": "qui peuvent appeler au standard au 01 45", "start": 19.8, "duration": 6.0}, {"text": "24 7000 ou vous \u00e9crire sur l'application", "start": 22.279, "duration": 5.92}, {"text": "FRANCE INTER nous nous ferons le relais", "start": 25.8, "duration": 5.16}, {"text": "de leurs questions et de leur r\u00e9action", "start": 28.199, "duration": 4.24}, {"text": "vous avez un immense sourire Fran\u00e7ois", "start": 30.96, "duration": 3.599}, {"text": "Xavier bami ce matin qu'est-ce qui vous", "start": 32.439, "duration": 4.041}, {"text": "rend si heureux non je suis heureux de", "start": 34.559, "duration": 4.361}, {"text": "vous retrouver ben \u00e9coutez merci mais", "start": 36.48, "duration": 4.44}, {"text": "blague \u00e0 part il y a donc eu un", "start": 38.92, "duration": 4.639}, {"text": "changement de gouvernement h transfuges", "start": 40.92, "duration": 5.36}, {"text": "de ce gouvernement viennent de l'UMP on", "start": 43.559, "duration": 4.68}, {"text": "les appelle transfuge on pourrait les", "start": 46.28, "duration": 3.24}, {"text": "qualifier d'Autrement comment est-ce que", "start": 48.239, "duration": 4.041}, {"text": "vous voulez qualifier d'ailleurs ce sont", "start": 49.52, "duration": 4.559}, {"text": "les faire valoir d'une politique de", "start": 52.28, "duration": 3.68}, {"text": "communication de pure communication que", "start": 54.079, "duration": 3.841}, {"text": "nous connaissons d\u00e9j\u00e0 bien parce que \u00e7a", "start": 55.96, "duration": 3.96}, {"text": "fait depuis 2017 maintenant qu'Emmanuel", "start": 57.92, "duration": 4.439}, {"text": "Macron joue \u00e0 cette politique du casting", "start": 59.92, "duration": 4.72}, {"text": "permanent qui en r\u00e9alit\u00e9 ne dit rien de", "start": 62.359, "duration": 4.12}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 de l'action dans laquelle il", "start": 64.64, "duration": 3.28}, {"text": "emm\u00e8ne la France vous diriez que ce sont", "start": 66.479, "duration": 2.401}, {"text": "des", "start": 67.92, "duration": 2.92}, {"text": "tra\u00eetresi je suis pas l\u00e0 pour faire des", "start": 68.88, "duration": 3.64}, {"text": "jugements et des le\u00e7ons de morale c'est", "start": 70.84, "duration": 3.04}, {"text": "pas mon sujet vous \u00eates l\u00e0 en tout cas", "start": 72.52, "duration": 3.56}, {"text": "si pour juger la situation politique", "start": 73.88, "duration": 4.2}, {"text": "rachti par exemple je suis d\u00e9sol\u00e9 si", "start": 76.08, "duration": 4.2}, {"text": "vous voulezons les choses dans l'ordre", "start": 78.08, "duration": 3.999}, {"text": "je suis d\u00e9sol\u00e9 de ces c'est tout ce que", "start": 80.28, "duration": 3.0}, {"text": "je dirais de la situation parce que ce", "start": 82.079, "duration": 2.601}, {"text": "qui compte c'est la politique et pas la", "start": 83.28, "duration": 4.0}, {"text": "morale la morale chacun jugera mais ce", "start": 84.68, "duration": 4.479}, {"text": "qui me d\u00e9sole c'est la confusion", "start": 87.28, "duration": 3.879}, {"text": "permanente que tout cela cr\u00e9\u00e9 et", "start": 89.159, "duration": 4.481}, {"text": "l'\u00e9c\u0153urement que je n'en doute pas les", "start": 91.159, "duration": 4.481}, {"text": "citoyens doivent ressentir quand ils", "start": 93.64, "duration": 3.64}, {"text": "entendent des responsables publics faire", "start": 95.64, "duration": 2.88}, {"text": "le contraire de ce qu'ils ont dit", "start": 97.28, "duration": 2.799}, {"text": "pendant des ann\u00e9es moi je pense du", "start": 98.52, "duration": 3.84}, {"text": "macronisme la m\u00eame chose que Rashida", "start": 100.079, "duration": 3.841}, {"text": "Dati avant qu'elle re\u00e7oive un coup de", "start": 102.36, "duration": 3.64}, {"text": "fil hier la m\u00eame chose c'est-\u00e0 dire que", "start": 103.92, "duration": 4.08}, {"text": "le macronisme c'est la contradiction", "start": 106.0, "duration": 3.799}, {"text": "permanente qui se dissimule derri\u00e8re le", "start": 108.0, "duration": 3.159}, {"text": "en m\u00eame temps et qui emm\u00e8ne la France", "start": 109.799, "duration": 2.801}, {"text": "dans le mur et ce qui m'int\u00e9resse c'est", "start": 111.159, "duration": 3.201}, {"text": "pas de savoir d'o\u00f9 viennent les", "start": 112.6, "duration": 3.36}, {"text": "ministres nomm\u00e9s par Emmanuel Macron", "start": 114.36, "duration": 3.759}, {"text": "mais ce qui m'int\u00e9resse c'est de voir o\u00f9", "start": 115.96, "duration": 4.119}, {"text": "ils vont et o\u00f9 ils emm\u00e8nent le pays", "start": 118.119, "duration": 3.68}, {"text": "c'est \u00e7a qui compte et le probl\u00e8me c'est", "start": 120.079, "duration": 4.121}, {"text": "qu'en r\u00e9alit\u00e9 depuis 2017 m\u00eame en ayant", "start": 121.799, "duration": 3.801}, {"text": "recrut\u00e9 des ministres qui venaient de la", "start": 124.2, "duration": 3.36}, {"text": "droite Emmanuel Macron n'a cess\u00e9 de", "start": 125.6, "duration": 3.879}, {"text": "continuer la m\u00eame politique que celle", "start": 127.56, "duration": 4.08}, {"text": "qui est men\u00e9e depuis 2012 depuis", "start": 129.479, "duration": 3.601}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande une politique de", "start": 131.64, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9classement de la France une politique", "start": 133.08, "duration": 3.519}, {"text": "qui fragilise le pays devant tous les", "start": 134.92, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9fis qu'il a \u00e0 affronter c'est \u00e7a qui", "start": 136.599, "duration": 3.321}, {"text": "m'int\u00e9resse en fait c'est la r\u00e9alit\u00e9", "start": 138.519, "duration": 2.601}, {"text": "voir o\u00f9 vont les ministres c'est ce que", "start": 139.92, "duration": 2.88}, {"text": "dit aussi le premier ministre Gabriel", "start": 141.12, "duration": 3.199}, {"text": "hatal justement en tout cas vous vous", "start": 142.8, "duration": 3.719}, {"text": "avez travaill\u00e9 directement avec Rachid", "start": 144.319, "duration": 4.681}, {"text": "hadti et elle en juin 2021 au micro de", "start": 146.519, "duration": 4.481}, {"text": "France en terre elle disait que le", "start": 149.0, "duration": 3.879}, {"text": "macronisme c'\u00e9tait des tra\u00eetres de", "start": 151.0, "duration": 4.2}, {"text": "gauche et des tra\u00eetres de droite est-ce", "start": 152.879, "duration": 3.881}, {"text": "que vraiment elle aujourd'hui vous", "start": 155.2, "duration": 3.2}, {"text": "diriez que c'est une tra\u00eetre mais encore", "start": 156.76, "duration": 3.6}, {"text": "une fois moi vous voyez je m'\u00e9vite des", "start": 158.4, "duration": 5.04}, {"text": "emphases inutiles je pr\u00e9f\u00e8re ne pas", "start": 160.36, "duration": 5.0}, {"text": "jouer les punchlines faciles et", "start": 163.44, "duration": 3.879}, {"text": "continuer \u00e0 travailler s\u00e9rieusement et", "start": 165.36, "duration": 4.04}, {"text": "essayer d'\u00eatre coh\u00e9rent constant parler", "start": 167.319, "duration": 5.0}, {"text": "du fond parler du contenu que de jouer", "start": 169.4, "duration": 5.28}, {"text": "le buzz imm\u00e9diat pour ensuite me", "start": 172.319, "duration": 3.881}, {"text": "contredire voil\u00e0 c'est peut-\u00eatre une", "start": 174.68, "duration": 2.68}, {"text": "aussi une certaine mani\u00e8re de faire de", "start": 176.2, "duration": 2.56}, {"text": "la politique qui se joue dans un moment", "start": 177.36, "duration": 4.04}, {"text": "comme celui-ci alibadou vous avez", "start": 178.76, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9videmment une familiarit\u00e9 avec la", "start": 181.4, "duration": 3.24}, {"text": "philosophie que nous avons pratiqu\u00e9 tous", "start": 183.4, "duration": 2.559}, {"text": "les deux j'ai l'impression qu'on est en", "start": 184.64, "duration": 3.159}, {"text": "plein de bord on est en plein dans la", "start": 185.959, "duration": 3.481}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 du spectacle la soci\u00e9t\u00e9 du", "start": 187.799, "duration": 3.36}, {"text": "spectacle dont de bord disait que au", "start": 189.44, "duration": 3.76}, {"text": "fond la soci\u00e9t\u00e9 devenait une immense", "start": 191.159, "duration": 4.121}, {"text": "accumulation de spectacle qui remplace", "start": 193.2, "duration": 3.92}, {"text": "l'exp\u00e9rience directe de la r\u00e9alit\u00e9 et", "start": 195.28, "duration": 2.879}, {"text": "bien c'est exactement ce qu'on est en", "start": 197.12, "duration": 2.119}, {"text": "train de vivre parce que pendant qu'on", "start": 198.159, "duration": 3.8}, {"text": "parle de ce casting parce que \u00e7a marche", "start": 199.239, "duration": 4.481}, {"text": "en fait \u00e0 tous les coups on est tous en", "start": 201.959, "duration": 3.28}, {"text": "train de commenter les gens qui viennent", "start": 203.72, "duration": 3.2}, {"text": "les gens qui par casting on peut tout", "start": 205.239, "duration": 3.041}, {"text": "simplement parler d'un gouvernement de", "start": 206.92, "duration": 3.16}, {"text": "la France d'accord mais le probl\u00e8me", "start": 208.28, "duration": 3.28}, {"text": "c'est que encore une fois le probl\u00e8me", "start": 210.08, "duration": 3.12}, {"text": "c'est l'action on dit des gens qui", "start": 211.56, "duration": 2.92}, {"text": "viennent de la droite on dit la droite", "start": 213.2, "duration": 2.48}, {"text": "n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi importante mais", "start": 214.48, "duration": 2.24}, {"text": "c'est pour faire une politique qui est", "start": 215.68, "duration": 1.96}, {"text": "plus \u00e0 gauche que celle que la", "start": 216.72, "duration": 2.92}, {"text": "gaucheemis Dominique disait tout \u00e0", "start": 217.64, "duration": 4.84}, {"text": "l'heure Bruno leemer est \u00e0 ber depuis 7", "start": 219.64, "duration": 4.239}, {"text": "ans maintenant j'ai fait un petit calcul", "start": 222.48, "duration": 3.72}, {"text": "rapide \u00e0 partir de sa statistique Bruno", "start": 223.879, "duration": 4.72}, {"text": "Le Maire \u00e0 ber c'est 344 millions", "start": 226.2, "duration": 4.08}, {"text": "d'euros de dett suppl\u00e9mentaires pour le", "start": 228.599, "duration": 4.56}, {"text": "pays chaque jour depuis qu'il est \u00e0 Bery", "start": 230.28, "duration": 5.72}, {"text": "et le le vrai le vrai sujet c'est \u00e7a", "start": 233.159, "duration": 4.561}, {"text": "c'est sortira les calculettes et on", "start": 236.0, "duration": 5.68}, {"text": "reprendra aussi le fil de l'histoire par", "start": 237.72, "duration": 3.96}, {"text": "ov covid et le covid est une minorit\u00e9 de", "start": 242.12, "duration": 3.6}, {"text": "cette dette et c'est \u00e7a le vrai sujet", "start": 244.48, "duration": 2.24}, {"text": "par", "start": 245.72, "duration": 3.719}, {"text": "fait venir de la droite on a beau venir", "start": 246.72, "duration": 4.84}, {"text": "de la droite quand c'est en r\u00e9alit\u00e9 pour", "start": 249.439, "duration": 3.481}, {"text": "endetter le pays c'est-\u00e0-dire pour", "start": 251.56, "duration": 2.72}, {"text": "fragiliser son avenir quand on est", "start": 252.92, "duration": 2.599}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 plus de 3000 milliards", "start": 254.28, "duration": 3.0}, {"text": "d'euros de dette \u00e7a m'est un peu \u00e9gal de", "start": 255.519, "duration": 3.44}, {"text": "savoir qui vient de l'UMP ou qui vient", "start": 257.28, "duration": 2.919}, {"text": "d'ailleurs ce qui compte pour moi c'est", "start": 258.959, "duration": 3.161}, {"text": "ce que font ces gens et ce que font ces", "start": 260.199, "duration": 3.841}, {"text": "gens en r\u00e9alit\u00e9 fragilisent le pays sans", "start": 262.12, "duration": 3.68}, {"text": "cesse alors vous vous fichez d'o\u00f9 ils", "start": 264.04, "duration": 3.36}, {"text": "viennent malgr\u00e9 tout fallait-il exclure", "start": 265.8, "duration": 3.88}, {"text": "Rach Dati comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 fait", "start": 267.4, "duration": 3.72}, {"text": "imm\u00e9diatement d\u00e8s l'instant o\u00f9 elle a", "start": 269.68, "duration": 2.76}, {"text": "annonc\u00e9 qu'elle acceptait de rentrer au", "start": 271.12, "duration": 2.88}, {"text": "minist\u00e8re de la Culture bien s\u00fbr Eric", "start": 272.44, "duration": 3.56}, {"text": "cotti a eu tout \u00e0 fait Raon et et en", "start": 274.0, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 Eric cioti ne fait que tirer les", "start": 276.0, "duration": 3.96}, {"text": "cons\u00e9quences du choix de Rachid adati", "start": 277.88, "duration": 3.599}, {"text": "c'est Rachid adati qui choisit de", "start": 279.96, "duration": 3.48}, {"text": "rentrer dans la majorit\u00e9 dans le", "start": 281.479, "duration": 3.601}, {"text": "gouvernement les r\u00e9publicains eux ils", "start": 283.44, "duration": 3.36}, {"text": "ont choisi d'\u00eatre dans l'opposition", "start": 285.08, "duration": 2.64}, {"text": "parce que nous avons besoin de", "start": 286.8, "duration": 2.52}, {"text": "reconstruire une alternative pour le", "start": 287.72, "duration": 3.96}, {"text": "pays il est parfait l Paris vaut bien", "start": 289.32, "duration": 4.04}, {"text": "une messe Fran\u00e7ois Xavier bami en", "start": 291.68, "duration": 4.079}, {"text": "l'occurrence faire rentrer Rachid hadti", "start": 293.36, "duration": 4.6}, {"text": "c'est peut-\u00eatre l'occasion pour les", "start": 295.759, "duration": 4.081}, {"text": "macronistes en alliance avec avec la", "start": 297.96, "duration": 5.12}, {"text": "droite parisienne d'enfin reprendre le", "start": 299.84, "duration": 4.84}, {"text": "contr\u00f4le de cette ville qui est \u00e0 gauche", "start": 303.08, "duration": 3.36}, {"text": "depuis maintenant pr\u00e8s de 20 ans moi je", "start": 304.68, "duration": 3.6}, {"text": "crois pas au billard \u00e0 10 bandes je", "start": 306.44, "duration": 3.199}, {"text": "pense pas que la politique doiv se", "start": 308.28, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9sumer \u00e0 des tactiques qui jouent sur", "start": 309.639, "duration": 5.041}, {"text": "des esp\u00e8ces de calcul perp\u00e9tuels pour", "start": 312.36, "duration": 3.8}, {"text": "moi ce qui compte c'est que aucune", "start": 314.68, "duration": 3.4}, {"text": "victoire n'est possible et surtout", "start": 316.16, "duration": 4.44}, {"text": "aucune victoire n'a d'int\u00e9r\u00eat si elle ne", "start": 318.08, "duration": 4.679}, {"text": "se fonde pas sur la clart\u00e9 parce qu'on", "start": 320.6, "duration": 3.599}, {"text": "voit bien finalement Emmanuel Macron a", "start": 322.759, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 gagner la pr\u00e9sidentielle une", "start": 324.199, "duration": 3.801}, {"text": "fois il l'a gagn\u00e9 deux fois \u00e9videmment", "start": 325.639, "duration": 4.081}, {"text": "c'est une victoire mais qu'est-ce qu'il", "start": 328.0, "duration": 4.16}, {"text": "fait encore une fois et si c'est pour ce", "start": 329.72, "duration": 5.24}, {"text": "se derri\u00e8re le le le en m\u00eame temps se", "start": 332.16, "duration": 3.8}, {"text": "laisser aller \u00e0 toutes les", "start": 334.96, "duration": 2.72}, {"text": "contradictions \u00e7a ne nous conduit pas", "start": 335.96, "duration": 3.359}, {"text": "tr\u00e8s loin prenons prenons un exemple", "start": 337.68, "duration": 3.16}, {"text": "tout simple au fond mais pour moi c'est", "start": 339.319, "duration": 2.841}, {"text": "\u00e7a qui est frappant dans ce remanement", "start": 340.84, "duration": 2.96}, {"text": "c'est qu'il est l'indice du fait que", "start": 342.16, "duration": 5.4}, {"text": "Emmanuel Macron le Macron ne prend pas", "start": 343.8, "duration": 5.399}, {"text": "la France au s\u00e9rieux ne prend pas la", "start": 347.56, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 au s\u00e9rieux Gabriel Atal part \u00e0", "start": 349.199, "duration": 4.161}, {"text": "Matignon en disant j'emm\u00e8ne la cause de", "start": 351.759, "duration": 3.121}, {"text": "l'\u00e9cole dans mon c\u0153ur et bien on voit", "start": 353.36, "duration": 3.16}, {"text": "que l'\u00e9ducation nationale qui est un", "start": 354.88, "duration": 3.759}, {"text": "enjeu majeur l'\u00e9ducation nationale", "start": 356.52, "duration": 4.32}, {"text": "aujourd'hui pas passe finalement au", "start": 358.639, "duration": 4.201}, {"text": "minist\u00e8re des Sports une ann\u00e9e de jeux", "start": 360.84, "duration": 4.12}, {"text": "olympiques l'\u00e9ducation nationale est", "start": 362.84, "duration": 4.68}, {"text": "rattach\u00e9e au sport alors que on sait", "start": 364.96, "duration": 4.079}, {"text": "tr\u00e8s bien \u00e9videmment l'importance que", "start": 367.52, "duration": 2.92}, {"text": "cette question va avoir dans les mois", "start": 369.039, "duration": 2.761}, {"text": "qui viennent d'apr\u00e8s vous Am\u00e9lie oua", "start": 370.44, "duration": 3.36}, {"text": "casterra ne peut pas g\u00e9rer tout \u00e7a elle", "start": 371.8, "duration": 3.76}, {"text": "est elle est je veux pas faire de Proc\u00e9", "start": 373.8, "duration": 3.0}, {"text": "d'intention je la connais pas", "start": 375.56, "duration": 2.28}, {"text": "personnellement elle a certainement", "start": 376.8, "duration": 2.519}, {"text": "beaucoup d'\u00e9nergie mais l'\u00e9ducation", "start": 377.84, "duration": 3.6}, {"text": "nationale \u00e7a \u00e7a devrait \u00eatre la grande", "start": 379.319, "duration": 3.641}, {"text": "cause pour l'avenir de la nation c'est", "start": 381.44, "duration": 3.199}, {"text": "pas un aspect parmi d'autres de la vie", "start": 382.96, "duration": 3.079}, {"text": "politique \u00e9ducation nationale et", "start": 384.639, "duration": 2.321}, {"text": "jeunesse c'\u00e9tait le cas quand", "start": 386.039, "duration": 2.241}, {"text": "Jean-Michel Blanca par exemple \u00e9tait \u00e0", "start": 386.96, "duration": 3.44}, {"text": "la t\u00eate de ce minist\u00e8re et sport et", "start": 388.28, "duration": 4.479}, {"text": "sport il y avait pas en l'occurrence on", "start": 390.4, "duration": 3.6}, {"text": "confie l'\u00e9ducation nationale \u00e0 la", "start": 392.759, "duration": 2.601}, {"text": "ministre des sport Jean-Michel Blanquer", "start": 394.0, "duration": 2.16}, {"text": "pardonnez-moi de le dire j'ai eu", "start": 395.36, "duration": 2.16}, {"text": "beaucoup de d\u00e9saccords avec lui et j'ai", "start": 396.16, "duration": 2.72}, {"text": "beaucoup critiqu\u00e9 sa politique mais le", "start": 397.52, "duration": 2.679}, {"text": "fait est que Jean-Michel Blanquer", "start": 398.88, "duration": 3.039}, {"text": "connaissait le monde de l'\u00e9ducation il", "start": 400.199, "duration": 3.041}, {"text": "en \u00e9tait un tr\u00e8s grand sp\u00e9cialiste", "start": 401.919, "duration": 3.68}, {"text": "Am\u00e9lie oua ctera je ne vois pas \u00e0 quel", "start": 403.24, "duration": 4.84}, {"text": "moment elle a pu avoir le moindre regard", "start": 405.599, "duration": 4.641}, {"text": "sur le sujet de l'\u00e9cole et encore une", "start": 408.08, "duration": 3.839}, {"text": "fois c'est la question majeure pour", "start": 410.24, "duration": 3.12}, {"text": "notre avenir c'est le premier budget de", "start": 411.919, "duration": 3.601}, {"text": "l'\u00c9tat c'est l'enjeu absolu celui des", "start": 413.36, "duration": 4.36}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations futures c'est aussi l\u00e0 o\u00f9 le", "start": 415.52, "duration": 4.48}, {"text": "pays est le plus fragilis\u00e9 aujourd'hui", "start": 417.72, "duration": 3.52}, {"text": "je ne vois pas comment on peut", "start": 420.0, "duration": 2.8}, {"text": "consid\u00e9rer qu'on prend la question de", "start": 421.24, "duration": 3.239}, {"text": "l'\u00e9cole au s\u00e9rieux quand on la traite de", "start": 422.8, "duration": 3.0}, {"text": "cette mani\u00e8re c'est la m\u00eame chose pour", "start": 424.479, "duration": 3.0}, {"text": "la sant\u00e9 qui se retrouve fusionn\u00e9 dans", "start": 425.8, "duration": 3.04}, {"text": "un immense minist\u00e8re c'est la m\u00eame chose", "start": 427.479, "duration": 2.72}, {"text": "pour le logement les Fran\u00e7ais sont", "start": 428.84, "duration": 2.52}, {"text": "inquiets du logement il y a m\u00eame pas de", "start": 430.199, "duration": 3.201}, {"text": "ministre du Logement \u00e9coutez c'est pas", "start": 431.36, "duration": 3.679}, {"text": "objectivement c'est pas s\u00e9rieux c'est de", "start": 433.4, "duration": 3.28}, {"text": "la pure communication et ce qui compte", "start": 435.039, "duration": 2.921}, {"text": "c'est peut-\u00eatre de reparler du fond du", "start": 436.68, "duration": 3.12}, {"text": "contenu plut\u00f4t que de commenter", "start": 437.96, "duration": 3.32}, {"text": "ind\u00e9finiment ces enjeux de et sur le", "start": 439.8, "duration": 2.48}, {"text": "fond justement ce changement de", "start": 441.28, "duration": 2.4}, {"text": "gouvernement \u00e7a pourrait \u00eatre aussi", "start": 442.28, "duration": 3.52}, {"text": "l'occasion de la clarification le maire", "start": 443.68, "duration": 3.919}, {"text": "de le maire LR de La Baule franc", "start": 445.8, "duration": 4.16}, {"text": "l'ouvrier salue je suite peut-\u00eatre", "start": 447.599, "duration": 4.241}, {"text": "l'annonce d'une majorit\u00e9 de droite et du", "start": 449.96, "duration": 4.079}, {"text": "centre vous \u00eates aussi \u00e0r vous pourriez", "start": 451.84, "duration": 3.68}, {"text": "dire c'est une victoire id\u00e9ologique en", "start": 454.039, "duration": 3.201}, {"text": "quelque sorte moi \u00e9coutez je suis pour", "start": 455.52, "duration": 3.16}, {"text": "que chacun fasse ses choix j'ai beaucoup", "start": 457.24, "duration": 3.2}, {"text": "d'estime pour franank l'ouvrier mais je", "start": 458.68, "duration": 3.519}, {"text": "crois qu'encore une fois je le redis les", "start": 460.44, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9publicains ont fait depuis des ann\u00e9es", "start": 462.199, "duration": 3.601}, {"text": "maintenant un choix clair qui n'a cess\u00e9", "start": 464.08, "duration": 3.679}, {"text": "d'\u00eatre r\u00e9affirm\u00e9 et qui n'a cess\u00e9 d'\u00eatre", "start": 465.8, "duration": 3.239}, {"text": "confirm\u00e9 par les faits c'est celui", "start": 467.759, "duration": 2.44}, {"text": "d'\u00eatre dans l'opposition \u00e0 ce", "start": 469.039, "duration": 2.761}, {"text": "gouvernement et quand nous avons obtenu", "start": 470.199, "duration": 3.641}, {"text": "des victoires nous avons obtenu des", "start": 471.8, "duration": 3.28}, {"text": "victoires importantes mais quand nous", "start": 473.84, "duration": 2.44}, {"text": "avons obtenu des victoires comme sur le", "start": 475.08, "duration": 2.88}, {"text": "projet de loi immigration c'est parce", "start": 476.28, "duration": 3.359}, {"text": "que nous \u00e9tions dans l'opposition pas", "start": 477.96, "duration": 2.76}, {"text": "parce que nous \u00e9tions en train de", "start": 479.639, "duration": 2.84}, {"text": "coop\u00e9rer avec ce gouvernement parce que", "start": 480.72, "duration": 2.879}, {"text": "ce que voulait faire ce gouvernement sur", "start": 482.479, "duration": 2.56}, {"text": "l'immigration c'\u00e9tait une loi de", "start": 483.599, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9gularisation massive c'\u00e9tait \u00e7a que", "start": 485.039, "duration": 3.681}, {"text": "voulait faire G\u00e9rald haranin il a beau", "start": 486.879, "duration": 3.16}, {"text": "venir de la droite il voulait faire une", "start": 488.72, "duration": 2.68}, {"text": "loi qui \u00e9tait plus \u00e0 gauche que m\u00eame", "start": 490.039, "duration": 2.681}, {"text": "celle que Fran\u00e7ois Hollande avait tent\u00e9", "start": 491.4, "duration": 3.28}, {"text": "de faire avec G m\u00e9chant avec les", "start": 492.72, "duration": 3.56}, {"text": "m\u00e9chants il y avait deux P mais derri\u00e8re", "start": 494.68, "duration": 3.079}, {"text": "la po\u00e9sie de l'expression il y avait en", "start": 496.28, "duration": 3.039}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 une loi qui cr\u00e9ait un droit \u00e0 la", "start": 497.759, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9gularisation automatique pour les", "start": 499.319, "duration": 3.32}, {"text": "personnes rentr\u00e9 irr\u00e9guli\u00e8rement sur le", "start": 500.879, "duration": 3.241}, {"text": "sol fran\u00e7ais \u00e0 partir du moment o\u00f9 elle", "start": 502.639, "duration": 2.96}, {"text": "travaillait dans des secteurs en tension", "start": 504.12, "duration": 3.479}, {"text": "donc nous avons r\u00e9ussi \u00e0 \u00e9viter \u00e7a \u00e0 la", "start": 505.599, "duration": 3.201}, {"text": "France nous avons r\u00e9ussi \u00e0 faire de", "start": 507.599, "duration": 3.0}, {"text": "cette loi l'occasion de renforcer la", "start": 508.8, "duration": 3.44}, {"text": "politique migratoire de notre pays pas", "start": 510.599, "duration": 3.081}, {"text": "parce que nous sommes dans la majorit\u00e9", "start": 512.24, "duration": 2.599}, {"text": "parce que nous sommes dans l'opposition", "start": 513.68, "duration": 2.76}, {"text": "parce que nous avons men\u00e9 un bras de fer", "start": 514.839, "duration": 2.961}, {"text": "avec ce gouvernement et nous", "start": 516.44, "duration": 2.399}, {"text": "continuerons de le faire et c'est \u00e7a", "start": 517.8, "duration": 3.039}, {"text": "qu'\u00e9c suti a r\u00e9affirm\u00e9 en montrant", "start": 518.839, "duration": 3.521}, {"text": "clairement la distance entre ceux qui", "start": 520.839, "duration": 2.76}, {"text": "rejoignent le gouvernement et ceux qui", "start": 522.36, "duration": 3.039}, {"text": "restent avec la droite fran\u00e7aise qui a a", "start": 523.599, "duration": 3.121}, {"text": "pour mission de construire la", "start": 525.399, "duration": 2.921}, {"text": "possibilit\u00e9 d'une alternance pour demain", "start": 526.72, "duration": 2.88}, {"text": "mais donc l\u00e0 \u00e7a peut \u00eatre l'occasion de", "start": 528.32, "duration": 3.32}, {"text": "nouvelles alliances sur la r\u00e9duction de", "start": 529.6, "duration": 3.96}, {"text": "la dette par exemple ou sur les soins", "start": 531.64, "duration": 4.24}, {"text": "palliatifs entre entre la macronie et et", "start": 533.56, "duration": 5.68}, {"text": "LR non mais nous on n'est pas euh on on", "start": 535.88, "duration": 5.16}, {"text": "on est pr\u00eat \u00e0 travailler on formule des", "start": 539.24, "duration": 3.279}, {"text": "propositions sur tous les sujets qui", "start": 541.04, "duration": 2.88}, {"text": "importent \u00e0 la vie du pays on ne peut", "start": 542.519, "duration": 3.641}, {"text": "que se borner \u00e0 constater qu'aujourd'hui", "start": 543.92, "duration": 3.52}, {"text": "ce gouvernement fait exactement le", "start": 546.16, "duration": 2.96}, {"text": "contraire vous parliez de la dette s'il", "start": 547.44, "duration": 3.839}, {"text": "y a une courbe que Emmanuel Macron a", "start": 549.12, "duration": 3.8}, {"text": "invers\u00e9 dans le mauvais sens c'est celle", "start": 551.279, "duration": 3.481}, {"text": "de la dette je veux dire par l\u00e0 qu'il a", "start": 552.92, "duration": 4.08}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 il n'a pas invers\u00e9 la courbe il", "start": 554.76, "duration": 4.199}, {"text": "a acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 la courbe mais en dehors m\u00eame", "start": 557.0, "duration": 3.6}, {"text": "du covid et tout le monde le reconna\u00eet", "start": 558.959, "duration": 2.961}, {"text": "Dominique se le disait \u00e0 votre micro", "start": 560.6, "duration": 2.679}, {"text": "c'est un sujet qui lui est parfaitement", "start": 561.92, "duration": 2.64}, {"text": "indiff\u00e9rent parce que d'une certaine", "start": 563.279, "duration": 2.401}, {"text": "mani\u00e8re pour Emmanuel Macron sur ce", "start": 564.56, "duration": 2.2}, {"text": "sujet comme sur tant d'autres on a", "start": 565.68, "duration": 2.32}, {"text": "l'impression que c'est apr\u00e8s moi le", "start": 566.76, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9luge mais finalement encore une fois", "start": 568.0, "duration": 3.8}, {"text": "je le redis pour nous ce qui compte", "start": 570.399, "duration": 2.961}, {"text": "c'est de pr\u00e9parer l'avenir et pr\u00e9parer", "start": 571.8, "duration": 2.84}, {"text": "l'avenir \u00e7a veut dire pr\u00e9parer une", "start": 573.36, "duration": 3.919}, {"text": "alternance pr\u00e9parer une alternative et", "start": 574.64, "duration": 5.639}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 reconstituer pour demain une", "start": 577.279, "duration": 5.24}, {"text": "autre mani\u00e8re de faire de la politique", "start": 580.279, "duration": 4.641}, {"text": "qui soit pas r\u00e9ductible \u00e0 ce spectacle", "start": 582.519, "duration": 4.361}, {"text": "perp\u00e9tuel mais qui s'int\u00e9resse au", "start": 584.92, "duration": 3.919}, {"text": "contenu et qui s'int\u00e9resse au r\u00e9el et", "start": 586.88, "duration": 3.519}, {"text": "qui s'int\u00e9resse au fran\u00e7ais et qui", "start": 588.839, "duration": 3.081}, {"text": "prennent la France au s\u00e9rieux et qui", "start": 590.399, "duration": 3.041}, {"text": "prennent d'ailleurs aussi les question", "start": 591.92, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9enne au s\u00e9rieux parce que quand je", "start": 593.44, "duration": 3.24}, {"text": "vois que mon coll\u00e8gue St\u00e9phan s\u00e9journ\u00e9", "start": 594.92, "duration": 4.2}, {"text": "quitte aujourd'hui sa mission de pr", "start": 596.68, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9sident de groupe parlementaires au", "start": 599.12, "duration": 3.08}, {"text": "par dir ministre de l'Europe et plus", "start": 600.24, "duration": 3.44}, {"text": "jeune ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 602.2, "duration": 3.24}, {"text": "de le Parlement europ\u00e9en pardon \u00e7a", "start": 603.68, "duration": 3.64}, {"text": "existe quand m\u00eame tout ne se r\u00e9duit pas", "start": 605.44, "duration": 3.68}, {"text": "au gouvernement et aujourd'hui les", "start": 607.32, "duration": 2.92}, {"text": "retours que j'ai d'ailleurs de mes", "start": 609.12, "duration": 2.44}, {"text": "propres coll\u00e8gues au Parlement europ\u00e9en", "start": 610.24, "duration": 2.8}, {"text": "y compris de son propre groupe sont", "start": 611.56, "duration": 3.279}, {"text": "d\u00e9sastreux qu'\u00e0 5 mois d'une \u00e9lection", "start": 613.04, "duration": 3.44}, {"text": "qui va \u00eatre d\u00e9cisive pour l'avenir du", "start": 614.839, "duration": 3.361}, {"text": "continent et pour l'avenir de notre pays", "start": 616.48, "duration": 3.12}, {"text": "on puisse quitter sa mission de cette", "start": 618.2, "duration": 2.759}, {"text": "mani\u00e8re-l\u00e0 c'est le signe que", "start": 619.6, "duration": 2.799}, {"text": "effectivement le macronisme", "start": 620.959, "duration": 2.761}, {"text": "contrairement \u00e0 ce qu'il pr\u00e9tend ne", "start": 622.399, "duration": 3.081}, {"text": "prend pas l'Europe mais pas encore", "start": 623.72, "duration": 4.0}, {"text": "officiellement d\u00e9sign\u00e9 comme ministre", "start": 625.48, "duration": 4.64}, {"text": "des affaires extrangres aux europ\u00e9ennes", "start": 627.72, "duration": 3.48}, {"text": "personne n'est encore officiellement", "start": 630.12, "duration": 2.2}, {"text": "d\u00e9sign\u00e9 tout le monde parle d'Olivier", "start": 631.2, "duration": 2.879}, {"text": "verrant qui \u00e0 ce que je sache n'a jamais", "start": 632.32, "duration": 3.639}, {"text": "eu la moindre implication sur les sujets", "start": 634.079, "duration": 3.681}, {"text": "europ\u00e9ens encore une fois est-ce qu'on", "start": 635.959, "duration": 3.521}, {"text": "prend vraiment les questions europ\u00e9ennes", "start": 637.76, "duration": 2.8}, {"text": "s\u00fbr que ce soit lui en l'occurrence", "start": 639.48, "duration": 2.24}, {"text": "est-ce que ce sera vous pour les", "start": 640.56, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9publicains mais on verra pour nous ce", "start": 641.72, "duration": 2.799}, {"text": "qui compte c'est pas d'abord les", "start": 643.44, "duration": 2.839}, {"text": "questions de personne just vous parlez", "start": 644.519, "duration": 3.681}, {"text": "avec certitude d'Olivier verrand pour", "start": 646.279, "duration": 3.721}, {"text": "Renaissance pourquoi pas", "start": 648.2, "duration": 4.439}, {"text": "vous Candat moi en tous les cas je je je", "start": 650.0, "duration": 4.56}, {"text": "ne l\u00e2cherai pas mon mandat je terminerai", "start": 652.639, "duration": 3.281}, {"text": "ce mandat parce que je crois que c'est", "start": 654.56, "duration": 2.519}, {"text": "l'honneur de la politique d'aller au", "start": 655.92, "duration": 2.64}, {"text": "bout des choses qu'on a engag\u00e9 et je", "start": 657.079, "duration": 2.521}, {"text": "crois sur surtout que les questions", "start": 658.56, "duration": 2.719}, {"text": "europ\u00e9ennes sont tellement fondamentales", "start": 659.6, "duration": 3.359}, {"text": "qu'on n pas le droit de se soustraire \u00e0", "start": 661.279, "duration": 3.0}, {"text": "une \u00e9lection aussi importante mais vous", "start": 662.959, "duration": 3.081}, {"text": "\u00eates candidat je serai candidat si ma", "start": 664.279, "duration": 3.441}, {"text": "famille politique me fait confiance mais", "start": 666.04, "duration": 2.919}, {"text": "ce qui compte d'abord c'est cette", "start": 667.72, "duration": 2.76}, {"text": "constance c'est cette clart\u00e9 et c'est", "start": 668.959, "duration": 2.961}, {"text": "pas d'abord des questions de casting", "start": 670.48, "duration": 3.4}, {"text": "c'est d'abord le contenu du travail et", "start": 671.92, "duration": 3.719}, {"text": "des r\u00e9sultats que nous avons pu obtenir", "start": 673.88, "duration": 2.88}, {"text": "et que nous continuerons j'esp\u00e8re", "start": 675.639, "duration": 2.521}, {"text": "d'obtenir demain alors de nombreuses", "start": 676.76, "duration": 3.16}, {"text": "questions d'auditeur au standard Fran\u00e7is", "start": 678.16, "duration": 4.84}, {"text": "Xavier bami Ali nous appelle du", "start": 679.92, "duration": 5.599}, {"text": "valdeemarne bonjour Ali oui bonjour", "start": 683.0, "duration": 4.959}, {"text": "Merci pour vos \u00e9missions bonjour", "start": 685.519, "duration": 5.32}, {"text": "monsieur belam euh la question est la", "start": 687.959, "duration": 4.641}, {"text": "suivante la", "start": 690.839, "duration": 3.881}, {"text": "configuration politique du gouvernement", "start": 692.6, "duration": 4.239}, {"text": "actuel elle elle clarifie un certain", "start": 694.72, "duration": 3.72}, {"text": "nombre de choses c'est-\u00e0-dire qu'elle", "start": 696.839, "duration": 4.041}, {"text": "droitise le gouvernement et vous", "start": 698.44, "duration": 4.519}, {"text": "apportez une belle d\u00e9monstration du", "start": 700.88, "duration": 5.84}, {"text": "mouvement du LR qui se radicalise en en", "start": 702.959, "duration": 6.721}, {"text": "citant le fait que les mesures le le", "start": 706.72, "duration": 5.44}, {"text": "pouvoir a pris des mesures encore plus \u00e0", "start": 709.68, "duration": 5.719}, {"text": "gauche que Fran\u00e7ois Hollande donc ma", "start": 712.16, "duration": 5.359}, {"text": "question est beaucoup plus large est-ce", "start": 715.399, "duration": 4.24}, {"text": "que la gauche peut pas retrouver rebond", "start": 717.519, "duration": 4.361}, {"text": "euh pour retrouver cet espace", "start": 719.639, "duration": 5.44}, {"text": "r\u00e9publicain et redonner du souffle \u00e0 nos", "start": 721.88, "duration": 5.079}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 qui en a bien besoin merci pour", "start": 725.079, "duration": 3.44}, {"text": "votre question r\u00e9ponse Fran\u00e7ois xevier", "start": 726.959, "duration": 4.0}, {"text": "bami je sais pas si je me radicalise moi", "start": 728.519, "duration": 3.601}, {"text": "j'ai seulement l'impression que nous", "start": 730.959, "duration": 2.68}, {"text": "sommes constants dans nos convictions", "start": 732.12, "duration": 3.24}, {"text": "oui la droite depuis toujours a dit que", "start": 733.639, "duration": 3.121}, {"text": "la dette publique \u00e9tait un probl\u00e8me pour", "start": 735.36, "duration": 2.599}, {"text": "l'avenir du pays et on peut que", "start": 736.76, "duration": 2.16}, {"text": "constater qu'elle est en train", "start": 737.959, "duration": 2.401}, {"text": "d'augmenter oui la droite depuis", "start": 738.92, "duration": 4.719}, {"text": "toujours a dit que la question de", "start": 740.36, "duration": 6.44}, {"text": "de que la question de la s\u00e9curit\u00e9 \u00e9tait", "start": 743.639, "duration": 4.76}, {"text": "centrale et on ne peut que constater que", "start": 746.8, "duration": 3.399}, {"text": "le bilan s\u00e9curitaire du ministre de", "start": 748.399, "duration": 3.521}, {"text": "l'Int\u00e9rieur il a beau venir de la droite", "start": 750.199, "duration": 3.961}, {"text": "il est absolument d\u00e9sastreux oui la", "start": 751.92, "duration": 3.4}, {"text": "droite dit qu'on a besoin d'une", "start": 754.16, "duration": 3.039}, {"text": "politique migratoire qui soit ferme et", "start": 755.32, "duration": 2.84}, {"text": "c'est d'ailleurs aussi ce que les", "start": 757.199, "duration": 2.801}, {"text": "Fran\u00e7ais attendent et si on a d\u00e9fendu", "start": 758.16, "duration": 3.6}, {"text": "ces convictions et bien c'est pas en", "start": 760.0, "duration": 4.92}, {"text": "changeant notre discours c'est en", "start": 761.76, "duration": 4.72}, {"text": "continuant de dire ce qui nous para\u00eet", "start": 764.92, "duration": 3.159}, {"text": "n\u00e9cessaire pour l'avenir du pays vous", "start": 766.48, "duration": 3.28}, {"text": "parliez de la gauche mais moi j'esp\u00e8re", "start": 768.079, "duration": 3.76}, {"text": "que une fois qu'on aura balay\u00e9 enfin les", "start": 769.76, "duration": 3.72}, {"text": "confusions dur en m\u00eame temps une fois", "start": 771.839, "duration": 3.36}, {"text": "qu'on aura abandonn\u00e9 le r\u00eave absurde de", "start": 773.48, "duration": 3.2}, {"text": "la fin des clivages parce que les", "start": 775.199, "duration": 3.121}, {"text": "clivages c'est la vie d\u00e9mocratique la", "start": 776.68, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9mocratie c'est le pluralisme et la", "start": 778.32, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9mocratie \u00e7a suppose que chacun assume", "start": 780.04, "duration": 4.08}, {"text": "une ligne devant les Fran\u00e7ais pour que", "start": 782.32, "duration": 3.319}, {"text": "les citoyens puissent choisir moi", "start": 784.12, "duration": 2.68}, {"text": "j'esp\u00e8re que la gauche va se", "start": 785.639, "duration": 3.121}, {"text": "reconstruire vous avez dit Ali que", "start": 786.8, "duration": 3.56}, {"text": "c'\u00e9tait important que la gauche retrouve", "start": 788.76, "duration": 3.68}, {"text": "un espace mais j'en suis convaincu on a", "start": 790.36, "duration": 4.68}, {"text": "besoin d'un vrai d\u00e9bat d\u00e9mocratique qui", "start": 792.44, "duration": 4.199}, {"text": "permettent que effectivement les", "start": 795.04, "duration": 4.599}, {"text": "Fran\u00e7ais aient droit \u00e0 un discours clair", "start": 796.639, "duration": 5.081}, {"text": "de la part des diff\u00e9rentes formations", "start": 799.639, "duration": 4.081}, {"text": "politiques qui repr\u00e9sente l'opinion", "start": 801.72, "duration": 3.799}, {"text": "publique et qui structure la vie", "start": 803.72, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9mocratique de notre pays et \u00e7a c'est", "start": 805.519, "duration": 3.041}, {"text": "ce que disait aussi rachidti un sujet", "start": 807.12, "duration": 3.32}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s concret Fran\u00e7ois Xavier bami", "start": 808.56, "duration": 3.399}, {"text": "qui va parler \u00e0 tous les auditeurs l'une", "start": 810.44, "duration": 2.759}, {"text": "des premi\u00e8res d\u00e9cisions du gouvernement", "start": 811.959, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e0al elle va porter sur les prix de", "start": 813.199, "duration": 4.041}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 r\u00e9introduire ou non la", "start": 814.639, "duration": 4.041}, {"text": "taxe sur l'\u00e9lectricit\u00e9 qui doit se", "start": 817.24, "duration": 3.48}, {"text": "traduire par une hausse de 10 % des", "start": 818.68, "duration": 4.24}, {"text": "tarifs au 1er f\u00e9vrier qu'est-ce qu'il", "start": 820.72, "duration": 3.28}, {"text": "doit faire le nouveau gouvernement", "start": 822.92, "duration": 2.919}, {"text": "est-ce qu'il faut privil\u00e9gier la sant\u00e9", "start": 824.0, "duration": 3.399}, {"text": "des finances publiques la r\u00e9duction de", "start": 825.839, "duration": 3.081}, {"text": "la dette ou le pouvoir d'achat des", "start": 827.399, "duration": 3.8}, {"text": "classes moyennes en r\u00e9alit\u00e9 si les", "start": 828.92, "duration": 3.919}, {"text": "fran\u00e7ais payent aujourd'hui beaucoup", "start": 831.199, "duration": 3.521}, {"text": "trop cher leur \u00e9lectricit\u00e9 beaucoup plus", "start": 832.839, "duration": 4.321}, {"text": "cher que les moyens de production qu'ils", "start": 834.72, "duration": 4.919}, {"text": "ont d\u00e9velopp\u00e9 par leurs investissement", "start": 837.16, "duration": 5.08}, {"text": "ne permettent de de de la de la produire", "start": 839.639, "duration": 5.12}, {"text": "et bien c'est parce que nous sommes", "start": 842.24, "duration": 4.64}, {"text": "rentr\u00e9s dans une fragilisation de notre", "start": 844.759, "duration": 3.841}, {"text": "appareil de production de notre appareil", "start": 846.88, "duration": 3.519}, {"text": "industriel et je crois qu'on n' pas le", "start": 848.6, "duration": 3.359}, {"text": "droit de faire payer aux Fran\u00e7ais", "start": 850.399, "duration": 3.601}, {"text": "aujourd'hui cet \u00e9chec politique des", "start": 851.959, "duration": 3.921}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es qui est notamment et l\u00e0", "start": 854.0, "duration": 3.16}, {"text": "pour le coup je suis oblig\u00e9 de le redire", "start": 855.88, "duration": 4.399}, {"text": "l'\u00e9chec du macronisme qui a fait voter", "start": 857.16, "duration": 4.479}, {"text": "la programmation pluri-annuelle de", "start": 860.279, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00e9nergie qui aujourd'hui encore en", "start": 861.639, "duration": 4.481}, {"text": "vigueur dit qu'il faudrait fermer 12", "start": 863.839, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires en plus des deux", "start": 866.12, "duration": 3.719}, {"text": "r\u00e9acteurs de FA CEIM qu'Emmanuel Macron", "start": 867.959, "duration": 3.281}, {"text": "et \u00c9douard Philippe se sont vant\u00e9s", "start": 869.839, "duration": 3.281}, {"text": "d'avoir ferm\u00e9 aujourd'hirire aussi mais", "start": 871.24, "duration": 3.599}, {"text": "donc non \u00e0 cette taxe aujourd'hui il", "start": 873.12, "duration": 3.36}, {"text": "faut investir dans la reconstruction de", "start": 874.839, "duration": 3.161}, {"text": "notre outil industriel il faut investir", "start": 876.48, "duration": 3.52}, {"text": "dans la reconstruction de notre fili\u00e8re", "start": 878.0, "duration": 3.639}, {"text": "nucl\u00e9aire c'est absolument fondamental", "start": 880.0, "duration": 4.32}, {"text": "nous sommes les seuls les seuls la seule", "start": 881.639, "duration": 4.0}, {"text": "famille politique au cours des derni\u00e8res", "start": 884.32, "duration": 3.68}, {"text": "ann\u00e9es \u00e0 nous \u00eatre battu sur ce sujet \u00e0", "start": 885.639, "duration": 3.721}, {"text": "temps et \u00e0 cont-temps y compris au", "start": 888.0, "duration": 3.04}, {"text": "Parlement europ\u00e9en o\u00f9 j'ai moi-m\u00eame", "start": 889.36, "duration": 3.8}, {"text": "gagn\u00e9 des batailles assez fondamental", "start": 891.04, "duration": 3.159}, {"text": "pour faire en sorte que le nucl\u00e9aire", "start": 893.16, "duration": 3.0}, {"text": "puisse \u00eatre r\u00e9int\u00e9gr\u00e9 dans les", "start": 894.199, "duration": 3.601}, {"text": "politiques europ\u00e9ennes allez avec les", "start": 896.16, "duration": 2.88}, {"text": "amendements qu'on a d\u00e9pos\u00e9 posos\u00e9 avec", "start": 897.8, "duration": 2.839}, {"text": "les combats qu'on a men\u00e9 on a r\u00e9ussi \u00e0", "start": 899.04, "duration": 3.44}, {"text": "sauver \u00e7a au plan europ\u00e9en et bien", "start": 900.639, "duration": 3.481}, {"text": "aujourd'hui on doit travailler d'abord", "start": 902.48, "duration": 2.919}, {"text": "sur cet investissement on n' pas le", "start": 904.12, "duration": 2.719}, {"text": "droit de faire payer au fran\u00e7ais \u00e0", "start": 905.399, "duration": 3.961}, {"text": "travers une taxe suppl\u00e9mentaire quelque", "start": 906.839, "duration": 5.081}, {"text": "chose qui constituerait la punition de", "start": 909.36, "duration": 4.44}, {"text": "de de de l'erreur des politiques qui les", "start": 911.92, "duration": 3.64}, {"text": "ont emmen\u00e9 dans dans ce mur et j'ajoute", "start": 913.8, "duration": 2.839}, {"text": "une derni\u00e8re chose c'est que la", "start": 915.56, "duration": 2.6}, {"text": "Commission de r\u00e9gulation de l'\u00e9nergie", "start": 916.639, "duration": 4.241}, {"text": "elle-m\u00eame dit qu'il faudrait stabiliser", "start": 918.16, "duration": 4.479}, {"text": "ce prix donc si le gouvernement augmente", "start": 920.88, "duration": 3.56}, {"text": "le prix ce sera sa seule et unique", "start": 922.639, "duration": 4.12}, {"text": "responsabilit\u00e9 politique bonjour Claude", "start": 924.44, "duration": 4.759}, {"text": "et bienvenue sur franceint vous nous", "start": 926.759, "duration": 4.041}, {"text": "appelez de rue mal maison et vous avez", "start": 929.199, "duration": 2.961}, {"text": "une question pour notre invit\u00e9 Fran\u00e7ois", "start": 930.8, "duration": 5.479}, {"text": "Xavier bami oui monsieur bami bonjour je", "start": 932.16, "duration": 7.88}, {"text": "suis assez fid\u00e8lement vos interventions", "start": 936.279, "duration": 7.12}, {"text": "sur l'Europe vous n dites que vous avez", "start": 940.04, "duration": 6.68}, {"text": "pris une part active pour l'int\u00e9gration", "start": 943.399, "duration": 6.081}, {"text": "de du nucl\u00e9aire dans la politique", "start": 946.72, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique europ\u00e9enne mais qu'en est-il", "start": 949.48, "duration": 4.56}, {"text": "de votre position vis-\u00e0-vis de", "start": 952.16, "duration": 4.2}, {"text": "l'admission de l'Ukraine et de", "start": 954.04, "duration": 4.919}, {"text": "l'\u00e9largissement de l'Union est vous", "start": 956.36, "duration": 5.24}, {"text": "favorable \u00e0 une r\u00e9vision des trait\u00e9s on", "start": 958.959, "duration": 4.721}, {"text": "aimerait bien avoir votre position sur", "start": 961.6, "duration": 4.28}, {"text": "ce sujet plus que sur des questions de", "start": 963.68, "duration": 4.76}, {"text": "politique int\u00e9rieur qui ne sont pas", "start": 965.88, "duration": 4.8}, {"text": "directement de votre responsabilit\u00e9 en", "start": 968.44, "duration": 4.68}, {"text": "tant que d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en alors merci", "start": 970.68, "duration": 5.44}, {"text": "Claude malgr\u00e9 tout vous \u00eates un \u00e9lu", "start": 973.12, "duration": 5.639}, {"text": "fran\u00e7ais mais pour r\u00e9pondre \u00e0 \u00e0 Claude", "start": 976.12, "duration": 4.24}, {"text": "sur cette question europ\u00e9enne puisque \u00e7a", "start": 978.759, "duration": 4.241}, {"text": "va \u00eatre l'un des grands sujets des mois", "start": 980.36, "duration": 3.959}, {"text": "et ann\u00e9es \u00e0 venir la question de", "start": 983.0, "duration": 3.319}, {"text": "l'\u00e9largissement \u00e9videmment \u00e0 l'Ukraine", "start": 984.319, "duration": 3.601}, {"text": "mais aussi \u00e0 d'autres pays quel est", "start": 986.319, "duration": 3.64}, {"text": "votre votre position Fran\u00e7ois Xav benami", "start": 987.92, "duration": 4.159}, {"text": "moi je crois qu'on a le devoir d'\u00eatre", "start": 989.959, "duration": 4.521}, {"text": "imaginatif on doit proposer \u00e9videmment", "start": 992.079, "duration": 4.44}, {"text": "une perspective europ\u00e9enne \u00e0 l'Ukraine", "start": 994.48, "duration": 3.76}, {"text": "on n' pas le droit de fermer la porte \u00e0", "start": 996.519, "duration": 3.161}, {"text": "ce pays et non seulement on en a pas le", "start": 998.24, "duration": 3.159}, {"text": "droit mais en plus ce serait une folie", "start": 999.68, "duration": 3.399}, {"text": "pour la s\u00e9curit\u00e9 de l'Europe elle-m\u00eame", "start": 1001.399, "duration": 4.521}, {"text": "c'est un devoir si nous n'ouvrons pas la", "start": 1003.079, "duration": 4.68}, {"text": "possibilit\u00e9 au pays non seulement \u00e0", "start": 1005.92, "duration": 3.399}, {"text": "l'Ukraine mais aux pays des Balcans aux", "start": 1007.759, "duration": 3.76}, {"text": "pays de tout ce flan est de l'Europe de", "start": 1009.319, "duration": 4.64}, {"text": "pouvoir \u00eatre arrim\u00e9 \u00e0 l'espace europ\u00e9en", "start": 1011.519, "duration": 4.401}, {"text": "alors on verra non seulement la Russie", "start": 1013.959, "duration": 4.761}, {"text": "mais aussi la Chine aussi la Turquie", "start": 1015.92, "duration": 4.8}, {"text": "mener des strat\u00e9 mais en revanche non", "start": 1018.72, "duration": 3.44}, {"text": "non \u00e7a ne veut pas dire qu'il faille", "start": 1020.72, "duration": 3.08}, {"text": "rentrer dans une logique d'\u00e9largissement", "start": 1022.16, "duration": 3.039}, {"text": "parce que des \u00e9largissements serait une", "start": 1023.8, "duration": 3.279}, {"text": "folie donc on doit pouvoir cr\u00e9er un", "start": 1025.199, "duration": 3.801}, {"text": "statut interm\u00e9diaire mais \u00e9videmment", "start": 1027.079, "duration": 2.921}, {"text": "c'est pour \u00e7a que je dis qu'on a le", "start": 1029.0, "duration": 2.919}, {"text": "devoir d'\u00eatre cr\u00e9atif tout le monde voit", "start": 1030.0, "duration": 3.559}, {"text": "tr\u00e8s bien que faire rentrer l'Ukraine", "start": 1031.919, "duration": 3.76}, {"text": "dans l'Europe comme un membre \u00e0 part", "start": 1033.559, "duration": 4.24}, {"text": "enti\u00e8re ce serait \u00e9videmment une folie", "start": 1035.679, "duration": 4.681}, {"text": "parce que l'Ukraine n'a absolument pas", "start": 1037.799, "duration": 5.04}, {"text": "les m\u00eames conditions \u00e9conomiques la m\u00eame", "start": 1040.36, "duration": 4.559}, {"text": "situation int\u00e9rieure les Ukrainiens", "start": 1042.839, "duration": 3.761}, {"text": "n'ont pas le m\u00eame niveau de revenu du", "start": 1044.919, "duration": 3.88}, {"text": "tout que les autres europ\u00e9ens et donc \u00e7a", "start": 1046.6, "duration": 3.959}, {"text": "cr\u00e9erait une d\u00e9stabilisation massive", "start": 1048.799, "duration": 3.481}, {"text": "dans l'espace europ\u00e9en qui pourrait m\u00eame", "start": 1050.559, "duration": 3.601}, {"text": "menacer \u00e0 terme le projet europ\u00e9en donc", "start": 1052.28, "duration": 4.2}, {"text": "il faut qu'on arrive \u00e0 cr\u00e9er une mani\u00e8re", "start": 1054.16, "duration": 4.84}, {"text": "de faire vivre ce continent europ\u00e9en qui", "start": 1056.48, "duration": 3.64}, {"text": "ne soit pas n\u00e9cessairement par", "start": 1059.0, "duration": 3.08}, {"text": "l'adh\u00e9sion pleine et enti\u00e8re \u00e0 l'Union", "start": 1060.12, "duration": 3.32}, {"text": "europ\u00e9enne au march\u00e9 int\u00e9rieur \u00e0", "start": 1062.08, "duration": 3.04}, {"text": "l'espace Schengen mais qui soit malgr\u00e9", "start": 1063.44, "duration": 3.479}, {"text": "tout une fa\u00e7on d'arrimer ces pays \u00e0", "start": 1065.12, "duration": 3.72}, {"text": "notre continent parce que c'est au fond", "start": 1066.919, "duration": 4.041}, {"text": "ce \u00e0 quoi ces pays aspirent d'abord vous", "start": 1068.84, "duration": 3.32}, {"text": "disiez tout \u00e0 l'heure que vous \u00e9tiez", "start": 1070.96, "duration": 3.2}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 \u00eatre t\u00eate de liste pour les", "start": 1072.16, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes si votre famille", "start": 1074.16, "duration": 3.72}, {"text": "politique vous d\u00e9signez comme telle", "start": 1075.76, "duration": 4.08}, {"text": "votre liste elle avait r\u00e9alis\u00e9 aux", "start": 1077.88, "duration": 4.56}, {"text": "derni\u00e8res \u00e9lections un score de 8 et5i %", "start": 1079.84, "duration": 5.0}, {"text": "aujourd'hui les diff\u00e9rents sondages", "start": 1082.44, "duration": 3.92}, {"text": "donnent les r\u00e9publicains largement", "start": 1084.84, "duration": 4.0}, {"text": "devancer par le rassemblement national", "start": 1086.36, "duration": 5.0}, {"text": "et par renew le parti de la majorit\u00e9", "start": 1088.84, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9sidentielle comment vous allez faire", "start": 1091.36, "duration": 3.92}, {"text": "mieux vous si vous \u00eates t\u00eate de liste la", "start": 1093.12, "duration": 3.559}, {"text": "campagne n'a pas commenc\u00e9 et moi", "start": 1095.28, "duration": 2.879}, {"text": "j'esp\u00e8re qu'on beaucoup de T\u00eat de liste", "start": 1096.679, "duration": 2.641}, {"text": "qui ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 officiellement d je", "start": 1098.159, "duration": 2.361}, {"text": "rejoin ce que disait votre auditeur \u00e0", "start": 1099.32, "duration": 2.68}, {"text": "l'instant j'esp\u00e8re que dans cette", "start": 1100.52, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne on pourra parler des", "start": 1102.0, "duration": 2.6}, {"text": "questions europ\u00e9ennes parce qu'elles", "start": 1103.52, "duration": 3.24}, {"text": "sont fondamentales pe r\u00eaver non mais non", "start": 1104.6, "duration": 3.12}, {"text": "je le dis en sourillant parce que c'est", "start": 1106.76, "duration": 2.72}, {"text": "vrai que tr\u00e8s je suis", "start": 1107.72, "duration": 5.04}, {"text": "s\u00fbr mais je ne doute pas que j'esp\u00e8re ne", "start": 1109.48, "duration": 4.72}, {"text": "pas ne pas ne pas douter un instant", "start": 1112.76, "duration": 2.6}, {"text": "qu'on pourra compter sur vous et c'est", "start": 1114.2, "duration": 2.92}, {"text": "notre responsabilit\u00e9 collective le monde", "start": 1115.36, "duration": 3.12}, {"text": "politique mais aussi le monde m\u00e9diatique", "start": 1117.12, "duration": 2.96}, {"text": "de faire en sorte qu'on parle d'Europe", "start": 1118.48, "duration": 3.16}, {"text": "dans cette \u00e9lection europ\u00e9ennne parce", "start": 1120.08, "duration": 3.04}, {"text": "que ce qui se joue aujourd'hui au plan", "start": 1121.64, "duration": 3.279}, {"text": "europ\u00e9en sur les questions d'\u00e9nergie sur", "start": 1123.12, "duration": 2.88}, {"text": "les questions d'industrie sur les", "start": 1124.919, "duration": 2.561}, {"text": "questions environnementales sur les", "start": 1126.0, "duration": 3.96}, {"text": "questions d'agriculture sur les sujets", "start": 1127.48, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9conomiques mais aussi sur les sujets de", "start": 1129.96, "duration": 2.719}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 internationale ce qui se joue", "start": 1131.159, "duration": 4.361}, {"text": "en Europe est d\u00e9terminant d\u00e9terminant", "start": 1132.679, "duration": 4.12}, {"text": "pour l'avenir de notre continent mais", "start": 1135.52, "duration": 2.56}, {"text": "aussi pour l'avenir de notre pays et", "start": 1136.799, "duration": 3.24}, {"text": "donc qu'on a le devoir de faire en sorte", "start": 1138.08, "duration": 3.479}, {"text": "que les Fran\u00e7ais puissent faire un choix", "start": 1140.039, "duration": 2.721}, {"text": "clair ils feront le choix qu'ils", "start": 1141.559, "duration": 3.12}, {"text": "voudront et moi je suis convaincu que", "start": 1142.76, "duration": 3.84}, {"text": "avec le bilan que nous avons acquis au", "start": 1144.679, "duration": 2.841}, {"text": "Parlement europ\u00e9en au cours des", "start": 1146.6, "duration": 2.439}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es avec les r\u00e9sultats", "start": 1147.52, "duration": 3.48}, {"text": "obtenus sur les questions d'\u00e9nergie sur", "start": 1149.039, "duration": 3.361}, {"text": "les questions migratoires parce qu'au", "start": 1151.0, "duration": 3.0}, {"text": "plan europ\u00e9en aussi nous avons men\u00e9 des", "start": 1152.4, "duration": 3.2}, {"text": "batailles que nous avons gagn\u00e9 pour", "start": 1154.0, "duration": 3.36}, {"text": "mieux prot\u00e9ger nos fronti\u00e8res avec le", "start": 1155.6, "duration": 3.04}, {"text": "bilan que nous avons aujourd'hui sur les", "start": 1157.36, "duration": 3.24}, {"text": "sujets \u00e9conomiques agricoles je suis", "start": 1158.64, "duration": 3.36}, {"text": "convaincu que nous avons la possibilit\u00e9", "start": 1160.6, "duration": 2.84}, {"text": "de convaincre les Fran\u00e7ais que nous", "start": 1162.0, "duration": 3.559}, {"text": "sommes le seul vote qui permettra de", "start": 1163.44, "duration": 3.88}, {"text": "renforcer la place de la France dans les", "start": 1165.559, "duration": 3.12}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes qu'est-ce que", "start": 1167.32, "duration": 3.28}, {"text": "vous r\u00e9pondez \u00e0 Marion mar\u00e9chal qui vous", "start": 1168.679, "duration": 4.161}, {"text": "fait plus qu'un appel du pied et qui", "start": 1170.6, "duration": 5.319}, {"text": "vous demande ou qui vous incite \u00e0", "start": 1172.84, "duration": 5.28}, {"text": "rejooindre le reconqu\u00eate ou le combat de", "start": 1175.919, "duration": 3.76}, {"text": "reconqu\u00eate en tout cas vous pourriez", "start": 1178.12, "duration": 3.28}, {"text": "mener une liste commune dans la", "start": 1179.679, "duration": 3.961}, {"text": "perspective des \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 1181.4, "duration": 3.96}, {"text": "c'est c'est c'est encore une fois je je", "start": 1183.64, "duration": 3.88}, {"text": "commence je je je je reviens l\u00e0 o\u00f9 j'ai", "start": 1185.36, "duration": 4.0}, {"text": "commenc\u00e9 moi je crois \u00e0 la constance \u00e0", "start": 1187.52, "duration": 3.72}, {"text": "la pers\u00e9v\u00e9rance \u00e0 la clart\u00e9 je ne vois", "start": 1189.36, "duration": 3.28}, {"text": "pas tellement le sens qu'il y a \u00e0", "start": 1191.24, "duration": 3.04}, {"text": "appeler \u00e0 l'union des droites quand on a", "start": 1192.64, "duration": 2.88}, {"text": "simplement cr\u00e9\u00e9 une division", "start": 1194.28, "duration": 2.68}, {"text": "suppl\u00e9mentaire pour moi tous les", "start": 1195.52, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e9lecteurs de droite doivent pouvoir se", "start": 1196.96, "duration": 3.12}, {"text": "reconna\u00eetre dans le parti qui a la", "start": 1198.679, "duration": 3.12}, {"text": "mission historique de les repr\u00e9senter et", "start": 1200.08, "duration": 3.28}, {"text": "qui est le parti des r\u00e9publicains qui", "start": 1201.799, "duration": 4.0}, {"text": "est un parti qui dans son histoire est", "start": 1203.36, "duration": 4.96}, {"text": "celui par lequel la droite le centre", "start": 1205.799, "duration": 5.561}, {"text": "droit en France a toujours \u00e9t\u00e9 incarn\u00e9", "start": 1208.32, "duration": 5.12}, {"text": "et effectivement ce parti traverse", "start": 1211.36, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui une crise profonde tout le", "start": 1213.44, "duration": 4.44}, {"text": "monde le voit il a pu d\u00e9cevoir il a pu", "start": 1215.12, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9videmment parfois manquer \u00e0 ses", "start": 1217.88, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9lecteurs mais je dis \u00e0 tous ces", "start": 1219.44, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e9lecteurs y compris \u00e0 ceux qui ont pu se", "start": 1220.76, "duration": 4.36}, {"text": "sentir d\u00e9\u00e7u si vous vous \u00eates senti d\u00e9\u00e7u", "start": 1222.679, "duration": 3.801}, {"text": "mais pr\u00e9cis\u00e9ment c'est le moment de", "start": 1225.12, "duration": 3.039}, {"text": "revenir parce qu'il faut reconstruire", "start": 1226.48, "duration": 3.16}, {"text": "vous avez sentiment que votre parti a", "start": 1228.159, "duration": 3.481}, {"text": "trahi ses \u00e9lecteurs mais qu'il les a", "start": 1229.64, "duration": 3.919}, {"text": "abandonn\u00e9 dans tout exercice du pouvoir", "start": 1231.64, "duration": 3.76}, {"text": "dans l'histoire d'un parti aussi long", "start": 1233.559, "duration": 3.961}, {"text": "que celle que les r\u00e9publicains ont connu", "start": 1235.4, "duration": 3.6}, {"text": "qui est toute l'histoire de la 5e", "start": 1237.52, "duration": 2.68}, {"text": "R\u00e9publique il est impossible que tout", "start": 1239.0, "duration": 3.6}, {"text": "ait \u00e9t\u00e9 r\u00e9ussi impossible donc bien s\u00fbr", "start": 1240.2, "duration": 4.04}, {"text": "tout le monde a des raisons d'avoir le", "start": 1242.6, "duration": 3.4}, {"text": "sentiment que les choses n'ont pas \u00e9t\u00e9", "start": 1244.24, "duration": 3.679}, {"text": "quand LR \u00e9tait au pouvoir quand l'UMP", "start": 1246.0, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9tait au pouvoir exactement ce qu'elles", "start": 1247.919, "duration": 2.841}, {"text": "auraient d\u00fb des choses ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9ussies", "start": 1249.12, "duration": 2.76}, {"text": "d'autres ont \u00e9t\u00e9 manqu\u00e9 tr\u00e8s bien", "start": 1250.76, "duration": 2.2}, {"text": "maintenant la question c'est comment", "start": 1251.88, "duration": 2.72}, {"text": "est-ce que de cet h\u00e9ritage on tire un", "start": 1252.96, "duration": 3.24}, {"text": "bilan lucide pour \u00e9crire l'avenir c'est", "start": 1254.6, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e7a qui compte et encore une fois ce ce", "start": 1256.2, "duration": 4.64}, {"text": "qui m'int\u00e9resse c'est pas la droite ce", "start": 1258.2, "duration": 4.959}, {"text": "qui m'int\u00e9resse c'est la France ce qui", "start": 1260.84, "duration": 4.76}, {"text": "m'int\u00e9resse c'est l'avenir du pays et", "start": 1263.159, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 reconstruire une force", "start": 1265.6, "duration": 4.28}, {"text": "politique d'alternance c'est la", "start": 1267.919, "duration": 3.921}, {"text": "condition d'une esp\u00e9rance pour l'avenir", "start": 1269.88, "duration": 3.36}, {"text": "du pays parce que tout le monde voit", "start": 1271.84, "duration": 3.079}, {"text": "bien que le macronisme malgr\u00e9 ces", "start": 1273.24, "duration": 3.84}, {"text": "tactiqu de communication est us\u00e9 jusqu'\u00e0", "start": 1274.919, "duration": 3.64}, {"text": "la corde et donc la question c'est", "start": 1277.08, "duration": 3.68}, {"text": "comment est-ce que demain on arrivera \u00e0", "start": 1278.559, "duration": 4.521}, {"text": "refaire de la droite l'occasion de", "start": 1280.76, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9pondre aux attentes des Fran\u00e7ais c'est", "start": 1283.08, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e7a la seule chose qui compte vous", "start": 1285.0, "duration": 2.559}, {"text": "parliez tout \u00e0 l'heure de l'accord sur", "start": 1286.32, "duration": 3.04}, {"text": "les tion qui a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e au niveau", "start": 1287.559, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9en il y a eu cette loi immigration", "start": 1289.36, "duration": 3.52}, {"text": "aussi qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e en France", "start": 1291.159, "duration": 4.0}, {"text": "finalement par par le Parlement qui va", "start": 1292.88, "duration": 4.44}, {"text": "passer devant le Conseil constitutionnel", "start": 1295.159, "duration": 3.921}, {"text": "et Laurent Fabius a commenc\u00e9 d\u00e9j\u00e0 \u00e0", "start": 1297.32, "duration": 3.04}, {"text": "pr\u00e9venir le pr\u00e9sident du Conseil", "start": 1299.08, "duration": 3.04}, {"text": "constitutionnel n'est pas une ce n'est", "start": 1300.36, "duration": 2.919}, {"text": "pas une chambre d'appel des choix du", "start": 1302.12, "duration": 2.32}, {"text": "Parlement il est le juge de la", "start": 1303.279, "duration": 3.361}, {"text": "constitutionnalit\u00e9 des lois c'est ce", "start": 1304.44, "duration": 3.56}, {"text": "qu'il a dit cette semaine il revendique", "start": 1306.64, "duration": 3.32}, {"text": "un office impartial des sages il dit", "start": 1308.0, "duration": 3.799}, {"text": "qu'une loi inconstitutionnelle est", "start": 1309.96, "duration": 3.52}, {"text": "n\u00e9cessairement mauvaise \u00e7a c'est une", "start": 1311.799, "duration": 3.921}, {"text": "citation de Robert Badinter bref est-ce", "start": 1313.48, "duration": 3.96}, {"text": "qu'il faudra se conformer Fran\u00e7ois", "start": 1315.72, "duration": 3.72}, {"text": "Xavier B mis aux d\u00e9cisions du Conseil", "start": 1317.44, "duration": 3.599}, {"text": "constitutionnel sur cette loi", "start": 1319.44, "duration": 3.08}, {"text": "immigration o\u00f9 un certain nombre de", "start": 1321.039, "duration": 3.841}, {"text": "mesures risquent d'\u00eatre retoqu\u00e9 moi je", "start": 1322.52, "duration": 4.12}, {"text": "partage le sentiment de Laurent Fabius", "start": 1324.88, "duration": 2.76}, {"text": "lorsqu'il dit que le Conseil", "start": 1326.64, "duration": 2.36}, {"text": "constitutionnel n'est pas une chambre", "start": 1327.64, "duration": 3.8}, {"text": "d'appel du travail du l\u00e9gislateur c'est", "start": 1329.0, "duration": 4.2}, {"text": "tr\u00e8s important comme formule \u00e7a veut", "start": 1331.44, "duration": 3.359}, {"text": "dire que le l\u00e9gislateur est celui qui a", "start": 1333.2, "duration": 3.32}, {"text": "la mission de dire la loi au nom du", "start": 1334.799, "duration": 3.641}, {"text": "peuple fran\u00e7ais et on ne peut pas comme", "start": 1336.52, "duration": 4.08}, {"text": "le gouvernement l'a fait pr\u00e9tendre que", "start": 1338.44, "duration": 4.599}, {"text": "on va faire voter une loi tout", "start": 1340.6, "duration": 4.439}, {"text": "simultan\u00e9ment en l'envoyant au Conseil", "start": 1343.039, "duration": 3.64}, {"text": "constitutionnel pour qu'il la d\u00e9fasse \u00e7a", "start": 1345.039, "duration": 3.441}, {"text": "n'a aucun sens si le Conseil", "start": 1346.679, "duration": 3.401}, {"text": "constitutionnel devait censurer une", "start": 1348.48, "duration": 3.48}, {"text": "partie de la loi immigration et bien ce", "start": 1350.08, "duration": 3.719}, {"text": "serait simplement le signe que comme", "start": 1351.96, "duration": 3.44}, {"text": "nous le disons avec les r\u00e9publicains", "start": 1353.799, "duration": 4.441}, {"text": "depuis des ann\u00e9es il faut une r\u00e9forme de", "start": 1355.4, "duration": 4.759}, {"text": "la Constitution parce que sur le sujet", "start": 1358.24, "duration": 4.039}, {"text": "de l'immigration on voit bien que nous", "start": 1360.159, "duration": 4.041}, {"text": "sommes pi\u00e9g\u00e9s aujourd'hui non pas tant", "start": 1362.279, "duration": 3.561}, {"text": "d'ailleurs par les textes et la lettre", "start": 1364.2, "duration": 3.56}, {"text": "des textes notamment des trait\u00e9s", "start": 1365.84, "duration": 4.439}, {"text": "europ\u00e9ens ou de la cour de la Convention", "start": 1367.76, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9enne des droits de l'homme mais", "start": 1370.279, "duration": 4.52}, {"text": "par la jurisprudence de la CEDH et des", "start": 1371.6, "duration": 5.0}, {"text": "diff\u00e9rents tribunaux qui ont donn\u00e9 \u00e0 ces", "start": 1374.799, "duration": 3.681}, {"text": "textes une interpr\u00e9tation tr\u00e8s politique", "start": 1376.6, "duration": 3.559}, {"text": "qu'il est n\u00e9cessaire \u00e9videmment de", "start": 1378.48, "duration": 3.36}, {"text": "combattre pour pouvoir reprendre la", "start": 1380.159, "duration": 3.201}, {"text": "ma\u00eetrise de notre destin et le contr\u00f4le", "start": 1381.84, "duration": 3.16}, {"text": "de nos fronti\u00e8res il y a quelques ann\u00e9es", "start": 1383.36, "duration": 3.319}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier bami vous aviez publi\u00e9", "start": 1385.0, "duration": 3.96}, {"text": "un essai philosophique dont le titre", "start": 1386.679, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9tait demeure et dans lequel vous", "start": 1388.96, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9ploriez le culte du mouvement dans", "start": 1390.679, "duration": 4.441}, {"text": "notre soci\u00e9t\u00e9 un mouvement sans but un", "start": 1392.36, "duration": 4.72}, {"text": "mouvement qui serait une fin en soi", "start": 1395.12, "duration": 3.24}, {"text": "qu'est-ce que \u00e7a vous inspire quand vous", "start": 1397.08, "duration": 2.92}, {"text": "justement vous entendez Gabriel Attal", "start": 1398.36, "duration": 3.08}, {"text": "prendre la parole et dans l'une de ces", "start": 1400.0, "duration": 3.48}, {"text": "premi\u00e8res interventions placer sa", "start": 1401.44, "duration": 3.719}, {"text": "nomination sous le signe de l'audace et", "start": 1403.48, "duration": 3.48}, {"text": "du mouvement c'\u00e9tait lors de la", "start": 1405.159, "duration": 2.921}, {"text": "passation de pouvoir avec avec", "start": 1406.96, "duration": 3.04}, {"text": "ellizabeth borne mardi dernier est-ce", "start": 1408.08, "duration": 3.8}, {"text": "que vous l'avez entendu en fr\u00e9missant et", "start": 1410.0, "duration": 4.52}, {"text": "en vous disant mais pourquoi pourquoi le", "start": 1411.88, "duration": 4.679}, {"text": "progr\u00e8s pourquoi toujours l'id\u00e9ologie du", "start": 1414.52, "duration": 4.24}, {"text": "progr\u00e8s non mais on finit par \u00eatre", "start": 1416.559, "duration": 3.801}, {"text": "habitu\u00e9 finalement moi ce qui me fascine", "start": 1418.76, "duration": 2.84}, {"text": "c'est que le mouvement devienne mais", "start": 1420.36, "duration": 3.04}, {"text": "vous assumez d'\u00eatre conservateur ce qui", "start": 1421.6, "duration": 2.84}, {"text": "me fascine c'est que le mouvement", "start": 1423.4, "duration": 3.68}, {"text": "devienne un but c'est-\u00e0-dire que au fond", "start": 1424.44, "duration": 5.68}, {"text": "bouger est en soi un bien moi je ne dis", "start": 1427.08, "duration": 5.16}, {"text": "pas que \u00eatre immobile soit en soit un", "start": 1430.12, "duration": 3.12}, {"text": "bien c'est pour \u00e7a que je n'ai pas", "start": 1432.24, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9fendu l'immobilisme l'immobilit\u00e9 mais", "start": 1433.24, "duration": 5.24}, {"text": "le fait de la n\u00e9cessit\u00e9 de transmettre", "start": 1436.0, "duration": 4.32}, {"text": "ce qui doit l'\u00eatre le fait de savoir", "start": 1438.48, "duration": 3.36}, {"text": "quels sont les points de rep\u00e8re qui", "start": 1440.32, "duration": 3.239}, {"text": "doivent orienter notre action quels sont", "start": 1441.84, "duration": 3.719}, {"text": "les points fixes sur lesquels se fonder", "start": 1443.559, "duration": 4.081}, {"text": "pour pouvoir retrouver la constance la", "start": 1445.559, "duration": 4.401}, {"text": "coh\u00e9rence la clart\u00e9 indispensable \u00e0 la", "start": 1447.64, "duration": 3.96}, {"text": "vie d\u00e9mocratique si tout bouge tout le", "start": 1449.96, "duration": 3.04}, {"text": "temps alors dans ce cas on est pris dans", "start": 1451.6, "duration": 2.959}, {"text": "cette instabilit\u00e9 perp\u00e9tuelle et je", "start": 1453.0, "duration": 3.32}, {"text": "crois que cette ins\u00e9curit\u00e9 les Fran\u00e7ais", "start": 1454.559, "duration": 3.12}, {"text": "la ressentent profond\u00e9ment regardez au", "start": 1456.32, "duration": 2.839}, {"text": "fond moi je partage totalement ce que", "start": 1457.679, "duration": 2.801}, {"text": "dit Vincent tr\u00e9olet Viller dans son", "start": 1459.159, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e9dito ce matin dans Le Figaro il dit que", "start": 1460.48, "duration": 3.92}, {"text": "ce ce remanement ce nouveau gouvernement", "start": 1462.44, "duration": 3.599}, {"text": "c'est en r\u00e9alit\u00e9 un jeu de chaise", "start": 1464.4, "duration": 3.2}, {"text": "musicale sans le charme de la musique", "start": 1466.039, "duration": 3.12}, {"text": "c'est exactement ce qui se passe on voit", "start": 1467.6, "duration": 2.959}, {"text": "madame panierunach\u00e9 qui a fait des", "start": 1469.159, "duration": 2.841}, {"text": "bonnes choses sur l'\u00e9nergie d'un seul", "start": 1470.559, "duration": 2.881}, {"text": "coup pass \u00e0 la sant\u00e9 mais quelle est sa", "start": 1472.0, "duration": 2.919}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 Le Figaro qui fait sa Une sur", "start": 1473.44, "duration": 2.76}, {"text": "le changement dans la continu\u00e9 \u00e7a", "start": 1474.919, "duration": 2.76}, {"text": "rappelle Val\u00e9rie giscar destin nous", "start": 1476.2, "duration": 3.0}, {"text": "disait Claude askolovic tout \u00e0 l'heure", "start": 1477.679, "duration": 3.48}, {"text": "vous \u00e9tiez trop jeune pour conna\u00eetre", "start": 1479.2, "duration": 5.44}, {"text": "giscar mais au fond c'est bon voil\u00e0 un", "start": 1481.159, "duration": 4.841}, {"text": "gouvernement qui s'inscrit dans la", "start": 1484.64, "duration": 3.6}, {"text": "droite c'est un un jeu de chaise musical", "start": 1486.0, "duration": 3.96}, {"text": "c'est c'est et encore une fois le sujet", "start": 1488.24, "duration": 4.159}, {"text": "n'est pas d'o\u00f9 viennent ces ministres le", "start": 1489.96, "duration": 3.599}, {"text": "sujet c'est quelle est la politique", "start": 1492.399, "duration": 2.721}, {"text": "qu'il m\u00e8ne on l'aura compris derni\u00e8re", "start": 1493.559, "duration": 2.801}, {"text": "question tr\u00e8s rapidement parce qu'on", "start": 1495.12, "duration": 2.64}, {"text": "arrive \u00e0 la fin de cet entretien", "start": 1496.36, "duration": 3.199}, {"text": "association SOS Homophobie d\u00e9nonce avec", "start": 1497.76, "duration": 3.159}, {"text": "la nomination de Catherine Vautrin une", "start": 1499.559, "duration": 2.961}, {"text": "douche froide pour le les droits des", "start": 1500.919, "duration": 3.48}, {"text": "personnes LGBT faut dire que la nouvelle", "start": 1502.52, "duration": 3.279}, {"text": "ministre de la sant\u00e9 \u00e9tait oppos\u00e9e au", "start": 1504.399, "duration": 4.081}, {"text": "mariage pour tous qu'en pensez-vous", "start": 1505.799, "duration": 6.0}, {"text": "euh moi je je je veux dire je crois", "start": 1508.48, "duration": 4.799}, {"text": "qu'il y avait des des raisons d'\u00eatre", "start": 1511.799, "duration": 3.441}, {"text": "oppos\u00e9 \u00e0 cette r\u00e9forme qui n'avait rien", "start": 1513.279, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e0 voir avec une quelconque homophobie et", "start": 1515.24, "duration": 3.48}, {"text": "notamment la l'inqui\u00e9tude qu'elle", "start": 1516.88, "duration": 4.08}, {"text": "qu'elle laissait entrevoir sur la", "start": 1518.72, "duration": 4.679}, {"text": "technicisation de la procr\u00e9ation c'\u00e9tait", "start": 1520.96, "duration": 3.48}, {"text": "puisque vous me posez la question", "start": 1523.399, "duration": 3.241}, {"text": "j'imagine que vous y faites allusion", "start": 1524.44, "duration": 4.599}, {"text": "c'\u00e9tait aussi mon in \u00e9tude je je", "start": 1526.64, "duration": 4.6}, {"text": "peut-\u00eatre pour pour dire en un mot la", "start": 1529.039, "duration": 4.441}, {"text": "gravit\u00e9 de de de de la situation quand", "start": 1531.24, "duration": 5.12}, {"text": "je vois le torrent d'insulte et de", "start": 1533.48, "duration": 6.679}, {"text": "m\u00e9pris qui se d\u00e9verse sur le Premier", "start": 1536.36, "duration": 5.199}, {"text": "ministre je ne suis pas de son bord", "start": 1540.159, "duration": 3.161}, {"text": "politique tout le monde l'URA compris", "start": 1541.559, "duration": 4.281}, {"text": "mais mais le fait qu'il a droit \u00e0 \u00e0 de", "start": 1543.32, "duration": 4.92}, {"text": "telles insultes homophobes sur les", "start": 1545.84, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux m'inqui\u00e8te parce que je", "start": 1548.24, "duration": 4.24}, {"text": "crois qu'on a le devoir encore une fois", "start": 1550.2, "duration": 4.4}, {"text": "de mener le d\u00e9bat d\u00e9mocratique avec", "start": 1552.48, "duration": 4.48}, {"text": "s\u00e9rieux et sans concession mais on a le", "start": 1554.6, "duration": 4.679}, {"text": "devoir aussi de ne jamais verser dans", "start": 1556.96, "duration": 4.199}, {"text": "l'insulte et notamment dans l'insulte", "start": 1559.279, "duration": 3.4}, {"text": "envers des personnes \u00e0 raison de leur", "start": 1561.159, "duration": 3.12}, {"text": "orientation sexuelle ce qui est", "start": 1562.679, "duration": 3.201}, {"text": "absolument r\u00e9voltant c'est c'est de voir", "start": 1564.279, "duration": 3.081}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 quel point cette haine", "start": 1565.88, "duration": 2.96}, {"text": "continue de s'\u00e9taler de mani\u00e8re", "start": 1567.36, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9complex\u00e9e merci Fran\u00e7ois Xavier bami", "start": 1568.84, "duration": 4.079}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 l'invit\u00e9 du grand entretien", "start": 1571.279, "duration": 4.241}, {"text": "de France", "start": 1572.919, "duration": 2.601}, {"text": "Inter", "start": 1576.64, "duration": 3.0}]}