{"label": "droite", "transcript": [{"text": "La Foire du livre de Francfort est le\nrendez-vous annuel de l'\u00e9dition internationale.", "start": 6.12, "duration": 6.26}, {"text": "C'est l'endroit par excellence o\u00f9 l'\u00e9cosyst\u00e8me du livre voit son expression dans sa pl\u00e9nitude.", "start": 12.4, "duration": 7.94}, {"text": "Cette ann\u00e9e, la France a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9e\nd'honneur de la Foire du livre de Francfort.", "start": 20.34, "duration": 5.26}, {"text": "C'est \u00e9norme parce que la France est une grande terre de culture, une grande terre d'accueil et une grande terre", "start": 25.6, "duration": 7.6}, {"text": "riche de sa culture et de l'accueil des cultures.\nCe moment d'\u00e9change est incomparable", "start": 33.2, "duration": 7.88}, {"text": "moi qui \u00e9tait \u00e9ditrice dans ma vie, je sais que", "start": 41.08, "duration": 3.46}, {"text": "c'est \u00e0 ce moment-l\u00e0 qu'on rencontre\nles autres, on voit ce qu'ils ont", "start": 44.55, "duration": 3.21}, {"text": "publi\u00e9s, comment on pourrait enrichir\nla litt\u00e9rature en France des oeuvres de", "start": 47.76, "duration": 5.369}, {"text": "ces pays-l\u00e0, on ne peut pas rester sous\nsa propre culture,", "start": 53.129, "duration": 4.561}, {"text": "c'est Paul Veyne qui disait que ce\nserait un v\u00e9ritable \u00e9t\u00e9 noir,", "start": 57.69, "duration": 5.61}, {"text": "on ne s'enrichit que des autres et que avec les autres et par ces \u00e9changes.", "start": 63.3, "duration": 4.42}, {"text": "Donc il y a cette notion d'essaimage,\nd'irrigation, de transversalit\u00e9,", "start": 67.72, "duration": 7.759}, {"text": "d'\u00e9changes, de connaissance de l'autre,\n c'est parce qu'on conna\u00eet l'autre qu'on peut", "start": 75.479, "duration": 4.801}, {"text": "s'entendre aussi avec lui donc tout \u00e7a\nse fait et c'est important aussi", "start": 80.28, "duration": 3.629}, {"text": "que la France soit reconnue \ndans cette excellence et ce talent-l\u00e0", "start": 83.909, "duration": 6.331}, {"text": "parce qu'il y a rien \u00e0 faire\nmais la litt\u00e9rature fran\u00e7aise, elle a marqu\u00e9", "start": 90.24, "duration": 5.12}, {"text": "de tout temps et de nombreux\npays m\u00eame continuent, la francophonie", "start": 95.36, "duration": 4.899}, {"text": "est une chose tr\u00e8s tr\u00e8s importante et a\nport\u00e9, le nombre de francophones", "start": 100.259, "duration": 5.461}, {"text": "ne va faire qu'augmenter,\nil faut l'habiter et la porter haut et fort aujourd'hui.", "start": 105.72, "duration": 6.64}, {"text": "C'est une chose\nfondamentale pour continuer \u00e0 d\u00e9fendre", "start": 112.36, "duration": 3.23}, {"text": "l'exception culturelle fran\u00e7aise et\nl'exception culturelle en g\u00e9n\u00e9ral dans", "start": 115.59, "duration": 4.5}, {"text": "le monde entier.", "start": 120.09, "duration": 0.85}]}