{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Bonjour \u00e0 tous. Tr\u00e8s heureux de vous retrouver\u00a0\naujourd'hui depuis Bruxelles en cette semaine\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 4.86}, {"text": "de session pl\u00e9ni\u00e8re, je voudrais r\u00e9pondre \u00e0\u00a0\nune question qui m'est bien souvent pos\u00e9e,\u00a0\u00a0", "start": 4.86, "duration": 3.78}, {"text": "que je lis dans les commentaires de ces vid\u00e9os ou\u00a0\nbien que vous m'envoyez. Beaucoup d'entre vous se\u00a0\u00a0", "start": 8.64, "duration": 4.89}, {"text": "demandent \"Mais que fait-il ? Mais que faites\u00a0\nvous au Parlement europ\u00e9en, est ce que vous\u00a0\u00a0", "start": 13.53, "duration": 3.69}, {"text": "ne perdez pas votre temps ? Et au fond comment\u00a0\npouvez-vous encore y croire ?\". C'est une vraie\u00a0\u00a0", "start": 17.22, "duration": 5.79}, {"text": "question et il faut la prendre au s\u00e9rieux. Je suis\u00a0\nsouvent irrit\u00e9, je dois dire, par tous ceux qui au\u00a0\u00a0", "start": 23.01, "duration": 5.46}, {"text": "sein des institutions europ\u00e9ennes expliquant\u00a0\nque si l'Europe n'est pas aim\u00e9e par les gens,\u00a0\u00a0", "start": 28.47, "duration": 3.69}, {"text": "si elle ne recueille pas leur confiance, c'est\u00a0\nparce que nous ne faisons pas assez de p\u00e9dagogie,\u00a0\u00a0", "start": 32.16, "duration": 3.93}, {"text": "parce que nous n'expliquons pas assez la mani\u00e8re\u00a0\ndont les choses fonctionnent... Comme si au fond\u00a0\u00a0", "start": 36.09, "duration": 4.41}, {"text": "les citoyens n'\u00e9taient pas capables de comprendre\u00a0\npar eux m\u00eames, comme s'il ne fallait pas entendre\u00a0\u00a0", "start": 40.5, "duration": 3.96}, {"text": "dans leurs doutes, dans leur col\u00e8re parfois, et\u00a0\ncomme s'il ne fallait pas entendre la n\u00e9cessaire\u00a0\u00a0", "start": 44.46, "duration": 5.79}, {"text": "transformation de l'Europe telle qu'elle va, ou\u00a0\nplut\u00f4t telle que bien souvent elle ne va pas.\u00a0\u00a0", "start": 50.25, "duration": 5.55}, {"text": "Il y a effectivement du vrai dans beaucoup des\u00a0\ncritiques qui sont adress\u00e9es \u00e0 l'Union europ\u00e9enne,\u00a0\u00a0", "start": 55.8, "duration": 4.56}, {"text": "et je ne me suis pas engag\u00e9 parce que l'Europe\u00a0\nallait bien. Je me suis engag\u00e9 au Parlement\u00a0\u00a0", "start": 60.36, "duration": 5.04}, {"text": "europ\u00e9en pr\u00e9cis\u00e9ment parce que, comme un citoyen\u00a0\nparmi d'autres, je constatais les impasses dans\u00a0\u00a0", "start": 65.4, "duration": 5.34}, {"text": "lesquelles bien souvent elle \u00e9tait en train de\u00a0\ns'enliser \u2013 et notre pays avec elle. Alors oui,\u00a0\u00a0", "start": 70.74, "duration": 4.68}, {"text": "c'est vrai, nous avons beaucoup de choses\u00a0\n\u00e0 changer : le regard de l'Europe sur la\u00a0\u00a0", "start": 75.42, "duration": 3.69}, {"text": "mondialisation, la mani\u00e8re dont elle a\u00a0\nconsid\u00e9r\u00e9 son r\u00f4le \u00e0 l'\u00e9gard des grandes\u00a0\u00a0", "start": 79.11, "duration": 4.2}, {"text": "puissances autour de nous, la mani\u00e8re dont elle\u00a0\ns'est inscrite dans le commerce international,\u00a0\u00a0", "start": 83.31, "duration": 4.35}, {"text": "la fa\u00e7on dont aujourd'hui encore elle traite les\u00a0\ngrandes tensions g\u00e9opolitiques du monde qui nous\u00a0\u00a0", "start": 87.66, "duration": 4.86}, {"text": "entoure et, on le voit encore tout r\u00e9cemment\u00a0\navec le cas de la Turquie : sur tous ces sujets\u00a0\u00a0", "start": 92.52, "duration": 4.2}, {"text": "l\u00e0 il y a de quoi \u00e9prouver un franc sentiment de\u00a0\nr\u00e9volte. Il y a dans l'inad\u00e9quation des politiques\u00a0\u00a0", "start": 96.72, "duration": 5.79}, {"text": "europ\u00e9ennes quelque chose qui m\u00e9rite \u00e9videmment\u00a0\nune critique et parfois une critique s\u00e9v\u00e8re. Mais\u00a0\u00a0", "start": 102.51, "duration": 6.15}, {"text": "comment changer les choses si l'on ne s'engage\u00a0\npas vraiment ? Bien s\u00fbr, le Parlement europ\u00e9en\u00a0\u00a0", "start": 108.66, "duration": 5.7}, {"text": "est une institution o\u00f9 l'on \u00e9prouve toutes\u00a0\nles pesanteurs de l'Union europ\u00e9enne \u2013 et et\u00a0\u00a0", "start": 114.36, "duration": 3.57}, {"text": "je le vis au quotidien comme les membres de\u00a0\nnotre d\u00e9l\u00e9gation : nous avons le sentiment\u00a0\u00a0", "start": 117.93, "duration": 3.93}, {"text": "qu'il est bien difficile de r\u00e9ussir \u00e0 obtenir de\u00a0\nv\u00e9ritables \u00e9volutions, de v\u00e9ritables r\u00e9volutions\u00a0\u00a0", "start": 121.86, "duration": 6.78}, {"text": "dont l'Europe aurait besoin ; nous avons le\u00a0\nsentiment que tout suppose un effort pesant,\u00a0\u00a0", "start": 128.64, "duration": 5.43}, {"text": "que tout est une bataille difficile... Et il est\u00a0\ntr\u00e8s clair que dans la complexit\u00e9 des proc\u00e9dures,\u00a0\u00a0", "start": 134.07, "duration": 5.61}, {"text": "dans la sophistication des r\u00e8gles, le d\u00e9calage\u00a0\nbien souvent entre le d\u00e9bat parlementaire ici,\u00a0\u00a0", "start": 139.68, "duration": 5.79}, {"text": "et l'actualit\u00e9 r\u00e9elle, nous avons parfois\u00a0\nle sentiment un peu d\u00e9sesp\u00e9rant de ramer \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 145.47, "duration": 5.04}, {"text": "contre courant. Je le vois sur bien des sujets\u00a0\nsur lesquels je me suis engag\u00e9 : obtenir des\u00a0\u00a0", "start": 150.51, "duration": 5.88}, {"text": "r\u00e9sultats suppose une d\u00e9pense d'\u00e9nergie absolument\u00a0\n\u00e9norme, et pourtant il faut absolument s'engager\u00a0\u00a0", "start": 156.39, "duration": 6.12}, {"text": "parce que si nous ne le faisons pas, alors\u00a0\nd'autres pays europ\u00e9ens savent parfaitement\u00a0\u00a0", "start": 162.51, "duration": 3.93}, {"text": "jouer leur partition et savent investir dans les\u00a0\ninstitutions europ\u00e9ennes l'\u00e9nergie, l'effort,\u00a0\u00a0", "start": 166.44, "duration": 5.34}, {"text": "le temps, la comp\u00e9tence que nous, les Fran\u00e7ais \u2013\u00a0\nil faut bien le reconna\u00eetre \u2013 n'avons pas toujours\u00a0\u00a0", "start": 171.78, "duration": 3.81}, {"text": "su engager. Il le faut parce que notre pays \u2013 et\u00a0\nje suis oblig\u00e9 de le constater \u2013 malheureusement\u00a0\u00a0", "start": 175.59, "duration": 4.83}, {"text": "n'est pas toujours repr\u00e9sent\u00e9 comme il le devrait\u00a0\nau sein de ces institutions, par des \u00e9lus qui,\u00a0\u00a0", "start": 180.42, "duration": 4.62}, {"text": "par leur coh\u00e9rence, par leur clart\u00e9, puissent\u00a0\nassumer le r\u00f4le de faire entendre les int\u00e9r\u00eats et\u00a0\u00a0", "start": 185.04, "duration": 5.31}, {"text": "les convictions de leurs \u00e9lecteurs fran\u00e7ais. Nous\u00a0\nle devons aussi parce que \u2013 et c'est je crois un\u00a0\u00a0", "start": 190.35, "duration": 5.4}, {"text": "point fondamental \u2013 l'Europe toute enti\u00e8re\u00a0\nest \u00e0 la crois\u00e9e des chemins. Aujourd'hui,\u00a0\u00a0", "start": 195.75, "duration": 4.53}, {"text": "nous voyons le monde se transformer sous nos yeux\u00a0\n; nous voyons une crise globale qui se joue autour\u00a0\u00a0", "start": 200.28, "duration": 4.62}, {"text": "de nous : crise sanitaire aujourd'hui, crise\u00a0\n\u00e9conomique de mani\u00e8re bien plus approfondie,\u00a0\u00a0", "start": 204.9, "duration": 4.89}, {"text": "crise \u00e9cologique \u00e9videmment qui engage\u00a0\nnotre avenir \u00e0 tous, crise aussi, bien s\u00fbr,\u00a0\u00a0", "start": 209.79, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9ducative, culturelle, crise de civilisation, que\u00a0\nl'Europe avec le monde occidental est en train de\u00a0\u00a0", "start": 215.07, "duration": 6.09}, {"text": "conna\u00eetre. Aujourd'hui si nous voulons sortir\u00a0\nde cette crise globale, alors il faut que nous\u00a0\u00a0", "start": 221.16, "duration": 3.99}, {"text": "soyons dans les lieux o\u00f9 se joue la d\u00e9cision, et\u00a0\nc'est dans ces lieux que nous pourrons obtenir\u00a0\u00a0", "start": 225.15, "duration": 3.96}, {"text": "des r\u00e9sultats, et c'est dans ces lieux que nous y\u00a0\nparvenons concr\u00e8tement. Aujourd'hui au Parlement\u00a0\u00a0", "start": 229.11, "duration": 4.89}, {"text": "europ\u00e9en, j'ai eu l'occasion d'intervenir sur la\u00a0\nquestion du Brexit, de l'impact du Brexit sur les\u00a0\u00a0", "start": 234.0, "duration": 4.68}, {"text": "p\u00eacheurs de notre pays en particulier, qui seront\u00a0\nles premiers concern\u00e9s : r\u00e9ussir \u00e0 leur apporter\u00a0\u00a0", "start": 238.68, "duration": 4.26}, {"text": "les financements n\u00e9cessaires pour sortir de la\u00a0\ncrise qui se dessine devant eux, c'est absolument\u00a0\u00a0", "start": 242.94, "duration": 4.23}, {"text": "fondamental. Nous avons eu cette semaine\u00a0\nl'occasion d'aboutir enfin sur une n\u00e9gociation\u00a0\u00a0", "start": 247.17, "duration": 5.4}, {"text": "qui a pris plusieurs ann\u00e9es sur le Fonds europ\u00e9en\u00a0\nde d\u00e9fense. Le Fonds europ\u00e9en de d\u00e9fense, c'est un\u00a0\u00a0", "start": 252.57, "duration": 4.89}, {"text": "budget qui va \u00eatre engag\u00e9 par les \u00c9tats europ\u00e9ens\u00a0\ndans l'industrie de d\u00e9fense. Je n'ai jamais cru,\u00a0\u00a0", "start": 257.46, "duration": 5.43}, {"text": "vous le savez, \u00e0 l'id\u00e9e d'une \"arm\u00e9e europ\u00e9enne\"\u00a0\n\u2013 et lutter contre les illusions f\u00e9d\u00e9ralistes,\u00a0\u00a0", "start": 262.89, "duration": 3.64}, {"text": "c'est aussi ce que nous faisons tous les jours au\u00a0\nParlement europ\u00e9en. En revanche, je crois qu'est\u00a0\u00a0", "start": 266.53, "duration": 3.99}, {"text": "plus n\u00e9cessaire que jamais dans le monde qui se\u00a0\ndessine une coop\u00e9ration des pays europ\u00e9ens sur des\u00a0\u00a0", "start": 270.52, "duration": 5.43}, {"text": "enjeux strat\u00e9giques pour gagner leur autonomie,\u00a0\nqui sera la condition de la souverainet\u00e9 de nos\u00a0\u00a0", "start": 275.95, "duration": 4.83}, {"text": "d\u00e9mocraties. Le Fonds europ\u00e9en de d\u00e9fense, c'est\u00a0\nl'un des exemples de cette coop\u00e9ration : investir\u00a0\u00a0", "start": 280.78, "duration": 5.01}, {"text": "ensemble dans la recherche et le d\u00e9veloppement\u00a0\nde notre industrie de d\u00e9fense, ce qui permettra,\u00a0\u00a0", "start": 285.79, "duration": 3.96}, {"text": "en retour, \u00e9videmment bien des applications dans\u00a0\nles domaines civils, ce qui cr\u00e9era des emplois,\u00a0\u00a0", "start": 289.75, "duration": 3.84}, {"text": "et ce qui surtout permettra \u00e0 nos pays pour\u00a0\ndemain d'\u00eatre ind\u00e9pendants. Ind\u00e9pendant des\u00a0\u00a0", "start": 293.59, "duration": 5.25}, {"text": "grandes puissances du monde qui nous entourent.\u00a0\nVoil\u00e0, je le crois une victoire fondamentale,\u00a0\u00a0", "start": 298.84, "duration": 4.14}, {"text": "une victoire qui n'\u00e9tait d\u00e9fendue ni r\u00e9ellement\u00a0\npar les illusions f\u00e9d\u00e9ralistes du macronisme,\u00a0\u00a0", "start": 302.98, "duration": 4.68}, {"text": "qui parle depuis des mois de cette \"arm\u00e9e\u00a0\neurop\u00e9enne\" qui ne verra jamais le jour,\u00a0\u00a0", "start": 307.66, "duration": 4.32}, {"text": "ni non plus parfois il faut bien le reconna\u00eetre,\u00a0\nune forme de scepticisme radical de la part de\u00a0\u00a0", "start": 311.98, "duration": 6.54}, {"text": "nos coll\u00e8gues du Rassemblement national qui eux\u00a0\npour le coup ne participent jamais vraiment \u00e0 ces\u00a0\u00a0", "start": 318.52, "duration": 4.44}, {"text": "discussions de fond qui ne construisent jamais\u00a0\nvraiment cette Europe dont nous avons besoin,\u00a0\u00a0", "start": 322.96, "duration": 4.26}, {"text": "cette Europe des coop\u00e9rations qui permettra\u00a0\n\u00e0 nos pays de travailler ensemble pour se\u00a0\u00a0", "start": 327.22, "duration": 4.77}, {"text": "renforcer dans le monde de demain, plut\u00f4t que\u00a0\nde s'affaiblir isol\u00e9ment et s\u00e9par\u00e9ment. Oui,\u00a0\u00a0", "start": 331.99, "duration": 5.22}, {"text": "il y a beaucoup de choses \u00e0 changer. Oui bien\u00a0\ns\u00fbr, il y a un vrai tournant \u00e0 prendre. Oui,\u00a0\u00a0", "start": 337.21, "duration": 4.71}, {"text": "nous sommes devant un moment critique\u00a0\n\u2013 et je ne dis pas que cette Europe,\u00a0\u00a0", "start": 341.92, "duration": 2.94}, {"text": "si elle ne sait pas se remettre en question, que\u00a0\ncette Europe durera toujours. Mais nous sommes,\u00a0\u00a0", "start": 344.86, "duration": 4.02}, {"text": "je crois, \u00e0 l'endroit et au moment o\u00f9 il faut \u00eatre\u00a0\npour pouvoir agir r\u00e9ellement. Et de toute fa\u00e7on,\u00a0\u00a0", "start": 348.88, "duration": 5.13}, {"text": "on ne peut se reprocher que les batailles qu'on\u00a0\nn'a pas livr\u00e9es. \u00ab Les batailles que je n'ai pas\u00a0\u00a0", "start": 354.01, "duration": 5.85}, {"text": "men\u00e9es, \u00e9crivait Marc Aur\u00e8le \u2013 et c'\u00e9tait il y \u00e0\u00a0\nd\u00e9j\u00e0 bien longtemps, au tout d\u00e9but de cet \"esprit\u00a0\u00a0", "start": 359.86, "duration": 6.03}, {"text": "europ\u00e9en\" dont nous sommes les h\u00e9ritiers, les\u00a0\nbatailles que je n'ai pas livr\u00e9es, je me console\u00a0\u00a0", "start": 365.89, "duration": 3.69}, {"text": "trop facilement dans la certitude qu'elle \u00e9taient\u00a0\nd\u00e9j\u00e0 perdues \u00bb. Eh bien, je crois que nous n'avons\u00a0\u00a0", "start": 369.58, "duration": 4.44}, {"text": "pas le droit \u00e0 cette r\u00e9signation, que nous\u00a0\nn'avons pas le droit de nous laisser croire \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 374.02, "duration": 3.93}, {"text": "nos m\u00eame qu'une fatalit\u00e9 nous emp\u00eacherait d'agir,\u00a0\net que si nous sommes ici au Parlement europ\u00e9en,\u00a0\u00a0", "start": 377.95, "duration": 4.44}, {"text": "c'est pour essayer d'apporter \u00e0 notre pays\u00a0\nles solutions dont il a besoin pour retrouver\u00a0\u00a0", "start": 382.39, "duration": 4.05}, {"text": "confiance en son avenir. C'est ce que j'essaye\u00a0\nde faire avec tout notre d\u00e9l\u00e9gation \u2013 c'est ce\u00a0\u00a0", "start": 386.44, "duration": 4.45}, {"text": "qui nous a motiv\u00e9s tout au long de cette ann\u00e9e\u00a0\n2020 qui s'ach\u00e8ve, cette ann\u00e9e si difficile,\u00a0\u00a0", "start": 390.89, "duration": 4.35}, {"text": "et c'est ce que nous continuerons de faire avec\u00a0\nla m\u00eame \u00e9nergie pour l'ann\u00e9e 2021. Merci encore\u00a0\u00a0", "start": 395.24, "duration": 5.13}, {"text": "infiniment en tous les cas de suivre avec autant\u00a0\nd'attention ces comptes-rendus r\u00e9guliers que je\u00a0\u00a0", "start": 400.37, "duration": 4.05}, {"text": "vous fais, de ce travail que nous menons. Je serai\u00a0\ntr\u00e8s heureux de pouvoir poursuivre ce lien avec\u00a0\u00a0", "start": 404.42, "duration": 5.4}, {"text": "vous dans les semaines et les mois qui viennent,\u00a0\nqui seront \u00e9videmment un moment crucial pour\u00a0\u00a0", "start": 409.82, "duration": 4.11}, {"text": "notre avenir \u00e0 tous. En tous les cas, je voulais\u00a0\nd'ores et d\u00e9j\u00e0, en cette ann\u00e9e qui s'ach\u00e8ve, vous\u00a0\u00a0", "start": 413.93, "duration": 5.46}, {"text": "souhaiter bien s\u00fbr \u00e0 chacun d'entre vous ainsi\u00a0\nqu'\u00e0 toutes vos familles, malgr\u00e9 la difficult\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 419.39, "duration": 5.01}, {"text": "du moment que nous vivons, un tr\u00e8s joyeux No\u00ebl.\u00a0\nJe pense que nous avons plus que jamais besoin\u00a0\u00a0", "start": 424.4, "duration": 4.71}, {"text": "de la lumi\u00e8re de cette belle f\u00eate. Un tr\u00e8s\u00a0\njoyeux No\u00ebl et d'ores et d\u00e9j\u00e0 une tr\u00e8s belle\u00a0\u00a0", "start": 429.11, "duration": 5.22}, {"text": "ann\u00e9e 2021 ! Merci encore infiniment pour votre\u00a0\nconfiance, pour votre soutien, et \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t.", "start": 434.33, "duration": 5.19}]}