{"label": "droite", "transcript": [{"text": "la strat\u00e9gie de la Commission europ\u00e9enne", "start": 0.0, "duration": 3.3}, {"text": "qui s'appelle farm to fork pardon de", "start": 1.439, "duration": 4.88}, {"text": "parler le bon bruxellois ici", "start": 3.3, "duration": 6.24}, {"text": "qui va justement contribuer \u00e0 compliquer", "start": 6.319, "duration": 4.78}, {"text": "encore la vie des agriculteurs qui va", "start": 9.54, "duration": 3.3}, {"text": "faire baisser la production agricole en", "start": 11.099, "duration": 2.941}, {"text": "Europe qui va faire baisser le revenu", "start": 12.84, "duration": 2.94}, {"text": "des agriculteurs qui va augmenter le", "start": 14.04, "duration": 3.239}, {"text": "prix pour les consommateurs et \u00e0 la fin", "start": 15.78, "duration": 2.94}, {"text": "d'ailleurs \u00e7a ne fait m\u00eame pas baisser", "start": 17.279, "duration": 3.361}, {"text": "le probl\u00e8me du clair du carbone parce", "start": 18.72, "duration": 3.479}, {"text": "que oui on baisse nos \u00e9missions mais", "start": 20.64, "duration": 3.66}, {"text": "toutes les \u00e9tudes m\u00eame celles des", "start": 22.199, "duration": 4.021}, {"text": "experts de la Commission le montre on va", "start": 24.3, "duration": 3.78}, {"text": "en fait augmenter les \u00e9missions ailleurs", "start": 26.22, "duration": 4.379}, {"text": "dans le monde parce que j'aime bien ce", "start": 28.08, "duration": 4.08}, {"text": "qu'il faut c'est qu'on produise il faut", "start": 30.599, "duration": 2.941}, {"text": "qu'on assure notre souverainet\u00e9", "start": 32.16, "duration": 3.18}, {"text": "alimentaire et l'\u00e9cologie \u00e7a viendra \u00e7a", "start": 33.54, "duration": 3.72}, {"text": "passera apr\u00e8s c'est \u00e7a parce que c'est", "start": 35.34, "duration": 3.899}, {"text": "seulement en produisant nous-m\u00eame qu'on", "start": 37.26, "duration": 3.78}, {"text": "va pouvoir apporter une solution aux", "start": 39.239, "duration": 3.361}, {"text": "probl\u00e8mes environnemental si l'Europe", "start": 41.04, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9truit sa propre production si demain", "start": 42.6, "duration": 3.299}, {"text": "vous \u00eates oblig\u00e9 de tout importer de", "start": 44.16, "duration": 6.18}, {"text": "Chine du Br\u00e9sil du Mercosur si vous \u00eates", "start": 45.899, "duration": 6.18}, {"text": "oblig\u00e9 de tout importer des \u00c9tats-Unis", "start": 50.34, "duration": 3.719}, {"text": "vous n'avez pas r\u00e9solu le probl\u00e8me du", "start": 52.079, "duration": 3.841}, {"text": "climat vous avez d\u00e9truit le mod\u00e8le de", "start": 54.059, "duration": 3.421}, {"text": "production le plus vertueux au monde du", "start": 55.92, "duration": 3.0}, {"text": "point de vue environnemental donc en", "start": 57.48, "duration": 3.239}, {"text": "fait il y a une convergence \u00e9vidente", "start": 58.92, "duration": 3.9}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat entre la cause \u00e9cologique et", "start": 60.719, "duration": 3.961}, {"text": "l'avenir de l'agriculture fran\u00e7aise et", "start": 62.82, "duration": 3.479}, {"text": "europ\u00e9enne d'accord mais \u00e0 tr\u00e8s court", "start": 64.68, "duration": 4.439}, {"text": "terme on la s\u00e9cheresse hivernale fait", "start": 66.299, "duration": 4.981}, {"text": "peser un risque \u00e9norme demain sur les", "start": 69.119, "duration": 4.201}, {"text": "agriculteurs quelle r\u00e9ponse on doit on", "start": 71.28, "duration": 3.659}, {"text": "doit apporter \u00e0 \u00e7a est-ce que c'est par", "start": 73.32, "duration": 3.54}, {"text": "l'importation est-ce que c'est par la", "start": 74.939, "duration": 3.241}, {"text": "fin de l'abondance comme l'annonc\u00e9 hier", "start": 76.86, "duration": 2.1}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique c'est quoi", "start": 78.18, "duration": 2.22}, {"text": "votre point de vue \u00e0 vous l\u00e0-dessus non", "start": 78.96, "duration": 3.299}, {"text": "il a raison de pointer du doigt le fait", "start": 80.4, "duration": 3.539}, {"text": "qu'on rentre dans un monde de p\u00e9nurie", "start": 82.259, "duration": 4.081}, {"text": "c'est une certitude il faut qu'on", "start": 83.939, "duration": 3.781}, {"text": "s'adapte pour y faire face il faut", "start": 86.34, "duration": 3.419}, {"text": "\u00e9videmment qu'on investisse je pense par", "start": 87.72, "duration": 3.899}, {"text": "exemple au scandale que repr\u00e9sente nos", "start": 89.759, "duration": 3.481}, {"text": "infrastructures de distribution d'eau", "start": 91.619, "duration": 3.0}, {"text": "qui sont vieillissantes et qui perdent", "start": 93.24, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment d'eau potable chaque ann\u00e9e il", "start": 94.619, "duration": 4.381}, {"text": "y avait eu un excellent reportage sur", "start": 97.439, "duration": 3.421}, {"text": "France 2 sur ce sujet et je pense que \u00e7a", "start": 99.0, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e7a doit \u00eatre \u00e9videmment un signal", "start": 100.86, "duration": 3.54}, {"text": "d'alarme aujourd'hui et puis il faut", "start": 102.42, "duration": 3.72}, {"text": "qu'on permette \u00e0 nos agriculteurs de", "start": 104.4, "duration": 3.899}, {"text": "trouver les moyens d'une irrigation qui", "start": 106.14, "duration": 4.08}, {"text": "leur donne l'occasion de continuer \u00e0", "start": 108.299, "duration": 3.6}, {"text": "produire et je pense \u00e9videmment qu'il", "start": 110.22, "duration": 3.3}, {"text": "faut avancer sur la question des", "start": 111.899, "duration": 2.76}, {"text": "r\u00e9tentions d'eau des r\u00e9tentions", "start": 113.52, "duration": 2.34}, {"text": "colin\u00e9aires le pr\u00e9sident de la", "start": 114.659, "duration": 2.28}, {"text": "R\u00e9publique en a parl\u00e9 mais le manque", "start": 115.86, "duration": 2.34}, {"text": "qu'on puisse dire c'est que \u00e7a n'avance", "start": 116.939, "duration": 2.941}, {"text": "pas beaucoup oui bien s\u00fbr", "start": 118.2, "duration": 3.059}, {"text": "\u00e9videmment c'est une mani\u00e8re de g\u00e9rer", "start": 119.88, "duration": 4.199}, {"text": "l'eau d'une fa\u00e7on raisonn\u00e9e qui permet", "start": 121.259, "duration": 4.261}, {"text": "encore une fois de continuer \u00e0 produire", "start": 124.079, "duration": 4.201}, {"text": "je voudrais simplement dire que ce dont", "start": 125.52, "duration": 3.739}, {"text": "nous parlons c'est pas une question", "start": 128.28, "duration": 3.179}, {"text": "folklorique ou pas seulement", "start": 129.259, "duration": 4.421}, {"text": "l'am\u00e9nagement du territoire les paysages", "start": 131.459, "duration": 4.021}, {"text": "fran\u00e7ais la ruralit\u00e9 la transmission", "start": 133.68, "duration": 4.139}, {"text": "d'un patrimoine ce qui est en jeu c'est", "start": 135.48, "duration": 4.5}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 de notre pays pour demain on", "start": 137.819, "duration": 3.901}, {"text": "a connu le grand paradoxe c'est qu'on", "start": 139.98, "duration": 2.94}, {"text": "fait partout la crise qui vient de se", "start": 141.72, "duration": 2.94}, {"text": "passer on a connu la crise du covid et", "start": 142.92, "duration": 2.819}, {"text": "on s'est dit oh l\u00e0 l\u00e0 il faut qu'on se", "start": 144.66, "duration": 2.7}, {"text": "remette \u00e0 faire des masques on a connu", "start": 145.739, "duration": 3.901}, {"text": "la crise cr\u00e9\u00e9e par la guerre en Ukraine", "start": 147.36, "duration": 3.42}, {"text": "et on se dit il faut qu'on se remette \u00e0", "start": 149.64, "duration": 2.459}, {"text": "fabriquer des munitions mais la", "start": 150.78, "duration": 2.94}, {"text": "prochaine crise elle sera probablement", "start": 152.099, "duration": 3.661}, {"text": "ni sanitaire ni s\u00e9curitaire la prochaine", "start": 153.72, "duration": 4.5}, {"text": "crise elle sera peut-\u00eatre alimentaire", "start": 155.76, "duration": 5.04}, {"text": "m\u00eame probablement alimentaire parce que", "start": 158.22, "duration": 5.04}, {"text": "ce qui nous guette aujourd'hui c'est une", "start": 160.8, "duration": 4.019}, {"text": "question de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire pour la", "start": 163.26, "duration": 3.54}, {"text": "France mais aussi pour le monde m\u00eame le", "start": 164.819, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9partement de l'alimentation am\u00e9ricain", "start": 166.8, "duration": 4.079}, {"text": "pourtant pourrait avoir int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce que", "start": 168.739, "duration": 3.58}, {"text": "l'agriculture fran\u00e7aise et europ\u00e9enne", "start": 170.879, "duration": 3.481}, {"text": "soit fragilis\u00e9e m\u00eame le d\u00e9partement de", "start": 172.319, "duration": 3.661}, {"text": "l'Agriculture am\u00e9ricain a alert\u00e9 les", "start": 174.36, "duration": 2.94}, {"text": "Europ\u00e9ens sur la strat\u00e9gie forme tout", "start": 175.98, "duration": 3.18}, {"text": "fort en disant ce que vous faites l\u00e0 va", "start": 177.3, "duration": 3.54}, {"text": "augmenter l'ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire dans", "start": 179.16, "duration": 3.12}, {"text": "les pays qui vous entourent notamment en", "start": 180.84, "duration": 2.88}, {"text": "Afrique parce que si on baisse nous", "start": 182.28, "duration": 3.66}, {"text": "notre production de 15%. et bien on va", "start": 183.72, "duration": 3.54}, {"text": "baisser aussi nos exportations notre", "start": 185.94, "duration": 3.299}, {"text": "capacit\u00e9 de contribuer \u00e0 la stabilit\u00e9", "start": 187.26, "duration": 3.96}, {"text": "alimentaire des pays qui sont moins", "start": 189.239, "duration": 3.78}, {"text": "favoris\u00e9s que nous pour leur climat pour", "start": 191.22, "duration": 3.78}, {"text": "leur terroir et donc on est devant un", "start": 193.019, "duration": 4.08}, {"text": "enjeu qui est absolument vital il y a", "start": 195.0, "duration": 6.54}, {"text": "rien de plus important \u00e7a veut dire que", "start": 197.099, "duration": 4.441}]}