{"label": "droite", "transcript": [{"text": "2", "start": 0.0, "duration": 4.54}, {"text": "2", "start": 1.79, "duration": 2.75}, {"text": "on", "start": 13.79, "duration": 2.0}, {"text": "[Musique]", "start": 19.57, "duration": 6.31}, {"text": "merci d'\u00eatre avec nous sur france", "start": 26.86, "duration": 3.73}, {"text": "culture voici l'esprit public un autre", "start": 28.73, "duration": 3.389}, {"text": "regard sur l'actualit\u00e9 de la semaine", "start": 30.59, "duration": 3.06}, {"text": "avec nos visiteurs du dimanche", "start": 32.119, "duration": 3.001}, {"text": "aujourd'hui l'ancien ministre hubert", "start": 33.65, "duration": 2.13}, {"text": "v\u00e9drine", "start": 35.12, "duration": 2.49}, {"text": "le directeur g\u00e9n\u00e9ral du think tank terra", "start": 35.78, "duration": 4.02}, {"text": "nova thierry pech et l'essayiste et", "start": 37.61, "duration": 3.05}, {"text": "professeur de philosophie", "start": 39.8, "duration": 4.28}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier belani", "start": 40.66, "duration": 3.42}, {"text": "c'est un prix nobel de litt\u00e9rature qui", "start": 45.95, "duration": 3.15}, {"text": "descendent dans la rue pour haranguer la", "start": 47.57, "duration": 3.66}, {"text": "foule dimanche dernier \u00e0 barcelone", "start": 49.1, "duration": 4.56}, {"text": "mario vargas llosa devant des centaines", "start": 51.23, "duration": 4.68}, {"text": "de milliers de manifestants clamant que", "start": 53.66, "duration": 3.87}, {"text": "la d\u00e9mocratie espagnole \u00e9tait l\u00e0 et bien", "start": 55.91, "duration": 3.6}, {"text": "l\u00e0 et qu'aucune conjuration", "start": 57.53, "duration": 4.5}, {"text": "ind\u00e9pendantiste ne la d\u00e9truirai que nous", "start": 59.51, "duration": 4.02}, {"text": "dit elle de l'europe de ses \u00e9tats", "start": 62.03, "duration": 3.3}, {"text": "nations de notre \u00e9poque cette tentation", "start": 63.53, "duration": 3.42}, {"text": "s\u00e9cessionniste d'une partie de la", "start": 65.33, "duration": 2.34}, {"text": "catalogne", "start": 66.95, "duration": 2.49}, {"text": "que nous disent les r\u00e9veils de ses", "start": 67.67, "duration": 3.57}, {"text": "anciennes mouvance r\u00e9gionaliste que le", "start": 69.44, "duration": 4.25}, {"text": "19e si\u00e8cle centralisateur avait enterr\u00e9", "start": 71.24, "duration": 4.8}, {"text": "catalogne mais aussi \u00e9cosse flandre", "start": 73.69, "duration": 4.63}, {"text": "corse pays basque qu'est ce qui semble", "start": 76.04, "duration": 4.32}, {"text": "redonner aux small is beautiful", "start": 78.32, "duration": 5.51}, {"text": "un tel pouvoir de s\u00e9duction", "start": 80.36, "duration": 3.47}, {"text": "france mardi 10 octobre journ\u00e9e de", "start": 91.5, "duration": 3.93}, {"text": "mobilisation des fonctionnaires avec des", "start": 93.45, "duration": 4.38}, {"text": "revendications salariales bien s\u00fbr et le", "start": 95.43, "duration": 4.23}, {"text": "d\u00e9bat l\u00e9gitime sur la lourdeur de", "start": 97.83, "duration": 4.2}, {"text": "l'appareil d'\u00e9tat \u00e0 la fran\u00e7aise mais ne", "start": 99.66, "duration": 3.84}, {"text": "pas oublier aussi de prendre en", "start": 102.03, "duration": 3.18}, {"text": "consid\u00e9ration les conclusions d'une", "start": 103.5, "duration": 4.229}, {"text": "\u00e9tude ifop sur l'absence de gestion des", "start": 105.21, "duration": 4.65}, {"text": "ressources humaines des comp\u00e9tences des", "start": 107.729, "duration": 3.841}, {"text": "carri\u00e8res dans les trois fonctions", "start": 109.86, "duration": 3.84}, {"text": "publiques entra\u00eenant un sentiment", "start": 111.57, "duration": 4.62}, {"text": "grandissant de non-reconnaissance le", "start": 113.7, "duration": 4.32}, {"text": "ras-le-bol de ces profs infirmiers", "start": 116.19, "duration": 4.86}, {"text": "agents la cedh \u00eatre r\u00e9sum\u00e9 en effectif", "start": 118.02, "duration": 5.16}, {"text": "en masse salariale en colonne de", "start": 121.05, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9penses en variable d'ajustement des", "start": 123.18, "duration": 3.469}, {"text": "projets de loi de finances", "start": 125.49, "duration": 3.689}, {"text": "fonctionnaires amer en manque de", "start": 126.649, "duration": 4.33}, {"text": "gouvernance", "start": 129.179, "duration": 3.42}, {"text": "et j'en ai ras-le-bol qu'on soigne aux", "start": 130.979, "duration": 3.331}, {"text": "cibles pour tout le monde parce que oui", "start": 132.599, "duration": 2.581}, {"text": "les fonctionnaires partis les", "start": 134.31, "duration": 2.459}, {"text": "fonctionnaires pas l\u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 c'est", "start": 135.18, "duration": 2.55}, {"text": "qu'on fait notre boulot qu'on le fait", "start": 136.769, "duration": 2.791}, {"text": "bien et qu'on la hacker pour vous en", "start": 137.73, "duration": 4.259}, {"text": "connaissez beaucoup qui \u00e0 bac + 5 \u00e0 40", "start": 139.56, "duration": 5.459}, {"text": "heures par semaine de travail r\u00e9el son", "start": 141.989, "duration": 5.711}, {"text": "pays 1800 euros", "start": 145.019, "duration": 4.061}, {"text": "manque de reconnaissance manque de", "start": 147.7, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernance questions sur l'exercice du", "start": 149.08, "duration": 3.84}, {"text": "pouvoir selon macron une pr\u00e9sidence", "start": 150.7, "duration": 4.44}, {"text": "accus\u00e9 de nouveau de trop centralis\u00e9e de", "start": 152.92, "duration": 4.14}, {"text": "se jouer des \u00e9chelons interm\u00e9diaires et", "start": 155.14, "duration": 4.26}, {"text": "des rouages de l'\u00e9tat frustration des", "start": 157.06, "duration": 3.84}, {"text": "ministres des parlementaires", "start": 159.4, "duration": 4.169}, {"text": "cinq mois apr\u00e8s son \u00e9lection et tandis", "start": 160.9, "duration": 4.5}, {"text": "que le pr\u00e9sident jadis jupit\u00e9rien", "start": 163.569, "duration": 4.621}, {"text": "semblait cette semaine un z\u00e9bulon sur", "start": 165.4, "duration": 5.669}, {"text": "tous les fronts emmanuel macron hier \u00e0", "start": 168.19, "duration": 5.31}, {"text": "la foire du livre de francfort et en", "start": 171.069, "duration": 4.111}, {"text": "l'\u00e9coutant j'ai comme l'impression qu", "start": 173.5, "duration": 3.45}, {"text": "emmanuel macron aimait bien parler", "start": 175.18, "duration": 3.839}, {"text": "litt\u00e9rature qui a mieux compris", "start": 176.95, "duration": 4.289}, {"text": "baudelaire que valter benyamine qui a", "start": 179.019, "duration": 4.05}, {"text": "mieux entendu nietzsche qu'andr\u00e9 gide", "start": 181.239, "duration": 4.261}, {"text": "ce soir c'est emmanuel macron qui va", "start": 183.069, "duration": 4.5}, {"text": "tenter d'apaiser une autre col\u00e8re celle", "start": 185.5, "duration": 3.06}, {"text": "des agriculteurs", "start": 187.569, "duration": 3.571}, {"text": "le pr\u00e9sident est attendu \u00e0 rungis en fin", "start": 188.56, "duration": 4.35}, {"text": "d'apr\u00e8s midi emmanuel macron refus", "start": 191.14, "duration": 2.97}, {"text": "aujourd'hui et demain les partenaires", "start": 192.91, "duration": 2.639}, {"text": "sociaux \u00e0 l'ordre du jour notamment la", "start": 194.11, "duration": 4.73}, {"text": "formation et l'apprentissage", "start": 195.549, "duration": 3.291}, {"text": "alors messieurs ce maquereau qui se", "start": 199.28, "duration": 3.58}, {"text": "retrouve aujourd'hui z\u00e9bulon sur tous", "start": 201.51, "duration": 3.36}, {"text": "les fronts courant de francfort \u00e0 rungis", "start": 202.86, "duration": 3.75}, {"text": "un ma\u00eetre des horloges hier qu'ils ne", "start": 204.87, "duration": 3.15}, {"text": "seraient plus aujourd'hui que le petit", "start": 206.61, "duration": 3.48}, {"text": "lapin de lewis carroll qui court apr\u00e8s", "start": 208.02, "duration": 3.66}, {"text": "le temps m\u00e9diatique comme l'\u00e9crit cette", "start": 210.09, "duration": 2.72}, {"text": "semaine un peu cruellement", "start": 211.68, "duration": 3.12}, {"text": "l'universitaire arnaud benedetti", "start": 212.81, "duration": 4.18}, {"text": "s'occupant de tout au risque d'irriter", "start": 214.8, "duration": 3.72}, {"text": "tous les autres \u00e9chelons interm\u00e9diaires", "start": 216.99, "duration": 4.02}, {"text": "est donc d\u00e9clench\u00e9 en sept semaines des", "start": 218.52, "duration": 3.9}, {"text": "interrogations sur ce qu'on appelle la", "start": 221.01, "duration": 3.69}, {"text": "gouvernance macron la gouvernance des", "start": 222.42, "duration": 3.63}, {"text": "fonctionnaires par exemple thierry pech", "start": 224.7, "duration": 3.0}, {"text": "sujet majeur de la semaine est ce que", "start": 226.05, "duration": 3.27}, {"text": "sur ce sujet l\u00e0 le pr\u00e9sent mac on tient", "start": 227.7, "duration": 3.74}, {"text": "le bon discours de la m\u00e9thode", "start": 229.32, "duration": 4.29}, {"text": "d'abord il ya un projet qui a \u00e9t\u00e9 soumis", "start": 231.44, "duration": 6.31}, {"text": "aux fran\u00e7ais et qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par les", "start": 233.61, "duration": 5.88}, {"text": "fran\u00e7ais au printemps dernier qui", "start": 237.75, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9voyait de supprimer 120 mille postes", "start": 239.49, "duration": 5.16}, {"text": "de fonctionnaires \u00e0 l'horizon d\u00e9 cinq", "start": 242.07, "duration": 5.79}, {"text": "ans donc du quinquennat est ce que c'est", "start": 244.65, "duration": 6.42}, {"text": "un motif l\u00e9gitime ou pas quand on", "start": 247.86, "duration": 6.0}, {"text": "regarde les chiffres on peut trouver que", "start": 251.07, "duration": 4.38}, {"text": "c'est impressionnant 120 mille postes il", "start": 253.86, "duration": 3.659}, {"text": "y en a \u00e0 peu pr\u00e8s cinq cent mille", "start": 255.45, "duration": 3.33}, {"text": "personnes qui vont quitter la fonction", "start": 257.519, "duration": 2.611}, {"text": "publique pour la retraite dans les cinq", "start": 258.78, "duration": 2.07}, {"text": "ans qui viennent", "start": 260.13, "duration": 3.42}, {"text": "il suffirait c'\u00e9tait le projet de", "start": 260.85, "duration": 4.16}, {"text": "fran\u00e7ois fillon d'ailleurs de ne pas en", "start": 263.55, "duration": 4.14}, {"text": "remplacer une partie est aid\u00e9 en", "start": 265.01, "duration": 4.27}, {"text": "l'occurrence beaucoup moins nombreux que", "start": 267.69, "duration": 3.03}, {"text": "ce que pr\u00e9voyait de faire fran\u00e7ois", "start": 269.28, "duration": 5.43}, {"text": "fillon quand on regarde les chiffres par", "start": 270.72, "duration": 5.4}, {"text": "exemple de la part de l'emploi public", "start": 274.71, "duration": 3.9}, {"text": "dans l'emploi total en france et 22 % il", "start": 276.12, "duration": 4.32}, {"text": "ya qu'en finlande dans le monde", "start": 278.61, "duration": 4.53}, {"text": "d\u00e9velopp\u00e9 o\u00f9 on fait plus partout on", "start": 280.44, "duration": 6.42}, {"text": "fait moins donc on a effectivement une", "start": 283.14, "duration": 6.9}, {"text": "fonction publique volumineuses en", "start": 286.86, "duration": 5.809}, {"text": "effectif bon elle n'est pas dans une", "start": 290.04, "duration": 4.98}, {"text": "all\u00e9e pas sur une trajectoire explosive", "start": 292.669, "duration": 6.221}, {"text": "en gros elle est nombreuse et stable", "start": 295.02, "duration": 8.37}, {"text": "dans son volume bon il ya 140 mille", "start": 298.89, "duration": 6.6}, {"text": "fonctionnaires de plus depuis 2011", "start": 303.39, "duration": 4.89}, {"text": "si on regarde si on tient tient en", "start": 305.49, "duration": 4.08}, {"text": "compte le fait que la population a cr\u00fb", "start": 308.28, "duration": 3.75}, {"text": "c'est pas c'est pas c'est pas d\u00e9lirant", "start": 309.57, "duration": 5.31}, {"text": "maintenant l\u00e0 o\u00f9 le discours de la", "start": 312.03, "duration": 5.61}, {"text": "majorit\u00e9 est limit\u00e9 et je pense qu'il", "start": 314.88, "duration": 4.89}, {"text": "doit \u00eatre corrig\u00e9e rapidement c'est", "start": 317.64, "duration": 4.83}, {"text": "qu'on peut pas parler aux agents de", "start": 319.77, "duration": 4.41}, {"text": "l'\u00e9tat qui vont mettre en place les", "start": 322.47, "duration": 3.09}, {"text": "r\u00e9formes les politiques du gouvernement", "start": 324.18, "duration": 3.53}, {"text": "qui vont \u00eatre au contact", "start": 325.56, "duration": 3.56}, {"text": "des administr\u00e9s c'est \u00e0 dire des", "start": 327.71, "duration": 3.69}, {"text": "fran\u00e7ais dans beaucoup de situations y", "start": 329.12, "duration": 4.35}, {"text": "compris les plus dramatiques comme", "start": 331.4, "duration": 4.83}, {"text": "penser \u00e0 la police pensait on peut pas", "start": 333.47, "duration": 4.83}, {"text": "parler \u00e0 ces gens l\u00e0 comme si c'\u00e9tait", "start": 336.23, "duration": 4.29}, {"text": "des unit\u00e9s de compte et votre propos", "start": 338.3, "duration": 3.81}, {"text": "introductif et tr\u00e8s juste et je crois", "start": 340.52, "duration": 3.41}, {"text": "que ce qu'on n'a pas su faire jusqu'ici", "start": 342.11, "duration": 5.04}, {"text": "c'est d'avoir \u00e0 la fois un discours", "start": 343.93, "duration": 6.22}, {"text": "s\u00e9rieux sur la gestion des effectifs des", "start": 347.15, "duration": 4.08}, {"text": "co\u00fbts parce que ce pays est endett\u00e9", "start": 350.15, "duration": 3.03}, {"text": "parce que cet \u00e9tat est imp\u00e9cunieux et \u00e7a", "start": 351.23, "duration": 3.66}, {"text": "ce sont des r\u00e9alit\u00e9s qui s'imposeront \u00e0", "start": 353.18, "duration": 3.51}, {"text": "tous les gouvernements aussi longtemps", "start": 354.89, "duration": 4.67}, {"text": "qu'on sera pas pass\u00e9e sous la barre", "start": 356.69, "duration": 5.55}, {"text": "disons des 3 % si on prend la donne la", "start": 359.56, "duration": 5.2}, {"text": "toise de la commission open mais il faut", "start": 362.24, "duration": 5.46}, {"text": "en m\u00eame temps adress\u00e9 \u00e0 cette population", "start": 364.76, "duration": 5.31}, {"text": "un discours de sens il ya beaucoup de", "start": 367.7, "duration": 4.08}, {"text": "fonctionnaires qui s'ennuient dans leur", "start": 370.07, "duration": 2.13}, {"text": "travail", "start": 371.78, "duration": 3.6}, {"text": "il ya des enqu\u00eates qui sont dramatiques", "start": 372.2, "duration": 5.73}, {"text": "ou des professeurs disent qu' au bout de", "start": 375.38, "duration": 3.84}, {"text": "vingt ans ils en ont un peu marre parce", "start": 377.93, "duration": 2.82}, {"text": "que ils font la m\u00eame chose parce qu'il", "start": 379.22, "duration": 4.65}, {"text": "progresse plus \u00e7a ne devrait pas \u00eatre", "start": 380.75, "duration": 5.52}, {"text": "impossible de cr\u00e9er de la mobilit\u00e9 dans", "start": 383.87, "duration": 3.78}, {"text": "la fonction publique le probl\u00e8me c'est", "start": 386.27, "duration": 2.34}, {"text": "que d'ailleurs le statut de la fonction", "start": 387.65, "duration": 2.43}, {"text": "publique a \u00e9t\u00e9 fait pour \u00e7a il \u00e9tait", "start": 388.61, "duration": 2.79}, {"text": "fait pour qu'on puisse bouger les gens", "start": 390.08, "duration": 2.97}, {"text": "on leur dit on vous donne une carri\u00e8re", "start": 391.4, "duration": 3.24}, {"text": "et en \u00e9change on vous dit pas forc\u00e9ment", "start": 393.05, "duration": 3.54}, {"text": "ce qu'on vous fera faire c'est pour \u00e7a", "start": 394.64, "duration": 2.91}, {"text": "que c'est ce qu'on appelle un contrat", "start": 396.59, "duration": 4.26}, {"text": "incomplet mais on n'a jamais tir\u00e9 parti", "start": 397.55, "duration": 6.0}, {"text": "finalement de 7 de cette facult\u00e9 que", "start": 400.85, "duration": 3.69}, {"text": "donner le statut de la fonction publique", "start": 403.55, "duration": 2.7}, {"text": "pourquoi parce qu'on a fait des corps on", "start": 404.54, "duration": 2.91}, {"text": "\u00e0 enfermer les gens dans des corps dans", "start": 406.25, "duration": 2.01}, {"text": "des grilles indiciaires", "start": 407.45, "duration": 4.59}, {"text": "il y avait 700 corps il ya encore cinq", "start": 408.26, "duration": 6.0}, {"text": "ou six ans il y en a encore plus de 300", "start": 412.04, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui", "start": 414.26, "duration": 1.98}, {"text": "et quand vous passez d'un corps \u00e0", "start": 415.04, "duration": 3.96}, {"text": "l'autre c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9 bon moi je", "start": 416.24, "duration": 3.93}, {"text": "pense qu'il faut pouvoir dire un", "start": 419.0, "duration": 3.54}, {"text": "professeur de fran\u00e7ais qui qui a envie", "start": 420.17, "duration": 3.84}, {"text": "de faire autre chose dans la vie qui", "start": 422.54, "duration": 3.03}, {"text": "peut \u00eatre utile dans un autre secteur de", "start": 424.01, "duration": 2.64}, {"text": "la fonction publique et rendre possible", "start": 425.57, "duration": 2.55}, {"text": "ce type de trajectoire quand on peut pas", "start": 426.65, "duration": 3.0}, {"text": "donner plus d'argent aux gens il faut", "start": 428.12, "duration": 3.36}, {"text": "leur donner des perspectives de mobilit\u00e9", "start": 429.65, "duration": 3.6}, {"text": "pour les motiver on a tous besoin", "start": 431.48, "duration": 3.74}, {"text": "d'avoir des fonctionnaires motiv\u00e9", "start": 433.25, "duration": 3.75}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bel ami lou qui est un", "start": 435.22, "duration": 4.96}, {"text": "fonctionnaire motiv\u00e9 justement ce qui", "start": 437.0, "duration": 4.77}, {"text": "m'a toujours paru \u00e9tonnant dans le dans", "start": 440.18, "duration": 2.7}, {"text": "la question de la r\u00e9duction des", "start": 441.77, "duration": 2.52}, {"text": "effectifs de la faune de la fonction", "start": 442.88, "duration": 3.63}, {"text": "publique c'est qu'on en fait un but en", "start": 444.29, "duration": 3.81}, {"text": "soi et en un sens on a raison de", "start": 446.51, "duration": 4.62}, {"text": "consid\u00e9rer \u00e9videmment le mur de la dette", "start": 448.1, "duration": 6.45}, {"text": "face auxquels notre notre pays se trouve", "start": 451.13, "duration": 4.59}, {"text": "de ce point de vue l\u00e0 il n'ya pas", "start": 454.55, "duration": 3.42}, {"text": "d'imp\u00e9ratifs sociale plus grand ni de", "start": 455.72, "duration": 4.74}, {"text": "d'enjeux de justice sociale plus d\u00e9cisif", "start": 457.97, "duration": 4.35}, {"text": "que celui de tenter de l\u00e9guer \u00e0 ceux qui", "start": 460.46, "duration": 4.02}, {"text": "nous suivront un pays dont les finances", "start": 462.32, "duration": 4.02}, {"text": "soient plus \u00e9quilibr\u00e9 je n'ai jamais", "start": 464.48, "duration": 3.45}, {"text": "compris comment on pouvait d\u00e9fendre", "start": 466.34, "duration": 3.39}, {"text": "comme une politique sociale le fait", "start": 467.93, "duration": 4.23}, {"text": "d'accumuler notre consommation", "start": 469.73, "duration": 4.65}, {"text": "aujourd'hui au d\u00e9triment de ceux qui", "start": 472.16, "duration": 5.61}, {"text": "nous suivront mais il me semble malgr\u00e9", "start": 474.38, "duration": 6.12}, {"text": "tout que et la droite \u00e9videmment a \u00e9t\u00e9", "start": 477.77, "duration": 4.44}, {"text": "fautive en la mati\u00e8re aussi bien", "start": 480.5, "duration": 3.42}, {"text": "peut-\u00eatre que conna\u00eet aujourd'hui la", "start": 482.21, "duration": 4.02}, {"text": "gestion d'aujourd'hui que dans cet", "start": 483.92, "duration": 5.1}, {"text": "objectif n\u00e9cessaire de r\u00e9\u00e9quilibrer les", "start": 486.23, "duration": 4.8}, {"text": "comptes de l'\u00e9tat on ne sait pas assez", "start": 489.02, "duration": 4.29}, {"text": "pos\u00e9 l\u00e0 d'abord la question de savoir ce", "start": 491.03, "duration": 4.68}, {"text": "que l'\u00e9tat devait continuer d'assumer ce", "start": 493.31, "duration": 4.16}, {"text": "que peut-\u00eatre il ne pouvait plus assumer", "start": 495.71, "duration": 4.41}, {"text": "et la fa\u00e7on dont l'\u00e9tat et les", "start": 497.47, "duration": 3.73}, {"text": "collectivit\u00e9s locales et les", "start": 500.12, "duration": 3.03}, {"text": "collectivit\u00e9s publiques pouvaient porter", "start": 501.2, "duration": 3.63}, {"text": "les services qu'ils doivent rendre \u00e0 la", "start": 503.15, "duration": 2.54}, {"text": "population", "start": 504.83, "duration": 2.82}, {"text": "et de ce point de vue l\u00e0 on est rentr\u00e9s", "start": 505.69, "duration": 3.34}, {"text": "effectivement une gestion totalement", "start": 507.65, "duration": 4.35}, {"text": "absurde et angoissante parce que le non", "start": 509.03, "duration": 4.23}, {"text": "remplacement d'un fonctionnaire sur deux", "start": 512.0, "duration": 1.98}, {"text": "pendant le quinquennat de nicolas", "start": 513.26, "duration": 3.24}, {"text": "sarkozy la promesse de supprimer 500", "start": 513.98, "duration": 3.72}, {"text": "mille postes de fonctionnaires ou 120", "start": 516.5, "duration": 2.55}, {"text": "mille postes selon les candidats aux", "start": 517.7, "duration": 2.58}, {"text": "derni\u00e8res \u00e9lections pr\u00e9sidentielles", "start": 519.05, "duration": 3.09}, {"text": "finalement est tr\u00e8s anxiog\u00e8ne on ne sait", "start": 520.28, "duration": 4.25}, {"text": "pas exactement o\u00f9 se", "start": 522.14, "duration": 5.58}, {"text": "ce crit\u00e8re va frapper et il frappe de", "start": 524.53, "duration": 4.21}, {"text": "fa\u00e7on indistincte alors on s'est", "start": 527.72, "duration": 2.67}, {"text": "retrouv\u00e9s moi je suis enseignant pendant", "start": 528.74, "duration": 3.27}, {"text": "le quinquennat nicolas sarkozy dans des", "start": 530.39, "duration": 3.96}, {"text": "situations un peu ubuesque o\u00f9 en fait en", "start": 532.01, "duration": 4.05}, {"text": "supprimant aveugl\u00e9ment un fonctionnaire", "start": 534.35, "duration": 3.72}, {"text": "sur deux on se retrouvait contraint de", "start": 536.06, "duration": 3.87}, {"text": "recruter des contractuels qui co\u00fbte plus", "start": 538.07, "duration": 3.81}, {"text": "cher \u00e0 l'\u00e9tat avec les charges qu'ils", "start": 539.93, "duration": 3.39}, {"text": "impliquent qu'ils sont moins bien form\u00e9s", "start": 541.88, "duration": 3.0}, {"text": "qui sont dans un statut plus pr\u00e9caire", "start": 543.32, "duration": 3.24}, {"text": "mais parce que la r\u00e8gle avait parl\u00e9 il", "start": 544.88, "duration": 2.37}, {"text": "fallait l'appliquer", "start": 546.56, "duration": 3.69}, {"text": "alors que pendant la m\u00eame p\u00e9riode on a", "start": 547.25, "duration": 5.1}, {"text": "laiss\u00e9 se d\u00e9velopper des collectivit\u00e9s", "start": 550.25, "duration": 3.87}, {"text": "qui constitue aujourd'hui un mille", "start": 552.35, "duration": 3.57}, {"text": "feuilles qui paralyse l'action publique", "start": 554.12, "duration": 3.36}, {"text": "plus qu'elle ne le sert quand on pense", "start": 555.92, "duration": 2.88}, {"text": "qu'aujourd'hui au dessus d'une dune", "start": 557.48, "duration": 3.3}, {"text": "d'une ville il y \u00e0 une intercommunalit\u00e9", "start": 558.8, "duration": 4.41}, {"text": "puis un d\u00e9partement puis une r\u00e9gion pour", "start": 560.78, "duration": 3.81}, {"text": "ce qui est de la r\u00e9gion parisienne la", "start": 563.21, "duration": 3.18}, {"text": "m\u00e9tropole du grand paris puis ensuite", "start": 564.59, "duration": 3.18}, {"text": "l'\u00e9tat puis ensuite l'europe on voit", "start": 566.39, "duration": 2.58}, {"text": "bien que pour mettre tout le monde", "start": 567.77, "duration": 5.16}, {"text": "d'accord il faut r\u00e9unir des tours de", "start": 568.97, "duration": 6.66}, {"text": "table qui co\u00fbte ne serait-ce que le", "start": 572.93, "duration": 3.93}, {"text": "temps de travail des fonctionnaires qui", "start": 575.63, "duration": 3.03}, {"text": "s'y rendent extr\u00eamement cher \u00e0 l'\u00e9tat et", "start": 576.86, "duration": 3.84}, {"text": "qui emp\u00eache que la d\u00e9cision soit fluide", "start": 578.66, "duration": 3.9}, {"text": "et rapide plut\u00f4t qu'au contraire elle ne", "start": 580.7, "duration": 4.89}, {"text": "la favorise donc pourquoi pourquoi ne", "start": 582.56, "duration": 4.5}, {"text": "pas commencer et ce serait je pense \u00e0", "start": 585.59, "duration": 4.17}, {"text": "une bonne fa\u00e7on de donner du sens aussi", "start": 587.06, "duration": 4.08}, {"text": "aux fonctionnaires et de leur permettre", "start": 589.76, "duration": 3.48}, {"text": "d'aborder avec moins d'inqui\u00e9tude ces", "start": 591.14, "duration": 3.81}, {"text": "r\u00e9ductions n\u00e9cessaires qui sont devant", "start": 593.24, "duration": 3.84}, {"text": "nous dans le dans le poids des finances", "start": 594.95, "duration": 2.73}, {"text": "publiques de l'\u00e9tat", "start": 597.08, "duration": 2.07}, {"text": "pourquoi ne pas commencer par se poser", "start": 597.68, "duration": 4.2}, {"text": "la question des fins et ensuite ajuster", "start": 599.15, "duration": 5.85}, {"text": "les moyens en cons\u00e9quence la le les", "start": 601.88, "duration": 4.68}, {"text": "chiffres kiss kiss qui sortent", "start": 605.0, "duration": 2.97}, {"text": "cent vingt mille fonctionnaires c'est", "start": 606.56, "duration": 3.03}, {"text": "sans doute d'ailleurs bien en de\u00e7\u00e0 de ce", "start": 607.97, "duration": 2.88}, {"text": "qu'il faudrait pour r\u00e9ussir \u00e0", "start": 609.59, "duration": 2.97}, {"text": "r\u00e9\u00e9quilibrer les comptes publics mais ce", "start": 610.85, "duration": 4.92}, {"text": "chiffre est lui-m\u00eame inqui\u00e9tant et en un", "start": 612.56, "duration": 4.68}, {"text": "sens aveugles parce qu'il ne nous dit", "start": 615.77, "duration": 3.36}, {"text": "pas la fa\u00e7on dont nous allons pouvoir", "start": 617.24, "duration": 3.06}, {"text": "continuer d'apporter le meilleur service", "start": 619.13, "duration": 3.27}, {"text": "possible aux citoyens tout en essayant", "start": 620.3, "duration": 5.25}, {"text": "d'\u00e9quilibrer notre notre les moyens que", "start": 622.4, "duration": 4.56}, {"text": "nous mettons en oeuvre avoir un discours", "start": 625.55, "duration": 3.63}, {"text": "sur les fins et pas uniquement sur les", "start": 626.96, "duration": 3.78}, {"text": "moyens ce que j'appelais moi le bon", "start": 629.18, "duration": 3.3}, {"text": "discours de la m\u00e9thode hubert v\u00e9drine", "start": 630.74, "duration": 3.51}, {"text": "pourquoi est ce que les responsables", "start": 632.48, "duration": 3.39}, {"text": "politiques fran\u00e7ais sont assez mauvais", "start": 634.25, "duration": 3.86}, {"text": "pour tenir ce genre de discours", "start": 635.87, "duration": 4.44}, {"text": "c'est pas simple un de passer de la", "start": 638.11, "duration": 4.3}, {"text": "situation qu'a rappel\u00e9 thierry pech o\u00f9", "start": 640.31, "duration": 4.38}, {"text": "on est le pays d\u00e9velopp\u00e9 qui est la plus", "start": 642.41, "duration": 4.02}, {"text": "grosse fonction publique", "start": 644.69, "duration": 3.0}, {"text": "paul holman il faut pas oublier les", "start": 646.43, "duration": 2.67}, {"text": "fonctionnaires r\u00e9gionaux et locaux afin", "start": 647.69, "duration": 2.79}, {"text": "de les compter dans notre analyse je", "start": 649.1, "duration": 3.63}, {"text": "crois donc c'est quand m\u00eame compliqu\u00e9 de", "start": 650.48, "duration": 3.18}, {"text": "partir de l\u00e0 en m\u00eame temps c'est", "start": 652.73, "duration": 3.36}, {"text": "indispensable parce que \u00e7a p\u00e8se", "start": 653.66, "duration": 4.08}, {"text": "lourdement sur le fameux l'endettement", "start": 656.09, "duration": 3.99}, {"text": "fran\u00e7ais donc c'est en effet socialement", "start": 657.74, "duration": 4.32}, {"text": "injuste pour nos enfants deux", "start": 660.08, "duration": 3.5}, {"text": "petits-enfants ont leur l\u00e8gue tout \u00e7a", "start": 662.06, "duration": 3.59}, {"text": "moi je pense que c'est une direction", "start": 663.58, "duration": 4.6}, {"text": "in\u00e9vitable en effet de ramener sa pas", "start": 665.65, "duration": 4.15}, {"text": "forc\u00e9ment pas copier les pays o\u00f9 ils", "start": 668.18, "duration": 3.87}, {"text": "font son public la plus faible enfin il", "start": 669.8, "duration": 3.75}, {"text": "faut aller dans cette direction en plus", "start": 672.05, "duration": 3.0}, {"text": "en termes politiques emmanuel macron l'a", "start": 673.55, "duration": 4.8}, {"text": "annonc\u00e9 donc c'est honn\u00eate c'est honn\u00eate", "start": 675.05, "duration": 5.88}, {"text": "les fran\u00e7ais en ratifier sa en l'\u00e9lisant", "start": 678.35, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e9videmment toutes les r\u00e9sistances", "start": 680.93, "duration": 3.42}, {"text": "habituels se manifestent contre", "start": 682.13, "duration": 3.99}, {"text": "n'importe quelle r\u00e9forme m\u00eame quand les", "start": 684.35, "duration": 3.69}, {"text": "hommes les ont approuv\u00e9 en principe donc", "start": 686.12, "duration": 3.57}, {"text": "on entre dans la difficult\u00e9 on est gamin", "start": 688.04, "duration": 4.16}, {"text": "je trouve absolument cette orientation", "start": 689.69, "duration": 5.76}, {"text": "historique apr\u00e8s comment on fait et vous", "start": 692.2, "duration": 4.21}, {"text": "avez raison tous les deux sur la", "start": 695.45, "duration": 3.03}, {"text": "question du sens \u00e0 la question du sens", "start": 696.41, "duration": 3.84}, {"text": "c'est parce que l'on a", "start": 698.48, "duration": 3.18}, {"text": "l'absence de r\u00e9ponses claires \u00e0 la", "start": 700.25, "duration": 3.03}, {"text": "question du sens c'est parce qu'on a", "start": 701.66, "duration": 3.18}, {"text": "beaucoup de mal \u00e0 dire mais quelles sont", "start": 703.28, "duration": 4.74}, {"text": "les vraies t\u00e2ches l'\u00e9tat c'est devenu", "start": 704.84, "duration": 4.86}, {"text": "ob\u00e8se s'occupe de tout et de rien je", "start": 708.02, "duration": 2.52}, {"text": "suis rentr\u00e9 mal d'ailleurs", "start": 709.7, "duration": 2.76}, {"text": "m\u00eame si les enfants sont tr\u00e8s d\u00e9vou\u00e9s", "start": 710.54, "duration": 3.27}, {"text": "ils font le mieux possible", "start": 712.46, "duration": 3.6}, {"text": "par exemple l'\u00e9tat beaucoup de mal \u00e0", "start": 713.81, "duration": 7.02}, {"text": "piloter ces d\u00e9cisions \u00e9conomiques les", "start": 716.06, "duration": 6.63}, {"text": "instructions qui donne \u00e0 ses", "start": 720.83, "duration": 3.12}, {"text": "repr\u00e9sentants dans les entreprises", "start": 722.69, "duration": 2.67}, {"text": "publiques c'est souvent incoh\u00e9rents bon", "start": 723.95, "duration": 3.69}, {"text": "m\u00eame mais massimo nava yens donc c'est", "start": 725.36, "duration": 3.08}, {"text": "quoi les vraies t\u00e2ches", "start": 727.64, "duration": 4.17}, {"text": "alors l\u00e0 on entre dans un d\u00e9bat o\u00f9 tout", "start": 728.44, "duration": 3.85}, {"text": "est m\u00e9lang\u00e9", "start": 731.81, "duration": 1.62}, {"text": "et on peut la voir que ce d\u00e9bat en", "start": 732.29, "duration": 3.66}, {"text": "france aujourd'hui ben non c'est assez", "start": 733.43, "duration": 3.78}, {"text": "compliqu\u00e9 dans un d\u00e9bat sur quoi que ce", "start": 735.95, "duration": 2.52}, {"text": "soit dans ce pays depuis longtemps -", "start": 737.21, "duration": 3.69}, {"text": "pour des tas de raisons d'hyst\u00e9rie", "start": 738.47, "duration": 5.19}, {"text": "collective de bon et puis je pars offrir", "start": 740.9, "duration": 4.65}, {"text": "le chapitre sur les m\u00e9dias disent on", "start": 743.66, "duration": 4.41}, {"text": "court termiste instantan\u00e9e east la", "start": 745.55, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9action l'information continue donc", "start": 748.07, "duration": 4.41}, {"text": "l'excitation continue bon et tout \u00e7a", "start": 749.87, "duration": 4.86}, {"text": "joue mais m\u00eame s'il y avait une ambiance", "start": 752.48, "duration": 3.8}, {"text": "de calme comme dans de vastes academy", "start": 754.73, "duration": 3.51}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 la question c'est quoi les", "start": 756.28, "duration": 4.15}, {"text": "vraies t\u00e2ches on dit le r\u00e9galien met", "start": 758.24, "duration": 4.41}, {"text": "d'accord mais \u00e7a va ou le r\u00e9galien voyez", "start": 760.43, "duration": 3.6}, {"text": "quand on prend la police par exemple \u00e7a", "start": 762.65, "duration": 3.33}, {"text": "sert et tout s'est compliqu\u00e9 d'autre", "start": 764.03, "duration": 4.11}, {"text": "part par l\u00e0 une sorte de deux mirage", "start": 765.98, "duration": 3.66}, {"text": "europ\u00e9en qui est des tas de choses dont", "start": 768.14, "duration": 2.88}, {"text": "on dit que en fait ce serait peut-\u00eatre", "start": 769.64, "duration": 3.06}, {"text": "plus t\u00f4t niveau europ\u00e9en c'est un", "start": 771.02, "duration": 3.78}, {"text": "facteur d'incertitude de plus et puis", "start": 772.7, "duration": 3.18}, {"text": "c'est compliqu\u00e9 par la sph\u00e8re du", "start": 774.8, "duration": 1.56}, {"text": "millefeuille", "start": 775.88, "duration": 2.19}, {"text": "en effet il ya des tas de niveaux de", "start": 776.36, "duration": 3.45}, {"text": "d\u00e9cision \u00e0 partir de la bonne intention", "start": 778.07, "duration": 3.87}, {"text": "de d\u00e9centralisation mais comme l\u00e9gale et", "start": 779.81, "duration": 3.84}, {"text": "a gard\u00e9 des morceaux tout \u00e7a c'est", "start": 781.94, "duration": 5.01}, {"text": "empil\u00e9s et si chaque niveau \u00e0 une", "start": 783.65, "duration": 4.83}, {"text": "politique de recrutement dans la", "start": 786.95, "duration": 3.33}, {"text": "fonction pop au niveau de l'\u00e9tat mais", "start": 788.48, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9gion instinct politique de la fonction", "start": 790.28, "duration": 3.42}, {"text": "publique parce que c'est des politiques", "start": 792.2, "duration": 3.87}, {"text": "de client\u00e8le bras donc en tout cas on a", "start": 793.7, "duration": 6.78}, {"text": "besoin de bien combiner la n\u00e9cessit\u00e9 la", "start": 796.07, "duration": 6.36}, {"text": "direction historique de r\u00e9duire petit \u00e0", "start": 800.48, "duration": 4.53}, {"text": "petit le poids de la d\u00e9pense publique", "start": 802.43, "duration": 4.2}, {"text": "qui est pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires qui", "start": 805.01, "duration": 3.329}, {"text": "sont extravagants dans ce pays et en", "start": 806.63, "duration": 3.06}, {"text": "m\u00eame temps donner du sens \u00e0 ce qu'ils", "start": 808.339, "duration": 4.621}, {"text": "sont la lune sens et r\u00e9confort\u00e9s l\u00e0 en", "start": 809.69, "duration": 5.82}, {"text": "effet la mission \u00e0 quoi servent ils", "start": 812.96, "duration": 4.59}, {"text": "il faut dire qu'il ya des missions de", "start": 815.51, "duration": 4.079}, {"text": "l'\u00e9tat qui dispara\u00eetront qui ne sont", "start": 817.55, "duration": 3.539}, {"text": "plus men\u00e9s par l'\u00e9tat mais par d'autres", "start": 819.589, "duration": 3.211}, {"text": "entit\u00e9s on a dix ans multipli\u00e9 les", "start": 821.089, "duration": 3.061}, {"text": "agences et des organismes autonomes", "start": 822.8, "duration": 2.52}, {"text": "depuis", "start": 824.15, "duration": 2.52}, {"text": "depuis 20 ans il ya ceux qui sont", "start": 825.32, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9centralis\u00e9es mais d'autres qui qui", "start": 826.67, "duration": 3.54}, {"text": "seront prises en charge par la soci\u00e9t\u00e9", "start": 828.56, "duration": 4.59}, {"text": "elle-m\u00eame \u00e7a d\u00e9pend alors comment le", "start": 830.21, "duration": 5.46}, {"text": "dire comment le dire d\u00e9mocratiquement et", "start": 833.15, "duration": 4.26}, {"text": "l\u00e9gitimement il suffit pas d'avoir dit", "start": 835.67, "duration": 3.99}, {"text": "dans une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle on va", "start": 837.41, "duration": 5.1}, {"text": "r\u00e9duire donc ici le d\u00e9bat d\u00e9mocratique", "start": 839.66, "duration": 5.25}, {"text": "\u00e7a c'est le d\u00e9bat politique c'est celle", "start": 842.51, "duration": 3.84}, {"text": "des bacs on a pas r\u00e9ussi \u00e0 voir pendant", "start": 844.91, "duration": 3.24}, {"text": "la campagne au moment o\u00f9 elle s'est un", "start": 846.35, "duration": 3.71}, {"text": "peu focaliser sur ces questions", "start": 848.15, "duration": 3.6}, {"text": "fonctionnaires c'est-\u00e0-dire avant le", "start": 850.06, "duration": 3.43}, {"text": "panneau gates et moment o\u00f9 fillon", "start": 851.75, "duration": 3.06}, {"text": "faisait ses propositions qu'on a un peu", "start": 853.49, "duration": 3.18}, {"text": "parl\u00e9 de \u00e7a mais quand on disait bon", "start": 854.81, "duration": 4.02}, {"text": "tr\u00e8s bien admettons vous voulez", "start": 856.67, "duration": 3.72}, {"text": "supprimer 500 me de fonctionnaires des", "start": 858.83, "duration": 3.87}, {"text": "et fillon ou lesquelles les caisses", "start": 860.39, "duration": 4.26}, {"text": "comment alors il s'en sortait avec", "start": 862.7, "duration": 4.35}, {"text": "quelques acrobaties comptables mais", "start": 864.65, "duration": 5.07}, {"text": "c'est la question la plus difficile dans", "start": 867.05, "duration": 3.21}, {"text": "l'\u00e9ducation", "start": 869.72, "duration": 3.48}, {"text": "non plut\u00f4t investir dans le capital", "start": 870.26, "duration": 5.88}, {"text": "humain dans la police nous terrorisme", "start": 873.2, "duration": 7.19}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 dans l'arm\u00e9e non g\u00e9opolitique", "start": 876.14, "duration": 7.23}, {"text": "dans les h\u00f4pitaux non vieillissement", "start": 880.39, "duration": 6.7}, {"text": "dans les ehpad non vieillissement ou et", "start": 883.37, "duration": 7.77}, {"text": "que bon je viens d'\u00e9num\u00e9rer des cordes", "start": 887.09, "duration": 6.48}, {"text": "les plus nombreuses des trois fonctions", "start": 891.14, "duration": 2.91}, {"text": "publiques", "start": 893.57, "duration": 2.67}, {"text": "alors il reste quand m\u00eame quelques", "start": 894.05, "duration": 4.56}, {"text": "endroits o\u00f9 on peut dire s\u00e9rieusement et", "start": 896.24, "duration": 4.26}, {"text": "courageusement il ya un effort \u00e0 fournir", "start": 898.61, "duration": 3.66}, {"text": "il y en a un ce qu'on appelle le bloc", "start": 900.5, "duration": 3.93}, {"text": "communal bon quand on regarde des", "start": 902.27, "duration": 3.3}, {"text": "rapports de la cour des comptes", "start": 904.43, "duration": 3.36}, {"text": "on a empil\u00e9 les strates avec les", "start": 905.57, "duration": 3.96}, {"text": "intercommunalit\u00e9s les communes les", "start": 907.79, "duration": 2.97}, {"text": "intercommunalit\u00e9s aurait d\u00fb se", "start": 909.53, "duration": 2.64}, {"text": "substituer aux communes je m'excuse", "start": 910.76, "duration": 2.61}, {"text": "c'est un peu technique s'est pas hiss\u00e9", "start": 912.17, "duration": 3.03}, {"text": "extr\u00eamement glamour mais elles se sont", "start": 913.37, "duration": 4.17}, {"text": "pas substituer se sont ajout\u00e9s donc l\u00e0", "start": 915.2, "duration": 4.08}, {"text": "il ya un probl\u00e8me de d\u00e9rive de l'emploi", "start": 917.54, "duration": 3.12}, {"text": "dans le bloc communal", "start": 919.28, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e7a fera pas beaucoup d'\u00e9conomies parce", "start": 920.66, "duration": 2.85}, {"text": "que c'est pas des gens tr\u00e8s bien pay\u00e9", "start": 922.22, "duration": 3.12}, {"text": "faut pas fantasmer mais dans les", "start": 923.51, "duration": 2.4}, {"text": "effectifs", "start": 925.34, "duration": 2.7}, {"text": "effectivement l\u00e0 il ya du nombre il ya", "start": 925.91, "duration": 3.36}, {"text": "besoin de rationalisation", "start": 928.04, "duration": 3.03}, {"text": "je vous donne un exemple qui m'a", "start": 929.27, "duration": 3.63}, {"text": "beaucoup troubl\u00e9 je ne le savais pas", "start": 931.07, "duration": 3.06}, {"text": "quand on compare les grandes m\u00e9tropoles", "start": 932.9, "duration": 3.03}, {"text": "mondiales et qu'on compte les communes \u00e0", "start": 934.13, "duration": 2.82}, {"text": "l'int\u00e9rieur des m\u00e9tropoles mondiales", "start": 935.93, "duration": 4.05}, {"text": "donc prenez shanghai new york tokyo", "start": 936.95, "duration": 6.0}, {"text": "paris londres quelle est celle o\u00f9 il ya", "start": 939.98, "duration": 4.65}, {"text": "le plus grand nombre de communes", "start": 942.95, "duration": 4.65}, {"text": "ces lignes de france il ya 1300 communes", "start": 944.63, "duration": 4.89}, {"text": "je crois quelque chose comme \u00e7a c'est", "start": 947.6, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9vident \u00e7a complique tout \u00e9videmment \u00e7a", "start": 949.52, "duration": 5.7}, {"text": "suppose beaucoup d'emplois publics donc", "start": 952.52, "duration": 3.46}, {"text": "l\u00e0", "start": 955.22, "duration": 2.68}, {"text": "on peut faire on peut faire des choses", "start": 955.98, "duration": 4.65}, {"text": "non apr\u00e8s quand on regarde o\u00f9 la france", "start": 957.9, "duration": 4.65}, {"text": "d\u00e9pense plus que les autres par rapport", "start": 960.63, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e0 ses voisins europ\u00e9ens", "start": 962.55, "duration": 4.2}, {"text": "c'est quoi c'est pas du tout dans les", "start": 963.51, "duration": 4.62}, {"text": "fonctionnaires en r\u00e9alit\u00e9 c'est dans les", "start": 966.75, "duration": 1.92}, {"text": "retraites", "start": 968.13, "duration": 3.54}, {"text": "la moiti\u00e9 de la diff\u00e9rence \u00e0 la moyenne", "start": 968.67, "duration": 3.87}, {"text": "des d\u00e9penses publiques des \u00e9tats", "start": 971.67, "duration": 1.32}, {"text": "europ\u00e9ens", "start": 972.54, "duration": 2.67}, {"text": "c'est le co\u00fbt de notre syst\u00e8me de", "start": 972.99, "duration": 4.53}, {"text": "retraite ensuite vous avez des postes", "start": 975.21, "duration": 3.54}, {"text": "type la politique du logement", "start": 977.52, "duration": 2.82}, {"text": "bon les apl qui ont \u00e9t\u00e9 au coeur de", "start": 978.75, "duration": 3.69}, {"text": "l'actualit\u00e9 c'est un gros bloc qui nous", "start": 980.34, "duration": 4.29}, {"text": "distingue d'une structure des d\u00e9penses", "start": 982.44, "duration": 4.62}, {"text": "publiques de nos voisins et puis vous", "start": 984.63, "duration": 4.41}, {"text": "avez vous avez collectivit\u00e9s", "start": 987.06, "duration": 3.15}, {"text": "territoriales dont je viens de parler", "start": 989.04, "duration": 3.15}, {"text": "donc c'est effectivement un probl\u00e8me", "start": 990.21, "duration": 4.86}, {"text": "tr\u00e8s compliqu\u00e9 de savoir o\u00f9 on coupe on", "start": 992.19, "duration": 4.95}, {"text": "supprime des emplois et c'est ce d\u00e9bat", "start": 995.07, "duration": 3.69}, {"text": "l\u00e0 qu'il faudrait avoir courageusement", "start": 997.14, "duration": 4.8}, {"text": "en effet du d\u00e9bat doit trancher c'est", "start": 998.76, "duration": 5.4}, {"text": "fait pour \u00e7a fran\u00e7ois-xavier bellamy est", "start": 1001.94, "duration": 4.02}, {"text": "ce que la notion de gouvernance", "start": 1004.16, "duration": 3.6}, {"text": "elle a un sens dans le d\u00e9bat politique", "start": 1005.96, "duration": 4.08}, {"text": "aujourd'hui il faut esp\u00e9rer qu il parce", "start": 1007.76, "duration": 5.67}, {"text": "que sinon tous ces d\u00e9bats sont 120 et de", "start": 1010.04, "duration": 4.68}, {"text": "fait il faudrait que la gouvernance", "start": 1013.43, "duration": 2.79}, {"text": "reprenne vraiment son r\u00f4le qui est de", "start": 1014.72, "duration": 3.48}, {"text": "fixer un cap et de donner une direction", "start": 1016.22, "duration": 3.27}, {"text": "je serai je serai un peu moins", "start": 1018.2, "duration": 2.7}, {"text": "pessimiste que vous parce que je crois", "start": 1019.49, "duration": 3.63}, {"text": "que il ya une forme de conscience", "start": 1020.9, "duration": 4.2}, {"text": "collective aujourd'hui de ces enjeux que", "start": 1023.12, "duration": 4.05}, {"text": "les fran\u00e7ais sont assez m\u00fbrs pour", "start": 1025.1, "duration": 5.28}, {"text": "comprendre qu'il est n\u00e9cessaire de m\u00eame", "start": 1027.17, "duration": 5.4}, {"text": "pas d'ailleurs forc\u00e9ment de faire des", "start": 1030.38, "duration": 3.69}, {"text": "efforts mais au moins de retrouver le", "start": 1032.57, "duration": 3.45}, {"text": "sens de ceux de ce cap \u00e0 suivre et je", "start": 1034.07, "duration": 3.63}, {"text": "vois que sur beaucoup de sujets on se", "start": 1036.02, "duration": 3.39}, {"text": "rendrait compte qu'on ferait mieux avec", "start": 1037.7, "duration": 3.84}, {"text": "moins je reprends la question de ce", "start": 1039.41, "duration": 3.96}, {"text": "millefeuille territorial qui", "start": 1041.54, "duration": 3.48}, {"text": "effectivement tragique parce que non", "start": 1043.37, "duration": 4.59}, {"text": "seulement ils suscitent les torts de", "start": 1045.02, "duration": 5.34}, {"text": "d'emplois publics puisque le fait chaque", "start": 1047.96, "duration": 4.56}, {"text": "structure cc spinoziste chaque structure", "start": 1050.36, "duration": 3.81}, {"text": "tend \u00e0 pers\u00e9v\u00e9rer dans son \u00eatre et \u00e0", "start": 1052.52, "duration": 4.17}, {"text": "d\u00e9velopper sa propre activit\u00e9 donc si", "start": 1054.17, "duration": 4.41}, {"text": "vous cr\u00e9ez une intercommunalit\u00e9 et que", "start": 1056.69, "duration": 2.82}, {"text": "vous ne supprimez pas les communes", "start": 1058.58, "duration": 2.7}, {"text": "l'intercommunalit\u00e9 va d\u00e9velopper une", "start": 1059.51, "duration": 3.99}, {"text": "politique culturelle la ville a une", "start": 1061.28, "duration": 3.48}, {"text": "politique culturelle l'interco \u00e0 une", "start": 1063.5, "duration": 3.12}, {"text": "politique culturelle la le d\u00e9partement", "start": 1064.76, "duration": 3.27}, {"text": "une politique culturelle la r\u00e9gion \u00e0 une", "start": 1066.62, "duration": 2.31}, {"text": "politique ultra ce qu'on appelle la", "start": 1068.03, "duration": 2.73}, {"text": "clause de comp\u00e9tence g\u00e9n\u00e9rale fait que \u00e0", "start": 1068.93, "duration": 4.41}, {"text": "la fin toutes les collectivit\u00e9s se ce", "start": 1070.76, "duration": 4.86}, {"text": "doublon et plus tard il faut dire pour", "start": 1073.34, "duration": 3.57}, {"text": "nos auditeurs quand m\u00eame la cause de", "start": 1075.62, "duration": 3.6}, {"text": "comp\u00e9tence g\u00e9n\u00e9rale dit que voil\u00e0 dit", "start": 1076.91, "duration": 4.65}, {"text": "que toute collectivit\u00e9 pour se saisir de", "start": 1079.22, "duration": 4.44}, {"text": "toutes les gammes \u00e0 tous les sujets de", "start": 1081.56, "duration": 3.78}, {"text": "l'action publique et de 7 \u00e0 chaque", "start": 1083.66, "duration": 3.81}, {"text": "niveau \u00e0 sa propre communication", "start": 1085.34, "duration": 3.36}, {"text": "niveau \u00e0 sa propre commune en question a", "start": 1087.47, "duration": 3.839}, {"text": "son propre magazine c est pour n'avoir", "start": 1088.7, "duration": 4.62}, {"text": "pas fait de choix non seulement on paye", "start": 1091.309, "duration": 3.781}, {"text": "tr\u00e8s cher cet empilement de strates mais", "start": 1093.32, "duration": 4.859}, {"text": "en plus il a pour r\u00e9sultat de paralyser", "start": 1095.09, "duration": 4.589}, {"text": "la d\u00e9cision publique je le vois comme", "start": 1098.179, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9lu local kankankan le maire de ma ville", "start": 1099.679, "duration": 4.471}, {"text": "doit prendre une d\u00e9cision marquante en", "start": 1102.5, "duration": 3.299}, {"text": "terme d'urbanisme sur un quartier en", "start": 1104.15, "duration": 2.279}, {"text": "plein d\u00e9veloppement", "start": 1105.799, "duration": 2.521}, {"text": "il faut r\u00e9unir autour de la table la", "start": 1106.429, "duration": 3.691}, {"text": "corde de de toutes ses strates qui", "start": 1108.32, "duration": 3.03}, {"text": "s'empilent avec de logiques politiques", "start": 1110.12, "duration": 2.4}, {"text": "qui sont souvent contradictoires qui", "start": 1111.35, "duration": 2.309}, {"text": "fait que la d\u00e9cision publique en est", "start": 1112.52, "duration": 3.269}, {"text": "paralys\u00e9 et donc on ferait mieux avec", "start": 1113.659, "duration": 3.27}, {"text": "moins c'est la m\u00eame chose dans", "start": 1115.789, "duration": 2.611}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale par exemple je", "start": 1116.929, "duration": 3.091}, {"text": "pense que le grand paradoxe c'est que si", "start": 1118.4, "duration": 3.24}, {"text": "on en reste au non remplacement d'un", "start": 1120.02, "duration": 3.12}, {"text": "fonctionnaire sur deux on voit que", "start": 1121.64, "duration": 2.85}, {"text": "beaucoup d'enseignants sont \u00e9puis\u00e9s", "start": 1123.14, "duration": 3.36}, {"text": "peine \u00e0 tenir le rythme et \u00e7a en", "start": 1124.49, "duration": 3.51}, {"text": "revanche il ya aujourd'hui dans notre", "start": 1126.5, "duration": 2.94}, {"text": "syst\u00e8me \u00e9ducatif", "start": 1128.0, "duration": 3.78}, {"text": "on est en droit un million d'un peu", "start": 1129.44, "duration": 3.27}, {"text": "moins d'un million de fonctionnaires", "start": 1131.78, "duration": 3.18}, {"text": "pour l'\u00e9ducation nationale il y en a 180", "start": 1132.71, "duration": 3.69}, {"text": "milles qui ne sont pas devant des \u00e9l\u00e8ves", "start": 1134.96, "duration": 3.15}, {"text": "l\u00e0 dessus ces deux l\u00e0 exactement de la", "start": 1136.4, "duration": 3.029}, {"text": "m\u00eame mani\u00e8re on a un empilement de", "start": 1138.11, "duration": 3.21}, {"text": "strates qui nous ne nous emp\u00eache de", "start": 1139.429, "duration": 3.181}, {"text": "vivre vraiment ce que ce que vous", "start": 1141.32, "duration": 2.31}, {"text": "d\u00e9crivez est alors le principe de", "start": 1142.61, "duration": 2.699}, {"text": "subsidiarit\u00e9 sur le fait qu'au fond", "start": 1143.63, "duration": 3.12}, {"text": "chaque \u00e9chelon s'occupe de ce qui est le", "start": 1145.309, "duration": 3.271}, {"text": "plus le plus ce dont il est le plus \u00e0", "start": 1146.75, "duration": 4.76}, {"text": "m\u00eame de ceux de se pr\u00e9occuper", "start": 1148.58, "duration": 2.93}, {"text": "france culture l'esprit public emilie", "start": 1152.71, "duration": 3.5}, {"text": "aubry", "start": 1155.799, "duration": 2.231}, {"text": "[Musique]", "start": 1156.21, "duration": 4.05}, {"text": "on en parle en effet depuis la nuit des", "start": 1158.03, "duration": 3.67}, {"text": "temps il m'avait dit disiez-vous pendant", "start": 1160.26, "duration": 3.39}, {"text": "cette virgule musicale", "start": 1161.7, "duration": 3.36}, {"text": "est-ce que vous l'attendez burnand", "start": 1163.65, "duration": 3.15}, {"text": "emmanuel macron sur ce sujet l\u00e0 est ce", "start": 1165.06, "duration": 3.51}, {"text": "que vous attendez de lui que ce discours", "start": 1166.8, "duration": 2.31}, {"text": "de la m\u00e9thode", "start": 1168.57, "duration": 1.38}, {"text": "ils le tiennent elles tiennent", "start": 1169.11, "duration": 3.38}, {"text": "rapidement je n'attends pas au tournant", "start": 1169.95, "duration": 5.88}, {"text": "moi j'attends qu'il met en oeuvre et ce", "start": 1172.49, "duration": 5.83}, {"text": "qu'il a annonc\u00e9 son programme et ce pour", "start": 1175.83, "duration": 4.38}, {"text": "quoi il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu et attendent au", "start": 1178.32, "duration": 5.45}, {"text": "tournant c'est le sentiment d'un pi\u00e8ge", "start": 1180.21, "duration": 5.73}, {"text": "en m\u00eame temps vous avez ya la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 1183.77, "duration": 4.24}, {"text": "de tenir ce discours l\u00e0 vous \u00eates tous", "start": 1185.94, "duration": 3.36}, {"text": "les trois d'accord autour de cet apport", "start": 1188.01, "duration": 2.94}, {"text": "d\u00e8s qu'il a une p\u00e9dagogie de la r\u00e9forme", "start": 1189.3, "duration": 2.4}, {"text": "\u00e0 faire et ce qu'il l'a fait", "start": 1190.95, "duration": 4.14}, {"text": "suffisamment oui mais c'est un pays", "start": 1191.7, "duration": 4.5}, {"text": "quand m\u00eame compliqu\u00e9 parce que m\u00eame", "start": 1195.09, "duration": 2.28}, {"text": "s'ils avaient eu raison des plus", "start": 1196.2, "duration": 4.17}, {"text": "durement g\u00e9nial en b\u00e2tir de r\u00e9forme d\u00e9j\u00e0", "start": 1197.37, "duration": 5.1}, {"text": "au moins il a annonc\u00e9 les choses sur le", "start": 1200.37, "duration": 4.86}, {"text": "plan fiscal sur le plan europ\u00e9en sur le", "start": 1202.47, "duration": 4.86}, {"text": "plan des r\u00e9formes sur le plan travail", "start": 1205.23, "duration": 3.84}, {"text": "sur le plan maintenant tout volet auquel", "start": 1207.33, "duration": 3.39}, {"text": "gouvernance at-elle qui compl\u00e8te la", "start": 1209.07, "duration": 3.66}, {"text": "flexibilit\u00e9 que les s\u00e9curit\u00e9s formation", "start": 1210.72, "duration": 3.03}, {"text": "tout \u00e7a c'\u00e9tait annonc\u00e9", "start": 1212.73, "duration": 2.73}, {"text": "il n'emp\u00eache qu'il ya des forces de", "start": 1213.75, "duration": 3.69}, {"text": "r\u00e9sistance tout \u00e0 fait en contradiction", "start": 1215.46, "duration": 4.5}, {"text": "entre elles mais tizini ce qui converge", "start": 1217.44, "duration": 4.8}, {"text": "pour bloquer ils adorent cit\u00e9 la vieille", "start": 1219.96, "duration": 4.19}, {"text": "formule d'edgar faure sur cette question", "start": 1222.24, "duration": 4.59}, {"text": "l'immobilisme est en mouvement et rien", "start": 1224.15, "duration": 4.33}, {"text": "ne pourra l'arr\u00eater avec un cheveu sur", "start": 1226.83, "duration": 3.2}, {"text": "la langue c'est encore mieux", "start": 1228.48, "duration": 3.45}, {"text": "j'en ai un tout petit mois mais \u00e7a", "start": 1230.03, "duration": 5.92}, {"text": "suffit pas si c'est vrai mais m\u00eame si \u00e0", "start": 1231.93, "duration": 6.33}, {"text": "une p\u00e9dagogie parfaite un moment donn\u00e9", "start": 1235.95, "duration": 3.59}, {"text": "il ya des forces qui veulent s'opposer", "start": 1238.26, "duration": 3.45}, {"text": "et le gouvernement sur l'\u00eele doit pas", "start": 1239.54, "duration": 3.82}, {"text": "\u00eatre p\u00e9dagogue et donc pas simple d'\u00eatre", "start": 1241.71, "duration": 3.42}, {"text": "courageux thierry pech est ce que", "start": 1243.36, "duration": 2.79}, {"text": "d'avoir annonc\u00e9 ce qu'il allait faire", "start": 1245.13, "duration": 2.34}, {"text": "est suffisant aujourd'hui en termes de", "start": 1246.15, "duration": 2.64}, {"text": "parole publiquement ces sujets l\u00e0 je", "start": 1247.47, "duration": 2.88}, {"text": "crois que et l\u00e0 je pense que je vais me", "start": 1248.79, "duration": 4.76}, {"text": "me dissocier un peu de d'hubert v\u00e9drine", "start": 1250.35, "duration": 6.15}, {"text": "il ya aujourd'hui un probl\u00e8me dans le", "start": 1253.55, "duration": 5.29}, {"text": "portage de l'action politique", "start": 1256.5, "duration": 4.14}, {"text": "gouvernementale c'est qu'elle est port\u00e9e", "start": 1258.84, "duration": 3.51}, {"text": "essentiellement par un homme qu'elle", "start": 1260.64, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique et \u00e7a ne", "start": 1262.35, "duration": 4.5}, {"text": "suffit pas \u00e0 l'\u00e9vidence \u00e7a ne suffit pas", "start": 1264.24, "duration": 4.26}, {"text": "dire \u00e7a n'a jamais suffi sous la v\u00e8me", "start": 1266.85, "duration": 2.16}, {"text": "r\u00e9publique", "start": 1268.5, "duration": 3.12}, {"text": "en g\u00e9n\u00e9ral un ex\u00e9cutif a besoin pas", "start": 1269.01, "duration": 4.05}, {"text": "simplement d'un pr\u00e9sident de la", "start": 1271.62, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9publique deux ministres comp\u00e9tents etc", "start": 1273.06, "duration": 4.62}, {"text": "il a aussi besoin d'un parti politique", "start": 1275.1, "duration": 4.95}, {"text": "d'un coryph\u00e9e d'un choeur antique si", "start": 1277.68, "duration": 3.72}, {"text": "vous voulez qu'ils", "start": 1280.05, "duration": 3.36}, {"text": "cinq jours par semaine 10 fois par jour", "start": 1281.4, "duration": 6.87}, {"text": "d\u00e9fend la ligne se se m\u00ealent aux combats", "start": 1283.41, "duration": 8.91}, {"text": "de rue permanent de la d\u00e9mocratie d\u00e9fend", "start": 1288.27, "duration": 8.43}, {"text": "les positions argumente bon vous sentiez", "start": 1292.32, "duration": 7.32}, {"text": "\u00e7a se discute sont plus ou moins oui ben", "start": 1296.7, "duration": 6.93}, {"text": "quand c'\u00e9tait moi \u00e7a c'est la page", "start": 1299.64, "duration": 7.08}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 un grand succ\u00e8s et je pense", "start": 1303.63, "duration": 3.86}, {"text": "que cette position", "start": 1306.72, "duration": 4.65}, {"text": "la position centrale est assez solitaire", "start": 1307.49, "duration": 5.44}, {"text": "je trouve dans la communication", "start": 1311.37, "duration": 4.62}, {"text": "gouvernementale d'emmanuel macron est", "start": 1312.93, "duration": 5.28}, {"text": "une difficult\u00e9 \u00e0 terme", "start": 1315.99, "duration": 5.46}, {"text": "pour lui il ne pourra pas longtemps se", "start": 1318.21, "duration": 5.52}, {"text": "passait me semble-t-il d'un choeur", "start": 1321.45, "duration": 2.76}, {"text": "antique", "start": 1323.73, "duration": 2.28}, {"text": "voil\u00e0 qui d\u00e9fend sa politique autour de", "start": 1324.21, "duration": 3.75}, {"text": "lui et qui daran audible \u00e0 beaucoup", "start": 1326.01, "duration": 4.83}, {"text": "parce qu'il peut pas \u00eatre \u00e0 la foire du", "start": 1327.96, "duration": 5.25}, {"text": "livre \u00e0 francfort en france pour", "start": 1330.84, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9fendre la r\u00e9forme de l'assurance", "start": 1333.21, "duration": 3.11}, {"text": "ch\u00f4mage", "start": 1335.28, "duration": 3.6}, {"text": "agissent \u00e0 l'onu \u00e9tait tard il ya une", "start": 1336.32, "duration": 5.11}, {"text": "limite \u00e0 \u00e7a et donc il faut aussi", "start": 1338.88, "duration": 6.21}, {"text": "accepter cess\u00e9 d'\u00eatre entour\u00e9 par des", "start": 1341.43, "duration": 6.18}, {"text": "gens qui p\u00e8se est qui et qui parle qui", "start": 1345.09, "duration": 3.69}, {"text": "se font entendre qu'ils font comprendre", "start": 1347.61, "duration": 3.05}, {"text": "les projets fran\u00e7ais que les bellamy", "start": 1348.78, "duration": 3.57}, {"text": "le probl\u00e8me c'est que de toute \u00e9vidence", "start": 1350.66, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e7a n'\u00e9tait pas du tout dans l'adn dans", "start": 1352.35, "duration": 4.26}, {"text": "marche en marche a \u00e9t\u00e9 un mouvement", "start": 1354.66, "duration": 4.98}, {"text": "paradoxalement ultra personnalis\u00e9 et", "start": 1356.61, "duration": 4.23}, {"text": "c'est la premi\u00e8re fois qu'un parti", "start": 1359.64, "duration": 3.0}, {"text": "politique se cr\u00e9e avec les initiales de", "start": 1360.84, "duration": 5.13}, {"text": "son de son fondateur et de f\u00eate", "start": 1362.64, "duration": 5.13}, {"text": "emmanuel macron dans le d\u00e9but du", "start": 1365.97, "duration": 3.87}, {"text": "quinquennat on l'a bien vu \u00e0 a tout fait", "start": 1367.77, "duration": 4.02}, {"text": "pour d'une certaine mani\u00e8re cr\u00e9er le", "start": 1369.84, "duration": 5.25}, {"text": "vide autour de lui de venir le celui qui", "start": 1371.79, "duration": 4.68}, {"text": "portait tout c'est vrai que c'est tr\u00e8s", "start": 1375.09, "duration": 5.91}, {"text": "frappant lorsque lorsque la r\u00e9forme des", "start": 1376.47, "duration": 5.61}, {"text": "retraites", "start": 1381.0, "duration": 3.34}, {"text": "d'alain jupp\u00e9 d\u00e9clenchait la col\u00e8re", "start": 1382.08, "duration": 4.0}, {"text": "manifestaient contre alain jupp\u00e9", "start": 1384.34, "duration": 4.11}, {"text": "aujourd'hui la loi travail personne ne", "start": 1386.08, "duration": 4.44}, {"text": "manifeste contre edouard philippe tout", "start": 1388.45, "duration": 2.9}, {"text": "le monde a le sentiment d'\u00eatre", "start": 1390.52, "duration": 2.88}, {"text": "directement en prise avec ce que porte", "start": 1391.35, "duration": 3.34}, {"text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique lui-m\u00eame", "start": 1393.4, "duration": 3.42}, {"text": "et surtout moi je serai pas forc\u00e9ment", "start": 1394.69, "duration": 3.87}, {"text": "aussi certain que vous que tout a \u00e9t\u00e9", "start": 1396.82, "duration": 2.79}, {"text": "dit pendant la campagne", "start": 1398.56, "duration": 3.15}, {"text": "au contraire dans son minois dans le", "start": 1399.61, "duration": 3.81}, {"text": "d\u00e9tail on a eu le sentiment quand m\u00eame", "start": 1401.71, "duration": 3.69}, {"text": "que pendant tr\u00e8s longtemps il a fallu", "start": 1403.42, "duration": 3.36}, {"text": "attendre pour savoir quel \u00e9tait le", "start": 1405.4, "duration": 3.15}, {"text": "projet d' emmanuel macron quel \u00e9tait son", "start": 1406.78, "duration": 3.15}, {"text": "programme lui-m\u00eame a jou\u00e9 d'ailleurs de", "start": 1408.55, "duration": 2.94}, {"text": "cette ambivalence", "start": 1409.93, "duration": 3.0}, {"text": "et puis par ailleurs \u00e7a \u00e7a n'est pas", "start": 1411.49, "duration": 3.84}, {"text": "imputable \u00e0 sa candidature mais de fait", "start": 1412.93, "duration": 4.44}, {"text": "vous le disiez de cela on a parl\u00e9 de ces", "start": 1415.33, "duration": 3.51}, {"text": "questions jusqu'au p\u00e9n\u00e9lope gate et puis", "start": 1417.37, "duration": 3.18}, {"text": "ensuite la campagne a \u00e9t\u00e9 un peu satur\u00e9", "start": 1418.84, "duration": 3.3}, {"text": "de ces sur les fonctionnaires oui", "start": 1420.55, "duration": 2.73}, {"text": "j'aimerais continuer \u00e0 parler qu'on a", "start": 1422.14, "duration": 2.55}, {"text": "parl\u00e9 du sujet de fond mais c'est vrai", "start": 1423.28, "duration": 4.02}, {"text": "qu apr\u00e8s le le d\u00e9but des affaires de", "start": 1424.69, "duration": 3.72}, {"text": "fran\u00e7ois fillon on voit bien que la", "start": 1427.3, "duration": 2.64}, {"text": "campagne a \u00e9t\u00e9 massivement concentrer", "start": 1428.41, "duration": 2.73}, {"text": "sur des sujets annexes ce qui complique", "start": 1429.94, "duration": 2.31}, {"text": "un peu la t\u00e2che je pense d'emmanuel", "start": 1431.14, "duration": 2.52}, {"text": "macro aujourd'hui parce que le choix", "start": 1432.25, "duration": 2.91}, {"text": "s'est fait aussi massivement sur ces", "start": 1433.66, "duration": 3.99}, {"text": "questions mais lyon peut pas invoquer sa", "start": 1435.16, "duration": 3.36}, {"text": "propre turpitude", "start": 1437.65, "duration": 2.76}, {"text": "je dis pas en latin parce que sinon on", "start": 1438.52, "duration": 4.05}, {"text": "va nous autre qu'un de tes d'\u00e9litiste", "start": 1440.41, "duration": 7.53}, {"text": "dans cette \u00e9mission c'est oui moi je", "start": 1442.57, "duration": 7.47}, {"text": "suis d'accord sur le fait que tout n'a", "start": 1447.94, "duration": 3.21}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 dit mme fera de l'orientation", "start": 1450.04, "duration": 2.91}, {"text": "quand m\u00eame a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e je suis d'accord", "start": 1451.15, "duration": 3.72}, {"text": "pour dire que \u00e7a ne suffit pas et en", "start": 1452.95, "duration": 3.81}, {"text": "m\u00eame temps on peut pas sortir une", "start": 1454.87, "duration": 3.39}, {"text": "th\u00e9orie au nom de je ne sais pas quoi", "start": 1456.76, "duration": 3.33}, {"text": "comme il faut absolument pr\u00e9sident et", "start": 1458.26, "duration": 4.2}, {"text": "gouverneur de telle ou telle fa\u00e7on si \u00e7a", "start": 1460.09, "duration": 3.69}, {"text": "marche bout du compte \u00e7a marche", "start": 1462.46, "duration": 3.54}, {"text": "la p\u00e9riode des ja c'est un peu loin", "start": 1463.78, "duration": 3.87}, {"text": "historiquement mais la p\u00e9riode o\u00f9 il ya", "start": 1466.0, "duration": 4.74}, {"text": "eu le plus grand nombre de r\u00e9formes au", "start": 1467.65, "duration": 4.65}, {"text": "minimum de temps c'est qu'en g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 1470.74, "duration": 3.15}, {"text": "gaulle est revenu et qu'il \u00e9tait", "start": 1472.3, "duration": 3.21}, {"text": "pr\u00e9sident du conseil de la quatri\u00e8me", "start": 1473.89, "duration": 2.52}, {"text": "r\u00e9publique", "start": 1475.51, "duration": 3.09}, {"text": "juste avant d'\u00eatre \u00e9lu pr\u00e9sident en six", "start": 1476.41, "duration": 3.27}, {"text": "mois c'est ph\u00e9nom\u00e9nal", "start": 1478.6, "duration": 3.54}, {"text": "quand on relit l'inventaire de sa part", "start": 1479.68, "duration": 3.63}, {"text": "d'hommes dans les lices de georgette", "start": 1482.14, "duration": 4.47}, {"text": "elgey pas simplement le plan relief en", "start": 1483.31, "duration": 4.53}, {"text": "fait toute une s\u00e9rie de d\u00e9cisions de", "start": 1486.61, "duration": 3.45}, {"text": "l'\u00e9poque tr\u00e8s pr\u00e9par\u00e9 c'est de gaulle", "start": 1487.84, "duration": 3.72}, {"text": "qui d\u00e9cide de tout d\u00e9tail sud \u00e0 vence", "start": 1490.06, "duration": 4.44}, {"text": "h\u00e9las il n'est pas sur tous les terrains", "start": 1491.56, "duration": 4.89}, {"text": "il n'est pas avec l'athl\u00e8te dans tous", "start": 1494.5, "duration": 3.93}, {"text": "les sens sur 36 jugez donc il faut bien", "start": 1496.45, "duration": 3.09}, {"text": "dire sur queen", "start": 1498.43, "duration": 3.9}, {"text": "le pr\u00e9sident devrait se concentrer deux", "start": 1499.54, "duration": 5.07}, {"text": "et je termine l\u00e0 dessus je trouve qu'il", "start": 1502.33, "duration": 3.36}, {"text": "a plusieurs ministres quand m\u00eame qu'ils", "start": 1504.61, "duration": 3.12}, {"text": "sont \u00e0 la qui sont dans la bagarre et", "start": 1505.69, "duration": 3.81}, {"text": "qui portait c'est bien quand m\u00eame m\u00e9tal", "start": 1507.73, "duration": 5.04}, {"text": "et le projet madame p\u00e9nicaud par exemple", "start": 1509.5, "duration": 5.82}, {"text": "bloqu\u00e9 par exemple l'\u00e9ducation nationale", "start": 1512.77, "duration": 4.08}, {"text": "lui loge trouve que l'eau se d\u00e9brouille", "start": 1515.32, "duration": 3.27}, {"text": "bien par rapport \u00e0 \u00e7a ce sont des choix", "start": 1516.85, "duration": 3.24}, {"text": "tr\u00e8s compliqu\u00e9 donc il ya quand m\u00eame", "start": 1518.59, "duration": 3.45}, {"text": "quatre cinq ministres qui existent donc", "start": 1520.09, "duration": 3.18}, {"text": "vos remarques porte plut\u00f4t sur le", "start": 1522.04, "duration": 3.54}, {"text": "syst\u00e8me politique sur le parti sur des", "start": 1523.27, "duration": 4.11}, {"text": "choses comme \u00e7a alors tenir le bon", "start": 1525.58, "duration": 4.74}, {"text": "discours de la m\u00e9thode pour mener", "start": 1527.38, "duration": 4.32}, {"text": "justement \u00e0 bien ses r\u00e9formes", "start": 1530.32, "duration": 2.67}, {"text": "vous allez parler thierry pech dans un", "start": 1531.7, "duration": 3.21}, {"text": "instant n'ayez crainte c'\u00e9tait l'une des", "start": 1532.99, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9occupations voire des obsessions du", "start": 1534.91, "duration": 3.27}, {"text": "pr\u00e9sident val\u00e9ry giscard d'estaing vous", "start": 1536.47, "duration": 2.91}, {"text": "savez qu'on aime bien ne pas avoir la", "start": 1538.18, "duration": 2.64}, {"text": "m\u00e9moire courte dans cette \u00e9mission l\u00e0 on", "start": 1539.38, "duration": 3.42}, {"text": "s'est pos\u00e9 la question o\u00f9 en \u00e9tait le", "start": 1540.82, "duration": 3.39}, {"text": "pr\u00e9sident giscard d'estaing dans sa", "start": 1542.8, "duration": 3.48}, {"text": "relation aux fran\u00e7ais six mois apr\u00e8s son", "start": 1544.21, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e9lection", "start": 1546.28, "duration": 2.64}, {"text": "emmanuel macron aussi nous arrivons au", "start": 1547.15, "duration": 3.42}, {"text": "terme de ces six mois alors \u00e9couter", "start": 1548.92, "duration": 3.57}, {"text": "l'une des premi\u00e8res causeries au coin du", "start": 1550.57, "duration": 3.48}, {"text": "feu du pr\u00e9sident giscard d'estaing nous", "start": 1552.49, "duration": 4.32}, {"text": "sommes le 26 novembre 1974", "start": 1554.05, "duration": 6.14}, {"text": "bonsoir madame bonjour mademoiselle", "start": 1556.81, "duration": 7.32}, {"text": "bonsoir monsieur c'est votre pr\u00e9sident", "start": 1560.19, "duration": 5.73}, {"text": "qui vous parle", "start": 1564.13, "duration": 5.16}, {"text": "celui que vous avez choisi vous m\u00eame il", "start": 1565.92, "duration": 7.0}, {"text": "y as exactement six mois je voudrais", "start": 1569.29, "duration": 7.19}, {"text": "vous pr\u00e9senter de r\u00e9flexion personnelle", "start": 1572.92, "duration": 7.08}, {"text": "pour que vous puissiez nous conna\u00eetre", "start": 1576.48, "duration": 7.99}, {"text": "peu \u00e0 peu et comprendre ce que je veux", "start": 1580.0, "duration": 7.52}, {"text": "faire je ne veux pas gouverner la france", "start": 1584.47, "duration": 7.59}, {"text": "seule la france \u00e9tait une monarchie elle", "start": 1587.52, "duration": 7.84}, {"text": "ne l'est plus la france a \u00e9t\u00e9 un an pile", "start": 1592.06, "duration": 7.62}, {"text": "elle ne l'est plus je suis le chef d'un", "start": 1595.36, "duration": 8.37}, {"text": "\u00e9tat r\u00e9publicain et d\u00e9mocratique", "start": 1599.68, "duration": 6.24}, {"text": "je souhaite que chacun puisse exercer", "start": 1603.73, "duration": 4.91}, {"text": "les responsabilit\u00e9s qui sont les siennes", "start": 1605.92, "duration": 5.46}, {"text": "le gouvernement que le premier ministre", "start": 1608.64, "duration": 5.44}, {"text": "reconduit \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de moi", "start": 1611.38, "duration": 6.03}, {"text": "le parlement qui sait que je respecte", "start": 1614.08, "duration": 6.48}, {"text": "ses droits et qui a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 depuis", "start": 1617.41, "duration": 5.99}, {"text": "six mois a d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 jusqu'\u00e0 aujourd'hui", "start": 1620.56, "duration": 5.19}, {"text": "sur des questions importantes", "start": 1623.4, "duration": 6.28}, {"text": "les responsables des r\u00e9gions des", "start": 1625.75, "duration": 6.39}, {"text": "collectivit\u00e9s locales des communes des", "start": 1629.68, "duration": 5.97}, {"text": "syndicats des entreprises une d\u00e9mocratie", "start": 1632.14, "duration": 6.99}, {"text": "est fait d'un ensemble de rouages dont", "start": 1635.65, "duration": 4.45}, {"text": "certains doigts", "start": 1639.13, "duration": 4.0}, {"text": "fonctionner par e mail thierry pech ce", "start": 1640.1, "duration": 4.8}, {"text": "caf\u00e9 val\u00e9ry giscard d'estaing ce 26", "start": 1643.13, "duration": 3.27}, {"text": "novembre 1974 alors c'est une", "start": 1644.9, "duration": 2.94}, {"text": "intervention tr\u00e8s long 30 minutes va", "start": 1646.4, "duration": 3.029}, {"text": "bien s\u00fbr on n'a gard\u00e9 que quelques", "start": 1647.84, "duration": 2.19}, {"text": "minutes", "start": 1649.429, "duration": 2.49}, {"text": "ce discours de la m\u00e9thode c'est celui", "start": 1650.03, "duration": 3.87}, {"text": "qui ne tient pas le pr\u00e9sident macro", "start": 1651.919, "duration": 3.361}, {"text": "rappeler en effet que l'appareil d'\u00e9tat", "start": 1653.9, "duration": 3.12}, {"text": "se sont diff\u00e9rents rouages un premier", "start": 1655.28, "duration": 2.88}, {"text": "ministre des ministres des", "start": 1657.02, "duration": 4.62}, {"text": "parlementaires alors l\u00e0 l'exercice qu'on", "start": 1658.16, "duration": 5.009}, {"text": "vient d'entendre et d\u00e9licieusement", "start": 1661.64, "duration": 5.13}, {"text": "d\u00e9su\u00e8te par le style de l'\u00e9loquence on", "start": 1663.169, "duration": 5.431}, {"text": "en souriait parce qu'il parle fran\u00e7aise", "start": 1666.77, "duration": 4.529}, {"text": "\u00e7a oui \u00e7a c'est facile mais il parle un", "start": 1668.6, "duration": 7.38}, {"text": "fran\u00e7ais voil\u00e0 d'\u00e9poque on va dire je", "start": 1671.299, "duration": 6.841}, {"text": "suis pas d'accord oui je pense que tout", "start": 1675.98, "duration": 3.12}, {"text": "le monde comprend tr\u00e8s bien aujourd'hui", "start": 1678.14, "duration": 2.46}, {"text": "ce qui vient d'\u00eatre dit oui absolument", "start": 1679.1, "duration": 3.36}, {"text": "mais il jeudi une fatigue par rapport \u00e0", "start": 1680.6, "duration": 3.72}, {"text": "ce qu'est devenue la la comme il le dit", "start": 1682.46, "duration": 3.449}, {"text": "avec une autre c'est la confusion il", "start": 1684.32, "duration": 2.82}, {"text": "nous dit avec une emphase qui ne", "start": 1685.909, "duration": 3.781}, {"text": "correspond plus au style d\u00e9mocratique de", "start": 1687.14, "duration": 3.649}, {"text": "nos jours me semble-t-il", "start": 1689.69, "duration": 3.869}, {"text": "on a pris l'habitude peut-\u00eatre \u00e0 tort de", "start": 1690.789, "duration": 4.031}, {"text": "parler un fran\u00e7ais qui ressemble un peu", "start": 1693.559, "duration": 3.0}, {"text": "plus \u00e0 celui dont concitoyens et obama", "start": 1694.82, "duration": 3.06}, {"text": "\u00e9tait plus emphatique que \u00e7a par exemple", "start": 1696.559, "duration": 3.24}, {"text": "est vrai c'\u00e9tait le style d'obama il y", "start": 1697.88, "duration": 3.659}, {"text": "avait un style en majest\u00e9 une distance", "start": 1699.799, "duration": 4.74}, {"text": "m\u00eame hauteur de vues aux autres on peut", "start": 1701.539, "duration": 4.861}, {"text": "dire \u00e7a je crois que \u00e7a a jou\u00e9 des tours", "start": 1704.539, "duration": 3.451}, {"text": "\u00e0 la politique d'obama si vous voulez", "start": 1706.4, "duration": 3.84}, {"text": "mon avis parce qu'il n'est pas all\u00e9 au", "start": 1707.99, "duration": 5.28}, {"text": "contact des \u00e9lus au congr\u00e8s quand il a", "start": 1710.24, "duration": 4.35}, {"text": "fallu se battre sur certains projets", "start": 1713.27, "duration": 3.389}, {"text": "doit d'ailleurs cette majest\u00e9 l'a tenu", "start": 1714.59, "duration": 3.63}, {"text": "loin de ce qui \u00e9tait des quotidiens de", "start": 1716.659, "duration": 3.181}, {"text": "la politique am\u00e9ricaine au del\u00e0 de la", "start": 1718.22, "duration": 3.689}, {"text": "question du style sur le fond est ce que", "start": 1719.84, "duration": 3.78}, {"text": "le pr\u00e9sident giscard fait ce que devrait", "start": 1721.909, "duration": 3.691}, {"text": "faire le pr\u00e9sident m'a pris alors non je", "start": 1723.62, "duration": 3.51}, {"text": "crois que justement ce qui est frappant", "start": 1725.6, "duration": 4.5}, {"text": "c'est ce que fait ressortir ce se sont", "start": 1727.13, "duration": 7.98}, {"text": "oubli\u00e9s c'est que giscard d\u00e9crit le", "start": 1730.1, "duration": 6.6}, {"text": "fonctionnement normal des institutions", "start": 1735.11, "duration": 5.85}, {"text": "dont il est le garant et plus encore que", "start": 1736.7, "duration": 6.0}, {"text": "les institutions la vie politique", "start": 1740.96, "duration": 4.32}, {"text": "normale emmanuel macron il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu sur", "start": 1742.7, "duration": 4.8}, {"text": "un mandat qui a obscurci d'ailleurs", "start": 1745.28, "duration": 3.45}, {"text": "certains autres sujets qu'ils aient", "start": 1747.5, "duration": 3.48}, {"text": "chang\u00e9 la politique quand il a demand\u00e9", "start": 1748.73, "duration": 4.47}, {"text": "lors de la grande marche aux fran\u00e7ais de", "start": 1750.98, "duration": 4.319}, {"text": "dire qu'est ce qui marche pas en france", "start": 1753.2, "duration": 5.099}, {"text": "la premi\u00e8re r\u00e9ponse c'\u00e9tait pas l'emploi", "start": 1755.299, "duration": 3.63}, {"text": "etc", "start": 1758.299, "duration": 2.791}, {"text": "c'\u00e9tait la politique la politique ne", "start": 1758.929, "duration": 4.081}, {"text": "marche pas \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e7a le coeur de la", "start": 1761.09, "duration": 3.18}, {"text": "campagne on dit que cette campagne a", "start": 1763.01, "duration": 2.669}, {"text": "parl\u00e9 de rien on est l\u00e0 parler de \u00e7a et", "start": 1764.27, "duration": 4.37}, {"text": "\u00e7a c'\u00e9tait un sujet important bond", "start": 1765.679, "duration": 4.341}, {"text": "et en m\u00eame temps maintenant qu'il est", "start": 1768.64, "duration": 3.06}, {"text": "pr\u00e9sident il proc\u00e8de \u00e0 des r\u00e9formes", "start": 1770.02, "duration": 3.66}, {"text": "il veut des r\u00e9sultats at-il r\u00e9ellement", "start": 1771.7, "duration": 3.99}, {"text": "changer la politique on pourrait en", "start": 1773.68, "duration": 2.58}, {"text": "discuter", "start": 1775.69, "duration": 2.07}, {"text": "il peut y avoir une esp\u00e8ce de", "start": 1776.26, "duration": 3.0}, {"text": "malentendus de ce point de vue l\u00e0 le", "start": 1777.76, "duration": 2.97}, {"text": "premier mandat qui lui a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 dans", "start": 1779.26, "duration": 2.61}, {"text": "cette \u00e9lection c'est chaud c'est \u00e7a", "start": 1780.73, "duration": 2.37}, {"text": "c'est de changer la politique et donc", "start": 1781.87, "duration": 3.24}, {"text": "ils exercent diff\u00e9remment et s'il devait", "start": 1783.1, "duration": 3.93}, {"text": "d\u00e9crire sa propre action je pense qu'il", "start": 1785.11, "duration": 3.48}, {"text": "devrait de fa\u00e7on singuli\u00e8rement", "start": 1787.03, "duration": 2.58}, {"text": "diff\u00e9rente de ce qu'on vient d'entendre", "start": 1788.59, "duration": 2.52}, {"text": "je dois le faire aujourd'hui parce", "start": 1789.61, "duration": 2.43}, {"text": "qu'ils doivent exprimer", "start": 1791.11, "duration": 3.15}, {"text": "il ya un manque de parole pr\u00e9sident dont", "start": 1792.04, "duration": 3.74}, {"text": "on entend beaucoup", "start": 1794.26, "duration": 3.63}, {"text": "apr\u00e8s je pense qu'un pr\u00e9sident c'est", "start": 1795.78, "duration": 5.74}, {"text": "quelqu'un qui sait aussi r\u00e9sum\u00e9 son", "start": 1797.89, "duration": 6.9}, {"text": "action pour rendre perceptible les", "start": 1801.52, "duration": 4.5}, {"text": "grandes lignes et donc il faudra qu'il", "start": 1804.79, "duration": 2.58}, {"text": "fasse \u00e0 un moment ou un autre ce sur", "start": 1806.02, "duration": 3.75}, {"text": "berges et \u00e0 moi je pense qu'il pourrait", "start": 1807.37, "duration": 5.82}, {"text": "en plus d'interventions le diverses font", "start": 1809.77, "duration": 4.5}, {"text": "pas qu'elle soit trop nombreuses", "start": 1813.19, "duration": 2.82}, {"text": "je pense qu'il pourrait tout \u00e0 fait lors", "start": 1814.27, "duration": 4.08}, {"text": "dans son style \u00e0 lui le langage", "start": 1816.01, "duration": 4.95}, {"text": "aujourd'hui vous le rappeliez comment\u00e9", "start": 1818.35, "duration": 4.47}, {"text": "expliqu\u00e9 voil\u00e0 ce que nous faisons en ce", "start": 1820.96, "duration": 4.2}, {"text": "moment on a appr\u00eat\u00e9 du code du travail", "start": 1822.82, "duration": 3.84}, {"text": "maintenant nous allons parler formation", "start": 1825.16, "duration": 3.09}, {"text": "il peut y avoir un discours", "start": 1826.66, "duration": 3.24}, {"text": "d'accompagnement et d'\u00e9claircissement", "start": 1828.25, "duration": 3.24}, {"text": "que sap un discours th\u00e9orique sur sa", "start": 1829.9, "duration": 2.25}, {"text": "propre d\u00e9marche", "start": 1831.49, "duration": 3.06}, {"text": "il va pas dire je suis telle th\u00e9orie et", "start": 1832.15, "duration": 4.59}, {"text": "telles m\u00e9thodes mais le dire voil\u00e0 ce", "start": 1834.55, "duration": 3.9}, {"text": "que l'on fait ou alors ils d\u00e9cideraient", "start": 1836.74, "duration": 3.72}, {"text": "de en effet d'en charger plus nettement", "start": 1838.45, "duration": 4.74}, {"text": "et le gouvernement et les ministres de", "start": 1840.46, "duration": 5.01}, {"text": "quelques-uns que j'ai cit\u00e9s je pense", "start": 1843.19, "duration": 4.14}, {"text": "\u00eatre compl\u00e9t\u00e9s assez bien puisque en", "start": 1845.47, "duration": 3.27}, {"text": "train de se passer en ce moment on sait", "start": 1847.33, "duration": 2.67}, {"text": "que vous avez bel ami vous attendez vous", "start": 1848.74, "duration": 2.94}, {"text": "aussi de voir le pr\u00e9sident macron devant", "start": 1850.0, "duration": 2.85}, {"text": "un feu de bois expliquer aux fran\u00e7ais", "start": 1851.68, "duration": 3.78}, {"text": "face cam\u00e9ra comment il fait la r\u00e9forme", "start": 1852.85, "duration": 4.5}, {"text": "est pourquoi il l'a fait les modalit\u00e9s", "start": 1855.46, "duration": 3.33}, {"text": "sont peut-\u00eatre plus exactement les m\u00eames", "start": 1857.35, "duration": 2.91}, {"text": "mais de fait qui me semble que c'est", "start": 1858.79, "duration": 2.94}, {"text": "fait ce travail la femme", "start": 1860.26, "duration": 3.48}, {"text": "on a l'occasion quand m\u00eame par ce mode", "start": 1861.73, "duration": 5.13}, {"text": "depuis l'elys\u00e9e m\u00eame mais de ceux qui", "start": 1863.74, "duration": 4.89}, {"text": "accompagnent l'action du gouvernement de", "start": 1866.86, "duration": 3.54}, {"text": "cette question sur le fait quand on a", "start": 1868.63, "duration": 4.05}, {"text": "commenc\u00e9 par le volet lib\u00e9ral le travail", "start": 1870.4, "duration": 3.63}, {"text": "que maintenant on va passer \u00e0 la", "start": 1872.68, "duration": 3.69}, {"text": "question sociale avec la formation", "start": 1874.03, "duration": 4.29}, {"text": "professionnelle on sait des \u00e9l\u00e9ments de", "start": 1876.37, "duration": 3.54}, {"text": "langage qu on entend d\u00e9j\u00e0 et qui font", "start": 1878.32, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 la p\u00e9dagogie de l'action du", "start": 1879.91, "duration": 3.42}, {"text": "pr\u00e9sident simplement ce qui est vrai", "start": 1881.56, "duration": 6.24}, {"text": "c'est ce qui est vrai c'est que il me", "start": 1883.33, "duration": 5.34}, {"text": "semble que ce que vous disiez tout \u00e0", "start": 1887.8, "duration": 2.16}, {"text": "l'heure et tr\u00e8s juste emmanuel macron a", "start": 1888.67, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9lu pour changer la politique c'est", "start": 1889.96, "duration": 3.57}, {"text": "la promesse implicite qu'il a fait aux", "start": 1891.97, "duration": 3.36}, {"text": "fran\u00e7ais et que c'est sur ce plan la", "start": 1893.53, "duration": 2.87}, {"text": "queue leu leu", "start": 1895.33, "duration": 2.45}, {"text": "le divorce risque d'\u00eatre le plus violent", "start": 1896.4, "duration": 3.12}, {"text": "parce que curieusement on a le sentiment", "start": 1897.78, "duration": 4.47}, {"text": "en voyant on a cru que beaucoup de gens", "start": 1899.52, "duration": 4.34}, {"text": "ont cru que emmanuel macron aller", "start": 1902.25, "duration": 3.51}, {"text": "revivifier la d\u00e9mocratie la faire", "start": 1903.86, "duration": 4.45}, {"text": "repartir du terrain et en fait on se", "start": 1905.76, "duration": 3.9}, {"text": "retrouve avec jupiter quelques semaines", "start": 1908.31, "duration": 3.09}, {"text": "plus tard et une forme d'ultra", "start": 1909.66, "duration": 3.45}, {"text": "centralisation regardez le malaise qui a", "start": 1911.4, "duration": 3.27}, {"text": "aujourd'hui au sein m\u00eame des marcheurs", "start": 1913.11, "duration": 3.41}, {"text": "au sein m\u00eame du mouvement en marche", "start": 1914.67, "duration": 4.32}, {"text": "c'est quand m\u00eame la premi\u00e8re fois c'est", "start": 1916.52, "duration": 4.66}, {"text": "sa maladie je crois que les \u00e9tonnants le", "start": 1918.99, "duration": 3.78}, {"text": "d\u00e9part il ya deux difficult\u00e9s qui se", "start": 1921.18, "duration": 3.78}, {"text": "m\u00e8ne dans ce que vous dites il ya une", "start": 1922.77, "duration": 3.3}, {"text": "difficult\u00e9 qui tient \u00e0 l'absence de", "start": 1924.96, "duration": 2.73}, {"text": "culture comme une r\u00e9elle des marcheurs", "start": 1926.07, "duration": 3.27}, {"text": "et c'est aussi pour \u00e7a qu'il faut qu'il", "start": 1927.69, "duration": 3.54}, {"text": "y ait une expression plus g\u00e9n\u00e9rale ces", "start": 1929.34, "duration": 3.9}, {"text": "gens viennent d'horizons divers et ils y", "start": 1931.23, "duration": 4.23}, {"text": "retourneront s'ils n'ont en commun que", "start": 1933.24, "duration": 4.65}, {"text": "la victoire de 2010 est donc il faut", "start": 1935.46, "duration": 6.06}, {"text": "leur donner sinon une doctrine - une une", "start": 1937.89, "duration": 4.92}, {"text": "culture commune j'oubliais deuxi\u00e8me", "start": 1941.52, "duration": 2.91}, {"text": "point je suis d\u00e9sol\u00e9 mais il ya un vrai", "start": 1942.81, "duration": 4.38}, {"text": "sujet sur l'adour largesses que d'une", "start": 1944.43, "duration": 4.14}, {"text": "certaine mani\u00e8re vous irait dans le sens", "start": 1947.19, "duration": 2.46}, {"text": "de ce que ce qu \u00e9crivait cette semaine", "start": 1948.57, "duration": 2.43}, {"text": "l'avocat jean pierre mignard et le", "start": 1949.65, "duration": 2.79}, {"text": "philosophe jo\u00ebl roman \u00e7a qu'il faut de", "start": 1951.0, "duration": 3.42}, {"text": "nouveau fix\u00e9 une strat\u00e9gie de nouveau se", "start": 1952.44, "duration": 3.78}, {"text": "doter d'une doctrine fondatrice qui", "start": 1954.42, "duration": 3.21}, {"text": "aille au del\u00e0 de nos rangs \u00e9crivait-il", "start": 1956.22, "duration": 3.24}, {"text": "conforter une grande alliance d\u00e9mocrates", "start": 1957.63, "duration": 3.36}, {"text": "qui va des sociaux-d\u00e9mocrates logis ces", "start": 1959.46, "duration": 2.79}, {"text": "d\u00e9mos chr\u00e9tiens aux lib\u00e9raux \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 1960.99, "duration": 2.73}, {"text": "nationale et europ\u00e9enne tirs continuent", "start": 1962.25, "duration": 3.24}, {"text": "de faire vivre la promesse d\u00e9mocratique", "start": 1963.72, "duration": 3.48}, {"text": "de la campagne des manades macro et des", "start": 1965.49, "duration": 6.69}, {"text": "marcheurs je me m\u00e9fie d'eux a priori \u00e7a", "start": 1967.2, "duration": 6.12}, {"text": "mais plut\u00f4t sympathique ce que vous", "start": 1972.18, "duration": 2.34}, {"text": "n'\u00eates bien mais je me m\u00e9fie du", "start": 1973.32, "duration": 4.26}, {"text": "romantisme qui est derri\u00e8re tout \u00e7a les", "start": 1974.52, "duration": 4.38}, {"text": "pouvoirs politiques sont toujours pris", "start": 1977.58, "duration": 3.39}, {"text": "dans un syst\u00e8me de contraintes li\u00e9es \u00e0", "start": 1978.9, "duration": 5.49}, {"text": "des circonstances europ\u00e9enne int\u00e9rieur", "start": 1980.97, "duration": 6.09}, {"text": "mondial ce serait d\u00e9j\u00e0 pas si mal", "start": 1984.39, "duration": 5.04}, {"text": "si le pouvoir qui est en plein c \u00e9tait", "start": 1987.06, "duration": 5.28}, {"text": "adapt\u00e9e \u00e0 ces circonstances et je pense", "start": 1989.43, "duration": 3.96}, {"text": "que ce qu'il faut expliquer aux fran\u00e7ais", "start": 1992.34, "duration": 2.64}, {"text": "aux marcheurs et \u00e0 tout le monde et", "start": 1993.39, "duration": 3.45}, {"text": "s'expliquer \u00e0 nous m\u00eames c'est la nature", "start": 1994.98, "duration": 3.27}, {"text": "des d\u00e9fis qui nous sont pos\u00e9s par ces", "start": 1996.84, "duration": 2.16}, {"text": "circonstances", "start": 1998.25, "duration": 3.77}, {"text": "elles sont nombreuses", "start": 1999.0, "duration": 3.02}, {"text": "france culture l'esprit public", "start": 2002.62, "duration": 5.52}, {"text": "emilie aubry", "start": 2005.51, "duration": 4.44}, {"text": "alors \u00e0 pr\u00e9sent si vous le voulez bien", "start": 2008.14, "duration": 3.16}, {"text": "messieurs a quitt\u00e9 la france pour le", "start": 2009.95, "duration": 3.12}, {"text": "pays d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9 l'espagne apr\u00e8s le", "start": 2011.3, "duration": 3.75}, {"text": "discours ambigu du pr\u00e9sident catalan", "start": 2013.07, "duration": 4.02}, {"text": "carles \u00e0 ce putsch remonte mardi et la", "start": 2015.05, "duration": 3.57}, {"text": "r\u00e9ponse mercredi du chef du gouvernement", "start": 2017.09, "duration": 3.57}, {"text": "espagnol mariano rajoy lui demandant de", "start": 2018.62, "duration": 3.66}, {"text": "pr\u00e9ciser s'il avait oui ou non", "start": 2020.66, "duration": 4.17}, {"text": "d\u00e9clarer l'ind\u00e9pendance de la catalogne", "start": 2022.28, "duration": 4.47}, {"text": "bref une semaine encore bien confuse", "start": 2024.83, "duration": 4.17}, {"text": "dont on retiendra notamment la ferveur", "start": 2026.75, "duration": 3.84}, {"text": "du prix nobel de litt\u00e9rature mario", "start": 2029.0, "duration": 2.67}, {"text": "vargas llosa", "start": 2030.59, "duration": 3.6}, {"text": "dimanche dernier \u00e0 barcelone devant des", "start": 2031.67, "duration": 3.51}, {"text": "centaines de milliers de personnes", "start": 2034.19, "duration": 2.91}, {"text": "venues d\u00e9fendre l'unit\u00e9 du pays", "start": 2035.18, "duration": 3.75}, {"text": "on \u00e9coute l'\u00e9crivain en version", "start": 2037.1, "duration": 9.27}, {"text": "originale hayati et starmania la ville", "start": 2038.93, "duration": 10.41}, {"text": "et ses ombres c ur et les vinyles hausse", "start": 2046.37, "duration": 8.94}, {"text": "des taux alors une conne et espagne ils", "start": 2049.34, "duration": 9.75}, {"text": "consommaient le fr\u00e9do \u00e0 lessines laisse", "start": 2055.31, "duration": 6.81}, {"text": "alors \u00e7a me dit papa l'ann\u00e9e quel nom et", "start": 2059.09, "duration": 7.61}, {"text": "stahl solo ce destin commun", "start": 2062.12, "duration": 6.88}, {"text": "tel est mon corps", "start": 2066.7, "duration": 4.11}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2069.0, "duration": 9.01}, {"text": "et quand mon charme \u00e0 l'ocvs tel raz", "start": 2070.81, "duration": 12.78}, {"text": "somech s'il y en a combien mppt la", "start": 2078.01, "duration": 7.71}, {"text": "d\u00e9mocratie espagnole ait acquis par", "start": 2083.59, "duration": 8.88}, {"text": "l'int\u00e9ress\u00e9 canigou des pistes \u00e0", "start": 2085.72, "duration": 13.2}, {"text": "l'industrie c'\u00e9tait mario vargas llosa", "start": 2092.47, "duration": 9.0}, {"text": "dimanche dernier \u00e0 barcelone madrid a", "start": 2098.92, "duration": 3.96}, {"text": "donn\u00e9 huit jours \u00e0 la catalogne pour", "start": 2101.47, "duration": 3.45}, {"text": "renoncer \u00e0 l'ind\u00e9pendance que va-t-il se", "start": 2102.88, "duration": 4.95}, {"text": "passer selon gilbert madrid avant de", "start": 2104.92, "duration": 4.17}, {"text": "venir \u00e0 la catalogne je voudrais", "start": 2107.83, "duration": 4.14}, {"text": "rappeler une chose depuis 20-30 ans nous", "start": 2109.09, "duration": 4.44}, {"text": "vivons la mondialisation l'\u00e9conomie", "start": 2111.97, "duration": 3.66}, {"text": "l'\u00e9conomie globale \u00e9conomique globale de", "start": 2113.53, "duration": 4.71}, {"text": "march\u00e9 trop d\u00e9r\u00e9gul\u00e9 par ailleurs et", "start": 2115.63, "duration": 4.14}, {"text": "donc le discours \u00e9conomique dominant", "start": 2118.24, "duration": 4.65}, {"text": "globaliste ou et disons non \u00e0 tout c'est", "start": 2119.77, "duration": 5.37}, {"text": "des entit\u00e9s c\u00e9d\u00e9es flux cd pib c'est des", "start": 2122.89, "duration": 4.38}, {"text": "choses comme \u00e7a et l'id\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des", "start": 2125.14, "duration": 4.47}, {"text": "gens qui ont conduit avec beaucoup de", "start": 2127.27, "duration": 4.11}, {"text": "l\u00e9gendes les pays les entreprises les", "start": 2129.61, "duration": 3.96}, {"text": "organisations les f\u00e9ministes qui ont", "start": 2131.38, "duration": 3.72}, {"text": "conduit avec beaucoup de conviction la", "start": 2133.57, "duration": 2.76}, {"text": "mondialisation c'est que tout \u00e7a allait", "start": 2135.1, "duration": 3.72}, {"text": "dissoudre les identit\u00e9s l'identit\u00e9 \u00e9tait", "start": 2136.33, "duration": 3.48}, {"text": "archa\u00efque \u00e9tait d'ailleurs aux", "start": 2138.82, "duration": 2.97}, {"text": "dangereuses souvent tourn\u00e9 les unes vers", "start": 2139.81, "duration": 3.42}, {"text": "les autres et qu'il fallait aller de", "start": 2141.79, "duration": 3.72}, {"text": "l'avant avec beaucoup de d'entousiasme", "start": 2143.23, "duration": 4.56}, {"text": "c'\u00e9tait le lit de logis emc mais pas que", "start": 2145.51, "duration": 3.66}, {"text": "l'om sait et il se passe exactement", "start": 2147.79, "duration": 3.75}, {"text": "inverse donc de mondialisation qui \u00e9tait", "start": 2149.17, "duration": 4.08}, {"text": "prodigieusement enrichissante et", "start": 2151.54, "duration": 4.2}, {"text": "extr\u00eamement perturbantes par ailleurs a", "start": 2153.25, "duration": 5.16}, {"text": "non seulement r\u00e9veiller des identit\u00e9s", "start": 2155.74, "duration": 4.86}, {"text": "anciennes parfois qu'on se l'id\u00e9e", "start": 2158.41, "duration": 3.6}, {"text": "d'identit\u00e9 nouvelle et si on n'y a pas", "start": 2160.6, "duration": 3.15}, {"text": "que l'europe mais et si on regarde la", "start": 2162.01, "duration": 4.44}, {"text": "russie japon la chine tapie l'un des", "start": 2163.75, "duration": 5.22}, {"text": "destins oui et \u00e7a \u00e0 peu pr\u00e8s partout et", "start": 2166.45, "duration": 4.02}, {"text": "en europe on voit bien que les fran\u00e7ais", "start": 2168.97, "duration": 2.61}, {"text": "sont toujours des fran\u00e7ais les allemands", "start": 2170.47, "duration": 2.61}, {"text": "sont toujours des allemands les fans ont", "start": 2171.58, "duration": 3.48}, {"text": "dit les cieux doit accompagner mais \u00e7a", "start": 2173.08, "duration": 3.63}, {"text": "r\u00e9veille m\u00eame d identit\u00e9 plus ancienne", "start": 2175.06, "duration": 3.69}, {"text": "et l\u00e0 je pense que la commission de", "start": 2176.71, "duration": 4.17}, {"text": "bruxelles qui a beaucoup jou\u00e9 la carte", "start": 2178.75, "duration": 3.72}, {"text": "des r\u00e9gions un petit peu jou\u00e9 avec le", "start": 2180.88, "duration": 2.73}, {"text": "feu avec de bonnes intentions comme", "start": 2182.47, "duration": 3.21}, {"text": "d'habitude et c'est bon", "start": 2183.61, "duration": 3.59}, {"text": "donc on a affaire \u00e0 des identit\u00e9s", "start": 2185.68, "duration": 5.19}, {"text": "bataille entre entre entit\u00e9s qui choix", "start": 2187.2, "duration": 6.73}, {"text": "sont demeur\u00e9es fortes ou qui ont trait", "start": 2190.87, "duration": 5.13}, {"text": "on se sont r\u00e9veill\u00e9s lors d'un point de", "start": 2193.93, "duration": 3.69}, {"text": "vue rationnel bien s\u00fbr il n'est pas du", "start": 2196.0, "duration": 2.91}, {"text": "tout souhaitable que", "start": 2197.62, "duration": 3.51}, {"text": "les pays europ\u00e9ens il y en a aujourd'hui", "start": 2198.91, "duration": 4.169}, {"text": "donc 27 dont l'union commencent \u00e0 se", "start": 2201.13, "duration": 4.409}, {"text": "fragmenter v\u00e9rove table disait il ya", "start": 2203.079, "duration": 3.901}, {"text": "quelques jours que si on va alors des", "start": 2205.539, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9gions s'est enfin 75 en gros si c'est", "start": 2206.98, "duration": 3.93}, {"text": "le conditions qu'on compte totalement", "start": 2209.5, "duration": 2.7}, {"text": "pour du beurre l\u00e0 dans le monde de", "start": 2210.91, "duration": 1.56}, {"text": "demain", "start": 2212.2, "duration": 1.8}, {"text": "on est plus aucune esp\u00e8ce d'influenc\u00e9", "start": 2212.47, "duration": 3.119}, {"text": "sur rien m\u00eame pas la peine d'\u00e9changer", "start": 2214.0, "duration": 3.48}, {"text": "nos id\u00e9es sur rien on est compl\u00e8tement", "start": 2215.589, "duration": 2.49}, {"text": "an\u00e9anti", "start": 2217.48, "duration": 2.46}, {"text": "on a d\u00e9j\u00e0 du mal \u00e0 se mettre d'accord \u00e0", "start": 2218.079, "duration": 4.681}, {"text": "27 par rapport \u00e0 \u00e7a et en m\u00eame temps que", "start": 2219.94, "duration": 4.8}, {"text": "dire \u00e0 des gens qui s'estiment en effet", "start": 2222.76, "duration": 3.99}, {"text": "bafou\u00e9 les donc c'est tout le m\u00e9canisme", "start": 2224.74, "duration": 4.74}, {"text": "qu'il faudrait reprendre en amont aussi", "start": 2226.75, "duration": 4.859}, {"text": "bien en catalogne qu'ailleurs il a on", "start": 2229.48, "duration": 3.45}, {"text": "peut faire une distinction entre ceux", "start": 2231.609, "duration": 3.841}, {"text": "qui ont tent\u00e9 l\u00e9galement en respectant", "start": 2232.93, "duration": 4.409}, {"text": "la constitution de leur pays comme les", "start": 2235.45, "duration": 4.26}, {"text": "\u00e9cossais par exemple ou d'autres et qui", "start": 2237.339, "duration": 4.051}, {"text": "ont \u00e9chou\u00e9 qui peut-\u00eatre attendre la", "start": 2239.71, "duration": 3.0}, {"text": "suite au prochain \u00e9pisode", "start": 2241.39, "duration": 3.09}, {"text": "comme les qu\u00e9b\u00e9cois oui \u00e7a vous voyez au", "start": 2242.71, "duration": 4.02}, {"text": "qu\u00e9bec m\u00eame si c'est pas canada m\u00eame si", "start": 2244.48, "duration": 3.9}, {"text": "c'est pas en europe et ce qu'ils veulent", "start": 2246.73, "duration": 4.17}, {"text": "on est transgress\u00e9e la l\u00e9galit\u00e9", "start": 2248.38, "duration": 4.32}, {"text": "donc l\u00e0 mois dans le cas d'esp\u00e8ce je", "start": 2250.9, "duration": 4.919}, {"text": "suis du je suis d'accord avec le", "start": 2252.7, "duration": 4.53}, {"text": "gouvernement espagnol quelles que soient", "start": 2255.819, "duration": 2.941}, {"text": "ses maladresses ou sa duret\u00e9", "start": 2257.23, "duration": 3.24}, {"text": "il y avait toutes les autorit\u00e9s", "start": 2258.76, "duration": 2.88}, {"text": "europ\u00e9ennes qui ont dit la m\u00eame chose", "start": 2260.47, "duration": 2.97}, {"text": "mais ils peuvent pas non plus laiss\u00e9", "start": 2261.64, "duration": 5.01}, {"text": "sans r\u00e9ponse des normales et ce catalan", "start": 2263.44, "duration": 5.159}, {"text": "m\u00eame si le la condition d'\u00eatre", "start": 2266.65, "duration": 4.709}, {"text": "ind\u00e9pendantiste c'est vraiment c'est un", "start": 2268.599, "duration": 4.651}, {"text": "m\u00e9lange compl\u00e8tement contradictoire", "start": 2271.359, "duration": 4.111}, {"text": "entre diff\u00e9rentes positions mais je vais", "start": 2273.25, "duration": 3.839}, {"text": "je pense pas qu'il faille aller jusqu'\u00e0", "start": 2275.47, "duration": 4.139}, {"text": "l'acceptation nom des libert\u00e9s ou parce", "start": 2277.089, "duration": 4.2}, {"text": "qu'on serait \u00e9mu par telle ou telle", "start": 2279.609, "duration": 2.94}, {"text": "demande de l'acceptation", "start": 2281.289, "duration": 2.611}, {"text": "c'est extr\u00eamement dangereux pour", "start": 2282.549, "duration": 3.901}, {"text": "l'avenir de l'europe mais je crois pas", "start": 2283.9, "duration": 3.689}, {"text": "que c'\u00e9tait bien trait\u00e9 par le", "start": 2286.45, "duration": 2.099}, {"text": "gouvernement espagnol", "start": 2287.589, "duration": 4.411}, {"text": "on aboutira \u00e0 quoi je pense puisqu'il a", "start": 2288.549, "duration": 5.73}, {"text": "annonc\u00e9 l'ind\u00e9pendance il l'a suspendu", "start": 2292.0, "duration": 3.99}, {"text": "aussit\u00f4t \u00e7a veut dire j'ai fait \u00e7a pour", "start": 2294.279, "duration": 3.661}, {"text": "\u00eatre fort je vais tenter de n\u00e9gocier \u00e7a", "start": 2295.99, "duration": 2.94}, {"text": "ressemble un prix ce qui a fait le", "start": 2297.94, "duration": 2.54}, {"text": "pr\u00e9sident du kurdistan d'ailleurs", "start": 2298.93, "duration": 3.98}, {"text": "comparaison un peu tir\u00e9 par les cheveux", "start": 2300.48, "duration": 5.049}, {"text": "l'aboutissement si on veut pas que tout", "start": 2302.91, "duration": 5.29}, {"text": "explose et soit contagieux c'est une", "start": 2305.529, "duration": 4.861}, {"text": "sorte de f\u00e9d\u00e9ralisme impairment \u00e0", "start": 2308.2, "duration": 4.589}, {"text": "l'espagne a cr\u00fb encore c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0", "start": 2310.39, "duration": 4.649}, {"text": "assez fort justement d\u00e9j\u00e0 en espagne en", "start": 2312.789, "duration": 3.27}, {"text": "gr\u00e8ce qu'il est possible d'aller un peu", "start": 2315.039, "duration": 3.391}, {"text": "plus loin dans cette direction pour", "start": 2316.059, "duration": 4.02}, {"text": "maintenir d'espagne en tant qu entit\u00e9", "start": 2318.43, "duration": 4.59}, {"text": "sinon on pendant quelque chose de tr\u00e8s", "start": 2320.079, "duration": 4.831}, {"text": "dangereux et de tr\u00e8s pr\u00e9judiciable pour", "start": 2323.02, "duration": 3.029}, {"text": "l'avenir de l'europe", "start": 2324.91, "duration": 3.84}, {"text": "renforcer le f\u00e9d\u00e9ralisme espagnol c'est", "start": 2326.049, "duration": 3.81}, {"text": "aussi comme \u00e7a que vous voyez les choses", "start": 2328.75, "duration": 2.43}, {"text": "thierry pech vous vous \u00eates fous", "start": 2329.859, "duration": 2.521}, {"text": "chemin \u00e9galement ce que certains", "start": 2331.18, "duration": 3.659}, {"text": "qualifient de possibles balkanisation de", "start": 2332.38, "duration": 3.57}, {"text": "l'espagne de l'europe", "start": 2334.839, "duration": 2.581}, {"text": "je vais revenir \u00e0 cette question du", "start": 2335.95, "duration": 4.379}, {"text": "f\u00e9d\u00e9ralisme est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s large il est", "start": 2337.42, "duration": 4.53}, {"text": "m\u00eame exceptionnellement large pour la", "start": 2340.329, "duration": 3.601}, {"text": "catalogne et le pays basque en espagne", "start": 2341.95, "duration": 4.139}, {"text": "ces deux provinces qui ont un statut", "start": 2343.93, "duration": 3.629}, {"text": "particulier dans la constitution", "start": 2346.089, "duration": 3.181}, {"text": "espagnole \u00e7a pour essayer d esp\u00e9rer que", "start": 2347.559, "duration": 3.75}, {"text": "ces \u00e9lans m\u00e9riaux non mais je rends", "start": 2349.27, "duration": 4.53}, {"text": "hommage \u00e0 votre bonne volont\u00e9", "start": 2351.309, "duration": 5.991}, {"text": "hubert mais qu'est ce qu'on peut ajouter", "start": 2353.8, "duration": 5.34}, {"text": "qu est-ce qu on peut ajouter \u00e0", "start": 2357.3, "duration": 3.46}, {"text": "l'autonomie catalane aujourd'hui pas", "start": 2359.14, "duration": 3.51}, {"text": "grand chose en v\u00e9rit\u00e9 c'est \u00e7a qui me", "start": 2360.76, "duration": 3.72}, {"text": "qui m'inqui\u00e8te le plus le commentaire", "start": 2362.65, "duration": 2.969}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral que je voudrais faire c'est", "start": 2364.48, "duration": 3.9}, {"text": "d'abord que l'incons\u00e9quence effet une", "start": 2365.619, "duration": 4.051}, {"text": "tr\u00e8s large place dans la vie politique", "start": 2368.38, "duration": 3.75}, {"text": "europ\u00e9enne depuis deux ans et c'est tr\u00e8s", "start": 2369.67, "duration": 5.909}, {"text": "pr\u00e9occupant par deux fois au moins on a", "start": 2372.13, "duration": 6.39}, {"text": "vu des \u00e9v\u00e9nements produits par des", "start": 2375.579, "duration": 4.5}, {"text": "leaders qui n'avait absolument pas", "start": 2378.52, "duration": 4.74}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chi au coup d'apr\u00e8s on l'a vu avec", "start": 2380.079, "duration": 6.391}, {"text": "le break si tu devrais exit est un truc", "start": 2383.26, "duration": 5.52}, {"text": "qui a surgi pour des raisons mais", "start": 2386.47, "duration": 4.17}, {"text": "vraiment de de petite politique", "start": 2388.78, "duration": 5.819}, {"text": "int\u00e9rieure dans la vie britannique qui a", "start": 2390.64, "duration": 5.909}, {"text": "allum\u00e9 des feux effectivement qui", "start": 2394.599, "duration": 3.45}, {"text": "demandait qu'\u00e0 s'allumer dans la", "start": 2396.549, "duration": 3.601}, {"text": "population et qui aujourd'hui donne lieu", "start": 2398.049, "duration": 6.331}, {"text": "\u00e0 un formidable bordel n'y a pas d'autre", "start": 2400.15, "duration": 6.449}, {"text": "mot on ne sait pas du tout ce que", "start": 2404.38, "duration": 4.35}, {"text": "veulent les britanniques et l\u00e0 on a avec", "start": 2406.599, "duration": 2.851}, {"text": "la catalogne", "start": 2408.73, "duration": 2.24}, {"text": "un autre exemple de l'incons\u00e9quence", "start": 2409.45, "duration": 5.58}, {"text": "compl\u00e8te c'est quoi le coup d'apr\u00e8s un", "start": 2410.97, "duration": 6.69}, {"text": "plus grand f\u00e9d\u00e9ralisme aurons avec", "start": 2415.03, "duration": 5.13}, {"text": "beaucoup de d'habillage on arrivera", "start": 2417.66, "duration": 4.0}, {"text": "peut-\u00eatre \u00e0 faire croire qu'on a franchi", "start": 2420.16, "duration": 2.82}, {"text": "une nouvelle fronti\u00e8re dans le", "start": 2421.66, "duration": 3.33}, {"text": "f\u00e9d\u00e9ralisme et c'est \u00e0 l'honneur", "start": 2422.98, "duration": 3.75}, {"text": "d'hubert v\u00e9drine de d\u00e9fendre de", "start": 2424.99, "duration": 3.51}, {"text": "f\u00e9d\u00e9ralisme vous avez \u00e9t\u00e9 parfois tr\u00e8s", "start": 2426.73, "duration": 2.91}, {"text": "critique \u00e0 son \u00e9gard c'\u00e9tait une", "start": 2428.5, "duration": 2.67}, {"text": "plaisanterie le nom mais je connais le", "start": 2429.64, "duration": 2.61}, {"text": "d\u00e9bat mais \u00e7a d\u00e9pend ce qu'on met dans", "start": 2431.17, "duration": 3.99}, {"text": "le mur bien s\u00fbr fils et la subsidiarit\u00e9", "start": 2432.25, "duration": 5.069}, {"text": "de caisse qu'est ce qui va se passer", "start": 2435.16, "duration": 5.22}, {"text": "alors la catalogne sort elle veut rester", "start": 2437.319, "duration": 4.381}, {"text": "dans l'union europ\u00e9enne", "start": 2440.38, "duration": 4.29}, {"text": "mais pour beaucoup d'europ\u00e9ens \u00e0", "start": 2441.7, "duration": 4.8}, {"text": "bruxelles on consid\u00e8re que c'est pas", "start": 2444.67, "duration": 2.25}, {"text": "possible", "start": 2446.5, "duration": 1.92}, {"text": "bon si elle devient ind\u00e9pendante elle", "start": 2446.92, "duration": 2.699}, {"text": "sort de l'union europ\u00e9enne elle sort de", "start": 2448.42, "duration": 3.0}, {"text": "l'euro elle veut y entrer \u00e0 nouveau mais", "start": 2449.619, "duration": 4.291}, {"text": "l'espagne s'y opposera donc c'est quoi", "start": 2451.42, "duration": 5.879}, {"text": "la strat\u00e9gie par ailleurs sortie de", "start": 2453.91, "duration": 5.159}, {"text": "l'euro re d\u00e9nomination de toutes les", "start": 2457.299, "duration": 3.621}, {"text": "dettes priv\u00e9es publiques", "start": 2459.069, "duration": 3.771}, {"text": "la catalogne prend une part de la dette", "start": 2460.92, "duration": 3.66}, {"text": "espagnole qui n'est pas tout \u00e0 fait", "start": 2462.84, "duration": 3.81}, {"text": "anecdotique se retrouve avec un taux", "start": 2464.58, "duration": 4.41}, {"text": "d'endettement qui entre 115 et 130% du", "start": 2466.65, "duration": 4.98}, {"text": "pib' bon elle est d\u00e9j\u00e0 en d\u00e9ficit la", "start": 2468.99, "duration": 4.05}, {"text": "catalogne a beau \u00eatre une province riche", "start": 2471.63, "duration": 2.46}, {"text": "elle est en d\u00e9ficit", "start": 2473.04, "duration": 2.43}, {"text": "qu'est-ce qui se passe il ya des", "start": 2474.09, "duration": 3.78}, {"text": "entreprises qui s'en vont qui va pr\u00eater", "start": 2475.47, "duration": 5.13}, {"text": "\u00e0 la catalogne ind\u00e9pendante parce que", "start": 2477.87, "duration": 4.65}, {"text": "\u00e9videmment alors \u00e0 sa propre monnaie il", "start": 2480.6, "duration": 3.03}, {"text": "faudra qu'elles \u00e9quilibrent ses comptes", "start": 2482.52, "duration": 2.76}, {"text": "elle aura besoin de devises", "start": 2483.63, "duration": 6.65}, {"text": "bon tout \u00e7a est totalement un pr\u00e9par\u00e9", "start": 2485.28, "duration": 7.65}, {"text": "mais deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment la catalogne sort", "start": 2490.28, "duration": 5.02}, {"text": "que devient l'espagne l'espagne entre en", "start": 2492.93, "duration": 3.84}, {"text": "crise rapidement", "start": 2495.3, "duration": 3.48}, {"text": "est-ce que la zone euro peut se payer le", "start": 2496.77, "duration": 5.04}, {"text": "luxe d'une crise en espagne", "start": 2498.78, "duration": 4.98}, {"text": "aujourd'hui les investisseurs vont se", "start": 2501.81, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9tourner de la dette souveraine", "start": 2503.76, "duration": 3.36}, {"text": "espagnole on a failli conna\u00eetre \u00e7a en", "start": 2504.69, "duration": 5.01}, {"text": "2011 2012 et on n'a absolument pas les", "start": 2507.12, "duration": 4.17}, {"text": "moyens avec le fonds de stabilisation de", "start": 2509.7, "duration": 3.27}, {"text": "se payer des d'\u00e9teindre un incendie", "start": 2511.29, "duration": 3.35}, {"text": "financier en espagne", "start": 2512.97, "duration": 3.84}, {"text": "qu'est ce qui se passe pour la zone euro", "start": 2514.64, "duration": 4.12}, {"text": "elle m\u00eame vous voyez ce que je veux dire", "start": 2516.81, "duration": 4.32}, {"text": "il faut avoir un peu r\u00e9fl\u00e9chi au coup", "start": 2518.76, "duration": 5.22}, {"text": "d'apr\u00e8s oui il faut le dire aux", "start": 2521.13, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9lecteurs catalans", "start": 2523.98, "duration": 2.13}, {"text": "oui il faut le dire aux \u00e9lecteurs", "start": 2524.97, "duration": 4.02}, {"text": "catalans bien s\u00fbr c'est vrai que sans", "start": 2526.11, "duration": 5.1}, {"text": "doute on leur a trop peu parler des", "start": 2528.99, "duration": 3.66}, {"text": "autres forces politiques ont trop peu", "start": 2531.21, "duration": 3.2}, {"text": "parl\u00e9 mais il faut quand m\u00eame dire aussi", "start": 2532.65, "duration": 4.44}, {"text": "le formidable opportunisme et formidable", "start": 2534.41, "duration": 4.06}, {"text": "cynisme des leaders ind\u00e9pendantistes", "start": 2537.09, "duration": 3.93}, {"text": "catalans qui tiennent leur majorit\u00e9 \u00e0 la", "start": 2538.47, "duration": 5.31}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 \u00e0 quelques voix \u00e0 quelques", "start": 2541.02, "duration": 5.97}, {"text": "voix de jean ils sont dix qui ont dans", "start": 2543.78, "duration": 7.28}, {"text": "la t\u00eate une esp\u00e8ce de gauchisme", "start": 2546.99, "duration": 7.04}, {"text": "irresponsable mais d\u00e9dain identitarisme", "start": 2551.06, "duration": 7.24}, {"text": "en diable si ces gens demain trouv\u00e9 que", "start": 2554.03, "duration": 5.71}, {"text": "putsch demande n'est pas assez allant", "start": 2558.3, "duration": 3.9}, {"text": "dans la radicalit\u00e9 il le quitterait le", "start": 2559.74, "duration": 4.17}, {"text": "gouvernement de putsch de monde tomberez", "start": 2562.2, "duration": 3.72}, {"text": "et l\u00e0 quelle serait l'issue pour les", "start": 2563.91, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9fenseurs d'ind\u00e9pendantisme la violence", "start": 2565.92, "duration": 3.81}, {"text": "moi ce que je redoute beaucoup", "start": 2568.23, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui en catalogne dans les jours", "start": 2569.73, "duration": 4.62}, {"text": "qui viennent dans les deux semaines qui", "start": 2571.59, "duration": 5.48}, {"text": "viennent c'est 2", "start": 2574.35, "duration": 4.13}, {"text": "buts quelque chose qu'on pourrait", "start": 2577.07, "duration": 3.51}, {"text": "appeler la guerre civile et donc c'est", "start": 2578.48, "duration": 4.1}, {"text": "quelque chose il faut tr\u00e8s vite", "start": 2580.58, "duration": 4.02}, {"text": "interrompre ce processus mais je ne sais", "start": 2582.58, "duration": 3.31}, {"text": "pas comment \u00e7a veut dire que tous deux", "start": 2584.6, "duration": 2.28}, {"text": "cette semaine qui font la comparaison", "start": 2585.89, "duration": 3.06}, {"text": "avec ce qui s'est jou\u00e9 en yougoslavie il", "start": 2586.88, "duration": 3.27}, {"text": "ya d\u00e9j\u00e0 quelques temps avec la m\u00eame", "start": 2588.95, "duration": 3.12}, {"text": "impuissance hormis le m\u00eame aveugl\u00e9ment", "start": 2590.15, "duration": 3.15}, {"text": "sur la possibilit\u00e9 d'une guerre", "start": 2592.07, "duration": 2.64}, {"text": "d'ind\u00e9pendance en ouvrant cette vente", "start": 2593.3, "duration": 4.29}, {"text": "n'a aucun rapport c'est aucun port mais", "start": 2594.71, "duration": 6.3}, {"text": "dans le genre position tr\u00e8s gauchiste", "start": 2597.59, "duration": 5.13}, {"text": "d'extr\u00eame gauche provocatrice mais apr\u00e8s", "start": 2601.01, "duration": 4.35}, {"text": "un changement il ya l'exemple grec en", "start": 2602.72, "duration": 4.91}, {"text": "exemple d'un leader \u00e9lu sur un programme", "start": 2605.36, "duration": 5.64}, {"text": "dont ils changent totalement apr\u00e8s alors", "start": 2607.63, "duration": 4.63}, {"text": "il est assez fort parce qu'ils en lice y", "start": 2611.0, "duration": 2.82}, {"text": "est pour l'heure relativement populaire", "start": 2612.26, "duration": 3.57}, {"text": "en faisant exactement l'averse de ce qui", "start": 2613.82, "duration": 4.62}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 son programme soutenu par les", "start": 2615.83, "duration": 4.17}, {"text": "\u00e9lecteurs et confirm\u00e9 par le r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 2618.44, "duration": 3.54}, {"text": "alors je ne sais pas si les catalans", "start": 2620.0, "duration": 3.3}, {"text": "sont en dehors du sinistre sont", "start": 2621.98, "duration": 3.57}, {"text": "suffisamment souple pour changer", "start": 2623.3, "duration": 3.36}, {"text": "compl\u00e8tement le digne devant les", "start": 2625.55, "duration": 3.21}, {"text": "cons\u00e9quences que vous d\u00e9crivez je ne", "start": 2626.66, "duration": 4.14}, {"text": "sais pas \u00e7a serait mieux que", "start": 2628.76, "duration": 3.18}, {"text": "l'affrontement physique qui est pas", "start": 2630.8, "duration": 3.48}, {"text": "exclue mais fran\u00e7ais xavier bellamy que", "start": 2631.94, "duration": 4.17}, {"text": "vous inspire justement ce regain de", "start": 2634.28, "duration": 3.21}, {"text": "s\u00e9duction de ce qu'on a appel\u00e9 pour", "start": 2636.11, "duration": 3.24}, {"text": "aller vite le retour du small is", "start": 2637.49, "duration": 3.81}, {"text": "beautiful \u00e0 l'heure de la mondialisation", "start": 2639.35, "duration": 3.18}, {"text": "est ce que vous voyez quelque chose de", "start": 2641.3, "duration": 2.64}, {"text": "dangereux ou quelque chose qui \u00e9tait", "start": 2642.53, "duration": 2.67}, {"text": "in\u00e9vitable compte tenu de ce qu'est", "start": 2643.94, "duration": 2.52}, {"text": "devenue la mondialisation ce qu'elle a", "start": 2645.2, "duration": 4.26}, {"text": "g\u00e9n\u00e9r\u00e9e j'ai deux choses tr\u00e8s simplement", "start": 2646.46, "duration": 4.83}, {"text": "la premi\u00e8re c'est que il ya une", "start": 2649.46, "duration": 5.1}, {"text": "aspiration \u00e0 qui s'exprime \u00e0 travers ses", "start": 2651.29, "duration": 4.98}, {"text": "revendications d'ind\u00e9pendance \u00e0 une", "start": 2654.56, "duration": 4.23}, {"text": "souverainet\u00e9 qui est per\u00e7u comme perdue", "start": 2656.27, "duration": 4.47}, {"text": "et il faut faire tr\u00e8s attention \u00e0 la", "start": 2658.79, "duration": 4.65}, {"text": "fa\u00e7on dont on dont dans les \u00e9lites et", "start": 2660.74, "duration": 4.26}, {"text": "les gouvernements exercent leur", "start": 2663.44, "duration": 3.33}, {"text": "responsabilit\u00e9 en revient aux premiers", "start": 2665.0, "duration": 3.15}, {"text": "th\u00e8mes qu'on \u00e9voquait parce que au", "start": 2666.77, "duration": 4.08}, {"text": "moment o\u00f9 les citoyens ont le sentiment", "start": 2668.15, "duration": 6.12}, {"text": "que leur souverainet\u00e9 a disparu le", "start": 2670.85, "duration": 5.19}, {"text": "discours de la rationalit\u00e9 ne leur parle", "start": 2674.27, "duration": 5.25}, {"text": "plus dire que c'est pas en parlant des", "start": 2676.04, "duration": 5.52}, {"text": "cons\u00e9quences \u00e9conomiques du bric site", "start": 2679.52, "duration": 4.14}, {"text": "qu'on a convaincu les les anglais de ne", "start": 2681.56, "duration": 3.24}, {"text": "pas de ne pas faire ce choix", "start": 2683.66, "duration": 3.6}, {"text": "et de ce point de vue l\u00e0 il me semble", "start": 2684.8, "duration": 3.87}, {"text": "que", "start": 2687.26, "duration": 3.539}, {"text": "l'inde est l'un des sujets majeurs des", "start": 2688.67, "duration": 3.629}, {"text": "ann\u00e9es qui viendront notamment dans la", "start": 2690.799, "duration": 2.941}, {"text": "question du rapport \u00e0 l'europe est dans", "start": 2692.299, "duration": 3.121}, {"text": "la question des r\u00e9formes qu'on \u00e9voquait", "start": 2693.74, "duration": 3.21}, {"text": "tout \u00e0 l'heure sera la question de la", "start": 2695.42, "duration": 2.73}, {"text": "d\u00e9mocratie de la fa\u00e7on dont la", "start": 2696.95, "duration": 4.169}, {"text": "d\u00e9mocratie se se pensent ou se repenser", "start": 2698.15, "duration": 4.649}, {"text": "dans l'univers mondialis\u00e9 que nous", "start": 2701.119, "duration": 3.031}, {"text": "connaissons et les nouvelles formes", "start": 2702.799, "duration": 3.03}, {"text": "d'exercice du pouvoir", "start": 2704.15, "duration": 3.33}, {"text": "et la deuxi\u00e8me chose que je veux dire", "start": 2705.829, "duration": 5.73}, {"text": "c'est que ce qui ce qui se vit \u00e0 travers", "start": 2707.48, "duration": 6.69}, {"text": "ses diff\u00e9rentes mutations n'est pas", "start": 2711.559, "duration": 4.53}, {"text": "seulement anecdotique sans doute il ya", "start": 2714.17, "duration": 4.29}, {"text": "bien s\u00fbr eu des d\u00e9cisions contingentes", "start": 2716.089, "duration": 4.351}, {"text": "qui ont conduit \u00e0 ce type de mouvement", "start": 2718.46, "duration": 5.49}, {"text": "mais mais on voit bien que le continent", "start": 2720.44, "duration": 5.609}, {"text": "europ\u00e9en et le monde occidental et plus", "start": 2723.95, "duration": 4.139}, {"text": "largement d'ailleurs notre notre monde", "start": 2726.049, "duration": 4.32}, {"text": "sont sont travers\u00e9s par des tensions par", "start": 2728.089, "duration": 6.871}, {"text": "des des forces centrifuges et qu'il faut", "start": 2730.369, "duration": 6.571}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 prendre en compte ces tensions", "start": 2734.96, "duration": 4.109}, {"text": "encore une fois parce que au moment o\u00f9", "start": 2736.94, "duration": 6.81}, {"text": "on aura on les aura laiss\u00e9 se d\u00e9velopper", "start": 2739.069, "duration": 5.701}, {"text": "de fa\u00e7on excessive", "start": 2743.75, "duration": 2.339}, {"text": "elles ne peuvent conduire qu'\u00e0 une forme", "start": 2744.77, "duration": 2.37}, {"text": "de violence et ce qui est tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 2746.089, "duration": 3.331}, {"text": "frappant c'est \u00e9videmment le", "start": 2747.14, "duration": 4.29}, {"text": "gouvernement espagnol a \u00e9t\u00e9 maladroit", "start": 2749.42, "duration": 4.139}, {"text": "dans sa r\u00e9ponse est brutale mais mais", "start": 2751.43, "duration": 3.75}, {"text": "quelle chose \u00e9tonnante que nous ayons", "start": 2753.559, "duration": 3.391}, {"text": "regarder ce r\u00e9f\u00e9rendum avec une forme de", "start": 2755.18, "duration": 3.75}, {"text": "sympathie comme s'il \u00e9tait le gentil", "start": 2756.95, "duration": 3.84}, {"text": "village gaulois qui r\u00e9siste est avec", "start": 2758.93, "duration": 2.31}, {"text": "courage", "start": 2760.79, "duration": 1.89}, {"text": "alors qu'en r\u00e9alit\u00e9 il ya un v\u00e9ritable", "start": 2761.24, "duration": 3.0}, {"text": "coup de force une vraie brutalit\u00e9", "start": 2762.68, "duration": 2.85}, {"text": "d\u00e9mocratique et de ce point de vue l\u00e0", "start": 2764.24, "duration": 2.849}, {"text": "les il faut redire \u00e0 quel point les", "start": 2765.53, "duration": 2.94}, {"text": "processus d\u00e9mocratiques sont la", "start": 2767.089, "duration": 3.24}, {"text": "condition de la de la paix et quand ils", "start": 2768.47, "duration": 3.42}, {"text": "sont contourn\u00e9es effectivement le", "start": 2770.329, "duration": 4.141}, {"text": "spectre de la violence surgit et c'est", "start": 2771.89, "duration": 3.9}, {"text": "vrai d'ailleurs thierry pech que la", "start": 2774.47, "duration": 2.73}, {"text": "presse europ\u00e9enne est tr\u00e8s divis\u00e9e", "start": 2775.79, "duration": 2.789}, {"text": "lorsqu'on le regarde tout ce qui s'est", "start": 2777.2, "duration": 2.669}, {"text": "\u00e9crit ces derni\u00e8res semaines sur la", "start": 2778.579, "duration": 2.73}, {"text": "catalogne entre ceux en effet qui", "start": 2779.869, "duration": 3.93}, {"text": "explique ces personnes ces catalans ont", "start": 2781.309, "duration": 3.961}, {"text": "le droit de d\u00e9fendre le droit \u00e0", "start": 2783.799, "duration": 3.391}, {"text": "l'autod\u00e9termination des peuples c'est", "start": 2785.27, "duration": 3.18}, {"text": "par exemple la position du philosophe", "start": 2787.19, "duration": 2.609}, {"text": "yves roucaute et ceux qui au contraire", "start": 2788.45, "duration": 3.599}, {"text": "alerte sur le risque de balkanisation", "start": 2789.799, "duration": 3.661}, {"text": "on voit que m\u00eame sur un plan", "start": 2792.049, "duration": 3.481}, {"text": "intellectuel la question divise pas que", "start": 2793.46, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e7a s'arr\u00eate apr\u00e8s non mais attendez on", "start": 2795.53, "duration": 4.17}, {"text": "parle pas on parle pas d'une population", "start": 2797.0, "duration": 5.549}, {"text": "opprim\u00e9e faut quand m\u00eame faut se", "start": 2799.7, "duration": 3.27}, {"text": "r\u00e9veiller", "start": 2802.549, "duration": 3.06}, {"text": "on parle d'une r\u00e9gion riche on parle", "start": 2802.97, "duration": 6.48}, {"text": "d'\u00e2ne irr\u00e9dentisme de riches", "start": 2805.609, "duration": 6.061}, {"text": "la catalogne c'est 16% de la population", "start": 2809.45, "duration": 3.27}, {"text": "espagnole", "start": 2811.67, "duration": 5.25}, {"text": "c'est 20 % du revenu espagnol bon je dis", "start": 2812.72, "duration": 6.359}, {"text": "appui et cc des gens pardon fran\u00e7ois", "start": 2816.92, "duration": 5.73}, {"text": "xavier qui pratiquent leur langue", "start": 2819.079, "duration": 6.78}, {"text": "l'enseigne \u00e9crase la pratique de", "start": 2822.65, "duration": 4.469}, {"text": "l'espagnol autant qu'ils peuvent dans", "start": 2825.859, "duration": 4.801}, {"text": "les institutions scolaires jeudi on", "start": 2827.119, "duration": 4.951}, {"text": "parle pas d'une population opprim\u00e9e dont", "start": 2830.66, "duration": 3.51}, {"text": "l'identit\u00e9 aurait \u00e9t\u00e9 \u00e9touff\u00e9e au", "start": 2832.07, "duration": 4.259}, {"text": "contraire le catalanisme se porte tr\u00e8s", "start": 2834.17, "duration": 4.439}, {"text": "bien depuis au moins 20 ans moi j'ai", "start": 2836.329, "duration": 4.321}, {"text": "pour des raisons personnelles beaucoup", "start": 2838.609, "duration": 4.351}, {"text": "ses journ\u00e9es \u00e0 barcelone je peux vous", "start": 2840.65, "duration": 3.87}, {"text": "assurer que on n'\u00e9tait pas tr\u00e8s bien", "start": 2842.96, "duration": 2.879}, {"text": "accueilli quand on parlait juste", "start": 2844.52, "duration": 4.01}, {"text": "espagnols comme c'\u00e9tait mon cas donc", "start": 2845.839, "duration": 5.76}, {"text": "c'est \u00e7a qui est de 4 le catalanisme est", "start": 2848.53, "duration": 4.99}, {"text": "quand m\u00eame un irr\u00e9dentisme singulier", "start": 2851.599, "duration": 6.201}, {"text": "c'est un irr\u00e9dentisme imp\u00e9rialistes", "start": 2853.52, "duration": 4.28}, {"text": "consid\u00e8rent que leur mod\u00e8le est le bon", "start": 2860.71, "duration": 4.51}, {"text": "pour le reste de l'espagne et", "start": 2863.03, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e9ventuellement pour le reste de l'europe", "start": 2865.22, "duration": 4.43}, {"text": "bon c'\u00e9tait c'est la singularit\u00e9 du", "start": 2866.81, "duration": 4.92}, {"text": "nationalisme catalan qui est un tr\u00e8s", "start": 2869.65, "duration": 3.4}, {"text": "beau livre qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit il ya", "start": 2871.73, "duration": 2.91}, {"text": "quelques ann\u00e9es sur l'histoire de ce", "start": 2873.05, "duration": 3.33}, {"text": "nationalisme c'est un nationalisme de", "start": 2874.64, "duration": 6.42}, {"text": "dominants bon alors on peut pas on peut", "start": 2876.38, "duration": 6.959}, {"text": "pas faire cas du catalanisme comme on le", "start": 2881.06, "duration": 5.279}, {"text": "ferait d'une dune je sais pas de la", "start": 2883.339, "duration": 4.26}, {"text": "slov\u00e9nie du temps on parlait de la", "start": 2886.339, "duration": 2.76}, {"text": "yougoslavie de la slov\u00e9nie du temps de", "start": 2887.599, "duration": 3.631}, {"text": "tito c'est pas tout \u00e0 fait pareil", "start": 2889.099, "duration": 3.901}, {"text": "et puis surtout ce qui est assez \u00e9paisse", "start": 2891.23, "duration": 4.44}, {"text": "et qu' il s'agit m\u00eame pas d'\u00eatre pour ou", "start": 2893.0, "duration": 4.68}, {"text": "contre la la la revendication", "start": 2895.67, "duration": 4.05}, {"text": "d'ind\u00e9pendance du peuple catalan mais de", "start": 2897.68, "duration": 4.53}, {"text": "deux contrats de r\u00e9affirmer que toutes", "start": 2899.72, "duration": 4.29}, {"text": "les revendications doivent se donner", "start": 2902.21, "duration": 4.139}, {"text": "comme r\u00e8gle de passer par les processus", "start": 2904.01, "duration": 4.29}, {"text": "d\u00e9mocratiques et c'est \u00e7a qui je trouve", "start": 2906.349, "duration": 2.97}, {"text": "qu'il pose le probl\u00e8me majeur dans le", "start": 2908.3, "duration": 2.7}, {"text": "traitement m\u00e9diatique du cesr ont fait", "start": 2909.319, "duration": 3.601}, {"text": "l'impasse sur ce que ce r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 2911.0, "duration": 4.2}, {"text": "fictif recouvre de coup de force et", "start": 2912.92, "duration": 3.419}, {"text": "d'\u00e9v\u00e9nementiel en termes de", "start": 2915.2, "duration": 2.909}, {"text": "communication le rapport \u00e0 la l\u00e9galit\u00e9", "start": 2916.339, "duration": 3.541}, {"text": "alors je ne vais pas citer les c\u00e9istes", "start": 2918.109, "duration": 2.76}, {"text": "rapha\u00ebl glucksmann mais je vais le faire", "start": 2919.88, "duration": 2.13}, {"text": "quand m\u00eame justement qui voit dans le", "start": 2920.869, "duration": 2.73}, {"text": "conflit catalan un th\u00e9\u00e2tre grec o\u00f9", "start": 2922.01, "duration": 3.0}, {"text": "s'opposent antigone ses terres les lois", "start": 2923.599, "duration": 3.781}, {"text": "non \u00e9crites et cr\u00e9ons les normes formel", "start": 2925.01, "duration": 3.359}, {"text": "c'est \u00e0 dire comme s'il y avait en", "start": 2927.38, "duration": 4.199}, {"text": "espagne de l\u00e9gitimit\u00e9 qui s'opposaient", "start": 2928.369, "duration": 8.821}, {"text": "hubert v\u00e9drine vous faire sourire mais", "start": 2931.579, "duration": 8.451}, {"text": "pas pas l\u00e0-dessus mais je pense que", "start": 2937.19, "duration": 5.64}, {"text": "si le processus avance en catalogne", "start": 2940.03, "duration": 5.56}, {"text": "peut-\u00eatre que les bal\u00e9ares ont d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 2942.83, "duration": 4.89}, {"text": "s'autonomiser a eu des petits royaumes", "start": 2945.59, "duration": 2.97}, {"text": "des bal\u00e9ares", "start": 2947.72, "duration": 1.98}, {"text": "il pourrait dire mais nous on veut pas", "start": 2948.56, "duration": 2.31}, {"text": "sortir d'espagne qu'est ce que c'est que", "start": 2949.7, "duration": 3.0}, {"text": "cette histoire dira c'est sans fin le", "start": 2950.87, "duration": 5.09}, {"text": "processus sur ces deux l\u00e9gitimes", "start": 2952.7, "duration": 5.19}, {"text": "j'ai beaucoup de respect pour les", "start": 2955.96, "duration": 3.04}, {"text": "philosophes surtout quand il y en a 1", "start": 2957.89, "duration": 4.94}, {"text": "autour de la table mais la philosophie", "start": 2959.0, "duration": 8.31}, {"text": "seul ne peut pas organiser le monde bien", "start": 2962.83, "duration": 6.31}, {"text": "s\u00fbr que le droit des gens peut \u00eatre", "start": 2967.31, "duration": 4.5}, {"text": "oppos\u00e9 au droit positif pour le dire", "start": 2969.14, "duration": 5.46}, {"text": "dans d'autres mots - litt\u00e9raire mais", "start": 2971.81, "duration": 4.7}, {"text": "peut-\u00eatre conceptuellement plus nette", "start": 2974.6, "duration": 4.77}, {"text": "bien s\u00fbr bien s\u00fbr mais avec quelles", "start": 2976.51, "duration": 4.54}, {"text": "cons\u00e9quences pour la vraie vie pour les", "start": 2979.37, "duration": 4.05}, {"text": "vrais gens moi je suis franciliens vous", "start": 2981.05, "duration": 4.14}, {"text": "\u00eates peut-\u00eatre aussi l'\u00eele de france", "start": 2983.42, "duration": 4.47}, {"text": "c'est 15 % de la population fran\u00e7aise", "start": 2985.19, "duration": 5.25}, {"text": "c'est 30 % du pib marchands du pays", "start": 2987.89, "duration": 5.51}, {"text": "d'accord mais il ya que 20%", "start": 2990.44, "duration": 5.07}, {"text": "donc les deux tiers si vous voulez", "start": 2993.4, "duration": 3.76}, {"text": "qu'ils reviennent en ile-de-france le", "start": 2995.51, "duration": 2.82}, {"text": "reste va dans le reste de la france", "start": 2997.16, "duration": 3.12}, {"text": "demain on peut dire nous franciliens on", "start": 2998.33, "duration": 4.44}, {"text": "en a marre de payer pour l'auvergne", "start": 3000.28, "duration": 4.62}, {"text": "on en a marre de payer pour l'alsace on", "start": 3002.77, "duration": 3.78}, {"text": "en a marre de payer ce que l'\u00eele de", "start": 3004.9, "duration": 3.21}, {"text": "france c'est la locomotive en france", "start": 3006.55, "duration": 3.87}, {"text": "d'accord et on dire \u00e0 ce moment l\u00e0 le", "start": 3008.11, "duration": 4.47}, {"text": "droit des gens antigone mais que c'est", "start": 3010.42, "duration": 4.5}, {"text": "beau c'est magnifique c'est grecque", "start": 3012.58, "duration": 5.54}, {"text": "d'accord mais avec quelles cons\u00e9quences", "start": 3014.92, "duration": 5.19}, {"text": "vous aviez d\u00e9j\u00e0 la ville de paris qui", "start": 3018.12, "duration": 4.06}, {"text": "d\u00e9cide ce qu'elle veut dans se fichant", "start": 3020.11, "duration": 3.36}, {"text": "totalement des cons\u00e9quences pour", "start": 3022.18, "duration": 2.1}, {"text": "l'ensemble de la r\u00e9gion", "start": 3023.47, "duration": 2.55}, {"text": "voil\u00e0 est ce que l'europe a jou\u00e9", "start": 3024.28, "duration": 3.18}, {"text": "suffisamment son r\u00f4le dans cette affaire", "start": 3026.02, "duration": 3.15}, {"text": "justement dans ce romantisme un peu", "start": 3027.46, "duration": 3.12}, {"text": "immature et ce qu'elle n'a pas", "start": 3029.17, "duration": 3.41}, {"text": "insuffisamment sign\u00e9 la fin de la r\u00e9cr\u00e9", "start": 3030.58, "duration": 3.9}, {"text": "alors je pense qu'une partie des", "start": 3032.58, "duration": 3.22}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes ont un peu jou\u00e9", "start": 3034.48, "duration": 2.55}, {"text": "que le sua encourageant la", "start": 3035.8, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9gionalisation de bons de bons", "start": 3037.03, "duration": 4.53}, {"text": "arguments mais de mauvais enfin ils ont", "start": 3040.24, "duration": 3.3}, {"text": "pas vu le processus qui pouvait \u00eatre", "start": 3041.56, "duration": 3.96}, {"text": "utilis\u00e9 par des d\u00e9marches comme celle", "start": 3043.54, "duration": 2.79}, {"text": "dont on vient de parler", "start": 3045.52, "duration": 3.09}, {"text": "et sinon une dans la p\u00e9riode r\u00e9cente", "start": 3046.33, "duration": 5.28}, {"text": "s'\u00e9tait pas \u00e0 l'europe de se m\u00ealer de la", "start": 3048.61, "duration": 5.49}, {"text": "question l'europe a reconnu que c'\u00e9tait", "start": 3051.61, "duration": 4.17}, {"text": "l'espagne il ya aucun gouvernement", "start": 3054.1, "duration": 3.39}, {"text": "responsable en europe qui soutient la", "start": 3055.78, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9marche s\u00e9paratistes de marseille", "start": 3057.49, "duration": 3.3}, {"text": "surtout qu'elle ne s'inscrit pas dans", "start": 3059.62, "duration": 3.12}, {"text": "les processus d\u00e9mocratiques reconnues", "start": 3060.79, "duration": 3.03}, {"text": "par la constitution", "start": 3062.74, "duration": 3.03}, {"text": "\u00e7a faisait la distinction avec les", "start": 3063.82, "duration": 3.06}, {"text": "causes souriait", "start": 3065.77, "duration": 2.88}, {"text": "donc il n'y a rien \u00e0 reprocher \u00e0", "start": 3066.88, "duration": 3.87}, {"text": "l'europe ou alors il fallait que ce soit", "start": 3068.65, "duration": 4.439}, {"text": "de fa\u00e7on presque informelle que des gens", "start": 3070.75, "duration": 3.75}, {"text": "proches de rajoy lui dise faut s'y", "start": 3073.089, "duration": 2.73}, {"text": "prendre autrement il faut faire semblant", "start": 3074.5, "duration": 3.809}, {"text": "d'\u00e9couter plus faut essayer de d'\u00e9couter", "start": 3075.819, "duration": 4.02}, {"text": "ceux des catalans leur donner la parole", "start": 3078.309, "duration": 3.331}, {"text": "qui ne sont pas pour la d\u00e9marche", "start": 3079.839, "duration": 3.571}, {"text": "ind\u00e9pendantiste bon il ya peut-\u00eatre une", "start": 3081.64, "duration": 4.59}, {"text": "question de manque d'habilet\u00e9 dans le", "start": 3083.41, "duration": 4.8}, {"text": "management en amont pa depuis quinze", "start": 3086.23, "duration": 3.0}, {"text": "jours mais depuis beaucoup plus", "start": 3088.21, "duration": 2.819}, {"text": "longtemps mais je vois pas au nom de", "start": 3089.23, "duration": 4.02}, {"text": "quoi l'europe en tant que tel en tant", "start": 3091.029, "duration": 3.99}, {"text": "qu'entit\u00e9 en tant qu'organisation la", "start": 3093.25, "duration": 4.079}, {"text": "commission n'a pas de l\u00e9gitimit\u00e9 sur ces", "start": 3095.019, "duration": 4.02}, {"text": "sujets peut-\u00eatre le conseil europ\u00e9en des", "start": 3097.329, "duration": 3.45}, {"text": "chefs d'\u00e9tat de gouvernement avaient d\u00fb", "start": 3099.039, "duration": 3.951}, {"text": "se sont inqui\u00e9t\u00e9s politiquement", "start": 3100.779, "duration": 4.441}, {"text": "peut-\u00eatre est-ce que justement parce", "start": 3102.99, "duration": 3.76}, {"text": "qu'on regarde cette litanie de", "start": 3105.22, "duration": 3.809}, {"text": "s\u00e9paratisme catalan corse breton nord", "start": 3106.75, "duration": 4.349}, {"text": "italien bavarois tyrolien transylvanien", "start": 3109.029, "duration": 3.721}, {"text": "est ce que donnait pas des id\u00e9es \u00e0 tous", "start": 3111.099, "duration": 3.51}, {"text": "les autres disent que je n'ai pas ce", "start": 3112.75, "duration": 3.779}, {"text": "pouvoir l\u00e0 et on dans le constat", "start": 3114.609, "duration": 3.45}, {"text": "qu'aujourd'hui les \u00e9tats-nations de", "start": 3116.529, "duration": 2.73}, {"text": "toute fa\u00e7on perdu de leur superbe", "start": 3118.059, "duration": 3.331}, {"text": "fran\u00e7oise et bellamy ce qui est", "start": 3119.259, "duration": 3.901}, {"text": "peut-\u00eatre vrai c'est que l'europe pour", "start": 3121.39, "duration": 3.57}, {"text": "prolonger ce que disait hubert v\u00e9drine", "start": 3123.16, "duration": 5.129}, {"text": "si justement le l'europe dans son id\u00e9e a", "start": 3124.96, "duration": 6.18}, {"text": "sans doute contribu\u00e9 \u00e0 d\u00e9faire au moins", "start": 3128.289, "duration": 4.891}, {"text": "un peu le sentiment d'une \u00e9vidence de", "start": 3131.14, "duration": 4.439}, {"text": "l'\u00e9chelle nationale comme p\u00e9rim\u00e8tres", "start": 3133.18, "duration": 5.099}, {"text": "d\u00e9mocratique et par cons\u00e9quent puisque", "start": 3135.579, "duration": 3.651}, {"text": "ont sonn\u00e9", "start": 3138.279, "duration": 3.09}, {"text": "on est venu \u00e0 imaginer qu'il puisse y", "start": 3139.23, "duration": 3.94}, {"text": "avoir une d\u00e9mocratie \u00e0 d'autres \u00e9chelles", "start": 3141.369, "duration": 3.93}, {"text": "et bien apr\u00e8s tout on ne voit pas", "start": 3143.17, "duration": 4.26}, {"text": "pourquoi si l'\u00e9chelle de la nation \u00e9tait", "start": 3145.299, "duration": 3.361}, {"text": "discr\u00e9dit\u00e9 par le haut elle ne pourrait", "start": 3147.43, "duration": 3.179}, {"text": "pas l'\u00eatre aussi en quelque sorte par le", "start": 3148.66, "duration": 4.26}, {"text": "bas mais h\u00e9las ou encore une fois il", "start": 3150.609, "duration": 5.43}, {"text": "faut il faudrait pas que le coup de", "start": 3152.92, "duration": 5.189}, {"text": "force de la catalogne soit soit v\u00e9cue", "start": 3156.039, "duration": 4.29}, {"text": "aussi sous la forme d'un abus de pouvoir", "start": 3158.109, "duration": 3.121}, {"text": "comme un coup de force dans la", "start": 3160.329, "duration": 2.131}, {"text": "d\u00e9construction des souverainet\u00e9s", "start": 3161.23, "duration": 2.21}, {"text": "nationales", "start": 3162.46, "duration": 3.27}, {"text": "c'est l\u00e0 encore dans le respect des", "start": 3163.44, "duration": 4.599}, {"text": "constitutions et de fait on voit bien", "start": 3165.73, "duration": 3.93}, {"text": "dans les derniers discours de m\u00e2con qui", "start": 3168.039, "duration": 3.841}, {"text": "a aussi une tentation peut-\u00eatre trop", "start": 3169.66, "duration": 4.709}, {"text": "centralisatrice ou une tentation \u00e0", "start": 3171.88, "duration": 4.379}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne de de contourner", "start": 3174.369, "duration": 4.65}, {"text": "ces proc\u00e9dures de l'expression", "start": 3176.259, "duration": 4.53}, {"text": "d\u00e9mocratique nationale de ce point de", "start": 3179.019, "duration": 2.85}, {"text": "vue l\u00e0 effectivement je suis d'accord", "start": 3180.789, "duration": 2.911}, {"text": "avec thierry pech le propos a fallu luxe", "start": 3181.869, "duration": 4.2}, {"text": "manne pour pour pour magnifique qu'ils", "start": 3183.7, "duration": 4.29}, {"text": "soient en fait travailler en profondeur", "start": 3186.069, "duration": 4.321}, {"text": "la la la la trag\u00e9die de sophocle parce", "start": 3187.99, "duration": 4.17}, {"text": "que le propre d'antigone c'est qu'elle", "start": 3190.39, "duration": 3.6}, {"text": "sait qu'elle est celle qui reconna\u00eet ce", "start": 3192.16, "duration": 3.929}, {"text": "qu'il ya de commun \u00e0 ceux qui partagent", "start": 3193.99, "duration": 4.289}, {"text": "le destin politique alors que cr\u00e9on au", "start": 3196.089, "duration": 3.451}, {"text": "contraire et", "start": 3198.279, "duration": 3.691}, {"text": "l'ap\u00f4tre du coup de force est en r\u00e9alit\u00e9", "start": 3199.54, "duration": 4.83}, {"text": "on pourrait renverser la distribution", "start": 3201.97, "duration": 3.93}, {"text": "des r\u00f4les dans la situation actuelle", "start": 3204.37, "duration": 4.86}, {"text": "thierry pech maintenant je vais rajouter", "start": 3205.9, "duration": 4.26}, {"text": "quelque chose sur cette analyse", "start": 3209.23, "duration": 3.36}, {"text": "d'antigone alors non sur l'europe sur", "start": 3210.16, "duration": 4.11}, {"text": "l'europe et puis peut-\u00eatre aussi sur le", "start": 3212.59, "duration": 2.91}, {"text": "r\u00f4le du roi c'est \u00e0 dire qu'on est comme", "start": 3214.27, "duration": 2.4}, {"text": "dans une \u00e9poque on en vient tout", "start": 3215.5, "duration": 2.7}, {"text": "attendre d'un roi d'espagne c'est ce que", "start": 3216.67, "duration": 2.79}, {"text": "fait par exemple orange debr\u00e9 fils de", "start": 3218.2, "duration": 3.57}, {"text": "r\u00e9gis qui vous savez et la biographe de", "start": 3219.46, "duration": 4.26}, {"text": "juan carlos et qui pensent que felipe si", "start": 3221.77, "duration": 3.48}, {"text": "c'est la seule personne aujourd'hui qui", "start": 3223.72, "duration": 3.12}, {"text": "peut peut-\u00eatre r\u00e9soudre la question de", "start": 3225.25, "duration": 3.75}, {"text": "l'\u00e9tat nation de la survivance de l'\u00e9tat", "start": 3226.84, "duration": 6.03}, {"text": "nation en espagne moi je suis de", "start": 3229.0, "duration": 5.54}, {"text": "sensibilit\u00e9 de gauche", "start": 3232.87, "duration": 5.12}, {"text": "donc j'ai un syst\u00e8me de valeurs qui", "start": 3234.54, "duration": 7.33}, {"text": "m'incline \u00e0 m'occuper des perdants les", "start": 3237.99, "duration": 5.35}, {"text": "catalans ne sont pas les perdants de", "start": 3241.87, "duration": 5.4}, {"text": "l'espagne les italiens de lombardie ne", "start": 3243.34, "duration": 5.73}, {"text": "sont pas les perdre en italie et les", "start": 3247.27, "duration": 3.33}, {"text": "franciliens le france ne sont pas les", "start": 3249.07, "duration": 3.99}, {"text": "perdantes france donc si on veut cr\u00e9er", "start": 3250.6, "duration": 5.31}, {"text": "quelque chose d'un peu solidaires en", "start": 3253.06, "duration": 6.0}, {"text": "europe on a besoin des \u00e9tats nation", "start": 3255.91, "duration": 5.52}, {"text": "parce que c'est l\u00e0 que cet anim\u00e9 le", "start": 3259.06, "duration": 5.52}, {"text": "contrat social entre les citoyens et on", "start": 3261.43, "duration": 4.62}, {"text": "a besoin d'une \u00e9chelle au dessus qui", "start": 3264.58, "duration": 2.91}, {"text": "nous prot\u00e8ge un peu plus des grands", "start": 3266.05, "duration": 2.67}, {"text": "vents de la mondialisation qui est", "start": 3267.49, "duration": 1.65}, {"text": "l'europe", "start": 3268.72, "duration": 6.51}, {"text": "\u00e7a c'est le croquis id\u00e9al \u00e9videmment ces", "start": 3269.14, "duration": 9.5}, {"text": "ensembles sont fragiles et on d\u00e9couvre", "start": 3275.23, "duration": 6.17}, {"text": "et probablement que notre", "start": 3278.64, "duration": 5.86}, {"text": "sentimentalisme va nous rendre tr\u00e8s", "start": 3281.4, "duration": 4.9}, {"text": "d\u00e9sagr\u00e9able elle va nous faire regarder", "start": 3284.5, "duration": 3.8}, {"text": "comme quelque chose de mal", "start": 3286.3, "duration": 4.32}, {"text": "les d\u00e9cisions que va devoir prendre le", "start": 3288.3, "duration": 3.88}, {"text": "gouvernement central \u00e0 madrid si \u00e7a", "start": 3290.62, "duration": 3.84}, {"text": "continue s'il d\u00e9clenche l'arctique 150", "start": 3292.18, "duration": 4.83}, {"text": "sur 55 55 55 de la constitution", "start": 3294.46, "duration": 4.55}, {"text": "espagnole", "start": 3297.01, "duration": 4.14}, {"text": "personne n'a jamais d\u00e9clench\u00e9 sertic \u00e7a", "start": 3299.01, "duration": 3.97}, {"text": "veut dire quoi \u00e7a veut dire qu'ils vont", "start": 3301.15, "duration": 3.3}, {"text": "aller \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9", "start": 3302.98, "duration": 4.92}, {"text": "ils vont fermer les bureaux ils vont", "start": 3304.45, "duration": 5.67}, {"text": "\u00e9ventuellement mettre plus de monde en", "start": 3307.9, "duration": 3.78}, {"text": "r\u00e9sidence surveill\u00e9e et l'arctique qui", "start": 3310.12, "duration": 3.51}, {"text": "juge pour l'autonomie voil\u00e0 qui suspend", "start": 3311.68, "duration": 4.32}, {"text": "l'autonomie bon et on va \u00eatre horrifi\u00e9", "start": 3313.63, "duration": 3.69}, {"text": "par ces mauvaises mani\u00e8res", "start": 3316.0, "duration": 3.96}, {"text": "d'accord mais y at il d'autres moyens de", "start": 3317.32, "duration": 5.04}, {"text": "faire donc je suis un peu inquiet non", "start": 3319.96, "duration": 4.02}, {"text": "seulement ces \u00e9chelles \u00e9tats nations et", "start": 3322.36, "duration": 3.96}, {"text": "europe sont des \u00e9chelles fragile et en", "start": 3323.98, "duration": 4.32}, {"text": "plus au moment o\u00f9 elles vont devoir se", "start": 3326.32, "duration": 3.969}, {"text": "d\u00e9fendre et je pense", "start": 3328.3, "duration": 3.34}, {"text": "se d\u00e9fendront aussi au nom de ceux qui", "start": 3330.289, "duration": 3.15}, {"text": "ont le moins et qui se font pas entendre", "start": 3331.64, "duration": 3.299}, {"text": "dans cette affaire elles seront montr\u00e9s", "start": 3333.439, "duration": 2.971}, {"text": "du doigt comme des instances brutale", "start": 3334.939, "duration": 2.82}, {"text": "c'est quelque chose qui risque d'\u00eatre", "start": 3336.41, "duration": 3.179}, {"text": "compliqu\u00e9 eh bien on terminera sur cette", "start": 3337.759, "duration": 3.24}, {"text": "inqui\u00e9tude merci beaucoup de thierry", "start": 3339.589, "duration": 3.12}, {"text": "pech une minute chacun peut \u00eatre pour", "start": 3340.999, "duration": 3.391}, {"text": "nous recommander la lecture d'un article", "start": 3342.709, "duration": 3.181}, {"text": "d'un livre ou un film un documentaire", "start": 3344.39, "duration": 3.209}, {"text": "pour nous aider \u00e0 mieux comprendre", "start": 3345.89, "duration": 4.049}, {"text": "l'\u00e9poque o\u00f9 \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque fran\u00e7ois", "start": 3347.599, "duration": 6.0}, {"text": "velle amis je viens de lire un long", "start": 3349.939, "duration": 5.191}, {"text": "texte de kamel daoud qui parle du livre", "start": 3353.599, "duration": 3.69}, {"text": "qui le publie avec boris cyrulnik sur la", "start": 3355.13, "duration": 4.53}, {"text": "m\u00e9diterran\u00e9e et les tensions qui la", "start": 3357.289, "duration": 4.111}, {"text": "traverse et c'est un livre que je", "start": 3359.66, "duration": 2.909}, {"text": "r\u00eaverais le lire je ne peux pas le", "start": 3361.4, "duration": 2.76}, {"text": "recommand\u00e9 d'exp\u00e9rience mais je pense", "start": 3362.569, "duration": 3.12}, {"text": "que ce sera une lecture passionnante", "start": 3364.16, "duration": 3.659}, {"text": "hubert v\u00e9drine bonjour eux ont command\u00e9", "start": 3365.689, "duration": 3.66}, {"text": "un livre critique voire politiquement", "start": 3367.819, "duration": 3.54}, {"text": "incorrect d'un qu\u00e9b\u00e9cois qui s'appelle", "start": 3369.349, "duration": 4.26}, {"text": "mathieu bock c\u00f4t\u00e9 qui a \u00e9crit un livre", "start": 3371.359, "duration": 4.98}, {"text": "extr\u00eamement int\u00e9ressants y compris et", "start": 3373.609, "duration": 4.11}, {"text": "notamment pour les gens qui pensent le", "start": 3376.339, "duration": 2.94}, {"text": "contraire de ce qu'il pense c'est tr\u00e8s", "start": 3377.719, "duration": 2.88}, {"text": "clair c'est intelligent qui s'appelle le", "start": 3379.279, "duration": 4.14}, {"text": "multit\u00e2che le multiculturalisme comme", "start": 3380.599, "duration": 5.52}, {"text": "religion exasp\u00e9r\u00e9 par ce que devient le", "start": 3383.419, "duration": 4.711}, {"text": "canada une version qu\u00e9b\u00e9coise mais il", "start": 3386.119, "duration": 4.021}, {"text": "analyse surtout la l'\u00e9volution de la", "start": 3388.13, "duration": 5.099}, {"text": "pens\u00e9e fran\u00e7aise depuis 1968 \u00e0 mal merci", "start": 3390.14, "duration": 5.519}, {"text": "beaucoup ben laden thierry pech livre au", "start": 3393.229, "duration": 4.11}, {"text": "conseil l'ivho musique ce que vous", "start": 3395.659, "duration": 4.471}, {"text": "voulez en musique \u00e0 nous divertir un peu", "start": 3397.339, "duration": 5.311}, {"text": "de toutes les raisons d obscurit\u00e9 la", "start": 3400.13, "duration": 5.369}, {"text": "limite je vous recommande de new mangue", "start": 3402.65, "duration": 6.419}, {"text": "trio ce sont dix ou douze morceaux de", "start": 3405.499, "duration": 6.75}, {"text": "thelonious monk que par un trio", "start": 3409.069, "duration": 5.19}, {"text": "extr\u00eamement talentueux notamment avec", "start": 3412.249, "duration": 4.32}, {"text": "laurent deville de piano c'est sorti il", "start": 3414.259, "duration": 2.94}, {"text": "ya quelques semaines", "start": 3416.569, "duration": 2.91}, {"text": "et si les deux premiers morceaux ne vous", "start": 3417.199, "duration": 3.48}, {"text": "embarque pas vous pouvez faire autre", "start": 3419.479, "duration": 1.98}, {"text": "chose mais j'en doute", "start": 3420.679, "duration": 3.48}, {"text": "un grand merci \u00e0 tous les trois d'avoir", "start": 3421.459, "duration": 4.71}, {"text": "\u00e9t\u00e9 nos visiteurs du dimanche de", "start": 3424.159, "duration": 3.93}, {"text": "l'esprit public cette semaine merci \u00e0", "start": 3426.169, "duration": 3.45}, {"text": "c\u00e9line leclercq qui a pr\u00e9par\u00e9 avec moi", "start": 3428.089, "duration": 3.48}, {"text": "cette \u00e9mission est le jean reno qu'il a", "start": 3429.619, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 la technique aujourd'hui", "start": 3431.569, "duration": 3.15}, {"text": "pascale beaudin anthony thomas sont", "start": 3432.859, "duration": 4.47}, {"text": "adriano c'est thomas coudreuse la", "start": 3434.719, "duration": 4.14}, {"text": "semaine prochaine mathieu laine", "start": 3437.329, "duration": 3.03}, {"text": "christine ockrent et monique canto", "start": 3438.859, "duration": 3.39}, {"text": "sperber tout de suite \u00e0 l'occasion du", "start": 3440.359, "duration": 2.7}, {"text": "week-end sp\u00e9cial", "start": 3442.249, "duration": 2.73}, {"text": "il y \u00e0 son temps la r\u00e9volution russe sur", "start": 3443.059, "duration": 4.29}, {"text": "france culture alain kruger nous fait", "start": 3444.979, "duration": 3.93}, {"text": "d\u00e9couvrir les joies de la table au pays", "start": 3447.349, "duration": 2.43}, {"text": "des soviets", "start": 3448.909, "duration": 3.15}, {"text": "apr\u00e8s la r\u00e9volution bolch\u00e9vique la", "start": 3449.779, "duration": 4.38}, {"text": "r\u00e9volution bortsch chez vic", "start": 3452.059, "duration": 4.05}, {"text": "tout un programme bon app\u00e9tit \u00e0 tous", "start": 3454.159, "duration": 3.481}, {"text": "c'est l'heure de on ne parle pas la", "start": 3456.109, "duration": 5.24}, {"text": "bouche pleine \u00e0 dimanche prochain", "start": 3457.64, "duration": 3.709}]}