{"label": "droite", "transcript": [{"text": "200 bateaux 800 marins derri\u00e8re lesquels", "start": 0.0, "duration": 5.43}, {"text": "s'activent 2500 personnes \u00e0 terre le", "start": 2.639, "duration": 4.501}, {"text": "poids de la p\u00eache n'est pas n\u00e9gligeable", "start": 5.43, "duration": 3.6}, {"text": "dans les c\u00f4tes d'armor d\u00e9pendantes \u00e0", "start": 7.14, "duration": 4.32}, {"text": "plus de 90% des eaux territoriales en", "start": 9.03, "duration": 4.71}, {"text": "neige la flotte curi\u00e8res pourrait se", "start": 11.46, "duration": 4.23}, {"text": "retrouver particuli\u00e8rement fragilis\u00e9es", "start": 13.74, "duration": 4.02}, {"text": "dans le cadre d'un break site dur", "start": 15.69, "duration": 5.04}, {"text": "souhait\u00e9 par boris johnson c'est quand", "start": 17.76, "duration": 5.04}, {"text": "m\u00eame une d\u00e9pendance", "start": 20.73, "duration": 6.88}, {"text": "il devance \u00e9norme \u00e9norme et ceux ci", "start": 22.8, "duration": 7.21}, {"text": "nous aurions un break sur fort on aurait", "start": 27.61, "duration": 4.98}, {"text": "des probl\u00e8mes de cohabitation", "start": 30.01, "duration": 4.92}, {"text": "en dessous", "start": 32.59, "duration": 3.48}, {"text": "la m\u00e9ridienne dans le sud de", "start": 34.93, "duration": 3.66}, {"text": "l'am\u00e9ricaine un message re\u00e7u cinq sur", "start": 36.07, "duration": 4.65}, {"text": "cinq par fran\u00e7ois-xavier bellamy", "start": 38.59, "duration": 3.51}, {"text": "rapporteur cas maintenant des", "start": 40.72, "duration": 3.39}, {"text": "n\u00e9gociations dans le cadre du break 6", "start": 42.1, "duration": 3.96}, {"text": "pour la commission p\u00eache du parlement", "start": 44.11, "duration": 2.64}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 46.06, "duration": 3.06}, {"text": "un rapporteur d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 ce que le", "start": 46.75, "duration": 5.19}, {"text": "volet p\u00eache reste indissociable des", "start": 49.12, "duration": 3.869}, {"text": "n\u00e9gociations \u00e0 venir", "start": 51.94, "duration": 3.0}, {"text": "les britanniques ont tout int\u00e9r\u00eat \u00e0", "start": 52.989, "duration": 3.961}, {"text": "fermer leurs zones de p\u00eache parce qu'ils", "start": 54.94, "duration": 4.77}, {"text": "ont un acc\u00e8s \u00e0 une ressource dont nous", "start": 56.95, "duration": 4.59}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficions aujourd'hui mais ils ont", "start": 59.71, "duration": 3.87}, {"text": "besoin de nous sur d'autres sujets sur", "start": 61.54, "duration": 3.51}, {"text": "les services financiers sur le commerce", "start": 63.58, "duration": 4.17}, {"text": "et avec michel barnier nous avons ni la", "start": 65.05, "duration": 4.65}, {"text": "p\u00eache en t\u00eate de nos priorit\u00e9s dans la", "start": 67.75, "duration": 4.17}, {"text": "n\u00e9gociation pour alain cadec l'ancien", "start": 69.7, "duration": 4.05}, {"text": "pr\u00e9sident de la commission p\u00eache du", "start": 71.92, "duration": 2.85}, {"text": "parlement europ\u00e9en", "start": 73.75, "duration": 3.03}, {"text": "il reste des arguments \u00e0 faire valoir", "start": 74.77, "duration": 4.65}, {"text": "dans cette partie bras de fer si nous", "start": 76.78, "duration": 4.29}, {"text": "nous allons p\u00e9ch\u00e9 60 % de notre", "start": 79.42, "duration": 3.449}, {"text": "production sur les c\u00f4tes anglaises", "start": 81.07, "duration": 4.829}, {"text": "les britanniques exporte sur dans le", "start": 82.869, "duration": 5.28}, {"text": "march\u00e9 unique europ\u00e9en aujourd'hui puis", "start": 85.899, "duration": 3.511}, {"text": "70 % de leur production", "start": 88.149, "duration": 3.611}, {"text": "donc \u00e9videmment", "start": 89.41, "duration": 4.93}, {"text": "lundi aussi avoir la rencontre avec les", "start": 91.76, "duration": 3.72}, {"text": "professionnels de la fili\u00e8re", "start": 94.34, "duration": 2.91}, {"text": "costarmoricaine devrait nourrir le", "start": 95.48, "duration": 3.3}, {"text": "rapport de synth\u00e8se de fran\u00e7ois-xavier", "start": 97.25, "duration": 4.5}, {"text": "bellamy attendu le 11 mars au parlement", "start": 98.78, "duration": 5.48}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 101.75, "duration": 2.51}]}