{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.0, "duration": 2.56}, {"text": "merci madame la", "start": 0.439, "duration": 5.201}, {"text": "Pr\u00e9sidente Monsieur le Premier Ministre", "start": 2.56, "duration": 5.12}, {"text": "le premier devoir d'un pays c'est de ne", "start": 5.64, "duration": 4.24}, {"text": "disposer de la vie de ses soldats que", "start": 7.68, "duration": 4.76}, {"text": "pour d\u00e9fendre son ind\u00e9pendance ou pour", "start": 9.88, "duration": 5.44}, {"text": "pr\u00e9server son int\u00e9grit\u00e9 ou alors de les", "start": 12.44, "duration": 5.08}, {"text": "engager si dans le cadre d'une alliance", "start": 15.32, "duration": 5.199}, {"text": "des obligations ont \u00e9t\u00e9 contract\u00e9es mais", "start": 17.52, "duration": 6.12}, {"text": "l\u00e0 sur un terrain ext\u00e9rieur il faudrait", "start": 20.519, "duration": 5.08}, {"text": "intervenir alors que nos int\u00e9r\u00eats vitaux", "start": 23.64, "duration": 4.28}, {"text": "ne sont pas engag\u00e9s il faudrait", "start": 25.599, "duration": 5.68}, {"text": "intervenir militairement avec nos", "start": 27.92, "duration": 5.08}, {"text": "alors on me dit que c'est dans l'int\u00e9r\u00eat", "start": 31.279, "duration": 2.521}, {"text": "de", "start": 33.0, "duration": 3.12}, {"text": "l'humanit\u00e9 mais quel est donc ce droit", "start": 33.8, "duration": 4.599}, {"text": "divin qui a fait de la France le soldat", "start": 36.12, "duration": 4.0}, {"text": "de toutes les justes causes dans le", "start": 38.399, "duration": 4.281}, {"text": "monde alors que le seul empire mondial", "start": 40.12, "duration": 5.36}, {"text": "existant les \u00c9tats-Unis s'y", "start": 42.68, "duration": 6.16}, {"text": "refusent \u00e0", "start": 45.48, "duration": 5.48}, {"text": "l'heure \u00e0", "start": 48.84, "duration": 5.68}, {"text": "l'heure a tant de personnes compris des", "start": 50.96, "duration": 5.32}, {"text": "responsables politiques parlent de la", "start": 54.52, "duration": 5.16}, {"text": "guerre avec tant de d\u00e9sinvoltur la chef", "start": 56.28, "duration": 5.0}, {"text": "de l'opposition que je suis ne peut", "start": 59.68, "duration": 3.92}, {"text": "rester silencieuse devant les propos", "start": 61.28, "duration": 5.04}, {"text": "d'une extr\u00eame gravit\u00e9 tenue hier soir", "start": 63.6, "duration": 4.24}, {"text": "par Emmanuel", "start": 66.32, "duration": 4.839}, {"text": "Macron et je trouve que les propos de", "start": 67.84, "duration": 5.36}, {"text": "l'ancien pr\u00e9sident Fran\u00e7ois", "start": 71.159, "duration": 4.241}, {"text": "mitteran en r\u00e9ponse \u00e0 ceux qui", "start": 73.2, "duration": 4.599}, {"text": "souhaitent encore qui souhaitait envoyer", "start": 75.4, "duration": 4.84}, {"text": "des troupes en Bosnie et que je viens de", "start": 77.799, "duration": 6.921}, {"text": "citer sont d'une parfaite", "start": 80.24, "duration": 4.48}, {"text": "actualit\u00e9 le troupe au sol n'\u00e9tait pas", "start": 88.84, "duration": 4.319}, {"text": "exclu Emmanuel Macron a franchi une", "start": 90.96, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9tape suppl\u00e9mentaire vers la", "start": 93.159, "duration": 4.121}, {"text": "cobellig\u00e9rance faisant planer un risque", "start": 95.04, "duration": 5.24}, {"text": "existentiel sur 70 millions de Fran\u00e7ais", "start": 97.28, "duration": 5.119}, {"text": "et plus particuli\u00e8rement sur nos forces", "start": 100.28, "duration": 4.6}, {"text": "arm\u00e9es d\u00e9j\u00e0 d\u00e9ploy\u00e9es \u00e0 l'est de", "start": 102.399, "duration": 5.04}, {"text": "l'Europe les r\u00e9actions internationales", "start": 104.88, "duration": 4.8}, {"text": "qui se multiplient d\u00e9montrent que cette", "start": 107.439, "duration": 5.64}, {"text": "inqui\u00e9tude se diffuse en Europe et dans", "start": 109.68, "duration": 7.119}, {"text": "le monde entier bien s\u00fbr la Constitution", "start": 113.079, "duration": 5.201}, {"text": "confie au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 116.799, "duration": 3.68}, {"text": "l'engagement des forces arm\u00e9es", "start": 118.28, "duration": 4.28}, {"text": "alors Monsieur le Premier Ministre je", "start": 120.479, "duration": 3.801}, {"text": "souhaite savoir si vous comptez porter", "start": 122.56, "duration": 4.12}, {"text": "aupr\u00e8s du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique la", "start": 124.28, "duration": 5.24}, {"text": "voix de millions de Fran\u00e7ais donc je me", "start": 126.68, "duration": 5.279}, {"text": "fais l'\u00e9cho et qui ont", "start": 129.52, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9couvertement merci", "start": 131.959, "duration": 3.681}, {"text": "beaucoup", "start": 134.0, "duration": 6.04}, {"text": "merci la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 135.64, "duration": 4.4}]}