{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "les forces souverainistes se fait des", "start": 0.0, "duration": 4.76}, {"text": "aides", "start": 2.639, "duration": 2.121}, {"text": "revenons aujourd'hui sur la visite de", "start": 5.45, "duration": 4.45}, {"text": "marine le pen \u00e0 bruxelles o\u00f9 elle a", "start": 8.189, "duration": 3.03}, {"text": "rencontr\u00e9 il ya quelques semaines le", "start": 9.9, "duration": 3.09}, {"text": "premier ministre polonais le premier", "start": 11.219, "duration": 3.271}, {"text": "ministre slov\u00e8ne et quelques jours plus", "start": 12.99, "duration": 3.42}, {"text": "tard vous le savez viktor orban \u00e0", "start": 14.49, "duration": 4.709}, {"text": "budapest ils ont partag\u00e9 leur m\u00eame", "start": 16.41, "duration": 5.31}, {"text": "vision d'une europe des nations on va", "start": 19.199, "duration": 4.74}, {"text": "mettre cette rencontre de marine ces", "start": 21.72, "duration": 3.78}, {"text": "rencontres de marine le pen avec ce qui", "start": 23.939, "duration": 3.481}, {"text": "se d\u00e9roule en ce moment au parlement", "start": 25.5, "duration": 5.34}, {"text": "europ\u00e9en o\u00f9 les forces souverainistes se", "start": 27.42, "duration": 5.19}, {"text": "f\u00e9d\u00e8rent les groupes politiques d'une", "start": 30.84, "duration": 4.23}, {"text": "quinzaine de pays sont en passe de se", "start": 32.61, "duration": 4.199}, {"text": "regrouper cela donnera tout simplement", "start": 35.07, "duration": 4.62}, {"text": "naissance au deuxi\u00e8me groupe", "start": 36.809, "duration": 5.191}, {"text": "pr\u00e9sent au sein du parlement europ\u00e9en", "start": 39.69, "duration": 4.23}, {"text": "deuxi\u00e8me groupe de par le nombre de", "start": 42.0, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s alors pourquoi et bien tout", "start": 43.92, "duration": 4.5}, {"text": "simplement parce que les 76 eurod\u00e9put\u00e9s", "start": 45.48, "duration": 6.54}, {"text": "du groupe id comme on l'appelle identit\u00e9", "start": 48.42, "duration": 5.79}, {"text": "d\u00e9mocratie o\u00f9 si\u00e8gent les \u00e9lus du", "start": 52.02, "duration": 4.44}, {"text": "rassemblement national seront rejoints", "start": 54.21, "duration": 5.009}, {"text": "par les \u00e9lus du fils les polonais et du", "start": 56.46, "duration": 4.919}, {"text": "fides les hongrois ils seront \u00e0", "start": 59.219, "duration": 5.361}, {"text": "l'arriv\u00e9e \u00e0 peu pr\u00e8s 100 25 eurod\u00e9put\u00e9s", "start": 61.379, "duration": 6.451}, {"text": "l'europe des nations construit brique", "start": 64.58, "duration": 6.28}, {"text": "apr\u00e8s brique sa vision de l'europe qui", "start": 67.83, "duration": 4.649}, {"text": "respecte les peuples et tout cela", "start": 70.86, "duration": 4.56}, {"text": "passera \u00e9videment ce combat passera par", "start": 72.479, "duration": 5.371}, {"text": "l'\u00e9lection de marine le pen \u00e0 l'elys\u00e9e", "start": 75.42, "duration": 5.3}, {"text": "au mois d'avril prochain", "start": 77.85, "duration": 2.87}, {"text": "[Musique]", "start": 81.3, "duration": 5.63}]}