{"label": "droite", "transcript": [{"text": "et c'est votre grande interview sur C", "start": 1.36, "duration": 3.56}, {"text": "news et sur Europe 1 bonjour Fran\u00e7ois", "start": 3.24, "duration": 3.519}, {"text": "Xavier bami bonjour bienvenue dans cette", "start": 4.92, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9mission on est dans la derni\u00e8re ligne", "start": 6.759, "duration": 2.561}, {"text": "droite de la campagne des europ\u00e9ennes", "start": 8.12, "duration": 2.16}, {"text": "est-ce que vous avez le sentiment de", "start": 9.32, "duration": 2.8}, {"text": "jouer la survie de votre famille", "start": 10.28, "duration": 4.479}, {"text": "politique on joue beaucoup plus que la", "start": 12.12, "duration": 4.079}, {"text": "question de l'avenir d'une famille", "start": 14.759, "duration": 3.561}, {"text": "politique ce qui se joue c'est l'avenir", "start": 16.199, "duration": 3.761}, {"text": "du pays compte Qu\u00eame c'est l'avenir du", "start": 18.32, "duration": 3.84}, {"text": "pays bien s\u00fbr \u00e7a comp par peope de", "start": 19.96, "duration": 4.239}, {"text": "l'Europe et aussi du pays parce que la", "start": 22.16, "duration": 4.359}, {"text": "d\u00e9cision que feront les Fran\u00e7ais", "start": 24.199, "duration": 5.08}, {"text": "dimanche va \u00e9videmment changer le cap de", "start": 26.519, "duration": 4.401}, {"text": "l'Europe pour les ann\u00e9es qui viendront", "start": 29.279, "duration": 4.44}, {"text": "et donc aussi bien s\u00fbr peser sur la vie", "start": 30.92, "duration": 4.36}, {"text": "du pays et puis je crois que ce qui se", "start": 33.719, "duration": 2.68}, {"text": "joue vous savez dans cette \u00e9lection", "start": 35.28, "duration": 3.92}, {"text": "c'est la possibilit\u00e9 pour la France de", "start": 36.399, "duration": 4.361}, {"text": "pouvoir compter sur une droite qui se", "start": 39.2, "duration": 3.92}, {"text": "renouvelle une droite qui tourne une", "start": 40.76, "duration": 5.52}, {"text": "page qui \u00e9crit son avenir j'ai vu dans", "start": 43.12, "duration": 4.68}, {"text": "cette campagne partout en France", "start": 46.28, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9videmment le poids de la d\u00e9fiance des", "start": 47.8, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9ceptions le poids d'une forme", "start": 50.239, "duration": 4.721}, {"text": "d'incertitude le fait que les Fran\u00e7ais", "start": 52.68, "duration": 3.96}, {"text": "aujourd'hui peinent \u00e0 avoir confiance", "start": 54.96, "duration": 3.239}, {"text": "dans la vie d\u00e9mocratique mais aussi \u00e0", "start": 56.64, "duration": 3.64}, {"text": "avoir confiance dans des vieux partie de", "start": 58.199, "duration": 4.04}, {"text": "gouvernement moi je dis \u00e0 tous les", "start": 60.28, "duration": 4.4}, {"text": "Fran\u00e7ais bien s\u00fb \u00e9videmment mais moi je", "start": 62.239, "duration": 5.801}, {"text": "ne me sens pas comptable d'un bilan je", "start": 64.68, "duration": 5.6}, {"text": "ne suis pas rentr\u00e9 en politique pour", "start": 68.04, "duration": 4.119}, {"text": "continuer une histoire pour la r\u00e9p\u00e9ter", "start": 70.28, "duration": 3.76}, {"text": "ind\u00e9finiment je suis rentr\u00e9 pour \u00e9crire", "start": 72.159, "duration": 3.241}, {"text": "l'avenir et je crois que l'avenir il se", "start": 74.04, "duration": 2.68}, {"text": "joue l\u00e0 c'est une d\u00e9claration de", "start": 75.4, "duration": 3.64}, {"text": "candidature pour 2027 fran\u00e7oisav bami", "start": 76.72, "duration": 3.439}, {"text": "non non c'est une d\u00e9claration de", "start": 79.04, "duration": 2.8}, {"text": "candidature pour 2024 pour l'\u00e9lection", "start": 80.159, "duration": 3.361}, {"text": "europ\u00e9enne dans 3 jours toujour mieux de", "start": 81.84, "duration": 3.2}, {"text": "le dire laavenir se joue l\u00e0 parce que au", "start": 83.52, "duration": 3.639}, {"text": "Parlement europ\u00e9en en Europe partout", "start": 85.04, "duration": 3.56}, {"text": "dans les autres pays c'est cette", "start": 87.159, "duration": 3.041}, {"text": "formation politique c'est celle de la", "start": 88.6, "duration": 2.76}, {"text": "droite de gouvernement qui est en train", "start": 90.2, "duration": 2.4}, {"text": "de relever la t\u00eate et de reprendre sa", "start": 91.36, "duration": 3.0}, {"text": "place c'est cette formation politique", "start": 92.6, "duration": 3.199}, {"text": "qui va devenir la premi\u00e8re force", "start": 94.36, "duration": 4.039}, {"text": "politique en Europe c'est chez nous les", "start": 95.799, "duration": 3.721}, {"text": "fran\u00e7ais ont le sentiment que rien ne", "start": 98.399, "duration": 3.241}, {"text": "changera rien n'a chang\u00e9 en 2019 et que", "start": 99.52, "duration": 3.72}, {"text": "rien ne changera en 202 et ben justement", "start": 101.64, "duration": 2.72}, {"text": "c'est la grande esp\u00e9rance que je veux", "start": 103.24, "duration": 2.28}, {"text": "partager avec eux \u00e0 la fin de cette", "start": 104.36, "duration": 3.64}, {"text": "campagne on est sur le point de pouvoir", "start": 105.52, "duration": 4.72}, {"text": "retrouver les leviers pour agir on veut", "start": 108.0, "duration": 4.36}, {"text": "plus subir on veut plus subir des", "start": 110.24, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9cisions qui tombent d'en haut et qui", "start": 112.36, "duration": 4.079}, {"text": "sont prises en d\u00e9pit du bon sens on veut", "start": 114.32, "duration": 4.159}, {"text": "plus subir une Europe qui fragilise nos", "start": 116.439, "duration": 3.761}, {"text": "pays au lieu de les renforcer on veut", "start": 118.479, "duration": 3.56}, {"text": "contribuer \u00e0 reconstruire cette Europe", "start": 120.2, "duration": 3.36}, {"text": "qui retrouvera la confiance des Fran\u00e7ais", "start": 122.039, "duration": 3.481}, {"text": "et \u00e7a c'est nous qui pourrons le faire", "start": 123.56, "duration": 4.36}, {"text": "parce que ma famille politique celle que", "start": 125.52, "duration": 4.439}, {"text": "je repr\u00e9sente dans cette campagne elle a", "start": 127.92, "duration": 4.56}, {"text": "aujourd'hui la responsabilit\u00e9 de 15", "start": 129.959, "duration": 4.64}, {"text": "gouvernements en Europe sur 27 elle va", "start": 132.48, "duration": 4.119}, {"text": "avoir le premier groupe au Parlement", "start": 134.599, "duration": 4.441}, {"text": "europ\u00e9en elle va avoir une majorit\u00e9", "start": 136.599, "duration": 3.92}, {"text": "enfin au sein de la Commission", "start": 139.04, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9enne et donc c'est chez nous que", "start": 140.519, "duration": 3.561}, {"text": "les choses vont pouvoir changer on a", "start": 142.56, "duration": 3.12}, {"text": "beaucoup parl\u00e9 par exemple dans cette", "start": 144.08, "duration": 3.68}, {"text": "campagne d'Ursula V derlen contrairement", "start": 145.68, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e0 tout ce que racontent nos adversaires", "start": 147.76, "duration": 4.119}, {"text": "qui n'ont pas manquer d'utiliser de fake", "start": 149.28, "duration": 5.28}, {"text": "news sur ce sujet la v\u00e9rit\u00e9 c'est que si", "start": 151.879, "duration": 4.481}, {"text": "demain il y a une alternance \u00e0 la t\u00eate", "start": 154.56, "duration": 3.28}, {"text": "de la Commission europ\u00e9enne et \u00e7a c'est", "start": 156.36, "duration": 2.959}, {"text": "la bataille que je commencerai d\u00e8s le 10", "start": 157.84, "duration": 3.759}, {"text": "juin ce sera gr\u00e2ce \u00e0 notre combat c'est", "start": 159.319, "duration": 4.041}, {"text": "chez nous que \u00e7a va se jouer la d\u00e9cision", "start": 161.599, "duration": 3.241}, {"text": "se prendra au sein de cette formation", "start": 163.36, "duration": 3.56}, {"text": "politique et moi d\u00e8s le 10 juin je serai", "start": 164.84, "duration": 3.64}, {"text": "au combat matin midi et soir comme je", "start": 166.92, "duration": 3.12}, {"text": "l'ai \u00e9t\u00e9 pendant 5 ans pour faire", "start": 168.48, "duration": 2.96}, {"text": "entendre la voix de la France et la voix", "start": 170.04, "duration": 2.8}, {"text": "des Fran\u00e7ais dans une formation", "start": 171.44, "duration": 3.24}, {"text": "politique qui va devenir la premi\u00e8re", "start": 172.84, "duration": 3.119}, {"text": "d'Europe et qui aura les leviers pour", "start": 174.68, "duration": 2.76}, {"text": "agir encore un tout petit mot de votre", "start": 175.959, "duration": 3.041}, {"text": "famille politique les r\u00e9publicains", "start": 177.44, "duration": 3.56}, {"text": "G\u00e9rard Larch\u00e9 a mis fin hier aux rumeurs", "start": 179.0, "duration": 4.239}, {"text": "rumeurs de coalition on le donnait", "start": 181.0, "duration": 4.64}, {"text": "partant pour Matignon c'est c'est c'est", "start": 183.239, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9l\u00e9taire de de laisser croire que vous", "start": 185.64, "duration": 2.72}, {"text": "pourriez faire une alliance avec les", "start": 187.2, "duration": 2.959}, {"text": "macronistes encore une fois je vois que", "start": 188.36, "duration": 3.48}, {"text": "certains dans cette campagne ont utilis\u00e9", "start": 190.159, "duration": 3.321}, {"text": "effectivement de mani\u00e8re d\u00e9l\u00e9taire des", "start": 191.84, "duration": 4.0}, {"text": "fake news lamentables la v\u00e9rit\u00e9 c'est", "start": 193.48, "duration": 5.8}, {"text": "que de coalition il n'a jamais \u00e9t\u00e9", "start": 195.84, "duration": 6.28}, {"text": "question jamais aujourd'hui les", "start": 199.28, "duration": 5.08}, {"text": "parlementaires qui font vivre cette", "start": 202.12, "duration": 4.44}, {"text": "famille politique sont dans l'opposition", "start": 204.36, "duration": 4.959}, {"text": "comme ils le sont depuis 7 ans il y a 50", "start": 206.56, "duration": 3.72}, {"text": "occasions", "start": 209.319, "duration": 2.601}, {"text": "dans lesquelles ils auraient pu basculer", "start": 210.28, "duration": 3.48}, {"text": "du c\u00f4t\u00e9 du pouvoir certains l'ont fait", "start": 211.92, "duration": 3.92}, {"text": "certains sont partis les opportunistes", "start": 213.76, "duration": 4.119}, {"text": "les cyniques sont", "start": 215.84, "duration": 5.0}, {"text": "partis du c\u00f4t\u00e9 du confort et de la", "start": 217.879, "duration": 4.481}, {"text": "facilit\u00e9 nous nous sommes rest\u00e9s dans", "start": 220.84, "duration": 2.88}, {"text": "l'opposition et nous savons pourquoi", "start": 222.36, "duration": 2.239}, {"text": "parce que nous voyons que ce", "start": 223.72, "duration": 2.28}, {"text": "gouvernement est en train d'emener la", "start": 224.599, "duration": 3.2}, {"text": "France dans le mur c'est pas aujourd'hui", "start": 226.0, "duration": 2.92}, {"text": "Pourquoi pas l'avoir fait tomber quand", "start": 227.799, "duration": 2.321}, {"text": "vous aviez l'occasion lors d'\u00e9motion de", "start": 228.92, "duration": 3.239}, {"text": "censure monsieur bam \u00e0 quelle occasion", "start": 230.12, "duration": 3.72}, {"text": "pardonnez-moi cette semaine par exemple", "start": 232.159, "duration": 2.841}, {"text": "mais cette semaine quelle occasion", "start": 233.84, "duration": 2.08}, {"text": "aurait permis de faire tomber le", "start": 235.0, "duration": 2.12}, {"text": "gouvernement c'est le rassemblement", "start": 235.92, "duration": 2.36}, {"text": "national qui raconte \u00e7a mais le", "start": 237.12, "duration": 2.679}, {"text": "rassemblement national en r\u00e9alit\u00e9 fait", "start": 238.28, "duration": 4.28}, {"text": "son spectacle c'est un spectacle parce", "start": 239.799, "duration": 4.921}, {"text": "que la motion de censure qu'il a d\u00e9pos\u00e9", "start": 242.56, "duration": 4.759}, {"text": "n'avait aucune chance de passer m\u00eame", "start": 244.72, "duration": 4.76}, {"text": "avec nos voix il n'avait elle n'avait", "start": 247.319, "duration": 3.961}, {"text": "aucune chance de passer donc en fait le", "start": 249.48, "duration": 3.36}, {"text": "rassemblement national se sert de cette", "start": 251.28, "duration": 3.36}, {"text": "motion de censure pour gagner des points", "start": 252.84, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e0 la veille d'une \u00e9lection \u00e7a vaut pas", "start": 254.64, "duration": 3.64}, {"text": "mieux vous savez que le spectacle", "start": 256.639, "duration": 3.6}, {"text": "qu'entretient Emmanuel Macron quand il", "start": 258.28, "duration": 3.44}, {"text": "se multiplie partout dans les journaux", "start": 260.239, "duration": 3.841}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s \u00e0 quelques jours du scrutin je", "start": 261.72, "duration": 4.4}, {"text": "crois moi au contraire que la politique", "start": 264.08, "duration": 3.72}, {"text": "c'est du s\u00e9rieux c'est prendre les", "start": 266.12, "duration": 3.12}, {"text": "Fran\u00e7ais au s\u00e9rieux c'est prendre la", "start": 267.8, "duration": 3.16}, {"text": "France au s\u00e9rieux et nous la motion de", "start": 269.24, "duration": 3.519}, {"text": "censure que nous avons dans nos mains", "start": 270.96, "duration": 3.64}, {"text": "nous l'avons toujours dit nous la", "start": 272.759, "duration": 4.321}, {"text": "d\u00e9poserons le jour o\u00f9 le gouvernement", "start": 274.6, "duration": 4.76}, {"text": "augmentera les imp\u00f4ts o\u00f9 il d\u00e9sindexera", "start": 277.08, "duration": 5.24}, {"text": "les retraites c'est notre arme pour", "start": 279.36, "duration": 4.96}, {"text": "prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais pas vous voyez", "start": 282.32, "duration": 3.439}, {"text": "c'est une grande diff\u00e9rence pas pour", "start": 284.32, "duration": 3.2}, {"text": "gagner du point pour nous pas pour nous", "start": 285.759, "duration": 3.321}, {"text": "mettre en sc\u00e8ne pas pour cr\u00e9er du", "start": 287.52, "duration": 3.72}, {"text": "spectacle pour prot\u00e9ger la France et", "start": 289.08, "duration": 3.92}, {"text": "pour prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais de la d\u00e9rive", "start": 291.24, "duration": 3.76}, {"text": "de ce gouvernement c'est \u00e7a qui compte", "start": 293.0, "duration": 3.8}, {"text": "et c'est une grande diff\u00e9rence je crois", "start": 295.0, "duration": 3.96}, {"text": "dans la mani\u00e8re de voir la vie politique", "start": 296.8, "duration": 4.0}, {"text": "et la respons ilit\u00e9 politique Fran\u00e7ois", "start": 298.96, "duration": 3.4}, {"text": "Xavier bami on est sur C news et sur", "start": 300.8, "duration": 3.0}, {"text": "europein d\u00e9but aujourd'hui des", "start": 302.36, "duration": 2.839}, {"text": "comm\u00e9morations des 80 ans de la", "start": 303.8, "duration": 2.72}, {"text": "lib\u00e9ration de la France avec l'arriv\u00e9e", "start": 305.199, "duration": 3.0}, {"text": "des chefs d'\u00c9tat dans le pr\u00e9sident Joe", "start": 306.52, "duration": 3.88}, {"text": "Biden et aussi du pr\u00e9sident Zelenski", "start": 308.199, "duration": 4.521}, {"text": "pr\u00e9sident ukrainien qui sera \u00e9videmment", "start": 310.4, "duration": 4.359}, {"text": "pr\u00e9sent lors du des comm\u00e9morations du", "start": 312.72, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9barquement mais aussi \u00e0 l'\u00e9is\u00e9e re\u00e7u", "start": 314.759, "duration": 4.401}, {"text": "vendredi \u00e0\u00e9lys\u00e9e par le chef de l'\u00c9tat", "start": 316.24, "duration": 5.12}, {"text": "vous pensez qu'il y a une raison pour", "start": 319.16, "duration": 4.84}, {"text": "que le pr\u00e9sident zeninski soit l'invit\u00e9", "start": 321.36, "duration": 4.08}, {"text": "d'honneur de ces", "start": 324.0, "duration": 3.759}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monies que l'Ukraine soit invit\u00e9e", "start": 325.44, "duration": 4.56}, {"text": "c'est \u00e9videmment normal et et est", "start": 327.759, "duration": 3.961}, {"text": "n\u00e9cessaire maintenant que le pr\u00e9sident", "start": 330.0, "duration": 3.56}, {"text": "Zelenski intervienne m\u00eame \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 331.72, "duration": 4.68}, {"text": "nationale vendredi le pr\u00e9sident du", "start": 333.56, "duration": 4.44}, {"text": "groupe LR \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale l'a", "start": 336.4, "duration": 4.76}, {"text": "dit il y a quelque chose manifestement", "start": 338.0, "duration": 5.44}, {"text": "de surprenant dans le fait que cette", "start": 341.16, "duration": 5.4}, {"text": "intervention se d\u00e9roule l'avantveille de", "start": 343.44, "duration": 6.16}, {"text": "de l'\u00e9lection europ\u00e9enne et vous savez", "start": 346.56, "duration": 4.759}, {"text": "on nous parle de ce journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 que", "start": 349.6, "duration": 3.439}, {"text": "le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a convoqu\u00e9", "start": 351.319, "duration": 3.281}, {"text": "on voit bien que l'ex\u00e9cutif essaye de", "start": 353.039, "duration": 4.761}, {"text": "saturer l'espace m\u00e9diatique je crois que", "start": 354.6, "duration": 5.84}, {"text": "malheureusement aujourd'hui le sujet", "start": 357.8, "duration": 4.44}, {"text": "bien s\u00fbr c'est de soutenir l'Ukraine", "start": 360.44, "duration": 3.8}, {"text": "mais Emmanuel Macron est moins en train", "start": 362.24, "duration": 3.84}, {"text": "de soutenir l'Ukraine qu'il n'est en", "start": 364.24, "duration": 4.72}, {"text": "train de s'en servir de s'en servir pour", "start": 366.08, "duration": 5.559}, {"text": "essayer de de fausser le le d\u00e9bat je", "start": 368.96, "duration": 4.359}, {"text": "l'entendais hier", "start": 371.639, "duration": 4.201}, {"text": "s'exprimerb en quoi je l'entendais hier", "start": 373.319, "duration": 4.28}, {"text": "s'exprimer dans le crayon qui est un", "start": 375.84, "duration": 5.52}, {"text": "m\u00e9dia sur internet je et Emmanuel Macron", "start": 377.599, "duration": 6.0}, {"text": "raconte une histoire totalement fausse", "start": 381.36, "duration": 4.76}, {"text": "aux Fran\u00e7ais pendant cet entretien il", "start": 383.599, "duration": 5.6}, {"text": "dit \u00e0 ses interlocuteurs rendez-vous", "start": 386.12, "duration": 4.56}, {"text": "compte la situation est terrible", "start": 389.199, "duration": 3.161}, {"text": "l'extr\u00eame droite peut arriver au pouvoir", "start": 390.68, "duration": 2.919}, {"text": "en Europe et nous sommes le rempart", "start": 392.36, "duration": 3.44}, {"text": "contre l'extr\u00eame droite c'est un pur", "start": 393.599, "duration": 3.88}, {"text": "mensonge le groupe du Rassemblement", "start": 395.8, "duration": 2.72}, {"text": "national est en train de s'effondrer", "start": 397.479, "duration": 2.801}, {"text": "sous ses yeux il restera totalement", "start": 398.52, "duration": 3.799}, {"text": "minoritaire et le rassemblement national", "start": 400.28, "duration": 3.639}, {"text": "qui a gagn\u00e9 rappelons-le la derni\u00e8re", "start": 402.319, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne n'a jamais rien fait", "start": 403.919, "duration": 3.801}, {"text": "de sa victoire le fait qu'il soit arriv\u00e9", "start": 406.08, "duration": 3.8}, {"text": "en t\u00eate n'a strictement rien chang\u00e9", "start": 407.72, "duration": 4.08}, {"text": "parce qu'il aura \u00e9t\u00e9 pendant 5 ans aux", "start": 409.88, "duration": 3.64}, {"text": "abonn\u00e9s absents pendant que nous menions", "start": 411.8, "duration": 3.04}, {"text": "les combats qui int\u00e9ressaient les", "start": 413.52, "duration": 3.64}, {"text": "Fran\u00e7ais le vrai sujet de cette \u00e9lection", "start": 414.84, "duration": 3.6}, {"text": "c'est que les deux grandes forces", "start": 417.16, "duration": 2.84}, {"text": "politiques qui s'affrontent au Parlement", "start": 418.44, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9en tous les jours ce sont d'un", "start": 420.0, "duration": 3.479}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 la droite europ\u00e9enne \u00e0 laquelle", "start": 421.96, "duration": 3.0}, {"text": "j'appartiens et de l'autre c\u00f4t\u00e9 la", "start": 423.479, "duration": 3.44}, {"text": "gauche europ\u00e9enne c'est \u00e7a le vrai d\u00e9bat", "start": 424.96, "duration": 3.4}, {"text": "l'histoire que voudrait raconter", "start": 426.919, "duration": 3.321}, {"text": "Emmanuel Macron qui oppose les les", "start": 428.36, "duration": 4.2}, {"text": "populistes progressistes qui l'oppose", "start": 430.24, "duration": 4.079}, {"text": "dans un \u00e9ternel deux\u00e8me tour \u00e0 Marine Le", "start": 432.56, "duration": 3.44}, {"text": "Pen cette histoire est compl\u00e8tement", "start": 434.319, "duration": 4.28}, {"text": "fausse c'est un mensonge qui n'int\u00e9resse", "start": 436.0, "duration": 5.08}, {"text": "que lui et Madame Le Pen et moi je dis", "start": 438.599, "duration": 4.521}, {"text": "aux Fran\u00e7ais regardez la r\u00e9alit\u00e9 en face", "start": 441.08, "duration": 3.88}, {"text": "demain c'est dans nos mains c'est dans", "start": 443.12, "duration": 4.16}, {"text": "les mains de la droite europ\u00e9enne que se", "start": 444.96, "duration": 4.0}, {"text": "trouve la possibilit\u00e9 pour la France de", "start": 447.28, "duration": 3.16}, {"text": "peser au par un mot de la d\u00e9fense", "start": 448.96, "duration": 2.88}, {"text": "europ\u00e9enne parce que c'est \u00e9videmment de", "start": 450.44, "duration": 3.64}, {"text": "cela qu'il sera question aussi euh lors", "start": 451.84, "duration": 4.6}, {"text": "de la visite du pr\u00e9sident zelinki une", "start": 454.08, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9fense europ\u00e9enne qui irait jusqu'\u00e0", "start": 456.44, "duration": 4.759}, {"text": "l'arme nucl\u00e9aire vous dites attention l\u00e0", "start": 458.759, "duration": 3.88}, {"text": "on atteint \u00e0 la souverainet\u00e9 nationale", "start": 461.199, "duration": 3.521}, {"text": "ah mais nous disons non tout simplement", "start": 462.639, "duration": 4.201}, {"text": "moi je suis h\u00e9ritier de la famille", "start": 464.72, "duration": 4.0}, {"text": "politique qui a construit la dissuasion", "start": 466.84, "duration": 3.72}, {"text": "nucl\u00e9aire qui est un \u00e9l\u00e9ment essentiel", "start": 468.72, "duration": 4.24}, {"text": "de la souverainet\u00e9 du pays et de la", "start": 470.56, "duration": 4.12}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 de l'Europe et ma conviction", "start": 472.96, "duration": 3.12}, {"text": "profonde c'est aussi une vision de", "start": 474.68, "duration": 2.919}, {"text": "l'Europe ma conviction profonde c'est", "start": 476.08, "duration": 3.76}, {"text": "que la France est plus utile \u00e0 la", "start": 477.599, "duration": 4.201}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 de l'Europe en conservant sa", "start": 479.84, "duration": 3.72}, {"text": "dissuasion nucl\u00e9aire comme un \u00e9l\u00e9ment", "start": 481.8, "duration": 3.679}, {"text": "r\u00e9galien et souverain de notre", "start": 483.56, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9mocratie qu'en essayant de la", "start": 485.479, "duration": 3.12}, {"text": "mutualiser parce que qu'est-ce que \u00e7a", "start": 487.479, "duration": 2.4}, {"text": "veut dire demain \u00e7a veut dire qu'il", "start": 488.599, "duration": 2.801}, {"text": "faudrait qu'on r\u00e9unisse les 27 chefs", "start": 489.879, "duration": 3.44}, {"text": "d'\u00c9tat europ\u00e9ens avant de pouvoir", "start": 491.4, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9cider d'appuyer sur le bouton ce", "start": 493.319, "duration": 3.521}, {"text": "serait \u00e9videmment fragilis\u00e9 de", "start": 495.0, "duration": 4.24}, {"text": "l'int\u00e9rieur le principe m\u00eame de la", "start": 496.84, "duration": 4.759}, {"text": "dissuasion et cela et bien je je le dis", "start": 499.24, "duration": 4.32}, {"text": "avec force nous ne le laisserons pas", "start": 501.599, "duration": 3.841}, {"text": "faire c'est nous qui demain serons le", "start": 503.56, "duration": 3.599}, {"text": "vrai contrepouvoir \u00e0 la politique", "start": 505.44, "duration": 3.36}, {"text": "d'Emmanuel Macron celle qui veut aller", "start": 507.159, "duration": 3.681}, {"text": "dans une for de sa f\u00e9d\u00e9raliste qui ne", "start": 508.8, "duration": 4.44}, {"text": "dit pas son nom vers une forme d'arm\u00e9e", "start": 510.84, "duration": 4.52}, {"text": "europ\u00e9enne il en a reparl\u00e9 hier vers la", "start": 513.24, "duration": 4.52}, {"text": "cr\u00e9ation d'emprunt de", "start": 515.36, "duration": 5.039}, {"text": "t\u00eate non \u00e0 une arm\u00e9e europ\u00e9enne je le", "start": 517.76, "duration": 5.24}, {"text": "redis le vrai sujet pour la France c'est", "start": 520.399, "duration": 4.521}, {"text": "de contribuer \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de l'Europe", "start": 523.0, "duration": 3.16}, {"text": "en", "start": 524.92, "duration": 3.88}, {"text": "reconstruisant forces arm\u00e9es elles sont", "start": 526.16, "duration": 4.32}, {"text": "aujourd'hui exceptionnelles nos arm\u00e9es", "start": 528.8, "duration": 3.159}, {"text": "elles sont capables d'intervenir sur", "start": 530.48, "duration": 2.799}, {"text": "tous les th\u00e9\u00e2tres d'op\u00e9ration nous avons", "start": 531.959, "duration": 2.681}, {"text": "la premi\u00e8re arm\u00e9e conventionnelle de", "start": 533.279, "duration": 3.521}, {"text": "l'Europe mais elle manque de moyens elle", "start": 534.64, "duration": 3.68}, {"text": "manque d'\u00e9quipement elle manque de", "start": 536.8, "duration": 3.0}, {"text": "financement pour pouvoir assumer leur", "start": 538.32, "duration": 2.639}, {"text": "mission et \u00e7a c'est le d\u00e9fi qui est", "start": 539.8, "duration": 2.279}, {"text": "devant nous aujourd'hui vous proposez", "start": 540.959, "duration": 2.32}, {"text": "d'ailleurs une formation de 2 mois pour", "start": 542.079, "duration": 2.721}, {"text": "chaque europ\u00e9en aux enjeux de la d\u00e9fense", "start": 543.279, "duration": 3.041}, {"text": "op\u00e9rationnelle c'est une fa\u00e7on quand", "start": 544.8, "duration": 3.4}, {"text": "m\u00eame de de cr\u00e9er une forme d'arm\u00e9e", "start": 546.32, "duration": 3.92}, {"text": "europ\u00e9enne non c'est une fa\u00e7on de cr\u00e9er", "start": 548.2, "duration": 4.96}, {"text": "une conscience collective chez la jeune", "start": 550.24, "duration": 5.52}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration des enjeux de de s\u00e9curit\u00e9", "start": 553.16, "duration": 4.56}, {"text": "nous voyons bien aujourd'hui que cette", "start": 555.76, "duration": 3.88}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration c'est le cas de la mienne", "start": 557.72, "duration": 4.6}, {"text": "aussi a grandi dans dans la paix comme", "start": 559.64, "duration": 4.52}, {"text": "si la paix \u00e9tait donn\u00e9e pour toujours", "start": 562.32, "duration": 3.199}, {"text": "aujourd'hui nous voyons bien le retour", "start": 564.16, "duration": 3.72}, {"text": "du tragique sur le sol europ\u00e9en c'est", "start": 565.519, "duration": 4.041}, {"text": "bien s\u00fbr la question de l'Ukraine c'est", "start": 567.88, "duration": 2.68}, {"text": "aussi ce qui est en train de se passer", "start": 569.56, "duration": 2.36}, {"text": "aujourd'hui en Isra\u00ebl qui est une", "start": 570.56, "duration": 3.16}, {"text": "immense inqui\u00e9tude aussi pour nos pays", "start": 571.92, "duration": 3.08}, {"text": "parce que nous voyons l'extr\u00eame gauche", "start": 573.72, "duration": 3.16}, {"text": "tenter d'importer ce conflit sur le sol", "start": 575.0, "duration": 4.16}, {"text": "de nos pays c'est aussi la situation en", "start": 576.88, "duration": 4.72}, {"text": "Arm\u00e9nie menac\u00e9e par l'Azerba\u00efdjan par la", "start": 579.16, "duration": 4.239}, {"text": "Turquie la Turquie qui est aux portes de", "start": 581.6, "duration": 2.679}, {"text": "l'Europe est un \u00e9l\u00e9ment de", "start": 583.399, "duration": 2.841}, {"text": "d\u00e9stabilisation il faut que les jeunes", "start": 584.279, "duration": 4.0}, {"text": "dans nos pays soient conscients de ces", "start": 586.24, "duration": 3.719}, {"text": "enjeux et c'est aussi un \u00e9l\u00e9ment qui", "start": 588.279, "duration": 3.481}, {"text": "permettra de renforcer les les forces de", "start": 589.959, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9serve op\u00e9rationnell don nos arm\u00e9es ont", "start": 591.76, "duration": 3.88}, {"text": "besoin pour pouvoir compl\u00e9ter leurs", "start": 593.8, "duration": 3.36}, {"text": "moyens pour agir sur le terrain vous", "start": 595.64, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e9qu\u00e9 la gauche qui hier encore \u00e0", "start": 597.16, "duration": 3.359}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale a provoqu\u00e9 des", "start": 598.839, "duration": 4.281}, {"text": "perturbations en venant habiller aux", "start": 600.519, "duration": 4.44}, {"text": "couleurs de la Palestine en blanc en", "start": 603.12, "duration": 4.04}, {"text": "vert en rouge les socialistes en noir la", "start": 604.959, "duration": 4.761}, {"text": "repr\u00e9sentation nationale a \u00e9t\u00e9 pi\u00e9g\u00e9e ou", "start": 607.16, "duration": 4.72}, {"text": "pas pour vous bien s\u00fbr mais ce th\u00e9\u00e2tre", "start": 609.72, "duration": 5.04}, {"text": "est absolument d\u00e9solant et r\u00e9voltant", "start": 611.88, "duration": 4.44}, {"text": "pour les fran\u00e7ais pour la France pour", "start": 614.76, "duration": 5.12}, {"text": "les Fran\u00e7ais quelle ind\u00e9cence et comment", "start": 616.32, "duration": 6.079}, {"text": "est-ce que les jeunes citoyens dans", "start": 619.88, "duration": 4.88}, {"text": "notre pays peuvent-il grandir en", "start": 622.399, "duration": 4.521}, {"text": "regardant ce spectacle et en gardant une", "start": 624.76, "duration": 4.56}, {"text": "id\u00e9e de ce que doit \u00eatre la dignit\u00e9 du", "start": 626.92, "duration": 4.24}, {"text": "du d\u00e9bat parlementaire mais je une chose", "start": 629.32, "duration": 4.12}, {"text": "qui me qui me m'inqui\u00e8te plus encore que", "start": 631.16, "duration": 3.52}, {"text": "ce spectacle parce que finalement", "start": 633.44, "duration": 2.839}, {"text": "l'extr\u00eame gauche on la conna\u00eet elle", "start": 634.68, "duration": 3.159}, {"text": "montre son vrai visage et nous la", "start": 636.279, "duration": 2.881}, {"text": "combattons tous les jours au Parlement", "start": 637.839, "duration": 3.481}, {"text": "europ\u00e9en quand elle pr\u00e9tend continuer de", "start": 639.16, "duration": 3.72}, {"text": "nier que le Hamas est une organisation", "start": 641.32, "duration": 3.319}, {"text": "terroriste moi ce qui m'inqui\u00e8te plus", "start": 642.88, "duration": 3.36}, {"text": "c'est l'ambiguit\u00e9 du gouvernement et de", "start": 644.639, "duration": 3.281}, {"text": "la majorit\u00e9 parce", "start": 646.24, "duration": 4.32}, {"text": "que quand je vois qu'aujourd'hui sur", "start": 647.92, "duration": 4.12}, {"text": "quel sujet pr\u00e9cis\u00e9ment le gouvernement", "start": 650.56, "duration": 2.839}, {"text": "sur la question de de ce qui se passe", "start": 652.04, "duration": 3.039}, {"text": "aujourd'hui en Isra\u00ebl qu quand je vois", "start": 653.399, "duration": 3.361}, {"text": "qu'aujourd'hui le le gouvernement", "start": 655.079, "duration": 4.721}, {"text": "fran\u00e7ais est pr\u00eat \u00e0 exclure Isra", "start": 656.76, "duration": 5.04}, {"text": "d'un salon li\u00e9 \u00e0 l'industrie de d\u00e9fense", "start": 659.8, "duration": 4.2}, {"text": "en France mais pardon mais qui est", "start": 661.8, "duration": 3.64}, {"text": "l'agresseur et qui est l'agress\u00e9 dans", "start": 664.0, "duration": 3.88}, {"text": "cette histoire entre Isra\u00ebl et le Hamas", "start": 665.44, "duration": 4.519}, {"text": "qui a d\u00e9clench\u00e9 les hostilit\u00e9s et qui", "start": 667.88, "duration": 4.199}, {"text": "aujourd'hui plonge en enfer y compris", "start": 669.959, "duration": 4.401}, {"text": "les populations civiles palestiniennes \u00e0", "start": 672.079, "duration": 5.081}, {"text": "Gaza sinon le Hamas c'est le Hamas un", "start": 674.36, "duration": 4.599}, {"text": "mouvement terroriste islamiste qui", "start": 677.16, "duration": 4.16}, {"text": "menace aussi nos pays qui devrait \u00eatre", "start": 678.959, "duration": 4.44}, {"text": "notre adversaire commun et aujourd'hui", "start": 681.32, "duration": 3.72}, {"text": "par ce comportement ambigu le", "start": 683.399, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement donne le sentiment d'une", "start": 685.04, "duration": 3.2}, {"text": "esp\u00e8ce de en m\u00eame temps qui devient", "start": 686.399, "duration": 3.721}, {"text": "infiniment coupable quand Jean-Luc", "start": 688.24, "duration": 3.24}, {"text": "M\u00e9lenchon dit que l'antis\u00e9mitisme en", "start": 690.12, "duration": 3.36}, {"text": "France est r\u00e9siduel r\u00e9siduel voil\u00e0 alors", "start": 691.48, "duration": 4.479}, {"text": "qu' a augment\u00e9 300 % c'est c'est mais", "start": 693.48, "duration": 5.28}, {"text": "c'est c'est encore une fois on on on on", "start": 695.959, "duration": 4.201}, {"text": "est m\u00eame plus surpris malheureusement", "start": 698.76, "duration": 3.36}, {"text": "par le d\u00e9nis de r\u00e9alit\u00e9 auquel se pr\u00eate", "start": 700.16, "duration": 3.44}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon qui est l'indice de", "start": 702.12, "duration": 2.88}, {"text": "sa complaisance coupable avec cet", "start": 703.6, "duration": 2.96}, {"text": "antis\u00e9mitisme mais quand Jean-Luc", "start": 705.0, "duration": 3.6}, {"text": "M\u00e9lenchon dit \u00e7a \u00e7a devrait \u00eatre pour le", "start": 706.56, "duration": 3.56}, {"text": "gouvernement fran\u00e7ais et pour sa", "start": 708.6, "duration": 4.12}, {"text": "majorit\u00e9 l'indice qu'il faut rompre avec", "start": 710.12, "duration": 4.519}, {"text": "tous les en m\u00eame temps et qu'on n pas le", "start": 712.72, "duration": 3.44}, {"text": "droit de confondre l'agresseur et", "start": 714.639, "duration": 3.481}, {"text": "l'agress\u00e9 vous parliez tout \u00e0 l'heure de", "start": 716.16, "duration": 4.44}, {"text": "la jeunesse europ\u00e9enne et de l'id\u00e9al", "start": 718.12, "duration": 4.8}, {"text": "d'une jeunesse europ\u00e9enne il y a en", "start": 720.6, "duration": 4.4}, {"text": "France un vrai probl\u00e8me avec notre", "start": 722.92, "duration": 4.479}, {"text": "jeunesse un aant de 14 ans a \u00e9t\u00e9", "start": 725.0, "duration": 4.04}, {"text": "l'auteur d'un refus detemp\u00e9r\u00e9 \u00e0 clamar", "start": 727.399, "duration": 3.0}, {"text": "il s il a refus\u00e9 de s'arr\u00eater \u00e0 la", "start": 729.04, "duration": 2.919}, {"text": "demande de la police il a percut\u00e9 de", "start": 730.399, "duration": 2.88}, {"text": "plein point une voiture qui arrivait en", "start": 731.959, "duration": 3.921}, {"text": "sens inverse tuant l'automobiliste de de", "start": 733.279, "duration": 5.201}, {"text": "34 ans il avait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 14 ans un un long", "start": 735.88, "duration": 4.28}, {"text": "pass\u00e9 judiciaire devant lui qu'est-ce", "start": 738.48, "duration": 3.12}, {"text": "que vous proposez pour cette jeunesse", "start": 740.16, "duration": 3.76}, {"text": "fran\u00e7aise aussi qui a des parcours de", "start": 741.6, "duration": 3.679}, {"text": "d\u00e9linquence que la justice n'arrive plus", "start": 743.92, "duration": 3.039}, {"text": "\u00e0 stopper mais d'abord reconstruire", "start": 745.279, "duration": 4.521}, {"text": "notre justice donner enfin \u00e0 la police", "start": 746.959, "duration": 5.801}, {"text": "et \u00e0 la gendarmerie les moyens de", "start": 749.8, "duration": 5.36}, {"text": "contrer la mont\u00e9e de la d\u00e9linquence par", "start": 752.76, "duration": 4.639}, {"text": "une r\u00e9ponse p\u00e9nale appropri\u00e9e et \u00e7a", "start": 755.16, "duration": 3.799}, {"text": "c'est le premier sujet on a fait dans", "start": 757.399, "duration": 2.961}, {"text": "cette campagne des propositions que nous", "start": 758.959, "duration": 2.761}, {"text": "portons depuis tr\u00e8s longtemps pour", "start": 760.36, "duration": 2.68}, {"text": "augmenter le nombre de places de prison", "start": 761.72, "duration": 3.44}, {"text": "pour incarc\u00e9rer plus vite d\u00e8s le premier", "start": 763.04, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9lit parce que vous avez raison de le", "start": 765.16, "duration": 2.919}, {"text": "dire c'est aujourd'hui la situation de", "start": 766.36, "duration": 3.36}, {"text": "ces jeunes multir\u00e9cidivistes qui n'ont", "start": 768.079, "duration": 3.44}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 r\u00e9ellement condamn\u00e9s qui", "start": 769.72, "duration": 4.08}, {"text": "cr\u00e9ent cette situation de violence qui", "start": 771.519, "duration": 4.361}, {"text": "ne cesse de de s'aggraver mais \u00e0 la fin", "start": 773.8, "duration": 4.599}, {"text": "je voudrais vous le dire on est \u00e0 la fin", "start": 775.88, "duration": 4.36}, {"text": "de cette campagne aller partout en", "start": 778.399, "duration": 3.201}, {"text": "France pendant 5 ans pendant ces", "start": 780.24, "duration": 2.88}, {"text": "derniers mois me permet de toucher du", "start": 781.6, "duration": 3.08}, {"text": "doigt les probl\u00e8mes du pays je n'ai", "start": 783.12, "duration": 2.64}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 aussi convaincu", "start": 784.68, "duration": 2.839}, {"text": "qu'aujourd'hui que le vrai grand sujet", "start": 785.76, "duration": 3.72}, {"text": "pour la France c'est d'abord la crise de", "start": 787.519, "duration": 3.88}, {"text": "l'\u00e9cole c'est pas un sujet europ\u00e9en", "start": 789.48, "duration": 3.44}, {"text": "c'est vraiment un sujet fran\u00e7ais mais", "start": 791.399, "duration": 3.481}, {"text": "c'est l'avenir du pays qui en d\u00e9pend moi", "start": 792.92, "duration": 3.64}, {"text": "je suis prof vous savez mon premier", "start": 794.88, "duration": 3.16}, {"text": "engagement public a \u00e9t\u00e9 de dire", "start": 796.56, "duration": 4.6}, {"text": "l'effondrement \u00e9ducatif bien s\u00fbr il faut", "start": 798.04, "duration": 4.68}, {"text": "reconstruire nos fronti\u00e8res et mettre", "start": 801.16, "duration": 3.32}, {"text": "fin \u00e0 cette immigration d\u00e9brid\u00e9e qui", "start": 802.72, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9truit de l'Int\u00e9rieur l'unit\u00e9 de notre", "start": 804.48, "duration": 4.32}, {"text": "pays bien s\u00fbr il faut reconstruire les", "start": 806.36, "duration": 4.479}, {"text": "forces de de s\u00e9curit\u00e9 et surtout la", "start": 808.8, "duration": 3.76}, {"text": "cha\u00eene p\u00e9nale qui leur permettra de", "start": 810.839, "duration": 4.721}, {"text": "d'agir mais \u00e0 la fin on ne s'en sortira", "start": 812.56, "duration": 5.279}, {"text": "pas surtout si on ne commence pas par", "start": 815.56, "duration": 4.56}, {"text": "reconstruire une \u00e9cole qui transmette \u00e0", "start": 817.839, "duration": 3.921}, {"text": "tous les jeunes Fran\u00e7ais le sens de ce", "start": 820.12, "duration": 3.399}, {"text": "qu'est la France l'amour de ce que le", "start": 821.76, "duration": 4.12}, {"text": "pays culture partager \u00e7a veut dire que", "start": 823.519, "duration": 3.921}, {"text": "les profs aujourd'hui comme tellement de", "start": 825.88, "duration": 3.28}, {"text": "fonctionnaires de terrain dans la sant\u00e9", "start": 827.44, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0 l'h\u00f4pital dans la police dans la", "start": 829.16, "duration": 4.039}, {"text": "justice ils font tout ce qu'ils peuvent", "start": 830.92, "duration": 4.039}, {"text": "mais aujourd'hui leur travail est sap\u00e9", "start": 833.199, "duration": 3.601}, {"text": "de l'int\u00e9rieur par un \u00c9tat qui n'a pas", "start": 834.959, "duration": 3.601}, {"text": "pris conscience du d\u00e9fi existentiel", "start": 836.8, "duration": 3.56}, {"text": "devant lequel la France se trouve", "start": 838.56, "duration": 3.719}, {"text": "derni\u00e8re loi de derni\u00e8re ligne droite de", "start": 840.36, "duration": 3.08}, {"text": "cette \u00e9lection europ\u00e9enne on l'a dit", "start": 842.279, "duration": 3.24}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier bami qu'est-ce qui vous", "start": 843.44, "duration": 4.519}, {"text": "diff\u00e9rencie au fond fondamentalement de", "start": 845.519, "duration": 4.801}, {"text": "Marion Marchal reconqu\u00eate de Jordane", "start": 847.959, "duration": 4.161}, {"text": "Bardella pour le rassemblement national", "start": 850.32, "duration": 3.879}, {"text": "pourquoi le vote LR est diff\u00e9rent de ces", "start": 852.12, "duration": 4.0}, {"text": "deux votesl parce que nous sommes la", "start": 854.199, "duration": 4.0}, {"text": "seule liste de droite qui puisse agir", "start": 856.12, "duration": 3.2}, {"text": "demain pour la France et pour les", "start": 858.199, "duration": 2.801}, {"text": "Fran\u00e7ais parce que nous sommes les seuls", "start": 859.32, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e0 avoir les les id\u00e9es claires sur ce que", "start": 861.0, "duration": 2.959}, {"text": "nous voulons faire sur ce que nous", "start": 862.759, "duration": 2.88}, {"text": "devons faire le rassemblement national a", "start": 863.959, "duration": 3.8}, {"text": "gagn\u00e9 en 2019 qu'est-ce qu'il en a fait", "start": 865.639, "duration": 3.721}, {"text": "avec trois fois plus de d\u00e9put\u00e9s que nous", "start": 867.759, "duration": 4.121}, {"text": "il n'a aucun bilan et aujourd'hui je", "start": 869.36, "duration": 4.24}, {"text": "crois que il faut d'abord que les", "start": 871.88, "duration": 2.92}, {"text": "Fran\u00e7ais quand ils vont aller voter", "start": 873.6, "duration": 2.76}, {"text": "demain ne se demandent pas seulement qui", "start": 874.8, "duration": 3.2}, {"text": "quo dimanche \u00e0 priori quand ils vont", "start": 876.36, "duration": 3.039}, {"text": "aller voter dimanche je disais demain", "start": 878.0, "duration": 2.759}, {"text": "d'une mani\u00e8re plus g\u00e9n\u00e9rique que les", "start": 879.399, "duration": 3.12}, {"text": "Fran\u00e7ais ne se demandent pas seulement", "start": 880.759, "duration": 4.041}, {"text": "qui dit quoi mais qui a fait quoi et qui", "start": 882.519, "duration": 4.0}, {"text": "a fait quoi aussi dans cette campagne", "start": 884.8, "duration": 4.279}, {"text": "parce que je voudrais dire ma r\u00e9volte", "start": 886.519, "duration": 4.361}, {"text": "devant le comportement politique", "start": 889.079, "duration": 3.68}, {"text": "aujourd'hui de la liste de reconqu\u00eate", "start": 890.88, "duration": 3.759}, {"text": "moi j'ai pass\u00e9 cette campagne \u00e0 attaquer", "start": 892.759, "duration": 3.721}, {"text": "mes adversaires mes adversaires c'est la", "start": 894.639, "duration": 3.12}, {"text": "gauche mes adversaires c'est le", "start": 896.48, "duration": 3.279}, {"text": "gouvernement qui fragilise le pays et", "start": 897.759, "duration": 4.2}, {"text": "aujourd'hui on a des candidats chez", "start": 899.759, "duration": 3.721}, {"text": "reconqu\u00eate qui auront tout fait pour", "start": 901.959, "duration": 3.0}, {"text": "s'attaquer \u00e0 la droite ils ont parl\u00e9", "start": 903.48, "duration": 2.96}, {"text": "d'union des droites pendant des mois \u00e0", "start": 904.959, "duration": 3.32}, {"text": "leurs militants et aujourd'hui ils n'ont", "start": 906.44, "duration": 3.44}, {"text": "rien de mieux \u00e0 faire alors que le pays", "start": 908.279, "duration": 3.881}, {"text": "est en situation de danger existentiel", "start": 909.88, "duration": 3.879}, {"text": "que de s'en prendre \u00e0 ceux qui ont men\u00e9", "start": 912.16, "duration": 3.119}, {"text": "les combats les plus courageux contre", "start": 913.759, "duration": 3.0}, {"text": "l'islamisme pour reconstruire nos", "start": 915.279, "duration": 3.36}, {"text": "fronti\u00e8res pour retrouver notre s\u00e9curit\u00e9", "start": 916.759, "duration": 3.561}, {"text": "cette situation d\u00e9solante \u00e0 coup de", "start": 918.639, "duration": 3.401}, {"text": "mensonge en expliquant que parce que", "start": 920.32, "duration": 3.68}, {"text": "j'ai serr\u00e9 la main \u00e0 Val\u00e9rie aet parce", "start": 922.04, "duration": 3.719}, {"text": "que je respecte mes adversaires et que", "start": 924.0, "duration": 3.56}, {"text": "oui je les salue \u00e7a voudrait dire que je", "start": 925.759, "duration": 3.32}, {"text": "vais rentrer en coalition avec eu demain", "start": 927.56, "duration": 3.719}, {"text": "mais \u00e7a n'a aucun sens et les Fran\u00e7ais", "start": 929.079, "duration": 3.88}, {"text": "le savent bien et moi je suis certain", "start": 931.279, "duration": 2.92}, {"text": "que les Fran\u00e7ais de droite et qui", "start": 932.959, "duration": 2.68}, {"text": "tiennent \u00e0 leur valeurs qui tiennent \u00e0", "start": 934.199, "duration": 2.88}, {"text": "leurs conviction qui ont le sens de", "start": 935.639, "duration": 3.361}, {"text": "l'honneur ne se laisseront pas tromper", "start": 937.079, "duration": 3.641}, {"text": "par ces mensonges ab\u00e9rrantci merci", "start": 939.0, "duration": 3.12}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier bami c'\u00e9tait votre", "start": 940.72, "duration": 2.96}, {"text": "grande interview sur news et sur Europe", "start": 942.12, "duration": 5.0}, {"text": "merci vous", "start": 943.68, "duration": 3.44}, {"text": "[Musique]", "start": 949.52, "duration": 3.06}]}