{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.22, "duration": 6.02}, {"text": "pourquoi il faut d\u00e9passer la logique des", "start": 4.2, "duration": 3.96}, {"text": "appareils politiques si je devais", "start": 6.24, "duration": 3.6}, {"text": "prendre qu'un seul exemple c'est celui", "start": 8.16, "duration": 4.16}, {"text": "que j'ai connu comme rapporteur aupr\u00e8s", "start": 9.84, "duration": 4.679}, {"text": "d'Emmanuel Macron sur la loi croissance", "start": 12.32, "duration": 3.799}, {"text": "activit\u00e9 la loi qui porte son nom", "start": 14.519, "duration": 4.281}, {"text": "pendant 92 he de discussion en", "start": 16.119, "duration": 4.681}, {"text": "commission avec la majorit\u00e9 avec", "start": 18.8, "duration": 3.92}, {"text": "l'opposition avec tous les partis", "start": 20.8, "duration": 3.319}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale nous", "start": 22.72, "duration": 2.92}, {"text": "avons travaill\u00e9 amend\u00e9 on a eu un", "start": 24.119, "duration": 2.801}, {"text": "ministre qui a accept\u00e9 de nombreux", "start": 25.64, "duration": 2.92}, {"text": "amendements \u00e0 une condition c'est que", "start": 26.92, "duration": 4.0}, {"text": "ces amendements marchent et donc nous", "start": 28.56, "duration": 5.2}, {"text": "avons avanc\u00e9 accept\u00e9 de discuter et", "start": 30.92, "duration": 5.2}, {"text": "soudain le responsable du groupe", "start": 33.76, "duration": 3.959}, {"text": "principal d'opposition est venu nous", "start": 36.12, "duration": 2.92}, {"text": "voir il nous a dit voil\u00e0 bah tout le", "start": 37.719, "duration": 3.081}, {"text": "travail qu'on a fait n'aboutira pas \u00e0 un", "start": 39.04, "duration": 3.32}, {"text": "vote pour cette loi parce que le bureau", "start": 40.8, "duration": 3.439}, {"text": "national de mon parti a dit qu'il ne", "start": 42.36, "duration": 4.64}, {"text": "fallait pas voter la loi et au fond", "start": 44.239, "duration": 4.16}, {"text": "cette loi ce texte qui avait qu'une", "start": 47.0, "duration": 3.079}, {"text": "seule ambition changer la vie des", "start": 48.399, "duration": 3.601}, {"text": "fran\u00e7ais par toute une s\u00e9rie de mesures", "start": 50.079, "duration": 4.201}, {"text": "du quotidien B cette loi elle \u00e9t\u00e9", "start": 52.0, "duration": 3.32}, {"text": "laiss\u00e9e pour compte elle \u00e9tait", "start": 54.28, "duration": 2.32}, {"text": "abandonn\u00e9e par l'opposition pour des", "start": 55.32, "duration": 3.48}, {"text": "raisons d'appareil si je n'avais qu'une", "start": 56.6, "duration": 3.599}, {"text": "seule raison de penser qu'il il faut", "start": 58.8, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9passer ces logiques l\u00e0 c'est tout", "start": 60.199, "duration": 4.04}, {"text": "simplement de voir comment sur un texte", "start": 61.92, "duration": 4.72}, {"text": "qui parle au fran\u00e7ais qui concerne les", "start": 64.239, "duration": 4.001}, {"text": "Fran\u00e7ais qui am\u00e9liore le quotidien des", "start": 66.64, "duration": 4.0}, {"text": "Fran\u00e7ais au fond la petite politique les", "start": 68.24, "duration": 4.48}, {"text": "boutiques les appareils ont emp\u00each\u00e9", "start": 70.64, "duration": 3.64}, {"text": "qu'elle puisse \u00eatre soutenue par tous", "start": 72.72, "duration": 4.0}, {"text": "n'ayons pas peur du changement", "start": 74.28, "duration": 5.44}, {"text": "d\u00e9cidons-le", "start": 76.72, "duration": 3.0}]}