{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "enfin c'est dans cette mission qui", "start": 0.0, "duration": 3.6}, {"text": "devrait figurer \u00e0 notre chance dans le", "start": 2.07, "duration": 3.78}, {"text": "budget devrait figurer pardon \u00e0 notre", "start": 3.6, "duration": 4.259}, {"text": "chance le budget du conseil de", "start": 5.85, "duration": 3.749}, {"text": "d\u00e9ontologie des m\u00e9dias dont fran\u00e7oise", "start": 7.859, "duration": 3.691}, {"text": "nyssen \u00e0 encourager le d\u00e9veloppement", "start": 9.599, "duration": 3.771}, {"text": "nous esp\u00e9rons que le nouveau ministre", "start": 11.55, "duration": 4.259}, {"text": "c'est que pour le nouveau ministre", "start": 13.37, "duration": 3.88}, {"text": "commission et l'assembl\u00e9e nationale dans", "start": 15.809, "duration": 3.541}, {"text": "son ensemble se rallieront \u00e0 notre", "start": 17.25, "duration": 3.9}, {"text": "proposition c'est en redonnant confiance", "start": 19.35, "duration": 4.589}, {"text": "dans les m\u00e9dias et en les rendant plus", "start": 21.15, "duration": 4.41}, {"text": "impartiaux plus juste plus honn\u00eate par", "start": 23.939, "duration": 2.701}, {"text": "l'intervention d'un conseil de", "start": 25.56, "duration": 3.09}, {"text": "d\u00e9ontologie de la profession que nous", "start": 26.64, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9soudrons la v\u00e9ritable crise qui mine", "start": 28.65, "duration": 4.409}, {"text": "ses fondations assurons l'honn\u00eatet\u00e9 des", "start": 30.84, "duration": 3.36}, {"text": "m\u00e9dias par le conseil de d\u00e9ontologie", "start": 33.059, "duration": 2.881}, {"text": "pour redonner au go\u00fbt fran\u00e7ais et aux", "start": 34.2, "duration": 3.87}, {"text": "fran\u00e7aises de s'informer soutenant les", "start": 35.94, "duration": 3.81}, {"text": "biblioth\u00e8ques de propos de proximit\u00e9", "start": 38.07, "duration": 3.66}, {"text": "organisons rationnellement le secteur de", "start": 39.75, "duration": 3.54}, {"text": "la distribution de la presse autour", "start": 41.73, "duration": 3.36}, {"text": "d'une coop\u00e9rative unique assureront un", "start": 43.29, "duration": 3.48}, {"text": "statut aux travailleurs de l'audiovisuel", "start": 45.09, "duration": 3.42}, {"text": "p\u00e9rennisant le budget pour insultes et", "start": 46.77, "duration": 3.78}, {"text": "assurer la qualit\u00e9 des programmes", "start": 48.51, "duration": 3.81}, {"text": "monsieur riester vient d'entrer en", "start": 50.55, "duration": 3.12}, {"text": "fonction nous esp\u00e9rons qu'il sera", "start": 52.32, "duration": 3.87}, {"text": "r\u00e9ponse au moment de sa pr\u00e9d\u00e9cesseure \u00e0", "start": 53.67, "duration": 3.69}, {"text": "faire de cette mission est l'enjeu", "start": 56.19, "duration": 3.57}, {"text": "majeur de la politique nationale merci", "start": 57.36, "duration": 4.679}, {"text": "merci monsieur notre conseil de", "start": 59.76, "duration": 4.89}, {"text": "d\u00e9ontologie du journalisme vous \u00e9tiez", "start": 62.039, "duration": 7.501}, {"text": "dans l'h\u00e9micycle s\u00fbrement hier et vous", "start": 64.65, "duration": 6.96}, {"text": "avez vu que j'ai r\u00e9affirm\u00e9 la volont\u00e9", "start": 69.54, "duration": 4.92}, {"text": "qui \u00e9tait la mienne de travailler \u00e0 la", "start": 71.61, "duration": 4.549}, {"text": "cr\u00e9ation de ce conseil de d\u00e9ontologie", "start": 74.46, "duration": 4.17}, {"text": "gel\u00e9 r\u00e9affirmait aussi lors de", "start": 76.159, "duration": 4.721}, {"text": "l'anniversaire des 100 ans du syndicat", "start": 78.63, "duration": 3.98}, {"text": "national des journalistes", "start": 80.88, "duration": 5.61}, {"text": "emmanuel hogg travaillera du travail et", "start": 82.61, "duration": 5.32}, {"text": "voil\u00e0 elle va nous travaillerons", "start": 86.49, "duration": 4.379}, {"text": "ensemble d'une fa\u00e7on constructive autour", "start": 87.93, "duration": 4.32}, {"text": "de cette question l\u00e0 parce que je pense", "start": 90.869, "duration": 2.54}, {"text": "que c'est important", "start": 92.25, "duration": 3.63}, {"text": "autant et je les r\u00e9affirmer tr\u00e8s", "start": 93.409, "duration": 4.691}, {"text": "clairement nous devons prot\u00e9ger la", "start": 95.88, "duration": 3.8}, {"text": "libert\u00e9 de la presse nous devons \u00eatre", "start": 98.1, "duration": 3.089}, {"text": "responsables", "start": 99.68, "duration": 3.219}, {"text": "quand on est des responsables politiques", "start": 101.189, "duration": 4.5}, {"text": "vis-\u00e0-vis de l'imp\u00e9rieuse n\u00e9cessit\u00e9 de", "start": 102.899, "duration": 4.021}, {"text": "respecter les journalistes dans leur", "start": 105.689, "duration": 3.451}, {"text": "travail de veiller \u00e0 la libert\u00e9 de la", "start": 106.92, "duration": 4.65}, {"text": "presse et des j'ajouterai veiller au", "start": 109.14, "duration": 3.81}, {"text": "pluralisme de la presse", "start": 111.57, "duration": 4.619}, {"text": "mais pour autant nous devons r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0", "start": 112.95, "duration": 5.309}, {"text": "des dispositifs comme celui l\u00e0 qui", "start": 116.189, "duration": 3.54}, {"text": "existe dans d'autres pays qui permettent", "start": 118.259, "duration": 4.981}, {"text": "de deux peut-\u00eatre conforter les liens de", "start": 119.729, "duration": 6.631}, {"text": "confiance entre les fran\u00e7ais et la", "start": 123.24, "duration": 5.3}, {"text": "presse", "start": 126.36, "duration": 2.18}]}