{"label": "droite", "transcript": [{"text": "un mot d'amiti\u00e9 et de soutien \u00e0 edouard", "start": 0.0, "duration": 6.29}, {"text": "philippe", "start": 5.37, "duration": 3.96}, {"text": "le premier ministre et le responsable le", "start": 6.29, "duration": 5.559}, {"text": "chef de la majorit\u00e9 \u00e0 laquelle nous", "start": 9.33, "duration": 4.939}, {"text": "appartenons tous et \u00e0 qui je veux dire", "start": 11.849, "duration": 7.44}, {"text": "notre soutien et notre pr\u00e9sence aupr\u00e8s", "start": 14.269, "duration": 10.721}, {"text": "de lui un mot d'amiti\u00e9 d'admiration pour", "start": 19.289, "duration": 10.051}, {"text": "g\u00e9rard collomb qui \u00e0 la t\u00eate de cette", "start": 24.99, "duration": 7.379}, {"text": "ville enfin qui a port\u00e9 cette ville par", "start": 29.34, "duration": 8.28}, {"text": "sa vision et sa volont\u00e9 au niveau de", "start": 32.369, "duration": 7.35}, {"text": "rayonnement international qui est le", "start": 37.62, "duration": 5.64}, {"text": "sien je sais pas si vous entendez bien", "start": 39.719, "duration": 6.811}, {"text": "parce que moi c'est les retours je dis", "start": 43.26, "duration": 6.029}, {"text": "\u00e7a \u00e0 ceux qui s'occupent du son les", "start": 46.53, "duration": 5.36}, {"text": "retours sont pas excellents et puis", "start": 49.289, "duration": 6.511}, {"text": "naturellement un mot au triomphateur de", "start": 51.89, "duration": 7.3}, {"text": "cette journ\u00e9e christophe castaner qui", "start": 55.8, "duration": 5.13}, {"text": "vient d'\u00eatre \u00e9lu \u00e0 la t\u00eate de votre", "start": 59.19, "duration": 2.95}, {"text": "mouvement", "start": 60.93, "duration": 6.699}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 62.14, "duration": 5.489}, {"text": "et \u00e0 qui je dis ma solidarit\u00e9 parce", "start": 69.63, "duration": 4.5}, {"text": "qu'il ya une chose que je sais en", "start": 72.299, "duration": 4.53}, {"text": "politique c'est que rien n'est plus", "start": 74.13, "duration": 4.5}, {"text": "difficile que de construire un mouvement", "start": 76.829, "duration": 4.801}, {"text": "politique nouveau et donc de ce point de", "start": 78.63, "duration": 5.279}, {"text": "vue l\u00e0 je lui adresse mes voeux et je", "start": 81.63, "duration": 5.839}, {"text": "lui souhaite le courage n\u00e9cessaire", "start": 83.909, "duration": 3.56}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 87.83, "duration": 3.21}, {"text": "un mot pour les \u00e9lus nombreux dans cette", "start": 91.159, "duration": 7.02}, {"text": "salle les membres du gouvernement que je", "start": 95.509, "duration": 5.28}, {"text": "salue avec d\u00e9f\u00e9rence les \u00e9lus nombreux", "start": 98.179, "duration": 7.47}, {"text": "dans cette salle au tour de richard", "start": 100.789, "duration": 7.591}, {"text": "ferrand et de fran\u00e7ois patriat les deux", "start": 105.649, "duration": 5.4}, {"text": "pr\u00e9sidents de groupes qui eux aussi ont", "start": 108.38, "duration": 4.919}, {"text": "la lourde responsabilit\u00e9 d'organiser", "start": 111.049, "duration": 5.941}, {"text": "l'action parlementaire du mouvement que", "start": 113.299, "duration": 5.67}, {"text": "vous formez ensemble puis le mot le plus", "start": 116.99, "duration": 5.939}, {"text": "important c'est pour vous qui \u00eates venus", "start": 118.969, "duration": 7.04}, {"text": "participer \u00e0 ce conseil de formation", "start": 122.929, "duration": 7.131}, {"text": "dans une ville qui est pour le mouvement", "start": 126.009, "duration": 8.501}, {"text": "extr\u00eamement pr\u00e9cieuse parce que c'est", "start": 130.06, "duration": 7.08}, {"text": "vous qui est de loin les plus importants", "start": 134.51, "duration": 6.509}, {"text": "il ya deux sortes de gens politique et", "start": 137.14, "duration": 6.849}, {"text": "il ya deux sortes de gens dans la vie il", "start": 141.019, "duration": 5.511}, {"text": "ya ceux qui croire qu'ils constatent", "start": 143.989, "duration": 4.681}, {"text": "qu'au fond les choses sont comme elles", "start": 146.53, "duration": 4.66}, {"text": "sont et qu'il est tr\u00e8s difficile de", "start": 148.67, "duration": 5.37}, {"text": "faire autrement et que quoi quels que", "start": 151.19, "duration": 4.47}, {"text": "soient les efforts ne les changera pas", "start": 154.04, "duration": 5.4}, {"text": "et cela ce sont les r\u00e9sign\u00e9s il ya une", "start": 155.66, "duration": 6.51}, {"text": "deuxi\u00e8me cat\u00e9gorie de gens ce qu'ils ont", "start": 159.44, "duration": 7.26}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 la mesure de leur force de", "start": 162.17, "duration": 7.89}, {"text": "changer le monde et l' aventure que nous", "start": 166.7, "duration": 6.33}, {"text": "avons v\u00e9cue au printemps autour d'un", "start": 170.06, "duration": 6.679}, {"text": "homme jeune avec une vision entreprenant", "start": 173.03, "duration": 6.66}, {"text": "audacieux autour d' emmanuel macron", "start": 176.739, "duration": 4.87}, {"text": "celle aventures de ceux qui veulent", "start": 179.69, "duration": 4.079}, {"text": "changer le monde et c'est pourquoi vous", "start": 181.609, "duration": 3.96}, {"text": "\u00eates l\u00e0 et c'est pourquoi je suis", "start": 183.769, "duration": 4.231}, {"text": "heureux d'\u00eatre \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s dans", "start": 185.569, "duration": 5.491}, {"text": "l'affirmation de cette volont\u00e9 et de", "start": 188.0, "duration": 6.03}, {"text": "l'action qui va la porter", "start": 191.06, "duration": 9.409}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 194.03, "duration": 6.439}, {"text": "au fond changer le monde", "start": 201.31, "duration": 8.36}, {"text": "c'\u00e9tait la promesse du printemps 2017", "start": 205.92, "duration": 5.289}, {"text": "changer le monde", "start": 209.67, "duration": 6.58}, {"text": "dans le cadre de notre nation et plus", "start": 211.209, "duration": 7.771}, {"text": "profond\u00e9ment et plus gravement encore", "start": 216.25, "duration": 7.98}, {"text": "temps l'\u00e9tat la situation du monde est", "start": 218.98, "duration": 9.0}, {"text": "pr\u00e9occupant reprendre le message", "start": 224.23, "duration": 7.44}, {"text": "universel qui est le message naturel de", "start": 227.98, "duration": 6.509}, {"text": "la france est le premier ministre c'est", "start": 231.67, "duration": 5.879}, {"text": "bien dans son action et le pr\u00e9sident de", "start": 234.489, "duration": 5.881}, {"text": "la r\u00e9publique c'est mieux encore que", "start": 237.549, "duration": 5.761}, {"text": "c'est lorsque la france a un message", "start": 240.37, "duration": 6.69}, {"text": "universel qu'elle est \u00e0 sa place et", "start": 243.31, "duration": 6.12}, {"text": "qu'elle ressemble \u00e0 ce qu'elle veut et", "start": 247.06, "duration": 5.52}, {"text": "doit \u00eatre et regardez comme le monde", "start": 249.43, "duration": 7.529}, {"text": "r\u00e9pond regardez ce que l'on ressent en", "start": 252.58, "duration": 7.89}, {"text": "\u00e9cho de l'action qui est celle de la", "start": 256.959, "duration": 4.53}, {"text": "france aujourd'hui", "start": 260.47, "duration": 3.509}, {"text": "depuis qu emmanuel macron est \u00e0 sa t\u00eate", "start": 261.489, "duration": 5.871}, {"text": "regarder ce qu'on entend aux \u00e9tats unis", "start": 263.979, "duration": 6.861}, {"text": "regardez ce qu'on entend au moyen-orient", "start": 267.36, "duration": 6.429}, {"text": "regardez ce qu'on entend aujourd'hui au", "start": 270.84, "duration": 8.139}, {"text": "liban en raison de la force du message", "start": 273.789, "duration": 6.841}, {"text": "et de la parole de la france", "start": 278.979, "duration": 4.201}, {"text": "en effet quelque chose est en train de", "start": 280.63, "duration": 5.64}, {"text": "changer et je crois profond\u00e9ment que", "start": 283.18, "duration": 4.41}, {"text": "quelque chose est en train de changer", "start": 286.27, "duration": 3.95}, {"text": "aussi dans notre pays", "start": 287.59, "duration": 4.799}, {"text": "quelque chose a chang\u00e9 c'est", "start": 290.22, "duration": 4.96}, {"text": "ind\u00e9finissable c'\u00e9tait une chanson qui", "start": 292.389, "duration": 7.081}, {"text": "avait il y \u00e0 quelques d\u00e9cennies un sens", "start": 295.18, "duration": 7.14}, {"text": "pour une tr\u00e8s grande artiste mais je", "start": 299.47, "duration": 5.16}, {"text": "crois aussi que c'est cela que l'on", "start": 302.32, "duration": 4.44}, {"text": "ressent dans notre pays en france", "start": 304.63, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui", "start": 306.76, "duration": 2.649}, {"text": "je crois que", "start": 307.63, "duration": 5.529}, {"text": "la fatalit\u00e9 ne fait plus la loi et que", "start": 309.409, "duration": 6.421}, {"text": "la r\u00e9signation n'est plus la norme", "start": 313.159, "duration": 6.18}, {"text": "on a chang\u00e9 cela vous avez chang\u00e9 cela", "start": 315.83, "duration": 6.179}, {"text": "l'\u00e9lection d' emmanuel macron et les", "start": 319.339, "duration": 4.62}, {"text": "d\u00e9cisions successives qui ont \u00e9t\u00e9 prises", "start": 322.009, "duration": 4.62}, {"text": "ont chang\u00e9 cela je voulais vous dire \u00e0", "start": 323.959, "duration": 5.07}, {"text": "quel point c'\u00e9tait important pour un", "start": 326.629, "duration": 4.71}, {"text": "tr\u00e8s grand nombre de fran\u00e7ais important", "start": 329.029, "duration": 4.26}, {"text": "pour vous important pour nous important", "start": 331.339, "duration": 4.491}, {"text": "pour moi", "start": 333.289, "duration": 2.541}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 337.02, "duration": 7.61}, {"text": "et puis chacun d'entre nous le sait nous", "start": 340.43, "duration": 6.83}, {"text": "avons de tr\u00e8s grands d\u00e9fis devant nous", "start": 344.63, "duration": 5.85}, {"text": "alors je vais en \u00e9num\u00e9rer quelques uns", "start": 347.26, "duration": 7.63}, {"text": "simplement je trouve que le premier d\u00e9fi", "start": 350.48, "duration": 9.57}, {"text": "c'est de rendre \u00e0 l'id\u00e9e nationale \u00e0", "start": 354.89, "duration": 6.83}, {"text": "l'id\u00e9e de nation fran\u00e7aise", "start": 360.05, "duration": 5.49}, {"text": "un sens qui soit un sens d'ouverture et", "start": 361.72, "duration": 6.58}, {"text": "non plus un sens de fermeture un sens", "start": 365.54, "duration": 5.67}, {"text": "qu'ils soient d'optimisme et non plus un", "start": 368.3, "duration": 6.77}, {"text": "sens de ces sensibilit\u00e9s qui veulent se", "start": 371.21, "duration": 6.47}, {"text": "recroqueviller sur ce que nous sommes", "start": 375.07, "duration": 5.34}, {"text": "depuis l'\u00e9lection d' emmanuel macron", "start": 377.68, "duration": 6.58}, {"text": "l'id\u00e9e de france a pris un autre visage", "start": 380.41, "duration": 7.84}, {"text": "et je suis infiniment heureux que tous", "start": 384.26, "duration": 5.4}, {"text": "les pays notamment tous les pays", "start": 388.25, "duration": 3.63}, {"text": "europ\u00e9ens s'en rende compte", "start": 389.66, "duration": 5.22}, {"text": "alors qu'on avait l'impression que ces", "start": 391.88, "duration": 6.18}, {"text": "id\u00e9es nationale tournait trop souvent", "start": 394.88, "duration": 5.52}, {"text": "vers le nationalisme l'id\u00e9e de france", "start": 398.06, "duration": 3.41}, {"text": "est de retour", "start": 400.4, "duration": 4.98}, {"text": "deuxi\u00e8me d\u00e9fi et on sait \u00e0 quel point il", "start": 401.47, "duration": 8.67}, {"text": "est important aujourd'hui nous avons", "start": 405.38, "duration": 8.85}, {"text": "l'obligation de donner \u00e0 la la\u00efcit\u00e9", "start": 410.14, "duration": 8.17}, {"text": "fran\u00e7aise son plein sens la la\u00efcit\u00e9", "start": 414.23, "duration": 7.05}, {"text": "c'est un message pour la france et c'est", "start": 418.31, "duration": 5.94}, {"text": "un message pour le monde \u00e7a n'est pas un", "start": 421.28, "duration": 5.9}, {"text": "message pour une seule forme de soci\u00e9t\u00e9", "start": 424.25, "duration": 5.79}, {"text": "et la conviction profonde qui est la", "start": 427.18, "duration": 7.53}, {"text": "n\u00f4tre c'est que si cette id\u00e9e de la\u00efcit\u00e9", "start": 430.04, "duration": 7.59}, {"text": "interpr\u00e9t\u00e9 dans chacun des pays selon la", "start": 434.71, "duration": 6.37}, {"text": "tradition ne s'impose pas alors le", "start": 437.63, "duration": 6.48}, {"text": "destin du monde c'est la guerre et c'est", "start": 441.08, "duration": 3.45}, {"text": "l'horreur", "start": 444.11, "duration": 3.42}, {"text": "et c'est l'an\u00e9antissement d'une certaine", "start": 444.53, "duration": 3.66}, {"text": "id\u00e9e de l'homme", "start": 447.53, "duration": 3.87}, {"text": "je le dis en pensant la d\u00e9cision qui a", "start": 448.19, "duration": 4.65}, {"text": "\u00e9t\u00e9 prise en mauritanie", "start": 451.4, "duration": 7.02}, {"text": "hier et aujourd'hui qui est que le", "start": 452.84, "duration": 8.39}, {"text": "blasph\u00e8me ou le changement de religion", "start": 458.42, "duration": 5.66}, {"text": "seront punis automatiquement de la peine", "start": 461.23, "duration": 3.38}, {"text": "de mort", "start": 464.08, "duration": 5.39}, {"text": "m\u00eame si celui qui les a prononc\u00e9s", "start": 464.61, "duration": 8.23}, {"text": "exprime un repentir peine de mort", "start": 469.47, "duration": 6.79}, {"text": "obligatoire en 2017 dans un pays qui est", "start": 472.84, "duration": 6.29}, {"text": "au fond \u00e0 proximit\u00e9 de nos fronti\u00e8res", "start": 476.26, "duration": 7.1}, {"text": "il y \u00e0 un message fran\u00e7ais de la\u00efcit\u00e9", "start": 479.13, "duration": 7.72}, {"text": "je le dis comme citoyen et je le dis", "start": 483.36, "duration": 6.64}, {"text": "comme croyants j'affirme ce que je suis", "start": 486.85, "duration": 6.21}, {"text": "que nous avons apport\u00e9es dans le monde \u00e0", "start": 490.0, "duration": 5.04}, {"text": "imposer dans nos fronti\u00e8res et apporter", "start": 493.06, "duration": 4.2}, {"text": "dans le monde en sachant que la la\u00efcit\u00e9", "start": 495.04, "duration": 5.01}, {"text": "est une fermet\u00e9 qu'elle n'est pas une", "start": 497.26, "duration": 4.9}, {"text": "fermeture", "start": 500.05, "duration": 10.149}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 502.16, "duration": 8.039}, {"text": "nous avons nous le savons bien une", "start": 510.38, "duration": 5.65}, {"text": "mission pour r\u00e9tablir faire rena\u00eetre la", "start": 512.91, "duration": 6.69}, {"text": "vitalit\u00e9 fran\u00e7aise je pense bien s\u00fbr \u00e0", "start": 516.03, "duration": 6.42}, {"text": "l'\u00e9conomie mais il n'ya pas que cela", "start": 519.6, "duration": 5.61}, {"text": "l'inventivit\u00e9 la vitalit\u00e9 fran\u00e7aise je", "start": 522.45, "duration": 5.19}, {"text": "voudrais finir sur deux id\u00e9es qui me", "start": 525.21, "duration": 5.55}, {"text": "paraissent aussi n\u00e9cessaire que les", "start": 527.64, "duration": 5.22}, {"text": "autres mais sur laquelle il est", "start": 530.76, "duration": 4.59}, {"text": "n\u00e9cessaire de braquer un instant les", "start": 532.86, "duration": 6.02}, {"text": "projecteurs ces deux id\u00e9es c'est", "start": 535.35, "duration": 6.99}, {"text": "l'imp\u00e9rieuse n\u00e9cessit\u00e9 de l'affirmation", "start": 538.88, "duration": 5.62}, {"text": "d'un nouveau mod\u00e8le social pour la", "start": 542.34, "duration": 7.62}, {"text": "france ce besoin l\u00e0 \u00e7a n'est pas", "start": 544.5, "duration": 7.68}, {"text": "seulement un besoin pour quelques-uns", "start": 549.96, "duration": 5.4}, {"text": "c'est un besoin pour tous ce besoin l\u00e0", "start": 552.18, "duration": 5.01}, {"text": "c'est un besoin national", "start": 555.36, "duration": 4.44}, {"text": "la france ne peut pas \u00eatre elle m\u00eame", "start": 557.19, "duration": 7.2}, {"text": "elle qui \u00e0 \u00e9galit\u00e9 et fraternit\u00e9 dans sa", "start": 559.8, "duration": 5.07}, {"text": "devise", "start": 564.39, "duration": 2.97}, {"text": "elle ne peut pas \u00eatre elle m\u00eame si elle", "start": 564.87, "duration": 5.16}, {"text": "n'adopte pas un mod\u00e8le social et ne", "start": 567.36, "duration": 4.83}, {"text": "l'affirment pas ce mod\u00e8le a \u00e9t\u00e9 trop", "start": 570.03, "duration": 4.59}, {"text": "longtemps un mod\u00e8le d'assistanat", "start": 572.19, "duration": 5.28}, {"text": "d'assistance on a besoin qu'il soit un", "start": 574.62, "duration": 4.62}, {"text": "mod\u00e8le d'autonomie de libert\u00e9", "start": 577.47, "duration": 4.5}, {"text": "d'ind\u00e9pendance et c'est pourquoi je veux", "start": 579.24, "duration": 4.5}, {"text": "saluer la premi\u00e8re des politiques", "start": 581.97, "duration": 2.34}, {"text": "sociales", "start": 583.74, "duration": 3.0}, {"text": "la politique de l'\u00e9ducation et jean", "start": 584.31, "duration": 5.61}, {"text": "michel blanquer r c'est \u00e0 quel point je", "start": 586.74, "duration": 8.16}, {"text": "soutiens son action et enfin derni\u00e8re", "start": 589.92, "duration": 6.2}, {"text": "id\u00e9e", "start": 594.9, "duration": 4.98}, {"text": "nous avons \u00e0 inventer vous avez invent\u00e9", "start": 596.12, "duration": 6.76}, {"text": "et nous avec vous un mod\u00e8le d\u00e9mocratique", "start": 599.88, "duration": 6.12}, {"text": "une mani\u00e8re de faire fonctionner nos", "start": 602.88, "duration": 5.1}, {"text": "institutions la vie publique", "start": 606.0, "duration": 4.88}, {"text": "le pluralisme fran\u00e7ais en organisant", "start": 607.98, "duration": 7.02}, {"text": "l'espace que nous avons ensemble voulu", "start": 610.88, "duration": 6.34}, {"text": "et construit il ya un grand espace", "start": 615.0, "duration": 5.07}, {"text": "central en france un grand espace", "start": 617.22, "duration": 6.02}, {"text": "humanistes et d\u00e9mocratiques qui a besoin", "start": 620.07, "duration": 8.28}, {"text": "d'\u00eatre reconnus de rassembler et d'\u00eatre", "start": 623.24, "duration": 8.23}, {"text": "organis\u00e9e et ses deux verbes rassembler", "start": 628.35, "duration": 6.18}, {"text": "et organiser d\u00e9finissent le devoir qui", "start": 631.47, "duration": 4.419}, {"text": "est d\u00e9sormais devant nous", "start": 634.53, "duration": 4.059}, {"text": "pour soutenir emmanuel macron et tenir", "start": 635.889, "duration": 5.941}, {"text": "la promesse du printemps merci beaucoup", "start": 638.589, "duration": 7.75}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 641.83, "duration": 4.509}]}