{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Madame la pr\u00e9sidente, vous avez dessin\u00e9\u00a0\nun diagnostic lucide et une feuille de\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 4.02}, {"text": "route ambitieuse, mais qui exigera des\u00a0\nruptures urgentes. Vous avez \u00e9voqu\u00e9 la\u00a0\u00a0", "start": 4.02, "duration": 4.77}, {"text": "d\u00e9pendance de nos pays \u00e0 l'\u00e9gard de l'Asie,\u00a0\nmise en \u00e9vidence par la crise sanitaire,\u00a0\u00a0", "start": 8.79, "duration": 3.09}, {"text": "et vous voulez garantir une meilleure protection\u00a0\nde la sant\u00e9. Mais le danger ce serait de nous\u00a0\u00a0", "start": 11.88, "duration": 4.59}, {"text": "pr\u00e9parer pour la crise pass\u00e9e. Celle de demain\u00a0\nviendra l\u00e0 o\u00f9 nous ne l'attendons pas. Au\u00a0\u00a0", "start": 16.47, "duration": 4.41}, {"text": "moment o\u00f9 vous d\u00e9crivez cette vuln\u00e9rabilit\u00e9, la\u00a0\nmultiplication des normes climatiques europ\u00e9ennes\u00a0\u00a0", "start": 20.88, "duration": 4.53}, {"text": "va augmenter nos importations depuis la Chine.\u00a0\nLa taxonomie pourrait nous rendre d\u00e9pendants de\u00a0\u00a0", "start": 25.41, "duration": 5.46}, {"text": "mani\u00e8re d\u00e9finitive du gaz russe et am\u00e9ricain\u00a0\n; et une \u00e9tude de la Commission r\u00e9v\u00e8le que sa\u00a0\u00a0", "start": 30.87, "duration": 4.8}, {"text": "propre strat\u00e9gie agricole aboutira \u00e0 une baisse\u00a0\nmassive de la production alimentaire. D\u00e9tresse\u00a0\u00a0", "start": 35.67, "duration": 6.24}, {"text": "pour l'agriculture europ\u00e9enne qui, je le regrette,\u00a0\naujourd'hui encore n'aura pas eu droit \u00e0 un mot.\u00a0\u00a0", "start": 41.91, "duration": 4.32}, {"text": "Ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire accrue pour nos pays, et\u00a0\nnouvelles d\u00e9pendances. C'est par la coh\u00e9rence\u00a0\u00a0", "start": 46.23, "duration": 4.95}, {"text": "des actes que la parole publique prend son sens :\u00a0\nvous voulez emp\u00eacher que tout produit du travail\u00a0\u00a0", "start": 51.18, "duration": 3.9}, {"text": "forc\u00e9 soit commercialis\u00e9 en Europe ? Mais pourquoi\u00a0\nalors signer en m\u00eame temps un accord \u00e9conomique\u00a0\u00a0", "start": 55.08, "duration": 4.59}, {"text": "avec la Chine qui n'a toujours pas ratifi\u00e9 son\u00a0\ninterdiction ? Vous refusez l'impuissance face\u00a0\u00a0", "start": 59.67, "duration": 4.56}, {"text": "aux flux migratoires incontr\u00f4l\u00e9s - et nous aussi\u00a0\n; il faut renvoyer, dites vous, les personnes qui\u00a0\u00a0", "start": 64.23, "duration": 3.93}, {"text": "n'ont pas le droit de rester en Europe. Mais alors\u00a0\npourquoi la commissaire Johansson met-elle en\u00a0\u00a0", "start": 68.16, "duration": 3.6}, {"text": "accusation l'agence Frontex parce qu'elle assume\u00a0\ncette mission ? Vous assurez de votre soutien\u00a0\u00a0", "start": 71.76, "duration": 3.66}, {"text": "les pays soumis \u00e0 un chantage migratoire, mais\u00a0\nmonsieur Erdogan qui ne cesse d'en jouer re\u00e7oit\u00a0\u00a0", "start": 75.42, "duration": 4.05}, {"text": "des milliards d'euros... Et quand la Lituanie\u00a0\na demand\u00e9 de l'aide face \u00e0 une quasi invasion\u00a0\u00a0", "start": 79.47, "duration": 3.87}, {"text": "madame Johansson a r\u00e9pondu que la commission\u00a0\nne finan\u00e7ait ni mur ni barri\u00e8re. Vous affirmez\u00a0\u00a0", "start": 83.34, "duration": 5.1}, {"text": "que les pays europ\u00e9ens - et nous aussi - doivent\u00a0\ns'engager pour leur s\u00e9curit\u00e9, et nous entendons\u00a0\u00a0", "start": 88.44, "duration": 3.96}, {"text": "avec int\u00e9r\u00eat votre proposition d'exon\u00e9rer de\u00a0\nTVA l'industrie de d\u00e9fense, mais dans le m\u00eame\u00a0\u00a0", "start": 92.4, "duration": 4.02}, {"text": "temps les r\u00e8glements financiers europ\u00e9ens sont\u00a0\nen train de cr\u00e9er des difficult\u00e9s s\u00e9v\u00e8res pour le\u00a0\u00a0", "start": 96.42, "duration": 4.35}, {"text": "financement de ce secteur pourtant crucial, et la\u00a0\ndirective europ\u00e9enne du temps de travail cr\u00e9\u00e9 une\u00a0\u00a0", "start": 100.77, "duration": 4.59}, {"text": "ins\u00e9curit\u00e9 juridique majeure pour les op\u00e9rations\u00a0\nde toutes les forces arm\u00e9es europ\u00e9ennes. Enfin,\u00a0\u00a0", "start": 105.36, "duration": 4.71}, {"text": "un dernier mot, par la jeunesse, pour la jeunesse\u00a0\nsi \u00e9prouv\u00e9e comme vous l'avez dit au cours de\u00a0\u00a0", "start": 110.07, "duration": 4.32}, {"text": "ces derniers mois, il est un peu triste de lui\u00a0\nconsacrer l'ann\u00e9e 2022 comme ann\u00e9e de la jeunesse\u00a0\u00a0", "start": 114.39, "duration": 4.14}, {"text": "apr\u00e8s lui avoir laiss\u00e9 en 2021 750 milliards\u00a0\nd'euros de dettes qui ne sont pas financ\u00e9es.\u00a0\u00a0", "start": 118.53, "duration": 5.28}, {"text": "Plut\u00f4t que des artifices de communication,\u00a0\noffrons \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration qui vient une Europe\u00a0\u00a0", "start": 123.81, "duration": 5.82}, {"text": "enfin r\u00e9veill\u00e9e qui puisse garantir \u00e0 nos pays les\u00a0\nmoyens de ma\u00eetriser leur destin. Merci beaucoup.", "start": 129.63, "duration": 4.57}]}