{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "pour la france insoumise madame racing", "start": 4.79, "duration": 5.58}, {"text": "et je vous remercie monsieur le", "start": 6.68, "duration": 5.91}, {"text": "pr\u00e9sident madame la ministre chers", "start": 10.37, "duration": 5.099}, {"text": "coll\u00e8gues en pleine crise sanitaire le", "start": 12.59, "duration": 3.719}, {"text": "19 mars", "start": 15.469, "duration": 2.581}, {"text": "emmanuel macron visite \u00e0 l'institut", "start": 16.309, "duration": 4.711}, {"text": "pasteur tweet\u00e9 la crise du coc vide nous", "start": 18.05, "duration": 4.95}, {"text": "rappelle le caract\u00e8re vital de la", "start": 21.02, "duration": 4.44}, {"text": "recherche scientifique et la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 23.0, "duration": 4.79}, {"text": "d'investir massivement sur le long terme", "start": 25.46, "duration": 4.979}, {"text": "nous pouvions donc esp\u00e9rer une prise de", "start": 27.79, "duration": 4.449}, {"text": "conscience sur les enjeux de la", "start": 30.439, "duration": 3.261}, {"text": "recherche et ses besoins", "start": 32.239, "duration": 3.75}, {"text": "h\u00e9las le projet de loi de programmation", "start": 33.7, "duration": 4.36}, {"text": "pluriannuelle de la recherche pr\u00e9sent\u00e9e", "start": 35.989, "duration": 4.411}, {"text": "le 22 juillet en conseil des ministres", "start": 38.06, "duration": 5.1}, {"text": "est dans la m\u00eame veine id\u00e9ologique que", "start": 40.4, "duration": 4.85}, {"text": "l'avant projet rendu public le 7 juin", "start": 43.16, "duration": 4.92}, {"text": "la logique reste celle de l'ouverture au", "start": 45.25, "duration": 4.56}, {"text": "priv\u00e9 de la mise en concurrence", "start": 48.08, "duration": 4.38}, {"text": "exacerb\u00e9e et de la rentabilit\u00e9 \u00e0 court", "start": 49.81, "duration": 3.22}, {"text": "terme", "start": 52.46, "duration": 3.27}, {"text": "bien \u00e9videmment ce n'est pas la n\u00f4tre ce", "start": 53.03, "duration": 5.25}, {"text": "qui ne vous \u00e9tonnera pas nous ne sommes", "start": 55.73, "duration": 4.23}, {"text": "pas les seuls ce projet de loi est", "start": 58.28, "duration": 3.57}, {"text": "\u00e9galement rejet\u00e9e par la communaut\u00e9 de", "start": 59.96, "duration": 3.18}, {"text": "l'enseignement sup\u00e9rieur et de la", "start": 61.85, "duration": 3.269}, {"text": "recherche qui ne trouvent pas les", "start": 63.14, "duration": 4.14}, {"text": "propositions qu'elle a formul\u00e9es lors de", "start": 65.119, "duration": 4.201}, {"text": "la grande consultation lanc\u00e9e par le", "start": 67.28, "duration": 4.199}, {"text": "minist\u00e8re celle ci d\u00e9plore une", "start": 69.32, "duration": 4.589}, {"text": "concertation biais\u00e9 ainsi qu'un vote", "start": 71.479, "duration": 5.641}, {"text": "final b\u00e2cl\u00e9 par les membres du cneser le", "start": 73.909, "duration": 5.671}, {"text": "12 juin \u00e0 6h45 du matin", "start": 77.12, "duration": 6.12}, {"text": "apr\u00e8s presque 21h de s\u00e9ance", "start": 79.58, "duration": 6.78}, {"text": "m\u00eame le cee \u00e9met des r\u00e9serves tout", "start": 83.24, "duration": 5.4}, {"text": "d'abord concernant le financement sur", "start": 86.36, "duration": 4.41}, {"text": "les 25 milliards d'euros annonc\u00e9s pour", "start": 88.64, "duration": 3.659}, {"text": "la recherche d'ici 2030", "start": 90.77, "duration": 3.69}, {"text": "seuls 400 millions suppl\u00e9mentaires", "start": 92.299, "duration": 5.281}, {"text": "seront budg\u00e9tis\u00e9 en 2021 et nous n'avons", "start": 94.46, "duration": 4.89}, {"text": "aucune certitude sur l'engagement des", "start": 97.58, "duration": 2.99}, {"text": "gouvernements \u00e0 venir", "start": 99.35, "duration": 3.36}, {"text": "outre le fait que les syndicats", "start": 100.57, "duration": 4.0}, {"text": "notamment s'accordent sur la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 102.71, "duration": 4.17}, {"text": "d'un milliard d'euros suppl\u00e9mentaires", "start": 104.57, "duration": 4.44}, {"text": "par an sur les dix prochaines ann\u00e9es \u00e0", "start": 106.88, "duration": 2.55}, {"text": "venir", "start": 109.01, "duration": 3.03}, {"text": "le m\u00e9canisme d'attribution des moyens", "start": 109.43, "duration": 5.58}, {"text": "est probl\u00e9matique \u00e9galement en effet le", "start": 112.04, "duration": 4.77}, {"text": "budget de la nerfs et consid\u00e9rablement", "start": 115.01, "duration": 4.53}, {"text": "renforc\u00e9e et surtout le principe", "start": 116.81, "duration": 4.53}, {"text": "d'appels \u00e0 projets tant d\u00e9cri\u00e9e est", "start": 119.54, "duration": 5.28}, {"text": "confort\u00e9e avec seulement 16 % de", "start": 121.34, "duration": 5.31}, {"text": "r\u00e9ponses positives aux appels \u00e0 projets", "start": 124.82, "duration": 4.65}, {"text": "en 2019 et avec la diminution des", "start": 126.65, "duration": 5.1}, {"text": "fonctions support les chercheurs doivent", "start": 129.47, "duration": 4.049}, {"text": "se consacrer de plus en plus aux t\u00e2ches", "start": 131.75, "duration": 4.29}, {"text": "administratives au d\u00e9triment du temps", "start": 133.519, "duration": 4.95}, {"text": "pass\u00e9 \u00e0 la recherche elle-m\u00eame ce", "start": 136.04, "duration": 4.739}, {"text": "syst\u00e8me d'appels \u00e0 projets limite en", "start": 138.469, "duration": 4.53}, {"text": "outre les th\u00e9matiques scientifiques et", "start": 140.779, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9duit la libert\u00e9 des chercheurs", "start": 142.999, "duration": 3.8}, {"text": "de plus vous conservez le cir", "start": 144.579, "duration": 4.78}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement remis en cause y compris", "start": 146.799, "duration": 4.901}, {"text": "par la cour des comptes qui estime que", "start": 149.359, "duration": 3.981}, {"text": "son efficacit\u00e9 est difficile \u00e0 \u00e9tablir", "start": 151.7, "duration": 4.319}, {"text": "on regarde son objectif principal \u00e0", "start": 153.34, "duration": 4.84}, {"text": "savoir l'augmentation des d\u00e9penses", "start": 156.019, "duration": 3.54}, {"text": "int\u00e9rieures de recherche et", "start": 158.18, "duration": 3.539}, {"text": "d\u00e9veloppement des entreprises", "start": 159.559, "duration": 4.08}, {"text": "ce cadeau fiscal de plusieurs milliards", "start": 161.719, "duration": 4.2}, {"text": "d'euros par an devrait \u00eatre r\u00e9affect\u00e9e", "start": 163.639, "duration": 4.74}, {"text": "aux dotations pour charges de service", "start": 165.919, "duration": 5.79}, {"text": "public et b\u00e9n\u00e9ficier ainsi en partie \u00e0", "start": 168.379, "duration": 4.771}, {"text": "la recherche fondamentale et aux", "start": 171.709, "duration": 3.39}, {"text": "sciences humaines qui sont les grandes", "start": 173.15, "duration": 4.86}, {"text": "perdantes de ce projet de loi sous", "start": 175.099, "duration": 4.86}, {"text": "couvert d'une comp\u00e9titivit\u00e9 stimulante", "start": 178.01, "duration": 4.319}, {"text": "votre projet de loi va acc\u00e9l\u00e9rer la", "start": 179.959, "duration": 3.9}, {"text": "d\u00e9gradation des conditions de travail", "start": 182.329, "duration": 3.151}, {"text": "des chercheurs", "start": 183.859, "duration": 3.24}, {"text": "la multiplication des contrats pr\u00e9caires", "start": 185.48, "duration": 3.86}, {"text": "avec la mise en place de cdi d\u00e9missions", "start": 187.099, "duration": 4.65}, {"text": "scientifiques les chaire de professeur", "start": 189.34, "duration": 4.84}, {"text": "junior inspir\u00e9e d\u00e9 tenir traque", "start": 191.749, "duration": 4.86}, {"text": "am\u00e9ricains et les contrats doctoraux de", "start": 194.18, "duration": 5.099}, {"text": "droit priv\u00e9 tend \u00e0 supprimer peu \u00e0 peu", "start": 196.609, "duration": 4.89}, {"text": "le statut de fonctionnaire cette", "start": 199.279, "duration": 4.71}, {"text": "multiplication de contrats induit de", "start": 201.499, "duration": 4.651}, {"text": "grandes in\u00e9galit\u00e9s et une concurrence", "start": 203.989, "duration": 4.801}, {"text": "entre les g\u00e9n\u00e9rations ainsi qu'au sein", "start": 206.15, "duration": 3.86}, {"text": "d'une m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration", "start": 208.79, "duration": 3.989}, {"text": "non seulement cela est n\u00e9faste pour la", "start": 210.01, "duration": 4.839}, {"text": "recherche mais aussi pour les chercheurs", "start": 212.779, "duration": 4.92}, {"text": "car cela accentue la concurrence entre", "start": 214.849, "duration": 5.4}, {"text": "les personnes les laboratoires et les", "start": 217.699, "duration": 3.86}, {"text": "revues scientifiques", "start": 220.249, "duration": 4.77}, {"text": "cet individualisme exacerb\u00e9 menace", "start": 221.559, "duration": 5.171}, {"text": "l'esprit de collaboration dans la", "start": 225.019, "duration": 3.741}, {"text": "recherche et cr\u00e9er des rivalit\u00e9s", "start": 226.73, "duration": 3.899}, {"text": "pr\u00e9judiciable \u00e0 un travail serein", "start": 228.76, "duration": 5.409}, {"text": "collectif et efficace pour faire face", "start": 230.629, "duration": 4.61}, {"text": "aux enjeux \u00e0 venir", "start": 234.169, "duration": 3.15}, {"text": "envisagez vous de changer enfin de", "start": 235.239, "duration": 4.57}, {"text": "braquet allez-vous mettre fin \u00e0 cette", "start": 237.319, "duration": 4.98}, {"text": "vision de rentabilit\u00e9 \u00e0 court terme et", "start": 239.809, "duration": 4.19}, {"text": "de mise en concurrence \u00e0 outrance", "start": 242.299, "duration": 3.69}, {"text": "mortif\u00e8re pour la recherche", "start": 243.999, "duration": 3.97}, {"text": "allez vous \u00e9couter les acteurs du monde", "start": 245.989, "duration": 3.96}, {"text": "de la recherche et r\u00e9pondre \u00e0 leurs", "start": 247.969, "duration": 3.211}, {"text": "besoins et \u00e0 leurs demandes", "start": 249.949, "duration": 3.36}, {"text": "sans doute pas nous aurons l'occasion", "start": 251.18, "duration": 3.269}, {"text": "d'en d\u00e9battre", "start": 253.309, "duration": 4.83}, {"text": "bient\u00f4t je vous remercie donc j'entends", "start": 254.449, "duration": 8.791}, {"text": "en fait beaucoup dans l'expression qui", "start": 258.139, "duration": 7.551}, {"text": "peut se manifester beaucoup de peur", "start": 263.24, "duration": 4.74}, {"text": "beaucoup d'angoiss\u00e9 \u00e0 l'id\u00e9e que \u00e7a ne", "start": 265.69, "duration": 3.67}, {"text": "se fasse pas", "start": 267.98, "duration": 3.76}, {"text": "beaucoup de crainte \u00e0 l'id\u00e9e que l'on", "start": 269.36, "duration": 4.21}, {"text": "continue \u00e0 abandonner la recherche", "start": 271.74, "duration": 3.3}, {"text": "fran\u00e7aise comme elle a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9e", "start": 273.57, "duration": 3.42}, {"text": "sur ces derni\u00e8res d\u00e9cennies", "start": 275.04, "duration": 4.05}, {"text": "je n'entends pas un conflit social", "start": 276.99, "duration": 6.95}, {"text": "majeur sur ce sujet j'en profite pour", "start": 279.09, "duration": 8.76}, {"text": "vraiment vous inciter \u00e0 remettre la", "start": 283.94, "duration": 7.33}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 au coeur de votre discussion est", "start": 287.85, "duration": 7.65}, {"text": "au coeur de vos d\u00e9bats vous invite", "start": 291.27, "duration": 6.96}, {"text": "vraiment \u00e0 diffuser la r\u00e9alit\u00e9", "start": 295.5, "duration": 7.1}, {"text": "c'est-\u00e0-dire \u00e0 diffuser ce texte", "start": 298.23, "duration": 4.37}]}