{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "mes excuses \u00e0 mes deux coll\u00e8gues avant", "start": 0.0, "duration": 6.089}, {"text": "lesquels j'interviens je suis s\u00fbr qu'ils", "start": 2.909, "duration": 5.19}, {"text": "associeront pleinement \u00e0 moi de penser", "start": 6.089, "duration": 5.581}, {"text": "du coeur pour le cas de madame les la", "start": 8.099, "duration": 7.17}, {"text": "buvette d\u00e9put\u00e9 hdp qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu alors", "start": 11.67, "duration": 5.279}, {"text": "qu'elle \u00e9tait emprisonn\u00e9 apr\u00e8s la vague", "start": 15.269, "duration": 5.581}, {"text": "de r\u00e9pression de 2018 que le", "start": 16.949, "duration": 6.061}, {"text": "gouvernement turc a organis\u00e9 contre les", "start": 20.85, "duration": 5.249}, {"text": "protestations des turcs de toutes", "start": 23.01, "duration": 6.259}, {"text": "origines qui s'opposaient \u00e0 l'invasion", "start": 26.099, "duration": 8.011}, {"text": "d'afrique madame les lacs du g\u00e8ne est en", "start": 29.269, "duration": 7.901}, {"text": "gr\u00e8ve de la faim depuis 77 jours", "start": 34.11, "duration": 5.219}, {"text": "depuis quelques jours elle a perdu la", "start": 37.17, "duration": 5.19}, {"text": "vue et elle est tomb\u00e9e dans le coma \u00e0 la", "start": 39.329, "duration": 5.781}, {"text": "suite de quoi le 22 janvier", "start": 42.36, "duration": 5.219}, {"text": "226 autres prisonniers politiques ont", "start": 45.11, "duration": 3.9}, {"text": "rejoint sa gr\u00e8ve de la faim", "start": 47.579, "duration": 5.671}, {"text": "je me suis adress\u00e9 \u00e0 monsieur le drian", "start": 49.01, "duration": 6.549}, {"text": "le 18 janvier dernier pour qu'il", "start": 53.25, "duration": 4.14}, {"text": "intervienne au nom de la france en sa", "start": 55.559, "duration": 2.221}, {"text": "faveur", "start": 57.39, "duration": 2.43}, {"text": "les coll\u00e8gues savent que depuis la", "start": 57.78, "duration": 4.2}, {"text": "tentative de coup d'\u00e9tat d'ao\u00fbt 2016 la", "start": 59.82, "duration": 3.93}, {"text": "turquie multiplie les arrestations de", "start": 61.98, "duration": 2.16}, {"text": "militants", "start": 63.75, "duration": 3.75}, {"text": "on estime aujourd'hui \u00e0 26000 le nombre", "start": 64.14, "duration": 5.28}, {"text": "de militants du rhdp qui sont incarc\u00e9r\u00e9s", "start": 67.5, "duration": 4.979}, {"text": "en turquie ses deux co pr\u00e9sidents de", "start": 69.42, "duration": 5.76}, {"text": "partis sont en prison et celle qui a \u00e9t\u00e9", "start": 72.479, "duration": 6.061}, {"text": "\u00e9lue le 12 f\u00e9vrier le 12 f\u00e9vrier 2018 a", "start": 75.18, "duration": 6.6}, {"text": "\u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 sit\u00f4t son \u00e9lection fait je", "start": 78.54, "duration": 5.13}, {"text": "voudrais dire que madame lui les lagunes", "start": 81.78, "duration": 3.39}, {"text": "veines et aux avant postes de la lutte", "start": 83.67, "duration": 4.559}, {"text": "contre l'islamisme politique et de la", "start": 85.17, "duration": 4.62}, {"text": "d\u00e9fense de la d\u00e9mocratie et des droits", "start": 88.229, "duration": 3.691}, {"text": "de la personne humaine en turquie et", "start": 89.79, "duration": 3.93}, {"text": "encore une fois je suis certain que nous", "start": 91.92, "duration": 4.14}, {"text": "sommes tous d'accord pour penser que sa", "start": 93.72, "duration": 4.109}, {"text": "situation et son incarc\u00e9ration est un", "start": 96.06, "duration": 4.129}, {"text": "scandale", "start": 97.829, "duration": 2.36}]}