{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "madame la Pr\u00e9sidente ma question", "start": 0.04, "duration": 3.599}, {"text": "s'adresse \u00e0 Madame Catherine Vautrin", "start": 1.76, "duration": 4.119}, {"text": "ministre du Travail ce matin je me suis", "start": 3.639, "duration": 4.361}, {"text": "rendu \u00e0 la gendarmerie de folchfiler en", "start": 5.879, "duration": 4.321}, {"text": "Mosel o\u00f9 \u00e9tait convoqu\u00e9 le syndicaliste", "start": 8.0, "duration": 5.2}, {"text": "CGT Christian porta Christian porta est", "start": 10.2, "duration": 4.8}, {"text": "victime d'une r\u00e9pression syndicale", "start": 13.2, "duration": 3.839}, {"text": "totalement d\u00e9lirante de la part de la", "start": 15.0, "duration": 4.68}, {"text": "direction du groupe inviv et pour cause", "start": 17.039, "duration": 4.32}, {"text": "il est l'homme \u00e0 abattre en tant que", "start": 19.68, "duration": 3.88}, {"text": "repr\u00e9sentant syndical qui a permis des", "start": 21.359, "duration": 4.281}, {"text": "luttes victorieuse dans l'entreprise", "start": 23.56, "duration": 4.24}, {"text": "embauche en CDI et r\u00e9duction du temps de", "start": 25.64, "duration": 4.84}, {"text": "travail alors le patron est pr\u00eat a tout", "start": 27.8, "duration": 4.4}, {"text": "pour le faire tomber mise \u00e0 pied", "start": 30.48, "duration": 4.48}, {"text": "licenciement licenciement ill\u00e9gal cela a", "start": 32.2, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9t\u00e9 act\u00e9 par l'inspection du travail par", "start": 34.96, "duration": 3.919}, {"text": "le Conseil des prudem par le tribunal", "start": 36.96, "duration": 4.16}, {"text": "judiciaire pourtant l'entreprise", "start": 38.879, "duration": 4.401}, {"text": "persiste nous avons l\u00e0 un patronat", "start": 41.12, "duration": 4.4}, {"text": "radicalis\u00e9 un patron voyou qui se croit", "start": 43.28, "duration": 5.52}, {"text": "au-dessus des lois aujourd'hui ces trois", "start": 45.52, "duration": 5.12}, {"text": "autres salari\u00e9s mis \u00e0 pied et Christian", "start": 48.8, "duration": 4.04}, {"text": "porta convoqu\u00e9 pour une garde \u00e0 vue", "start": 50.64, "duration": 4.28}, {"text": "l'\u00c9tat via la force publique ser rend", "start": 52.84, "duration": 4.44}, {"text": "donc complice de la r\u00e9pression syndicale", "start": 54.92, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9sormais on se retrouve dans une", "start": 57.28, "duration": 4.119}, {"text": "situation Ubu et in\u00e9dite o\u00f9 la", "start": 58.8, "duration": 4.599}, {"text": "pr\u00e9sidente du tribunal judiciaire saisit", "start": 61.399, "duration": 4.161}, {"text": "le procureur sur la base de l'article 40", "start": 63.399, "duration": 4.961}, {"text": "pour entrave grave au droits syndical", "start": 65.56, "duration": 4.4}, {"text": "cette r\u00e9pression n'est pas le fruit du", "start": 68.36, "duration": 3.36}, {"text": "hasard car les luttes sociales sont", "start": 69.96, "duration": 3.76}, {"text": "nombreuses et font trembler le patronat", "start": 71.72, "duration": 4.0}, {"text": "c'est alors du m\u00e9pris comme \u00e0 Biog", "start": 73.72, "duration": 3.439}, {"text": "groupe laorine o\u00f9 aucune n\u00e9gociation", "start": 75.72, "duration": 3.439}, {"text": "n'est ouverte malgr\u00e9 des jours de gr\u00e8ve", "start": 77.159, "duration": 4.201}, {"text": "ou encore des intimidations jusqu'au", "start": 79.159, "duration": 3.481}, {"text": "pi\u00e9tinement du droit comme dans", "start": 81.36, "duration": 3.6}, {"text": "l'affaire porta mais quand des salari\u00e9s", "start": 82.64, "duration": 3.799}, {"text": "entrent en lutte madame la ministre ils", "start": 84.96, "duration": 3.159}, {"text": "le font pour leur droit et aussi pour", "start": 86.439, "duration": 4.081}, {"text": "sauver des emplois et des entreprises \u00e0", "start": 88.119, "duration": 4.36}, {"text": "ce titre ils sont en premi\u00e8re ligne du", "start": 90.52, "duration": 4.76}, {"text": "combat que vous devriez mener ASCO m\u00e9tal", "start": 92.479, "duration": 5.561}, {"text": "mettex ma France l'\u00e9tat ferait mieux de", "start": 95.28, "duration": 4.04}, {"text": "s'inspirer des travailleurs qui", "start": 98.04, "duration": 3.119}, {"text": "cherchent \u00e0 sauver leur bo\u00eees ce sont", "start": 99.32, "duration": 3.2}, {"text": "les salari\u00e9s qui luttent pour la", "start": 101.159, "duration": 3.801}, {"text": "r\u00e9industrialisation de la France pas le", "start": 102.52, "duration": 4.84}, {"text": "gouvernement alors madame la ministre", "start": 104.96, "duration": 3.759}, {"text": "qu'allez-vous faire pour d\u00e9fendre", "start": 107.36, "duration": 3.359}, {"text": "Christian portat qu'allez-vous faire", "start": 108.719, "duration": 3.321}, {"text": "pour d\u00e9fendre les droits syndicaux", "start": 110.719, "duration": 2.801}, {"text": "qu'allez-vous faire pour obliger les", "start": 112.04, "duration": 6.24}, {"text": "patron voyou \u00e0 respecter la loi bravo", "start": 113.52, "duration": 4.76}]}