{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "bonjour monsieur le pr\u00e9sident bonjour", "start": 0.38, "duration": 4.03}, {"text": "madame la pr\u00e9sidente mesdames et", "start": 2.73, "duration": 4.649}, {"text": "messieurs alors l'abandon du projet", "start": 4.41, "duration": 5.07}, {"text": "france m\u00e9dias par la ministre bachelot", "start": 7.379, "duration": 4.14}, {"text": "aurait pu nous rassurer de votre c\u00f4t\u00e9", "start": 9.48, "duration": 5.19}, {"text": "vous consid\u00e9riez d'ailleurs qu'avec", "start": 11.519, "duration": 4.891}, {"text": "cette holding france m\u00e9dias monde serait", "start": 14.67, "duration": 3.75}, {"text": "devenu je cite la variable d'ajustement", "start": 16.41, "duration": 4.98}, {"text": "de france m\u00e9dias nous partagions \u00e0", "start": 18.42, "duration": 4.56}, {"text": "l'\u00e9poque vos inqui\u00e9tudes et avons", "start": 21.39, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 un travail d'opposition de", "start": 22.98, "duration": 3.6}, {"text": "propositions concr\u00e8tes lors du projet de", "start": 24.39, "duration": 3.17}, {"text": "loi audiovisuel", "start": 26.58, "duration": 4.289}, {"text": "d\u00e9sormais avorter nous craignons pas", "start": 27.56, "duration": 5.56}, {"text": "ailleurs que cette eau et rtf 2.0 menace", "start": 30.869, "duration": 3.331}, {"text": "l'ind\u00e9pendance des services", "start": 33.12, "duration": 2.49}, {"text": "d'information et des t\u00e9l\u00e9visions et", "start": 34.2, "duration": 2.629}, {"text": "radios publiques", "start": 35.61, "duration": 3.359}, {"text": "malheureusement la bonne nouvelle de", "start": 36.829, "duration": 3.82}, {"text": "l'abandon de cette r\u00e9forme est amoindrie", "start": 38.969, "duration": 3.601}, {"text": "par ce projet de loi de finances 2010 22", "start": 40.649, "duration": 3.901}, {"text": "qui confirme l'intention de ce", "start": 42.57, "duration": 3.509}, {"text": "gouvernement de d\u00e9membrer m\u00e9thodiquement", "start": 44.55, "duration": 3.54}, {"text": "notre service public de l'audiovisuel", "start": 46.079, "duration": 4.71}, {"text": "pour la cinqui\u00e8me fois cons\u00e9cutive le", "start": 48.09, "duration": 4.08}, {"text": "budget global d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'audiovisuel", "start": 50.789, "duration": 3.45}, {"text": "public et les budgets de chaque", "start": 52.17, "duration": 3.86}, {"text": "entreprise est en baisse", "start": 54.239, "duration": 4.71}, {"text": "pour l'ann\u00e9e 2022 le budget global", "start": 56.03, "duration": 5.259}, {"text": "coller une nouvelle baisse de 0 5%", "start": 58.949, "duration": 4.68}, {"text": "correspondant \u00e0 pr\u00e8s de 2 millions", "start": 61.289, "duration": 6.061}, {"text": "d'euros alors nous on 14 3% - pour", "start": 63.629, "duration": 6.511}, {"text": "france t\u00e9l\u00e9visions 0 4% pour arte demain", "start": 67.35, "duration": 6.42}, {"text": "2,6 pour radio-france et - 0.16 pour", "start": 70.14, "duration": 5.94}, {"text": "france m\u00e9dias monde soit 1 2 million", "start": 73.77, "duration": 5.459}, {"text": "d'euros le bilan du pr\u00e9sident macron sur", "start": 76.08, "duration": 5.969}, {"text": "l'audiovisuel public est catastrophique", "start": 79.229, "duration": 6.0}, {"text": "et avait qualifi\u00e9 en 2017 l'audiovisuel", "start": 82.049, "duration": 6.18}, {"text": "de honte de la r\u00e9publique fran\u00e7aise \u00e0", "start": 85.229, "duration": 4.381}, {"text": "propos de vous mais aussi des autres", "start": 88.229, "duration": 2.971}, {"text": "entreprises publiques de l'aude g de", "start": 89.61, "duration": 4.079}, {"text": "l'audiovisuel il a d\u00e9nonc\u00e9 la mauvaise", "start": 91.2, "duration": 6.18}, {"text": "gestion le gaspillage la m\u00e9diocrit\u00e9 des", "start": 93.689, "duration": 5.851}, {"text": "programmes et des contenus les relations", "start": 97.38, "duration": 4.5}, {"text": "malsaines entre l'audiovisuel et ses", "start": 99.54, "duration": 4.14}, {"text": "partenaires ext\u00e9rieurs tous ceux ci sont", "start": 101.88, "duration": 3.529}, {"text": "des citations", "start": 103.68, "duration": 4.53}, {"text": "m\u00eame si je vous ai bien entendu madame", "start": 105.409, "duration": 4.511}, {"text": "nous sommes \u00e0 six mois de l'\u00e9lection", "start": 108.21, "duration": 3.299}, {"text": "pr\u00e9sidentielle alors je voudrais savoir", "start": 109.92, "duration": 4.29}, {"text": "dans saragosse quel bilan vous m\u00eame vous", "start": 111.509, "duration": 4.231}, {"text": "tir\u00e9 de la politique men\u00e9e par ce", "start": 114.21, "duration": 2.79}, {"text": "gouvernement en direction du service", "start": 115.74, "duration": 2.699}, {"text": "public audiovisuel", "start": 117.0, "duration": 3.02}, {"text": "quelles sont vos attentes pour", "start": 118.439, "duration": 4.231}, {"text": "l'audiovisuel public dans l'avenir est", "start": 120.02, "duration": 4.3}, {"text": "ou pas reconnu et particuli\u00e8rement pour", "start": 122.67, "duration": 5.04}, {"text": "france m\u00e9dias monde", "start": 124.32, "duration": 5.549}, {"text": "on peut \u00eatre fier de l'audiovisuel", "start": 127.71, "duration": 4.32}, {"text": "public pour cette repr\u00e9sentativit\u00e9 on", "start": 129.869, "duration": 4.2}, {"text": "peut \u00eatre fier aussi pour le tout le", "start": 132.03, "duration": 4.289}, {"text": "travail de construction de l'information", "start": 134.069, "duration": 5.661}, {"text": "et d'\u00e9ditorialisation notamment pour", "start": 136.319, "duration": 5.761}, {"text": "d\u00e9busquer ce qui est parfois acharn\u00e9es", "start": 139.73, "duration": 4.479}, {"text": "comme des citations parfois qui ne sont", "start": 142.08, "duration": 4.56}, {"text": "pas un jeu revient sur les propos de mon", "start": 144.209, "duration": 3.231}, {"text": "coll\u00e8gue", "start": 146.64, "duration": 3.179}, {"text": "je mets mais je pense que vous pourrez", "start": 147.44, "duration": 4.39}, {"text": "r\u00e9pondre sauf que je trouve dommage que", "start": 149.819, "duration": 3.081}, {"text": "vous", "start": 151.83, "duration": 3.989}, {"text": "oui mais alors monsieur laisse \u00e0 chacun", "start": 152.9, "duration": 5.25}, {"text": "son tour six mois chaque \u00e9chelle", "start": 155.819, "duration": 4.501}, {"text": "donnerait la parole apr\u00e8s mais pour", "start": 158.15, "duration": 4.66}, {"text": "l'asnav chacune sont alors je tiens \u00e0", "start": 160.32, "duration": 4.38}, {"text": "revenir dessus parce que si vous avez un", "start": 162.81, "duration": 3.6}, {"text": "article moi j'ai ma m\u00e9moire et j'\u00e9tais", "start": 164.7, "duration": 4.77}, {"text": "l\u00e0 quand les mots ont \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9s et", "start": 166.41, "duration": 4.32}, {"text": "ce n'est pas du tout ce que vous", "start": 169.47, "duration": 4.08}, {"text": "soulignez donc on peut simplement", "start": 170.73, "duration": 5.64}, {"text": "soulign\u00e9 qu'il est du visuel public une", "start": 173.55, "duration": 5.13}, {"text": "grande ambition est que nous la portons", "start": 176.37, "duration": 4.29}, {"text": "et je tiens \u00e0 dire que ce que vous", "start": 178.68, "duration": 3.779}, {"text": "affirmez comme citation ne sont pas", "start": 180.66, "duration": 3.87}, {"text": "r\u00e9els c'est une pr\u00e9cision monsieur", "start": 182.459, "duration": 4.651}, {"text": "l'arriv\u00e9e j'\u00e9tais pass\u00e9 pour l'ensemble", "start": 184.53, "duration": 4.62}, {"text": "des r\u00e9ponses puisque c'est la mort", "start": 187.11, "duration": 3.93}, {"text": "l'objet comme si au jour donc je vois", "start": 189.15, "duration": 2.79}, {"text": "que mes coll\u00e8gues aussi ont le m\u00eame", "start": 191.04, "duration": 2.58}, {"text": "article que moi c'est un article du", "start": 191.94, "duration": 4.98}, {"text": "monde qui est dat\u00e9 du 6 d\u00e9cembre 2017 et", "start": 193.62, "duration": 5.369}, {"text": "donc je r\u00e9cite le frais de l\u00e0 la phrase", "start": 196.92, "duration": 4.05}, {"text": "exacte par exemple pierre alain laffont", "start": 198.989, "duration": 7.671}, {"text": "a interpell\u00e9 sur la m\u00e9diocrit\u00e9 alors l\u00e0", "start": 200.97, "duration": 9.09}, {"text": "non mais c'est tout ce qui est \u00e9crit et", "start": 206.66, "duration": 5.62}, {"text": "agde est \u00e9crit dans le d\u00e9tail manuel", "start": 210.06, "duration": 3.959}, {"text": "macro insult\u00e9 j'ai la mauvaise gestion", "start": 212.28, "duration": 3.54}, {"text": "le gaspillage la m\u00e9diocrit\u00e9 des", "start": 214.019, "duration": 3.211}, {"text": "programmes des contenus des relations", "start": 215.82, "duration": 3.0}, {"text": "malsaines entre l'audiovisuel et ses", "start": 217.23, "duration": 3.78}, {"text": "partenaires ext\u00e9rieurs en fait je n'ai", "start": 218.82, "duration": 4.35}, {"text": "que citer ce qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit dans", "start": 221.01, "duration": 4.56}, {"text": "l'article du monde donc c'est pas moins", "start": 223.17, "duration": 4.23}, {"text": "que vous devez interpell\u00e9 madame qu'elle", "start": 225.57, "duration": 3.75}, {"text": "veut mais c'est le journaliste du monde", "start": 227.4, "duration": 3.75}, {"text": "qui a \u00e9crit cet article en l'occurrence", "start": 229.32, "duration": 4.5}, {"text": "s'il ya fait news c'est pas moins par", "start": 231.15, "duration": 3.66}, {"text": "contre vous vous \u00eates en train d'en", "start": 233.82, "duration": 4.52}, {"text": "diffuser une puisque la ja news", "start": 234.81, "duration": 3.53}, {"text": "[Musique]", "start": 239.01, "duration": 5.44}, {"text": "madame la pr\u00e9sidente oui je confirme", "start": 241.75, "duration": 4.59}, {"text": "qu'on va pleurer c'est simplement un", "start": 244.45, "duration": 4.53}, {"text": "article du monde j'ajoute un article de", "start": 246.34, "duration": 5.64}, {"text": "l'express du 5 d\u00e9cembre qui corrobore", "start": 248.98, "duration": 5.34}, {"text": "l'article du monde du lendemain donc il", "start": 251.98, "duration": 6.83}, {"text": "faut assurer et assumer je dirais", "start": 254.32, "duration": 4.49}]}