{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "monsieur mardi la lente le scandale qui", "start": 0.0, "duration": 3.659}, {"text": "a secou\u00e9 la r\u00e9publique tch\u00e8que a raviv\u00e9", "start": 1.77, "duration": 3.569}, {"text": "l'inqui\u00e9tude quant \u00e0 l'utilisation \u00e0 bon", "start": 3.659, "duration": 4.621}, {"text": "escient des fonds europ\u00e9ens 705", "start": 5.339, "duration": 4.351}, {"text": "irr\u00e9gularit\u00e9s frauduleuses ont \u00e9t\u00e9", "start": 8.28, "duration": 3.029}, {"text": "signal\u00e9s dans notre langue dans le", "start": 9.69, "duration": 3.21}, {"text": "dernier rapport annuel pour un montant", "start": 11.309, "duration": 3.45}, {"text": "de 390 millions d'euros", "start": 12.9, "duration": 3.84}, {"text": "c'est l\u00e0 que la partie \u00e9merg\u00e9e des cas", "start": 14.759, "duration": 3.631}, {"text": "sur lesquels les \u00e9tats concern\u00e9s ont", "start": 16.74, "duration": 4.17}, {"text": "bien voulu se pencher selon la cour des", "start": 18.39, "duration": 3.87}, {"text": "comptes europ\u00e9enne la commission ne", "start": 20.91, "duration": 3.39}, {"text": "r\u00e9alise aucune estimation des fraudes", "start": 22.26, "duration": 4.29}, {"text": "non d\u00e9tect\u00e9es moins de la moiti\u00e9 des", "start": 24.3, "duration": 3.78}, {"text": "affaires donnent lieu \u00e0 des poursuites", "start": 26.55, "duration": 3.12}, {"text": "et la plupart des sommes ne sont pas", "start": 28.08, "duration": 4.319}, {"text": "recouvr\u00e9 une fa\u00e7on polie de pointer la", "start": 29.67, "duration": 5.21}, {"text": "puissance de l'olaf et de la commission", "start": 32.399, "duration": 5.281}, {"text": "il y avait fraude ill\u00e9gale et qui", "start": 34.88, "duration": 4.57}, {"text": "doivent \u00eatre combattus mais il existe un", "start": 37.68, "duration": 3.809}, {"text": "autre type de d\u00e9tournement qui ne figure", "start": 39.45, "duration": 3.269}, {"text": "pas dans ces statistiques mais qui", "start": 41.489, "duration": 3.3}, {"text": "pourrait le m\u00e9riter je pense par exemple", "start": 42.719, "duration": 3.901}, {"text": "\u00e0 l'utilisation r\u00e9cente du fonds feader", "start": 44.789, "duration": 4.141}, {"text": "en faveur de l'installation de migrants", "start": 46.62, "duration": 3.84}, {"text": "dans les campagnes encore au d\u00e9lire en", "start": 48.93, "duration": 3.149}, {"text": "za la pr\u00e9 adh\u00e9sion de la turquie", "start": 50.46, "duration": 3.9}, {"text": "de tels scandales participent eux aussi", "start": 52.079, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e0 r\u00e9duire la confiance des peuples", "start": 54.36, "duration": 3.96}, {"text": "suspicieux et on les comprend", "start": 56.52, "duration": 3.87}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9gard des politiques europ\u00e9ennes et", "start": 58.32, "duration": 3.93}, {"text": "de l'utilisation qui est faite de leur", "start": 60.39, "duration": 4.64}, {"text": "argent je vous remercie", "start": 62.25, "duration": 2.78}]}