{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Fran\u00e7ois Xavier bami dans les coulisses", "start": 0.0, "duration": 3.04}, {"text": "du Parlement europ\u00e9en oui Fran\u00e7ois", "start": 1.48, "duration": 3.64}, {"text": "Xavier bami vous partagez depuis 5 ans", "start": 3.04, "duration": 4.719}, {"text": "votre temps entre Paris Bruxelles et", "start": 5.12, "duration": 4.04}, {"text": "Strasbourg et c'est \u00e0 Strasbourg qu'on", "start": 7.759, "duration": 3.321}, {"text": "vous a retrouv\u00e9 avec Elo\u00efse Gr\u00e9goire et", "start": 9.16, "duration": 3.76}, {"text": "Bardia sabetti on vous a donc suivi au", "start": 11.08, "duration": 3.28}, {"text": "Parlement europ\u00e9en l'occasion de", "start": 12.92, "duration": 4.879}, {"text": "v\u00e9rifier votre niveau en langues", "start": 14.36, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re on vous a vu d\u00e9ambuler dans ce", "start": 23.48, "duration": 4.36}, {"text": "Parlement europ\u00e9en immense et hyper", "start": 25.92, "duration": 4.119}, {"text": "s\u00e9curis\u00e9 et on a remarqu\u00e9 que vous \u00e9tiez", "start": 27.84, "duration": 4.1}, {"text": "peut-\u00eare en", "start": 30.039, "duration": 4.561}, {"text": "[Musique]", "start": 31.94, "duration": 5.42}, {"text": "l'air j'ai une allergie", "start": 34.6, "duration": 5.2}, {"text": "au \u00e7a tombe mal parce qu'on vous attend", "start": 37.36, "duration": 4.56}, {"text": "dans l'h\u00e9micycle pour un texte important", "start": 39.8, "duration": 5.439}, {"text": "sur l'\u00e9cologie c'est c'est un texte qui", "start": 41.92, "duration": 5.479}, {"text": "concerne la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des", "start": 45.239, "duration": 3.401}, {"text": "b\u00e2timents et moi j'ai 2 minutes pour", "start": 47.399, "duration": 2.361}, {"text": "essayer de faire comprendre pourquoi ce", "start": 48.64, "duration": 2.64}, {"text": "texte nous pose un probl\u00e8me allez CIT un", "start": 49.76, "duration": 3.799}, {"text": "philosopheex ou pas on pourrait vous", "start": 51.28, "duration": 7.64}, {"text": "voulez oui on va r\u00e9fl\u00e9chir ok d\u00e9f d\u00e9fi", "start": 53.559, "duration": 8.081}, {"text": "accep d\u00e9fi facile pour un ancien prof de", "start": 58.92, "duration": 4.4}, {"text": "philo la preuve 2 minutes plus tard", "start": 61.64, "duration": 2.64}, {"text": "rappelons-nous que l'Europe s'est", "start": 63.32, "duration": 2.64}, {"text": "construite sur l'Odyss\u00e9e sur l'aventure", "start": 64.28, "duration": 3.8}, {"text": "du LCE racont\u00e9 par Homer qui voulait", "start": 65.96, "duration": 4.12}, {"text": "retrouver son toit si nous n'offrons pas", "start": 68.08, "duration": 3.56}, {"text": "aux Europ\u00e9ens demain la demeure \u00e0", "start": 70.08, "duration": 3.24}, {"text": "laquelle ils ont droit c'est l'id\u00e9e m\u00eame", "start": 71.64, "duration": 3.44}, {"text": "de l'Europe qui s'en trouvera menac\u00e9e", "start": 73.32, "duration": 4.119}, {"text": "merci beaucoup d\u00e9fi relev\u00e9 pour la philo", "start": 75.08, "duration": 3.84}, {"text": "mais c'est loup\u00e9 pour vous le texte qui", "start": 77.439, "duration": 2.921}, {"text": "vise \u00e0 am\u00e9liorer la performance", "start": 78.92, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9", "start": 80.36, "duration": 3.399}, {"text": "alors que vous vous trouviez qu'il", "start": 82.479, "duration": 3.081}, {"text": "n'allait pas assez loin mais un autre", "start": 83.759, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9fi vous attend convaincre les Fran\u00e7ais", "start": 85.56, "duration": 3.72}, {"text": "de voter pour vous aux europ\u00e9ennes \u00e0", "start": 87.6, "duration": 3.92}, {"text": "commencer par par ses \u00e9lus locaux venus", "start": 89.28, "duration": 4.64}, {"text": "visiter le", "start": 91.52, "duration": 5.12}, {"text": "Parlement une question qu'est-ce qu' a", "start": 93.92, "duration": 3.879}, {"text": "perdu l'Angleterre en sortant de", "start": 96.64, "duration": 3.64}, {"text": "l'Europe comment vous allez faire pour", "start": 97.799, "duration": 4.481}, {"text": "d\u00e9montrer que l'Europe est une n\u00e9cessit\u00e9", "start": 100.28, "duration": 4.76}, {"text": "comment voulez-vous que le citoyen a la", "start": 102.28, "duration": 5.0}, {"text": "volont\u00e9 ou envie d'aller voter au mois", "start": 105.04, "duration": 4.16}, {"text": "de juin pour les europ\u00e9ennes en France", "start": 107.28, "duration": 3.4}, {"text": "on a souvent un d\u00e9bat qui est rest\u00e9 un", "start": 109.2, "duration": 2.48}, {"text": "peu adolescent sur les questions", "start": 110.68, "duration": 2.16}, {"text": "europ\u00e9ennes on fait comme s'il fallait", "start": 111.68, "duration": 2.28}, {"text": "pour ou contre l'Europe mais le sujet", "start": 112.84, "duration": 2.52}, {"text": "c'est que l'Europe elle est d'abord ce", "start": 113.96, "duration": 2.759}, {"text": "qu'on en fait est-ce que je peux juste", "start": 115.36, "duration": 2.92}, {"text": "me permettre une question \u00e0 m'lever qui", "start": 116.719, "duration": 5.121}, {"text": "ira voter lors des prochaines \u00e9lections", "start": 118.28, "duration": 3.56}, {"text": "eur\u00e9ne deux\u00e8 question qui est pr\u00eat \u00e0", "start": 123.039, "duration": 4.201}, {"text": "voter pour Fran\u00e7ois xobier bami pour les", "start": 125.52, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9lections", "start": 127.24, "duration": 2.36}, {"text": "europ\u00e9en bon visiblement il y a encore", "start": 130.68, "duration": 4.08}, {"text": "beaucoup de boulot surtout que vous", "start": 133.52, "duration": 2.96}, {"text": "n'\u00eates pas le seul candidat \u00e0 quelques", "start": 134.76, "duration": 3.08}, {"text": "m\u00e8tres de vous dans l'h\u00e9micycle il y a", "start": 136.48, "duration": 2.759}, {"text": "celui qui est en t\u00eate des sondages", "start": 137.84, "duration": 2.6}, {"text": "Jordan", "start": 139.239, "duration": 4.201}, {"text": "Bardella monsieur Bardella bonjour", "start": 140.44, "duration": 4.84}, {"text": "Petite question Fran\u00e7is Xavier benami", "start": 143.44, "duration": 4.68}, {"text": "c'est un rival un coll\u00e8gue un concurrent", "start": 145.28, "duration": 5.0}, {"text": "c'est un concurrent mais c'est un", "start": 148.12, "duration": 4.8}, {"text": "concurrent que je respecte", "start": 150.28, "duration": 4.039}, {"text": "particuli\u00e8rement parce que je trouve que", "start": 152.92, "duration": 2.8}, {"text": "c'est quelqu'un qui a des convictions", "start": 154.319, "duration": 2.441}, {"text": "moi je respecte les gens qui ont des", "start": 155.72, "duration": 2.76}, {"text": "convictions m\u00eame si je les partage pas", "start": 156.76, "duration": 3.759}, {"text": "et c'est quelqu'un de de tr\u00e8s", "start": 158.48, "duration": 5.44}, {"text": "intelligent ouais bien s\u00fbr", "start": 160.519, "duration": 3.401}]}