{"label": "droite", "transcript": [{"text": "cette interview donc d'Emmanuel Macron", "start": 0.199, "duration": 3.48}, {"text": "dans le JDD ce matin on en parle avec", "start": 1.76, "duration": 3.28}, {"text": "notre invit\u00e9 Richard Ferrand bonjour", "start": 3.679, "duration": 3.041}, {"text": "merci d'\u00eatre avec nous secr\u00e9taire", "start": 5.04, "duration": 3.599}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral dans marche le mouvement", "start": 6.72, "duration": 3.959}, {"text": "d'Emmanuel Macron Jean-Christophe", "start": 8.639, "duration": 3.641}, {"text": "combadelli savait appel\u00e9 hier Emmanuel", "start": 10.679, "duration": 3.88}, {"text": "Macron a pass\u00e9 he par la casse primaire", "start": 12.28, "duration": 4.12}, {"text": "dans le Journal du Dimanche r\u00e9ponse tr\u00e8s", "start": 14.559, "duration": 4.121}, {"text": "clair de l'ancien ministre il ne veut", "start": 16.4, "duration": 3.879}, {"text": "pas passer par la primaire on n'est pas", "start": 18.68, "duration": 2.96}, {"text": "l\u00e0 pour s'enfermer dans des querelles de", "start": 20.279, "duration": 3.32}, {"text": "clan cette primaire c'est OK Coral la", "start": 21.64, "duration": 3.639}, {"text": "primaire on l'a vu avec la droite \u00e7a a", "start": 23.599, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e9t\u00e9 un succ\u00e8s euh c'est devenu quand", "start": 25.279, "duration": 4.441}, {"text": "m\u00eame appr\u00e9ci\u00e9 notamment par les Fran\u00e7ais", "start": 28.08, "duration": 4.319}, {"text": "il y une participation importante est-ce", "start": 29.72, "duration": 4.2}, {"text": "que les Fran\u00e7ais ne vont pas en vouloir", "start": 32.399, "duration": 2.881}, {"text": "\u00e0 Emmanuel Macron de pas passer par", "start": 33.92, "duration": 3.6}, {"text": "cette case d'abord Emmanuel Macron a", "start": 35.28, "duration": 4.52}, {"text": "pris deux d\u00e9cisions irr\u00e9vocables \u00eatre", "start": 37.52, "duration": 3.6}, {"text": "candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la", "start": 39.8, "duration": 3.239}, {"text": "R\u00e9publique et ne pas passer par les", "start": 41.12, "duration": 5.32}, {"text": "primaires ces primaires portanel le", "start": 43.039, "duration": 5.641}, {"text": "portanel j'ai envie de dire l'\u00e9chec de", "start": 46.44, "duration": 4.759}, {"text": "ceux qui participe car voyez-vous si on", "start": 48.68, "duration": 4.359}, {"text": "prend la droite soit monsieur Fillon", "start": 51.199, "duration": 3.84}, {"text": "reste sur le programme sur lequel il a", "start": 53.039, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e9t\u00e9", "start": 55.039, "duration": 3.441}, {"text": "choisi et ensuite il ne parviendra pas \u00e0", "start": 55.84, "duration": 4.719}, {"text": "rassembler ou bien il met de l'eau dans", "start": 58.48, "duration": 4.52}, {"text": "son vin il corrige des choses pour", "start": 60.559, "duration": 4.6}, {"text": "essayer d'\u00e9largir sa base et \u00e0 ce", "start": 63.0, "duration": 4.68}, {"text": "moment-l\u00e0 il trahit ceux qui ont choisi", "start": 65.159, "duration": 4.521}, {"text": "son programme quant \u00e0 la gauche vous", "start": 67.68, "duration": 4.88}, {"text": "avez quand m\u00eame l\u00e0 un premier ministre", "start": 69.68, "duration": 5.4}, {"text": "semble-t-il deux anciens ministres qui", "start": 72.56, "duration": 5.36}, {"text": "se sont combattu qui au au d\u00e9but ont", "start": 75.08, "duration": 4.32}, {"text": "fait cause commune pour faire en sorte", "start": 77.92, "duration": 3.0}, {"text": "que Monsieur Vals remplace monsieur", "start": 79.4, "duration": 3.759}, {"text": "h\u00e9ros ensuite \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 80.92, "duration": 4.199}, {"text": "beno\u00eetont et quelques amis d'Arnaud", "start": 83.159, "duration": 4.121}, {"text": "montebour ont essay\u00e9 de faire voter une", "start": 85.119, "duration": 4.841}, {"text": "motion de censure pour faire tomber le G", "start": 87.28, "duration": 4.24}, {"text": "gouvernement de Monsieur Vals et vous", "start": 89.96, "duration": 3.68}, {"text": "voudriez qu'au lendemain de la primaire", "start": 91.52, "duration": 4.279}, {"text": "tout ce petit monde s'embrasse soit", "start": 93.64, "duration": 4.68}, {"text": "d'accord sur le contenu sur la m\u00e9thode", "start": 95.799, "duration": 4.28}, {"text": "et essaie de faire croire aux Fran\u00e7ais", "start": 98.32, "duration": 3.2}, {"text": "qu'il y a un projet commun tout cela", "start": 100.079, "duration": 3.561}, {"text": "n'est pas s\u00e9rieux et ensuite on le voit", "start": 101.52, "duration": 4.4}, {"text": "bien et on l'a vu sous ce quinquena que", "start": 103.64, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e8s l'instant qu'il y a une primaire il", "start": 105.92, "duration": 3.879}, {"text": "y a imm\u00e9diatement ensuite des frondeurs", "start": 107.36, "duration": 4.2}, {"text": "c'est-\u00e0-dire des personnes qui ne sont", "start": 109.799, "duration": 4.64}, {"text": "pas en phase avec le projet pr\u00e9sidentiel", "start": 111.56, "duration": 4.28}, {"text": "ce qui rend le pays difficile \u00e0", "start": 114.439, "duration": 3.401}, {"text": "gouverner donc la d\u00e9marche d'Emmanuel", "start": 115.84, "duration": 4.72}, {"text": "Macron elle est claire depuis d\u00e9but", "start": 117.84, "duration": 4.72}, {"text": "c'est de dire on rassemble les", "start": 120.56, "duration": 5.28}, {"text": "progressistes de sensibilit\u00e9 de gauche", "start": 122.56, "duration": 5.839}, {"text": "du centre et certains r\u00e9publicains qui", "start": 125.84, "duration": 3.72}, {"text": "ne se reconnaissent pas dans le", "start": 128.399, "duration": 3.401}, {"text": "conservatisme ultralib\u00e9ral de Monsieur", "start": 129.56, "duration": 4.52}, {"text": "Fillon sur la base d'un projet clair on", "start": 131.8, "duration": 4.159}, {"text": "avance et on rassemble j'ajoute que", "start": 134.08, "duration": 3.239}, {"text": "j'ajoute que le premier ministre est", "start": 135.959, "duration": 3.321}, {"text": "quand m\u00eame le grand th\u00e9oricien des", "start": 137.319, "duration": 4.361}, {"text": "gauches irr\u00e9conciliables et voil\u00e0 que", "start": 139.28, "duration": 4.319}, {"text": "soudain il dit finalement on pourrait", "start": 141.68, "duration": 3.32}, {"text": "tous se mettre ensemble autour de moi", "start": 143.599, "duration": 3.161}, {"text": "tout \u00e7a n'est pas cr\u00e9dible n'est pas", "start": 145.0, "duration": 3.48}, {"text": "s\u00e9rieux les Fran\u00e7ais ont de la m\u00e9moire", "start": 146.76, "duration": 3.559}, {"text": "on ne peut pas pour convenance", "start": 148.48, "duration": 4.0}, {"text": "personnelle parfois consid\u00e9rer que rien", "start": 150.319, "duration": 5.0}, {"text": "n'est possible ensemble et ensuite dire", "start": 152.48, "duration": 4.32}, {"text": "finalement tout devient possible mais", "start": 155.319, "duration": 3.241}, {"text": "est-ce que du coup on ne participons pas", "start": 156.8, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 cette primaire c'est pas un risque", "start": 158.56, "duration": 2.599}, {"text": "aussi pour que la gauche soit totalement", "start": 159.8, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9limin\u00e9e du second tour comme en 2002", "start": 161.159, "duration": 5.36}, {"text": "non mais attendez la question il faut la", "start": 163.28, "duration": 5.84}, {"text": "poser autrement Emmanuel Macron dans une", "start": 166.519, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9marche de rassemblement la question", "start": 169.12, "duration": 3.119}, {"text": "qui est pos\u00e9e au socialistes aujourd'hui", "start": 170.48, "duration": 4.24}, {"text": "c'est est-ce que ils vont accepter ou", "start": 172.239, "duration": 4.441}, {"text": "pas de se rassembler avec d'autres", "start": 174.72, "duration": 4.32}, {"text": "derri\u00e8re Emmanuel Macron et c'est eux", "start": 176.68, "duration": 4.08}, {"text": "qui prendrai la la responsabilit\u00e9 s'il", "start": 179.04, "duration": 4.199}, {"text": "n'en faisait pas le choix de faire que", "start": 180.76, "duration": 4.52}, {"text": "les progressistes ne parviennent pas \u00e0", "start": 183.239, "duration": 3.321}, {"text": "se rassembler et je vous rappelle", "start": 185.28, "duration": 3.2}, {"text": "d'ailleurs que dans son allocution de", "start": 186.56, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9part ou plut\u00f4t de renoncement \u00e0 se", "start": 188.48, "duration": 3.839}, {"text": "pr\u00e9senter le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 191.04, "duration": 2.96}, {"text": "a appel\u00e9 de ses v\u0153ux ce rassemblement", "start": 192.319, "duration": 4.241}, {"text": "des progressistes auquel Emmanuel Macron", "start": 194.0, "duration": 4.48}, {"text": "travaille depuis le 6 avril dernier d'un", "start": 196.56, "duration": 3.36}, {"text": "mot tr\u00e8s rapidement Richard Ferrand la", "start": 198.48, "duration": 3.08}, {"text": "cible pour Emmanuel Macron c'est Manuel", "start": 199.92, "duration": 3.399}, {"text": "Vals on le comprend un peu \u00e0 travers", "start": 201.56, "duration": 3.84}, {"text": "l'interview de ce matin il pasattendre", "start": 203.319, "duration": 3.48}, {"text": "avec le Premier ministre non mais", "start": 205.4, "duration": 3.399}, {"text": "Emmanuel Macron n'a pas de cible", "start": 206.799, "duration": 4.52}, {"text": "Emmanuel Macron il a a un objectif", "start": 208.799, "duration": 4.64}, {"text": "rassembler son projet n'est pas de", "start": 211.319, "duration": 3.881}, {"text": "sauver la droite ou la gauche c'est de", "start": 213.439, "duration": 3.961}, {"text": "servir la France c'est \u00e7a l'enjeu et", "start": 215.2, "duration": 3.92}, {"text": "c'est de rassembler le plus largement", "start": 217.4, "duration": 4.32}, {"text": "possible et si si manuel Val souhaite de", "start": 219.12, "duration": 4.319}, {"text": "ce rassemblement il est bien s\u00fbr le", "start": 221.72, "duration": 3.799}, {"text": "bienvenu merci beaucoupci merci beaucoup", "start": 223.439, "duration": 5.201}, {"text": "Richard Ferron", "start": 225.519, "duration": 3.121}]}