{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "bonjour Eric Zemmour pr\u00e9sident de", "start": 0.0, "duration": 3.06}, {"text": "reconqu\u00eate bienvenue dans la matinale de", "start": 1.979, "duration": 2.34}, {"text": "signe au troisi\u00e8me journ\u00e9e de", "start": 3.06, "duration": 2.699}, {"text": "mobilisation samedi contre la r\u00e9forme", "start": 4.319, "duration": 2.661}, {"text": "des retraites", "start": 5.759, "duration": 3.781}, {"text": "963000 manifestants dans la rue \u00e7a fait", "start": 6.98, "duration": 3.88}, {"text": "beaucoup un peu moins que la semaine", "start": 9.54, "duration": 2.58}, {"text": "d'avant mais c'est \u00e9videmment important", "start": 10.86, "duration": 2.819}, {"text": "le mouvement s'installe dans la dur\u00e9e", "start": 12.12, "duration": 3.54}, {"text": "avec un risque de radicalisation \u00e7a", "start": 13.679, "duration": 3.061}, {"text": "c'est un gouvernement qui reste sourd", "start": 15.66, "duration": 3.119}, {"text": "aux demandes avec des oppositions", "start": 16.74, "duration": 3.72}, {"text": "caricaturales et une opinion qui est", "start": 18.779, "duration": 3.241}, {"text": "d\u00e9sormais braqu\u00e9e quelle est la voie de", "start": 20.46, "duration": 2.36}, {"text": "sortie", "start": 22.02, "duration": 2.88}, {"text": "on voit bien je pense qu'il faut", "start": 22.82, "duration": 4.539}, {"text": "maintenant aller le plus vite possible", "start": 24.9, "duration": 6.24}, {"text": "en finir la beaut\u00e9 la beaut\u00e9 moi je", "start": 27.359, "duration": 6.181}, {"text": "trouve je suis effar\u00e9 je vais vous dire", "start": 31.14, "duration": 4.5}, {"text": "que les gens manifestent ils ont le", "start": 33.54, "duration": 5.4}, {"text": "droit et en plus \u00e9videmment et en plus", "start": 35.64, "duration": 5.4}, {"text": "il s'est assez classique on conna\u00eet", "start": 38.94, "duration": 3.959}, {"text": "depuis 20 ans des r\u00e9formes de retraite \u00e0", "start": 41.04, "duration": 3.179}, {"text": "chaque fois \u00e7a suscite une grosse", "start": 42.899, "duration": 2.82}, {"text": "mobilisation parce que ce que tu as fait", "start": 44.219, "duration": 4.741}, {"text": "l\u00e9gitime maintenant en revanche le", "start": 45.719, "duration": 5.52}, {"text": "spectacle \u00e0 l'Assembl\u00e9e me sid\u00e8re mes", "start": 48.96, "duration": 4.919}, {"text": "phares on esp\u00e8re une course \u00e0 l'\u00e9chalote", "start": 51.239, "duration": 5.581}, {"text": "de la gauchisation on a l'impression que", "start": 53.879, "duration": 5.101}, {"text": "la nups donne le la et que tout le monde", "start": 56.82, "duration": 4.079}, {"text": "court apr\u00e8s et que c'est \u00e0 celui qui", "start": 58.98, "duration": 4.2}, {"text": "sera le plus gauchiste derri\u00e8re eux", "start": 60.899, "duration": 4.461}, {"text": "alors on voit le rassemblement national", "start": 63.18, "duration": 5.7}, {"text": "courir oui ce gauchiste sur le fond sur", "start": 65.36, "duration": 4.78}, {"text": "le fond bah tout simplement vous voyez", "start": 68.88, "duration": 3.239}, {"text": "bien ils sont tous contre la r\u00e9forme ils", "start": 70.14, "duration": 4.44}, {"text": "sont tous \u00e0 hurler contre la r\u00e9forme en", "start": 72.119, "duration": 3.841}, {"text": "disant que c'est un scandale que on", "start": 74.58, "duration": 4.5}, {"text": "enl\u00e8ve des ann\u00e9es de vie aux gens ils", "start": 75.96, "duration": 5.339}, {"text": "travaillent on les tue pas parce que les", "start": 79.08, "duration": 4.02}, {"text": "mots ne veulent plus rien dire on voit", "start": 81.299, "duration": 3.241}, {"text": "leur rassemblement national courir apr\u00e8s", "start": 83.1, "duration": 3.54}, {"text": "Lauper c'est le pire et le pire parce", "start": 84.54, "duration": 3.54}, {"text": "que \u00e0 la limite \u00e7a on avait l'habitude", "start": 86.64, "duration": 4.2}, {"text": "mais c'est le pire c'est elle est qui", "start": 88.08, "duration": 4.62}, {"text": "court apr\u00e8s mais alors l\u00e0 \u00e7a me sid\u00e8re", "start": 90.84, "duration": 4.62}, {"text": "vous avez remarqu\u00e9 LR est devenue comme", "start": 92.7, "duration": 4.559}, {"text": "les parties centrices jadis mais c'est", "start": 95.46, "duration": 2.72}, {"text": "l\u00e9gitime", "start": 97.259, "duration": 4.161}, {"text": "une esp\u00e8ce de", "start": 98.18, "duration": 3.24}, {"text": "de corbeille de grenouilles o\u00f9 chacun", "start": 101.88, "duration": 5.54}, {"text": "veut se faire entendre son nom", "start": 105.36, "duration": 6.78}, {"text": "ou les gens on a oubli\u00e9 tous ces gens l\u00e0", "start": 107.42, "duration": 7.54}, {"text": "font semblant d'oublier que les deux", "start": 112.14, "duration": 4.799}, {"text": "derni\u00e8res pr\u00e9sidentielles les candidats", "start": 114.96, "duration": 4.26}, {"text": "de LR Fran\u00e7ois Fillon Val\u00e9rie P\u00e9cresse", "start": 116.939, "duration": 6.121}, {"text": "d\u00e9fendez la retraite \u00e0 65 ans et eux ils", "start": 119.22, "duration": 6.74}, {"text": "sont l\u00e0 \u00e0 demander toujours plus de", "start": 123.06, "duration": 5.28}, {"text": "concession au gouvernement et \u00e0", "start": 125.96, "duration": 4.42}, {"text": "critiquer ce gouvernement", "start": 128.34, "duration": 3.24}, {"text": "Erik sottier est tr\u00e8s clair il a dit", "start": 130.38, "duration": 3.24}, {"text": "qu'il voterait la r\u00e9forme avec les", "start": 131.58, "duration": 3.36}, {"text": "valeurs d'air apr\u00e8s oui c'est le", "start": 133.62, "duration": 3.8}, {"text": "pr\u00e9sident de direction", "start": 134.94, "duration": 2.48}, {"text": "de d\u00e9put\u00e9s dont le vote est encore", "start": 138.02, "duration": 4.2}, {"text": "critique toute la journ\u00e9e enfin c'est", "start": 142.34, "duration": 5.44}, {"text": "n'importe quoi moi je dis moi je dis", "start": 144.42, "duration": 6.6}, {"text": "vraiment aux \u00e9lecteurs de LR si ils", "start": 147.78, "duration": 5.16}, {"text": "veulent d\u00e9fendre non seulement la France", "start": 151.02, "duration": 3.42}, {"text": "contre le grand remplacement mais aussi", "start": 152.94, "duration": 4.86}, {"text": "les la valeur du travail de rigueur", "start": 154.44, "duration": 5.76}, {"text": "budg\u00e9taires \u00e9conomiques etc leur place", "start": 157.8, "duration": 5.88}, {"text": "est chez reconqu\u00eate vraiment n'a plus", "start": 160.2, "duration": 5.94}, {"text": "n'a plus de raison d'\u00eatre c'est un parti", "start": 163.68, "duration": 3.96}, {"text": "sans queue ni t\u00eate c'est impressionnant", "start": 166.14, "duration": 3.66}, {"text": "on ne sait plus o\u00f9 ils habitent et et", "start": 167.64, "duration": 4.98}, {"text": "vraiment je pense que c'est triste de", "start": 169.8, "duration": 6.06}, {"text": "voir ce parti de ce qu'il est devenu si", "start": 172.62, "duration": 5.04}, {"text": "il n'y a pas de reconqu\u00eate comme vous le", "start": 175.86, "duration": 4.32}, {"text": "savez il y a bien s\u00fbr donc voil\u00e0 il n'y", "start": 177.66, "duration": 3.719}, {"text": "a pas beaucoup d'autres choix pour ceux", "start": 180.18, "duration": 2.88}, {"text": "qui veulent voter cette r\u00e9forme et leur", "start": 181.379, "duration": 3.561}, {"text": "va voter la r\u00e9forme et va donc", "start": 183.06, "duration": 5.52}, {"text": "si j'ai bien compris des d\u00e9put\u00e9s LR vont", "start": 184.94, "duration": 4.84}, {"text": "voter cette r\u00e9forme on va voir combien", "start": 188.58, "duration": 3.72}, {"text": "puisque on verra que chacun maintenant \u00e0", "start": 189.78, "duration": 4.62}, {"text": "son point de vue chez elle d'accord un", "start": 192.3, "duration": 3.299}, {"text": "petit mot du rassemblement national vous", "start": 194.4, "duration": 2.16}, {"text": "dites qu'il court apr\u00e8s la gauche mais", "start": 195.599, "duration": 2.521}, {"text": "Marine Le Pen d\u00e9fendait d\u00e9j\u00e0 cette", "start": 196.56, "duration": 3.259}, {"text": "position pendant que vous avez raison", "start": 198.12, "duration": 4.02}, {"text": "m\u00eame si la position un peu vous avez", "start": 199.819, "duration": 3.7}, {"text": "raison on n'a pas chang\u00e9 \u00e7a fait", "start": 202.14, "duration": 2.28}, {"text": "longtemps qu'elle court apr\u00e8s la gauche", "start": 203.519, "duration": 2.701}, {"text": "vous avez raison sur la r\u00e9forme des", "start": 204.42, "duration": 3.0}, {"text": "retraites Marine Le Pen elle est", "start": 206.22, "duration": 3.0}, {"text": "coh\u00e9rente sur sa position elle n'est pas", "start": 207.42, "duration": 4.319}, {"text": "coh\u00e9rente sur la vision \u00e9conomique mais", "start": 209.22, "duration": 4.62}, {"text": "les coh\u00e9rentes oui sur sa position \u00e7a", "start": 211.739, "duration": 3.661}, {"text": "fait longtemps qu'elle court apr\u00e8s la", "start": 213.84, "duration": 3.96}, {"text": "gauche sur tous les th\u00e8mes sociaux et", "start": 215.4, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9conomiques \u00e7a vous avez tout \u00e0 fait", "start": 217.8, "duration": 3.48}, {"text": "raison donc c'est pour \u00e7a que je me suis", "start": 219.0, "duration": 4.62}, {"text": "j'ai ins sur LR parce que l\u00e0 LR c'est un", "start": 221.28, "duration": 4.019}, {"text": "changement radical de pied mais vous", "start": 223.62, "duration": 2.94}, {"text": "avez \u00e9voqu\u00e9 l'Assembl\u00e9e nationale le", "start": 225.299, "duration": 3.601}, {"text": "triste spectacle notamment organis\u00e9 par", "start": 226.56, "duration": 4.98}, {"text": "la Nupe et LFI au final est-ce que c'est", "start": 228.9, "duration": 4.979}, {"text": "pas Marine Le Pen qui rafle la mise moi", "start": 231.54, "duration": 3.839}, {"text": "je ne trouve pas c'est la mode de dire", "start": 233.879, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e7a parmi les journalistes moi je ne", "start": 235.379, "duration": 4.021}, {"text": "trouve pas c'est pas parce qu'on met une", "start": 238.319, "duration": 3.541}, {"text": "cravate que on est s\u00e9rieux sur le plan", "start": 239.4, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9conomique moi ce qui me frappe c'est", "start": 241.86, "duration": 3.72}, {"text": "que tous ces gens ne font que suivre les", "start": 243.48, "duration": 4.52}, {"text": "sondages", "start": 245.58, "duration": 4.739}, {"text": "la politique ce n'est pas suivre des", "start": 248.0, "duration": 3.76}, {"text": "sondages ce n'est pas c'est pas parce", "start": 250.319, "duration": 4.081}, {"text": "que effectivement je lis que pr\u00e8s de 70%", "start": 251.76, "duration": 4.379}, {"text": "des Fran\u00e7ais sont hostiles assez r\u00e9forme", "start": 254.4, "duration": 5.04}, {"text": "tr\u00e8s bien que il faut absolument dire", "start": 256.139, "duration": 5.34}, {"text": "que c'est une catastrophe moi je dis que", "start": 259.44, "duration": 4.319}, {"text": "on ne peut pas j'avais dit pendant la", "start": 261.479, "duration": 3.961}, {"text": "pr\u00e9sidentielle j'avais dit que je", "start": 263.759, "duration": 5.701}, {"text": "proposais de d'augmenter le la limite \u00e0", "start": 265.44, "duration": 6.479}, {"text": "64 ans \u00e7a me paraissait une mesure juste", "start": 269.46, "duration": 3.6}, {"text": "vous savez dans toute l'Europe on est", "start": 271.919, "duration": 4.741}, {"text": "entre 65 et 67 ans on comm\u00e8re avec on", "start": 273.06, "duration": 5.82}, {"text": "est on \u00e9change avec eux donc on est en", "start": 276.66, "duration": 4.14}, {"text": "concurrence avec eux donc en v\u00e9rit\u00e9 on", "start": 278.88, "duration": 3.06}, {"text": "ne peut pas", "start": 280.8, "duration": 3.3}, {"text": "on ne peut pas ne pas les suivre et on", "start": 281.94, "duration": 3.9}, {"text": "ne peut pas s'aligner sur le r\u00e9gime", "start": 284.1, "duration": 4.319}, {"text": "europ\u00e9en en plus vous savez un deux", "start": 285.84, "duration": 4.38}, {"text": "chiffres vous allez comprendre quand en", "start": 288.419, "duration": 4.441}, {"text": "1981 Fran\u00e7ois Mitterrand instaure la", "start": 290.22, "duration": 5.34}, {"text": "retraite \u00e0 60 ans l'esp\u00e9rance de vie \u00e0", "start": 292.86, "duration": 4.86}, {"text": "l'\u00e9poque est pour les hommes de 69 ans", "start": 295.56, "duration": 5.34}, {"text": "70 ans et pour les femmes de 75 ans", "start": 297.72, "duration": 5.28}, {"text": "aujourd'hui l'esp\u00e9rance de vie est pour", "start": 300.9, "duration": 4.56}, {"text": "les hommes de 70 ans et pour les fans de", "start": 303.0, "duration": 5.24}, {"text": "85 ans donc il est tout \u00e0 fait l\u00e9gitime", "start": 305.46, "duration": 5.64}, {"text": "d'augmenter cet \u00e2ge de la retraite", "start": 308.24, "duration": 4.78}, {"text": "d'autant plus que le nombre d'actifs", "start": 311.1, "duration": 4.86}, {"text": "diminue en revanche l\u00e0 o\u00f9 je pense que", "start": 313.02, "duration": 5.119}, {"text": "cette r\u00e9forme n'est pas compl\u00e8te", "start": 315.96, "duration": 4.5}, {"text": "qu'elles manque de nombreux \u00e9l\u00e9ments", "start": 318.139, "duration": 3.78}, {"text": "c'est que", "start": 320.46, "duration": 4.019}, {"text": "Emmanuel Macron ne tient pas en compte", "start": 321.919, "duration": 4.181}, {"text": "ne tient pas compte des probl\u00e8mes de", "start": 324.479, "duration": 4.141}, {"text": "fond c'est-\u00e0-dire un la natalit\u00e9 alors", "start": 326.1, "duration": 4.08}, {"text": "justement les maires de famille sont", "start": 328.62, "duration": 3.359}, {"text": "p\u00e9nalis\u00e9s par cette r\u00e9forme les", "start": 330.18, "duration": 3.44}, {"text": "trimestres", "start": 331.979, "duration": 3.72}, {"text": "alors qu'on sait que la natalit\u00e9 c'est", "start": 333.62, "duration": 3.419}, {"text": "la cl\u00e9", "start": 335.699, "duration": 3.421}, {"text": "mais \u00e7a fait longtemps vous savez pour", "start": 337.039, "duration": 6.841}, {"text": "\u00e7a non je dis il faut pas", "start": 339.12, "duration": 4.76}, {"text": "pourra soutenir le r\u00e9gime par", "start": 401.819, "duration": 4.681}, {"text": "r\u00e9partition et de lutte contre la fraude", "start": 403.319, "duration": 4.861}, {"text": "le lutte contre la faute parce que", "start": 406.5, "duration": 2.94}, {"text": "aujourd'hui vous avez je crois que c'est", "start": 408.18, "duration": 4.26}, {"text": "la Cour des comptes qui dit que on a 8", "start": 409.44, "duration": 5.879}, {"text": "milliards et demi de fraude au retraite", "start": 412.44, "duration": 4.979}, {"text": "qu'on paye \u00e0 l'\u00e9tranger o\u00f9 les gens sont", "start": 415.319, "duration": 4.681}, {"text": "morts ou les gens n'existent pas etc le", "start": 417.419, "duration": 3.541}, {"text": "gouvernement doit avoir une politique", "start": 420.0, "duration": 2.639}, {"text": "globale en tout cas moi c'est comme \u00e7a", "start": 420.96, "duration": 3.48}, {"text": "que j'aurais agi un tout petit mot de", "start": 422.639, "duration": 3.481}, {"text": "l'index des seniors que vous y favorable", "start": 424.44, "duration": 3.479}, {"text": "mais c'est plut\u00f4t coercitif qu'un", "start": 426.12, "duration": 3.32}, {"text": "citatif et ce qui ne vaut pas mieux", "start": 427.919, "duration": 3.84}, {"text": "accorder des messes de charges salariale", "start": 429.44, "duration": 4.18}, {"text": "pour les entreprises qui emploient et", "start": 431.759, "duration": 3.72}, {"text": "embauchent alors je vais vous dire j'ai", "start": 433.62, "duration": 4.26}, {"text": "vu que le patron de la CGPME proposait", "start": 435.479, "duration": 4.261}, {"text": "cela Monsieur Asselin et je pense que", "start": 437.88, "duration": 3.539}, {"text": "c'est une tr\u00e8s bonne id\u00e9e je moi je suis", "start": 439.74, "duration": 4.26}, {"text": "de toute fa\u00e7on globalement pour toute", "start": 441.419, "duration": 4.62}, {"text": "baisse de charge sociale parce que", "start": 444.0, "duration": 3.86}, {"text": "j'estime que c'est", "start": 446.039, "duration": 4.621}, {"text": "une plaie fran\u00e7aise mais pour cela il", "start": 447.86, "duration": 5.26}, {"text": "faut r\u00e9duire les d\u00e9penses sociales et", "start": 450.66, "duration": 4.319}, {"text": "pour r\u00e9duire les d\u00e9penses sociales je", "start": 453.12, "duration": 3.54}, {"text": "pense qu'il faut d'abord comme je l'ai", "start": 454.979, "duration": 3.421}, {"text": "dit pendant la pr\u00e9sidentielle s'attaquer", "start": 456.66, "duration": 4.8}, {"text": "au r\u00e9gime d'assistanat globalement et en", "start": 458.4, "duration": 4.199}, {"text": "particulier et au sein de recherche", "start": 461.46, "duration": 2.7}, {"text": "r\u00e9gime d'assostana et \u00e7a va nous faire", "start": 462.599, "duration": 4.201}, {"text": "la liaison avec votre deuxi\u00e8me sujet je", "start": 464.16, "duration": 4.979}, {"text": "crois aux \u00e9trangers qui n'ont pas le", "start": 466.8, "duration": 4.5}, {"text": "droit \u00e0 la solidarit\u00e9 nationale encore \u00e0", "start": 469.139, "duration": 4.5}, {"text": "moi Jean-Luc M\u00e9lenchon l\u00e9gitimes il dit", "start": 471.3, "duration": 3.42}, {"text": "Monsieur Macron c'est le compte se", "start": 473.639, "duration": 2.821}, {"text": "levure il se trompe de pays sa mani\u00e8re", "start": 474.72, "duration": 3.24}, {"text": "d'agir est une incitation \u00e0 la violence", "start": 476.46, "duration": 3.179}, {"text": "est-ce qu'on va vers une France bloquer", "start": 477.96, "duration": 4.5}, {"text": "une France \u00e0 l'arr\u00eat au mois de mars je", "start": 479.639, "duration": 5.161}, {"text": "ne sais pas \u00e7a je peux pas vous dire je", "start": 482.46, "duration": 4.62}, {"text": "peux pas pr\u00e9dire c'est d\u00e9j\u00e0 arriv\u00e9 mais", "start": 484.8, "duration": 3.48}, {"text": "c'est une incitation \u00e0 la violence que", "start": 487.08, "duration": 3.48}, {"text": "fait manuel Macron je ne trouve pas", "start": 488.28, "duration": 5.28}, {"text": "Emmanuel Macron a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu il est quand", "start": 490.56, "duration": 4.62}, {"text": "m\u00eame bizarre que des gens qui aient vot\u00e9", "start": 493.56, "duration": 2.539}, {"text": "pour lui", "start": 495.18, "duration": 3.18}, {"text": "fasse semblant de ne pas savoir que il", "start": 496.099, "duration": 4.361}, {"text": "avait annonc\u00e9 la retraite \u00e0 65 ans ou", "start": 498.36, "duration": 3.6}, {"text": "alors la campagne pr\u00e9sidentielle ne sert", "start": 500.46, "duration": 2.06}, {"text": "\u00e0 rien", "start": 501.96, "duration": 3.919}, {"text": "voil\u00e0 mais \u00e0 part \u00e7a", "start": 502.52, "duration": 6.579}, {"text": "je pense que vous savez en v\u00e9rit\u00e9 il", "start": 505.879, "duration": 5.22}, {"text": "faut bien voir ce qu'il y a derri\u00e8re", "start": 509.099, "duration": 5.281}, {"text": "nous avons une dette \u00e9norme de 3000", "start": 511.099, "duration": 5.56}, {"text": "milliards d'euros en partie \u00e0 cause", "start": 514.38, "duration": 4.14}, {"text": "d'Emmanuel Macron d'ailleurs mais pas", "start": 516.659, "duration": 3.841}, {"text": "seulement \u00e0 partie est d'abord avant", "start": 518.52, "duration": 3.72}, {"text": "tout parce que l'on finance notre", "start": 520.5, "duration": 5.88}, {"text": "syst\u00e8me social ob\u00e8se et le fait que nous", "start": 522.24, "duration": 7.86}, {"text": "soyons ouverts au monde entier", "start": 526.38, "duration": 5.82}, {"text": "si nous ne faisons pas cette r\u00e9forme si", "start": 530.1, "duration": 5.88}, {"text": "le gouvernementale avec une hausse des", "start": 532.2, "duration": 5.04}, {"text": "taux", "start": 535.98, "duration": 3.72}, {"text": "continue \u00e0 cause de l'inflation la dette", "start": 537.24, "duration": 4.62}, {"text": "va co\u00fbter de plus en plus cher et les", "start": 539.7, "duration": 3.66}, {"text": "march\u00e9s financiers ne pr\u00eateront plus \u00e0", "start": 541.86, "duration": 2.82}, {"text": "la France c'est \u00e7a qui est derri\u00e8re", "start": 543.36, "duration": 3.539}, {"text": "cette r\u00e9forme il faut il faut pas se", "start": 544.68, "duration": 4.44}, {"text": "leurrer nous sommes chaos c'est pas", "start": 546.899, "duration": 3.541}, {"text": "cette r\u00e9forme au chaos c'est cette", "start": 549.12, "duration": 3.719}, {"text": "r\u00e9forme ou le fait que vous savez on a", "start": 550.44, "duration": 4.26}, {"text": "vu il y a quelques mois le gouvernement", "start": 552.839, "duration": 5.641}, {"text": "anglais balay\u00e9 en quelques jours par des", "start": 554.7, "duration": 4.86}, {"text": "march\u00e9s financiers qui ne voulaient plus", "start": 558.48, "duration": 3.18}, {"text": "pr\u00eater \u00e0 l'Angleterre \u00e7a peut ne tomber", "start": 559.56, "duration": 3.899}, {"text": "dessus \u00e7a peut nous arriver mais c'est", "start": 561.66, "duration": 2.94}, {"text": "un peu surprenant de vous voir en", "start": 563.459, "duration": 2.341}, {"text": "soutien du gouvernement d'Emmanuel", "start": 564.6, "duration": 2.64}, {"text": "Macron c'est pas du tout je vais vous", "start": 565.8, "duration": 2.64}, {"text": "dire je ne suis pas du tout au soutien", "start": 567.24, "duration": 3.48}, {"text": "du gouvernement puisque moi je d\u00e9fends", "start": 568.44, "duration": 4.98}, {"text": "ce que j'ai propos\u00e9 et j'explique le", "start": 570.72, "duration": 5.179}, {"text": "contexte et je dis maintenant", "start": 573.42, "duration": 5.4}, {"text": "bon alors faire un \u00e9quilibre \u00e0 ce que \u00e0", "start": 575.899, "duration": 5.081}, {"text": "ce que j'ai dit", "start": 578.82, "duration": 4.139}, {"text": "l\u00e0 aussi il y a un contexte global pour", "start": 580.98, "duration": 3.84}, {"text": "l'\u00e9po pour la population fran\u00e7aise pour", "start": 582.959, "duration": 3.901}, {"text": "les gens pour les gens modestes il voit", "start": 584.82, "duration": 4.68}, {"text": "la hausse des prix en particulier les", "start": 586.86, "duration": 4.979}, {"text": "prix alimentaires il voit cette r\u00e9forme", "start": 589.5, "duration": 4.62}, {"text": "des EDF absolument scandaleuses qui", "start": 591.839, "duration": 5.341}, {"text": "interdit aux gens modestes voitures de", "start": 594.12, "duration": 5.399}, {"text": "rentrer dans les centres-villes", "start": 597.18, "duration": 4.26}, {"text": "c'est l\u00e0 on r\u00e9tablit l'octroi du", "start": 599.519, "duration": 4.32}, {"text": "moyen-\u00e2ge on va leur demander \u00e0", "start": 601.44, "duration": 4.86}, {"text": "passeport bient\u00f4t donc si vous voulez je", "start": 603.839, "duration": 4.141}, {"text": "comprends la col\u00e8re des gens elle est", "start": 606.3, "duration": 3.84}, {"text": "globale je pense qu'elle ne elle ne elle", "start": 607.98, "duration": 4.14}, {"text": "ne se polarise pas uniquement sur cette", "start": 610.14, "duration": 3.36}, {"text": "histoire des retraites vous voyez elle", "start": 612.12, "duration": 2.64}, {"text": "est globale et l\u00e0 c'est tout \u00e0 fait", "start": 613.5, "duration": 3.839}, {"text": "l\u00e9gitime et en plus elle voit l'\u00e9tat ne", "start": 614.76, "duration": 4.68}, {"text": "pas faire ce qu'il faut ne pas r\u00e9gler ce", "start": 617.339, "duration": 4.021}, {"text": "qu'il peut lui-m\u00eame donc \u00e9videmment les", "start": 619.44, "duration": 3.12}, {"text": "gens sont un peu furieux alors", "start": 621.36, "duration": 2.52}, {"text": "j'aimerais qu'on parle de ce projet de", "start": 622.56, "duration": 2.52}, {"text": "loi immigration du gouvernement qui a", "start": 623.88, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 en Conseil des ministres le", "start": 625.08, "duration": 5.58}, {"text": "29e depuis 1981 avec un gouvernement qui", "start": 626.82, "duration": 5.16}, {"text": "veut recr\u00e9er un titre de s\u00e9jour pour les", "start": 630.66, "duration": 2.76}, {"text": "m\u00e9tiers en tension et r\u00e9gulariser les", "start": 631.98, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e9trangers j'imagine que c'est l\u00e0 que", "start": 633.42, "duration": 3.84}, {"text": "vous trouvez que \u00e7a ne va pas comment", "start": 635.16, "duration": 3.9}, {"text": "r\u00e9soudre ces probl\u00e8mes de recrutement", "start": 637.26, "duration": 3.36}, {"text": "Eric Zemmour parce que vous avez dit je", "start": 639.06, "duration": 3.779}, {"text": "crois il faudrait plut\u00f4t des robots que", "start": 640.62, "duration": 3.959}, {"text": "des travailleurs \u00e9trangers alors \u00e7a peut", "start": 642.839, "duration": 5.481}, {"text": "marcher par l'agriculture apr\u00e8s", "start": 644.579, "duration": 3.741}, {"text": "je n'ai pas dit \u00e7a", "start": 649.22, "duration": 4.78}, {"text": "ce que je pense d'abord vous avez dit", "start": 651.62, "duration": 5.56}, {"text": "vous-m\u00eame 29e loi depuis 1980 ce qui", "start": 654.0, "duration": 5.76}, {"text": "prouve deux choses la premi\u00e8re c'est on", "start": 657.18, "duration": 4.38}, {"text": "ne peut pas r\u00e9gler \u00e7a par la loi ce que", "start": 659.76, "duration": 3.36}, {"text": "je dis depuis longtemps parce", "start": 661.56, "duration": 3.24}, {"text": "qu'aujourd'hui la jurisprudence du", "start": 663.12, "duration": 3.719}, {"text": "Conseil constitutionnel et des autres", "start": 664.8, "duration": 4.56}, {"text": "cours national et europ\u00e9ennes nous", "start": 666.839, "duration": 4.68}, {"text": "emp\u00eachent en v\u00e9rit\u00e9 de r\u00e9gler", "start": 669.36, "duration": 4.2}, {"text": "s\u00e9rieusement la question \u00e7a c'est une", "start": 671.519, "duration": 4.461}, {"text": "premi\u00e8re chose deuxi\u00e8mement", "start": 673.56, "duration": 6.019}, {"text": "on voit bien que pour la premi\u00e8re fois", "start": 675.98, "duration": 7.38}, {"text": "Emmanuel Macron monsieur Darmanin", "start": 679.579, "duration": 6.161}, {"text": "ont admis qu'il y avait un probl\u00e8me avec", "start": 683.36, "duration": 4.84}, {"text": "l'immigration les deux ont admis que il", "start": 685.74, "duration": 3.42}, {"text": "y avait beaucoup plus une", "start": 688.2, "duration": 2.639}, {"text": "sur-repr\u00e9sentation des \u00e9trangers dans la", "start": 689.16, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9linquance dans la violence mais le", "start": 690.839, "duration": 3.661}, {"text": "probl\u00e8me c'est que comme vous l'avez dit", "start": 693.12, "duration": 3.3}, {"text": "ils ont compris qu'il y avait un", "start": 694.5, "duration": 3.42}, {"text": "probl\u00e8me avec la migration mais", "start": 696.42, "duration": 3.12}, {"text": "qu'est-ce qu'ils font et ils rajoutent", "start": 697.92, "duration": 4.08}, {"text": "de l'immigration c'est la logique avec", "start": 699.54, "duration": 4.2}, {"text": "des manuel Macron d\u00e9j\u00e0 sur notre salle", "start": 702.0, "duration": 3.0}, {"text": "et qui travaille depuis mais qui sont", "start": 703.74, "duration": 3.68}, {"text": "clandestins", "start": 705.0, "duration": 2.42}, {"text": "qu'on ne renvoie pas et restaurateur", "start": 710.3, "duration": 6.039}, {"text": "dissous on peut battre je voudrais", "start": 712.2, "duration": 6.12}, {"text": "les restaurateurs je comprends tr\u00e8s bien", "start": 716.339, "duration": 3.541}, {"text": "je vais dans des restaurants \u00e0 Paris et", "start": 718.32, "duration": 3.36}, {"text": "je vois bien qu'il y a dans les cuisines", "start": 719.88, "duration": 4.019}, {"text": "je ne suis pas aveugle je voudrais vous", "start": 721.68, "duration": 4.86}, {"text": "dire que cela est ainsi c'est-\u00e0-dire", "start": 723.899, "duration": 5.461}, {"text": "qu'il y a des \u00e9trangers exclusivement on", "start": 726.54, "duration": 4.44}, {"text": "peut dire dans les cuisines parisiennes", "start": 729.36, "duration": 3.719}, {"text": "mais aussi bordelaise toulousaine", "start": 730.98, "duration": 5.539}, {"text": "lyonnaise nantaise etc donc m\u00e9tropole", "start": 733.079, "duration": 5.94}, {"text": "mais que \u00e7a ne se passe pas ainsi dans", "start": 736.519, "duration": 3.641}, {"text": "les petites villes et les villes", "start": 739.019, "duration": 3.021}, {"text": "moyennes l\u00e0 il y a des Fran\u00e7ais", "start": 740.16, "duration": 4.08}, {"text": "qu'est-ce que j'en d\u00e9duis j'en d\u00e9duis", "start": 742.04, "duration": 3.46}, {"text": "que le probl\u00e8me n'est pas comme on dit", "start": 744.24, "duration": 3.06}, {"text": "que les Fran\u00e7ais ne veulent pas faire ce", "start": 745.5, "duration": 3.48}, {"text": "travail l\u00e0 mais qu'ils ne peuvent pas y", "start": 747.3, "duration": 3.36}, {"text": "acc\u00e9der pourquoi tout simplement parce", "start": 748.98, "duration": 3.419}, {"text": "que les centres-villes sont devenus", "start": 750.66, "duration": 3.9}, {"text": "inaccessibles aux gens modestes en", "start": 752.399, "duration": 4.141}, {"text": "raison du prix du logement exactement et", "start": 754.56, "duration": 3.66}, {"text": "le prix de la vie exactement on est tout", "start": 756.54, "duration": 4.26}, {"text": "\u00e0 fait d'accord mais que l\u00e0 o\u00f9 ils", "start": 758.22, "duration": 4.559}, {"text": "habitaient jadis moi dans mon enfance on", "start": 760.8, "duration": 3.599}, {"text": "habitait en banlieue", "start": 762.779, "duration": 3.601}, {"text": "puisqu'on \u00e9tait modeste ils ne peuvent", "start": 764.399, "duration": 3.361}, {"text": "plus habiter en banlieue car il sait il", "start": 766.38, "duration": 2.519}, {"text": "y a des banlieues les banlieues sont", "start": 767.76, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9sormais massivement islamis\u00e9s et leur", "start": 768.899, "duration": 6.901}, {"text": "le mode de vie dans ces banlieues l\u00e0 et", "start": 772.32, "duration": 4.92}, {"text": "inadmissible pour des Fran\u00e7ais ils ne", "start": 775.8, "duration": 2.46}, {"text": "peuvent plus vivre dans ces banlieues", "start": 777.24, "duration": 2.219}, {"text": "donc ils vont tr\u00e8s tr\u00e8s loin dans la", "start": 778.26, "duration": 3.48}, {"text": "fameuse France p\u00e9riph\u00e9rique c'est un", "start": 779.459, "duration": 3.721}, {"text": "probl\u00e8me de logement oui c'est un", "start": 781.74, "duration": 3.24}, {"text": "probl\u00e8me de logement et de logistique et", "start": 783.18, "duration": 3.48}, {"text": "ne peuvent plus arriver dans les", "start": 784.98, "duration": 3.18}, {"text": "m\u00e9tropoles c'est pour \u00e7a qu'ils ne", "start": 786.66, "duration": 3.479}, {"text": "travaillent pas dans les cuisines des", "start": 788.16, "duration": 5.28}, {"text": "des restaurants parisiens et des autres", "start": 790.139, "duration": 5.461}, {"text": "grandes villes donc le projet de loi", "start": 793.44, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9videmment ne vous convient pas quand il", "start": 795.6, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9voit de faciliter les expulsions et", "start": 797.399, "duration": 3.06}, {"text": "notamment celles les \u00e9trangers d\u00e9j\u00e0", "start": 799.32, "duration": 2.519}, {"text": "condamn\u00e9s pour des crimes et des lits", "start": 800.459, "duration": 2.82}, {"text": "fini de 10 ans d'emprisonnement l\u00e0 vous", "start": 801.839, "duration": 3.24}, {"text": "dites ok c'\u00e9tait dans mon programme", "start": 803.279, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e9videmment moi je renvoyais tous les", "start": 805.079, "duration": 4.141}, {"text": "tous les condamn\u00e9s il y a 25%", "start": 807.779, "duration": 3.06}, {"text": "d\u2019\u00e9trangers dans les prisons fran\u00e7aises", "start": 809.22, "duration": 4.02}, {"text": "et je ne parle m\u00eame pas des doubles", "start": 810.839, "duration": 4.141}, {"text": "nationalit\u00e9s puisque moi j'ai rajout\u00e9 la", "start": 813.24, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 donc \u00e9videmment", "start": 814.98, "duration": 5.22}, {"text": "il faut renvoyer les \u00e9trangers punis", "start": 816.72, "duration": 5.7}, {"text": "maintenant avec d\u00e9lais c'est ce que", "start": 820.2, "duration": 4.139}, {"text": "j'allais vous dire il faut encore faire", "start": 822.42, "duration": 4.44}, {"text": "sur les pays j'ai not\u00e9 que Monsieur", "start": 824.339, "duration": 5.641}, {"text": "Macron a tent\u00e9 de le faire je reconnais", "start": 826.86, "duration": 5.34}, {"text": "volontiers pendant six mois aupr\u00e8s de", "start": 829.98, "duration": 5.22}, {"text": "l'Alg\u00e9rie et du Maroc et qu'il a cal\u00e9 et", "start": 832.2, "duration": 4.92}, {"text": "qu'il a renonc\u00e9 qui s'est couch\u00e9 en", "start": 835.2, "duration": 2.939}, {"text": "raison de la crise de l'\u00e9nergie", "start": 837.12, "duration": 3.18}, {"text": "peut-\u00eatre en raison surtout de sa", "start": 838.139, "duration": 5.161}, {"text": "faiblesse en v\u00e9rit\u00e9 c'est pas son sujet", "start": 840.3, "duration": 5.58}, {"text": "l'immigration il pense que et c'est la", "start": 843.3, "duration": 4.14}, {"text": "m\u00eame chose vous avez vu on a dit tout \u00e0", "start": 845.88, "duration": 2.639}, {"text": "l'heure il n'a pas fait de politique de", "start": 847.44, "duration": 3.24}, {"text": "natalit\u00e9 pourquoi pourquoi ne fait-il", "start": 848.519, "duration": 3.961}, {"text": "pas \u00e7a il a bien compris que le syst\u00e8me", "start": 850.68, "duration": 4.62}, {"text": "de r\u00e9partition ne tenait pas parce que", "start": 852.48, "duration": 5.28}, {"text": "le nombre d'actifs \u00e9taient trop limit\u00e9", "start": 855.3, "duration": 4.2}, {"text": "il a bien compris \u00e7a mais il pense que", "start": 857.76, "duration": 3.66}, {"text": "c'est l'immigration qui va remplacer on", "start": 859.5, "duration": 3.779}, {"text": "peut d'ailleurs voir un lien avec ces", "start": 861.42, "duration": 4.02}, {"text": "fameux m\u00e9tiers en tension il pense que", "start": 863.279, "duration": 3.721}, {"text": "l'immigration va remplacer les petits", "start": 865.44, "duration": 3.36}, {"text": "Fran\u00e7ais moi je ne pense pas je pense", "start": 867.0, "duration": 3.74}, {"text": "que \u00e7a pose de tels probl\u00e8mes \u00e7a", "start": 868.8, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9sagr\u00e8ge compl\u00e8tement le pays que il", "start": 870.74, "duration": 5.14}, {"text": "faut arr\u00eater net l'immigration et pour", "start": 873.72, "duration": 5.46}, {"text": "cela favoriser la natalit\u00e9 fran\u00e7aise lui", "start": 875.88, "duration": 5.819}, {"text": "non il pense finalement que il est bon", "start": 879.18, "duration": 5.399}, {"text": "que un homme voit un homme", "start": 881.699, "duration": 4.561}, {"text": "pr\u00e9suppos\u00e9 humaniste que l'on a tous", "start": 884.579, "duration": 3.5}, {"text": "mais qui en est \u00e9videmment", "start": 886.26, "duration": 5.16}, {"text": "mais qui en v\u00e9rit\u00e9", "start": 888.079, "duration": 5.861}, {"text": "oublie que un homme n'est pas seulement", "start": 891.42, "duration": 5.94}, {"text": "un consommateur sur pattes et que vous", "start": 893.94, "duration": 6.36}, {"text": "savez il y a des cultures il y a des", "start": 897.36, "duration": 4.88}, {"text": "traditions il y a des m\u0153urs qui", "start": 900.3, "duration": 4.86}, {"text": "diff\u00e9rencient et qui oppose les gens et", "start": 902.24, "duration": 3.94}, {"text": "c'est exactement ce qui se passe", "start": 905.16, "duration": 2.88}, {"text": "aujourd'hui en France et d'ailleurs je", "start": 906.18, "duration": 3.0}, {"text": "voulais dire pour les m\u00e9tiers en tension", "start": 908.04, "duration": 4.38}, {"text": "je finis parce que on finit l\u00e0-dessus on", "start": 909.18, "duration": 4.8}, {"text": "nous dit les \u00e9trangers viennent pour", "start": 912.42, "duration": 2.52}, {"text": "travailler d'ailleurs vous savez que", "start": 913.98, "duration": 4.68}, {"text": "aujourd'hui que les les 300 000 entr\u00e9es", "start": 914.94, "duration": 4.98}, {"text": "l\u00e9gales on bat tous les records avec", "start": 918.66, "duration": 2.96}, {"text": "Monsieur Macron", "start": 919.92, "duration": 4.32}, {"text": "il y a seulement 15% des gens qui", "start": 921.62, "duration": 4.54}, {"text": "viennent pour travailler il y a beaucoup", "start": 924.24, "duration": 3.12}, {"text": "d'\u00e9tudiants il y a beaucoup d'\u00e9tudiants", "start": 926.16, "duration": 1.919}, {"text": "il y a beaucoup de regroupements", "start": 927.36, "duration": 2.219}, {"text": "familial c'est les deux postes les plus", "start": 928.079, "duration": 2.94}, {"text": "importants sans compter le droit d'asile", "start": 929.579, "duration": 3.601}, {"text": "qui sont d\u00e9bout\u00e9s mais qui ne partent", "start": 931.019, "duration": 3.961}, {"text": "jamais mais vous savez qu'aujourd'hui", "start": 933.18, "duration": 3.98}, {"text": "vous avez", "start": 934.98, "duration": 5.88}, {"text": "38% des \u00e9trangers", "start": 937.16, "duration": 5.859}, {"text": "qui ne travaillent pas qui sont ni au", "start": 940.86, "duration": 4.38}, {"text": "travail ni en formation ni m\u00eame \u00e0 la", "start": 943.019, "duration": 4.44}, {"text": "retraite pour les alg\u00e9riens en France le", "start": 945.24, "duration": 5.219}, {"text": "chiffre est de 41%. donc on vienne pas", "start": 947.459, "duration": 4.5}, {"text": "me dire de ces gens-l\u00e0 viennent", "start": 950.459, "duration": 3.141}, {"text": "travailler minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur", "start": 951.959, "duration": 4.56}, {"text": "j'aimerais qu'on termine \u00c9ric Zemmour \u00e0", "start": 953.6, "duration": 4.539}, {"text": "propos des menaces de la ministre de la", "start": 956.519, "duration": 4.081}, {"text": "Culture madame Rima hamdoulmala qu'elle", "start": 958.139, "duration": 4.681}, {"text": "a prof\u00e9r\u00e9 ce menaces \u00e0 peine voil\u00e9e", "start": 960.6, "duration": 4.14}, {"text": "contre les cha\u00eenes du groupe Canal+ C8", "start": 962.82, "duration": 3.78}, {"text": "et sinus la semaine derni\u00e8re sur France", "start": 964.74, "duration": 4.2}, {"text": "Inter incitant l'arcome l'Autorit\u00e9 de", "start": 966.6, "duration": 3.9}, {"text": "r\u00e9gulation des m\u00e9dias pourtant cens\u00e9", "start": 968.94, "duration": 3.72}, {"text": "\u00eatre ind\u00e9pendantes \u00e0 \u00e9valuer la", "start": 970.5, "duration": 3.959}, {"text": "situation au moment du renouvellement de", "start": 972.66, "duration": 3.96}, {"text": "l'attribution des fr\u00e9quences en 2025 en", "start": 974.459, "duration": 4.081}, {"text": "clair la menace c'est de fermer les", "start": 976.62, "duration": 4.2}, {"text": "cha\u00eenes C8 et cnews avec la r\u00e9daction de", "start": 978.54, "duration": 4.32}, {"text": "cnews que je salue au passage et donc je", "start": 980.82, "duration": 3.48}, {"text": "salue le travail tous les jours je", "start": 982.86, "duration": 2.4}, {"text": "rappelle aussi pour noter les", "start": 984.3, "duration": 1.979}, {"text": "spectateurs qui ne le sauraient pas que", "start": 985.26, "duration": 2.759}, {"text": "vous avez \u00e9t\u00e9 salari\u00e9 le cnews pendant", "start": 986.279, "duration": 3.661}, {"text": "plusieurs mois est-ce que les propos de", "start": 988.019, "duration": 3.421}, {"text": "la ministre vous choquent et est-ce", "start": 989.94, "duration": 2.82}, {"text": "qu'il remette en cause l'ind\u00e9pendance de", "start": 991.44, "duration": 3.68}, {"text": "l'art comme", "start": 992.76, "duration": 2.36}, {"text": "il ne me choque pas seulement il me", "start": 996.779, "duration": 5.761}, {"text": "scandalise c'est", "start": 999.6, "duration": 4.38}, {"text": "tout est scandaleux dans cette", "start": 1002.54, "duration": 4.26}, {"text": "d\u00e9claration d'abord le lieu le dire \u00e0", "start": 1003.98, "duration": 5.219}, {"text": "France Inter parler de pluralisme \u00e0", "start": 1006.8, "duration": 4.8}, {"text": "France Inter qui est la cha\u00eene du", "start": 1009.199, "duration": 5.281}, {"text": "monopole id\u00e9ologique de la gauche voire", "start": 1011.6, "duration": 4.859}, {"text": "de l'extr\u00eame gauche avec des", "start": 1014.48, "duration": 4.88}, {"text": "journalistes qui travaillent formidable", "start": 1016.459, "duration": 2.901}, {"text": "\u00e9videmment toute fa\u00e7on les journalistes", "start": 1020.079, "duration": 4.301}, {"text": "sont \u00e0 80% de gauche ils ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s", "start": 1022.1, "duration": 3.959}, {"text": "comme \u00e7a dans les m\u00e9dias mais je veux", "start": 1024.38, "duration": 2.819}, {"text": "pas dire qu'ils travaillent mal je dis", "start": 1026.059, "duration": 2.461}, {"text": "simplement ils ont une id\u00e9ologie c'est", "start": 1027.199, "duration": 3.661}, {"text": "il y a le travail et l'id\u00e9ologie moi je", "start": 1028.52, "duration": 3.6}, {"text": "ne conteste pas leur travail vous savez", "start": 1030.86, "duration": 2.939}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 journaliste pendant plus de 30", "start": 1032.12, "duration": 4.559}, {"text": "ans donc je les ai vu c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 le", "start": 1033.799, "duration": 5.28}, {"text": "cas \u00e0 mon \u00e9poque deuxi\u00e8mement donc vous", "start": 1036.679, "duration": 3.78}, {"text": "voyez d\u00e9j\u00e0 d\u00e9j\u00e0 c'est choquant", "start": 1039.079, "duration": 3.98}, {"text": "deuxi\u00e8mement", "start": 1040.459, "duration": 2.6}, {"text": "dire que les cha\u00eenes du groupe Bollor\u00e9", "start": 1043.28, "duration": 6.72}, {"text": "menacent le pluralisme alors que", "start": 1046.04, "duration": 6.0}, {"text": "vous ne pouvez pas ouvrir une cha\u00eene de", "start": 1050.0, "duration": 4.32}, {"text": "t\u00e9l\u00e9 un poste de t\u00e9l\u00e9vision vous ne", "start": 1052.04, "duration": 4.019}, {"text": "pouvez pas marcher dans la rue avec la", "start": 1054.32, "duration": 4.14}, {"text": "publicit\u00e9 vous ne pouvez pas aller voir", "start": 1056.059, "duration": 4.261}, {"text": "un film vous ne pouvez pas aller \u00e0", "start": 1058.46, "duration": 3.719}, {"text": "l'\u00e9cole sans que vous subissiez", "start": 1060.32, "duration": 4.32}, {"text": "l'id\u00e9ologie et la propagande de la", "start": 1062.179, "duration": 5.281}, {"text": "gauche en permanence nous sommes de", "start": 1064.64, "duration": 6.72}, {"text": "l'enfance \u00e0 la mort \u00e0 tous les tous les", "start": 1067.46, "duration": 5.88}, {"text": "tous les stades de la vie \u00e0 d\u00e8s qu'on", "start": 1071.36, "duration": 4.559}, {"text": "veut se distraire on subit la propagande", "start": 1073.34, "duration": 5.3}, {"text": "de la gauche nous dire que", "start": 1075.919, "duration": 5.76}, {"text": "cnews et C8 menaces le plus r\u00e9alisme", "start": 1078.64, "duration": 5.02}, {"text": "c'est une plaisanterie et par ailleurs", "start": 1081.679, "duration": 5.461}, {"text": "le le je croyais que l\u2019arcome ancien CSA", "start": 1083.66, "duration": 5.759}, {"text": "\u00e9tait l\u00e0 pour garantir la libert\u00e9", "start": 1087.14, "duration": 4.159}, {"text": "d'expression", "start": 1089.419, "duration": 4.62}, {"text": "j'ai souvenir moi quand j'\u00e9tais sur", "start": 1091.299, "duration": 4.181}, {"text": "cnews vous avez la gentillesse de le", "start": 1094.039, "duration": 4.201}, {"text": "rappeler que d\u00e9j\u00e0 il avait du mal \u00e0", "start": 1095.48, "duration": 4.319}, {"text": "garantir cette libert\u00e9 qu'il avait", "start": 1098.24, "duration": 4.5}, {"text": "plut\u00f4t tendance \u00e0 vouloir choisir la", "start": 1099.799, "duration": 6.421}, {"text": "bonne id\u00e9ologie de la mauvaise moi je ne", "start": 1102.74, "duration": 6.6}, {"text": "je ne vois pas pourquoi un groupe fait", "start": 1106.22, "duration": 4.199}, {"text": "allusion \u00e0 des propos laquelle vous avez", "start": 1109.34, "duration": 4.38}, {"text": "absolument je ne vois pas pourquoi un", "start": 1110.419, "duration": 6.081}, {"text": "a\u00e9ropage de gens", "start": 1113.72, "duration": 5.819}, {"text": "d\u00e9ciderait de la libert\u00e9 des cha\u00eenes je", "start": 1116.5, "duration": 3.94}, {"text": "ne vois pas pourquoi je n'ai jamais", "start": 1119.539, "duration": 2.941}, {"text": "compris c'est encore une loi faite par", "start": 1120.44, "duration": 4.68}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande par la gauche qui lui", "start": 1122.48, "duration": 4.92}, {"text": "a donn\u00e9 beaucoup de pouvoir je pense que", "start": 1125.12, "duration": 4.919}, {"text": "c'est pouvoirs sont largement excessifs", "start": 1127.4, "duration": 5.399}, {"text": "et que il ne devrait pas ainsi avoir", "start": 1130.039, "duration": 5.64}, {"text": "droit de vie ou de mort sur des sur des", "start": 1132.799, "duration": 4.861}, {"text": "cha\u00eenes quelle qu'elle soit surtout", "start": 1135.679, "duration": 4.261}, {"text": "surtout quand vous avez derri\u00e8re la", "start": 1137.66, "duration": 4.62}, {"text": "ministre qui lui dit manifestement qui", "start": 1139.94, "duration": 4.619}, {"text": "il faut viser parce que ils n'ont pas", "start": 1142.28, "duration": 4.2}, {"text": "dit elle n'a pas dit cette ministre ah", "start": 1144.559, "duration": 3.681}, {"text": "mais France 2 est absolument scandaleuse", "start": 1146.48, "duration": 4.5}, {"text": "c'est le menace le plus r\u00e9alisme car on", "start": 1148.24, "duration": 7.0}, {"text": "ne parle que avec des id\u00e9es de gauche", "start": 1150.98, "duration": 6.36}, {"text": "voir d'extr\u00eame gauche et elle n'a pas", "start": 1155.24, "duration": 4.1}, {"text": "dit ah le cin\u00e9ma fran\u00e7ais est absolument", "start": 1157.34, "duration": 4.26}, {"text": "scandaleux car on ne peut pas voir un", "start": 1159.34, "duration": 4.18}, {"text": "film qui ne s'int\u00e9resse pas aux migrants", "start": 1161.6, "duration": 4.699}, {"text": "ou aux transsexuels c'est \u00e7a aujourd'hui", "start": 1163.52, "duration": 6.36}, {"text": "la le le paysage culturel en France", "start": 1166.299, "duration": 5.201}, {"text": "j'aimerais bien que la ministre de la", "start": 1169.88, "duration": 2.299}, {"text": "Culture", "start": 1171.5, "duration": 3.179}, {"text": "s'en aper\u00e7oive merci beaucoup Eric", "start": 1172.179, "duration": 5.641}, {"text": "Zemmour d'\u00eatre venu ce matin", "start": 1174.679, "duration": 3.141}]}