{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "\u00e9coutez on vient d'avoir \u00e0 neuf voix une", "start": 0.0, "duration": 5.94}, {"text": "motion de censure qui vient d'\u00e9chouer", "start": 3.3, "duration": 4.499}, {"text": "d\u00e9sormais nous avons une premi\u00e8re", "start": 5.94, "duration": 5.34}, {"text": "ministre qui est en sursis et jeudi et", "start": 7.799, "duration": 5.161}, {"text": "tous les autres jours de manifestation", "start": 11.28, "duration": 5.16}, {"text": "ou de gr\u00e8ve et bien maintenant c'est au", "start": 12.96, "duration": 6.6}, {"text": "peuple de en quelque sorte op\u00e9rer une", "start": 16.44, "duration": 5.7}, {"text": "motion de censure populaire et nous nous", "start": 19.56, "duration": 4.139}, {"text": "y mettrons toutes nos forces nous", "start": 22.14, "duration": 4.2}, {"text": "mettons \u00e0 disposition nos \u00e9charpes nous", "start": 23.699, "duration": 3.961}, {"text": "aidons dans les caisses de gr\u00e8ve pour", "start": 26.34, "duration": 2.699}, {"text": "faire en sorte que ce mouvement puisse", "start": 27.66, "duration": 3.42}, {"text": "tenir tenir autant de temps qu'il le", "start": 29.039, "duration": 3.841}, {"text": "faudra pour que ce gouvernement retrouve", "start": 31.08, "duration": 4.62}, {"text": "enfin la raison mais ce qui vient de se", "start": 32.88, "duration": 4.859}, {"text": "passer dans l'h\u00e9micycle 9 voix seulement", "start": 35.7, "duration": 5.28}, {"text": "oui madame born \u00e9tant sursis et j'esp\u00e8re", "start": 37.739, "duration": 4.921}, {"text": "que dans les quelques jours qui viennent", "start": 40.98, "duration": 4.259}, {"text": "je le dis nous avons inflig\u00e9 une", "start": 42.66, "duration": 5.16}, {"text": "premi\u00e8re d\u00e9faite en for\u00e7ant le", "start": 45.239, "duration": 4.561}, {"text": "gouvernement \u00e0 utiliser le 49-3", "start": 47.82, "duration": 3.36}, {"text": "puisqu'il n'avait pas de majorit\u00e9 \u00e0", "start": 49.8, "duration": 2.579}, {"text": "l'Assembl\u00e9e", "start": 51.18, "duration": 2.94}, {"text": "aujourd'hui est une deuxi\u00e8me d\u00e9faite", "start": 52.379, "duration": 3.66}, {"text": "pour le gouvernement puisque c'est", "start": 54.12, "duration": 3.9}, {"text": "seulement \u00e0 9 petites voix que leur", "start": 56.039, "duration": 4.321}, {"text": "pouvoir tient et maintenant nous allons", "start": 58.02, "duration": 4.14}, {"text": "remporter la victoire et cette victoire", "start": 60.36, "duration": 5.06}, {"text": "doit \u00eatre la plus rapide possible", "start": 62.16, "duration": 3.26}, {"text": "on entend bien moi je vais vous dire ce", "start": 74.72, "duration": 5.8}, {"text": "que j'ai trouv\u00e9 violent ce weekend", "start": 77.76, "duration": 4.679}, {"text": "nous avons toujours dit ici et je vais", "start": 80.52, "duration": 4.08}, {"text": "le r\u00e9puter pour la 100 milli\u00e8me fois que", "start": 82.439, "duration": 3.781}, {"text": "nous sommes contre la violence qui", "start": 84.6, "duration": 4.5}, {"text": "touche \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 des personnes", "start": 86.22, "duration": 5.28}, {"text": "mais j'aimerais que au-del\u00e0 de la", "start": 89.1, "duration": 3.98}, {"text": "violence d\u00e9non\u00e7ait notamment par", "start": 91.5, "duration": 4.68}, {"text": "certains d\u00e9put\u00e9s lorsque l'on voit des", "start": 93.08, "duration": 5.32}, {"text": "autocollants qui sont coll\u00e9s sur leur", "start": 96.18, "duration": 3.479}, {"text": "permanence que je ne trouve pas", "start": 98.4, "duration": 3.3}, {"text": "extr\u00eamement violent on parle de la", "start": 99.659, "duration": 3.78}, {"text": "violence de la r\u00e9forme qui est faite aux", "start": 101.7, "duration": 3.66}, {"text": "gens on parle de la violence de voler", "start": 103.439, "duration": 3.72}, {"text": "deux ans de vie \u00e0 l'ensemble des", "start": 105.36, "duration": 2.88}, {"text": "Fran\u00e7ais et des Fran\u00e7aises de ce pays", "start": 107.159, "duration": 3.841}, {"text": "qu'on parle de la violence qu'on a vu ce", "start": 108.24, "duration": 4.919}, {"text": "week-end dans les manifestations qui ont", "start": 111.0, "duration": 4.38}, {"text": "fleuri un peu partout dans le pays avec", "start": 113.159, "duration": 3.841}, {"text": "tr\u00e8s clairement des ordres qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 115.38, "duration": 3.3}, {"text": "donn\u00e9s puisque vous avez vu que jusqu'\u00e0", "start": 117.0, "duration": 3.659}, {"text": "lors les manifestations se tenaient", "start": 118.68, "duration": 3.719}, {"text": "extr\u00eamement bien les gens pouvaient m\u00eame", "start": 120.659, "duration": 3.78}, {"text": "revenir dans les manifestations enfin", "start": 122.399, "duration": 4.141}, {"text": "avec des enfants les poussettes ce qu'on", "start": 124.439, "duration": 4.74}, {"text": "avait plus vu depuis longtemps et qu'on", "start": 126.54, "duration": 3.779}, {"text": "revient aux m\u00e9thodes qu'ils ont", "start": 129.179, "duration": 2.881}, {"text": "utilis\u00e9es contre les gilets jaunes avec", "start": 130.319, "duration": 4.5}, {"text": "ces images qui font le tour du monde et", "start": 132.06, "duration": 4.56}, {"text": "qui sont extr\u00eamement choquantes de", "start": 134.819, "duration": 3.481}, {"text": "jeunes qui sont assis contre des murs", "start": 136.62, "duration": 5.699}, {"text": "avec parfois des mains derri\u00e8re la t\u00eate", "start": 138.3, "duration": 6.72}, {"text": "avec un nombre de garde \u00e0 vue qui ont", "start": 142.319, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e9t\u00e9 faits pour le jeudi jour o\u00f9 a \u00e9t\u00e9", "start": 145.02, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9clench\u00e9 le 49.3 et o\u00f9 des centaines de", "start": 147.12, "duration": 3.66}, {"text": "milliers de personnes sont descendues", "start": 149.22, "duration": 2.879}, {"text": "dans la rue parce qu'ils \u00e9taient choqu\u00e9s", "start": 150.78, "duration": 4.4}, {"text": "par la brutalit\u00e9 du gouvernement et bien", "start": 152.099, "duration": 5.521}, {"text": "97% des gens qui ont \u00e9t\u00e9 en garde \u00e0 vue", "start": 155.18, "duration": 4.74}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9s sans aucune poursuite", "start": 157.62, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e7a veut dire avec des arrestations qui", "start": 159.92, "duration": 5.44}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 arbitraire donc moi c'est l\u00e0 o\u00f9", "start": 162.18, "duration": 4.8}, {"text": "je vois la violence et c'est \u00e7a le", "start": 165.36, "duration": 3.12}, {"text": "violence l\u00e0 qui m'a inqui\u00e8te par dessus", "start": 166.98, "duration": 3.539}, {"text": "tout je vous le dis nous vivons un", "start": 168.48, "duration": 4.2}, {"text": "moment extr\u00eamement grave quelle est la", "start": 170.519, "duration": 4.08}, {"text": "voix de sortie qu'Emmanuel Macron", "start": 172.68, "duration": 4.02}, {"text": "propose au peuple fran\u00e7ais lorsqu'il a", "start": 174.599, "duration": 3.481}, {"text": "bouch\u00e9 toutes les issues d\u00e9mocratiques", "start": 176.7, "duration": 3.06}, {"text": "quelle est cette voie de sortie et donc", "start": 178.08, "duration": 3.6}, {"text": "j'arr\u00eate solennellement sur cette", "start": 179.76, "duration": 3.42}, {"text": "question", "start": 181.68, "duration": 3.3}, {"text": "si le message qui est envoy\u00e9 par", "start": 183.18, "duration": 4.02}, {"text": "Emmanuel Macron c'est de dire \u00e0 celles", "start": 184.98, "duration": 3.6}, {"text": "et ceux qui manifestent qu'on ne voit", "start": 187.2, "duration": 3.06}, {"text": "pas leur manifestation \u00e0 celles et ceux", "start": 188.58, "duration": 2.82}, {"text": "qui font gr\u00e8ve qu'on ne voit pas leurs", "start": 190.26, "duration": 3.3}, {"text": "gr\u00e8ves \u00e0 nous qui sommes parlementaires", "start": 191.4, "duration": 4.08}, {"text": "que notre travail ne compte pas quelle", "start": 193.56, "duration": 4.819}, {"text": "est la voie d\u00e9mocratique", "start": 195.48, "duration": 2.899}]}