{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour je m'appelle Gr\u00e9goire je suis", "start": 4.56, "duration": 5.079}, {"text": "marcheur et volontaire au QG depuis 10", "start": 7.12, "duration": 4.96}, {"text": "mois maintenant je suis arriv\u00e9 un peu au", "start": 9.639, "duration": 4.04}, {"text": "hasard parce que j'\u00e9tais curieux et", "start": 12.08, "duration": 3.2}, {"text": "int\u00e9ress\u00e9 par le programme \u00e9conomique et", "start": 13.679, "duration": 3.961}, {"text": "num\u00e9rique d'Emmanuel Macron et j'y suis", "start": 15.28, "duration": 3.919}, {"text": "rest\u00e9 au final parce que j'y ai trouv\u00e9", "start": 17.64, "duration": 3.28}, {"text": "des gens extraordinaires qui venaient de", "start": 19.199, "duration": 3.281}, {"text": "tous les horizons et de tous les bords", "start": 20.92, "duration": 3.359}, {"text": "politiques et qui avaient la m\u00eame", "start": 22.48, "duration": 3.799}, {"text": "motivation c'\u00e9tait mettre la France en", "start": 24.279, "duration": 7.681}, {"text": "marche alors avec que je marche et vous", "start": 26.279, "duration": 5.681}]}