{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour fran\u00e7ois xavier bel ami marc", "start": 0.0, "duration": 3.3}, {"text": "reissinger cuisine alors on est vraiment", "start": 1.89, "duration": 3.63}, {"text": "tr\u00e8s curieux ce matin de vous conna\u00eetre", "start": 3.3, "duration": 3.39}, {"text": "parce que vous \u00eates une nouvelle figure", "start": 5.52, "duration": 2.88}, {"text": "de la droite fran\u00e7aise t\u00eate de liste aux", "start": 6.69, "duration": 3.21}, {"text": "europ\u00e9ennes vous \u00eates philosophe", "start": 8.4, "duration": 4.26}, {"text": "enseignant catholique militant en tout", "start": 9.9, "duration": 3.93}, {"text": "cas vous avez des convictions vous les", "start": 12.66, "duration": 2.849}, {"text": "d\u00e9fendez vous nous direz \u00e7a et puis vous", "start": 13.83, "duration": 3.99}, {"text": "avez donc \u00e9t\u00e9 investi hier soir par les", "start": 15.509, "duration": 4.411}, {"text": "r\u00e9publicains comme leurs figures de", "start": 17.82, "duration": 3.69}, {"text": "proue pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 19.92, "duration": 2.91}, {"text": "pourtant vous n'\u00eates pas des rangs de", "start": 21.51, "duration": 1.97}, {"text": "leur parti", "start": 22.83, "duration": 3.09}, {"text": "j'ai rejoint les r\u00e9publicains pour mener", "start": 23.48, "duration": 3.639}, {"text": "cette campagne parce que vous avez pris", "start": 25.92, "duration": 2.67}, {"text": "votre carte l\u00e0 \u00e7a y est pour pouvoir", "start": 27.119, "duration": 2.761}, {"text": "mener cette campagne il \u00e9tait important", "start": 28.59, "duration": 3.419}, {"text": "d'\u00eatre unis avec toute cette famille", "start": 29.88, "duration": 3.6}, {"text": "politique ce qui est s\u00fbr c'est que vous", "start": 32.009, "duration": 2.671}, {"text": "aimez vos cotisations hier en \u00e9tant", "start": 33.48, "duration": 3.419}, {"text": "investi en m\u00eame temps c'est \u00e7a ouais non", "start": 34.68, "duration": 4.23}, {"text": "non non c'est pr\u00e9parer un peu en amont", "start": 36.899, "duration": 3.84}, {"text": "mais ce qui est s\u00fbr c'est que pour moi", "start": 38.91, "duration": 3.57}, {"text": "ce qui compte c'est de pouvoir \u00eatre", "start": 40.739, "duration": 3.721}, {"text": "utile aux id\u00e9es qu'il faut d\u00e9fendre", "start": 42.48, "duration": 3.57}, {"text": "aujourd'hui sur le sur le terrain de la", "start": 44.46, "duration": 2.22}, {"text": "vie politique", "start": 46.05, "duration": 2.279}, {"text": "j'ai tent\u00e9 de le faire comme je le", "start": 46.68, "duration": 2.91}, {"text": "pouvais sur le plan de la vie", "start": 48.329, "duration": 2.341}, {"text": "intellectuelle au cours des derni\u00e8res", "start": 49.59, "duration": 1.35}, {"text": "ann\u00e9es", "start": 50.67, "duration": 1.44}, {"text": "c'est la raison pour laquelle j'\u00e9tais", "start": 50.94, "duration": 3.06}, {"text": "pas directement impliqu\u00e9 dans un parti", "start": 52.11, "duration": 3.06}, {"text": "o\u00f9 dans un mouvement politique", "start": 54.0, "duration": 3.059}, {"text": "aujourd'hui je fais le choix de de", "start": 55.17, "duration": 3.779}, {"text": "m'engager parce que la proposition m'a", "start": 57.059, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e9t\u00e9 faite par ce mouvement par laurent", "start": 58.949, "duration": 2.79}, {"text": "wauquiez de diriger cette liste c'est", "start": 60.359, "duration": 3.18}, {"text": "vraiment \u00e9videmment un grand honneur", "start": 61.739, "duration": 3.501}, {"text": "c'est aussi une lourde responsabilit\u00e9", "start": 63.539, "duration": 3.421}, {"text": "parce que je sais que ces \u00e9lections", "start": 65.24, "duration": 3.07}, {"text": "seront un rendez vous d\u00e9cisif pour", "start": 66.96, "duration": 2.97}, {"text": "l'avenir de notre pays et pour l'avenir", "start": 68.31, "duration": 3.21}, {"text": "de l'europe bien s\u00fbr alors on va voir", "start": 69.93, "duration": 3.509}, {"text": "quelles sont justement vos convictions", "start": 71.52, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9ennes et autres", "start": 73.439, "duration": 3.391}, {"text": "mais alors ce n'est pas \u00e9t\u00e9 forc\u00e9ment", "start": 75.36, "duration": 2.759}, {"text": "tr\u00e8s bien accueilli par vos nouveaux", "start": 76.83, "duration": 3.179}, {"text": "amis je vous propose quelques extraits", "start": 78.119, "duration": 3.661}, {"text": "ont commenc\u00e9 par g\u00e9rard larcher qui", "start": 80.009, "duration": 4.141}, {"text": "\u00e9tait ce matin sur france 2 comme vous", "start": 81.78, "duration": 4.86}, {"text": "avez la vie n'\u00e9tait pas bon choix je les", "start": 84.15, "duration": 3.78}, {"text": "dis depuis plusieurs semaines nous", "start": 86.64, "duration": 2.7}, {"text": "partageons pas les m\u00eames conceptions", "start": 87.93, "duration": 4.799}, {"text": "vision de places soci\u00e9t\u00e9 d'appr\u00e9hension", "start": 89.34, "duration": 4.5}, {"text": "que javier bellamy pour moi il me", "start": 92.729, "duration": 2.82}, {"text": "coachait pas une coche toujours pas", "start": 93.84, "duration": 4.08}, {"text": "toutes les cases ce ne sera pas la ligne", "start": 95.549, "duration": 4.351}, {"text": "de monsieur belhani mis les convictions", "start": 97.92, "duration": 3.449}, {"text": "de monsieur bellamy que nous devrons", "start": 99.9, "duration": 3.329}, {"text": "d\u00e9fendre et porter dans le cadre des", "start": 101.369, "duration": 2.671}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 103.229, "duration": 2.67}, {"text": "quelqu'un d' extr\u00eamement conservateur", "start": 104.04, "duration": 4.469}, {"text": "quelqu'un qui a des positions que je ne", "start": 105.899, "duration": 4.981}, {"text": "partage pas du tout \u00e0 la fois sur l'\u00eele", "start": 108.509, "duration": 4.951}, {"text": "et j'ai \u00e0 la fois sur le mariage pour", "start": 110.88, "duration": 5.669}, {"text": "tous \u00e0 la fois sur la pma mon dieu", "start": 113.46, "duration": 5.25}, {"text": "prot\u00e9gez moi de mes amis \u00e0 mes ennemis", "start": 116.549, "duration": 3.96}, {"text": "je m'en occupe 1 on pourrait dire \u00e7a ce", "start": 118.71, "duration": 2.04}, {"text": "matin", "start": 120.509, "duration": 2.46}, {"text": "non je d'abord je crois que c'est normal", "start": 120.75, "duration": 4.469}, {"text": "que chacun puisse exprimer son sentiment", "start": 122.969, "duration": 4.591}, {"text": "et ses d\u00e9saccords moi m\u00eame j'\u00e9tais tr\u00e8s", "start": 125.219, "duration": 4.501}, {"text": "\u00e9tonn\u00e9e tr\u00e8s surpris qu'on me propose", "start": 127.56, "duration": 4.63}, {"text": "cette responsabilit\u00e9 je comprends que", "start": 129.72, "duration": 4.0}, {"text": "le monde n'est pas \u00e9t\u00e9 imm\u00e9diatement", "start": 132.19, "duration": 2.79}, {"text": "convaincu je sais aussi que je vais", "start": 133.72, "duration": 2.34}, {"text": "devoir faire mes preuves pour convaincre", "start": 134.98, "duration": 2.31}, {"text": "pour rassembler largement", "start": 136.06, "duration": 2.85}, {"text": "maintenant je ne compte pas m'excuser", "start": 137.29, "duration": 3.87}, {"text": "d'\u00eatre qui je suis j'ai eu des \u00e9changes", "start": 138.91, "duration": 4.71}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s simple et tr\u00e8s franc avec", "start": 141.16, "duration": 4.14}, {"text": "g\u00e9rard larcher qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 143.62, "duration": 2.61}, {"text": "bienveillant d'ailleurs on se conna\u00eet", "start": 145.3, "duration": 2.43}, {"text": "bien depuis longtemps puisque j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 146.23, "duration": 3.12}, {"text": "enseignant dans sa ville \u00e0 rambouillet", "start": 147.73, "duration": 3.48}, {"text": "je comprends qu'on puisse ne pas", "start": 149.35, "duration": 4.11}, {"text": "partager tout ce que j'ai \u00e0 dire tout ce", "start": 151.21, "duration": 4.26}, {"text": "que j'ai pu exprimer par le pass\u00e9 en", "start": 153.46, "duration": 3.24}, {"text": "m\u00eame temps j'ai du mal \u00e0 comprendre que", "start": 155.47, "duration": 3.0}, {"text": "par exemple sur la question de la", "start": 156.7, "duration": 3.27}, {"text": "famille que la droite se montre", "start": 158.47, "duration": 3.03}, {"text": "aujourd'hui aussi divis\u00e9s alors qu'il ya", "start": 159.97, "duration": 2.07}, {"text": "quelques ann\u00e9es", "start": 161.5, "duration": 2.37}, {"text": "g\u00e9rard larcher le premier comme beaucoup", "start": 162.04, "duration": 5.31}, {"text": "d'autres membres \u00e9minents de ceux de ce", "start": 163.87, "duration": 5.64}, {"text": "parti \u00e9tait tr\u00e8s impliqu\u00e9e par exemple", "start": 167.35, "duration": 3.0}, {"text": "contre la loi taubira", "start": 169.51, "duration": 3.09}, {"text": "pour ma part je ne regrette rien des", "start": 170.35, "duration": 4.58}, {"text": "positions que j'ai pu prendre elle \u00e9tait", "start": 172.6, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chie intelligentes elles ont", "start": 174.93, "duration": 4.18}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 respectueuse je crois qu'on", "start": 177.04, "duration": 4.17}, {"text": "ne trouvera sur ma plume aucune paroles", "start": 179.11, "duration": 3.63}, {"text": "offensantes ou blessantes pour qui que", "start": 181.21, "duration": 3.48}, {"text": "ce soit maintenant ce qui compte pour", "start": 182.74, "duration": 4.05}, {"text": "moi c'est de venir au d\u00e9bat europ\u00e9en", "start": 184.69, "duration": 3.39}, {"text": "parce que c'est l'avenir de l'europe", "start": 186.79, "duration": 2.76}, {"text": "qu'ils jouent et je ne compte pas passer", "start": 188.08, "duration": 2.22}, {"text": "ma campagne", "start": 189.55, "duration": 3.42}, {"text": "cette campagne \u00e0 m'excuser ou \u00e0 me", "start": 190.3, "duration": 3.9}, {"text": "justifier les positions que j'ai pu", "start": 192.97, "duration": 2.73}, {"text": "prendre il faut qu'on avance maintenant", "start": 194.2, "duration": 3.12}, {"text": "vers les d\u00e9bats essentiels alors on va", "start": 195.7, "duration": 2.789}, {"text": "avancer est-ce que des remarques comme", "start": 197.32, "duration": 2.4}, {"text": "celle de jean-christophe lagarde hier", "start": 198.489, "duration": 3.691}, {"text": "dans le figaro patron du d\u00e9fi qui dit lr", "start": 199.72, "duration": 5.22}, {"text": "a confi\u00e9 sa liste \u00e0 l'extr\u00eame droite", "start": 202.18, "duration": 5.79}, {"text": "\u00e7a vous choque oui \u00e7a me choque \u00e0 deux", "start": 204.94, "duration": 4.65}, {"text": "titres d'abord parce que on doit un", "start": 207.97, "duration": 4.41}, {"text": "rapport minimale \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 est", "start": 209.59, "duration": 4.56}, {"text": "fondamentalement je suis \u00e9lu \u00e0", "start": 212.38, "duration": 3.3}, {"text": "versailles depuis dix ans j'ai publi\u00e9", "start": 214.15, "duration": 3.12}, {"text": "deux livres j'ai \u00e9crit des dizaines de", "start": 215.68, "duration": 3.33}, {"text": "textes on ne trouvera dans mes positions", "start": 217.27, "duration": 3.24}, {"text": "absolument rien qui puisse s'apparenter", "start": 219.01, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e0 ce qu'on peut appeler l'extr\u00eame droite", "start": 220.51, "duration": 4.35}, {"text": "toutes les positions de chacun sont", "start": 222.31, "duration": 3.84}, {"text": "respectables on n'a pas le droit", "start": 224.86, "duration": 3.06}, {"text": "pourtant de caricaturer les gens avec", "start": 226.15, "duration": 2.46}, {"text": "qui on n'est pas d'accord", "start": 227.92, "duration": 2.58}, {"text": "et la deuxi\u00e8me chose c'est que je crois", "start": 228.61, "duration": 4.59}, {"text": "que la politique se meurt de ses petites", "start": 230.5, "duration": 5.28}, {"text": "phrases de ses caricatures stupide de", "start": 233.2, "duration": 4.86}, {"text": "ses expressions absurde hier yannick", "start": 235.78, "duration": 4.2}, {"text": "jadot a dit que j'\u00e9tais un national", "start": 238.06, "duration": 3.39}, {"text": "populiste mais est-ce qu'on se rend", "start": 239.98, "duration": 3.509}, {"text": "compte un peu du d\u00e9sespoir dans lequel", "start": 241.45, "duration": 3.66}, {"text": "on plonge les fran\u00e7ais quant au lieu de", "start": 243.489, "duration": 3.631}, {"text": "parler ensemble intelligemment y compris", "start": 245.11, "duration": 2.64}, {"text": "nos d\u00e9saccords", "start": 247.12, "duration": 3.24}, {"text": "on se contente de jeter les uns aux", "start": 247.75, "duration": 4.17}, {"text": "autres des anath\u00e8mes qui n'ont aucun", "start": 250.36, "duration": 1.95}, {"text": "sens", "start": 251.92, "duration": 1.92}, {"text": "alors encore une fois je vous le dis moi", "start": 252.31, "duration": 2.73}, {"text": "j'esp\u00e8re dans cette campagne pouvoir", "start": 253.84, "duration": 2.79}, {"text": "parler du fond je passerai moins de", "start": 255.04, "duration": 2.61}, {"text": "temps \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 ceux qui m'attaquent", "start": 256.63, "duration": 2.31}, {"text": "qu'a tent\u00e9 de faire des propositions", "start": 257.65, "duration": 2.94}, {"text": "concr\u00e8tes avec tous ceux qui", "start": 258.94, "duration": 3.24}, {"text": "m'accompagneront sur cette liste avec", "start": 260.59, "duration": 2.49}, {"text": "tous ceux qui soutiendront cette", "start": 262.18, "duration": 1.79}, {"text": "campagne", "start": 263.08, "duration": 2.9}, {"text": "s\u00fbr qu'on peut tenter aussi de relever", "start": 263.97, "duration": 3.21}, {"text": "un peu le niveau de la vie politique", "start": 265.98, "duration": 2.61}, {"text": "fran\u00e7aise et ce niveau de la vie", "start": 267.18, "duration": 2.88}, {"text": "politique cette violence que vous", "start": 268.59, "duration": 3.21}, {"text": "constatez \u00e7a me fait pas peur vous \u00eates", "start": 270.06, "duration": 3.99}, {"text": "pr\u00eat vous avez le cuir \u00e9pais vous vous", "start": 271.8, "duration": 5.19}, {"text": "lance en politique en pour longtemps je", "start": 274.05, "duration": 4.2}, {"text": "ferai pas ce choix l\u00e0 si j \u00e9tais pas", "start": 276.99, "duration": 3.21}, {"text": "pr\u00eat j'y suis pr\u00eat parce que je crois", "start": 278.25, "duration": 3.63}, {"text": "que nous avons besoin pr\u00e9cis\u00e9ment de", "start": 280.2, "duration": 3.33}, {"text": "retrouver une vie politique qui soit", "start": 281.88, "duration": 2.91}, {"text": "plus \u00e0 la hauteur des enjeux essentiels", "start": 283.53, "duration": 2.31}, {"text": "qui nous attendent", "start": 284.79, "duration": 3.45}, {"text": "j'esp\u00e8re pouvoir y contribuer mais ce", "start": 285.84, "duration": 3.69}, {"text": "qui compte pour moi encore une fois ces", "start": 288.24, "duration": 2.31}, {"text": "attaques elle ne me blesse pas", "start": 289.53, "duration": 2.88}, {"text": "personnellement ces attaques elle main", "start": 290.55, "duration": 3.33}, {"text": "elle m'inqui\u00e8te surtout pour la qualit\u00e9", "start": 292.41, "duration": 3.96}, {"text": "la sant\u00e9 de notre vie d\u00e9mocratique et", "start": 293.88, "duration": 3.78}, {"text": "c'est je crois aussi un enjeu de ces", "start": 296.37, "duration": 2.13}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 297.66, "duration": 1.83}, {"text": "qu'est ce qui vous a dit laurent", "start": 298.5, "duration": 2.58}, {"text": "wauquiez pour vous convaincre d'accepter", "start": 299.49, "duration": 3.99}, {"text": "d'\u00eatre la t\u00eate de lit des r\u00e9publicains", "start": 301.08, "duration": 4.71}, {"text": "comment s'est pass\u00e9 le rendez-vous vous", "start": 303.48, "duration": 4.92}, {"text": "allez top\u00e9 est laurent wauquiez m'a dit", "start": 305.79, "duration": 5.07}, {"text": "qu'il avait un projet et que ce projet", "start": 308.4, "duration": 4.08}, {"text": "c'\u00e9tait celui d'une refondation de la", "start": 310.86, "duration": 3.54}, {"text": "droite en france que ce projet c'\u00e9tait", "start": 312.48, "duration": 3.57}, {"text": "celui d'une reconstruction de notre", "start": 314.4, "duration": 3.39}, {"text": "famille politique sur une ligne qui soit", "start": 316.05, "duration": 3.93}, {"text": "claire et c'est \u00e0 ce projet l\u00e0 que j'ai", "start": 317.79, "duration": 4.68}, {"text": "envie de contribuer \u00e0 ma mesure avec", "start": 319.98, "duration": 3.63}, {"text": "encore une fois parce que c'est vraiment", "start": 322.47, "duration": 2.82}, {"text": "un scrutin de liste et ce sera vraiment", "start": 323.61, "duration": 3.09}, {"text": "une aventure d' \u00e9quipe avec tous ceux", "start": 325.29, "duration": 3.57}, {"text": "qui porteront aussi cette cette campagne", "start": 326.7, "duration": 3.719}, {"text": "alors vous dites \u00e0 un scrutin de liste", "start": 328.86, "duration": 3.9}, {"text": "effectivement vous avez d\u00e9j\u00e0 2 2 de deux", "start": 330.419, "duration": 3.271}, {"text": "adjoints j'ai envie de vous dire", "start": 332.76, "duration": 2.67}, {"text": "et puis il ya d'autres gens que les", "start": 333.69, "duration": 2.64}, {"text": "fran\u00e7ais connaissent qu'ils aient envie", "start": 335.43, "duration": 2.97}, {"text": "de repartir au parlement europ\u00e9en comme", "start": 336.33, "duration": 4.38}, {"text": "rachida dati on entendu et les", "start": 338.4, "duration": 4.53}, {"text": "commentaires sur votre nomination \u00e0 la", "start": 340.71, "duration": 3.84}, {"text": "t\u00eate de la liste nadine morano", "start": 342.93, "duration": 4.14}, {"text": "brice hortefeux \u00e7a va \u00eatre \u00e7a votre", "start": 344.55, "duration": 4.56}, {"text": "liste aussi la liste n'est pas encore", "start": 347.07, "duration": 3.84}, {"text": "constitu\u00e9 ce sera pas la liste de", "start": 349.11, "duration": 3.03}, {"text": "fran\u00e7oise elle vivait l\u00e0 ni ce sera la", "start": 350.91, "duration": 2.55}, {"text": "liste de toute une famille politique", "start": 352.14, "duration": 2.64}, {"text": "maintenant ce que je crois c'est qu'on", "start": 353.46, "duration": 2.76}, {"text": "part avec des principes qui sont claires", "start": 354.78, "duration": 3.24}, {"text": "j'ai jamais cru \u00e0 l'opposition de", "start": 356.22, "duration": 3.449}, {"text": "l'ancien et du nouveau monde et moi je", "start": 358.02, "duration": 2.85}, {"text": "ne crois pas que la jeunesse soit une", "start": 359.669, "duration": 3.0}, {"text": "qualit\u00e9 en soit je crois pas non plus", "start": 360.87, "duration": 3.6}, {"text": "qu'\u00eatre nouveau soit forc\u00e9ment une vertu", "start": 362.669, "duration": 3.421}, {"text": "je pense qu'il ya une f\u00e9condit\u00e9 dans", "start": 364.47, "duration": 3.18}, {"text": "l'alliance tellement n\u00e9cessaire entre", "start": 366.09, "duration": 3.45}, {"text": "des id\u00e9es nouvelles une imagination et", "start": 367.65, "duration": 3.66}, {"text": "une cr\u00e9ativit\u00e9 mais aussi une exp\u00e9rience", "start": 369.54, "duration": 4.14}, {"text": "une stabilit\u00e9 une capacit\u00e9 de comprendre", "start": 371.31, "duration": 3.84}, {"text": "aussi la complexit\u00e9 des enjeux europ\u00e9ens", "start": 373.68, "duration": 3.27}, {"text": "parce que il faut que les \u00e9lecteurs", "start": 375.15, "duration": 3.329}, {"text": "sachent que ce qui se joue dans ces", "start": 376.95, "duration": 3.21}, {"text": "\u00e9lections c'est la repr\u00e9sentation de la", "start": 378.479, "duration": 2.881}, {"text": "france dans des institutions tr\u00e8s", "start": 380.16, "duration": 3.03}, {"text": "complexe et la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats de", "start": 381.36, "duration": 3.6}, {"text": "notre pays et la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats de", "start": 383.19, "duration": 3.87}, {"text": "l'europe et donc ce d\u00e9but de liste qui", "start": 384.96, "duration": 3.36}, {"text": "vient d'\u00eatre investie moi j'en suis tr\u00e8s", "start": 387.06, "duration": 2.73}, {"text": "heureux je suis tr\u00e8s heureux de ne pas", "start": 388.32, "duration": 2.909}, {"text": "\u00eatre investi tout seul pour mener cette", "start": 389.79, "duration": 3.03}, {"text": "aventure parce que c'est vraiment l'\u00e9tat", "start": 391.229, "duration": 2.401}, {"text": "d'esprit dans lequel on se trouve", "start": 392.82, "duration": 3.08}, {"text": "aujourd'hui d'un c\u00f4t\u00e9 agn\u00e8s evren", "start": 393.63, "duration": 3.53}, {"text": "qui n'est pas parlementaire europ\u00e9enne", "start": 395.9, "duration": 3.299}, {"text": "qui est \u00e9lue \u00e0 paris \u00e9tait proche de", "start": 397.16, "duration": 4.319}, {"text": "val\u00e9rie abandonn\u00e9 sur la culture qui est", "start": 399.199, "duration": 3.331}, {"text": "\u00e9lu \u00e0 la r\u00e9gion ile de france", "start": 401.479, "duration": 2.791}, {"text": "de l'autre c\u00f4t\u00e9 et qui est proche de", "start": 402.53, "duration": 3.57}, {"text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse mais c'est pas sa", "start": 404.27, "duration": 3.78}, {"text": "qualit\u00e9 premi\u00e8re quand m\u00eame on voit bien", "start": 406.1, "duration": 3.27}, {"text": "que c'est plut\u00f4t proche de clion il ya", "start": 408.05, "duration": 2.91}, {"text": "eu plut\u00f4t proche de p\u00e9cresse est un peu", "start": 409.37, "duration": 2.94}, {"text": "t\u00f4t proche de jupp\u00e9 mais ce qui compte", "start": 410.96, "duration": 2.64}, {"text": "pour moi et c'est vrai que c'est", "start": 412.31, "duration": 2.31}, {"text": "vraiment ce que ce d\u00e9but de liste", "start": 413.6, "duration": 2.789}, {"text": "incarne c'est le fait qu on allie des", "start": 414.62, "duration": 3.359}, {"text": "comp\u00e9tences et des exp\u00e9riences \u00e0 nier", "start": 416.389, "duration": 1.981}, {"text": "ses veines", "start": 417.979, "duration": 2.641}, {"text": "elle a eu une vie d'entrepreneur arnaud", "start": 418.37, "duration": 4.049}, {"text": "danjean qui sera le num\u00e9ro trois si vous", "start": 420.62, "duration": 3.75}, {"text": "avez mois en connaissons son expertise", "start": 422.419, "duration": 3.211}, {"text": "en mati\u00e8re de d\u00e9fense lui et", "start": 424.37, "duration": 2.97}, {"text": "parlementaire europ\u00e9en sortant il est", "start": 425.63, "duration": 3.42}, {"text": "reconnu d\u00e9j\u00e0 au sein du ppe au sein du", "start": 427.34, "duration": 3.42}, {"text": "parlement sur cette expertise d\u00e9cisives", "start": 429.05, "duration": 3.72}, {"text": "et je crois que cet alliage l\u00e0 il se", "start": 430.76, "duration": 3.719}, {"text": "trouve qu'en plus c'est une alliance de", "start": 432.77, "duration": 2.82}, {"text": "diff\u00e9rentes sensibilit\u00e9s ou deux", "start": 434.479, "duration": 2.131}, {"text": "diff\u00e9rentes histoires qui s'unissent", "start": 435.59, "duration": 3.15}, {"text": "autour d'une ligne vers cet alien cet", "start": 436.61, "duration": 3.33}, {"text": "alliage l\u00e0 je suis s\u00fbr qu'il peut", "start": 438.74, "duration": 1.62}, {"text": "convaincre", "start": 439.94, "duration": 1.74}, {"text": "alors on va parler votre europe quelle", "start": 440.36, "duration": 2.82}, {"text": "europe pour les r\u00e9publicains alors", "start": 441.68, "duration": 3.359}, {"text": "souvent aim\u00e9 le maquereau on pose les", "start": 443.18, "duration": 3.48}, {"text": "deux camps d'un c\u00f4t\u00e9 les progressistes", "start": 445.039, "duration": 3.271}, {"text": "de l'autre les populistes ou les", "start": 446.66, "duration": 2.879}, {"text": "nationalistes c'est dans quel camp vous", "start": 448.31, "duration": 3.329}, {"text": "moi je m'engage contre cette vision de", "start": 449.539, "duration": 3.271}, {"text": "l'histoire est contre cette vision de la", "start": 451.639, "duration": 2.911}, {"text": "politique je crois pas justement je le", "start": 452.81, "duration": 2.699}, {"text": "disais tout \u00e0 l'heure que la politique", "start": 454.55, "duration": 2.399}, {"text": "puisse se r\u00e9duire \u00e0 des jeux d'anath\u00e8me", "start": 455.509, "duration": 3.211}, {"text": "entre progressistes et populiste c'est", "start": 456.949, "duration": 3.511}, {"text": "plus un d\u00e9bat c'est un combat pour moi", "start": 458.72, "duration": 3.33}, {"text": "la d\u00e9mocratie \u00e7a suppose d'avoir un", "start": 460.46, "duration": 3.03}, {"text": "choix ouvert entre plusieurs options", "start": 462.05, "duration": 1.95}, {"text": "possibles", "start": 463.49, "duration": 2.07}, {"text": "moi je crois que la question n'est pas", "start": 464.0, "duration": 2.94}, {"text": "d'\u00eatre pro europ\u00e9en ou anti-europ\u00e9ens", "start": 465.56, "duration": 3.51}, {"text": "n'est pas d'\u00eatre progressiste ou d'\u00eatre", "start": 466.94, "duration": 2.64}, {"text": "populiste", "start": 469.07, "duration": 1.86}, {"text": "la question c'est qu'est l'europe nous", "start": 469.58, "duration": 3.24}, {"text": "voulons construire et je crois pour ma", "start": 470.93, "duration": 3.72}, {"text": "part \u00e0 une europe qui fasse la preuve de", "start": 472.82, "duration": 3.81}, {"text": "son efficacit\u00e9 pour nous permettre de", "start": 474.65, "duration": 2.94}, {"text": "ma\u00eetriser notre destin", "start": 476.63, "duration": 2.4}, {"text": "aujourd'hui malheureusement l'europe est", "start": 477.59, "duration": 3.21}, {"text": "trop souvent une institution qu'on subit", "start": 479.03, "duration": 3.359}, {"text": "parce qu'elle se construit loin des", "start": 480.8, "duration": 3.03}, {"text": "peuples europ\u00e9ens sans qu'on puisse", "start": 482.389, "duration": 2.761}, {"text": "comprendre exactement ce que l'on", "start": 483.83, "duration": 2.85}, {"text": "reconstruit parce que brand en 2005 vous", "start": 485.15, "duration": 2.88}, {"text": "aviez vot\u00e9 contre le trait\u00e9", "start": 486.68, "duration": 2.729}, {"text": "comment est-ce qu'on reconstruit cette", "start": 488.03, "duration": 3.66}, {"text": "europe que vous critiquez en partie que", "start": 489.409, "duration": 3.781}, {"text": "je critique mais pour pouvoir la sauver", "start": 491.69, "duration": 2.94}, {"text": "parce que le projet europ\u00e9en c'est un", "start": 493.19, "duration": 3.75}, {"text": "projet qui est magnifique d'une part ma", "start": 494.63, "duration": 4.289}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration lui doit cette paix que nous", "start": 496.94, "duration": 3.539}, {"text": "avons h\u00e9rit\u00e9 de ceux qui ont construit", "start": 498.919, "duration": 3.421}, {"text": "cette union mat\u00e9riaux europ\u00e9en", "start": 500.479, "duration": 4.141}, {"text": "vous \u00eates fran\u00e7ais avec les deux et", "start": 502.34, "duration": 3.6}, {"text": "pourquoi avoir \u00e0 choisir entre les deux", "start": 504.62, "duration": 3.15}, {"text": "je suis et je crois que justement ce", "start": 505.94, "duration": 3.11}, {"text": "serait le pi\u00e8ge de ce d\u00e9bat entre", "start": 507.77, "duration": 3.48}, {"text": "progressistes et populiste entre pro et", "start": 509.05, "duration": 3.97}, {"text": "anti europ\u00e9ens qui voudraient tous les", "start": 511.25, "duration": 2.64}, {"text": "deux nous faire croire qu'il faudrait", "start": 513.02, "duration": 1.41}, {"text": "choisir", "start": 513.89, "duration": 2.04}, {"text": "d'un c\u00f4t\u00e9 on \u00e0 emmanuel macron qui nous", "start": 514.43, "duration": 2.76}, {"text": "dit effectivement il faut la", "start": 515.93, "duration": 2.43}, {"text": "souverainet\u00e9 europ\u00e9enne les nations", "start": 517.19, "duration": 2.849}, {"text": "n'ont plus d'avenir et donc il faut", "start": 518.36, "duration": 3.33}, {"text": "renoncer \u00e0 \u00eatre fran\u00e7ais pour devenir", "start": 520.039, "duration": 2.13}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 521.69, "duration": 1.649}, {"text": "de l'autre c\u00f4t\u00e9 on a des gens qui nous", "start": 522.169, "duration": 2.641}, {"text": "dirons nous ne voulons pas de l'europe", "start": 523.339, "duration": 2.821}, {"text": "il faut renoncer \u00e0 \u00eatre europ\u00e9en si nous", "start": 524.81, "duration": 2.7}, {"text": "voulons \u00eatre fran\u00e7ais moi je crois que", "start": 526.16, "duration": 1.88}, {"text": "nous avons", "start": 527.51, "duration": 1.699}, {"text": "l'europe sur des \u00e9l\u00e9ments tr\u00e8s concrets", "start": 528.04, "duration": 3.33}, {"text": "vont nous permettre de ma\u00eetriser de", "start": 529.209, "duration": 3.0}, {"text": "nouveaux notre destin dans la", "start": 531.37, "duration": 1.5}, {"text": "mondialisation", "start": 532.209, "duration": 2.221}, {"text": "prenons les questions d'immigration qui", "start": 532.87, "duration": 2.76}, {"text": "viennent d'\u00eatre d\u00e9battu \u00e0 l'instant", "start": 534.43, "duration": 2.37}, {"text": "cependant la question de la guerre", "start": 535.63, "duration": 2.399}, {"text": "commerciale qui est en train de se jouer", "start": 536.8, "duration": 2.13}, {"text": "au dessus de nos t\u00eates", "start": 538.029, "duration": 2.941}, {"text": "entre la chine et les \u00e9tats unis si nous", "start": 538.93, "duration": 3.089}, {"text": "ne savons pas construire une europe", "start": 540.97, "duration": 3.0}, {"text": "efficace qui nous fragilise aujourd'hui", "start": 542.019, "duration": 3.451}, {"text": "si nous ne savons pas en faire une", "start": 543.97, "duration": 3.059}, {"text": "europe qui soit notre alli\u00e9 alors elle", "start": 545.47, "duration": 3.21}, {"text": "sera durablement discr\u00e9dit\u00e9 et c'est ce", "start": 547.029, "duration": 2.221}, {"text": "qu'il faut \u00e9viter", "start": 548.68, "duration": 1.769}, {"text": "on va parler notamment de deux", "start": 549.25, "duration": 3.269}, {"text": "migrations mais juste un mot sur bill", "start": 550.449, "duration": 3.091}, {"text": "faut salir en europe on a des", "start": 552.519, "duration": 1.951}, {"text": "partenaires qui s'ouvre pens\u00e9e de", "start": 553.54, "duration": 2.099}, {"text": "salvini par nos ministres de l'int\u00e9rieur", "start": 554.47, "duration": 1.679}, {"text": "italien", "start": 555.639, "duration": 3.841}, {"text": "je crois que matteo salvini r\u00e9pond \u00e0 une", "start": 556.149, "duration": 5.37}, {"text": "crise tr\u00e8s profonde que les italiens", "start": 559.48, "duration": 4.08}, {"text": "subissent du fait justement d'un manque", "start": 561.519, "duration": 3.661}, {"text": "de solidarit\u00e9 des partenaires europ\u00e9ens", "start": 563.56, "duration": 3.149}, {"text": "mais que sa politique ne peut pas", "start": 565.18, "duration": 2.909}, {"text": "fonctionner s'il pense pouvoir la mener", "start": 566.709, "duration": 4.11}, {"text": "seul de fait il faut r\u00e9pondre pour \u00eatre", "start": 568.089, "duration": 4.291}, {"text": "un alli\u00e9 il pourrait \u00eatre un alli\u00e9 si", "start": 570.819, "duration": 2.851}, {"text": "vous arriviez \u00e0 travailler ensemble", "start": 572.38, "duration": 2.639}, {"text": "ce qui est certain c'est que nous", "start": 573.67, "duration": 2.7}, {"text": "n'avons rien \u00e0 gagner dans la strat\u00e9gie", "start": 575.019, "duration": 2.461}, {"text": "de la tension qui est install\u00e9e", "start": 576.37, "duration": 2.699}, {"text": "aujourd'hui notamment par emmanuel", "start": 577.48, "duration": 3.63}, {"text": "macron mais qui est \u00e9loquemment niveau", "start": 579.069, "duration": 3.031}, {"text": "par matteo clp", "start": 581.11, "duration": 2.49}, {"text": "moi je veux dire insultes comme citoyen", "start": 582.1, "duration": 4.56}, {"text": "fran\u00e7ais je suis choqu\u00e9e a heurt\u00e9 qu'un", "start": 583.6, "duration": 4.71}, {"text": "chef d'\u00e9tat \u00e9tranger en l'occurrence ici", "start": 586.66, "duration": 3.0}, {"text": "un ministre de l'int\u00e9rieur un homme", "start": 588.31, "duration": 3.269}, {"text": "public italien se permettent de dire aux", "start": 589.66, "duration": 3.929}, {"text": "fran\u00e7ais ce qu'ils doivent faire de leur", "start": 591.579, "duration": 4.021}, {"text": "prochaine \u00e9lection en revanche emmanuel", "start": 593.589, "duration": 4.411}, {"text": "macron tr\u00e8s clairement a choisi aussi de", "start": 595.6, "duration": 3.87}, {"text": "jouer le bras de fer en expliquant que", "start": 598.0, "duration": 3.72}, {"text": "ces gouvernants \u00e9trangers ne pouvaient", "start": 599.47, "duration": 4.83}, {"text": "pas \u00eatre cr\u00e9dible pour ma part si", "start": 601.72, "duration": 4.349}, {"text": "l'europe a un sens il me semble que ce", "start": 604.3, "duration": 3.539}, {"text": "sens est justement celui de de", "start": 606.069, "duration": 3.27}, {"text": "travailler ensemble y compris avec des", "start": 607.839, "duration": 2.49}, {"text": "gens qui ne sont pas d'accord avec nous", "start": 609.339, "duration": 2.221}, {"text": "et nous ne pouvons pas faire l'\u00e9conomie", "start": 610.329, "duration": 3.091}, {"text": "de ce travail en commun notamment par", "start": 611.56, "duration": 2.88}, {"text": "exemple pour r\u00e9soudre la crise", "start": 613.42, "duration": 1.5}, {"text": "migratoire", "start": 614.44, "duration": 1.74}, {"text": "alors justement la crise migratoire vous", "start": 614.92, "duration": 2.76}, {"text": "savez qui est un bateau le sea works 3", "start": 616.18, "duration": 4.469}, {"text": "qui a actuellement au large de la sicile", "start": 617.68, "duration": 6.48}, {"text": "il y \u00e0 47 migrants \u00e0 bord \u00e9couter ce qui", "start": 620.649, "duration": 5.43}, {"text": "est belle ma kron a dit hier soir depuis", "start": 624.16, "duration": 5.07}, {"text": "chypre en l' \u00e9coute un navire le site", "start": 626.079, "duration": 5.401}, {"text": "watch trois se trouvent \u00e0 proximit\u00e9 de", "start": 629.23, "duration": 5.13}, {"text": "la sicile avec 47 migrants \u00e0 bord et", "start": 631.48, "duration": 5.49}, {"text": "nous l'avons dit et nous en avons \u00e9voqu\u00e9", "start": 634.36, "duration": 4.169}, {"text": "\u00e9galement avec le premier ministre", "start": 636.97, "duration": 2.219}, {"text": "italien", "start": 638.529, "duration": 2.67}, {"text": "je pense que cette solidarit\u00e9 dont nous", "start": 639.189, "duration": 4.351}, {"text": "parlons doit \u00eatre appliqu\u00e9e de mani\u00e8re", "start": 641.199, "duration": 4.521}, {"text": "concr\u00e8te pleine et enti\u00e8re", "start": 643.54, "duration": 4.26}, {"text": "est ce que vous \u00eates d'accord avec une", "start": 645.72, "duration": 3.76}, {"text": "aile macron qui dit qu'il faut partager", "start": 647.8, "duration": 2.88}, {"text": "ce fardeau est donc accueillir une", "start": 649.48, "duration": 2.479}, {"text": "partie de ces migrants", "start": 650.68, "duration": 3.48}, {"text": "d'abord l\u00e0 nous sommes devant clairement", "start": 651.959, "duration": 3.82}, {"text": "une strat\u00e9gie de la tension install\u00e9", "start": 654.16, "duration": 4.119}, {"text": "aussi par les ong il faut bien le dire", "start": 655.779, "duration": 4.48}, {"text": "ce serait un d\u00e9bat de grande ampleur", "start": 658.279, "duration": 4.141}, {"text": "mais je crois que oui typiquement en", "start": 660.259, "duration": 3.51}, {"text": "parler de la question de la tension qui", "start": 662.42, "duration": 2.849}, {"text": "s'installe entre nos pays emmanuel", "start": 663.769, "duration": 3.48}, {"text": "macron ne pouvait pas accuser matteo", "start": 665.269, "duration": 3.51}, {"text": "salvini de repr\u00e9senter une lettre", "start": 667.249, "duration": 3.21}, {"text": "populis lorsqu ils refusaient l'aquarius", "start": 668.779, "duration": 3.691}, {"text": "pour le refuser \u00e0 son tour la", "start": 670.459, "duration": 3.48}, {"text": "responsabilit\u00e9 nous commande de ne pas \u00e0", "start": 672.47, "duration": 3.599}, {"text": "c\u00e9der devant cette pression mise en", "start": 673.939, "duration": 4.5}, {"text": "sc\u00e8ne en m\u00e9diterran\u00e9e autour de la", "start": 676.069, "duration": 3.721}, {"text": "question des migrants nous avons le", "start": 678.439, "duration": 3.301}, {"text": "devoir et pour les migrants eux-m\u00eames", "start": 679.79, "duration": 3.419}, {"text": "c'est-\u00e0-dire pour tous ceux qui sont", "start": 681.74, "duration": 4.409}, {"text": "tent\u00e9s par l'\u00e9migration et tenter d'\u00eatre", "start": 683.209, "duration": 4.98}, {"text": "arrach\u00e9s ainsi \u00e0 l'heure \u00e0 leur milieu", "start": 686.149, "duration": 3.961}, {"text": "familier nous avons le devoir de", "start": 688.189, "duration": 4.02}, {"text": "prot\u00e9ger nos fronti\u00e8res c'est le premier", "start": 690.11, "duration": 3.81}, {"text": "devoir d'un \u00e9tat et c'est le premier", "start": 692.209, "duration": 2.61}, {"text": "devoir que nous devons respecter", "start": 693.92, "duration": 2.279}, {"text": "ensemble avec l'union europ\u00e9enne", "start": 694.819, "duration": 2.731}, {"text": "la question qui se pose maintenant \u00e0", "start": 696.199, "duration": 2.971}, {"text": "nous c'est celle de savoir comment en", "start": 697.55, "duration": 3.959}, {"text": "amont pr\u00e9venir mmdh acceptons le fait", "start": 699.17, "duration": 3.959}, {"text": "concret ce bateau en m\u00e9diterran\u00e9e o\u00f9", "start": 701.509, "duration": 3.661}, {"text": "vous prendriez vous votre part du", "start": 703.129, "duration": 2.4}, {"text": "fardeau", "start": 705.17, "duration": 1.919}, {"text": "non je crois qu'il faisait plut\u00f4t pape", "start": 705.529, "duration": 2.79}, {"text": "ou plut\u00f4t vous qui ont la main en la", "start": 707.089, "duration": 2.31}, {"text": "mati\u00e8re le pape qui rappelait qu'il", "start": 708.319, "duration": 3.99}, {"text": "fallait changer notre vision et changer", "start": 709.399, "duration": 5.04}, {"text": "les mentalit\u00e9s sur les migrants moi je", "start": 712.309, "duration": 3.21}, {"text": "suis d'accord pour dire que ceux qui", "start": 714.439, "duration": 3.33}, {"text": "sont vraiment \u00e9ligibles au droit d'asile", "start": 715.519, "duration": 3.57}, {"text": "doivent pouvoir \u00eatre accueillis chez", "start": 717.769, "duration": 3.721}, {"text": "nous encore cela suppose encore qu'on", "start": 719.089, "duration": 4.5}, {"text": "puisse redonner au droit d'asile sa", "start": 721.49, "duration": 3.18}, {"text": "v\u00e9ritable valeur", "start": 723.589, "duration": 2.79}, {"text": "aujourd'hui nous n'arrivons m\u00eame pas \u00e0", "start": 724.67, "duration": 3.029}, {"text": "accueillir correctement ceux qui sont", "start": 726.379, "duration": 2.82}, {"text": "\u00e9ligibles \u00e0 l'asile parce qu'ils sont", "start": 727.699, "duration": 3.18}, {"text": "noy\u00e9s dans un flux de migrants qui en", "start": 729.199, "duration": 3.841}, {"text": "fait ne sont pas \u00e9ligibles et cette", "start": 730.879, "duration": 4.171}, {"text": "confusion dessert encore une fois tout", "start": 733.04, "duration": 3.359}, {"text": "le monde y compris ceux qui ont besoin", "start": 735.05, "duration": 2.7}, {"text": "de notre solidarit\u00e9", "start": 736.399, "duration": 2.701}, {"text": "il faut que la demande d'asile puisse", "start": 737.75, "duration": 3.3}, {"text": "\u00eatre fait par ces personnes dans des", "start": 739.1, "duration": 3.359}, {"text": "pays qui sont s\u00fbres et il y en a", "start": 741.05, "duration": 1.769}, {"text": "beaucoup", "start": 742.459, "duration": 1.891}, {"text": "ces pays qui censurent et qui ne sont", "start": 742.819, "duration": 3.541}, {"text": "pas directement en europe parce que", "start": 744.35, "duration": 3.179}, {"text": "sinon nous allons alimenter", "start": 746.36, "duration": 3.36}, {"text": "continuellement le business des passeurs", "start": 747.529, "duration": 4.021}, {"text": "cette traite des \u00eatres humains d'\u00e2ge et", "start": 749.72, "duration": 3.0}, {"text": "quand vous entendez les appels du pape", "start": 751.55, "duration": 3.61}, {"text": "il a encore fait je crois hier", "start": 752.72, "duration": 4.51}, {"text": "en cl\u00f4ture des jmj est ce que est ce que", "start": 755.16, "duration": 4.26}, {"text": "votre coeur balance mais bien s\u00fbr \u00eatre", "start": 757.23, "duration": 3.029}, {"text": "respect\u00e9s de politique", "start": 759.42, "duration": 3.87}, {"text": "et puis sur sur ce que dit le pape notre", "start": 760.259, "duration": 4.56}, {"text": "responsabilit\u00e9 politique elle est encore", "start": 763.29, "duration": 3.96}, {"text": "une fois tr\u00e8s grande ce que disent tous", "start": 764.819, "duration": 3.601}, {"text": "les chercheurs qui travaillent sur cette", "start": 767.25, "duration": 2.579}, {"text": "question c'est que tant que nous", "start": 768.42, "duration": 3.089}, {"text": "admettrons en europe des gens qui ne", "start": 769.829, "duration": 3.211}, {"text": "sont pas n\u00e9cessairement \u00e9ligibles \u00e0", "start": 771.509, "duration": 3.18}, {"text": "l'asile nous allons continuer", "start": 773.04, "duration": 3.089}, {"text": "d'alimenter ce trafic d'\u00eatres humains", "start": 774.689, "duration": 3.421}, {"text": "qu'organisent les passeurs et c'est", "start": 776.129, "duration": 3.541}, {"text": "d'ailleurs de mani\u00e8re tout \u00e0 fait", "start": 778.11, "duration": 3.089}, {"text": "frappant de ce que avec beaucoup de", "start": 779.67, "duration": 3.659}, {"text": "bonnes intentions sans aucun doute les", "start": 781.199, "duration": 3.75}, {"text": "ong qui vont chercher ces migrants", "start": 783.329, "duration": 4.291}, {"text": "quasiment de mani\u00e8re coordonn\u00e9e avec les", "start": 784.949, "duration": 5.401}, {"text": "passeurs font aujourd'hui et c'est sans", "start": 787.62, "duration": 3.839}, {"text": "aucun doute ce qu'il nous faut \u00e9viter", "start": 790.35, "duration": 2.849}, {"text": "alors tout \u00e0 l'heure par la tour du pin", "start": 791.459, "duration": 3.031}, {"text": "a anim\u00e9 un d\u00e9bat autour de cette", "start": 793.199, "duration": 4.08}, {"text": "question du retour des djihadistes de", "start": 794.49, "duration": 3.959}, {"text": "syrie ou d'irak", "start": 797.279, "duration": 3.391}, {"text": "est ce que il faut accepter que les", "start": 798.449, "duration": 4.56}, {"text": "ressortissants fran\u00e7ais reviennent ou au", "start": 800.67, "duration": 4.229}, {"text": "moins leur enfant d'avoir la premi\u00e8re", "start": 803.009, "duration": 3.75}, {"text": "priorit\u00e9 c'est la s\u00e9curit\u00e9 des fran\u00e7ais", "start": 804.899, "duration": 4.711}, {"text": "la deuxi\u00e8me priorit\u00e9 absolue c'est la", "start": 806.759, "duration": 5.041}, {"text": "justice alors la justice suppose que ces", "start": 809.61, "duration": 3.899}, {"text": "hommes qui ont commis des crimes de", "start": 811.8, "duration": 4.409}, {"text": "guerre soient jug\u00e9s dans les pays o\u00f9 ils", "start": 813.509, "duration": 4.231}, {"text": "les ont commis s'ils viennent en france", "start": 816.209, "duration": 3.091}, {"text": "nous le savons bien h\u00e9las nous n'avons", "start": 817.74, "duration": 2.94}, {"text": "pas de preuves mat\u00e9rielles suffisantes", "start": 819.3, "duration": 3.389}, {"text": "pour pouvoir les juger et les condamner", "start": 820.68, "duration": 3.75}, {"text": "certains d'entre eux ont commis peut", "start": 822.689, "duration": 3.421}, {"text": "\u00eatre serait ce une exception des crimes", "start": 824.43, "duration": 4.11}, {"text": "contre la s\u00e9curit\u00e9 de leur propre pays", "start": 826.11, "duration": 4.529}, {"text": "de la france cela alors c'est vrai la", "start": 828.54, "duration": 3.84}, {"text": "justice fran\u00e7aise doit sans aucun doute", "start": 830.639, "duration": 3.51}, {"text": "pouvoir organes et les autres comics de", "start": 832.38, "duration": 3.269}, {"text": "la rue alain giresse juger l\u00e0 o\u00f9 les", "start": 834.149, "duration": 2.61}, {"text": "autres et nous n'avons pas de raison", "start": 835.649, "duration": 4.17}, {"text": "d'aller les chercher dans l'endroit o\u00f9", "start": 836.759, "duration": 4.56}, {"text": "il se trouve pour les soustraire \u00e0 la", "start": 839.819, "duration": 2.971}, {"text": "justice et leurs familles je leur femme", "start": 841.319, "duration": 4.591}, {"text": "leurs enfants qui sont parfois l\u00e0 bas \u00e0", "start": 842.79, "duration": 4.409}, {"text": "mon avis il faut prendre les choses au", "start": 845.91, "duration": 2.609}, {"text": "cas par cas ce serait absurde d'avoir", "start": 847.199, "duration": 2.911}, {"text": "une solution dogmatique la question des", "start": 848.519, "duration": 3.331}, {"text": "familles est une question \u00e9pineuse de", "start": 850.11, "duration": 3.149}, {"text": "fait comme vous le savez les trait\u00e9s", "start": 851.85, "duration": 2.849}, {"text": "internationaux exigent que les familles", "start": 853.259, "duration": 4.291}, {"text": "soient maintenus ensemble et donc", "start": 854.699, "duration": 5.13}, {"text": "qu'elle ne soit pas s\u00e9par\u00e9 je pense que", "start": 857.55, "duration": 3.81}, {"text": "il faudrait surtout pas en tous les cas", "start": 859.829, "duration": 2.94}, {"text": "qu'on instrumentalise le cas de ces", "start": 861.36, "duration": 2.459}, {"text": "familles et notamment le cas de ces", "start": 862.769, "duration": 3.031}, {"text": "enfants pour pouvoir permettre de cr\u00e9er", "start": 863.819, "duration": 4.02}, {"text": "une fragilit\u00e9 dans l'exigence de justice", "start": 865.8, "duration": 4.229}, {"text": "et surtout de s\u00e9curit\u00e9 qui est la", "start": 867.839, "duration": 3.42}, {"text": "premi\u00e8re responsabilit\u00e9 de nos", "start": 870.029, "duration": 2.67}, {"text": "gouvernants aujourd'hui vous feriez tout", "start": 871.259, "duration": 2.58}, {"text": "pour qu'il soit jug\u00e9 sur place on est", "start": 872.699, "duration": 3.18}, {"text": "d'accord bien s\u00fbr on va parler un peu ce", "start": 873.839, "duration": 3.511}, {"text": "mouvement des gilets jaunes depuis", "start": 875.879, "duration": 2.4}, {"text": "plusieurs semaines comment vous", "start": 877.35, "duration": 2.94}, {"text": "l'analysez vous en tant que politique et", "start": 878.279, "duration": 2.91}, {"text": "philosophe", "start": 880.29, "duration": 2.94}, {"text": "est ce que c'est un mouvement poujadiste", "start": 881.189, "duration": 4.14}, {"text": "de droite qui refuse un p\u00f4le", "start": 883.23, "duration": 3.36}, {"text": "argumentation", "start": 885.329, "duration": 2.491}, {"text": "ou un mouvement de gauche plut\u00f4t", "start": 886.59, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9volutionnaire marxiste lutte des", "start": 887.82, "duration": 4.2}, {"text": "classes ni l'un ni l'autre d'ailleurs", "start": 890.19, "duration": 3.15}, {"text": "les gilets jaunes le disent eux m\u00eames", "start": 892.02, "duration": 3.24}, {"text": "c'est d'abord le sympt\u00f4me d'un d\u00e9sespoir", "start": 893.34, "duration": 3.27}, {"text": "tr\u00e8s profond qui traversent la soci\u00e9t\u00e9", "start": 895.26, "duration": 2.1}, {"text": "fran\u00e7aise", "start": 896.61, "duration": 2.76}, {"text": "je crois qu'on fait beaucoup d'injustice", "start": 897.36, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e0 ceux qui se sont mobilis\u00e9s", "start": 899.37, "duration": 3.21}, {"text": "bien s\u00fbr il faut condamner toutes les", "start": 900.66, "duration": 3.24}, {"text": "violences quelles qu'elles soient mais", "start": 902.58, "duration": 2.64}, {"text": "on fait beaucoup d'injustice \u00e0 ceux qui", "start": 903.9, "duration": 2.46}, {"text": "se sont mobilis\u00e9s pour l'immense", "start": 905.22, "duration": 2.88}, {"text": "majorit\u00e9 d'entre eux pacifiquement", "start": 906.36, "duration": 3.87}, {"text": "simplement pour pouvoir dire qu'ils n'en", "start": 908.1, "duration": 3.66}, {"text": "pouvaient plus de la pression qui", "start": 910.23, "duration": 2.97}, {"text": "s'exer\u00e7ait sur eux je pense \u00e0 ces", "start": 911.76, "duration": 3.15}, {"text": "artisans \u00e0 ces commer\u00e7ants \u00e0 ses", "start": 913.2, "duration": 2.85}, {"text": "travailleurs \u00e0 ces travailleurs qui", "start": 914.91, "duration": 2.82}, {"text": "n'arrivent pas \u00e0 joindre les deux bouts", "start": 916.05, "duration": 3.66}, {"text": "la france est le pays dans le monde qui", "start": 917.73, "duration": 3.99}, {"text": "est le champion des pr\u00e9l\u00e8vements", "start": 919.71, "duration": 3.6}, {"text": "obligatoires et nous devons prendre la", "start": 921.72, "duration": 2.76}, {"text": "mesure de ce que \u00e7a repr\u00e9sente dans la", "start": 923.31, "duration": 2.13}, {"text": "vie de beaucoup de fran\u00e7ais qui", "start": 924.48, "duration": 2.04}, {"text": "travaillent et qui ne sent que leurs", "start": 925.44, "duration": 1.95}, {"text": "promesses que vous voyez au gilet jaune", "start": 926.52, "duration": 2.49}, {"text": "c'est moins pr\u00e9l\u00e8vements \u00e0 terme moins", "start": 927.39, "duration": 3.0}, {"text": "d'\u00e9tat mais aussi peut-\u00eatre moins dette", "start": 929.01, "duration": 2.79}, {"text": "sociale hors du coup parce qu'il faut il", "start": 930.39, "duration": 3.3}, {"text": "faut il faut pouvoir financer", "start": 931.8, "duration": 3.63}, {"text": "non bien s\u00fbr on a d\u00e9j\u00e0 tellement \u00e0 faire", "start": 933.69, "duration": 3.69}, {"text": "en rationalisant comment s'est il par", "start": 935.43, "duration": 3.39}, {"text": "exemple que nous ayons accumul\u00e9 les", "start": 937.38, "duration": 2.97}, {"text": "\u00e9chelons et les strates de d\u00e9cision", "start": 938.82, "duration": 2.91}, {"text": "publique les \u00e9chelons de collectivit\u00e9s", "start": 940.35, "duration": 3.6}, {"text": "locales sans jamais rationaliser la", "start": 941.73, "duration": 3.36}, {"text": "mani\u00e8re dont s'organise aujourd'hui", "start": 943.95, "duration": 3.33}, {"text": "l'am\u00e9nagement du territoire nous avons", "start": 945.09, "duration": 3.69}, {"text": "tellement \u00e0 faire pour un \u00e9tat qui", "start": 947.28, "duration": 3.75}, {"text": "agissent mieux avec moins et nous avons", "start": 948.78, "duration": 4.05}, {"text": "je suis s\u00fbr beaucoup de perspectives a", "start": 951.03, "duration": 3.09}, {"text": "propos\u00e9 avec les r\u00e9publicains au cours", "start": 952.83, "duration": 2.55}, {"text": "du d\u00e9bat qui s'engage notamment", "start": 954.12, "duration": 3.18}, {"text": "justement sur le terrain europ\u00e9en pour", "start": 955.38, "duration": 3.15}, {"text": "une d\u00e9pense publique qui arrive vraiment", "start": 957.3, "duration": 3.24}, {"text": "au plus pr\u00e8s des besoins des citoyens", "start": 958.53, "duration": 3.39}, {"text": "aujourd'hui mais ce qui est certain", "start": 960.54, "duration": 2.94}, {"text": "c'est que nous ne ferons pas l'\u00e9conomie", "start": 961.92, "duration": 3.12}, {"text": "d'une authentique r\u00e9forme de l'\u00e9tat", "start": 963.48, "duration": 2.79}, {"text": "parce que sinon nous sommes en train", "start": 965.04, "duration": 3.57}, {"text": "d'asphyxier litt\u00e9ralement la soci\u00e9t\u00e9 et", "start": 966.27, "duration": 4.59}, {"text": "l'\u00e9conomie fran\u00e7aise il ya \u00e9videmment", "start": 968.61, "duration": 3.87}, {"text": "une sorte de contre exemples fran\u00e7ais", "start": 970.86, "duration": 3.51}, {"text": "sur ce sujet il faut qu'on en sorte", "start": 972.48, "duration": 3.54}, {"text": "parce que derri\u00e8re je le disais ce sont", "start": 974.37, "duration": 3.03}, {"text": "des vies bris\u00e9es ce sont des vies", "start": 976.02, "duration": 1.83}, {"text": "d\u00e9truites", "start": 977.4, "duration": 2.13}, {"text": "derri\u00e8re la question du gasoil derri\u00e8re", "start": 977.85, "duration": 2.94}, {"text": "la question du carburant c'est", "start": 979.53, "duration": 2.97}, {"text": "\u00e9videmment une pression terrible qui", "start": 980.79, "duration": 3.45}, {"text": "p\u00e8sent sur beaucoup des acteurs beaucoup", "start": 982.5, "duration": 2.97}, {"text": "d entrepreneurs", "start": 984.24, "duration": 4.08}, {"text": "beaucoup des paysans des agriculteurs en", "start": 985.47, "duration": 4.5}, {"text": "france aujourd'hui et il faut qu'on", "start": 988.32, "duration": 3.39}, {"text": "r\u00e9ponde \u00e0 cette inqui\u00e9tude \u00e0 cette", "start": 989.97, "duration": 3.72}, {"text": "angoisse l\u00e0 il me suffira pas de parler", "start": 991.71, "duration": 3.33}, {"text": "d'une transition \u00e9cologique si on n'a", "start": 993.69, "duration": 4.61}, {"text": "pas d'alternative \u00e0 proposer", "start": 995.04, "duration": 3.26}]}