{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Comme le disait mon coll\u00e8gue Julien Aubert, aujourd'hui,", "start": 0.833, "duration": 2.667}, {"text": "tous les minist\u00e8res r\u00e9galiens", "start": 3.5, "duration": 1.233}, {"text": "sont en conflit", "start": 4.733, "duration": 0.567}, {"text": "avec leurs ministres :", "start": 5.3, "duration": 0.65}, {"text": "justice, police, int\u00e9rieur...", "start": 5.95, "duration": 2.616}, {"text": "- G\u00e9rald Darmanin fait valoir", "start": 8.566, "duration": 1.084}, {"text": "plus de coordination", "start": 9.65, "duration": 0.983}, {"text": "des services de police.", "start": 10.633, "duration": 1.65}, {"text": "Elle n'est pas acceptable,", "start": 12.283, "duration": 0.783}, {"text": "cette r\u00e9forme, en ce sens ?", "start": 13.066, "duration": 1.184}, {"text": "- Ce qui n'est pas acceptable, c'est", "start": 14.25, "duration": 1.883}, {"text": "d'abord de d\u00e9truire", "start": 16.133, "duration": 0.8}, {"text": "un \u00e9quilibre qui fonctionne.", "start": 16.933, "duration": 1.083}, {"text": "Parce qu'aujourd'hui,", "start": 18.016, "duration": 0.734}, {"text": "on a une police judiciaire", "start": 18.75, "duration": 1.133}, {"text": "qui fonctionne,", "start": 19.883, "duration": 0.6}, {"text": "on a des taux d'\u00e9lucidation,", "start": 20.483, "duration": 1.2}, {"text": "on a des taux d'investigation, qui sont", "start": 21.683, "duration": 2.183}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9s comme excellents,", "start": 25.15, "duration": 1.0}, {"text": "y compris en Europe.", "start": 26.15, "duration": 1.583}, {"text": "Donc on a un outil qui fonctionne.", "start": 27.733, "duration": 1.833}, {"text": "Et puis,", "start": 29.566, "duration": 0.45}, {"text": "ce qui n'est pas acceptable surtout,", "start": 30.016, "duration": 0.75}, {"text": "c'est que malheureusement,", "start": 30.766, "duration": 1.167}, {"text": "on voit tr\u00e8s bien,", "start": 31.933, "duration": 0.933}, {"text": "et c'est quand m\u00eame l'arri\u00e8re plan", "start": 32.866, "duration": 0.717}, {"text": "de cette r\u00e9forme, que placer", "start": 33.583, "duration": 1.983}, {"text": "toutes les investigations", "start": 35.566, "duration": 1.384}, {"text": "sous l'autorit\u00e9 in fine d'un pr\u00e9fet,", "start": 36.95, "duration": 1.733}, {"text": "qui lui-m\u00eame", "start": 38.683, "duration": 0.517}, {"text": "est directement plac\u00e9", "start": 39.2, "duration": 1.016}, {"text": "sous la responsabilit\u00e9 du gouvernement,", "start": 40.216, "duration": 1.6}, {"text": "et dont on voit bien", "start": 41.816, "duration": 0.734}, {"text": "comme les pr\u00e9fets ont \u00e9t\u00e9", "start": 42.55, "duration": 1.183}, {"text": "de plus en plus instrumentalis\u00e9s par", "start": 43.733, "duration": 2.433}, {"text": "les gouvernements successifs", "start": 46.166, "duration": 0.984}, {"text": "au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es...", "start": 47.15, "duration": 1.233}, {"text": "- Vous sous entendez quoi ?", "start": 48.383, "duration": 0.933}, {"text": "\u00c7a veut dire que", "start": 49.316, "duration": 0.717}, {"text": "le pouvoir politique pourra interf\u00e9rer", "start": 50.033, "duration": 2.25}, {"text": "dans les enqu\u00eates judiciaires ?", "start": 52.283, "duration": 0.983}, {"text": "- On a besoin, en tous les cas,", "start": 53.266, "duration": 1.3}, {"text": "d'avoir une confiance absolue,", "start": 54.566, "duration": 1.5}, {"text": "dans le fait que le pouvoir politique", "start": 56.066, "duration": 1.4}, {"text": "ne d\u00e9termine pas", "start": 57.466, "duration": 1.317}, {"text": "la mani\u00e8re dont sont conduites", "start": 58.783, "duration": 1.15}, {"text": "des enqu\u00eates judiciaires.", "start": 59.933, "duration": 1.133}, {"text": "Et cette r\u00e9forme n'est pas de nature", "start": 61.066, "duration": 2.067}, {"text": "\u00e0 garantir cette clart\u00e9", "start": 63.133, "duration": 1.033}, {"text": "et cette confiance.", "start": 64.166, "duration": 0.95}, {"text": "Et je pense,", "start": 65.116, "duration": 0.317}, {"text": "c'est un vrai probl\u00e8me", "start": 65.433, "duration": 1.45}, {"text": "pour l'\u00e9quilibre de nos institutions.", "start": 66.883, "duration": 1.75}, {"text": "Et les policiers ont raison", "start": 68.633, "duration": 0.983}, {"text": "de faire valoir leurs inqui\u00e9tudes.", "start": 69.616, "duration": 1.384}, {"text": "Ils le font non seulement", "start": 71.0, "duration": 0.866}, {"text": "pour d\u00e9fendre leur profession,", "start": 71.866, "duration": 1.3}, {"text": "mais ils le font aussi,", "start": 73.166, "duration": 0.834}, {"text": "et je crois que c'est tr\u00e8s important,", "start": 74.0, "duration": 1.2}, {"text": "pour d\u00e9fendre une certaine id\u00e9e", "start": 75.2, "duration": 1.466}, {"text": "de la s\u00e9paration des pouvoirs,", "start": 76.666, "duration": 1.534}, {"text": "et une certaine id\u00e9e de la mani\u00e8re", "start": 78.2, "duration": 1.416}, {"text": "dont aujourd'hui", "start": 79.616, "duration": 1.017}, {"text": "la justice peut faire son travail", "start": 80.633, "duration": 1.767}, {"text": "dans une vraie ind\u00e9pendance.", "start": 82.4, "duration": 1.383}, {"text": "- Mais est-ce", "start": 83.783, "duration": 0.083}, {"text": "qu'ils ont raison de le faire", "start": 83.866, "duration": 1.05}, {"text": "pendant leurs heures de service,", "start": 84.916, "duration": 1.484}, {"text": "dans leurs locaux,", "start": 86.4, "duration": 0.616}, {"text": "en utilisant", "start": 87.016, "duration": 1.017}, {"text": "leur mat\u00e9riel pour faire gr\u00e8ve.", "start": 88.1, "duration": 1.8}, {"text": "Vous trouvez \u00e7a normal ?", "start": 89.9, "duration": 1.083}, {"text": "- La question, c'est comment ?", "start": 90.983, "duration": 1.467}, {"text": "Comment est-ce qu'on peut en arriver", "start": 92.45, "duration": 1.116}, {"text": "\u00e0 une situation o\u00f9 des fonctionnaires", "start": 93.566, "duration": 1.7}, {"text": "qui, tout le monde", "start": 95.266, "duration": 0.667}, {"text": "le reconna\u00eet,", "start": 95.933, "duration": 0.533}, {"text": "sont relativement discrets", "start": 96.466, "duration": 0.917}, {"text": "- la PJ n'a pas fait beaucoup de gr\u00e8ves", "start": 97.383, "duration": 2.183}, {"text": "dans son histoire,", "start": 99.566, "duration": 0.717}, {"text": "vous en \u00eates d'accord, j'imagine ?", "start": 100.283, "duration": 2.467}, {"text": "Comment des fonctionnaires", "start": 102.75, "duration": 0.683}, {"text": "qui sont discrets,", "start": 103.433, "duration": 0.95}, {"text": "qui sont d\u00e9vou\u00e9s, et qui sont engag\u00e9s,", "start": 104.383, "duration": 2.05}, {"text": "peuvent en arriver", "start": 106.433, "duration": 0.967}, {"text": "\u00e0 un tel point de crispation", "start": 107.4, "duration": 1.816}, {"text": "avec leur minist\u00e8re de tutelle ?", "start": 109.216, "duration": 1.984}, {"text": "C'est quand m\u00eame le signe", "start": 111.2, "duration": 0.966}, {"text": "que quelque chose", "start": 112.166, "duration": 0.6}, {"text": "a dysfonctionn\u00e9 dans le dialogue", "start": 112.766, "duration": 1.767}, {"text": "pourtant n\u00e9cessaire.", "start": 114.533, "duration": 0.733}, {"text": "Mais comment \u00e7a se fait", "start": 115.266, "duration": 0.817}, {"text": "qu'on en arrive \u00e0 virer,", "start": 116.083, "duration": 1.233}, {"text": "par exemple,", "start": 117.316, "duration": 0.55}, {"text": "le patron de la PJ de Marseille,", "start": 117.866, "duration": 1.25}, {"text": "qui est reconnu", "start": 119.116, "duration": 0.584}, {"text": "par tous comme un fonctionnaire", "start": 119.7, "duration": 2.033}, {"text": "d'une int\u00e9grit\u00e9 remarquable ?", "start": 121.783, "duration": 2.2}, {"text": "Comment est-ce qu'on en arrive", "start": 123.983, "duration": 0.6}, {"text": "\u00e0 \u00e9carter de leur service", "start": 124.583, "duration": 1.167}, {"text": "des gens qui sont \u00e0 ce point d\u00e9vou\u00e9s,", "start": 125.75, "duration": 2.366}, {"text": "\u00e0 la cause de la s\u00e9curit\u00e9 publique,", "start": 128.116, "duration": 2.284}, {"text": "\u00e0 la cause de la justice ?", "start": 130.4, "duration": 1.716}, {"text": "Si on en arrive l\u00e0,", "start": 132.116, "duration": 1.167}, {"text": "c'est que, vraiment,", "start": 133.283, "duration": 1.5}, {"text": "on est dans un moment", "start": 134.816, "duration": 1.534}, {"text": "de crispation tel,", "start": 136.35, "duration": 1.216}, {"text": "qu'il me semble", "start": 137.566, "duration": 0.6}, {"text": "que le plus important, ce n'est pas", "start": 138.166, "duration": 1.15}, {"text": "de commencer par critiquer, et surtout pas", "start": 139.316, "duration": 3.684}, {"text": "sanctionner tous ceux", "start": 143.0, "duration": 0.783}, {"text": "qui t\u00e9moignent de leur d\u00e9saccord,", "start": 143.783, "duration": 1.35}, {"text": "mais tenter, peut-\u00eatre, de les \u00e9couter.", "start": 145.133, "duration": 1.267}]}