{"label": "droite", "transcript": [{"text": "nous avons \u00e9voqu\u00e9 la r\u00e9forme de la", "start": 0.0, "duration": 3.449}, {"text": "directive des travailleurs d\u00e9tach\u00e9s sur", "start": 1.92, "duration": 3.27}, {"text": "lesquels nous souhaitons avec le premier", "start": 3.449, "duration": 3.81}, {"text": "ministre devrait ensemble nos \u00e9quipes", "start": 5.19, "duration": 3.09}, {"text": "ont d'ores et d\u00e9j\u00e0 beaucoup travaill\u00e9", "start": 7.259, "duration": 3.661}, {"text": "sur ce sujet et je l'esp\u00e8re nous", "start": 8.28, "duration": 5.399}, {"text": "permettra d'aboutir \u00e0 une r\u00e9vision en", "start": 10.92, "duration": 4.2}, {"text": "profondeur de cette directive avant la", "start": 13.679, "duration": 1.971}, {"text": "fin d'ann\u00e9e", "start": 15.12, "duration": 3.239}, {"text": "et cela dans la continuit\u00e9 de la tourn\u00e9e", "start": 15.65, "duration": 5.799}, {"text": "que j'ai effectu\u00e9e il y \u00e0 une quinzaine", "start": 18.359, "duration": 6.41}, {"text": "de jours en europe centrale et orientale", "start": 21.449, "duration": 5.25}, {"text": "ensuite l'europe qui prot\u00e8ge c'est", "start": 24.769, "duration": 3.791}, {"text": "l'europe de la d\u00e9fense dans la", "start": 26.699, "duration": 3.66}, {"text": "continuit\u00e9 du conseil europ\u00e9en de juin", "start": 28.56, "duration": 4.47}, {"text": "dernier qui a act\u00e9 une coop\u00e9ration", "start": 30.359, "duration": 4.141}, {"text": "structur\u00e9e permanente en mati\u00e8re de", "start": 33.03, "duration": 1.89}, {"text": "d\u00e9fense", "start": 34.5, "duration": 3.27}, {"text": "huit pays se sont d'ores et d\u00e9j\u00e0", "start": 34.92, "duration": 4.88}, {"text": "aujourd'hui rassembler pour construire", "start": 37.77, "duration": 4.559}, {"text": "une offre renforc\u00e9e une capacit\u00e9 \u00e0", "start": 39.8, "duration": 4.15}, {"text": "construire une programmation commune et", "start": 42.329, "duration": 3.811}, {"text": "une ambition commune en mati\u00e8re de", "start": 43.95, "duration": 3.269}, {"text": "d\u00e9fense et je souhaite que nous", "start": 46.14, "duration": 2.849}, {"text": "puissions poursuivre le dialogue entam\u00e9", "start": 47.219, "duration": 4.621}, {"text": "avec la greffe et consolider cette", "start": 48.989, "duration": 4.831}, {"text": "d\u00e9fense europ\u00e9enne parfaitement", "start": 51.84, "duration": 4.83}, {"text": "compatible avec nos ambitions et nos", "start": 53.82, "duration": 5.759}, {"text": "engagements au sein de l'otan l'europe", "start": 56.67, "duration": 4.59}, {"text": "qui prot\u00e8ge c'est \u00e9galement celle qui", "start": 59.579, "duration": 4.591}, {"text": "prot\u00e8ge nos investissements strat\u00e9giques", "start": 61.26, "duration": 4.17}, {"text": "je souhaite que la gr\u00e8ce puisse", "start": 64.17, "duration": 3.75}, {"text": "continuer \u00e0 rester attractive \u00e0 s'ouvrir", "start": 65.43, "duration": 4.92}, {"text": "aux investisseurs internationaux mais", "start": 67.92, "duration": 3.9}, {"text": "que l'europe l'aide pleinement \u00e0", "start": 70.35, "duration": 3.18}, {"text": "maintenir une souverainet\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 71.82, "duration": 4.32}, {"text": "soit au rendez-vous de l'investissement", "start": 73.53, "duration": 4.379}, {"text": "dans votre pays pour pr\u00e9server nos", "start": 76.14, "duration": 3.6}, {"text": "investissements strat\u00e9giques partout en", "start": 77.909, "duration": 2.221}, {"text": "europe", "start": 79.74, "duration": 2.309}, {"text": "enfin l'europe qui prot\u00e8ge c'est celle", "start": 80.13, "duration": 3.72}, {"text": "qui prot\u00e8ge face aux grandes migrations", "start": 82.049, "duration": 5.64}, {"text": "vous avez eu \u00e0 en conna\u00eetre lorsque la", "start": 83.85, "duration": 5.72}, {"text": "route des balkans \u00e9taient ouvertes", "start": 87.689, "duration": 3.93}, {"text": "l'europe n'est pas toujours \u00e9t\u00e9 sur ce", "start": 89.57, "duration": 3.31}, {"text": "sujet d'un non plus au rendez vous de la", "start": 91.619, "duration": 1.89}, {"text": "solidarit\u00e9", "start": 92.88, "duration": 3.21}, {"text": "aussi je souhaite que dans les mois \u00e0", "start": 93.509, "duration": 4.711}, {"text": "venir nous puissions acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 l'agenda", "start": 96.09, "duration": 4.47}, {"text": "de r\u00e9forme de cette europe de l'asile", "start": 98.22, "duration": 4.62}, {"text": "des migrations et de la s\u00e9curit\u00e9 commune", "start": 100.56, "duration": 4.44}, {"text": "qui autour de cet texte r\u00e9glementaire", "start": 102.84, "duration": 3.569}, {"text": "aujourd'hui en discussion permettra", "start": 105.0, "duration": 3.899}, {"text": "d'une part de renforcer nos moyens de", "start": 106.409, "duration": 4.5}, {"text": "contr\u00f4les aux fronti\u00e8res et d'autre part", "start": 108.899, "duration": 3.271}, {"text": "d'avoir des r\u00e8gles claires et communes", "start": 110.909, "duration": 4.021}, {"text": "des \u00eeles mais de solidarit\u00e9 au sein de", "start": 112.17, "duration": 5.72}, {"text": "notre union europ\u00e9enne", "start": 114.93, "duration": 2.96}]}