{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "cet article propos\u00e9 par le gouvernement", "start": 0.0, "duration": 4.14}, {"text": "est pour le moins surprenant il cr\u00e9e une", "start": 1.74, "duration": 4.11}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9 ou plut\u00f4t recr\u00e9er une", "start": 4.14, "duration": 3.42}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9 qui avaient \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s", "start": 5.85, "duration": 3.18}, {"text": "entre la france m\u00e9tropolitaine le", "start": 7.56, "duration": 3.45}, {"text": "d\u00e9partement de mayotte une personne", "start": 9.03, "duration": 3.51}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re \u00e0 mayotte pourrait ainsi \u00eatre", "start": 11.01, "duration": 3.839}, {"text": "emprisonn\u00e9 cinq jours d'affil\u00e9e sans", "start": 12.54, "duration": 3.96}, {"text": "avoir acc\u00e8s au juge des libert\u00e9s et de", "start": 14.849, "duration": 4.231}, {"text": "la d\u00e9tention en france m\u00e9tropolitaine", "start": 16.5, "duration": 4.35}, {"text": "les personnes en r\u00e9tention peuvent \u00eatre", "start": 19.08, "duration": 3.72}, {"text": "priv\u00e9 d'un tel droit durant deux jours", "start": 20.85, "duration": 4.349}, {"text": "entiers \u00e0 part cet article gouvernement", "start": 22.8, "duration": 3.84}, {"text": "augmente la dur\u00e9e d'intervention de juge", "start": 25.199, "duration": 3.451}, {"text": "des libert\u00e9s de la d\u00e9tention \u00e0 cinq", "start": 26.64, "duration": 3.12}, {"text": "jours apr\u00e8s le placement en r\u00e9tention", "start": 28.65, "duration": 3.539}, {"text": "pour prendre pour prolonger ou mettre", "start": 29.76, "duration": 3.229}, {"text": "fin \u00e0 celles-ci", "start": 32.189, "duration": 3.001}, {"text": "l'injustice ainsi creus\u00e9 est", "start": 32.989, "duration": 4.0}, {"text": "insupportable cette disposition qui", "start": 35.19, "duration": 2.67}, {"text": "porte atteinte \u00e0 la n\u00e9cessaire", "start": 36.989, "duration": 3.39}, {"text": "protection de la population doivent", "start": 37.86, "duration": 4.98}, {"text": "absolument \u00eatre supprim\u00e9s les personnes", "start": 40.379, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res \u00e0 mayotte sont des \u00eatres", "start": 42.84, "duration": 3.09}, {"text": "humains comme les autres ces droits", "start": 44.219, "duration": 3.331}, {"text": "humains g\u00e9om\u00e9trie variable bafou\u00e9s au", "start": 45.93, "duration": 4.289}, {"text": "nom du pragmatisme sont inadmissibles", "start": 47.55, "duration": 4.71}, {"text": "nous devons nous donner les moyens pour", "start": 50.219, "duration": 3.93}, {"text": "que les droits des personnes \u00e9trangers", "start": 52.26, "duration": 3.299}, {"text": "en r\u00e9tention soient les m\u00eames partout", "start": 54.149, "duration": 2.281}, {"text": "sur le territoire", "start": 55.559, "duration": 3.151}, {"text": "dans l'expos\u00e9 des motifs la majorit\u00e9 aux", "start": 56.43, "duration": 4.08}, {"text": "parl\u00e9 d'une erreur pour justifier la", "start": 58.71, "duration": 3.96}, {"text": "mise en place de ce recul manifeste des", "start": 60.51, "duration": 2.57}, {"text": "droits", "start": 62.67, "duration": 3.0}, {"text": "nous vous invitons \u00e0 revenir sur ce", "start": 63.08, "duration": 4.99}, {"text": "choix d\u00e9sastreux pour l'unit\u00e9 du droit", "start": 65.67, "duration": 4.41}, {"text": "sur le territoire de la r\u00e9publique mais", "start": 68.07, "duration": 2.94}, {"text": "aussi pour les droits humains", "start": 70.08, "duration": 2.88}, {"text": "nous demandons donc la suppression de", "start": 71.01, "duration": 3.539}, {"text": "cet article", "start": 72.96, "duration": 3.51}, {"text": "merci chaque coll\u00e8gue l'avis de la", "start": 74.549, "duration": 4.131}, {"text": "commission", "start": 76.47, "duration": 2.21}, {"text": "comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 d\u00e9j\u00e0 dit ici la pression", "start": 84.17, "duration": 6.16}, {"text": "migratoire exceptionnelle \u00e0 mayotte", "start": 87.93, "duration": 4.32}, {"text": "justifie pleinement cet allongement du", "start": 90.33, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9lai de saisine du jld et sans vouloir", "start": 92.25, "duration": 6.06}, {"text": "vous rappelez tous les chiffres que vous", "start": 95.25, "duration": 6.09}, {"text": "avez largement \u00e9voqu\u00e9 que nous avons", "start": 98.31, "duration": 5.52}, {"text": "largement \u00e9voqu\u00e9e je vous rappelle que", "start": 101.34, "duration": 3.99}, {"text": "les cons\u00e9quences humaines et les", "start": 103.83, "duration": 3.09}, {"text": "catastrophes humanitaires et \u00e0 cette", "start": 105.33, "duration": 4.77}, {"text": "pression dictateur migratoires il s'agit", "start": 106.92, "duration": 4.8}, {"text": "donc simplement de la prise en compte", "start": 110.1, "duration": 3.18}, {"text": "une situation aux cons\u00e9quences graves", "start": 111.72, "duration": 3.69}, {"text": "qui freinent le d\u00e9veloppement socio", "start": 113.28, "duration": 3.75}, {"text": "\u00e9conomique d'une terre de la r\u00e9publique", "start": 115.41, "duration": 8.18}, {"text": "fran\u00e7aise merci la vie", "start": 117.03, "duration": 6.56}, {"text": "merci madame mais peu importe", "start": 124.94, "duration": 8.86}, {"text": "monsieur le ministre monsieur le", "start": 126.869, "duration": 9.09}, {"text": "pr\u00e9sident donc sur sept sur sept", "start": 133.8, "duration": 3.42}, {"text": "amendements dont je rappelle qu'il", "start": 135.959, "duration": 3.78}, {"text": "s'agissait donc de corriger une erreur", "start": 137.22, "duration": 5.22}, {"text": "je reviens simplement rage pour au fond", "start": 139.739, "duration": 5.671}, {"text": "sur le non respect du principe d'\u00e9galit\u00e9", "start": 142.44, "duration": 6.0}, {"text": "qui est d'invoquer ils ne s'opposent pas", "start": 145.41, "duration": 4.02}, {"text": "et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit dans la discussion", "start": 148.44, "duration": 3.21}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 ce que le l\u00e9gislateur pr\u00e9voit", "start": 149.43, "duration": 4.559}, {"text": "un r\u00e9gime juridique diff\u00e9rencier de la", "start": 151.65, "duration": 3.63}, {"text": "r\u00e9tention d\u00e8s lors qu'une diff\u00e9rence", "start": 153.989, "duration": 4.381}, {"text": "objectif de situation le justifie et", "start": 155.28, "duration": 5.61}, {"text": "c'est bien ce qui est r\u00e9sult\u00e9 du propos", "start": 158.37, "duration": 3.959}, {"text": "que j'ai tenus dans le cadre de la", "start": 160.89, "duration": 2.43}, {"text": "discussion g\u00e9n\u00e9rale", "start": 162.329, "duration": 3.421}, {"text": "je mettrai donc un avis d\u00e9favorable sur", "start": 163.32, "duration": 4.91}, {"text": "cet amendement", "start": 165.75, "duration": 2.48}]}