{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour je suis bruno le maire -ministre", "start": 0.0, "duration": 5.42}, {"text": "de l'\u00e9conomie et des finances", "start": 2.61, "duration": 4.7}, {"text": "le pacte \u00e7a vous concerne directement", "start": 5.42, "duration": 4.95}, {"text": "parce que c'est un projet de loi donc", "start": 7.31, "duration": 5.73}, {"text": "qui va changer la vie des entreprises et", "start": 10.37, "duration": 3.63}, {"text": "des salari\u00e9s", "start": 13.04, "duration": 3.93}, {"text": "donc si vous \u00eates entrepreneur si vous", "start": 14.0, "duration": 5.22}, {"text": "\u00eates chef d'entreprise une pme d'une tpe", "start": 16.97, "duration": 3.36}, {"text": "ou d'une ati", "start": 19.22, "duration": 3.27}, {"text": "si vous \u00eates salari\u00e9 vous \u00eates", "start": 20.33, "duration": 4.98}, {"text": "directement concern\u00e9s parce que dans ce", "start": 22.49, "duration": 4.709}, {"text": "projet doit il y aura des mesures pour", "start": 25.31, "duration": 3.78}, {"text": "faire grandir des entreprises et il y", "start": 27.199, "duration": 4.111}, {"text": "aura des mesures pour mieux associer les", "start": 29.09, "duration": 4.8}, {"text": "salari\u00e9s \u00e0 la vie et aux r\u00e9sultats des", "start": 31.31, "duration": 3.06}, {"text": "entreprises", "start": 33.89, "duration": 1.86}, {"text": "vous le voyez vous \u00eates directement", "start": 34.37, "duration": 5.24}, {"text": "concern\u00e9s autant participer", "start": 35.75, "duration": 3.86}, {"text": "vous pouvez participer en commentant les", "start": 39.86, "duration": 5.16}, {"text": "trente et une proposition qui sont sur", "start": 42.83, "duration": 2.88}, {"text": "le site", "start": 45.02, "duration": 3.9}, {"text": "vous aimez vous aimez pas vous voulez", "start": 45.71, "duration": 4.14}, {"text": "am\u00e9liorer", "start": 48.92, "duration": 3.12}, {"text": "chacun des commentaires sera \u00e9videmment", "start": 49.85, "duration": 4.32}, {"text": "pris en consid\u00e9ration si vous avez des", "start": 52.04, "duration": 2.97}, {"text": "id\u00e9es nouvelles", "start": 54.17, "duration": 2.16}, {"text": "elles sont aussi \u00e9videmment les", "start": 55.01, "duration": 5.1}, {"text": "bienvenus sur le site l\u00e0 parce que le", "start": 56.33, "duration": 6.29}, {"text": "texte sera bon si vous voulez am\u00e9liorer", "start": 60.11, "duration": 5.19}, {"text": "si vous faites vos commentaires c'est", "start": 62.62, "duration": 5.32}, {"text": "comme \u00e7a que je con\u00e7ois la loi elle doit", "start": 65.3, "duration": 5.16}, {"text": "\u00eatre aussi de produits des citoyens ont", "start": 67.94, "duration": 6.179}, {"text": "comment\u00e9 critiqu\u00e9 am\u00e9lior\u00e9e et vous", "start": 70.46, "duration": 5.28}, {"text": "aurez un meilleur texte de loi la sortie", "start": 74.119, "duration": 4.14}, {"text": "pour les entreprises et pour les sly et", "start": 75.74, "duration": 4.47}, {"text": "accessoirement les principaux", "start": 78.259, "duration": 2.731}, {"text": "contributeurs", "start": 80.21, "duration": 2.01}, {"text": "ce que l'on fait les meilleures", "start": 80.99, "duration": 3.51}, {"text": "contributions seront invit\u00e9s au", "start": 82.22, "duration": 4.02}, {"text": "minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et des finances", "start": 84.5, "duration": 2.97}, {"text": "ici \u00e0 bercy", "start": 86.24, "duration": 4.879}, {"text": "c'est un plaisir qui se refuse pas", "start": 87.47, "duration": 3.649}]}