{"label": "droite", "transcript": [{"text": "tout le monde est l\u00e0", "start": 63.18, "duration": 5.18}, {"text": "bonjour bonjour \u00e0 tous", "start": 65.7, "duration": 6.36}, {"text": "vous dire d'abord que je suis tr\u00e8s", "start": 68.36, "duration": 6.52}, {"text": "honor\u00e9 \u00e0 titre personnel de d\u00e9buter", "start": 72.06, "duration": 5.22}, {"text": "aujourd'hui devant vous la mission que", "start": 74.88, "duration": 4.8}, {"text": "St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 m'a confi\u00e9 \u00e0 savoir", "start": 77.28, "duration": 5.519}, {"text": "porter la parole du parti Renaissance ce", "start": 79.68, "duration": 6.24}, {"text": "n'\u00e9tait ni facile ni \u00e9vident pour pour", "start": 82.799, "duration": 5.161}, {"text": "lui de faire appel \u00e0 moi et je tiens", "start": 85.92, "duration": 5.22}, {"text": "d'abord \u00e0 le remercier pour cela je ne", "start": 87.96, "duration": 4.5}, {"text": "suis pas habitu\u00e9 vous le savez bien", "start": 91.14, "duration": 4.26}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 me retrouver de ce c\u00f4t\u00e9 du", "start": 92.46, "duration": 4.92}, {"text": "pupitre mais je saurai je peux vous", "start": 95.4, "duration": 4.38}, {"text": "l'assurer enti\u00e8rement dispos\u00e9 \u00e0 r\u00e9pondre", "start": 97.38, "duration": 4.62}, {"text": "\u00e0 toutes vos questions aujourd'hui et", "start": 99.78, "duration": 3.78}, {"text": "dans les semaines \u00e0 venir de la mani\u00e8re", "start": 102.0, "duration": 5.28}, {"text": "la plus compl\u00e8te possible", "start": 103.56, "duration": 5.28}, {"text": "hier soir c'est tenu le premier bureau", "start": 107.28, "duration": 3.18}, {"text": "ex\u00e9cutif de Renaissance dont voici le", "start": 108.84, "duration": 4.319}, {"text": "compte rendu St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 d'abord", "start": 110.46, "duration": 4.619}, {"text": "tenu \u00e0 remercier les marcheurs les", "start": 113.159, "duration": 3.901}, {"text": "membres de territoire de progr\u00e8s et", "start": 115.079, "duration": 3.841}, {"text": "d'agir pour avoir \u00e9t\u00e9 hier et pour la", "start": 117.06, "duration": 3.96}, {"text": "premi\u00e8re fois dans ce cadre autour de la", "start": 118.92, "duration": 4.559}, {"text": "m\u00eame table tout particuli\u00e8rement et je", "start": 121.02, "duration": 4.08}, {"text": "cite St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 les secr\u00e9taires", "start": 123.479, "duration": 3.18}, {"text": "g\u00e9n\u00e9raux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s d'avoir accept\u00e9 de", "start": 125.1, "duration": 4.2}, {"text": "prendre ce r\u00f4le au sein du parti et de", "start": 126.659, "duration": 5.041}, {"text": "s'\u00eatre rendu disponible depuis le", "start": 129.3, "duration": 5.1}, {"text": "congr\u00e8s fondateur de Renaissance au", "start": 131.7, "duration": 4.74}, {"text": "Louvre le Bureau Ex\u00e9cutif d'hier a dans", "start": 134.4, "duration": 4.08}, {"text": "un premier temps permis d'acter un", "start": 136.44, "duration": 3.72}, {"text": "calendrier politique pour les semaines", "start": 138.48, "duration": 3.839}, {"text": "et pour les mois \u00e0 venir que je vais", "start": 140.16, "duration": 4.2}, {"text": "vous d\u00e9voiler depuis le congr\u00e8s du 17", "start": 142.319, "duration": 4.741}, {"text": "septembre une campagne d'adh\u00e9sion a \u00e9t\u00e9", "start": 144.36, "duration": 4.14}, {"text": "lanc\u00e9e avec une mobilisation sur le", "start": 147.06, "duration": 3.539}, {"text": "terrain partout en France les premiers", "start": 148.5, "duration": 3.599}, {"text": "r\u00e9sultats sont extr\u00eamement satisfaisants", "start": 150.599, "duration": 4.201}, {"text": "Renaissance en registre en moyenne 1000", "start": 152.099, "duration": 4.561}, {"text": "nouvelles adh\u00e9sions par jour depuis le", "start": 154.8, "duration": 3.78}, {"text": "20 septembre dernier", "start": 156.66, "duration": 3.0}, {"text": "vous trouverez d'ailleurs dans le", "start": 158.58, "duration": 2.7}, {"text": "dossier de presse quelques-uns des", "start": 159.66, "duration": 3.42}, {"text": "visuels et autres mat\u00e9riels mis \u00e0 deux", "start": 161.28, "duration": 3.0}, {"text": "disposition de nos militants pour cette", "start": 163.08, "duration": 3.54}, {"text": "campagne ce dispositif est appel\u00e9 bien", "start": 164.28, "duration": 3.48}, {"text": "s\u00fbr \u00e0 monter en puissance dans les", "start": 166.62, "duration": 3.06}, {"text": "prochaines semaines avec par exemple une", "start": 167.76, "duration": 3.78}, {"text": "campagne d'affichage militant", "start": 169.68, "duration": 3.48}, {"text": "Renaissance par ailleurs vous l'avez", "start": 171.54, "duration": 4.559}, {"text": "s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 constat\u00e9 sera \u00e9videmment", "start": 173.16, "duration": 5.34}, {"text": "tr\u00e8s pr\u00e9sent sur le terrain num\u00e9rique de", "start": 176.099, "duration": 3.481}, {"text": "nombreuses campagnes sont nos r\u00e9seaux", "start": 178.5, "duration": 2.879}, {"text": "sociaux la premi\u00e8re va durer un mois", "start": 179.58, "duration": 3.239}, {"text": "avec de nouveaux contenus qui seront", "start": 181.379, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9voil\u00e9s chaque jour", "start": 182.819, "duration": 4.441}, {"text": "et elle sera d'ailleurs d\u00e9voil\u00e9e d\u00e8s", "start": 184.459, "duration": 4.181}, {"text": "demain \u00e0 votre disposition si vous", "start": 187.26, "duration": 2.759}, {"text": "voulez plus d'informations sur le", "start": 188.64, "duration": 3.12}, {"text": "calendrier les secr\u00e9taires g\u00e9n\u00e9raux", "start": 190.019, "duration": 3.3}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti seront d\u00e9ploy\u00e9s sur le", "start": 191.76, "duration": 3.42}, {"text": "terrain avec les militants lors des", "start": 193.319, "duration": 4.741}, {"text": "rentr\u00e9es politiques du parti \u00e0 partir", "start": 195.18, "duration": 4.5}, {"text": "d'aujourd'hui et ce jusqu'au 15 octobre", "start": 198.06, "duration": 3.84}, {"text": "d'autres dates ont \u00e9t\u00e9 act\u00e9es hier en", "start": 199.68, "duration": 3.54}, {"text": "bureau ex\u00e9cutif les \u00e9lections des", "start": 201.9, "duration": 3.479}, {"text": "assembl\u00e9es d\u00e9partementales auront lieu", "start": 203.22, "duration": 5.28}, {"text": "les 28 et 29 janvier 2023 la mise en", "start": 205.379, "duration": 4.28}, {"text": "place de l'assembl\u00e9e des territoires", "start": 208.5, "duration": 3.239}, {"text": "devraient intervenir dans le courant du", "start": 209.659, "duration": 4.72}, {"text": "mois de mars 2023 le Conseil national", "start": 211.739, "duration": 6.0}, {"text": "aura lieu au premier semestre 2023 je", "start": 214.379, "duration": 5.22}, {"text": "vous redirai bien \u00e9videmment je vais un", "start": 217.739, "duration": 4.321}, {"text": "peu trop vite et enfin l'universit\u00e9 de", "start": 219.599, "duration": 4.741}, {"text": "rentrer de Renaissance se tiendra \u00e0 la", "start": 222.06, "duration": 6.0}, {"text": "fin de l'\u00e9t\u00e9 prochain j'ajoute \u00e9galement", "start": 224.34, "duration": 5.58}, {"text": "qu'une rencontre entre les repr\u00e9sentants", "start": 228.06, "duration": 4.2}, {"text": "du Parti les \u00e9lus locaux Renaissance se", "start": 229.92, "duration": 4.2}, {"text": "tiendra en marge du congr\u00e8s des maires", "start": 232.26, "duration": 3.839}, {"text": "de France \u00e0 la fin du mois de novembre", "start": 234.12, "duration": 5.339}, {"text": "je vous redirai toutes les dates s'il y", "start": 236.099, "duration": 5.28}, {"text": "a besoin de pr\u00e9cisions sur ce calendrier", "start": 239.459, "duration": 4.92}, {"text": "act\u00e9 hier", "start": 241.379, "duration": 4.561}, {"text": "St\u00e9phane sa journ\u00e9e a par la suite", "start": 244.379, "duration": 3.241}, {"text": "annonc\u00e9 les fonctions des secr\u00e9taires", "start": 245.94, "duration": 3.48}, {"text": "g\u00e9n\u00e9raux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s dont je ne vous", "start": 247.62, "duration": 2.88}, {"text": "rappelle pas la liste elle est publique", "start": 249.42, "duration": 2.879}, {"text": "vous la retrouvez sur le site de", "start": 250.5, "duration": 3.299}, {"text": "renaissance et dans le dossier de presse", "start": 252.299, "duration": 3.66}, {"text": "mis \u00e0 votre disposition en revanche", "start": 253.799, "duration": 4.44}, {"text": "mandalor a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e par le secr\u00e9taire", "start": 255.959, "duration": 4.74}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral du parti de mettre en place une", "start": 258.239, "duration": 4.081}, {"text": "feuille de route chacune et chacun dans", "start": 260.699, "duration": 3.361}, {"text": "leur domaine de comp\u00e9tences pour nourrir", "start": 262.32, "duration": 4.5}, {"text": "le positionnement de fond du parti aussi", "start": 264.06, "duration": 5.88}, {"text": "bien sur les id\u00e9es que sur la m\u00e9thode \u00e0", "start": 266.82, "duration": 5.099}, {"text": "inventer ou \u00e0 r\u00e9inventer pour expliquer", "start": 269.94, "duration": 5.1}, {"text": "celle-ci les membres du bureau ex\u00e9cutifs", "start": 271.919, "duration": 4.981}, {"text": "font enfin nomm\u00e9 les personnes suivantes", "start": 275.04, "duration": 4.14}, {"text": "au poste de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 fonctionnel aupr\u00e8s", "start": 276.9, "duration": 5.28}, {"text": "des diff\u00e9rents secr\u00e9taires g\u00e9n\u00e9raux des", "start": 279.18, "duration": 5.579}, {"text": "l\u00e9gumes Pierre-Alexandre Anglade d\u00e9nomm\u00e9", "start": 282.18, "duration": 4.739}, {"text": "\u00e0 la pr\u00e9paration des \u00e9lections", "start": 284.759, "duration": 5.701}, {"text": "europ\u00e9ennes Emily Chalas \u00e0 celle des", "start": 286.919, "duration": 6.78}, {"text": "\u00e9lections locales Catherine Fabre au", "start": 290.46, "duration": 6.06}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de circonscription violette", "start": 293.699, "duration": 5.94}, {"text": "spielboot Bertrand massinet et Quentin", "start": 296.52, "duration": 4.98}, {"text": "bataillon sont nomm\u00e9s d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s", "start": 299.639, "duration": 3.361}, {"text": "fonctionnels aux assembl\u00e9es", "start": 301.5, "duration": 3.479}, {"text": "d\u00e9partementales", "start": 303.0, "duration": 4.08}, {"text": "Jean-Marc Borello se chargera de la", "start": 304.979, "duration": 3.961}, {"text": "lutte contre l'ing\u00e9rence et les fake", "start": 307.08, "duration": 4.92}, {"text": "news Benjamin dijane et Jonathan Gu\u00e9mas", "start": 308.94, "duration": 6.259}, {"text": "sont nomm\u00e9s au p\u00f4le argumentaire", "start": 312.0, "duration": 6.06}, {"text": "Anne de besser assurera le relais avec", "start": 315.199, "duration": 6.28}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 civile Sacha Houlier avec les", "start": 318.06, "duration": 5.88}, {"text": "partenaires sociaux mode r\u00e9gion et", "start": 321.479, "duration": 4.141}, {"text": "Xavier yakovelli seront en charge des", "start": 323.94, "duration": 4.62}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements nationaux Julien Miro est", "start": 325.62, "duration": 4.2}, {"text": "nomm\u00e9 aux nouveaux outils partisans", "start": 328.56, "duration": 3.18}, {"text": "colis \u00e0 Besnier \u00e0 la sobri\u00e9t\u00e9", "start": 329.82, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique du parti Antoine Armand sera", "start": 331.74, "duration": 4.739}, {"text": "en charge des dons tevaro fricht de", "start": 334.5, "duration": 4.5}, {"text": "l'outre-mer Guillaume Gouffier chat du", "start": 336.479, "duration": 4.081}, {"text": "r\u00e8glement int\u00e9rieur et de la r\u00e9forme des", "start": 339.0, "duration": 4.199}, {"text": "statuts Marie-Ange Rousselot est nomm\u00e9", "start": 340.56, "duration": 4.26}, {"text": "aux Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger Marie", "start": 343.199, "duration": 3.481}, {"text": "gu\u00e9venou pour le Conseil national de la", "start": 344.82, "duration": 4.74}, {"text": "refondation et enfin Marie-Ange badin", "start": 346.68, "duration": 6.18}, {"text": "assurera le lien avec l'Assembl\u00e9e des", "start": 349.56, "duration": 4.919}, {"text": "territoires", "start": 352.86, "duration": 3.559}, {"text": "dernier point et j'en terminerai par l\u00e0", "start": 354.479, "duration": 3.78}, {"text": "St\u00e9phane c'est journ\u00e9e a propos\u00e9 au", "start": 356.419, "duration": 3.34}, {"text": "bureau ex\u00e9cutif de nommer madame la", "start": 358.259, "duration": 3.78}, {"text": "s\u00e9natrice n'a d\u00e9j\u00e0 en tant que", "start": 359.759, "duration": 4.641}, {"text": "pr\u00e9sidente de la commission des conflits", "start": 362.039, "duration": 4.621}, {"text": "Marl\u00e8ne Schiappa \u00e0 elle a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e", "start": 364.4, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9sident de la cellule de pr\u00e9vention", "start": 366.66, "duration": 5.28}, {"text": "d'\u00e9coute et d'alerte je pr\u00e9cise comme la", "start": 368.16, "duration": 5.64}, {"text": "rappeler en d\u00e9but de semaine le garde", "start": 371.94, "duration": 4.5}, {"text": "des sceaux et Dupond-Moretti que nous ne", "start": 373.8, "duration": 5.04}, {"text": "souscrivons pas au concept de justice", "start": 376.44, "duration": 3.84}, {"text": "priv\u00e9 qu'on a pu observer dans certaines", "start": 378.84, "duration": 3.96}, {"text": "organisations politiques en aucun cas", "start": 380.28, "duration": 3.9}, {"text": "cette cellule a pour objet de se", "start": 382.8, "duration": 4.32}, {"text": "substituer \u00e0 l'autorit\u00e9 judiciaire et", "start": 384.18, "duration": 4.2}, {"text": "nous l'avons d'ailleurs \u00e9crit en toutes", "start": 387.12, "duration": 3.48}, {"text": "lettres dans nos statuts qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 388.38, "duration": 5.759}, {"text": "largement vot\u00e9 par nos adh\u00e9rents je me", "start": 390.6, "duration": 5.34}, {"text": "tiens d\u00e9sormais \u00e0 votre disposition pour", "start": 394.139, "duration": 5.721}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 toutes vos questions", "start": 395.94, "duration": 3.92}, {"text": "Maxence bonjour Lo\u00efc Maxence lombric", "start": 402.62, "duration": 7.66}, {"text": "France Inter cette cellule contre les", "start": 407.1, "duration": 4.86}, {"text": "violences sexistes et sexuelles en quoi", "start": 410.28, "duration": 3.3}, {"text": "elle sera ind\u00e9pendante avec une ministre", "start": 411.96, "duration": 4.019}, {"text": "\u00e0 sa t\u00eate Marl\u00e8ne Schiappa et pourquoi", "start": 413.58, "duration": 3.6}, {"text": "elle serait meilleur que toutes les", "start": 415.979, "duration": 2.16}, {"text": "autres c'est ce qu'elle dit dans Le", "start": 417.18, "duration": 3.299}, {"text": "Parisien ce matin en quoi celle de la", "start": 418.139, "duration": 4.921}, {"text": "gauche pourquoi celle des parties gauche", "start": 420.479, "duration": 5.641}, {"text": "ont \u00e9chou\u00e9 on a vu chez certains partis", "start": 423.06, "duration": 4.38}, {"text": "de gauche je prends l'exemple de", "start": 426.12, "duration": 3.12}, {"text": "d'Europe \u00c9cologie Les Verts que des", "start": 427.44, "duration": 3.72}, {"text": "signalements ont \u00e9t\u00e9 faits hors de ces", "start": 429.24, "duration": 3.54}, {"text": "cellules notamment sur les plateaux de", "start": 431.16, "duration": 4.259}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision on a l'impression qu'on est", "start": 432.78, "duration": 4.08}, {"text": "effectivement dans une sorte de justice", "start": 435.419, "duration": 2.881}, {"text": "priv\u00e9 c'est ce qui s'est pass\u00e9 dans le", "start": 436.86, "duration": 3.959}, {"text": "cas Julien Bayou avec cette affirmation", "start": 438.3, "duration": 4.799}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9e par Sandrine Rosso sur le", "start": 440.819, "duration": 4.38}, {"text": "plateau de de France 5 de c'est \u00e0 vous", "start": 443.099, "duration": 3.6}, {"text": "on dit pas que chez Renaissance au", "start": 445.199, "duration": 3.541}, {"text": "format mieux que les autres on essaye", "start": 446.699, "duration": 3.78}, {"text": "d'apprendre et on se f\u00e9licite que la", "start": 448.74, "duration": 3.78}, {"text": "parole se lib\u00e8re que les outils soient \u00e0", "start": 450.479, "duration": 3.181}, {"text": "disposition des organisations politiques", "start": 452.52, "duration": 3.54}, {"text": "pour que justement on \u00e9vite ce genre de", "start": 453.66, "duration": 4.02}, {"text": "sujet ou en tout cas qu'on puisse", "start": 456.06, "duration": 3.62}, {"text": "accompagner les femmes en tout cas", "start": 457.68, "duration": 3.9}, {"text": "victimes de violences sexuelles et", "start": 459.68, "duration": 3.28}, {"text": "sexistes on n'est pas dans une justice", "start": 461.58, "duration": 2.82}, {"text": "priv\u00e9e on n'est pas dans de la", "start": 462.96, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9nonciation de la judiciarisation de", "start": 464.4, "duration": 5.04}, {"text": "partis politiques cette cellule elle", "start": 466.919, "duration": 6.12}, {"text": "sera amen\u00e9e \u00e0 accompagner les femmes qui", "start": 469.44, "duration": 4.68}, {"text": "le d\u00e9sirent ou toutes les personnes", "start": 473.039, "duration": 4.321}, {"text": "d'ailleurs qui se disent victimes de", "start": 474.12, "duration": 5.519}, {"text": "violence sexuelles sexistes vers les", "start": 477.36, "duration": 3.839}, {"text": "autorit\u00e9s comp\u00e9tentes les autorit\u00e9s de", "start": 479.639, "duration": 4.5}, {"text": "police les autorit\u00e9s de justice Marl\u00e8ne", "start": 481.199, "duration": 5.101}, {"text": "Schiappa et ministre mais il y a un", "start": 484.139, "duration": 4.141}, {"text": "coll\u00e8ge autour d'elle de personnalit\u00e9s", "start": 486.3, "duration": 4.14}, {"text": "ind\u00e9pendantes qui seront en charge de", "start": 488.28, "duration": 5.78}, {"text": "cette cellule de pr\u00e9vention et d'alerte", "start": 490.44, "duration": 3.62}, {"text": "je vous invite \u00e0 vous rapprocher de", "start": 500.72, "duration": 4.419}, {"text": "Marl\u00e8ne Schiappa qui pr\u00e9sidera cette", "start": 503.099, "duration": 3.78}, {"text": "cellule je n'ai pas la liste des", "start": 505.139, "duration": 3.96}, {"text": "personnes qui la composent elles ont \u00e9t\u00e9", "start": 506.879, "duration": 4.32}, {"text": "gagner d\u00e9j\u00e0 ou c'est en cours je vous", "start": 509.099, "duration": 3.18}, {"text": "invite \u00e0 vous rapprocher de Marl\u00e8ne", "start": 511.199, "duration": 2.58}, {"text": "chauffage n'est malheureusement pas la", "start": 512.279, "duration": 5.541}, {"text": "liste \u00e0 vous communiquer de cette s\u00e9rie", "start": 513.779, "duration": 4.041}, {"text": "sur la question des retraites est-ce", "start": 525.5, "duration": 3.82}, {"text": "qu'il a cette question a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e", "start": 527.64, "duration": 3.6}, {"text": "hier en pur\u00e9e dans quelle mesure le", "start": 529.32, "duration": 3.079}, {"text": "parti", "start": 531.24, "duration": 3.779}, {"text": "va \u00eatre aussi impliqu\u00e9 sur cette", "start": 532.399, "duration": 4.081}, {"text": "question", "start": 535.019, "duration": 3.901}, {"text": "avec notamment la question de l'\u00e2ge de", "start": 536.48, "duration": 4.0}, {"text": "65 ans voil\u00e0 est-ce qu'il y a des", "start": 538.92, "duration": 2.53}, {"text": "r\u00e9flexions au sein du parti", "start": 540.48, "duration": 2.52}, {"text": "[Musique]", "start": 541.45, "duration": 3.65}, {"text": "le parti prendra toute sa part \u00e0 la", "start": 543.0, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9flexion qui a propos\u00e9 la premi\u00e8re", "start": 545.1, "duration": 5.28}, {"text": "ministre cette nouvelle phase de", "start": 547.8, "duration": 5.82}, {"text": "concertation en lien avec les forces", "start": 550.38, "duration": 4.92}, {"text": "politiques dont Renaissance fait bien", "start": 553.62, "duration": 5.04}, {"text": "s\u00fbr partie des forces sociales des", "start": 555.3, "duration": 4.52}, {"text": "partenaires sociaux", "start": 558.66, "duration": 5.4}, {"text": "Renaissance a travaill\u00e9 ces derniers", "start": 559.82, "duration": 5.519}, {"text": "mois bien \u00e9videmment dans le cadre de la", "start": 564.06, "duration": 3.54}, {"text": "de la campagne pr\u00e9sidentielle \u00e0 un", "start": 565.339, "duration": 4.661}, {"text": "projet le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique si", "start": 567.6, "duration": 4.02}, {"text": "j'en croise que vous avez tous \u00e9crit", "start": 570.0, "duration": 4.08}, {"text": "mercredi soir a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair on", "start": 571.62, "duration": 5.1}, {"text": "revient au projet initial de sa campagne", "start": 574.08, "duration": 4.379}, {"text": "pr\u00e9sidentielle c'est ce qui sera soumis", "start": 576.72, "duration": 4.619}, {"text": "\u00e0 la concertation \u00e0 la n\u00e9gociation avec", "start": 578.459, "duration": 4.921}, {"text": "les forces politiques et sociales donc", "start": 581.339, "duration": 3.541}, {"text": "Renaissance prendra toute sa part dans", "start": 583.38, "duration": 3.0}, {"text": "la perspective d'adopter un projet de", "start": 584.88, "duration": 2.639}, {"text": "loi avant la fin de l'hiver comme l'a", "start": 586.38, "duration": 3.36}, {"text": "rappel\u00e9 la premi\u00e8re ministre pardon si", "start": 587.519, "duration": 4.38}, {"text": "je pr\u00e9c\u00e8de une autre une autre question", "start": 589.74, "duration": 4.56}, {"text": "mais dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 c'est", "start": 591.899, "duration": 4.701}, {"text": "concertations ou ses n\u00e9gociations", "start": 594.3, "duration": 4.44}, {"text": "ne parvenait pas \u00e0 lever tous les", "start": 596.6, "duration": 3.46}, {"text": "blocages politiques qui pourraient", "start": 598.74, "duration": 4.86}, {"text": "exister \u00e0 l'issue de celle-ci alors sera", "start": 600.06, "duration": 8.3}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 retourner en campagne \u00e9lectorale", "start": 603.6, "duration": 4.76}, {"text": "vous m'avez compris", "start": 611.58, "duration": 4.379}, {"text": "bonjour David et Basso pourrait r\u00e9active", "start": 613.98, "duration": 4.44}, {"text": "je voulais savoir sur la question des", "start": 615.959, "duration": 4.621}, {"text": "ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res dans les parties", "start": 618.42, "duration": 4.56}, {"text": "on a un peu l'impression que le RN vous", "start": 620.58, "duration": 4.14}, {"text": "a un peu court-circuit\u00e9 sur \u00e7a beaucoup", "start": 622.98, "duration": 4.919}, {"text": "de vos de vos cadres avaient dit qu'il", "start": 624.72, "duration": 4.08}, {"text": "voulait une commission d'enqu\u00eate", "start": 627.899, "duration": 2.641}, {"text": "finalement elle n'a jamais \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e", "start": 628.8, "duration": 3.539}, {"text": "est-ce que vous soutiendrez celle du RN", "start": 630.54, "duration": 4.02}, {"text": "et ou alors est-ce que vous en", "start": 632.339, "duration": 3.361}, {"text": "proposerez une autre est-ce que vous", "start": 634.56, "duration": 3.54}, {"text": "\u00eates disons serein face \u00e0 la perspective", "start": 635.7, "duration": 4.02}, {"text": "d'une telle commission alors c'est fait", "start": 638.1, "duration": 2.88}, {"text": "de ce journ\u00e9e a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair lors de", "start": 639.72, "duration": 2.66}, {"text": "ces interventions", "start": 640.98, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9centes dans les m\u00e9dias notamment il a", "start": 642.38, "duration": 4.48}, {"text": "le soulev\u00e9 cette question de l'ing\u00e9rence", "start": 645.42, "duration": 3.599}, {"text": "dans les parties politiques en revanche", "start": 646.86, "duration": 3.12}, {"text": "vous comprendrez tr\u00e8s bien que", "start": 649.019, "duration": 3.181}, {"text": "Renaissance le parti n'a pas \u00e9videmment", "start": 649.98, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 s'ing\u00e9rer si je puis dire dans la vie", "start": 652.2, "duration": 4.259}, {"text": "du groupe parlementaire \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 654.3, "duration": 5.94}, {"text": "nationale qui prendra sa d\u00e9cision de ce", "start": 656.459, "duration": 5.641}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 l\u00e0 en revanche vous l'avez vu dans", "start": 660.24, "duration": 3.24}, {"text": "les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s fonctionnels nous avons", "start": 662.1, "duration": 4.14}, {"text": "nomm\u00e9 hier en bureau ex\u00e9cutif Jean-Marc", "start": 663.48, "duration": 5.039}, {"text": "Borello en charge de cette question de", "start": 666.24, "duration": 3.9}, {"text": "la lutte contre contre les ing\u00e9rences", "start": 668.519, "duration": 4.141}, {"text": "notamment \u00e9trang\u00e8res et de et de pays", "start": 670.14, "duration": 5.52}, {"text": "notamment et de la lutte contre les fake", "start": 672.66, "duration": 5.28}, {"text": "news donc nous r\u00e9fl\u00e9chissons avec tous", "start": 675.66, "duration": 4.859}, {"text": "les membres du bourre ex\u00e9cutif assez \u00e0", "start": 677.94, "duration": 5.12}, {"text": "ces questions l\u00e0 bien \u00e9videmment", "start": 680.519, "duration": 2.541}, {"text": "hier le comit\u00e9 pardon le Conseil", "start": 692.1, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9conomique social et environnemental a", "start": 695.82, "duration": 4.44}, {"text": "lanc\u00e9 la la convention citoyenne fin de", "start": 697.62, "duration": 5.06}, {"text": "vie qui sera pr\u00e9sid\u00e9e par Claire Toury", "start": 700.26, "duration": 5.28}, {"text": "cette commission va commencer \u00e0", "start": 702.68, "duration": 4.719}, {"text": "travailler le 9 d\u00e9cembre est-ce que vous", "start": 705.54, "duration": 5.039}, {"text": "partiez Renaissance \u00e0 les prendre une", "start": 707.399, "duration": 5.221}, {"text": "position claire peut-\u00eatre que St\u00e9phane", "start": 710.579, "duration": 4.081}, {"text": "s\u00e9journer l'a d\u00e9j\u00e0 fait dans le pass\u00e9", "start": 712.62, "duration": 3.839}, {"text": "c'est \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 en d\u00e9bat autour de la", "start": 714.66, "duration": 4.2}, {"text": "proposition de jean-Louis Touraine en", "start": 716.459, "duration": 4.38}, {"text": "2021 est-ce que vous prendrez une", "start": 718.86, "duration": 4.56}, {"text": "position pour ou contre l'euthanasie le", "start": 720.839, "duration": 4.5}, {"text": "parti prendra toute sa part c'est la", "start": 723.42, "duration": 3.06}, {"text": "feuille de route qui a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e par", "start": 725.339, "duration": 3.541}, {"text": "Stephen s\u00e9journ\u00e9 il y a un imp\u00e9ratif \u00e0", "start": 726.48, "duration": 3.599}, {"text": "ce que cette question soit pos\u00e9e dans le", "start": 728.88, "duration": 2.519}, {"text": "d\u00e9bat public il faut interroger les", "start": 730.079, "duration": 2.82}, {"text": "Fran\u00e7ais sur cette question qui rel\u00e8ve", "start": 731.399, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9videmment vous le savez de l'intime", "start": 732.899, "duration": 3.06}, {"text": "c'est une question de soci\u00e9t\u00e9 c'est le", "start": 734.279, "duration": 3.901}, {"text": "sens de cette convention citoyenne qui a", "start": 735.959, "duration": 3.421}, {"text": "souhait\u00e9 mettre en place le pr\u00e9sident de", "start": 738.18, "duration": 3.06}, {"text": "la R\u00e9publique le parti Renaissance il", "start": 739.38, "duration": 5.04}, {"text": "prendra toute sa part nous voulons vivre", "start": 741.24, "duration": 4.86}, {"text": "aujourd'hui dans un pays o\u00f9 on puisse", "start": 744.42, "duration": 5.0}, {"text": "mourir dans la dignit\u00e9", "start": 746.1, "duration": 3.32}, {"text": "s'il n'y a pas d'autres questions je", "start": 755.899, "duration": 5.021}, {"text": "vous remercie d'avoir \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent \u00e0", "start": 759.3, "duration": 2.64}, {"text": "cette premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse", "start": 760.92, "duration": 2.46}, {"text": "apr\u00e8s le Bureau Ex\u00e9cutif de renaissance", "start": 761.94, "duration": 3.42}, {"text": "le prochain Bureau Ex\u00e9cutif je voulais", "start": 763.38, "duration": 3.36}, {"text": "pas dit dans le calendrier aura lieu le", "start": 765.36, "duration": 4.14}, {"text": "10 octobre et sera \u00e0 nouveau suivi d'une", "start": 766.74, "duration": 7.64}, {"text": "conf\u00e9rence de presse merci \u00e0 tous merci", "start": 769.5, "duration": 4.88}, {"text": "[Musique]", "start": 784.2, "duration": 3.12}, {"text": "[Musique]", "start": 791.39, "duration": 5.76}, {"text": "[Musique]", "start": 804.58, "duration": 3.139}, {"text": "[Musique]", "start": 823.86, "duration": 3.129}, {"text": "[Musique]", "start": 831.05, "duration": 5.759}, {"text": "[Musique]", "start": 844.24, "duration": 3.149}]}