{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "monsieur bernalicis pour le groupe la", "start": 0.0, "duration": 10.05}, {"text": "france est soumise merci g\u00e9n\u00e9ral j'ai", "start": 2.01, "duration": 11.22}, {"text": "une question concernant monsieur kraz", "start": 10.05, "duration": 7.62}, {"text": "est-ce que suite au renvoi que vous avez", "start": 13.23, "duration": 6.84}, {"text": "effectu\u00e9s est ce que vous avez cherch\u00e9", "start": 17.67, "duration": 7.8}, {"text": "tout de m\u00eame \u00e0 enqu\u00eater on va voir si", "start": 20.07, "duration": 7.41}, {"text": "c'\u00e9tait la premi\u00e8re fois qu'il", "start": 25.47, "duration": 3.719}, {"text": "apparaissait dans une op\u00e9ration de", "start": 27.48, "duration": 3.299}, {"text": "maintien de l'ordre ou dans des", "start": 29.189, "duration": 4.411}, {"text": "op\u00e9rations o\u00f9 il brouille de maintien de", "start": 30.779, "duration": 5.96}, {"text": "l'ordre d'autres manifestations sans que", "start": 33.6, "duration": 6.29}, {"text": "ce soit port\u00e9 \u00e0 votre connaissance", "start": 36.739, "duration": 11.5}, {"text": "c'est ma premi\u00e8re question pour traiter", "start": 39.89, "duration": 10.47}, {"text": "rang", "start": 48.239, "duration": 2.121}, {"text": "je n'ai pas enqu\u00eater aux censeurs un", "start": 51.329, "duration": 5.341}, {"text": "stricto sensu sur les activit\u00e9s dans les", "start": 54.09, "duration": 4.83}, {"text": "cendres benalla en dehors de ces", "start": 56.67, "duration": 4.35}, {"text": "p\u00e9riodes pas pardon fut monsieur traces", "start": 58.92, "duration": 7.98}, {"text": "en dehors de ces p\u00e9riodes de r\u00e9serve ce", "start": 61.02, "duration": 7.5}, {"text": "que j'ai v\u00e9rifi\u00e9 par acquis de", "start": 66.9, "duration": 7.95}, {"text": "conscience c'est qu'il l'\u00e9tait bien hors", "start": 68.52, "duration": 9.15}, {"text": "champ d'une convocation op\u00e9rationnel 1er", "start": 74.85, "duration": 6.659}, {"text": "mai \u00e7a m'a amen\u00e9 \u00e0 v\u00e9rifier la derni\u00e8re", "start": 77.67, "duration": 5.79}, {"text": "convocation de vincent kra zetec au 25", "start": 81.509, "duration": 6.841}, {"text": "octobre 25 avril par dont gerry fier", "start": 83.46, "duration": 8.699}, {"text": "par acquis de conscience que son arme", "start": 88.35, "duration": 6.03}, {"text": "\u00e9tait bien rester \u00e9tait bien \u00e0", "start": 92.159, "duration": 7.5}, {"text": "l'armurerie haye est \u00e9videmment", "start": 94.38, "duration": 6.3}, {"text": "et l\u00e0 se sont arr\u00eat\u00e9s mais", "start": 99.659, "duration": 5.601}, {"text": "investigations et \u00e0 ma connaissance", "start": 100.68, "duration": 7.53}, {"text": "et c'est un fait av\u00e9r\u00e9 lorsque monsieur", "start": 105.26, "duration": 4.39}, {"text": "vincent kraz \u00e9tait convoqu\u00e9 la", "start": 108.21, "duration": 3.15}, {"text": "pr\u00e9sidence de r\u00e9publique dans le cadre", "start": 109.65, "duration": 4.74}, {"text": "de ses missions d \u00e2me op\u00e9rationnel il ne", "start": 111.36, "duration": 5.76}, {"text": "faisait il n'a particip\u00e9 qu'aux missions", "start": 114.39, "duration": 6.56}, {"text": "pour lesquelles je vous demande \u00e0 tes", "start": 117.12, "duration": 3.83}, {"text": "bien je vous le confirme et larmes qu'il", "start": 123.98, "duration": 5.41}, {"text": "a sur lui le 1er mai et celle qui \u00e9tait", "start": 127.26, "duration": 3.99}, {"text": "du coup rester au service a posteriori", "start": 129.39, "duration": 5.76}, {"text": "du 1er mai apr\u00e8s son renvoi je ne sais", "start": 131.25, "duration": 6.3}, {"text": "pas si pour telle en premier mais tout", "start": 135.15, "duration": 4.98}, {"text": "ce que tout ce que je sais c'est est qu'", "start": 137.55, "duration": 5.34}, {"text": "il ne pouvait pas porter une arme du", "start": 140.13, "duration": 4.86}, {"text": "moment militaire et apr\u00e8s on rentre dans", "start": 142.89, "duration": 4.73}, {"text": "dans l'instruction", "start": 144.99, "duration": 4.53}, {"text": "vous avez dit tout \u00e0 l'heure que vous", "start": 147.62, "duration": 5.5}, {"text": "avez cherch\u00e9 \u00e0 joindre monsieur benalla", "start": 149.52, "duration": 7.02}, {"text": "sur son t\u00e9l\u00e9phone sur la p\u00e9riode du ce", "start": 153.12, "duration": 5.25}, {"text": "de sa mise de sa mise \u00e0 pied de", "start": 156.54, "duration": 3.24}, {"text": "suspension je pas comment on doit dire", "start": 158.37, "duration": 5.99}, {"text": "la sanction pour quelles raisons", "start": 159.78, "duration": 4.58}, {"text": "\u00e9coutez nous \u00e9changions sur nombre de", "start": 166.13, "duration": 8.32}, {"text": "dossiers y compris sur sur la ds p\u00e8re", "start": 171.0, "duration": 5.6}, {"text": "nous \u00e9tions en train de construire", "start": 174.45, "duration": 5.7}, {"text": "l'espace op\u00e9rationnel", "start": 176.6, "duration": 4.91}, {"text": "[Musique]", "start": 180.15, "duration": 4.19}, {"text": "j'ai d\u00fb de voir la plaie pour pour un de", "start": 181.51, "duration": 6.94}, {"text": "ces sujets l\u00e0 l\u00e0 encore je n'ai pas la", "start": 184.34, "duration": 6.27}, {"text": "m\u00e9moire pr\u00e9cise de la raison pour", "start": 188.45, "duration": 5.399}, {"text": "laquelle j'ai appris au sanglant c'\u00e9tait", "start": 190.61, "duration": 6.799}, {"text": "dans un cadre purement professionnel", "start": 193.849, "duration": 3.56}, {"text": "derni\u00e8re question", "start": 198.97, "duration": 4.06}, {"text": "on a parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure de police", "start": 200.739, "duration": 3.491}, {"text": "parall\u00e8le ou cha\u00eene de commandement", "start": 203.03, "duration": 2.06}, {"text": "parall\u00e8le etc", "start": 204.23, "duration": 2.729}, {"text": "je pense pas qu'il soit juste de \u00e7a", "start": 205.09, "duration": 3.28}, {"text": "directement et de toute fa\u00e7on elle", "start": 206.959, "duration": 2.791}, {"text": "aurait pas \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e \u00e0 mon sens au", "start": 208.37, "duration": 2.49}, {"text": "sein de la pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique", "start": 209.75, "duration": 2.64}, {"text": "comme \u00e7a \u00e0 la vue de tout le monde bref", "start": 210.86, "duration": 3.629}, {"text": "puisque je sais votre attachement \u00e0 vous", "start": 212.39, "duration": 2.849}, {"text": "et un certain nombre d'autres", "start": 214.489, "duration": 3.451}, {"text": "fonctionnaires \u00e0 la pr\u00e9sidence \u00e0 l'\u00e9tat", "start": 215.239, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e0 ce que \u00e7a repr\u00e9sente et \u00e0 la", "start": 217.94, "duration": 7.439}, {"text": "r\u00e9publique n\u00e9anmoins ace que selon votre", "start": 220.28, "duration": 7.099}, {"text": "id\u00e9e et o\u00f9 l'id\u00e9e qu'on peut se faire de", "start": 225.379, "duration": 6.061}, {"text": "deux l'\u00e9tat le fait qu'ils aient eu des", "start": 227.379, "duration": 6.22}, {"text": "salari\u00e9s de la r\u00e9publique en marre qui", "start": 231.44, "duration": 3.87}, {"text": "soit en m\u00eame temps dans la r\u00e9serve", "start": 233.599, "duration": 3.331}, {"text": "op\u00e9rationnelle sous votre commandement", "start": 235.31, "duration": 5.25}, {"text": "est-ce que cela vous pose la question en", "start": 236.93, "duration": 6.24}, {"text": "termes de s\u00e9paration des pouvoirs parce", "start": 240.56, "duration": 3.84}, {"text": "que la s\u00e9paration des pouvoirs s'entend", "start": 243.17, "duration": 4.05}, {"text": "aussi entre la pr\u00e9sence de la r\u00e9publique", "start": 244.4, "duration": 5.089}, {"text": "et le gouvernement rappelant que le", "start": 247.22, "duration": 4.41}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique n'est pas le", "start": 249.489, "duration": 4.33}, {"text": "chef d administration est si bien le", "start": 251.63, "duration": 3.419}, {"text": "gouvernement qui est le chef d", "start": 253.819, "duration": 4.711}, {"text": "administration du coup est ce que pour", "start": 255.049, "duration": 7.16}, {"text": "vous il ya l\u00e0 un point d' alerte", "start": 258.53, "duration": 3.679}, {"text": "c'est une question que j'ai \u00e9voqu\u00e9e avec", "start": 263.96, "duration": 4.889}, {"text": "patrick strzoda dhr cadre de r\u00e9unions", "start": 266.06, "duration": 5.97}, {"text": "quotidiennes ou hebdomadaires avant", "start": 268.849, "duration": 4.921}, {"text": "d'accepter de prendre vincent kraz", "start": 272.03, "duration": 5.069}, {"text": "notamment nous avons discut\u00e9 de", "start": 273.77, "duration": 6.0}, {"text": "l'opportunit\u00e9 de reprendre dans le rang", "start": 277.099, "duration": 5.521}, {"text": "en raison du fait qu'il \u00e9tait salari\u00e9 de", "start": 279.77, "duration": 6.06}, {"text": "la vue de la marche mais rien", "start": 282.62, "duration": 6.769}, {"text": "juridiquement nous emp\u00eacher de faire", "start": 285.83, "duration": 8.44}, {"text": "on a discut\u00e9 on a bien", "start": 289.389, "duration": 8.241}, {"text": "bord\u00e9s son chant op\u00e9rationnel et nous", "start": 294.27, "duration": 10.02}, {"text": "avons accept\u00e9 alors pour le groupe gdr", "start": 297.63, "duration": 10.22}, {"text": "madame bello freeman", "start": 304.29, "duration": 3.56}]}