{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "monsieur madame les ministres il est", "start": 0.0, "duration": 3.21}, {"text": "fort \u00e0 craindre que la crise sanitaire", "start": 1.949, "duration": 3.451}, {"text": "et \u00e9conomique ne d\u00e9bouche demain sur la", "start": 3.21, "duration": 4.439}, {"text": "troisi\u00e8me crise sociale du quinquennat", "start": 5.4, "duration": 4.529}, {"text": "si pour les deux premi\u00e8res les gilet", "start": 7.649, "duration": 3.511}, {"text": "jaune et la r\u00e9forme des retraites la", "start": 9.929, "duration": 2.46}, {"text": "responsabilit\u00e9 du pr\u00e9sident de la", "start": 11.16, "duration": 2.49}, {"text": "r\u00e9publique \u00e9tait enti\u00e8re", "start": 12.389, "duration": 3.921}, {"text": "elle est bien s\u00fbr moindre pour celle ci", "start": 13.65, "duration": 4.65}, {"text": "cependant comme il n'a pas su r\u00e9pondre", "start": 16.31, "duration": 3.46}, {"text": "aux premi\u00e8res il est fort \u00e0 craindre", "start": 18.3, "duration": 4.08}, {"text": "qu'ils ne sachent r\u00e9pondre \u00e0 celles qui", "start": 19.77, "duration": 2.99}, {"text": "arrivent", "start": 22.38, "duration": 2.639}, {"text": "cette crise sociale sera nous craignons", "start": 22.76, "duration": 3.7}, {"text": "tous marqu\u00e9s par une explosion du", "start": 25.019, "duration": 3.871}, {"text": "ch\u00f4mage cette hausse sera bien s\u00fbr", "start": 26.46, "duration": 4.95}, {"text": "accompagn\u00e9e d'une rar\u00e9faction des offres", "start": 28.89, "duration": 4.68}, {"text": "d'emploi alors comment faire en sorte", "start": 31.41, "duration": 4.26}, {"text": "que nos compatriotes ceux qui nous ont", "start": 33.57, "duration": 2.79}, {"text": "\u00e9lus", "start": 35.67, "duration": 2.31}, {"text": "ce que nous repr\u00e9sentons ce que nous", "start": 36.36, "duration": 3.6}, {"text": "devons servir avant tout soient les", "start": 37.98, "duration": 3.509}, {"text": "premiers \u00e0 retrouver un emploi", "start": 39.96, "duration": 4.2}, {"text": "je vois deux solutions assez simple et", "start": 41.489, "duration": 4.291}, {"text": "surtout peu co\u00fbteuses pour nos finances", "start": 44.16, "duration": 2.219}, {"text": "publiques", "start": 45.78, "duration": 2.79}, {"text": "la premi\u00e8re est de mettre fin au travail", "start": 46.379, "duration": 5.25}, {"text": "d\u00e9tacher ce qui contribuera de plus \u00e0", "start": 48.57, "duration": 4.469}, {"text": "remplir les caisses de nos organismes", "start": 51.629, "duration": 4.051}, {"text": "sociaux et la seconde c'est", "start": 53.039, "duration": 4.59}, {"text": "l'instauration de la priorit\u00e9 nationale", "start": 55.68, "duration": 4.23}, {"text": "je pr\u00e9cise pour les professionnels de", "start": 57.629, "duration": 4.851}, {"text": "l'indignation priorit\u00e9 ne veut pas dire", "start": 59.91, "duration": 4.35}, {"text": "exclusivit\u00e9 il n'est pas question", "start": 62.48, "duration": 3.7}, {"text": "d'emp\u00eacher le trail de personnes de", "start": 64.26, "duration": 3.42}, {"text": "nationalit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re", "start": 66.18, "duration": 3.509}, {"text": "mais comme cela se fait dans beaucoup", "start": 67.68, "duration": 4.47}, {"text": "d'autres pays notamment dans celui de", "start": 69.689, "duration": 4.351}, {"text": "votre ami trudeau il est question que", "start": 72.15, "duration": 3.899}, {"text": "pour un poste le candidat de nationalit\u00e9", "start": 74.04, "duration": 4.74}, {"text": "fran\u00e7aise soit prioritaire par rapport", "start": 76.049, "duration": 5.25}, {"text": "aux candidats de nationalit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re", "start": 78.78, "duration": 4.379}, {"text": "alors je sais bien qu'une partie du", "start": 81.299, "duration": 3.901}, {"text": "patronat n'y est pas favorable car le", "start": 83.159, "duration": 3.451}, {"text": "travail des \u00e9trangers permettent de", "start": 85.2, "duration": 2.82}, {"text": "faire baisser substantiellement les", "start": 86.61, "duration": 2.67}, {"text": "salaires", "start": 88.02, "duration": 2.25}, {"text": "si dans beaucoup de domaines les", "start": 89.28, "duration": 2.67}, {"text": "salaires sont si bas et notamment parmi", "start": 90.27, "duration": 3.15}, {"text": "ceux qui ont oeuvr\u00e9 dans l'ombre durant", "start": 91.95, "duration": 4.05}, {"text": "cette crise c'est en partie \u00e0 cause de", "start": 93.42, "duration": 5.01}, {"text": "l'absence de toute priorit\u00e9 nationale", "start": 96.0, "duration": 7.38}, {"text": "alors madame le ministre monsieur le", "start": 98.43, "duration": 7.14}, {"text": "ministre ma question est simple comme il", "start": 103.38, "duration": 4.739}, {"text": "fut adopt\u00e9e le 10 ao\u00fbt 1932 une loi", "start": 105.57, "duration": 4.47}, {"text": "prot\u00e9geant la main d'oeuvre nationale", "start": 108.119, "duration": 4.381}, {"text": "lors de la grande d\u00e9pression qui a fait", "start": 110.04, "duration": 3.74}, {"text": "suite \u00e0 la crise de 29", "start": 112.5, "duration": 3.96}, {"text": "envisagez-vous de pr\u00e9senter une loi dans", "start": 113.78, "duration": 4.96}, {"text": "le m\u00eame esprit pour supprimer le travail", "start": 116.46, "duration": 4.409}, {"text": "d\u00e9tach\u00e9es et instaurer la priorit\u00e9", "start": 118.74, "duration": 4.26}, {"text": "nationale et ainsi r\u00e9pondre \u00e0 la crise", "start": 120.869, "duration": 5.75}, {"text": "sociale n\u00e9e de la crise sanitaire", "start": 123.0, "duration": 3.619}]}