{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "face \u00e0 la continuit\u00e9 dans le pire nous", "start": 1.16, "duration": 4.08}, {"text": "sommes la promesse du changement nous ne", "start": 3.24, "duration": 3.84}, {"text": "portons ni le d\u00e9f\u00e9tisme de ceux qui", "start": 5.24, "duration": 4.16}, {"text": "veulent isoler la France ni l'ang\u00e9lisme", "start": 7.08, "duration": 4.12}, {"text": "de ceux qui subissent tout sans jamais", "start": 9.4, "duration": 4.199}, {"text": "se rebeller en France en Europe et", "start": 11.2, "duration": 4.639}, {"text": "au-del\u00e0 dans le monde nous assistons \u00e0", "start": 13.599, "duration": 3.84}, {"text": "un ph\u00e9nom\u00e8ne irr\u00e9sistible parce que", "start": 15.839, "duration": 3.721}, {"text": "naturel un ph\u00e9nom\u00e8ne tlurique contre", "start": 17.439, "duration": 3.561}, {"text": "lequel nos adversaires ne pourront", "start": 19.56, "duration": 4.12}, {"text": "lutter le retour des peuples et des", "start": 21.0, "duration": 4.84}, {"text": "nations la France n'a pas besoin de", "start": 23.68, "duration": 4.08}, {"text": "mourir pour que l'Europe vive les", "start": 25.84, "duration": 3.759}, {"text": "nations n'ont pas besoin de s'\u00e9teindre", "start": 27.76, "duration": 4.24}, {"text": "pour que l'Europe brille drapeau de la", "start": 29.599, "duration": 4.001}, {"text": "libert\u00e9 des peuples de la souverainet\u00e9", "start": 32.0, "duration": 3.76}, {"text": "des \u00c9tats de la dignit\u00e9 des nations nous", "start": 33.6, "duration": 4.6}, {"text": "allons le porter et l'\u00e9lever sur tout le", "start": 35.76, "duration": 4.84}, {"text": "Vieux Continent nous tenons \u00e0 l'Europe", "start": 38.2, "duration": 4.48}, {"text": "comme un espace de coop\u00e9ration entre les", "start": 40.6, "duration": 4.6}, {"text": "nations et au grands projets capable", "start": 42.68, "duration": 5.039}, {"text": "d'explorer l'immensit\u00e9 de l'espace et", "start": 45.2, "duration": 4.72}, {"text": "les secrets de la conscience de sonder", "start": 47.719, "duration": 5.041}, {"text": "les oc\u00e9ans et de r\u00eaver aux \u00e9toiles quand", "start": 49.92, "duration": 4.6}, {"text": "ils ont l'ambition de transformer notre", "start": 52.76, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9tat nation en simple conseil r\u00e9gional", "start": 54.52, "duration": 5.08}, {"text": "alors oui il faut les d\u00e9faire dans les", "start": 56.92, "duration": 5.4}, {"text": "urnes je sais d\u00e9j\u00e0 que vous serez au", "start": 59.6, "duration": 5.72}, {"text": "rendez-vous du vote ce 9 juin pour dire", "start": 62.32, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e0 l'Europe et au monde que la France est", "start": 65.32, "duration": 6.4}, {"text": "de retour avec nous la France revient et", "start": 68.32, "duration": 5.88}, {"text": "l'Europe revit vive la r\u00e9publique et", "start": 71.72, "duration": 3.7}, {"text": "vive la", "start": 74.2, "duration": 4.369}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 75.42, "duration": 3.149}, {"text": "France M", "start": 88.84, "duration": 3.16}]}