{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonsoir \u00e0 tous bienvenue dans en toute", "start": 1.1, "duration": 3.61}, {"text": "franchise c'est l'heure de l'interview", "start": 3.24, "duration": 3.45}, {"text": "la premi\u00e8re interview dans une demi", "start": 4.71, "duration": 3.809}, {"text": "heure nous recevrons manu aubry t\u00eate de", "start": 6.69, "duration": 3.09}, {"text": "liste de la france insoumise mais", "start": 8.519, "duration": 2.881}, {"text": "d'abord la t\u00eate de liste des", "start": 9.78, "duration": 3.029}, {"text": "r\u00e9publicains fran\u00e7ois-xavier bellamy", "start": 11.4, "duration": 3.149}, {"text": "bonsoir bonsoir merci d'\u00eatre l\u00e0 on va", "start": 12.809, "duration": 2.881}, {"text": "bien s\u00fbr parler avec vous des", "start": 14.549, "duration": 2.4}, {"text": "europ\u00e9ennes en quelques instants c'est", "start": 15.69, "duration": 2.099}, {"text": "la raison de votre venue", "start": 16.949, "duration": 2.191}, {"text": "j'aimerais qu'on dise d'abord un petit", "start": 17.789, "duration": 2.851}, {"text": "mot de l'actualit\u00e9 du week-end en france", "start": 19.14, "duration": 3.84}, {"text": "et en particulier ce 25e cette", "start": 20.64, "duration": 4.229}, {"text": "d\u00e9mobilisation des gilets jaunes c'est", "start": 22.98, "duration": 3.0}, {"text": "celui qui a enregistr\u00e9 la plus faible", "start": 24.869, "duration": 3.0}, {"text": "mobilisation depuis le d\u00e9but du", "start": 25.98, "duration": 4.98}, {"text": "mouvement en novembre 18900 manifestants", "start": 27.869, "duration": 4.5}, {"text": "hier dans toute la france \u00e0 en croire", "start": 30.96, "duration": 2.939}, {"text": "les chiffres donn\u00e9s par le minist\u00e8re de", "start": 32.369, "duration": 3.091}, {"text": "l'int\u00e9rieur c'est bien s\u00fbr toujours un", "start": 33.899, "duration": 2.641}, {"text": "petit peu plus d'apr\u00e8s les chiffres", "start": 35.46, "duration": 2.22}, {"text": "donn\u00e9s par les gilet jaune", "start": 36.54, "duration": 2.58}, {"text": "est ce que vous \u00eates un mouvement que", "start": 37.68, "duration": 2.64}, {"text": "vous soutenez toujours aujourd'hui est", "start": 39.12, "duration": 3.54}, {"text": "ce que vous trouvez qu'il a du sens dans", "start": 40.32, "duration": 4.469}, {"text": "sa salle a plus aucun sens je crois et", "start": 42.66, "duration": 3.27}, {"text": "d'ailleurs on le voit tr\u00e8s bien dans ces", "start": 44.789, "duration": 2.761}, {"text": "chiffres ceux qui ont voulu dire au tout", "start": 45.93, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9but de ce mouvement leur d\u00e9sespoir", "start": 47.55, "duration": 3.599}, {"text": "devant une fiscalit\u00e9 qui venaient les", "start": 49.649, "duration": 3.121}, {"text": "asphyxier ils ne sont plus l\u00e0", "start": 51.149, "duration": 3.031}, {"text": "aujourd'hui dans ce qui n'est plus que", "start": 52.77, "duration": 4.59}, {"text": "des rituels de de violence et de", "start": 54.18, "duration": 4.53}, {"text": "destruction mise en sc\u00e8ne que le", "start": 57.36, "duration": 3.57}, {"text": "milliard cela dit oui alors c'est vrai", "start": 58.71, "duration": 4.05}, {"text": "qu'il reste sans doute des gens qui", "start": 60.93, "duration": 3.75}, {"text": "veulent ne pas ne pas baisser la garde", "start": 62.76, "duration": 4.71}, {"text": "et ne pas abandonner leur mouvement mais", "start": 64.68, "duration": 3.84}, {"text": "je crois qu'il est temps que tout cela", "start": 67.47, "duration": 2.31}, {"text": "s'arr\u00eate et surtout il est temps que le", "start": 68.52, "duration": 2.43}, {"text": "gouvernement r\u00e9tablisse l'ordre", "start": 69.78, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 plut\u00f4t calme samedi mais le 1er", "start": 70.95, "duration": 3.959}, {"text": "mai on a vu encore \u00e0 quel point", "start": 73.619, "duration": 3.331}, {"text": "effectivement on est aujourd'hui dans", "start": 74.909, "duration": 4.261}, {"text": "une impasse gigantesque je crois que", "start": 76.95, "duration": 4.11}, {"text": "aussi bien sur le plan de la strat\u00e9gie", "start": 79.17, "duration": 4.11}, {"text": "de maintien de l'ordre que sur les", "start": 81.06, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9ponses apport\u00e9es \u00e0 l'issue de cette", "start": 83.28, "duration": 3.18}, {"text": "interminable grands d\u00e9bats le", "start": 84.78, "duration": 3.06}, {"text": "gouvernement n'a pas \u00e9t\u00e9 je crois \u00e0 la", "start": 86.46, "duration": 2.61}, {"text": "hauteur de la situation", "start": 87.84, "duration": 3.029}, {"text": "il est en confiant des des r\u00e9ponses", "start": 89.07, "duration": 2.97}, {"text": "claires soient apport\u00e9es et qu'on puisse", "start": 90.869, "duration": 1.86}, {"text": "tourner cette page", "start": 92.04, "duration": 1.98}, {"text": "alors on va bien s\u00fbr parler des r\u00e9ponses", "start": 92.729, "duration": 2.341}, {"text": "dans quelques instants on va s'arr\u00eater", "start": 94.02, "duration": 2.7}, {"text": "sur ce que vous disiez la partie ordre", "start": 95.07, "duration": 3.45}, {"text": "il ya eu un \u00e9pisode cas particulier a", "start": 96.72, "duration": 3.75}, {"text": "retenu l'attention cette semaine c'est", "start": 98.52, "duration": 3.33}, {"text": "la question de la piti\u00e9 salp\u00eatri\u00e8re le", "start": 100.47, "duration": 2.88}, {"text": "miss \u00e0 l'int\u00e9rieur avait parl\u00e9 d'une", "start": 101.85, "duration": 3.12}, {"text": "attaque de la part de certains", "start": 103.35, "duration": 3.42}, {"text": "manifestants et des revenus sur ses mots", "start": 104.97, "duration": 4.02}, {"text": "en \u00e9voquant finalement une intrusion", "start": 106.77, "duration": 4.11}, {"text": "violente on va \u00e9couter ce que disait", "start": 108.99, "duration": 3.059}, {"text": "hier \u00e0 l'occasion d'une conf\u00e9rence de", "start": 110.88, "duration": 3.36}, {"text": "presse les repr\u00e9sentants du collectif de", "start": 112.049, "duration": 3.811}, {"text": "manifestants qui s'est constitu\u00e9 \u00e0", "start": 114.24, "duration": 4.26}, {"text": "l'issue de cet incident le seul objectif", "start": 115.86, "duration": 4.71}, {"text": "est de fuir les gaz lacrymog\u00e8nes et les", "start": 118.5, "duration": 3.36}, {"text": "charges polici\u00e8res d'une violence", "start": 120.57, "duration": 2.67}, {"text": "d\u00e9mesur\u00e9e sur le boulevard de l'h\u00f4pital", "start": 121.86, "duration": 3.359}, {"text": "alors que nous nous remettions \u00e0 peine", "start": 123.24, "duration": 2.82}, {"text": "de nos \u00e9motions", "start": 125.219, "duration": 3.391}, {"text": "les crs nous ont brusquement et sans", "start": 126.06, "duration": 3.13}, {"text": "aucune raison", "start": 128.61, "duration": 3.1}, {"text": "charg\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de la grille tandis qu'\u00e0", "start": 129.19, "duration": 3.81}, {"text": "l'autre bout de l'ann\u00e9e les voltigeurs", "start": 131.71, "duration": 3.42}, {"text": "sont arriv\u00e9s les deux groupes ont sorti", "start": 133.0, "duration": 4.83}, {"text": "leurs matraques en nomination tout s'est", "start": 135.13, "duration": 4.14}, {"text": "pass\u00e9 tr\u00e8s rapidement", "start": 137.83, "duration": 5.16}, {"text": "nous avions peur nous faisions nous", "start": 139.27, "duration": 5.28}, {"text": "faisons charg\u00e9 de deux c\u00f4t\u00e9s sans", "start": 142.99, "duration": 4.02}, {"text": "sommation la seule issue possible", "start": 144.55, "duration": 5.75}, {"text": "semblait \u00eatre la sq alli\u00e9s de l'h\u00f4pital", "start": 147.01, "duration": 5.46}, {"text": "vous dites quoi pauvre manifestants ont", "start": 150.3, "duration": 6.37}, {"text": "pauvre h\u00f4pital pris d'assaut d'abord", "start": 152.47, "duration": 5.76}, {"text": "c'est vrai qu'on en arrive quand m\u00eame un", "start": 156.67, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e9chec consid\u00e9rable dans le maintien de", "start": 158.23, "duration": 4.29}, {"text": "l'ordre quand cette violence de ces", "start": 160.09, "duration": 3.99}, {"text": "manifestations y compris du fait de", "start": 162.52, "duration": 4.14}, {"text": "cette incapacit\u00e9 \u00e0 endiguer \u00e0 canaliser", "start": 164.08, "duration": 4.98}, {"text": "une manifestation fini par d\u00e9border dans", "start": 166.66, "duration": 4.29}, {"text": "un service d'urgence et de r\u00e9animation", "start": 169.06, "duration": 3.27}, {"text": "je crois qu'on le voit bien sur ces", "start": 170.95, "duration": 3.03}, {"text": "images ces personnes n'\u00e9taient pas venus", "start": 172.33, "duration": 3.96}, {"text": "pour s'attaquer \u00e0 un h\u00f4pital il n'en", "start": 173.98, "duration": 3.72}, {"text": "reste pas moins qu'\u00e0 la fin c'est le", "start": 176.29, "duration": 3.42}, {"text": "service le plus d\u00e9cisif sans doute le", "start": 177.7, "duration": 3.93}, {"text": "plus vital de cet h\u00f4pital qui a \u00e9t\u00e9", "start": 179.71, "duration": 4.2}, {"text": "directement touch\u00e9 par le fait que ces", "start": 181.63, "duration": 4.11}, {"text": "manifestations ont fini par d\u00e9livrer des", "start": 183.91, "duration": 3.24}, {"text": "juges et il se trouve que les soignants", "start": 185.74, "duration": 2.73}, {"text": "ont ferm\u00e9 la porte et vont emp\u00eacher de", "start": 187.15, "duration": 2.55}, {"text": "manifestants du quatri\u00e8me \u00e0 innover", "start": 188.47, "duration": 3.39}, {"text": "perturbations du circuit de sion la vrai", "start": 189.7, "duration": 3.63}, {"text": "trouble pour le personnel soignant mais", "start": 191.86, "duration": 4.11}, {"text": "bon l\u00e0 on l'a bien vu et encore une fois", "start": 193.33, "duration": 3.659}, {"text": "je fais c'est de la faute de qui est", "start": 195.97, "duration": 2.13}, {"text": "votre point de vue des forces de l'ordre", "start": 196.989, "duration": 2.071}, {"text": "dans leurs techniques de maintien de", "start": 198.1, "duration": 1.23}, {"text": "l'ordre", "start": 199.06, "duration": 2.73}, {"text": "des manifestants du ministre de", "start": 199.33, "duration": 3.51}, {"text": "l'int\u00e9rieur on a entendu certains", "start": 201.79, "duration": 2.37}, {"text": "opposants politiques dire cette semaine", "start": 202.84, "duration": 2.76}, {"text": "castaner d\u00e9mission est ce que vous", "start": 204.16, "duration": 3.15}, {"text": "faites partie de ceux l\u00e0 non il faut pas", "start": 205.6, "duration": 3.51}, {"text": "rentrer dans la d\u00e9mesure mais ce qui est", "start": 207.31, "duration": 3.179}, {"text": "clair c'est que il faut tirer les", "start": 209.11, "duration": 2.52}, {"text": "enseignements de ce qui ne fonctionne", "start": 210.489, "duration": 2.701}, {"text": "pas en france on a quand m\u00eame une grande", "start": 211.63, "duration": 3.69}, {"text": "tradition de la manifestation on a donc", "start": 213.19, "duration": 3.6}, {"text": "aussi une grande tradition du maintien", "start": 215.32, "duration": 2.94}, {"text": "de l'ordre il n'y a aucune raison qu'on", "start": 216.79, "duration": 3.63}, {"text": "n'arrive pas \u00e0 canaliser ces", "start": 218.26, "duration": 4.02}, {"text": "manifestations \u00e0 les accompagner pour", "start": 220.42, "duration": 3.03}, {"text": "permettre d'ailleurs \u00e0 tous ceux qui", "start": 222.28, "duration": 2.91}, {"text": "veulent manifester d\u00e9mocratiquement et", "start": 223.45, "duration": 3.21}, {"text": "pacifiquement de le faire la", "start": 225.19, "duration": 3.15}, {"text": "manifestation est un droit fondamental", "start": 226.66, "duration": 3.299}, {"text": "si elle s'exerce dans les r\u00e8gles qui", "start": 228.34, "duration": 3.27}, {"text": "sont pr\u00e9vues par la loi et je crois", "start": 229.959, "duration": 2.491}, {"text": "qu'encore une fois il faut qu'on", "start": 231.61, "duration": 2.58}, {"text": "retrouve la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 dont on a besoin", "start": 232.45, "duration": 2.819}, {"text": "il faudrait peut-\u00eatre que monsieur", "start": 234.19, "duration": 2.76}, {"text": "castaner soit un peu moins commentateurs", "start": 235.269, "duration": 3.301}, {"text": "et un peu moins rapide dans la", "start": 236.95, "duration": 3.27}, {"text": "description des faits qu'il puisse \u00eatre", "start": 238.57, "duration": 3.33}, {"text": "un peu plus engag\u00e9s dans l'action et", "start": 240.22, "duration": 3.09}, {"text": "dans le fait de pouvoir apporter", "start": 241.9, "duration": 3.9}, {"text": "l'efficacit\u00e9 qu'on peut attendre de son", "start": 243.31, "duration": 4.23}, {"text": "de son minist\u00e8re pour garantir que la", "start": 245.8, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9mocratie s'effectue dans le cadre le", "start": 247.54, "duration": 3.24}, {"text": "plus le plus paisible est le plus serein", "start": 249.04, "duration": 3.18}, {"text": "qui soit vous ne trouvez pas sa t\u00e2che", "start": 250.78, "duration": 2.94}, {"text": "aujourd'hui est ce qui est s\u00fbr c'est", "start": 252.22, "duration": 3.06}, {"text": "qu'on n'a pas l'impression que les feux", "start": 253.72, "duration": 4.38}, {"text": "ce soit soit soit r\u00e9solu et", "start": 255.28, "duration": 5.67}, {"text": "j'irai pas demand\u00e9 sa d\u00e9mission \u00e7a me", "start": 258.1, "duration": 4.32}, {"text": "para\u00eet totalement disproportionn\u00e9e on", "start": 260.95, "duration": 2.85}, {"text": "attend simplement qu'il joue vraiment", "start": 262.42, "duration": 3.27}, {"text": "son r\u00f4le et je crois qu'il faut qu'il le", "start": 263.8, "duration": 4.08}, {"text": "fasse aussi au service des forces de", "start": 265.69, "duration": 3.78}, {"text": "l'ordre qui sont \u00e9puis\u00e9s par cette", "start": 267.88, "duration": 3.18}, {"text": "situation qui dure depuis trop longtemps", "start": 269.47, "duration": 3.66}, {"text": "c'est au chef de donner un cap c'est \u00e0", "start": 271.06, "duration": 3.84}, {"text": "lui qu'il appartient d'apporter les", "start": 273.13, "duration": 3.75}, {"text": "solutions qui permettront que notre pays", "start": 274.9, "duration": 3.42}, {"text": "tournent enfin la page de ces de ces", "start": 276.88, "duration": 3.06}, {"text": "d\u00e9sordres qui n'ont que trop dur\u00e9 alors", "start": 278.32, "duration": 3.42}, {"text": "on va parler des solutions justement le", "start": 279.94, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement continue de mettre en", "start": 281.74, "duration": 2.64}, {"text": "musique \u00e0 la demande du pr\u00e9sident la", "start": 282.94, "duration": 2.79}, {"text": "r\u00e9publique la r\u00e9ponse gouvernementale", "start": 284.38, "duration": 3.18}, {"text": "demain il y aura une r\u00e9union \u00e0 matignon", "start": 285.73, "duration": 3.9}, {"text": "avec les partenaires sociaux les", "start": 287.56, "duration": 3.78}, {"text": "associations d'\u00e9lus des acteurs", "start": 289.63, "duration": 2.88}, {"text": "associatifs avec deux sujets", "start": 291.34, "duration": 3.09}, {"text": "principalement l'emploi et les", "start": 292.51, "duration": 3.51}, {"text": "transition \u00e9cologique et num\u00e9rique", "start": 294.43, "duration": 2.76}, {"text": "est-ce que vous avez le sentiment que le", "start": 296.02, "duration": 2.43}, {"text": "gouvernement travaille dans la bonne", "start": 297.19, "duration": 2.58}, {"text": "direction est ce que vous savez par", "start": 298.45, "duration": 2.88}, {"text": "exemple le fait qu'on se dise on va", "start": 299.77, "duration": 2.76}, {"text": "organiser une grande conf\u00e9rence \u00e0 les", "start": 301.33, "duration": 3.98}, {"text": "partenaires sociaux \u00e9lus associations", "start": 302.53, "duration": 5.25}, {"text": "pardon mais on n'en peut plus des", "start": 305.31, "duration": 4.3}, {"text": "conf\u00e9rences et des grands d\u00e9bats se dire", "start": 307.78, "duration": 3.63}, {"text": "un grand d\u00e9bat se termine par une grande", "start": 309.61, "duration": 3.15}, {"text": "conf\u00e9rence sur la question de l'emploi", "start": 311.41, "duration": 3.36}, {"text": "au fond on conna\u00eet et la france on", "start": 312.76, "duration": 3.9}, {"text": "conna\u00eet ce pays sait lire tr\u00e8s frappant", "start": 314.77, "duration": 3.03}, {"text": "que le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui a", "start": 316.66, "duration": 2.91}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d'ailleurs ministre et principal", "start": 317.8, "duration": 3.69}, {"text": "conseiller du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique", "start": 319.57, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dents qui donc est aux fonctions et", "start": 321.49, "duration": 3.57}, {"text": "en responsabilit\u00e9 depuis si longtemps", "start": 323.29, "duration": 3.93}, {"text": "maintenant et besoin de consulter", "start": 325.06, "duration": 4.26}, {"text": "tellement pour savoir o\u00f9 se trouvent les", "start": 327.22, "duration": 3.36}, {"text": "vrais probl\u00e8mes \u00e0 parler les corps", "start": 329.32, "duration": 2.55}, {"text": "interm\u00e9diaires les partenaires sociaux", "start": 330.58, "duration": 2.46}, {"text": "les associations et les \u00e9lus c'est pas", "start": 331.87, "duration": 2.16}, {"text": "important on est les premiers \u00e0 dire", "start": 333.04, "duration": 2.34}, {"text": "qu'il faut parler avec eux qu'il faut", "start": 334.03, "duration": 2.55}, {"text": "peut-\u00eatre d'ailleurs plus que parler", "start": 335.38, "duration": 2.79}, {"text": "avec eux commencer par les \u00e9couter et si", "start": 336.58, "duration": 2.73}, {"text": "on les avait \u00e9cout\u00e9s plus t\u00f4t on n'en", "start": 338.17, "duration": 2.16}, {"text": "serait peut-\u00eatre pas l\u00e0 aujourd'hui", "start": 339.31, "duration": 2.28}, {"text": "mais maintenant ce qui compte et c'est", "start": 340.33, "duration": 3.0}, {"text": "ce qu'on attend de nos dirigeants c'est", "start": 341.59, "duration": 2.22}, {"text": "un cap", "start": 343.33, "duration": 2.4}, {"text": "c'est une d\u00e9cision c'est une strat\u00e9gie", "start": 343.81, "duration": 4.35}, {"text": "et je crois je le dis aussi comme \u00e9lu", "start": 345.73, "duration": 4.53}, {"text": "local je suis dans ma vie le pr\u00e9sident", "start": 348.16, "duration": 3.27}, {"text": "des missions locales c'est-\u00e0-dire une", "start": 350.26, "duration": 2.76}, {"text": "association qui travaille sur les", "start": 351.43, "duration": 3.21}, {"text": "questions d'emploi qui vient essayer", "start": 353.02, "duration": 3.24}, {"text": "d'accompagner des centaines de jeunes", "start": 354.64, "duration": 3.12}, {"text": "qui sont aujourd'hui tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9es de", "start": 356.26, "duration": 2.85}, {"text": "l'emploi pour les reconduire vers", "start": 357.76, "duration": 2.94}, {"text": "l'insertion professionnelle et bien le", "start": 359.11, "duration": 2.52}, {"text": "r\u00e9seau des missions locales aujourd'hui", "start": 360.7, "duration": 2.37}, {"text": "il est dans le brouillard complet", "start": 361.63, "duration": 2.67}, {"text": "nous ne savons pas quelle strat\u00e9gie", "start": 363.07, "duration": 4.23}, {"text": "l'\u00e9tat \u00e0 et quelle strat\u00e9gie l'\u00e9tat veut", "start": 364.3, "duration": 4.92}, {"text": "appliquer pour pouvoir faire en sorte", "start": 367.3, "duration": 3.78}, {"text": "que cette action de terrain puissent se", "start": 369.22, "duration": 3.15}, {"text": "d\u00e9ployer dans les meilleures conditions", "start": 371.08, "duration": 2.97}, {"text": "on a besoin d'un cap on a besoin de", "start": 372.37, "duration": 3.12}, {"text": "sortir des eaux yari lattes a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e", "start": 374.05, "duration": 2.43}, {"text": "au moment de la bulle qu'on va rendre", "start": 375.49, "duration": 2.1}, {"text": "conf\u00e9rence de presse du pr\u00e9sident la", "start": 376.48, "duration": 2.07}, {"text": "r\u00e9publique", "start": 377.59, "duration": 2.34}, {"text": "mais justement c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant il", "start": 378.55, "duration": 2.67}, {"text": "ya eu la conf\u00e9rence de presse du", "start": 379.93, "duration": 2.28}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui nous a", "start": 381.22, "duration": 2.34}, {"text": "dit qu'effectivement on allait mettre en", "start": 382.21, "duration": 3.15}, {"text": "oeuvre un nouveau pacte productif par", "start": 383.56, "duration": 2.97}, {"text": "exemple qu'est ce que \u00e7a veut dire", "start": 385.36, "duration": 2.94}, {"text": "quelle est la signification de ces mots", "start": 386.53, "duration": 3.479}, {"text": "et ensuite", "start": 388.3, "duration": 3.569}, {"text": "le premier ministre fait une nouvelle", "start": 390.009, "duration": 3.24}, {"text": "conf\u00e9rence de presse \u00e0 l'issue d'un", "start": 391.869, "duration": 3.061}, {"text": "s\u00e9minaire avec le gouvernement dans", "start": 393.249, "duration": 3.45}, {"text": "lequel il explique qu on va r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0", "start": 394.93, "duration": 2.939}, {"text": "la mani\u00e8re dont on peut travailler", "start": 396.699, "duration": 2.7}, {"text": "ensemble sur les questions d'emploi pour", "start": 397.869, "duration": 3.0}, {"text": "arriver \u00e0 \u00eatre efficace", "start": 399.399, "duration": 3.6}, {"text": "tout \u00e7a n'est pas tr\u00e8s s\u00e9rieux et je", "start": 400.869, "duration": 3.42}, {"text": "crois que c'est tout \u00e0 fait frappant de", "start": 402.999, "duration": 3.0}, {"text": "voir \u00e0 quel point la machine de l'\u00e9tat", "start": 404.289, "duration": 3.84}, {"text": "semble tourner \u00e0 vide on parlait tout \u00e0", "start": 405.999, "duration": 3.331}, {"text": "l'heure de cette hypertrophie de la", "start": 408.129, "duration": 2.641}, {"text": "communication je crois qu'elle est", "start": 409.33, "duration": 2.639}, {"text": "inversement proportionnel", "start": 410.77, "duration": 2.849}, {"text": "malheureusement \u00e0 l'efficacit\u00e9 de", "start": 411.969, "duration": 2.43}, {"text": "l'action qui est men\u00e9e", "start": 413.619, "duration": 2.22}, {"text": "un petit point sur la fonction publique", "start": 414.399, "duration": 2.52}, {"text": "il ya une journ\u00e9e d'action qui est", "start": 415.839, "duration": 2.491}, {"text": "pr\u00e9vue le 9 mai prochain", "start": 416.919, "duration": 3.03}, {"text": "\u00e0 l'origine le programme du maniema", "start": 418.33, "duration": 2.94}, {"text": "france \u00e9taient 120 mille suppressions de", "start": 419.949, "duration": 2.46}, {"text": "postes de fonctionnaires il expliqu\u00e9", "start": 421.27, "duration": 2.19}, {"text": "vraiment la conf\u00e9rence de presse que", "start": 422.409, "duration": 3.451}, {"text": "l'objectif pouvait \u00eatre revu le prime de", "start": 423.46, "duration": 4.099}, {"text": "fran\u00e7ois fillon s'\u00e9tait 500 milles", "start": 425.86, "duration": 3.359}, {"text": "aujourd'hui vous vous souhaitez des", "start": 427.559, "duration": 2.38}, {"text": "suppressions de postes de fonctionnaires", "start": 429.219, "duration": 3.211}, {"text": "ou pas bien s\u00fbr il faut absolument qu'on", "start": 429.939, "duration": 4.59}, {"text": "puisse r\u00e9tablir l'\u00e9quilibr\u00e9 de nos", "start": 432.43, "duration": 3.449}, {"text": "comptes publics eric \u00e0 venir c'est ce", "start": 434.529, "duration": 2.97}, {"text": "qu'elle serait pour vous le bon objectif", "start": 435.879, "duration": 2.551}, {"text": "puisque vous dites il faut des objectifs", "start": 437.499, "duration": 2.97}, {"text": "et des caps le bon cap ce serait quoi ce", "start": 438.43, "duration": 2.729}, {"text": "qui est ce qu'ils \u00e9taient tr\u00e8s forts", "start": 440.469, "duration": 2.461}, {"text": "dans le projet de fran\u00e7ois fillon c'est", "start": 441.159, "duration": 3.331}, {"text": "qu'il y avait une strat\u00e9gie globale je", "start": 442.93, "duration": 2.279}, {"text": "crois que la question est moins", "start": 444.49, "duration": 2.13}, {"text": "d'ailleurs celle du nombre que celle de", "start": 445.209, "duration": 2.7}, {"text": "la vision qu'on veut donner pour fait la", "start": 446.62, "duration": 2.519}, {"text": "m\u00eame r\u00e9ponse qu'\u00e0 des macros et non pas", "start": 447.909, "duration": 2.94}, {"text": "du voile non pas du tout \u00e0 ma vision en", "start": 449.139, "duration": 2.58}, {"text": "tous les cas ce qui est tout \u00e0 fait", "start": 450.849, "duration": 2.31}, {"text": "frappant c'est que le seul engagement", "start": 451.719, "duration": 3.06}, {"text": "des manuels m\u00e2con pour baisser la", "start": 453.159, "duration": 2.85}, {"text": "d\u00e9pense publique c'est celui sur lequel", "start": 454.779, "duration": 2.94}, {"text": "il est revenu dans sa conf\u00e9rence de", "start": 456.009, "duration": 3.39}, {"text": "presse et bien s\u00fbr pour le coup soyons", "start": 457.719, "duration": 3.75}, {"text": "tr\u00e8s clairs on ne pourra pas r\u00e9tablir", "start": 459.399, "duration": 3.181}, {"text": "l'\u00e9quilibr\u00e9 des comptes publics", "start": 461.469, "duration": 3.0}, {"text": "si on n'arrive pas \u00e0 faire baisser le", "start": 462.58, "duration": 3.119}, {"text": "nombre de fonctionnaires parce que", "start": 464.469, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9videmment c'est l'un des postes de", "start": 465.699, "duration": 4.171}, {"text": "d\u00e9penses les plus les plus importants", "start": 468.55, "duration": 2.789}, {"text": "les arcanes de notre chiffre aujourd'hui", "start": 469.87, "duration": 3.449}, {"text": "or reprenons par exemple un exemple tout", "start": 471.339, "duration": 3.031}, {"text": "simple je crois qu'il faut qu'on ait une", "start": 473.319, "duration": 2.07}, {"text": "nouvelle strat\u00e9gie en mati\u00e8re", "start": 474.37, "duration": 2.25}, {"text": "d'am\u00e9nagement du territoire", "start": 475.389, "duration": 3.27}, {"text": "on peut faire beaucoup mieux avec moins", "start": 476.62, "duration": 3.599}, {"text": "et c'est d'ailleurs ce que les fran\u00e7ais", "start": 478.659, "duration": 2.61}, {"text": "constatent tous les jours sur le terrain", "start": 480.219, "duration": 3.03}, {"text": "la fiscalit\u00e9 n'a cess\u00e9 d'augmenter", "start": 481.269, "duration": 3.87}, {"text": "simultan\u00e9ment les comptes de l'\u00e9tat", "start": 483.249, "duration": 3.39}, {"text": "n'ont cess\u00e9 de se d\u00e9grader et pourtant", "start": 485.139, "duration": 2.941}, {"text": "les services publics sont de moins en", "start": 486.639, "duration": 2.851}, {"text": "moins efficace c'est tout \u00e7a \u00e0 cause", "start": 488.08, "duration": 2.549}, {"text": "sans doute de ce millefeuille", "start": 489.49, "duration": 2.639}, {"text": "territorial que nous avons cess\u00e9", "start": 490.629, "duration": 3.301}, {"text": "d'empiler et d'ailleurs je ne dis pas", "start": 492.129, "duration": 4.111}, {"text": "cela comme un reproche \u00e0 monsieur macron", "start": 493.93, "duration": 3.93}, {"text": "toutes les familles politiques ont leur", "start": 496.24, "duration": 3.09}, {"text": "part nous h\u00e9ritons de plusieurs", "start": 497.86, "duration": 3.269}, {"text": "d\u00e9cennies de d\u00e9cision qui sans doute", "start": 499.33, "duration": 4.41}, {"text": "n'ont pas su apporter \u00e0 notre pays le", "start": 501.129, "duration": 3.9}, {"text": "cap clair dont ils avaient besoin", "start": 503.74, "duration": 2.549}, {"text": "maintenant il faut que ce cap soit", "start": 505.029, "duration": 2.85}, {"text": "donn\u00e9e et c'est \u00e0 nos gouvernants de le", "start": 506.289, "duration": 3.21}, {"text": "faire je crois que ce cap ne peut pas \u00e0", "start": 507.879, "duration": 4.2}, {"text": "se d\u00e9ployer sans qu'il passe par le fait", "start": 509.499, "duration": 4.111}, {"text": "de remettre de l'ordre dans nos comptes", "start": 512.079, "duration": 2.01}, {"text": "publics", "start": 513.61, "duration": 1.559}, {"text": "parce que ce que nous sommes en train", "start": 514.089, "duration": 2.971}, {"text": "d'accumuler c'est une dette qui n'est", "start": 515.169, "duration": 3.511}, {"text": "pas l'effet de notre investissement pour", "start": 517.06, "duration": 2.009}, {"text": "l'avenir", "start": 518.68, "duration": 1.95}, {"text": "ah c'est tout \u00e0 fait louable d'investir", "start": 519.069, "duration": 2.611}, {"text": "pour l'avenir et de s'endetter pour", "start": 520.63, "duration": 1.57}, {"text": "investir", "start": 521.68, "duration": 2.05}, {"text": "pour le futur mais ce que nous sommes en", "start": 522.2, "duration": 3.24}, {"text": "train d'accumuler c'est une dette qui", "start": 523.73, "duration": 2.64}, {"text": "n'est que le r\u00e9sultat de nos", "start": 525.44, "duration": 2.19}, {"text": "incons\u00e9quences d'aujourd'hui et qui", "start": 526.37, "duration": 2.82}, {"text": "p\u00e8sera sur les normes va parler on va", "start": 527.63, "duration": 2.85}, {"text": "parler argent justement parce qu'il ya", "start": 529.19, "duration": 2.94}, {"text": "une des questions pos\u00e9es par \u00e9mana cran", "start": 530.48, "duration": 2.58}, {"text": "et \u00e0 laquelle on attend une r\u00e9ponse", "start": 532.13, "duration": 3.57}, {"text": "c'est de savoir comment on finance les", "start": 533.06, "duration": 3.66}, {"text": "mesures qui vont \u00eatre prises il ya la", "start": 535.7, "duration": 1.89}, {"text": "question des niches fiscales en", "start": 536.72, "duration": 2.79}, {"text": "particulier qui a \u00e9t\u00e9 abord\u00e9 ce matin", "start": 537.59, "duration": 3.12}, {"text": "par l'une des parlementaires de la", "start": 539.51, "duration": 2.43}, {"text": "r\u00e9publique en marche nos confr\u00e8res du", "start": 540.71, "duration": 1.92}, {"text": "journal du dimanche", "start": 541.94, "duration": 2.22}, {"text": "elle garantit que nous pouvons", "start": 542.63, "duration": 3.81}, {"text": "\u00e9conomiser un milliard et demi d'euros", "start": 544.16, "duration": 4.32}, {"text": "par an sur les niches fiscales qui sont", "start": 546.44, "duration": 4.38}, {"text": "d\u00e9di\u00e9es aux entreprises sans donner", "start": 548.48, "duration": 3.87}, {"text": "encore le d\u00e9tail pour le moment est ce", "start": 550.82, "duration": 3.12}, {"text": "que vous vous partagez cette strat\u00e9gie", "start": 552.35, "duration": 2.4}, {"text": "est ce qu'on peut ce qu'on doit", "start": 553.94, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e9conomiser sur les niches fiscales dont", "start": 554.75, "duration": 3.54}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficient les entreprises aujourd'hui", "start": 557.24, "duration": 3.0}, {"text": "d'abord permettez-moi de revenir sur la", "start": 558.29, "duration": 4.35}, {"text": "formulation que vous que vous \u00e9voquez il", "start": 560.24, "duration": 3.99}, {"text": "s'agit pas d' \u00e9conomiser de l'argent", "start": 562.64, "duration": 2.58}, {"text": "dans le budget de l'\u00e9tat", "start": 564.23, "duration": 2.94}, {"text": "supprimer des niches fiscales c'est", "start": 565.22, "duration": 3.75}, {"text": "juste augmenter la fiscalit\u00e9", "start": 567.17, "duration": 4.35}, {"text": "rien de moins rien d'autre c'est \u00e0 dire", "start": 568.97, "duration": 4.2}, {"text": "que une niche fiscale c'est une mani\u00e8re", "start": 571.52, "duration": 4.2}, {"text": "pour l'\u00e9tat d'orienter la d\u00e9pense", "start": 573.17, "duration": 4.77}, {"text": "publique en faisant en sorte que les", "start": 575.72, "duration": 2.99}, {"text": "entreprises ou les particuliers", "start": 577.94, "duration": 3.21}, {"text": "contribuent \u00e0 certaines actions que", "start": 578.71, "duration": 4.24}, {"text": "l'\u00e9tat veut inciter n'a pas su vraiment", "start": 581.15, "duration": 3.9}, {"text": "par exemple chose mais vous bien s\u00fbr que", "start": 582.95, "duration": 3.03}, {"text": "c'est pas une mauvaise chose puisque", "start": 585.05, "duration": 3.12}, {"text": "c'est une d\u00e9cision politique qui permet", "start": 585.98, "duration": 3.75}, {"text": "\u00e7a peut \u00eatre une mauvaise chose si on", "start": 588.17, "duration": 2.94}, {"text": "finance par ce moyen l\u00e0 des choses qui", "start": 589.73, "duration": 2.43}, {"text": "sont inefficaces mais peut-\u00eatre est-ce", "start": 591.11, "duration": 1.65}, {"text": "quelque chose", "start": 592.16, "duration": 1.89}, {"text": "est ce que les fran\u00e7ais par exemple est", "start": 592.76, "duration": 2.28}, {"text": "ce que les fran\u00e7ais voudraient supprimer", "start": 594.05, "duration": 3.21}, {"text": "les niches fiscales qui touchent par", "start": 595.04, "duration": 4.08}, {"text": "exemple \u00e0 l'entretien du patrimoine et", "start": 597.26, "duration": 3.75}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 aussi l'occasion de ce", "start": 599.12, "duration": 3.84}, {"text": "levier dans la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 collective qui", "start": 601.01, "duration": 3.69}, {"text": "s'est exprim\u00e9 lorsque notre dame de", "start": 602.96, "duration": 3.3}, {"text": "paris a br\u00fbl\u00e9 une niche \u00e0 l'escale", "start": 604.7, "duration": 3.0}, {"text": "kalisa suis dit je pense qu al c'est pas", "start": 606.26, "duration": 3.81}, {"text": "une mani\u00e8re d'\u00e9chapper \u00e0 la fiscalit\u00e9", "start": 607.7, "duration": 4.38}, {"text": "c'est juste ce qui emploie les niches", "start": 610.07, "duration": 4.08}, {"text": "fiscales contribuent plus qu'ils ne", "start": 612.08, "duration": 3.75}, {"text": "re\u00e7oivent par le biais de la r\u00e9duction", "start": 614.15, "duration": 3.15}, {"text": "d'imp\u00f4t c'est donc une mani\u00e8re", "start": 615.83, "duration": 2.97}, {"text": "d'orienter la des pauvres et pas", "start": 617.3, "duration": 2.49}, {"text": "retouch\u00e9es ou des entreprises", "start": 618.8, "duration": 2.28}, {"text": "on peut y toucher quand certaines niches", "start": 619.79, "duration": 2.76}, {"text": "fiscales sont absurdes et on peut", "start": 621.08, "duration": 2.49}, {"text": "d'ailleurs et on doit sans doute y", "start": 622.55, "duration": 2.31}, {"text": "toucher dans le cadre d'une vraie", "start": 623.57, "duration": 2.76}, {"text": "r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 qui la rendra", "start": 624.86, "duration": 3.3}, {"text": "plus simple et plus transparente et plus", "start": 626.33, "duration": 3.03}, {"text": "clair mais ce que je veux dire par l\u00e0", "start": 628.16, "duration": 2.31}, {"text": "c'est il est hors de question de nous", "start": 629.36, "duration": 3.66}, {"text": "faire croire que c'est une \u00e9conomie dans", "start": 630.47, "duration": 3.84}, {"text": "le budget de l'\u00e9tat \u00e7a n'est pas une", "start": 633.02, "duration": 1.8}, {"text": "\u00e9conomie", "start": 634.31, "duration": 2.55}, {"text": "c'est simplement une augmentation de la", "start": 634.82, "duration": 3.81}, {"text": "fiscalit\u00e9 or nous ce que nous disons", "start": 636.86, "duration": 3.6}, {"text": "depuis le d\u00e9but c'est qu'il faut faire", "start": 638.63, "duration": 3.93}, {"text": "baisser la d\u00e9pense publique plut\u00f4t que", "start": 640.46, "duration": 3.51}, {"text": "d'augmenter encore la fiscalit\u00e9 et", "start": 642.56, "duration": 2.79}, {"text": "visari somme la rigolade", "start": 643.97, "duration": 2.97}, {"text": "nous sommes le pays au monde", "start": 645.35, "duration": 5.73}, {"text": "qui poss\u00e8de le la plus forte pression en", "start": 646.94, "duration": 5.73}, {"text": "mati\u00e8re de pr\u00e9l\u00e8vements sociaux et", "start": 651.08, "duration": 2.12}, {"text": "fiscaux", "start": 652.67, "duration": 2.55}, {"text": "\u00e9videmment c'est une forme d' asphyxie", "start": 653.2, "duration": 4.0}, {"text": "pour notre \u00e9conomie c'est une fois une", "start": 655.22, "duration": 3.24}, {"text": "forme d' asphyxie pour les fran\u00e7ais qui", "start": 657.2, "duration": 2.31}, {"text": "travaillent et qui ne parviennent pas \u00e0", "start": 658.46, "duration": 2.52}, {"text": "s'en sortir prendre de l'argent o\u00f9 je", "start": 659.51, "duration": 2.73}, {"text": "vous le disais tout \u00e0 l'heure il faut", "start": 660.98, "duration": 3.27}, {"text": "\u00e9videmment faire une vraie r\u00e9forme de ce", "start": 662.24, "duration": 3.96}, {"text": "maillage territorial qui est aujourd'hui", "start": 664.25, "duration": 3.18}, {"text": "infiniment trop complexe et qui est", "start": 666.2, "duration": 3.12}, {"text": "l'occasion de gaspillage inutile d'une", "start": 667.43, "duration": 3.63}, {"text": "paralysie de la d\u00e9pense publique en m\u00eame", "start": 669.32, "duration": 3.72}, {"text": "temps que d'une augmentation de 2,7 des", "start": 671.06, "duration": 3.12}, {"text": "pansements c'est \u00e0 dire quoi supprimer", "start": 673.04, "duration": 2.4}, {"text": "un \u00e9chelon entre les r\u00e9gions les", "start": 674.18, "duration": 3.15}, {"text": "d\u00e9partements bien s\u00fbr v\u00e9rit\u00e9 si je le", "start": 675.44, "duration": 3.66}, {"text": "dis comme \u00e9lu local je suis \u00e9lu dans une", "start": 677.33, "duration": 3.45}, {"text": "ville depuis dix ans je vois bien \u00e0 quel", "start": 679.1, "duration": 3.21}, {"text": "point nous avons empil\u00e9s ces \u00e9chelons au", "start": 680.78, "duration": 3.21}, {"text": "dessus de nous nous avons aujourd'hui le", "start": 682.31, "duration": 3.42}, {"text": "d\u00e9partement la m\u00e9tropole du grand paris", "start": 683.99, "duration": 3.54}, {"text": "la r\u00e9gion ile de france", "start": 685.73, "duration": 4.38}, {"text": "l'\u00e9tat est bien s\u00fbr l'union europ\u00e9enne", "start": 687.53, "duration": 5.49}, {"text": "rajoutez \u00e0 cela des ddd strates", "start": 690.11, "duration": 4.68}, {"text": "administratives qui s'ajoute \u00e0 la fin", "start": 693.02, "duration": 4.02}, {"text": "vous avez une incapacit\u00e9 \u00e0 d\u00e9cider et en", "start": 694.79, "duration": 3.78}, {"text": "m\u00eame temps une multiplication de la", "start": 697.04, "duration": 3.51}, {"text": "d\u00e9pense qui ne peut que prolonger cette", "start": 698.57, "duration": 3.51}, {"text": "inefficacit\u00e9 dont on parlait \u00e0 l'instant", "start": 700.55, "duration": 2.64}, {"text": "alors on va en venir \u00e0 l'union", "start": 702.08, "duration": 3.18}, {"text": "europ\u00e9enne puisque vous \u00eates t\u00eate de", "start": 703.19, "duration": 3.3}, {"text": "liste pour ces \u00e9lections qui auront lieu", "start": 705.26, "duration": 2.55}, {"text": "le 26 mai prochain il ya trente-trois", "start": 706.49, "duration": 3.06}, {"text": "listes qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es au minist\u00e8re", "start": 707.81, "duration": 3.42}, {"text": "de l'int\u00e9rieur c'est le chiffre qui a", "start": 709.55, "duration": 4.23}, {"text": "\u00e9t\u00e9 donn\u00e9 la validation d\u00e9finitive est", "start": 711.23, "duration": 4.71}, {"text": "en cours il faut bien s\u00fbr v\u00e9rifier toute", "start": 713.78, "duration": 3.33}, {"text": "une s\u00e9rie de crit\u00e8res auxquels votre", "start": 715.94, "duration": 2.52}, {"text": "liste est \u00e9galement soumise", "start": 717.11, "duration": 3.63}, {"text": "il ya trois listes gilet jaune au moins", "start": 718.46, "duration": 3.66}, {"text": "apr\u00e8s c'est un peu difficile de mettre", "start": 720.74, "duration": 1.98}, {"text": "des \u00e9tiquettes", "start": 722.12, "duration": 2.46}, {"text": "\u00e7a veut dire de votre point de vue que", "start": 722.72, "duration": 3.24}, {"text": "ces gens l\u00e0 qui exprimait une col\u00e8re ne", "start": 724.58, "duration": 2.7}, {"text": "se sont pas reconnus dans les appareils", "start": 725.96, "duration": 2.76}, {"text": "ou en tout cas pas cela dans les", "start": 727.28, "duration": 2.49}, {"text": "appareils dans les partis traditionnels", "start": 728.72, "duration": 2.67}, {"text": "que vous repr\u00e9sentez qu'ils ne", "start": 729.77, "duration": 3.03}, {"text": "connaissent pas c'est un fait beaucoup", "start": 731.39, "duration": 2.79}, {"text": "de fran\u00e7ais ne se reconnaissent plus je", "start": 732.8, "duration": 2.97}, {"text": "le vois dans cette s\u00e9rie c'est un \u00e9chec", "start": 734.18, "duration": 3.45}, {"text": "pour vous c'est un \u00e9chec pour toute la", "start": 735.77, "duration": 3.18}, {"text": "classe politique fran\u00e7aise moi je", "start": 737.63, "duration": 3.75}, {"text": "m'engage en politique je suis moi aussi", "start": 738.95, "duration": 5.85}, {"text": "un jeune citoyen qui n'est pas un", "start": 741.38, "duration": 5.25}, {"text": "militant de longue date des partis", "start": 744.8, "duration": 3.59}, {"text": "politiques je reconnais parfaitement", "start": 746.63, "duration": 3.959}, {"text": "dans ce discr\u00e9dit qui p\u00e8sent sur la", "start": 748.39, "duration": 2.92}, {"text": "classe politique", "start": 750.589, "duration": 3.511}, {"text": "quelque chose qui est un sympt\u00f4me de la", "start": 751.31, "duration": 4.41}, {"text": "maladie de notre vie d\u00e9mocratique qui", "start": 754.1, "duration": 3.15}, {"text": "touche ma g\u00e9n\u00e9ration en particulier mais", "start": 755.72, "duration": 3.63}, {"text": "qui touche aussi tous les fran\u00e7ais et si", "start": 757.25, "duration": 3.27}, {"text": "je m'engage dans cette campagne c'est", "start": 759.35, "duration": 3.03}, {"text": "aussi pour tenter de refaire patiemment", "start": 760.52, "duration": 4.319}, {"text": "ce lien de refaire humblement les liens", "start": 762.38, "duration": 4.98}, {"text": "de confiance qui sont la condition de la", "start": 764.839, "duration": 4.141}, {"text": "vie d\u00e9mocratique de notre pays pour", "start": 767.36, "duration": 3.81}, {"text": "demain on va parler des chiffres l\u00e0", "start": 768.98, "duration": 4.109}, {"text": "encore les intentions de vote selon les", "start": 771.17, "duration": 3.09}, {"text": "tout derniers chiffres publi\u00e9s par notre", "start": 773.089, "duration": 2.761}, {"text": "partenaire harris interactive avec", "start": 774.26, "duration": 3.61}, {"text": "l'agenc\u00e9 poca pour lci", "start": 775.85, "duration": 2.98}, {"text": "est la r\u00e9plique au march\u00e9 le mod\u00e8le", "start": 777.87, "duration": 2.43}, {"text": "arrive toujours en t\u00eate mais d\u00e9sormais", "start": 778.83, "duration": 3.09}, {"text": "d'une tr\u00e8s courte t\u00eate dans notre", "start": 780.3, "duration": 3.06}, {"text": "enqu\u00eate 21 5%", "start": 781.92, "duration": 3.419}, {"text": "le rassemblement national juste derri\u00e8re", "start": 783.36, "duration": 4.26}, {"text": "\u00e0 21% et les r\u00e9publicains que vous", "start": 785.339, "duration": 4.891}, {"text": "repr\u00e9sentez 14% en tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8re baisse on", "start": 787.62, "duration": 3.57}, {"text": "pr\u00e9cise que c'est par rapport \u00e0 hier", "start": 790.23, "duration": 2.37}, {"text": "puisque d\u00e9sormais nous proposons une", "start": 791.19, "duration": 3.45}, {"text": "enqu\u00eate quotidienne mais vous \u00eates sur", "start": 792.6, "duration": 3.66}, {"text": "les derniers jours globalement entre 14", "start": 794.64, "duration": 4.41}, {"text": "et 15% selon les enqu\u00eates on va jeter un", "start": 796.26, "duration": 4.26}, {"text": "coup d'oeil rapide \u00e0 la 2\u00e8me partie du", "start": 799.05, "duration": 2.01}, {"text": "tableau", "start": 800.52, "duration": 1.86}, {"text": "beaucoup de listes qui elles sont", "start": 801.06, "duration": 3.0}, {"text": "relativement bas debout la france de", "start": 802.38, "duration": 3.66}, {"text": "nicolas dupont aignan 3% alors m\u00eame", "start": 804.06, "duration": 3.24}, {"text": "qu'en d\u00e9but de campagne on le pr\u00e9sentait", "start": 806.04, "duration": 2.78}, {"text": "comme l'un de vos concurrents potentiels", "start": 807.3, "duration": 4.11}, {"text": "\u00e0 droite l'\u00e9cart est d\u00e9sormais tr\u00e8s", "start": 808.82, "duration": 2.86}, {"text": "nette", "start": 811.41, "duration": 1.56}, {"text": "et puis on voit que sur les autres", "start": 811.68, "duration": 2.76}, {"text": "formations dans l'ue dit par exemple", "start": 812.97, "duration": 2.49}, {"text": "formation de centre-droit", "start": 814.44, "duration": 4.399}, {"text": "les chiffres sont bien plus bas la 2%", "start": 815.46, "duration": 5.19}, {"text": "est ce que c'est un chiffre qui vous", "start": 818.839, "duration": 3.761}, {"text": "satisfait ce 14% fran\u00e7ois staehli", "start": 820.65, "duration": 4.74}, {"text": "bellamy non d'abord je suis pas dans une", "start": 822.6, "duration": 4.71}, {"text": "politique du chiffre ce qui compte pour", "start": 825.39, "duration": 3.15}, {"text": "moi c'est de pouvoir rassembler dans", "start": 827.31, "duration": 2.37}, {"text": "trois semaines le plus grand nombre", "start": 828.54, "duration": 2.64}, {"text": "possible de fran\u00e7ais ou d'un drone vous", "start": 829.68, "duration": 3.09}, {"text": "\u00eates \u00e0 14 on va dire j'ai ferm\u00e9 question", "start": 831.18, "duration": 2.82}, {"text": "comme \u00e7a et bien en tout cas ce qui est", "start": 832.77, "duration": 2.22}, {"text": "s\u00fbr c'est que ce que je vois sur le", "start": 834.0, "duration": 1.95}, {"text": "terrain tous les jours et ce qu'on", "start": 834.99, "duration": 2.7}, {"text": "constate aussi dans les sondages c'est", "start": 835.95, "duration": 2.79}, {"text": "que nous sommes la seule liste \u00e0", "start": 837.69, "duration": 2.43}, {"text": "conna\u00eetre une vraie dynamique depuis le", "start": 838.74, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9but de cette campagne la premi\u00e8re fois", "start": 840.12, "duration": 2.909}, {"text": "que je suis venu vous rencontrez sur ce", "start": 841.62, "duration": 4.35}, {"text": "plateau on \u00e9tait donn\u00e9 entre 8 et 10% et", "start": 843.029, "duration": 5.25}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque on nous expliquait que les", "start": 845.97, "duration": 3.809}, {"text": "r\u00e9publicains pouvaient dispara\u00eetre du", "start": 848.279, "duration": 2.701}, {"text": "jeu politique \u00e0 l'occasion de cette", "start": 849.779, "duration": 1.621}, {"text": "\u00e9lection", "start": 850.98, "duration": 2.19}, {"text": "aujourd'hui ce n'est pas le cas nous", "start": 851.4, "duration": 4.559}, {"text": "avons tr\u00e8s largement augment\u00e9 ce score", "start": 853.17, "duration": 4.59}, {"text": "maintenant moi je ne crois pas aux", "start": 855.959, "duration": 2.971}, {"text": "sondages et je ne crois pas qu'on fasse", "start": 857.76, "duration": 2.61}, {"text": "de la bonne politique le nez coll\u00e9 sur", "start": 858.93, "duration": 3.69}, {"text": "les sondages et je continue ce travail", "start": 860.37, "duration": 3.54}, {"text": "pers\u00e9v\u00e9rant avec toute l'\u00e9quipe qui", "start": 862.62, "duration": 2.339}, {"text": "m'accompagne pour aller tous les jours", "start": 863.91, "duration": 3.0}, {"text": "au contact des fran\u00e7ais et en t\u00e9l\u00e9", "start": 864.959, "duration": 3.871}, {"text": "rassembler autour d'un projet clair ce", "start": 866.91, "duration": 3.54}, {"text": "que j'ai du mal \u00e0 comprendre c'est que", "start": 868.83, "duration": 2.879}, {"text": "tout le monde ne joue pas le jeu de", "start": 870.45, "duration": 2.25}, {"text": "cette \u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 871.709, "duration": 2.971}, {"text": "et je regrette moins profond\u00e9ment que la", "start": 872.7, "duration": 3.09}, {"text": "r\u00e9publique en marche n'est toujours pas", "start": 874.68, "duration": 2.97}, {"text": "annonc\u00e9 son projet ces manoeuvres men\u00e9es", "start": 875.79, "duration": 3.419}, {"text": "par chaque jour de l'europe une belle", "start": 877.65, "duration": 3.57}, {"text": "date c'est-\u00e0-dire le sata dira \u00e0 15", "start": 879.209, "duration": 4.291}, {"text": "jours de l'\u00e9lection pour un parti qui", "start": 881.22, "duration": 3.78}, {"text": "disait que que l'\u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 883.5, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9tait son sens son sujet majeur est que", "start": 885.0, "duration": 4.77}, {"text": "l'europe devait \u00eatre son centre de", "start": 888.66, "duration": 1.5}, {"text": "gravit\u00e9", "start": 889.77, "duration": 2.46}, {"text": "je trouve \u00e7a t\u00e9moigne d'une forme d'un", "start": 890.16, "duration": 3.15}, {"text": "pr\u00e9paration ou d'un manque de", "start": 892.23, "duration": 3.359}, {"text": "transparence qui qui moi me pr\u00e9occupe", "start": 893.31, "duration": 3.69}, {"text": "parce que j'ai toujours cru au", "start": 895.589, "duration": 3.241}, {"text": "pluralisme et je crois \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de", "start": 897.0, "duration": 2.7}, {"text": "faire de ces \u00e9lections", "start": 898.83, "duration": 2.52}, {"text": "l'occasion d'un d\u00e9bat qui puisse nous", "start": 899.7, "duration": 3.36}, {"text": "faire faire un choix clair", "start": 901.35, "duration": 3.42}, {"text": "peut-\u00eatre qu'on paye \u00e0 travers ce grand", "start": 903.06, "duration": 3.42}, {"text": "d\u00e9bat ces conf\u00e9rences \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition c'est", "start": 904.77, "duration": 3.24}, {"text": "le fait que la pr\u00e9sidentielle n'est pas", "start": 906.48, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e9t\u00e9 l'occasion de faire des choix tu", "start": 908.01, "duration": 2.269}, {"text": "restes toujours plant\u00e9", "start": 909.12, "duration": 2.36}, {"text": "a pr\u00e9sent\u00e9 son programme relativement", "start": 910.279, "duration": 2.22}, {"text": "tard et \u00e7a l'a pas emp\u00each\u00e9 de gagner", "start": 911.48, "duration": 2.459}, {"text": "justement \u00e7a y est je le regrette et je", "start": 912.499, "duration": 2.971}, {"text": "le regrette profond\u00e9ment parce que on le", "start": 913.939, "duration": 3.481}, {"text": "vit aujourd'hui les en m\u00eame temps", "start": 915.47, "duration": 3.929}, {"text": "d'avant l'\u00e9lection sont efficaces du", "start": 917.42, "duration": 3.81}, {"text": "point de vue du marketing \u00e9lectoral mais", "start": 919.399, "duration": 3.42}, {"text": "ils sont d\u00e9l\u00e9t\u00e8res ensuite dans l'action", "start": 921.23, "duration": 2.789}, {"text": "politique et dans la confiance dans", "start": 922.819, "duration": 3.0}, {"text": "cette action il faut que nos", "start": 924.019, "duration": 2.911}, {"text": "responsables politiques puissent se", "start": 925.819, "duration": 2.341}, {"text": "pr\u00e9senter devant les fran\u00e7ais en leur", "start": 926.93, "duration": 2.94}, {"text": "disant voil\u00e0 ce que nous vous proposons", "start": 928.16, "duration": 3.839}, {"text": "et alors l'\u00e9lection est l'occasion de", "start": 929.87, "duration": 3.569}, {"text": "faire un choix clair nous depuis le", "start": 931.999, "duration": 2.731}, {"text": "d\u00e9but nous avons fait campagne sur un", "start": 933.439, "duration": 3.87}, {"text": "projet notre projet il a \u00e9t\u00e9 port\u00e9 d\u00e8s", "start": 934.73, "duration": 3.719}, {"text": "le d\u00e9but de cette campagne devant tous", "start": 937.309, "duration": 2.4}, {"text": "les fran\u00e7ais devant la presse pour", "start": 938.449, "duration": 2.731}, {"text": "pouvoir \u00eatre d\u00e9cortiqu\u00e9s pour pouvoir", "start": 939.709, "duration": 2.761}, {"text": "\u00eatre m\u00eame critiqu\u00e9 par ceux qui ne sont", "start": 941.18, "duration": 2.759}, {"text": "pas d'accord mais pour pouvoir aussi", "start": 942.47, "duration": 3.51}, {"text": "propos\u00e9 un un vrai d\u00e9bat et heureusement", "start": 943.939, "duration": 4.051}, {"text": "que que on nous dit que ce programme", "start": 945.98, "duration": 3.209}, {"text": "sera annonc\u00e9e pour la f\u00eate de l'europe", "start": 947.99, "duration": 2.339}, {"text": "heureusement que la f\u00eate de l'europe a", "start": 949.189, "duration": 3.15}, {"text": "lieu le 9 mai \u00e0 b\u00e2le 27 mai parce que", "start": 950.329, "duration": 3.211}, {"text": "sinon on serait quand m\u00eame priv\u00e9", "start": 952.339, "duration": 3.47}, {"text": "jusqu'au bout de ce d\u00e9bat d\u00e9mocratique", "start": 953.54, "duration": 4.229}, {"text": "l'appliquer facile mais vous avez raison", "start": 955.809, "duration": 4.421}, {"text": "de la faire sur votre programme il y a", "start": 957.769, "duration": 3.75}, {"text": "une certaine marine le pen qu'elle a un", "start": 960.23, "duration": 2.579}, {"text": "autre avis que le v\u00f4tre ce ne sera pas", "start": 961.519, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9tonn\u00e9 elle s'est exprim\u00e9e justement", "start": 962.809, "duration": 4.291}, {"text": "aujourd'hui manque de cr\u00e9ativit\u00e9 et", "start": 964.759, "duration": 4.52}, {"text": "d'originalit\u00e9 de centre son point de vue", "start": 967.1, "duration": 4.62}, {"text": "les discours on en entend d'\u00e9tat des", "start": 969.279, "duration": 3.881}, {"text": "discours tr\u00e8s agr\u00e9able vous savez", "start": 971.72, "duration": 2.669}, {"text": "surtout en p\u00e9riode \u00e9lectorale un", "start": 973.16, "duration": 3.21}, {"text": "honn\u00eatement c'est un peu comme les", "start": 974.389, "duration": 3.63}, {"text": "r\u00e9publicains l\u00e0 actuellement monsieur", "start": 976.37, "duration": 2.149}, {"text": "wauquiez", "start": 978.019, "duration": 3.93}, {"text": "il a un programme c'est le n\u00f4tre c'est", "start": 978.519, "duration": 5.021}, {"text": "limite s'il n'y a pas m\u00eame l'\u00e9cho qui", "start": 981.949, "duration": 3.12}, {"text": "s'ils n'ont pas reproduit les coquilles", "start": 983.54, "duration": 4.799}, {"text": "dans notre programme j'ai dit vous savez", "start": 985.069, "duration": 5.13}, {"text": "au niveau national au niveau", "start": 988.339, "duration": 4.29}, {"text": "international dans le monde les chinois", "start": 990.199, "duration": 4.44}, {"text": "sont les sp\u00e9cialistes de la contrefa\u00e7on", "start": 992.629, "duration": 3.601}, {"text": "bon bah disons que les r\u00e9publicains en", "start": 994.639, "duration": 3.271}, {"text": "france ce sont les chinois de la vie", "start": 996.23, "duration": 4.2}, {"text": "politique fran\u00e7aise quoi banque vous", "start": 997.91, "duration": 4.59}, {"text": "vous sentez une \u00e2me de chinois mais rien", "start": 1000.43, "duration": 3.69}, {"text": "n'arr\u00eate m\u00eame le pen c'est assez inou\u00ef", "start": 1002.5, "duration": 4.079}, {"text": "dire que je m\u00eame le pen pour le coup et", "start": 1004.12, "duration": 4.199}, {"text": "l\u00e0 effectivement totalement chang\u00e9 son", "start": 1006.579, "duration": 2.82}, {"text": "programme \u00e0 l'occasion de l'\u00e9lection", "start": 1008.319, "duration": 2.281}, {"text": "europ\u00e9enne pour se mettre \u00e0 dire", "start": 1009.399, "duration": 2.37}, {"text": "exactement ce que disait la droite", "start": 1010.6, "duration": 3.029}, {"text": "r\u00e9publicaine depuis tr\u00e8s longtemps je", "start": 1011.769, "duration": 3.961}, {"text": "vais pas faire le jeu du c'est toi qui", "start": 1013.629, "duration": 3.121}, {"text": "l'a dit le premier mais enfin c'est", "start": 1015.73, "duration": 2.609}, {"text": "quand m\u00eame on s'est rel\u00e2ch\u00e9 et qui vous", "start": 1016.75, "duration": 2.55}, {"text": "\u00eates qui r\u00e9trograde n'est pas vous qui", "start": 1018.339, "duration": 2.401}, {"text": "les piquer le pardon mais m\u00eame le pen ya", "start": 1019.3, "duration": 2.789}, {"text": "quelques il ya quelques semaines ou", "start": 1020.74, "duration": 3.419}, {"text": "quelques mois encore elle se r\u00e9jouissait", "start": 1022.089, "duration": 3.511}, {"text": "du bric site en expliquant qu'il \u00e9tait", "start": 1024.159, "duration": 2.79}, {"text": "temps que la france fasse le m\u00eame pas", "start": 1025.6, "duration": 2.849}, {"text": "aujourd'hui elle nous explique que non", "start": 1026.949, "duration": 2.49}, {"text": "il faut pas des construire l'europe", "start": 1028.449, "duration": 2.97}, {"text": "pendant cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle de", "start": 1029.439, "duration": 2.671}, {"text": "2017", "start": 1031.419, "duration": 2.04}, {"text": "elle nous disait qu'il \u00e9tait n\u00e9cessaire", "start": 1032.11, "duration": 3.929}, {"text": "de sortir de l'euro et que 70% de son", "start": 1033.459, "duration": 3.99}, {"text": "programme ne pourrait pas \u00eatre appliqu\u00e9e", "start": 1036.039, "duration": 2.971}, {"text": "si on rester dans l'euro aujourd'hui", "start": 1037.449, "duration": 2.821}, {"text": "elle nous dit qu'elle tient \u00e0 rester", "start": 1039.01, "duration": 2.4}, {"text": "dans l'euro mais qu'elle veut", "start": 1040.27, "duration": 2.61}, {"text": "reconqu\u00e9rir une souverainet\u00e9 mon\u00e9taire", "start": 1041.41, "duration": 3.54}, {"text": "dont on voit mal du coup comment elf", "start": 1042.88, "duration": 4.08}, {"text": "articule avec cette monnaie unique de", "start": 1044.95, "duration": 4.02}, {"text": "fait m\u00eame le pen effectivement s'est mis", "start": 1046.96, "duration": 4.05}, {"text": "\u00e0 dire exactement ce que nous d\u00e9fendions", "start": 1048.97, "duration": 3.81}, {"text": "avec pour le coup une vraie constance", "start": 1051.01, "duration": 2.58}, {"text": "dans les convictions", "start": 1052.78, "duration": 2.34}, {"text": "nous nous croyons \u00e0 l'europe nous", "start": 1053.59, "duration": 2.91}, {"text": "n'avons jamais dit le contraire nous", "start": 1055.12, "duration": 2.91}, {"text": "l'avons jamais contrairement \u00e0 mme le", "start": 1056.5, "duration": 2.97}, {"text": "pen voulu inverser les couleurs de ce", "start": 1058.03, "duration": 2.7}, {"text": "drapeau europ\u00e9en auquel nous tenons", "start": 1059.47, "duration": 2.76}, {"text": "parce qu'il est aussi l'expression d'une", "start": 1060.73, "duration": 2.31}, {"text": "civilisation", "start": 1062.23, "duration": 3.72}, {"text": "nous croyons \u00e0 l'europe nous tenons \u00e0", "start": 1063.04, "duration": 4.47}, {"text": "cette alliance europ\u00e9enne", "start": 1065.95, "duration": 3.03}, {"text": "nous l'avons toujours dit nous l'avons", "start": 1067.51, "duration": 3.24}, {"text": "toujours d\u00e9fendu mais nous croyons que", "start": 1068.98, "duration": 3.24}, {"text": "pour que cette alliance soit efficace de", "start": 1070.75, "duration": 2.82}, {"text": "nouveau il faut la refonder en", "start": 1072.22, "duration": 2.88}, {"text": "profondeur et c'est le coeur de ce", "start": 1073.57, "duration": 2.79}, {"text": "projet que nous proposons aux fran\u00e7ais", "start": 1075.1, "duration": 3.33}, {"text": "nous n'avons pas \u00e0 changer notre fusil", "start": 1076.36, "duration": 4.59}, {"text": "d'\u00e9paul\u00e9 en quelques semaines pour se", "start": 1078.43, "duration": 4.23}, {"text": "tenir aux r\u00e8gles du marketing \u00e9lectoral", "start": 1080.95, "duration": 3.6}, {"text": "m le pen nous dit que si elle ne parle", "start": 1082.66, "duration": 3.39}, {"text": "plus de sortir de l'euro c'est parce", "start": 1084.55, "duration": 2.79}, {"text": "qu'elle a reconnu que \u00e7a faisait peur", "start": 1086.05, "duration": 2.46}, {"text": "aux fran\u00e7ais apr\u00e8s que maintenant je", "start": 1087.34, "duration": 2.64}, {"text": "crois que ce qui compte c'est de pas", "start": 1088.51, "duration": 3.54}, {"text": "calculer son projet en fonction de ce", "start": 1089.98, "duration": 3.6}, {"text": "qu'on pense \u00eatre efficaces ou non du", "start": 1092.05, "duration": 2.49}, {"text": "point de vue du marketing", "start": 1093.58, "duration": 2.31}, {"text": "ce qui compte c'est proposer enfin aux", "start": 1094.54, "duration": 2.52}, {"text": "fran\u00e7ais ce qu'on croit juste et bon", "start": 1095.89, "duration": 3.0}, {"text": "pour l'avenir il serait bon que toutes", "start": 1097.06, "duration": 3.72}, {"text": "les familles politiques fassent preuve", "start": 1098.89, "duration": 3.51}, {"text": "de la m\u00eame constance et de la m\u00eame", "start": 1100.78, "duration": 3.27}, {"text": "rigueur on va \u00e9couter une autre", "start": 1102.4, "duration": 2.91}, {"text": "interpellation qui vous a \u00e9t\u00e9 dense et", "start": 1104.05, "duration": 2.67}, {"text": "ce d\u00e8s ce matin par le patron du parti", "start": 1105.31, "duration": 2.67}, {"text": "majoritaire la r\u00e9publique en marche", "start": 1106.72, "duration": 3.78}, {"text": "stanislas gu\u00e9rini je crois qu'il faut", "start": 1107.98, "duration": 3.9}, {"text": "dans cette campagne", "start": 1110.5, "duration": 3.57}, {"text": "poser les vraies questions les vraies", "start": 1111.88, "duration": 3.99}, {"text": "questions n'ont pas encore \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e o\u00f9", "start": 1114.07, "duration": 3.69}, {"text": "il faut demander \u00e0 monsieur bel ami si", "start": 1115.87, "duration": 3.54}, {"text": "dans sa premi\u00e8re d\u00e9cision politique", "start": 1117.76, "duration": 4.29}, {"text": "demain il confi\u00e9 j'ai avec l'extr\u00eame", "start": 1119.41, "duration": 4.26}, {"text": "droite en europe et je crois qu'il", "start": 1122.05, "duration": 2.58}, {"text": "faudra qu'ils les r\u00e9ponses et la", "start": 1123.67, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9bellion comme la voix lui clairement", "start": 1124.63, "duration": 3.87}, {"text": "qu'il n'a su le faire quand on lui a", "start": 1126.67, "duration": 3.24}, {"text": "demand\u00e9 au deuxi\u00e8me tour de l'\u00e9lection", "start": 1128.5, "duration": 3.54}, {"text": "pr\u00e9sidentielle pour qui ils avaient vot\u00e9", "start": 1129.91, "duration": 3.57}, {"text": "pour monsieur maquereau ou pour madame", "start": 1132.04, "duration": 3.06}, {"text": "le pen il ne peut pas rester dans cette", "start": 1133.48, "duration": 4.41}, {"text": "ambigu\u00eft\u00e9 l\u00e0 on va commencer par 2010", "start": 1135.1, "duration": 3.6}, {"text": "est peut-\u00eatre parce que j'imagine", "start": 1137.89, "duration": 3.24}, {"text": "ambigu\u00eft\u00e9 comment ce qu'on vient de voir", "start": 1138.7, "duration": 6.51}, {"text": "est proprement inou\u00ef inou\u00efe madame", "start": 1141.13, "duration": 5.94}, {"text": "l'oiseau sur le plateau de france 2", "start": 1145.21, "duration": 4.14}, {"text": "chacun pourra le v\u00e9rifier a \u00e9t\u00e9 l'une", "start": 1147.07, "duration": 4.32}, {"text": "des seules candidates a refus\u00e9 de", "start": 1149.35, "duration": 4.05}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 la question de savoir dans", "start": 1151.39, "duration": 4.32}, {"text": "quel groupe politique elle allait si\u00e9ger", "start": 1153.4, "duration": 3.63}, {"text": "au parlement europ\u00e9en", "start": 1155.71, "duration": 4.11}, {"text": "nous nous sommes membre du ppe c'est une", "start": 1157.03, "duration": 4.47}, {"text": "famille politique parfaitement identifi\u00e9", "start": 1159.82, "duration": 3.06}, {"text": "c'est la droite europ\u00e9enne", "start": 1161.5, "duration": 2.61}, {"text": "cette famille politique ne lui", "start": 1162.88, "duration": 2.79}, {"text": "appartenant depuis toujours et nous", "start": 1164.11, "duration": 2.7}, {"text": "restons fid\u00e8les \u00e0 cette famille", "start": 1165.67, "duration": 1.68}, {"text": "politique", "start": 1166.81, "duration": 2.82}, {"text": "notre proposition est transparente elle", "start": 1167.35, "duration": 4.069}, {"text": "est parfaitement clair la confuse", "start": 1169.63, "duration": 5.129}, {"text": "volontairement entretenu l'ambigu\u00eft\u00e9 que", "start": 1171.419, "duration": 6.311}, {"text": "monsieur macron choisi de prolonger pour", "start": 1174.759, "duration": 4.29}, {"text": "cacher aux fran\u00e7ais", "start": 1177.73, "duration": 3.539}, {"text": "le lieu o\u00f9 ces eurod\u00e9put\u00e9s iront si\u00e9ger", "start": 1179.049, "duration": 3.51}, {"text": "demain au parlement europ\u00e9en", "start": 1181.269, "duration": 3.54}, {"text": "elle est du c\u00f4t\u00e9 de monsieur gu\u00e9rini et", "start": 1182.559, "duration": 4.291}, {"text": "je trouve absolument inou\u00efe qu'il pousse", "start": 1184.809, "duration": 4.08}, {"text": "l'ind\u00e9cence jusqu'\u00e0 faire croire que", "start": 1186.85, "duration": 3.539}, {"text": "c'est nous qui nous cachons alors que", "start": 1188.889, "duration": 2.67}, {"text": "c'est madame l'oiseau qui refusent", "start": 1190.389, "duration": 3.301}, {"text": "d'ailleurs de d\u00e9battre avec moi qui ne", "start": 1191.559, "duration": 4.23}, {"text": "veut pas dire aux fran\u00e7ais ce qui est", "start": 1193.69, "duration": 4.319}, {"text": "pourtant fondamentale avait laiss\u00e9 nous", "start": 1195.789, "duration": 3.63}, {"text": "construire avec qui elle si\u00e9gera et \u00e0", "start": 1198.009, "duration": 2.851}, {"text": "quoi serviront les voix qui lui seront", "start": 1199.419, "duration": 3.51}, {"text": "confi\u00e9es demain on va regarder juste", "start": 1200.86, "duration": 3.299}, {"text": "rapidement les visages des principales", "start": 1202.929, "duration": 3.09}, {"text": "autres t\u00eates de liste en lisait tout \u00e0", "start": 1204.159, "duration": 2.97}, {"text": "l'heure trente-trois listes on a retenu", "start": 1206.019, "duration": 3.78}, {"text": "une douzaine de visages de qui sur ce", "start": 1207.129, "duration": 3.93}, {"text": "panel vous vous sentez aujourd'hui le", "start": 1209.799, "duration": 3.061}, {"text": "plus proche id\u00e9ologiquement et qui est", "start": 1211.059, "duration": 4.47}, {"text": "ce que vous sentez le plus \u00e9loign\u00e9 \u00e7a", "start": 1212.86, "duration": 4.019}, {"text": "c'est une tr\u00e8s dr\u00f4le de question si si", "start": 1215.529, "duration": 3.75}, {"text": "si je me sentais proche d'un candidat \u00e0", "start": 1216.879, "duration": 4.26}, {"text": "l'\u00e9lection europ\u00e9enne j'aurais rejoint", "start": 1219.279, "duration": 3.39}, {"text": "sa liste o\u00f9 je me serais rallier", "start": 1221.139, "duration": 2.63}, {"text": "derri\u00e8re sa banni\u00e8re", "start": 1222.669, "duration": 2.97}, {"text": "cette candidature comment elles", "start": 1223.769, "duration": 3.071}, {"text": "n'\u00e9taient pas pr\u00e9vues elles n'\u00e9taient", "start": 1225.639, "duration": 3.331}, {"text": "pas programm\u00e9s faire campagne n'est pas", "start": 1226.84, "duration": 3.63}, {"text": "sp\u00e9cialement une partie de plaisir", "start": 1228.97, "duration": 3.36}, {"text": "j'aime mon m\u00e9tier je suis tr\u00e8s heureux", "start": 1230.47, "duration": 3.39}, {"text": "d'enseigner la philosophie je ne", "start": 1232.33, "duration": 3.15}, {"text": "m'engage dans cette campagne que parce", "start": 1233.86, "duration": 2.97}, {"text": "que je tiens \u00e0 d\u00e9fendre des id\u00e9es que je", "start": 1235.48, "duration": 2.85}, {"text": "crois \u00e0 n'\u00eatre pas repr\u00e9sent\u00e9s par les", "start": 1236.83, "duration": 2.069}, {"text": "autres candidats", "start": 1238.33, "duration": 2.939}, {"text": "j'ai pour beaucoup d'entre eux de", "start": 1238.899, "duration": 4.591}, {"text": "l'estim\u00e9 et du respect et je crois comme", "start": 1241.269, "duration": 4.051}, {"text": "je vous le disais au pluralisme et \u00e0 la", "start": 1243.49, "duration": 3.72}, {"text": "joie de la vie d\u00e9mocratique et je pense", "start": 1245.32, "duration": 2.939}, {"text": "qu'il faudrait qu'on apprenne aux qu'on", "start": 1247.21, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9apprenne \u00e0 \u00e0 partager des d\u00e9saccords", "start": 1248.259, "duration": 4.26}, {"text": "en se respectant profond\u00e9ment mais \u00e7a ne", "start": 1250.09, "duration": 4.5}, {"text": "veut pas dire que je me sente proche", "start": 1252.519, "duration": 3.9}, {"text": "id\u00e9ologiquement de tel ou tel et si", "start": 1254.59, "duration": 3.51}, {"text": "c'\u00e9tait le cas encore une fois je leur", "start": 1256.419, "duration": 3.271}, {"text": "ai soutenu avec joie plut\u00f4t que de", "start": 1258.1, "duration": 3.829}, {"text": "m'engager au moins de les \u00e9loigner", "start": 1259.69, "duration": 5.28}, {"text": "je pars pars l'ont peut-\u00eatre de m\u00e9thodes", "start": 1261.929, "duration": 4.84}, {"text": "de campagne mais je leur dis parce que", "start": 1264.97, "duration": 3.059}, {"text": "je suis encore un peu sous le coup de ce", "start": 1266.769, "duration": 2.28}, {"text": "que je viens de voir de l'extrait de", "start": 1268.029, "duration": 2.85}, {"text": "monsieur gu\u00e9rini jeu je crois que ce qui", "start": 1269.049, "duration": 3.24}, {"text": "compte et moi j'aurai toujours du", "start": 1270.879, "duration": 3.211}, {"text": "respect pour des gens qui proposent leur", "start": 1272.289, "duration": 3.931}, {"text": "vision qui partagent leurs id\u00e9es qui ont", "start": 1274.09, "duration": 3.449}, {"text": "la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 de se risquer \u00e0", "start": 1276.22, "duration": 2.61}, {"text": "l'exp\u00e9rience d\u00e9mocratique", "start": 1277.539, "duration": 2.671}, {"text": "j'en veux beaucoup plus \u00e0 ceux qui", "start": 1278.83, "duration": 3.719}, {"text": "avancent cacher et qui ne veulent pas", "start": 1280.21, "duration": 4.439}, {"text": "dire clairement la proposition qu'il", "start": 1282.549, "duration": 3.931}, {"text": "porte ont fait pas campagne avec des", "start": 1284.649, "duration": 4.201}, {"text": "peur en agitant des slogans et il suffit", "start": 1286.48, "duration": 3.51}, {"text": "pas de dire qu'on combat l'extr\u00eame", "start": 1288.85, "duration": 1.86}, {"text": "droite pour faire une campagne", "start": 1289.99, "duration": 2.549}, {"text": "pertinente et cr\u00e9dible on est en train", "start": 1290.71, "duration": 3.59}, {"text": "de le voir aujourd'hui", "start": 1292.539, "duration": 3.261}, {"text": "je crois qu'il est temps encore une fois", "start": 1294.3, "duration": 3.36}, {"text": "que la r\u00e9publique en marche puisse jouer", "start": 1295.8, "duration": 3.21}, {"text": "le jeu de cette \u00e9lection europ\u00e9enne si", "start": 1297.66, "duration": 2.67}, {"text": "vraiment elle tient \u00e0 l'europe il faut", "start": 1299.01, "duration": 2.79}, {"text": "qu'elle apporte ses id\u00e9es qu'elle", "start": 1300.33, "duration": 2.55}, {"text": "apporte sa vision et qu'on puisse en", "start": 1301.8, "duration": 2.55}, {"text": "parler ensemble alors vous \u00e9tiez hier \u00e0", "start": 1302.88, "duration": 2.99}, {"text": "ath\u00e8nes", "start": 1304.35, "duration": 3.42}, {"text": "j'imagine pour faire r\u00e9f\u00e9rence \u00e0", "start": 1305.87, "duration": 4.57}, {"text": "l'europe antique sous domination grecque", "start": 1307.77, "duration": 4.59}, {"text": "pour le coup qu'est-ce que vous et allez", "start": 1310.44, "duration": 3.69}, {"text": "chercher puiser l'inspiration vous", "start": 1312.36, "duration": 3.15}, {"text": "voulez y trouver quel symbole surtout", "start": 1314.13, "duration": 3.27}, {"text": "parce qu'on a du mal \u00e0 voir quel est le", "start": 1315.51, "duration": 3.27}, {"text": "sens de l'europe en tic dans l'europe", "start": 1317.4, "duration": 1.83}, {"text": "d'aujourd'hui", "start": 1318.78, "duration": 3.12}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e0 th\u00e8me parce que la gr\u00e8ce", "start": 1319.23, "duration": 4.89}, {"text": "c'est ce que l'europe a de plus fragiles", "start": 1321.9, "duration": 4.08}, {"text": "et de plus fort \u00e0 la fois c'est le lieu", "start": 1324.12, "duration": 3.3}, {"text": "de toutes les fragilit\u00e9s de l'europe que", "start": 1325.98, "duration": 3.78}, {"text": "nous connaissons aujourd'hui c'est le", "start": 1327.42, "duration": 4.56}, {"text": "pays qui vit le plus brutalement la", "start": 1329.76, "duration": 4.17}, {"text": "crise \u00e9conomique qui a souffert le plus", "start": 1331.98, "duration": 5.25}, {"text": "directement de cette zone euro qui est", "start": 1333.93, "duration": 5.37}, {"text": "trop fragile pour r\u00e9sister \u00e0 la", "start": 1337.23, "duration": 3.39}, {"text": "mondialisation que nous subissons", "start": 1339.3, "duration": 3.24}, {"text": "aujourd'hui c'est aussi bien s\u00fbr le pays", "start": 1340.62, "duration": 3.39}, {"text": "qui vit de plein fouet la crise", "start": 1342.54, "duration": 2.67}, {"text": "migratoire et j'ai eu l'occasion de", "start": 1344.01, "duration": 2.43}, {"text": "m'entretenir longuement avec les", "start": 1345.21, "duration": 2.84}, {"text": "responsables op\u00e9rationnels de frontex", "start": 1346.44, "duration": 4.44}, {"text": "sur le port du pir\u00e9e et de voir avec eux", "start": 1348.05, "duration": 4.33}, {"text": "comment nous pouvions tent\u00e9 de mettre en", "start": 1350.88, "duration": 3.21}, {"text": "oeuvre une strat\u00e9gie sur les questions", "start": 1352.38, "duration": 3.06}, {"text": "migratoires qui puisse nous permettre de", "start": 1354.09, "duration": 2.76}, {"text": "ma\u00eetriser vraiment ce qu a p\u00e2ti la r\u00e9gie", "start": 1355.44, "duration": 2.85}, {"text": "aujourd'hui aujourd'hui malheureusement", "start": 1356.85, "duration": 2.7}, {"text": "c'est vrai qu'on manque d'un cap clair", "start": 1358.29, "duration": 3.3}, {"text": "oui c'est vrai aujourd'hui nous avons", "start": 1359.55, "duration": 3.39}, {"text": "d'abord des proc\u00e9dures et des r\u00e8gles", "start": 1361.59, "duration": 3.03}, {"text": "nous accueillons des migrants que nous", "start": 1362.94, "duration": 3.03}, {"text": "faisons passer par une s\u00e9rie d'\u00e9tapes", "start": 1364.62, "duration": 2.61}, {"text": "qui permettent de les identifier", "start": 1365.97, "duration": 2.94}, {"text": "mais sans avoir de v\u00e9ritable strat\u00e9gie", "start": 1367.23, "duration": 3.63}, {"text": "et surtout sans avoir de v\u00e9ritable", "start": 1368.91, "duration": 3.42}, {"text": "volont\u00e9 de ma\u00eetrise de nos fronti\u00e8res", "start": 1370.86, "duration": 3.48}, {"text": "ext\u00e9rieures europ\u00e9enne nous nous disons", "start": 1372.33, "duration": 2.97}, {"text": "c'est tr\u00e8s clair que nous voulons", "start": 1374.34, "duration": 2.73}, {"text": "ma\u00eetriser ses fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de", "start": 1375.3, "duration": 3.24}, {"text": "l'europe contrairement au rassemblement", "start": 1377.07, "duration": 2.76}, {"text": "national qui semble croire qu'on sera", "start": 1378.54, "duration": 2.73}, {"text": "plus fort tout seul nous disons", "start": 1379.83, "duration": 3.0}, {"text": "simultan\u00e9ment que chaque \u00e9tat doit", "start": 1381.27, "duration": 3.33}, {"text": "regarder la politique que la ma\u00eetrise de", "start": 1382.83, "duration": 3.15}, {"text": "sa politique migratoire contrairement \u00e0", "start": 1384.6, "duration": 3.12}, {"text": "monsieur m\u00e2con qui veut en rester \u00e0 la", "start": 1385.98, "duration": 3.69}, {"text": "r\u00e9partition des quotas de migrants et", "start": 1387.72, "duration": 3.0}, {"text": "puis c'est vrai que l'europe", "start": 1389.67, "duration": 2.91}, {"text": "elle trouve aussi ce qu'elle a de plus", "start": 1390.72, "duration": 3.45}, {"text": "beau et de plus fort dans la", "start": 1392.58, "duration": 4.71}, {"text": "civilisation qui la fonde et c'est en", "start": 1394.17, "duration": 4.59}, {"text": "gr\u00e8ce qu'on trouve cette civilisation", "start": 1397.29, "duration": 3.78}, {"text": "dans ce qu'elle a de plus de plus de", "start": 1398.76, "duration": 3.84}, {"text": "plus originaires c'est \u00e9videmment pour", "start": 1401.07, "duration": 2.73}, {"text": "un professeur de philosophie une \u00e9motion", "start": 1402.6, "duration": 2.94}, {"text": "particuli\u00e8re de de monter sur le", "start": 1403.8, "duration": 2.13}, {"text": "parth\u00e9non", "start": 1405.54, "duration": 1.98}, {"text": "c'est cette raison grec c'est cette", "start": 1405.93, "duration": 4.08}, {"text": "libert\u00e9 qui est n\u00e9 ici que nous devons", "start": 1407.52, "duration": 4.41}, {"text": "d\u00e9fendre contre le terrorisme islamiste", "start": 1410.01, "duration": 3.87}, {"text": "contre le communautarisme qui monte et", "start": 1411.93, "duration": 3.9}, {"text": "c'est aussi un enjeu fondamental de", "start": 1413.88, "duration": 3.03}, {"text": "cette \u00e9lection europ\u00e9enne que nous", "start": 1415.83, "duration": 2.61}, {"text": "puissions redire qui nous sommes pour", "start": 1416.91, "duration": 3.21}, {"text": "transmettre cette culture commune \u00e0 tous", "start": 1418.44, "duration": 2.76}, {"text": "ceux qui me suivront giroux pr\u00e9sente", "start": 1420.12, "duration": 2.07}, {"text": "encore deux petites questions tr\u00e8s", "start": 1421.2, "duration": 2.07}, {"text": "rapidement j'ai demand\u00e9 une r\u00e9ponse tr\u00e8s", "start": 1422.19, "duration": 1.9}, {"text": "rapide", "start": 1423.27, "duration": 2.56}, {"text": "le pape est en bulgarie fait une visite", "start": 1424.09, "duration": 3.0}, {"text": "de trois jours bulgarie et la mac\u00e9doine", "start": 1425.83, "duration": 3.599}, {"text": "du nord sont des pays orthodoxes ya un", "start": 1427.09, "duration": 3.719}, {"text": "pays qui est de tradition est d'origine", "start": 1429.429, "duration": 2.701}, {"text": "catholique et la france dans lequel il", "start": 1430.809, "duration": 2.401}, {"text": "ne s'est pas rendu le peuple fran\u00e7ois", "start": 1432.13, "duration": 2.7}, {"text": "c'\u00e9tait souhait\u00e9 esp\u00e9r\u00e9 par certains", "start": 1433.21, "duration": 3.569}, {"text": "apr\u00e8s l'incendi\u00e9 de notre dame est ce", "start": 1434.83, "duration": 2.76}, {"text": "que vous souhaitez qu'il vienne en", "start": 1436.779, "duration": 1.921}, {"text": "france et sur tout autre point de vue", "start": 1437.59, "duration": 1.98}, {"text": "pourquoi est ce que ne vient pas ce que", "start": 1438.7, "duration": 1.829}, {"text": "c'est la faute des manuels maquereau ou", "start": 1439.57, "duration": 4.77}, {"text": "de nos lois non bien s\u00fbr que non je ne", "start": 1440.529, "duration": 6.39}, {"text": "suis pas du tout au courant des choix", "start": 1444.34, "duration": 4.74}, {"text": "que le pape doit faire pour ces pour ses", "start": 1446.919, "duration": 3.24}, {"text": "voyages je sais que le pr\u00e9sident de la", "start": 1449.08, "duration": 3.089}, {"text": "r\u00e9publique l'a invit\u00e9 jacques c'est une", "start": 1450.159, "duration": 3.031}, {"text": "b\u00eatement alors vous serez \u00e7a vous ne", "start": 1452.169, "duration": 2.551}, {"text": "direz pas c'est la fois des macros on a", "start": 1453.19, "duration": 2.58}, {"text": "trouv\u00e9 un sujet sur lequel ce n'est pas", "start": 1454.72, "duration": 1.47}, {"text": "de sa faute", "start": 1455.77, "duration": 1.44}, {"text": "une derni\u00e8re question rate l\u00e0 dans", "start": 1456.19, "duration": 3.69}, {"text": "l'opposition syst\u00e9matique uns unes de", "start": 1457.21, "duration": 4.5}, {"text": "magazines l'\u00e9quipe qui a beaucoup fait", "start": 1459.88, "duration": 3.779}, {"text": "parler cette semaine beaucoup de", "start": 1461.71, "duration": 4.11}, {"text": "r\u00e9actions sur les r\u00e9seaux sociaux en", "start": 1463.659, "duration": 3.721}, {"text": "particulier on y voit vous voyez deux", "start": 1465.82, "duration": 3.42}, {"text": "joueurs de water polo s'embrasser c'est", "start": 1467.38, "duration": 4.289}, {"text": "sur un dossier sur l'homophobie dans le", "start": 1469.24, "duration": 4.559}, {"text": "sport il ya l'histoire un kiosquier qui", "start": 1471.669, "duration": 3.541}, {"text": "a beaucoup fait r\u00e9agir \u00e0 paris il aurait", "start": 1473.799, "duration": 3.151}, {"text": "refus\u00e9 de vendre le magazine en se", "start": 1475.21, "duration": 2.969}, {"text": "d\u00e9clarant homophobes la maire de paris", "start": 1476.95, "duration": 3.599}, {"text": "anne hidalgo s'en est \u00e9mu sur les", "start": 1478.179, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux", "start": 1480.549, "duration": 2.37}, {"text": "est ce que vous consid\u00e9rez que le ski", "start": 1481.179, "duration": 3.151}, {"text": "\u00e9tait fond\u00e9 \u00e0 agir au nom de la libert\u00e9", "start": 1482.919, "duration": 2.701}, {"text": "de conscience si ces faits sont av\u00e9r\u00e9s", "start": 1484.33, "duration": 3.39}, {"text": "de ne pas commercialiser ce magazine", "start": 1485.62, "duration": 4.14}, {"text": "parce qu'il ne correspondait pas \u00e0 ses", "start": 1487.72, "duration": 2.339}, {"text": "valeurs", "start": 1489.76, "duration": 2.49}, {"text": "non la libert\u00e9 de la presse est absolue", "start": 1490.059, "duration": 3.571}, {"text": "bien s\u00fbr ce qui est vrai c'est qu'il", "start": 1492.25, "duration": 2.82}, {"text": "faut se saisir de cette question de", "start": 1493.63, "duration": 2.82}, {"text": "l'homophobie notamment dans le monde du", "start": 1495.07, "duration": 4.229}, {"text": "sport on le voit trop souvent il ya une", "start": 1496.45, "duration": 4.92}, {"text": "v\u00e9ritable violence qui peut traverser", "start": 1499.299, "duration": 4.081}, {"text": "cet univers qui pourtant si n\u00e9cessaires", "start": 1501.37, "duration": 3.809}, {"text": "au partage de valeurs et de r\u00e8gles", "start": 1503.38, "duration": 3.87}, {"text": "communes et deux tondus l\u00e0 \u00e9videmment il", "start": 1505.179, "duration": 4.11}, {"text": "ya enfin parlons des choses telles", "start": 1507.25, "duration": 3.33}, {"text": "qu'elles sont malheureusement dans", "start": 1509.289, "duration": 4.37}, {"text": "beaucoup de deux disciplines sportives", "start": 1510.58, "duration": 5.49}, {"text": "le communautarisme que j'\u00e9voquais \u00e0", "start": 1513.659, "duration": 4.061}, {"text": "l'instant tend parfois \u00e0 prendre du", "start": 1516.07, "duration": 3.209}, {"text": "terrain et sur le terrain qu'il prend", "start": 1517.72, "duration": 4.17}, {"text": "bien ce sont les droits de chacun et la", "start": 1519.279, "duration": 5.52}, {"text": "libert\u00e9 qui recule le fait de prot\u00e9ger", "start": 1521.89, "duration": 4.71}, {"text": "de d\u00e9fendre de tenir \u00e0 cette \u00e9gale", "start": 1524.799, "duration": 2.641}, {"text": "dignit\u00e9 de tous", "start": 1526.6, "duration": 1.829}, {"text": "je crois que c'est absolument", "start": 1527.44, "duration": 2.64}, {"text": "fondamentales y compris dans le monde du", "start": 1528.429, "duration": 3.271}, {"text": "sport il faut lutter r\u00e9solument sur ce", "start": 1530.08, "duration": 3.24}, {"text": "sujet est d\u00e9cisif merci beaucoup", "start": 1531.7, "duration": 3.12}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier ben hamida merci \u00e0 vous", "start": 1533.32, "duration": 3.209}, {"text": "notre invitation dans un instant se", "start": 1534.82, "duration": 4.37}, {"text": "retrouve ses mano", "start": 1536.529, "duration": 2.661}]}