{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Denis Sommer, d\u00e9put\u00e9 du Doubs, ancien\nresponsable syndical chez Peugeot \u00e0", "start": 9.24, "duration": 4.38}, {"text": "Sochaux et j'ai repris des \u00e9tudes et\nj'ai enseign\u00e9 l'\u00e9conomie au lyc\u00e9e.", "start": 13.62, "duration": 4.6}, {"text": "Le but, en tout cas l'objectif de\nn'importe quelle entreprise c'est", "start": 21.84, "duration": 5.24}, {"text": "d'\u00eatre performant,\nc'est \u00e0 dire d'\u00eatre en capacit\u00e9 de", "start": 27.18, "duration": 3.48}, {"text": "pouvoir \u00eatre tr\u00e8s pr\u00e9sent,\ncomp\u00e9titive sur les diff\u00e9rents", "start": 30.66, "duration": 4.02}, {"text": "march\u00e9s et cela ne peut se construire\nque dans la mesure o\u00f9 les salari\u00e9s", "start": 34.68, "duration": 5.059}, {"text": "sont associ\u00e9s \u00e0 la strat\u00e9gie de\nl'entreprise, de multiples mani\u00e8res.", "start": 39.739, "duration": 5.35}, {"text": "Pourquoi ? Parce que le monde est beaucoup plus concurrentiel qu'il ne l'\u00e9tait par le pass\u00e9.", "start": 45.089, "duration": 5.511}, {"text": "Les entreprises vivent bien\ns\u00fbr dans un espace qui est un espace", "start": 50.6, "duration": 2.95}, {"text": "national, aussi europ\u00e9en, mondial, avec\nune concurrence qui souvent est", "start": 53.55, "duration": 4.16}, {"text": "exacerb\u00e9e et donc il y a besoin de\ntravailler \u00e0 la fois sur les", "start": 57.71, "duration": 5.079}, {"text": "strat\u00e9gies produits, sur les plans\nd'investissement, sur les questions de", "start": 62.789, "duration": 3.511}, {"text": "formation, d'organisation du travail,\ndu temps de travail, des conditions de", "start": 66.3, "duration": 6.09}, {"text": "travail et \u00e7a bien \u00e9videmment \u00e7a doit\nfaire l'objet de compromis intelligents", "start": 72.39, "duration": 4.31}, {"text": "qui permettent \u00e0 l'ensemble de\nl'entreprise, le chef d'entreprise et les", "start": 76.7, "duration": 5.08}, {"text": "salari\u00e9s de pouvoir vivre pleinement l'aventure dans laquelle ils sont", "start": 81.78, "duration": 5.129}, {"text": "engag\u00e9s qui est souvent, en tout cas\npour ma part, une aventure industrielle", "start": 86.909, "duration": 4.32}, {"text": "particuli\u00e8rement riche et porteuse\nd'avenir.", "start": 91.229, "duration": 3.391}, {"text": "Oh il y a autant d'exp\u00e9riences qu'il y a d'entreprises", "start": 97.48, "duration": 6.2}, {"text": "pour une raison toute simple, c'est que\nil n'y a pas d'abord des organisations", "start": 103.68, "duration": 3.86}, {"text": "syndicales dans toutes les entreprises,\net tr\u00e8s souvent le dialogue se passe", "start": 107.54, "duration": 4.109}, {"text": "en fait entre le chef d'entreprise et\nles salari\u00e9s eux m\u00eames, qu'ils soient", "start": 111.649, "duration": 3.661}, {"text": "organis\u00e9s ou pas, quand il y a les\norganisations syndicales, \u00e7a se passe dans", "start": 115.31, "duration": 6.36}, {"text": "un dialogue avec les organisations\nsyndicales et avec des niveaux de", "start": 121.67, "duration": 6.63}, {"text": "dialogue social qui peuvent \u00eatre aussi\ntr\u00e8s diff\u00e9rents, c'est \u00e0 dire dans", "start": 128.3, "duration": 2.88}, {"text": "certaines entreprises\non travaille simplement sur le strict", "start": 131.18, "duration": 4.2}, {"text": "minimum et dans d'autres, \u00e0 la fois de\nla volont\u00e9 du chef d'entreprise mais", "start": 135.38, "duration": 4.919}, {"text": "aussi des organisations syndicales et\ndes salari\u00e9s,", "start": 140.299, "duration": 1.981}, {"text": "le dialogue est beaucoup plus nourri,\nbeaucoup plus permanent et c'est", "start": 142.28, "duration": 3.9}, {"text": "d'ailleurs souvent dans ces entreprises\nl\u00e0 que les r\u00e9sultats sont les meilleurs.", "start": 146.18, "duration": 4.78}, {"text": "Vous savez, moi j'ai \u00e9t\u00e9 responsable syndical dans une p\u00e9riode qui \u00e9tait", "start": 154.38, "duration": 2.35}, {"text": "particuli\u00e8rement difficile, j'\u00e9tais chez PSA, \u00e0 un moment o\u00f9 le dialogue social \u00e9tait", "start": 156.73, "duration": 4.05}, {"text": "extr\u00eamement dur, tr\u00e8s difficile, les\norganisations syndicales \u00e9taient", "start": 160.78, "duration": 4.83}, {"text": "souvent contest\u00e9es dans les missions\nqu'elles devaient conduire. Aujourd'hui,", "start": 165.61, "duration": 4.05}, {"text": "enfin depuis maintenant de nombreuses\nann\u00e9es, le dialogue social s'est", "start": 169.66, "duration": 5.51}, {"text": "consid\u00e9rablement am\u00e9lior\u00e9 et si\naujourd'hui l'entreprise, le groupe PSA,", "start": 175.17, "duration": 7.27}, {"text": "a pu s'en sortir c'est aussi parce que le\ndialogue social s'est renforc\u00e9 dans", "start": 182.44, "duration": 4.92}, {"text": "l'entreprise", "start": 187.36, "duration": 0.82}, {"text": "Dans notre r\u00e9gion, en Franche-Comt\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement touch\u00e9e par la", "start": 192.4, "duration": 3.52}, {"text": "crise, c'est une r\u00e9gion industrielle\nmarqu\u00e9e par la sous-traitance, nombre", "start": 195.92, "duration": 4.11}, {"text": "d'entreprises se sont retrouv\u00e9es tr\u00e8s\nrapidement en difficult\u00e9, fin 2008 -", "start": 200.03, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9but 2009.\nEt c'est gr\u00e2ce au dialogue social que", "start": 204.35, "duration": 2.94}, {"text": "nous avons pu construire des solutions\net des solutions qui sont devenues des", "start": 207.29, "duration": 3.78}, {"text": "politiques publiques. Nous avons r\u00e9unis\nles organisations syndicales, les", "start": 211.07, "duration": 5.1}, {"text": "organisations patronales, l'\u00c9tat avec la\nr\u00e9gion et nous avons mis en place,", "start": 216.17, "duration": 5.55}, {"text": "form\u00e9 plut\u00f4t que ch\u00f4m\u00e9, le\nprincipe \u00e9tait simple : les salari\u00e9s", "start": 221.72, "duration": 4.11}, {"text": "\u00e9taient au ch\u00f4mage technique mais\npendant cette p\u00e9riode de ch\u00f4mage", "start": 225.83, "duration": 2.85}, {"text": "technique ou de ch\u00f4mage partiel, nous\navons mis en place des plans de", "start": 228.68, "duration": 3.84}, {"text": "formation adapt\u00e9s \u00e0 chacune des\nentreprises et ceci nous a permis", "start": 232.52, "duration": 5.66}, {"text": "d'\u00e9lever des comp\u00e9tences en pr\u00e9vision\nde la reprise de l'activit\u00e9.", "start": 238.18, "duration": 5.88}, {"text": "C'\u00e9tait extr\u00eamement int\u00e9ressant parce\nque \u00e7a nous a permis, \u00e0 la fois de", "start": 244.06, "duration": 3.97}, {"text": "sauver des emplois, de monter en\ncomp\u00e9tence dans les entreprises, de", "start": 248.03, "duration": 2.97}, {"text": "pr\u00e9parer les entreprises pour la\nsuite, et en m\u00eame temps, ce qui \u00e9tait", "start": 251.0, "duration": 4.82}, {"text": "vraiment tr\u00e8s tr\u00e8s int\u00e9ressant c'est\nque, quand nous avons fait une enqu\u00eate", "start": 255.82, "duration": 4.0}, {"text": "aupr\u00e8s des salari\u00e9s, aupr\u00e8s des\ndirigeants d'entreprise,", "start": 259.82, "duration": 2.31}, {"text": "ils nous ont dit \u00e0 70% que cette\np\u00e9riode de difficult\u00e9s, cette p\u00e9riode", "start": 262.13, "duration": 5.22}, {"text": "de crise et le dispositif que nous avons\nmis en place en Franche-Comt\u00e9 a permis", "start": 267.35, "duration": 5.73}, {"text": "d'am\u00e9liorer le dialogue social\ndonc le dialogue social \u00e0 la fois au", "start": 273.08, "duration": 3.75}, {"text": "plan r\u00e9gional mais aussi \u00e0\nl'int\u00e9rieur m\u00eame des entreprises pour", "start": 276.83, "duration": 2.88}, {"text": "mettre en place les plans de formation.", "start": 279.71, "duration": 1.17}, {"text": "Un des blocages c'est l'absence\nd'organisations syndicales dans les", "start": 284.26, "duration": 5.31}, {"text": "entreprises, principalement les petites\net moyennes entreprises voire les", "start": 289.57, "duration": 3.93}, {"text": "entreprises artisanales.\nC'est une r\u00e9alit\u00e9, on peut la regretter,", "start": 293.5, "duration": 6.88}, {"text": "moi pour ma part je pense que c'est", "start": 300.38, "duration": 1.28}, {"text": "mieux quand les salari\u00e9s sont\norganis\u00e9s. Pourquoi ? Tout simplement", "start": 301.66, "duration": 3.78}, {"text": "parce que quand on est organis\u00e9, on\nr\u00e9fl\u00e9chit ensemble et \u00e7a \u00e9vite les", "start": 305.44, "duration": 3.57}, {"text": "positions, les aventures individuelles,\ndonc je suis pour l'organisation.", "start": 309.01, "duration": 4.41}, {"text": "Mais apr\u00e8s c'est la libert\u00e9 des salari\u00e9s, si\nles salari\u00e9s ne veulent pas se doter", "start": 313.42, "duration": 3.54}, {"text": "d'une organisation syndicale c'est aussi\nleurs droits et pour autant il faut", "start": 316.96, "duration": 4.2}, {"text": "cr\u00e9er les conditions d'un dialogue\nsocial dans l'entreprise", "start": 321.16, "duration": 3.12}, {"text": "alors quelle peut \u00eatre la solution ?\nMandatement d'un salari\u00e9, \u00e0", "start": 324.28, "duration": 4.2}, {"text": "condition qu'il soit vraiment sous le\ncontr\u00f4le de l'ensemble", "start": 328.48, "duration": 3.99}, {"text": "des salari\u00e9s, \u00e7a, \u00e7a fait partie des solutions qui", "start": 332.47, "duration": 3.33}, {"text": "peuvent \u00eatre envisag\u00e9es. En tout cas,\nquelle que soit cette r\u00e9alit\u00e9,", "start": 335.8, "duration": 5.1}, {"text": "pr\u00e9sence ou non d'organisations\nsyndicales, nous avons besoin de dialogue", "start": 340.9, "duration": 4.41}, {"text": "social dans toutes les entreprises et\nquelle que soit leur taille.", "start": 345.31, "duration": 2.33}]}