{"label": "droite", "transcript": [{"text": "on va quand m\u00eame continuer pas parl\u00e9 un", "start": 0.13, "duration": 2.1}, {"text": "petit peu de vous par une premi\u00e8re", "start": 1.27, "duration": 2.639}, {"text": "question pour revenir sur son parcours", "start": 2.23, "duration": 3.57}, {"text": "vous avez expliqu\u00e9 un petit peu voil\u00e0 le", "start": 3.909, "duration": 5.301}, {"text": "l'attention port\u00e9e \u00e0 la raison", "start": 5.8, "duration": 5.94}, {"text": "parcours des philosophes \u00e7a c'est", "start": 9.21, "duration": 3.79}, {"text": "remarquable de par vous avez d\u00e9couvert", "start": 11.74, "duration": 3.3}, {"text": "la politique lors de vos \u00e9tudes et si", "start": 13.0, "duration": 3.509}, {"text": "vous l'avez un petit peu d\u00e9laiss\u00e9 pour", "start": 15.04, "duration": 2.369}, {"text": "vous consacrer \u00e0 votre m\u00e9tier", "start": 16.509, "duration": 2.971}, {"text": "d'enseignant avant d'y revenir par la", "start": 17.409, "duration": 3.42}, {"text": "suite et puis vous \u00eates pleinement", "start": 19.48, "duration": 3.389}, {"text": "investis lors d'un mandat local est-ce", "start": 20.829, "duration": 3.0}, {"text": "que vous pouvez nous expliquer qu est ce", "start": 22.869, "duration": 2.46}, {"text": "que repr\u00e9sente la politique dans votre", "start": 23.829, "duration": 4.801}, {"text": "vie pourquoi vous \u00eates engag\u00e9s et", "start": 25.329, "duration": 4.98}, {"text": "pourquoi sous ses formes vous auriez pu", "start": 28.63, "duration": 4.28}, {"text": "faire l'ena pourquoi pourquoi ses formes", "start": 30.309, "duration": 4.951}, {"text": "la politique dans ma vie n'\u00e9tait", "start": 32.91, "duration": 4.36}, {"text": "absolument pas un projet et je sais pas", "start": 35.26, "duration": 3.36}, {"text": "d'ailleurs combien de temps je dis ce", "start": 37.27, "duration": 3.59}, {"text": "registre est engag\u00e9", "start": 38.62, "duration": 5.97}, {"text": "une chose est s\u00fbre c'est que la vie est", "start": 40.86, "duration": 6.64}, {"text": "faite de circonstance que vous n'avez", "start": 44.59, "duration": 4.74}, {"text": "pas programm\u00e9e j'ai toujours dit \u00e0 mes", "start": 47.5, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9tudiants qui angoissait sur leur", "start": 49.33, "duration": 4.17}, {"text": "orientation dans l'expression m\u00eame", "start": 51.579, "duration": 4.951}, {"text": "d'orientation il ya quelque chose de de", "start": 53.5, "duration": 5.579}, {"text": "pezens en r\u00e9alit\u00e9 il ne fallait pas", "start": 56.53, "duration": 4.95}, {"text": "avoir trop d'anxi\u00e9t\u00e9 de toute fa\u00e7on", "start": 59.079, "duration": 4.41}, {"text": "l'existence se charge de nous surprendre", "start": 61.48, "duration": 5.04}, {"text": "moi mon projet mon vrai projet c'\u00e9tait", "start": 63.489, "duration": 4.501}, {"text": "d'enseigner la philo", "start": 66.52, "duration": 3.599}, {"text": "j'ai eu vraiment un coup de foudre pour", "start": 67.99, "duration": 4.65}, {"text": "cette discipline et pour ce m\u00e9tier d\u00e8s", "start": 70.119, "duration": 4.95}, {"text": "l'ann\u00e9e de terminale j'ai ador\u00e9 la", "start": 72.64, "duration": 4.32}, {"text": "philosophie j'ai eu l'impression de me", "start": 75.069, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9couvrir de d\u00e9couvrir le monde pour", "start": 76.96, "duration": 3.409}, {"text": "deux mois avec", "start": 78.909, "duration": 4.111}, {"text": "tous mes amis qui \u00e9taient en classe avec", "start": 80.369, "duration": 5.081}, {"text": "moi on a eu la chance voil\u00e0 de 2,2 de", "start": 83.02, "duration": 4.44}, {"text": "vivre cette exp\u00e9rience de la philosophie", "start": 85.45, "duration": 3.659}, {"text": "en terminale en terminale l o\u00f9 on avait", "start": 87.46, "duration": 3.329}, {"text": "beaucoup de robes philo comme une", "start": 89.109, "duration": 4.921}, {"text": "commune vraiment \u00e0 une exp\u00e9rience de la", "start": 90.789, "duration": 5.131}, {"text": "libert\u00e9 et je me suis dit d\u00e8s la", "start": 94.03, "duration": 5.39}, {"text": "terminale je veux faire ce m\u00e9tier", "start": 95.92, "duration": 7.289}, {"text": "et donc j'ai tracer ma route et je suis", "start": 99.42, "duration": 5.079}, {"text": "devenu professeur de philosophie j'ai", "start": 103.209, "duration": 3.0}, {"text": "toujours voulu enseigner la philo dans", "start": 104.499, "duration": 3.3}, {"text": "le secondaire en tous les cas avec des", "start": 106.209, "duration": 2.43}, {"text": "non sp\u00e9cialistes", "start": 107.799, "duration": 2.25}, {"text": "ce que je fais aujourd'hui dans le cadre", "start": 108.639, "duration": 3.0}, {"text": "des soir\u00e9es de la philo et donc \u00e7a", "start": 110.049, "duration": 3.35}, {"text": "c'\u00e9tait mon projet", "start": 111.639, "duration": 4.201}, {"text": "et la politique en r\u00e9alit\u00e9 j'ai toujours", "start": 113.399, "duration": 4.021}, {"text": "plut\u00f4t essayer de ne pas en faire", "start": 115.84, "duration": 4.349}, {"text": "paradoxalement j'ai eu l'exp\u00e9rience vous", "start": 117.42, "duration": 5.03}, {"text": "l'avait racont\u00e9e en effet 2", "start": 120.189, "duration": 4.811}, {"text": "j'\u00e9tais \u00e9tudiant en philo j'\u00e9tais en", "start": 122.45, "duration": 5.099}, {"text": "master d'\u00eatre sollicit\u00e9s pour pour", "start": 125.0, "duration": 4.349}, {"text": "contribuer au travail de plumes dans un", "start": 127.549, "duration": 2.731}, {"text": "cabinet minist\u00e9riel", "start": 129.349, "duration": 2.761}, {"text": "j'ai accept\u00e9 l'exp\u00e9rience parce que", "start": 130.28, "duration": 4.56}, {"text": "c'\u00e9tait \u00e9videmment une chance de", "start": 132.11, "duration": 4.43}, {"text": "d\u00e9couvrir cet univers", "start": 134.84, "duration": 4.41}, {"text": "et puis \u00e0 la fin de sept ann\u00e9es que j'ai", "start": 136.54, "duration": 5.47}, {"text": "pass\u00e9es entre mon master et puis et puis", "start": 139.25, "duration": 4.819}, {"text": "ce travail en cabinet", "start": 142.01, "duration": 4.38}, {"text": "j'ai bien r\u00e9fl\u00e9chi en particulier \u00e0 la", "start": 144.069, "duration": 3.881}, {"text": "question de passer l'ena et je me suis", "start": 146.39, "duration": 2.879}, {"text": "l\u00e0 la philosophie est beaucoup plus", "start": 147.95, "duration": 3.36}, {"text": "consistante pour moi que la politique et", "start": 149.269, "duration": 3.841}, {"text": "donc j'ai quitt\u00e9 le cabinet o\u00f9 j'aurais", "start": 151.31, "duration": 3.75}, {"text": "pu j'aurais pu le reprendre apr\u00e8s les", "start": 153.11, "duration": 3.959}, {"text": "pr\u00e9sidentielles de 2007 j'ai quitt\u00e9 le", "start": 155.06, "duration": 3.3}, {"text": "cabinet pour aller passer la greg et", "start": 157.069, "duration": 2.611}, {"text": "j'ai pass\u00e9 la grille et donc c'est \u00e0 ce", "start": 158.36, "duration": 3.56}, {"text": "moment l\u00e0 que ce d\u00e9sir effectivement ma", "start": 159.68, "duration": 4.919}, {"text": "m'a sollicit\u00e9 pour rentrer sur sa liste", "start": 161.92, "duration": 4.84}, {"text": "aux \u00e9lections municipales c'\u00e9tait une", "start": 164.599, "duration": 6.091}, {"text": "liste sans \u00e9tiquette jeu j'\u00e9tais \u00e0 peu", "start": 166.76, "duration": 5.55}, {"text": "pr\u00e8s certain que que qu'elle ne", "start": 170.69, "duration": 3.6}, {"text": "gagnerait pas j'y allais voil\u00e0 j'ai", "start": 172.31, "duration": 3.09}, {"text": "accept\u00e9 parce que j'avais de l'estim\u00e9", "start": 174.29, "duration": 2.25}, {"text": "pour lui parce que je voulais m'engager", "start": 175.4, "duration": 2.91}, {"text": "pour le soutenir parce que je voulais", "start": 176.54, "duration": 4.32}, {"text": "aussi d\u00e9fendre le fait que les jeunes", "start": 178.31, "duration": 3.989}, {"text": "devaient avoir leur place dans cette", "start": 180.86, "duration": 3.48}, {"text": "ville de 100000 habitants compte des", "start": 182.299, "duration": 3.241}, {"text": "milliers d'\u00e9tudiants qui est une ville", "start": 184.34, "duration": 3.269}, {"text": "tr\u00e8s jeune en r\u00e9alit\u00e9 avec beaucoup de", "start": 185.54, "duration": 4.77}, {"text": "lyc\u00e9ens beaucoup de jeunes pros et donc", "start": 187.609, "duration": 4.231}, {"text": "je me suis engag\u00e9 pour \u00e7a et puis et", "start": 190.31, "duration": 3.12}, {"text": "puis voil\u00e0 fran\u00e7ois de mazi\u00e8res a gagn\u00e9", "start": 191.84, "duration": 2.76}, {"text": "cette \u00e9lection municipale donc je devenu", "start": 193.43, "duration": 2.19}, {"text": "a toujours mais \u00e0 nous tous a \u00e9t\u00e9", "start": 194.6, "duration": 2.719}, {"text": "tellement programm\u00e9", "start": 195.62, "duration": 4.8}, {"text": "il compris les \u00e9lections europ\u00e9ennes de", "start": 197.319, "duration": 6.311}, {"text": "2019 en r\u00e9alit\u00e9 je n'ai pas adh\u00e9r\u00e9 aux", "start": 200.42, "duration": 5.159}, {"text": "r\u00e9publicains puis \u00e9t\u00e9 investi quelques", "start": 203.63, "duration": 3.18}, {"text": "mois plus tard j'ai adh\u00e9r\u00e9 aux", "start": 205.579, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9publicains la veille de la commission", "start": 206.81, "duration": 5.6}, {"text": "d'investiture parce que laurent wauquiez", "start": 208.819, "duration": 6.931}, {"text": "effectivement m'avait propos\u00e9 de relever", "start": 212.41, "duration": 6.609}, {"text": "ce d\u00e9fi \u00e0 l'\u00e9poque le parti \u00e9tait dans", "start": 215.75, "duration": 5.73}, {"text": "une situation difficile les sondages", "start": 219.019, "duration": 3.901}, {"text": "\u00e9taient tr\u00e8s bas je crois que pas grand", "start": 221.48, "duration": 3.78}, {"text": "monde ne voulait prendre le risque", "start": 222.92, "duration": 4.53}, {"text": "d'\u00eatre celui qui allait se lancer dans", "start": 225.26, "duration": 4.979}, {"text": "ce dans ce combat qui semblait tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 227.45, "duration": 5.61}, {"text": "compliqu\u00e9 et donc le seul parti", "start": 230.239, "duration": 4.231}, {"text": "politique auquel je n'appartenais pas \u00e0", "start": 233.06, "duration": 3.649}, {"text": "ce moment-l\u00e0 a choisi de", "start": 234.47, "duration": 4.829}, {"text": "solliciter une figure qui venait un peu", "start": 236.709, "duration": 5.221}, {"text": "de notre univers peut-\u00eatre", "start": 239.299, "duration": 6.81}, {"text": "et est donc et donc je je je n'avais pas", "start": 241.93, "duration": 6.52}, {"text": "calculer tout cela vous m'auriez dit", "start": 246.109, "duration": 3.81}, {"text": "pour \u00eatre tr\u00e8s honn\u00eate vous m'auriez dit", "start": 248.45, "duration": 3.9}, {"text": "un an avant l'\u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 249.919, "duration": 3.631}, {"text": "que je serai candidat aux europ\u00e9ennes", "start": 252.35, "duration": 2.82}, {"text": "j'en aurai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s surpris que je serai", "start": 253.55, "duration": 3.51}, {"text": "t\u00eate de liste de la campagne europ\u00e9enne", "start": 255.17, "duration": 4.08}, {"text": "j'en aurait \u00e9t\u00e9 encore plus surpris et", "start": 257.06, "duration": 5.6}, {"text": "donc la toute petite", "start": 259.25, "duration": 5.85}, {"text": "mon tout petit recul par rapport \u00e0 vous", "start": 262.66, "duration": 4.27}, {"text": "qui me pousse \u00e0 partager avec vous cet", "start": 265.1, "duration": 4.2}, {"text": "enseignement que la vie m'a d\u00e9j\u00e0 fait \u00e0", "start": 266.93, "duration": 4.38}, {"text": "de tr\u00e8s nombreuses reprises le plus", "start": 269.3, "duration": 3.72}, {"text": "important dans l'existence c'est bien", "start": 271.31, "duration": 3.06}, {"text": "souvent ce qu'on n'avait pas programm\u00e9", "start": 273.02, "duration": 3.09}, {"text": "et pour moi la politique en fait un peu", "start": 274.37, "duration": 2.97}, {"text": "partie", "start": 276.11, "duration": 3.77}, {"text": "cela", "start": 277.34, "duration": 2.54}]}