{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Est-ce que vous pouvez accepter que vos\ncompagnes, vos \u00e9pouses, vos filles soient", "start": 0.0, "duration": 4.049}, {"text": "moins pay\u00e9es que leurs coll\u00e8gues\nmasculins,", "start": 4.049, "duration": 3.06}, {"text": "juste parce que ce sont des femmes ?", "start": 7.109, "duration": 1.671}, {"text": "Bonjour, vous lancez une consultation\ncitoyenne sur l'\u00e9galit\u00e9", "start": 14.16, "duration": 3.42}, {"text": "professionnelle femmes-hommes et\nje m'en r\u00e9jouis, avec Marl\u00e8ne Schiappa,", "start": 17.58, "duration": 3.92}, {"text": "car c'est un sujet essentiel sur lequel\nnous voulons vraiment, vraiment, faire la", "start": 21.5, "duration": 4.029}, {"text": "diff\u00e9rence\npendant ce quinquennat.", "start": 25.529, "duration": 2.07}, {"text": "Pourquoi ? Aujourd'hui, 45 ans apr\u00e8s la loi qui\nimpose l'\u00e9galit\u00e9 femmes-hommes en", "start": 27.6, "duration": 5.58}, {"text": "mati\u00e8re de salaires, 45 ans apr\u00e8s, il y\na toujours 27 % d'\u00e9cart entre les", "start": 33.18, "duration": 4.16}, {"text": "femmes et les hommes en mati\u00e8re de\nsalaires, principalement parce qu'il", "start": 37.34, "duration": 3.52}, {"text": "n'y a pas acc\u00e8s aux m\u00eames carri\u00e8res,\net donc en fonction des carri\u00e8res la", "start": 40.86, "duration": 2.94}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration change, mais aussi \u00e0\ntravail \u00e9gal", "start": 43.8, "duration": 3.72}, {"text": "il y a encore 9 % de diff\u00e9rences, c'est\nvraiment inadmissible et pourquoi c'est inadmissible ?", "start": 47.52, "duration": 5.3}, {"text": "C'est une question d'\u00e9quit\u00e9 pour les femmes,", "start": 52.82, "duration": 2.46}, {"text": "c'est une question de\npouvoir d'achat, d'autonomie", "start": 55.28, "duration": 1.68}, {"text": "financi\u00e8re pour elles, mais c'est\naussi une question de performance", "start": 56.96, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9conomique pour les entreprises\nH&C,  McKinsey et bien d'autres ont", "start": 59.84, "duration": 4.04}, {"text": "prouv\u00e9, et le FMI l'a reconnu, que les\nentreprises qui sont une diversit\u00e9, et", "start": 63.88, "duration": 5.04}, {"text": "notamment la diversit\u00e9 femmes-hommes,\nsont plus performantes, plus robustes, et", "start": 68.92, "duration": 3.53}, {"text": "plus innovantes\ncar la diversit\u00e9 des approches, la", "start": 72.45, "duration": 3.84}, {"text": "diversit\u00e9 des exp\u00e9riences, de vie,\ncontribue \u00e0 l'innovation.", "start": 76.29, "duration": 4.47}, {"text": "Alors oui, il faut aussi engager la\npremi\u00e8re responsabilit\u00e9 dans les", "start": 80.76, "duration": 3.06}, {"text": "entreprises et dans le dialogue social,\nc'est pour cela que dans les ordonnances,", "start": 83.82, "duration": 4.32}, {"text": "dans la loi sur le renforcement du\ndialogue social,", "start": 88.14, "duration": 2.3}, {"text": "nous avons renforc\u00e9 le sujet \u00e9galit\u00e9\nprofessionnelle femmes-hommes, d'abord en", "start": 90.44, "duration": 4.62}, {"text": "permettant aux branches d'avoir une\nprimaut\u00e9 sur ce sujet, deuxi\u00e8mement en", "start": 95.06, "duration": 3.19}, {"text": "responsabilisant les entreprises, mais\n\u00e9videmment pour que cela fonctionne il", "start": 98.25, "duration": 3.93}, {"text": "faut que, aussi bien les organisations\nsyndicales que les chefs d'entreprises, se", "start": 102.18, "duration": 4.38}, {"text": "mobilisent sur le sujet, et puis je crois\nque ce sujet est aussi un sujet", "start": 106.56, "duration": 4.32}, {"text": "culturel car si la loi n'est pas encore\nen vigueur compl\u00e8tement, malgr\u00e9 les", "start": 110.88, "duration": 4.32}, {"text": "sanctions, malgr\u00e9 tout, 45 ans apr\u00e8s,\nc'est parce qu'il y a quelque chose a", "start": 115.2, "duration": 4.2}, {"text": "changer dans la mani\u00e8re d'aborder le\nsujet et sur ce sujet l\u00e0 il y a deux points :", "start": 119.4, "duration": 4.96}, {"text": "premi\u00e8rement je pense que du\nc\u00f4t\u00e9 des femmes,", "start": 124.36, "duration": 1.7}, {"text": "il faut briser le plafond de verre\nint\u00e9rieur que j'appelle le plafond de", "start": 126.06, "duration": 3.36}, {"text": "verre int\u00e9rieur, c'est la\nsous-estimation de soi, le manque de", "start": 129.42, "duration": 3.27}, {"text": "confiance en soi qui est h\u00e9rit\u00e9\nculturellement mais qui est tr\u00e8s", "start": 132.69, "duration": 3.33}, {"text": "pr\u00e9gnant, notamment dans les discussions\nsalariales, et c'est pour \u00e7a que j'avais", "start": 136.02, "duration": 4.16}, {"text": "lanc\u00e9 il y a quelques ann\u00e9es le\nprogramme F, qui est un grand programme", "start": 140.18, "duration": 2.38}, {"text": "de d\u00e9veloppement du leadership des\nfemmes et qui a permis \u00e0 des milliers", "start": 142.56, "duration": 3.3}, {"text": "de femmes dans des entreprises de oser\n\u00eatre elle-m\u00eame et oser se d\u00e9velopper", "start": 145.86, "duration": 4.4}, {"text": "et puis on a besoin des hommes, de tous\nles hommes, est-ce que vous pouvez", "start": 150.26, "duration": 3.46}, {"text": "accepter que vos compagnes, vos \u00e9pouses,\nvos filles soient moins pay\u00e9es que leurs", "start": 153.72, "duration": 5.04}, {"text": "coll\u00e8gues masculins\njuste parce que ce sont des femmes ?", "start": 158.76, "duration": 3.21}, {"text": "Je pense qu'on est en 2017, ce n'est plus\ntol\u00e9rable,", "start": 161.97, "duration": 3.07}, {"text": "on a tous envie que \u00e7a change mais pour\n\u00e7a on a besoin des id\u00e9es, des", "start": 165.04, "duration": 3.68}, {"text": "initiatives,\non a besoin de vos id\u00e9es parce que le", "start": 168.72, "duration": 3.3}, {"text": "combat culturel \u00e7a se gagne tous\nensemble, on attend donc avec beaucoup", "start": 172.02, "duration": 2.76}, {"text": "d'impatience vos id\u00e9es.", "start": 174.78, "duration": 1.22}]}