{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Je vote Macron parce que son programme\n\u00e9conomique est r\u00e9solument tourn\u00e9 vers l'avenir.", "start": 0.0, "duration": 4.52}, {"text": "Parce que c'est le candidat du r\u00e9alisme\npolitique", "start": 4.52, "duration": 2.74}, {"text": "J'ai 17 ans, et si je pouvais voter, je voterais Macron,", "start": 7.32, "duration": 2.1}, {"text": "pour son dynamisme, pour la jeunesse.", "start": 9.42, "duration": 2.04}, {"text": "Je vote Emmanuel Macron parce qu'il veut en finir", "start": 11.46, "duration": 3.24}, {"text": "avec les partis droite-gauche qui ne veulent plus rien dire.", "start": 14.7, "duration": 2.94}, {"text": "Je vote Macron parce que je pense que c'est la meilleure solution et la seule solution", "start": 17.64, "duration": 3.799}, {"text": "pour que la France rentre dans le XXI\u00e8me si\u00e8cle.", "start": 21.44, "duration": 2.22}, {"text": "Je vote Macron pour l'\u00e9mancipation des individus.", "start": 23.66, "duration": 2.26}, {"text": "Je vote Macron parce que je suis entrepreneur", "start": 26.14, "duration": 1.38}, {"text": "et que la France a besoin de lib\u00e9rer les \u00e9nergies.", "start": 27.52, "duration": 2.06}, {"text": "Aujourd'hui pour l'op\u00e9ration \"Je vote Macron\",", "start": 29.68, "duration": 2.14}, {"text": "nous avons organis\u00e9 une grande marche,\nc'\u00e9tait une op\u00e9ration tr\u00e8s positive,", "start": 31.82, "duration": 3.59}, {"text": "nous \u00e9tions nombreux, heureux, parce que c'est la derni\u00e8re ligne droite,", "start": 35.41, "duration": 4.13}, {"text": "parce qu'on sait qu'on a encore beaucoup d'ind\u00e9cis.", "start": 39.6, "duration": 1.94}, {"text": "Aller \u00e0 la rencontre de ces personnes,", "start": 41.54, "duration": 1.44}, {"text": "leur donner le programme, \u00e9changer avec eux, r\u00e9pondre \u00e0 leurs questions.", "start": 42.98, "duration": 3.6}, {"text": "On a fait \u00e7a avec beaucoup de\nplaisir, il faut bien le dire", "start": 46.86, "duration": 3.1}, {"text": "\u00c7a a \u00e9t\u00e9 une op\u00e9ration qui a aid\u00e9 \u00e0 redynamiser les troupes", "start": 49.96, "duration": 4.04}, {"text": "pour la derni\u00e8re ligne droite.", "start": 54.0, "duration": 1.77}, {"text": "Je m'appelle Th\u00e9o, j'ai seulement 16 ans, bient\u00f4t 17 ans", "start": 55.77, "duration": 2.779}, {"text": "mais j'aimerais tellement voter pour cette \u00e9lection car je sais qu'elle est d\u00e9cisive pour notre pays.", "start": 58.549, "duration": 3.871}, {"text": "Les ind\u00e9cis, il faut les \u00e9couter.", "start": 62.42, "duration": 2.42}, {"text": "C'est ce qui a \u00e9t\u00e9 la d\u00e9marche de notre\nmouvement depuis le tout d\u00e9but", "start": 64.84, "duration": 3.46}, {"text": "ne pas arriver avec nos\narguments pr\u00e9-r\u00e9dig\u00e9s.", "start": 68.3, "duration": 4.69}, {"text": "Il faut \u00e9couter les\npr\u00e9occupations de chacun,", "start": 72.99, "duration": 2.09}, {"text": "leur demander quel est l'\u00e9l\u00e9ment qui est d\u00e9clencheur pour eux.", "start": 75.08, "duration": 3.68}, {"text": "Parce qu'on a chacun des raisons", "start": 78.76, "duration": 2.18}, {"text": "pour lesquelles on vote pour Emmanuel Macron.", "start": 80.95, "duration": 1.54}, {"text": "Donc on leur explique pourquoi,", "start": 82.49, "duration": 1.85}, {"text": "pourquoi on pense qu'Emmanuel Macron est le candidat le mieux \u00e0 m\u00eame", "start": 84.34, "duration": 3.56}, {"text": "de r\u00e9pondre \u00e0 leurs pr\u00e9occupations et le mieux \u00e0 m\u00eame d'apporter", "start": 87.9, "duration": 3.92}, {"text": "un projet progressiste", "start": 91.92, "duration": 1.92}, {"text": "positif pour la France du XXI\u00e8me si\u00e8cle.", "start": 93.84, "duration": 2.51}]}