{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Bonjour \u00e0 tous, tr\u00e8s heureux", "start": 1.209, "duration": 0.918}, {"text": "de vous retrouver \u00e0 la fin\nde cette session pl\u00e9ni\u00e8re.", "start": 2.127, "duration": 2.168}, {"text": "Et je voudrais\npartager avec vous", "start": 4.295, "duration": 0.96}, {"text": "une bonne nouvelle,\naujourd'hui ;", "start": 5.255, "duration": 1.001}, {"text": "\u00e7a n'est pas encore No\u00ebl,\nmais j'ai d\u00e9j\u00e0 un petit cadeau", "start": 6.256, "duration": 2.419}, {"text": "\u00e0 partager avec vous...", "start": 8.675, "duration": 1.209}, {"text": "Revenons sur un sujet\nqui concerne de tr\u00e8s pr\u00e8s", "start": 9.884, "duration": 2.545}, {"text": "la culture,\nla culture fran\u00e7aise,", "start": 12.429, "duration": 2.168}, {"text": "en particulier le patrimoine\nque nous avons \u00e0 transmettre", "start": 14.597, "duration": 2.837}, {"text": "sous des formes\ntr\u00e8s diff\u00e9rentes d'ailleurs.", "start": 17.809, "duration": 1.585}, {"text": "Il y a plusieurs mois de cela\nd\u00e9j\u00e0,", "start": 19.394, "duration": 2.002}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 alert\u00e9 par beaucoup\nd'entre vous", "start": 21.396, "duration": 2.169}, {"text": "sur des \u00e9l\u00e9ments patrimoniaux\nessentiels", "start": 23.982, "duration": 2.085}, {"text": "qui pourraient dispara\u00eetre\ndu fait d'une nouvelle", "start": 26.067, "duration": 2.753}, {"text": "r\u00e9glementation europ\u00e9enne :\nla mise \u00e0 jour du r\u00e8glement REACH.", "start": 28.82, "duration": 3.42}, {"text": "Le r\u00e8glement REACH,\nc'est un r\u00e8glement qui parle", "start": 32.24, "duration": 2.127}, {"text": "des substances chimiques,\net qui interdit", "start": 34.367, "duration": 1.835}, {"text": "ou qui avertit sur certains\nproduits chimiques", "start": 36.202, "duration": 2.461}, {"text": "en fonction\nde leur dangerosit\u00e9.", "start": 38.83, "duration": 1.752}, {"text": "Sur le principe, \u00e9videmment,\nil n'y a pas de probl\u00e8me.", "start": 40.582, "duration": 2.335}, {"text": "J'ai m\u00eame\ndemand\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises", "start": 42.917, "duration": 1.71}, {"text": "que ce r\u00e8glement puisse\nprendre en consid\u00e9ration", "start": 44.627, "duration": 2.42}, {"text": "des produits de fourniture\ncourante, comme, par exemple,", "start": 47.047, "duration": 4.295}, {"text": "les fournitures scolaires,\nqui sont utilis\u00e9es par nos \u00e9l\u00e8ves", "start": 51.426, "duration": 3.754}, {"text": "et qui contiennent parfois\ndes substances chimiques", "start": 55.18, "duration": 1.543}, {"text": "tr\u00e8s dangereuses -\npuisqu'aujourd'hui,", "start": 56.723, "duration": 1.626}, {"text": "aucune directive ne r\u00e9glemente", "start": 58.349, "duration": 1.877}, {"text": "l'utilisation\nde ces substances", "start": 60.226, "duration": 2.419}, {"text": "dans les fournitures\nscolaires.", "start": 62.979, "duration": 1.71}, {"text": "Mais le r\u00e8glement REACH\nva peut-\u00eatre prochainement \u00e9voluer", "start": 64.689, "duration": 4.922}, {"text": "et, \u00e0 l'occasion de cette mise\n\u00e0 jour, pourrait interdire", "start": 69.611, "duration": 3.211}, {"text": "des substances\nqui font partie int\u00e9grante", "start": 72.822, "duration": 2.211}, {"text": "de la condition-m\u00eame\npour la transmission", "start": 75.366, "duration": 2.837}, {"text": "de notre patrimoine.", "start": 78.203, "duration": 1.001}, {"text": "Je pense \u00e0 des cultures,\n\u00e0 des cultures patrimoniales,", "start": 79.204, "duration": 3.42}, {"text": "par exemple\nla culture de la lavande.", "start": 82.665, "duration": 1.836}, {"text": "Nous avons \u00e9chang\u00e9 avec\ndes \u00e9lus du pays de Grasse ;", "start": 84.501, "duration": 3.42}, {"text": "avec Mich\u00e8le Tabarot,\navec J\u00e9r\u00f4me Viaud,", "start": 87.921, "duration": 1.96}, {"text": "avec Julien Aubert\nqui sont venus,", "start": 89.881, "duration": 2.336}, {"text": "d'ailleurs, \u00e0 Bruxelles -\nnous avions organis\u00e9 avec eux", "start": 92.217, "duration": 2.085}, {"text": "un d\u00e9placement des parfumeurs", "start": 94.594, "duration": 1.793}, {"text": "et de toute la fili\u00e8re\nqui travaille sur la lavande.", "start": 96.387, "duration": 2.42}, {"text": "Je pense en particulier", "start": 98.807, "duration": 0.959}, {"text": "\u00e0 la fili\u00e8re\ndes huiles essentielles,", "start": 99.766, "duration": 1.793}, {"text": "parce que l'extrait\nde la lavande,", "start": 101.559, "duration": 1.71}, {"text": "qui est pourtant cultiv\u00e9\ndepuis l'Empire romain,", "start": 103.269, "duration": 2.336}, {"text": "pourrait \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 par\nla r\u00e9glementation europ\u00e9enne", "start": 105.897, "duration": 3.17}, {"text": "comme une substance chimique\ndangereuse.", "start": 109.067, "duration": 2.335}, {"text": "\u00c9videmment,\nen grande quantit\u00e9,", "start": 111.694, "duration": 1.46}, {"text": "tout est dangereux\net on pourrait tout interdire.", "start": 113.154, "duration": 1.752}, {"text": "Mais il est parfaitement clair\naujourd'hui", "start": 114.906, "duration": 1.71}, {"text": "que le parfum de la lavande\nne repr\u00e9sente pas", "start": 116.616, "duration": 2.127}, {"text": "un danger majeur.", "start": 118.743, "duration": 0.834}, {"text": "C'est avec lui\nqu'on soigne, c'est avec lui", "start": 119.577, "duration": 1.919}, {"text": "qu'on parfume\ndepuis des si\u00e8cles maintenant,", "start": 121.496, "duration": 2.461}, {"text": "et je crois que ce serait", "start": 124.249, "duration": 0.667}, {"text": "compl\u00e8tement contre productif\nde vouloir d\u00e9crire", "start": 124.916, "duration": 2.085}, {"text": "comme une substance chimique\ndangereuse, ce qui est", "start": 127.001, "duration": 2.378}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 un produit\nparfaitement naturel", "start": 129.379, "duration": 2.21}, {"text": "et le r\u00e9sultat d'un artisanat\ninstall\u00e9 depuis si longtemps.", "start": 131.589, "duration": 2.545}, {"text": "Le r\u00e8glement REACH,", "start": 134.592, "duration": 0.626}, {"text": "de la m\u00eame mani\u00e8re,\npourrait interdire le plomb.", "start": 135.218, "duration": 1.627}, {"text": "Le plomb, nous n'en doutons\npas, est effectivement toxique", "start": 136.845, "duration": 2.836}, {"text": "lorsqu'il est mal utilis\u00e9.", "start": 139.681, "duration": 1.042}, {"text": "En particulier,", "start": 140.723, "duration": 0.459}, {"text": "il peut \u00eatre tr\u00e8s dangereux\npour la sant\u00e9 humaine.", "start": 141.182, "duration": 2.294}, {"text": "Mais le plomb\nest aussi n\u00e9cessaire", "start": 143.852, "duration": 1.459}, {"text": "\u00e0 des artisanats,\n\u00e0 des artisans d'art", "start": 145.311, "duration": 2.211}, {"text": "qui entretiennent\ndes savoir-faire", "start": 147.522, "duration": 1.335}, {"text": "encore mill\u00e9naires.", "start": 148.857, "duration": 1.334}, {"text": "Je pense par exemple\n\u00e0 l'art du vitrail.", "start": 150.191, "duration": 1.835}, {"text": "Si l'on interdisait le plomb\ndemain en Europe,", "start": 152.026, "duration": 2.378}, {"text": "eh bien on ne pourrait plus\nentretenir des vitraux,", "start": 154.696, "duration": 1.918}, {"text": "car rien d'autre\nne permet de maintenir", "start": 156.614, "duration": 2.169}, {"text": "dans leur \u00e9tat originaire\nces \u0153uvres d'art magnifiques", "start": 159.075, "duration": 3.087}, {"text": "qui nous sont l\u00e9gu\u00e9es\npar un artisanat mill\u00e9naire.", "start": 162.162, "duration": 2.544}, {"text": "Et donc", "start": 164.706, "duration": 1.084}, {"text": "nous nous sommes mobilis\u00e9s\npour que, dans le cadre", "start": 166.207, "duration": 2.336}, {"text": "d'un rapport\nqui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 aujourd'hui", "start": 168.543, "duration": 1.501}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en,", "start": 170.044, "duration": 1.252}, {"text": "le Parlement prenne\nune position forte", "start": 171.296, "duration": 1.668}, {"text": "pour dire que,\nlorsqu'une fili\u00e8re culturelle", "start": 172.964, "duration": 3.587}, {"text": "est mise en danger par\nune r\u00e9glementation europ\u00e9enne,", "start": 176.885, "duration": 2.544}, {"text": "nous avons le devoir", "start": 179.721, "duration": 0.917}, {"text": "de pr\u00e9voir pour elle\nune exemption.", "start": 180.638, "duration": 1.335}, {"text": "Bien s\u00fbr,", "start": 181.973, "duration": 1.043}, {"text": "en prenant soin\nde la sant\u00e9 humaine, bien s\u00fbr,", "start": 183.016, "duration": 2.21}, {"text": "en prenant\nsoin de l'environnement.", "start": 185.226, "duration": 1.21}, {"text": "Mais on ne", "start": 186.436, "duration": 0.459}, {"text": "sauvera pas la nature\nen d\u00e9truisant notre culture.", "start": 186.895, "duration": 3.253}, {"text": "Et on ne peut pas imaginer\nqu'alors que l'Europe est n\u00e9e", "start": 190.356, "duration": 2.711}, {"text": "de la grandeur de ces \u0153uvres\nqui nous ont \u00e9t\u00e9 laiss\u00e9es", "start": 193.067, "duration": 2.211}, {"text": "par ceux\nqui nous ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s,", "start": 195.278, "duration": 1.501}, {"text": "nous soyons aujourd'hui\nen train de la d\u00e9faire", "start": 196.779, "duration": 2.128}, {"text": "par la montagne administrative", "start": 199.115, "duration": 1.585}, {"text": "que nous ne cessons de dresser\ncontre tous les artisans,", "start": 200.7, "duration": 2.794}, {"text": "contre tous les artistes\nqui continuent de transmettre", "start": 203.536, "duration": 3.295}, {"text": "ces savoir-faire exceptionnels", "start": 206.831, "duration": 1.71}, {"text": "qui nous ont \u00e9t\u00e9 l\u00e9gu\u00e9s par\nceux qui nous ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s.", "start": 208.541, "duration": 2.086}, {"text": "Il faut absolument\nque nous puissions garantir", "start": 210.793, "duration": 2.503}, {"text": "ce principe simple :\nque nous devons absolument", "start": 213.296, "duration": 3.462}, {"text": "pr\u00e9voir des exceptions\n\u00e0 chaque fois", "start": 216.758, "duration": 2.043}, {"text": "que c'est n\u00e9cessaire,\npour permettre \u00e0 ces m\u00e9tiers", "start": 218.801, "duration": 2.336}, {"text": "de continuer \u00e0 se transmettre.", "start": 221.137, "duration": 1.085}, {"text": "D\u00e9j\u00e0, j'ai rencontr\u00e9\nil y a quelques jours", "start": 222.222, "duration": 2.335}, {"text": "des artisans d'art,\nnotamment les archetiers,", "start": 224.557, "duration": 2.127}, {"text": "qui travaillent", "start": 226.976, "duration": 0.376}, {"text": "sur les instruments, eux\naussi, concern\u00e9s par le plomb.", "start": 227.352, "duration": 2.043}, {"text": "D\u00e9j\u00e0, des m\u00e9tiers d'art\nont disparu, me disait-il.", "start": 229.604, "duration": 2.169}, {"text": "Non pas parce", "start": 232.023, "duration": 0.459}, {"text": "que l'on manquait de clients\nou d'ouvrages \u00e0 travailler,", "start": 232.482, "duration": 3.044}, {"text": "mais parce qu'on manquait\ntout simplement de possibilit\u00e9", "start": 235.777, "duration": 2.502}, {"text": "d'affronter\nla muraille administrative", "start": 238.279, "duration": 2.127}, {"text": "que repr\u00e9sente\nle fait de travailler.", "start": 240.406, "duration": 1.585}, {"text": "D\u00e9j\u00e0 aujourd'hui, par exemple,\nle mercure", "start": 241.991, "duration": 2.044}, {"text": "dans les barom\u00e8tres anciens.", "start": 244.369, "duration": 1.084}, {"text": "Et d\u00e9j\u00e0,", "start": 245.453, "duration": 1.001}, {"text": "il y a des objets que nous ne savons\nplus entretenir,", "start": 246.454, "duration": 2.294}, {"text": "que nous ne savons plus\ntransmettre,", "start": 248.748, "duration": 1.251}, {"text": "parce que nous n'avons plus", "start": 249.999, "duration": 0.793}, {"text": "les moyens r\u00e9glementaires\nde faire face \u00e0 cette", "start": 250.792, "duration": 2.544}, {"text": "complexit\u00e9 administrative.", "start": 253.336, "duration": 1.835}, {"text": "Nous avons d\u00e9pos\u00e9", "start": 255.171, "duration": 1.126}, {"text": "cet amendement,\net nous avons cherch\u00e9", "start": 256.297, "duration": 1.835}, {"text": "\u00e0 obtenir le plus de soutien\npossible.", "start": 258.132, "duration": 1.502}, {"text": "C'est un combat transpartisan,\net je suis tr\u00e8s heureux", "start": 259.634, "duration": 1.918}, {"text": "d'ailleurs que des \u00e9lus\nfran\u00e7ais de bords politiques", "start": 261.552, "duration": 2.67}, {"text": "diff\u00e9rents aient soutenu\ncette initiative.", "start": 264.222, "duration": 2.252}, {"text": "Malheureusement,\nnotre coll\u00e8gue", "start": 266.474, "duration": 2.169}, {"text": "Renew, fran\u00e7aise, coll\u00e8gue\nde la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle,", "start": 268.643, "duration": 2.419}, {"text": "qui portait ce rapport\nsur la culture, apr\u00e8s avoir", "start": 271.062, "duration": 2.961}, {"text": "initialement dit qu'elle\nse proposait de soutenir", "start": 274.357, "duration": 3.17}, {"text": "cette initiative commune,\na d\u00e9cid\u00e9 finalement de ne pas", "start": 277.527, "duration": 3.587}, {"text": "nous aider,", "start": 282.407, "duration": 1.501}, {"text": "de retirer la signature\nde son groupe...", "start": 283.908, "duration": 2.169}, {"text": "Et le groupe de la majorit\u00e9\npr\u00e9sidentielle", "start": 286.077, "duration": 2.502}, {"text": "a vot\u00e9 contre cet amendement.", "start": 288.579, "duration": 2.42}, {"text": "C'est \u00e9videmment\nune grande d\u00e9ception.", "start": 290.999, "duration": 1.793}, {"text": "\u00c7a n'a pas emp\u00each\u00e9", "start": 292.792, "duration": 0.792}, {"text": "son adoption, avec un score\nabsolument miraculeux,", "start": 293.584, "duration": 3.003}, {"text": "puisqu'il a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9\npar 304 voix contre 302 !", "start": 296.587, "duration": 3.796}, {"text": "Et donc, de tr\u00e8s pr\u00e8s,", "start": 300.383, "duration": 0.792}, {"text": "nous avons \u00e9tabli cette\nposition, qui vaudra d\u00e9sormais", "start": 301.175, "duration": 2.336}, {"text": "comme la position du Parlement\net qui, je crois,", "start": 303.72, "duration": 2.085}, {"text": "doit conduire la Commission\n\u00e0 garantir", "start": 306.306, "duration": 2.168}, {"text": "ces exemptions\npour les secteurs culturels.", "start": 308.85, "duration": 2.21}, {"text": "C'est vraiment\nun changement profond.", "start": 311.06, "duration": 2.127}, {"text": "Vous le savez, nous souffrons\nparfois de l'asphyxie", "start": 313.479, "duration": 2.461}, {"text": "que repr\u00e9sentent\nles r\u00e8glements europ\u00e9ens", "start": 315.94, "duration": 2.127}, {"text": "lorsqu'ils emp\u00eachent de cr\u00e9er,\nlorsqu'ils", "start": 318.067, "duration": 2.336}, {"text": "emp\u00eachent de transmettre.", "start": 320.403, "duration": 1.418}, {"text": "Eh bien, nous avons \u00e9tabli\nune position forte pour le", "start": 321.821, "duration": 2.878}, {"text": "Parlement europ\u00e9en", "start": 324.699, "duration": 1.376}, {"text": "qui, je crois,\ndoit nous conduire", "start": 326.075, "duration": 1.919}, {"text": "demain \u00e0 garantir que jamais\nune norme europ\u00e9enne", "start": 327.994, "duration": 3.003}, {"text": "ne nous emp\u00eachera\nde transmettre notre culture,", "start": 331.205, "duration": 2.169}, {"text": "fut-ce au nom\nde la protection de la nature.", "start": 333.374, "duration": 2.294}, {"text": "Voil\u00e0 une petite bataille\nremport\u00e9e, comme d'autres,", "start": 335.71, "duration": 3.629}, {"text": "au cours de\nces derni\u00e8res semaines.", "start": 339.672, "duration": 2.044}, {"text": "Alors que", "start": 341.716, "duration": 0.417}, {"text": "la session se termine pour\ncette ann\u00e9e parlementaire,", "start": 342.133, "duration": 2.794}, {"text": "alors que malheureusement,", "start": 345.219, "duration": 1.21}, {"text": "notre Parlement fait", "start": 346.429, "duration": 0.834}, {"text": "face \u00e0 beaucoup de nouvelles\nbien sombres,", "start": 347.263, "duration": 2.086}, {"text": "je crois que c'est", "start": 349.349, "duration": 0.792}, {"text": "une belle victoire,\nqui est le r\u00e9sultat du travail", "start": 350.141, "duration": 3.086}, {"text": "de toute une \u00e9quipe\nque je veux remercier ici,", "start": 353.227, "duration": 2.086}, {"text": "avec tous ceux qui nous ont", "start": 355.855, "duration": 1.543}, {"text": "alert\u00e9,\navec tous ces m\u00e9tiers d'art,", "start": 357.398, "duration": 1.669}, {"text": "avec tous ces agriculteurs,\nces artisans qui travaillent", "start": 359.067, "duration": 3.086}, {"text": "avec des savoir-faire\nexceptionnels.", "start": 362.153, "duration": 2.085}, {"text": "Nous avons,\nje crois, ensemble,", "start": 364.238, "duration": 2.294}, {"text": "\u00e0 d\u00e9fendre d'une seule voix\nce qui fait la condition", "start": 366.532, "duration": 2.211}, {"text": "de la transmission\nde notre h\u00e9ritage culturel.", "start": 369.035, "duration": 2.002}, {"text": "Et cet amendement vot\u00e9\naujourd'hui y contribuera,", "start": 371.412, "duration": 2.795}, {"text": "je l'esp\u00e8re.", "start": 374.207, "duration": 1.042}, {"text": "Merci\nbeaucoup et \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t", "start": 375.249, "duration": 1.544}]}