{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "Je ne r\u00e9sumerai pas en deux minutes\nce qui vient d\u2019\u00eatre excellemment d\u00e9velopp\u00e9,", "start": 0.001, "duration": 5.432}, {"text": "mais je voudrais vous dire qu\u2019en t\u00e9moin\nde la vie universitaire", "start": 5.593, "duration": 4.548}, {"text": "et de l\u2019\u00e9volution des lois, je sais pourquoi\nje vais voter pour cette motion de rejet", "start": 10.281, "duration": 4.12}, {"text": "avec une force de certitude qui s\u2019ancre\nprofond\u00e9ment en moi.", "start": 14.561, "duration": 4.109}, {"text": "D\u2019abord parce que, j\u2019en fais l\u2019aveu,", "start": 18.99, "duration": 2.963}, {"text": "si je vous \u00e9tais tomb\u00e9 sous la main\ndu temps o\u00f9 j\u2019avais 18 ans,", "start": 22.153, "duration": 3.087}, {"text": "j\u2019aurais \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises\nparce qu\u2019en r\u00e9union,", "start": 25.5, "duration": 3.708}, {"text": "j\u2019ai envahi la facult\u00e9 de M\u00e9decine\nde la ville de Besan\u00e7on", "start": 29.448, "duration": 3.238}, {"text": "ainsi que la facult\u00e9 de Droit et \u00e9galement\nla facult\u00e9 de Sciences.", "start": 32.866, "duration": 3.376}, {"text": "J\u2019aurais alors b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de 3 ans de prison\net 45 000 euros d\u2019amende.", "start": 36.562, "duration": 4.69}, {"text": "Et voyez-vous, Madame, je n'ai pas\nle moindre regret de l\u2019avoir fait.", "start": 41.532, "duration": 2.63}, {"text": "Quand j\u2019allais \u00e0 la facult\u00e9 de M\u00e9decine,", "start": 44.362, "duration": 2.115}, {"text": "c\u2019\u00e9tait contre le fait que l\u2019on impose\nle numerus clausus", "start": 46.697, "duration": 2.58}, {"text": "dont vous ne savez plus comment\nvous d\u00e9barrasser aujourd\u2019hui.", "start": 49.437, "duration": 2.247}, {"text": "Mais je mets de c\u00f4t\u00e9 cette question pour\u2026", "start": 51.904, "duration": 2.272}, {"text": "quoiqu\u2019elle ait une tr\u00e8s grande\nimportance", "start": 54.276, "duration": 1.812}, {"text": "dans les dispositifs r\u00e9pressifs\nque vous mettez en place,", "start": 56.088, "duration": 2.621}, {"text": "seulement pour vous dire que lorsqu\u2019on\na parl\u00e9 d\u2019autonomie des universit\u00e9s,", "start": 58.929, "duration": 3.481}, {"text": "il y avait deux r\u00eaves concurrents\u00a0:", "start": 62.61, "duration": 1.605}, {"text": "le premier \u00e9tait qu\u2019elle garantisse\nla libert\u00e9 de l\u2019esprit", "start": 64.455, "duration": 2.698}, {"text": "et qu\u2019elle permette aux \u00e9quipes\nuniversitaires", "start": 67.293, "duration": 1.784}, {"text": "de chercher comme elles l\u2019entendaient.", "start": 69.157, "duration": 1.834}, {"text": "Et il y avait une deuxi\u00e8me version\u00a0:", "start": 71.131, "duration": 1.763}, {"text": "celle qui imaginait la start-up universit\u00e9.", "start": 73.114, "duration": 2.264}, {"text": "C\u2019est celle que vous reprenez et j\u2019en veux\npour symbole", "start": 75.598, "duration": 2.024}, {"text": "le fait qu\u2019il d\u00e9pendra du pr\u00e9sident\nde l\u2019universit\u00e9", "start": 77.842, "duration": 2.793}, {"text": "de la promotion des chercheurs\nqui se trouvent l\u00e0.", "start": 80.975, "duration": 2.351}, {"text": "Eh bien \u00e7a, Madame, nous savons\nce que \u00e7a veut dire,", "start": 83.486, "duration": 2.111}, {"text": "nous savons exactement\nce que cela veut dire.", "start": 85.797, "duration": 2.501}, {"text": "Nous savons quelle mise au pas\ncela annonce.", "start": 88.378, "duration": 2.264}, {"text": "Comme l\u2019a d\u00e9j\u00e0 fait sentir votre coll\u00e8gue\nle ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale", "start": 90.782, "duration": 4.355}, {"text": "lorsqu\u2019il a os\u00e9 mettre en cause la libert\u00e9\nde recherche des enseignants", "start": 95.357, "duration": 3.95}, {"text": "\u00e0 propos de ce soi-disant islamo gauchisme", "start": 99.467, "duration": 2.17}, {"text": "dont il pr\u00e9tendait trouver la trace dans\nles \u00e9tudes de sociologie de nos universit\u00e9s.", "start": 101.857, "duration": 4.376}, {"text": "Ce que vous faites l\u00e0 est\nune tr\u00e8s mauvaise action.", "start": 106.413, "duration": 2.448}, {"text": "Coll\u00e8gues, il faut rejeter ce texte\net donc voter pour la motion de rejet.", "start": 108.941, "duration": 3.92}, {"text": "\u2013 Sous-titrage\u00a0: Le Crayon d'oreille -", "start": 113.021, "duration": 1.859}]}