{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Je m'appelle Camille Genton, j'ai 32 ans,\nj'ai appris que j'\u00e9tais s\u00e9ropositif en", "start": 0.0, "duration": 4.41}, {"text": "f\u00e9vrier 2011, donc \u00e0 25 ans.", "start": 4.41, "duration": 1.77}, {"text": "Pour moi, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 ce que j'appelle la\ndouble peine, c'est-\u00e0-dire que j'ai", "start": 10.92, "duration": 2.66}, {"text": "appris une maladie grave, j'en avais\nd'ailleurs les images d'Epinal qu'on", "start": 13.58, "duration": 4.25}, {"text": "peut voir dans ce tr\u00e8s beau film,\n120 battements, qui \u00e9tait de la lutte contre la mort.", "start": 17.83, "duration": 5.25}, {"text": "Moi en sortant du laboratoire,\nc'\u00e9tait la corde ou le trou presque.", "start": 23.08, "duration": 4.54}, {"text": "Et j'avais jamais entendu le t\u00e9moignage de\nquelqu'un de ma g\u00e9n\u00e9ration, donc de 25", "start": 27.62, "duration": 4.1}, {"text": "ans \u00e0 l'\u00e9poque, j'en ai 32 aujourd'hui,\nmais dire que tout allait \u00eatre possible", "start": 31.72, "duration": 4.5}, {"text": "et j'\u00e9tais coll\u00e9 \u00e0 ces images de mort,\n\u00e0 ces images d\u00e9charn\u00e9es.", "start": 36.22, "duration": 3.99}, {"text": "Quand j'ai voulu contracter mon premier\nemprunt, en f\u00e9vrier 2011,", "start": 40.21, "duration": 3.69}, {"text": "j'ai appel\u00e9 de fa\u00e7on d'ailleurs un peu\nna\u00efve la banqui\u00e8re qui \u00e9tait", "start": 43.9, "duration": 3.58}, {"text": "une banqui\u00e8re de famille \u00e0 qui je faisais\nconfiance, qui m'a dit : \u00ab\u00a0Monsieur Genton je", "start": 47.48, "duration": 3.2}, {"text": "suis d\u00e9sol\u00e9e, vous n'\u00eates plus apte.\nVous n'\u00eates plus apte parce que vous", "start": 50.68, "duration": 3.14}, {"text": "ne rentrez plus dans les cases donc je\nne rentrais plus dans les cases des", "start": 53.82, "duration": 2.26}, {"text": "banques et des assurances.\nCette parole, \u00e0 l'\u00e2ge de 25 ans, o\u00f9 on", "start": 56.08, "duration": 3.9}, {"text": "croit que tout est possible,\nest venue comme une double peine, nous", "start": 59.98, "duration": 3.98}, {"text": "condamner dans l'affectation de maladie de\nlongue dur\u00e9e dont je serai toujours", "start": 63.96, "duration": 5.5}, {"text": "presque accus\u00e9. J'ai d\u00e9cid\u00e9 de faire\nde cette phrase, de ne pas en vouloir \u00e0", "start": 69.46, "duration": 5.9}, {"text": "cette banqui\u00e8re, mais de faire de cette\nphrase un esp\u00e8ce de leitmotiv et de", "start": 75.36, "duration": 4.02}, {"text": "lui prouver le contraire.\nJe vais ouvrir dans deux mois mon", "start": 79.38, "duration": 3.0}, {"text": "dixi\u00e8me restaurant, on investit dans des\nprojets, on a embauch\u00e9 plus de 150 personnes.", "start": 82.38, "duration": 5.02}, {"text": "Pour moi le travail,\nles projets, c'est la vie, c'est s'accomplir", "start": 87.4, "duration": 4.44}, {"text": "et j'ai d\u00e9cid\u00e9 de ne pas me laisser enfermer dans cette maladie.", "start": 91.84, "duration": 3.76}, {"text": "Il y a trois discriminations aujourd'hui :\nil y a le regard de la soci\u00e9t\u00e9 qui", "start": 95.6, "duration": 3.56}, {"text": "avance un peu plus difficilement et\nlentement que la m\u00e9decine et que la science.", "start": 99.16, "duration": 6.08}, {"text": "On entend d'ailleurs\nsouvent dire quand quelqu'un a le cancer :", "start": 105.24, "duration": 2.6}, {"text": "le pauvre, quand on a le VIH :\nil l'a bien cherch\u00e9. On doit aussi se", "start": 107.84, "duration": 3.62}, {"text": "battre contre un virus qui est l\u00e0, m\u00eame\nsi c'est une maladie chronique, contre un", "start": 111.46, "duration": 4.3}, {"text": "virus qu'il faut adopter, vivre avec et\ncombattre au quotidien et on doit se", "start": 115.76, "duration": 4.8}, {"text": "battre \u00e9galement contre la\ndiscrimination l\u00e9gitim\u00e9e par l'\u00c9tat,", "start": 120.56, "duration": 5.04}, {"text": "qui peut \u00eatre l'acc\u00e8s au cr\u00e9dit,\nl'acc\u00e8s \u00e0 l'emprunt et l'acc\u00e8s \u00e0 certains emplois.", "start": 125.6, "duration": 5.58}, {"text": "Je demande juste un droit \u00e0 la vie normale,", "start": 131.18, "duration": 3.16}, {"text": "de ne pas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un sous citoyen,", "start": 134.34, "duration": 3.36}, {"text": "qu'on me laisse toutes mes chances,\nqu'on ne nous oublie pas", "start": 137.7, "duration": 2.52}, {"text": "puisque c'est une maladie dont on ne gu\u00e9rit pas\nencore aujourd'hui", "start": 140.22, "duration": 3.38}, {"text": "mais qu'on puisse vivre le plus normalement possible", "start": 143.6, "duration": 2.98}, {"text": "donc sans banaliser une maladie qui est aujourd'hui chronique,", "start": 146.58, "duration": 5.86}, {"text": "il ne faut pas non plus stigmatiser le quotidien de gens normaux qui aspirent \u00e0 une vie normale.", "start": 152.44, "duration": 7.52}, {"text": "Et aujourd'hui je suis d\u00e9termin\u00e9,\nconvaincu que lorsque la soci\u00e9t\u00e9", "start": 159.96, "duration": 5.26}, {"text": "civile d\u00e9cide de se mobiliser sur un\nsujet, que lorsque la soci\u00e9t\u00e9 civile", "start": 165.22, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9cide de porter des valeurs qui sont\ninclues dans la R\u00e9publique,", "start": 169.54, "duration": 4.84}, {"text": "on peut faire bouger les lignes et on\npeut donner plus de droits \u00e0 tout le monde.", "start": 174.38, "duration": 4.86}]}