{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "chers compatriotes le 22 janvier", "start": 0.17, "duration": 4.839}, {"text": "emmanuel macron va signer dans la ville", "start": 3.419, "duration": 3.48}, {"text": "allemande d'aix-la-chapelle un trait\u00e9 de", "start": 5.009, "duration": 5.161}, {"text": "coop\u00e9ration avec madame merkel ce texte", "start": 6.899, "duration": 4.74}, {"text": "que vous pouvez trouver sur notre site", "start": 10.17, "duration": 3.53}, {"text": "internet est clairement d'inspiration", "start": 11.639, "duration": 3.931}, {"text": "mondialistes puisque il proclame la", "start": 13.7, "duration": 4.329}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 d'un march\u00e9 mondial ouvert", "start": 15.57, "duration": 4.17}, {"text": "c'est-\u00e0-dire la poursuite de la", "start": 18.029, "duration": 3.481}, {"text": "concurrence d\u00e9loyale et de la", "start": 19.74, "duration": 3.51}, {"text": "d\u00e9r\u00e9glementation sauvage qui nous font", "start": 21.51, "duration": 2.39}, {"text": "tant de mal", "start": 23.25, "duration": 3.63}, {"text": "il est aussi europ\u00e9iste il pr\u00e9voit", "start": 23.9, "duration": 4.93}, {"text": "d'organiser des convergences obligatoire", "start": 26.88, "duration": 3.899}, {"text": "avec l'allemagne et surtout de nouvelles", "start": 28.83, "duration": 4.02}, {"text": "pertes de souverainet\u00e9 en mati\u00e8re de", "start": 30.779, "duration": 3.511}, {"text": "d\u00e9fense et en mati\u00e8re de politique", "start": 32.85, "duration": 1.95}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re", "start": 34.29, "duration": 3.69}, {"text": "mais le plus grave ce sont deux mesures", "start": 34.8, "duration": 4.62}, {"text": "qui montre que nos dirigeants ne croient", "start": 37.98, "duration": 2.61}, {"text": "plus dans la france et qu'ils organisent", "start": 39.42, "duration": 4.35}, {"text": "la vente \u00e0 la d\u00e9coupe de notre pays sous", "start": 40.59, "duration": 5.039}, {"text": "couvert de coop\u00e9ration transfrontali\u00e8re", "start": 43.77, "duration": 3.42}, {"text": "il est convenu de mettre en place des", "start": 45.629, "duration": 3.871}, {"text": "eurodistricts qui auront pour effet de", "start": 47.19, "duration": 4.11}, {"text": "placer l'alsace car c'est l'alsace qui", "start": 49.5, "duration": 4.44}, {"text": "est vis\u00e9 pour une part sous la tutelle", "start": 51.3, "duration": 4.739}, {"text": "de l'allemagne il est pr\u00e9vu d'y", "start": 53.94, "duration": 4.08}, {"text": "favoriser le bilinguisme c'est \u00e0 dire", "start": 56.039, "duration": 3.84}, {"text": "imposer l'allemand \u00e0 l'\u00e9cole ou dans", "start": 58.02, "duration": 2.78}, {"text": "l'administration", "start": 59.879, "duration": 3.27}, {"text": "cette disposition rel\u00e8ve de l' ing\u00e9rence", "start": 60.8, "duration": 4.389}, {"text": "manifeste attentatoires \u00e0 la", "start": 63.149, "duration": 4.111}, {"text": "souverainet\u00e9 territoriale fran\u00e7aise elle", "start": 65.189, "duration": 4.201}, {"text": "est contraire \u00e0 notre constitution qui", "start": 67.26, "duration": 3.09}, {"text": "pr\u00e9voit que le pr\u00e9sident de la", "start": 69.39, "duration": 2.58}, {"text": "r\u00e9publique est garant de notre", "start": 70.35, "duration": 4.44}, {"text": "souverainet\u00e9 territoriale la seconde", "start": 71.97, "duration": 4.5}, {"text": "disposition du trait\u00e9 sur laquelle je", "start": 74.79, "duration": 3.689}, {"text": "veux vous alerter d'ordre diplomatique", "start": 76.47, "duration": 4.02}, {"text": "vous savez la france comme puissances", "start": 78.479, "duration": 4.261}, {"text": "victorieuses a obtenu un si\u00e8ge de membre", "start": 80.49, "duration": 3.989}, {"text": "permanent au conseil de s\u00e9curit\u00e9 des", "start": 82.74, "duration": 4.169}, {"text": "nations unies ce privil\u00e8ge est r\u00e9serv\u00e9", "start": 84.479, "duration": 3.541}, {"text": "par le droit international", "start": 86.909, "duration": 3.931}, {"text": "\u00e0 seulement cinq pays dans le monde que", "start": 88.02, "duration": 4.739}, {"text": "sont la chine la grande bretagne la", "start": 90.84, "duration": 4.489}, {"text": "russie les etats-unis et la france", "start": 92.759, "duration": 5.25}, {"text": "cette position \u00e9minente sur la sc\u00e8ne", "start": 95.329, "duration": 4.631}, {"text": "mondiale acquise par le g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 98.009, "duration": 3.601}, {"text": "gaulle assurent \u00e0 la france un", "start": 99.96, "duration": 3.72}, {"text": "rayonnement extraordinaire et un poids", "start": 101.61, "duration": 5.07}, {"text": "politique incomparable emmanuel macron", "start": 103.68, "duration": 4.92}, {"text": "veut aujourd'hui partager ce si\u00e8ge avec", "start": 106.68, "duration": 4.439}, {"text": "les allemands cela signifie que la", "start": 108.6, "duration": 4.29}, {"text": "france ne s'exprimera plus dans le monde", "start": 111.119, "duration": 5.28}, {"text": "en son nom de mani\u00e8re autonome mais de", "start": 112.89, "duration": 6.24}, {"text": "mani\u00e8re n\u00e9goci\u00e9e sa voix toujours", "start": 116.399, "duration": 4.621}, {"text": "ind\u00e9pendante pourtant si n\u00e9cessaire", "start": 119.13, "duration": 3.75}, {"text": "rappelez-vous dominique de villepin sur", "start": 121.02, "duration": 4.86}, {"text": "la guerre du golfe va s'\u00e9teindre plus", "start": 122.88, "duration": 5.07}, {"text": "largement avec cette disposition inique", "start": 125.88, "duration": 3.51}, {"text": "du trait\u00e9 d'aix la chapelle", "start": 127.95, "duration": 3.26}, {"text": "le pr\u00e9sident fran\u00e7ais d\u00e9cide", "start": 129.39, "duration": 3.29}, {"text": "sortir la france du rang des grandes", "start": 131.21, "duration": 3.75}, {"text": "puissances pour en faire un pays de", "start": 132.68, "duration": 2.97}, {"text": "second ordre", "start": 134.96, "duration": 2.79}, {"text": "un pays qui n'a plus de voix propre sur", "start": 135.65, "duration": 3.93}, {"text": "la sc\u00e8ne internationale est un grand", "start": 137.75, "duration": 4.14}, {"text": "pays qui renonce \u00e0 ses responsabilit\u00e9s", "start": 139.58, "duration": 2.87}, {"text": "mondiales", "start": 141.89, "duration": 3.18}, {"text": "en signant ce trait\u00e9 en catimini comme", "start": 142.45, "duration": 3.94}, {"text": "il l'avait fait avec le pacte de", "start": 145.07, "duration": 3.12}, {"text": "marrakech organisant la submersion", "start": 146.39, "duration": 2.94}, {"text": "migratoire de l'europe", "start": 148.19, "duration": 3.15}, {"text": "emmanuel macron commet un acte qui", "start": 149.33, "duration": 3.53}, {"text": "rel\u00e8ve de la trahison", "start": 151.34, "duration": 3.6}, {"text": "une d\u00e9cision de cette nature ne peut", "start": 152.86, "duration": 3.55}, {"text": "passer que par un r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 154.94, "duration": 2.93}, {"text": "et j'en demande express\u00e9ment", "start": 156.41, "duration": 5.16}, {"text": "l'organisation ailleurs parce qu'il", "start": 157.87, "duration": 5.77}, {"text": "s'agit de la france j'appelle tous les", "start": 161.57, "duration": 3.42}, {"text": "patriotes \u00e0 nous rejoindre pour", "start": 163.64, "duration": 3.36}, {"text": "combattre un pouvoir qui a choisi la", "start": 164.99, "duration": 4.23}, {"text": "soumission et l'abaissement du pays ne", "start": 167.0, "duration": 5.09}, {"text": "les laissons pas faire", "start": 169.22, "duration": 2.87}]}