{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Moi, je suis effar\u00e9 par le fait que depuis deux jours,", "start": 0.566, "duration": 3.384}, {"text": "la totalit\u00e9 de notre d\u00e9bat public", "start": 3.95, "duration": 1.766}, {"text": "se concentre sur ce qui,", "start": 5.716, "duration": 2.534}, {"text": "manifestement, appara\u00eet comme", "start": 8.25, "duration": 2.066}, {"text": "une accusation infond\u00e9e.", "start": 11.033, "duration": 2.867}, {"text": "Monsieur de Fournas", "start": 13.9, "duration": 1.083}, {"text": "n'est pas de mon parti politique,", "start": 14.983, "duration": 2.4}, {"text": "je n'aurais pas employ\u00e9 l'expression", "start": 17.383, "duration": 1.717}, {"text": "qu'il a utilis\u00e9e,", "start": 19.1, "duration": 0.866}, {"text": "lorsqu'il a dit", "start": 19.966, "duration": 0.75}, {"text": "\"qu'il(s) retourne(nt) en Afrique\".", "start": 20.716, "duration": 1.167}, {"text": "Je ne m'exprimerais pas comme \u00e7a.", "start": 21.883, "duration": 1.9}, {"text": "Sur un sujet aussi d\u00e9licat", "start": 23.783, "duration": 1.533}, {"text": "que les questions migratoires,", "start": 25.316, "duration": 0.9}, {"text": "il faut,", "start": 26.216, "duration": 0.2}, {"text": "je crois,", "start": 26.416, "duration": 0.7}, {"text": "accompagner son propos", "start": 27.116, "duration": 0.834}, {"text": "d'un raisonnement \u00e9tay\u00e9 ; et par ailleurs,", "start": 27.95, "duration": 2.2}, {"text": "ce n'est pas dans mon temp\u00e9rament", "start": 30.15, "duration": 1.766}, {"text": "d'interrompre des coll\u00e8gues", "start": 31.916, "duration": 1.017}, {"text": "dans un d\u00e9bat au Parlement.", "start": 32.933, "duration": 1.8}, {"text": "Mais enfin,", "start": 34.733, "duration": 0.6}, {"text": "on ne peut pas nous faire croire", "start": 35.333, "duration": 1.533}, {"text": "\u00e0 la lecture du compte-rendu,", "start": 36.866, "duration": 1.717}, {"text": "on ne peut pas nous faire croire", "start": 38.583, "duration": 1.25}, {"text": "que ce d\u00e9put\u00e9 parlait de son coll\u00e8gue.", "start": 39.833, "duration": 2.517}, {"text": "- Mais qu'il parle de son coll\u00e8gue", "start": 42.65, "duration": 1.733}, {"text": "ou des bateaux de migrants, pour vous,", "start": 44.383, "duration": 1.5}, {"text": "ce ne sont pas des propos racistes ?", "start": 45.883, "duration": 1.517}, {"text": "- \u00c7a fait une \u00e9norme diff\u00e9rence !", "start": 47.4, "duration": 1.716}, {"text": "Parce que,", "start": 49.116, "duration": 0.567}, {"text": "comme l'a dit Bruno Retailleau dans un texte qui a \u00e9t\u00e9", "start": 49.783, "duration": 2.5}, {"text": "l'occasion pour lui de revenir sur ce sujet", "start": 53.6, "duration": 2.866}, {"text": "- qui est un sujet fondamental,", "start": 56.466, "duration": 1.7}, {"text": "si on dit que des migrants ill\u00e9gaux", "start": 58.166, "duration": 2.717}, {"text": "doivent retourner l\u00e0 d'o\u00f9", "start": 60.9, "duration": 2.4}, {"text": "ils sont partis, ce n'est pas raciste,", "start": 63.3, "duration": 3.466}, {"text": "si on n'a plus le droit de dire \u00e7a,", "start": 66.766, "duration": 2.284}, {"text": "c'est qu'en fait,", "start": 69.05, "duration": 0.416}, {"text": "on n'a plus le droit de se doter", "start": 69.466, "duration": 1.15}, {"text": "d'une politique migratoire.", "start": 70.616, "duration": 1.2}, {"text": "Or, c'est \u00e7a le fond.", "start": 71.816, "duration": 1.017}, {"text": "Plut\u00f4t que de se concentrer sur...", "start": 72.833, "duration": 1.383}, {"text": "Que la phrase ait \u00e9t\u00e9 malheureuse,", "start": 74.216, "duration": 1.4}, {"text": "\u00e9videmment, on en convient.", "start": 75.616, "duration": 1.267}, {"text": "Le parlementaire en question", "start": 76.883, "duration": 0.983}, {"text": "a accept\u00e9 la sanction.", "start": 77.866, "duration": 0.9}, {"text": "Il faut maintenant passer \u00e0 autre chose.", "start": 78.766, "duration": 1.684}, {"text": "Je comprends que certains aient entendu la phrase", "start": 80.45, "duration": 2.516}, {"text": "initialement comme une interpellation", "start": 82.966, "duration": 2.134}, {"text": "de son coll\u00e8gue,", "start": 85.1, "duration": 0.816}, {"text": "auquel cas cette formule aurait \u00e9t\u00e9 scandaleuse.", "start": 85.916, "duration": 2.417}, {"text": "Mais de fait,", "start": 88.55, "duration": 0.516}, {"text": "la question", "start": 89.066, "duration": 0.45}, {"text": "qui nous est pos\u00e9e aujourd'hui, c'est", "start": 89.516, "duration": 1.017}, {"text": "que pendant qu'on se concentre", "start": 90.533, "duration": 1.083}, {"text": "sur des questions de conjugaison", "start": 91.616, "duration": 1.65}, {"text": "et de grammaire depuis deux jours,", "start": 93.266, "duration": 1.85}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9, le vrai sujet, c'est comment est-ce", "start": 95.116, "duration": 2.55}, {"text": "qu'on fait pour lutter", "start": 97.666, "duration": 1.567}, {"text": "contre l'immigration ill\u00e9gale ?", "start": 99.233, "duration": 1.233}, {"text": "Comment est ce qu'on fait", "start": 100.466, "duration": 0.834}, {"text": "pour lutter contre les passeurs", "start": 101.3, "duration": 1.983}, {"text": "qui instrumentalisent la mis\u00e8re ?", "start": 103.283, "duration": 2.283}, {"text": "Et on voit aujourd'hui,", "start": 105.733, "duration": 1.35}, {"text": "parce que, pendant qu'on parle, l'Ocean Viking,", "start": 107.083, "duration": 2.583}, {"text": "ce bateau de SOS M\u00e9diterran\u00e9e,", "start": 109.666, "duration": 1.35}, {"text": "est toujours en mer", "start": 111.016, "duration": 1.234}, {"text": "avec 284 personnes \u00e0 son bord.", "start": 112.25, "duration": 2.05}, {"text": "Ces migrants,", "start": 114.533, "duration": 1.267}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s dans les eaux,", "start": 115.933, "duration": 1.417}, {"text": "dans les eaux de la M\u00e9diterran\u00e9e,", "start": 118.816, "duration": 1.534}, {"text": "ils sont aujourd'hui", "start": 120.35, "duration": 1.116}, {"text": "les victimes de l'irresponsabilit\u00e9", "start": 121.466, "duration": 1.7}, {"text": "des pays europ\u00e9ens,", "start": 123.166, "duration": 1.0}, {"text": "qui incitent litt\u00e9ralement les gens \u00e0 partir", "start": 124.166, "duration": 3.534}, {"text": "depuis le continent africain vers l'Europe,", "start": 127.7, "duration": 1.566}, {"text": "parce qu'il est parfaitement clair", "start": 129.266, "duration": 1.55}, {"text": "pour tout le monde", "start": 130.816, "duration": 0.75}, {"text": "que si vous arrivez \u00e0 mettre le pied", "start": 131.566, "duration": 2.05}, {"text": "ill\u00e9galement sur le continent europ\u00e9en,", "start": 133.616, "duration": 1.534}, {"text": "vous pourrez vous y \u00e9tablir durablement.", "start": 135.15, "duration": 1.583}, {"text": "Et c'est \u00e7a qui cr\u00e9e les situations terribles", "start": 136.733, "duration": 2.733}, {"text": "que l'on vit en M\u00e9diterran\u00e9e.", "start": 139.466, "duration": 1.134}, {"text": "C'est \u00e7a,", "start": 140.6, "duration": 0.366}, {"text": "aussi, qui d\u00e9stabilise", "start": 140.966, "duration": 1.217}, {"text": "les soci\u00e9t\u00e9s de nos pays,", "start": 142.183, "duration": 1.05}, {"text": "et c'est de \u00e7a", "start": 143.233, "duration": 0.45}, {"text": "qu'il faudrait s'occuper", "start": 143.683, "duration": 1.05}, {"text": "plut\u00f4t que de parler", "start": 144.733, "duration": 0.733}, {"text": "ind\u00e9finiment du spectacle,", "start": 145.466, "duration": 1.7}, {"text": "et de ce monde politique", "start": 147.166, "duration": 1.45}, {"text": "qui se regarde lui-m\u00eame.", "start": 148.616, "duration": 1.05}, {"text": "- Donc pas de d\u00e9mission du d\u00e9put\u00e9,", "start": 149.666, "duration": 1.317}, {"text": "comme le r\u00e9clame,", "start": 150.983, "duration": 0.483}, {"text": "par exemple, G\u00e9rald Darmanin ?", "start": 151.466, "duration": 1.234}, {"text": "- Parlons du fond !", "start": 152.7, "duration": 1.45}, {"text": "G\u00e9rald Darmanin,", "start": 154.15, "duration": 0.966}, {"text": "il est ministre de l'Int\u00e9rieur.", "start": 155.116, "duration": 1.267}, {"text": "On attend qu'il nous explique", "start": 156.383, "duration": 1.017}, {"text": "comment, concr\u00e8tement,", "start": 157.4, "duration": 1.283}, {"text": "il compte permettre de lutter", "start": 158.683, "duration": 2.083}, {"text": "contre l'immigration.", "start": 160.766, "duration": 0.684}]}