{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "alors d\u00e9j\u00e0 je veux r\u00e9affirmer par", "start": 0.12, "duration": 2.96}, {"text": "rapport aux amendements qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1.719, "duration": 3.801}, {"text": "port\u00e9s ce qui est redit dans l'avis du", "start": 3.08, "duration": 4.16}, {"text": "Conseil d'\u00c9tat qui confirme que", "start": 5.52, "duration": 3.64}, {"text": "l'interruption volontaire de grossesse", "start": 7.24, "duration": 4.12}, {"text": "ne fait l'objet d'aucune cons\u00e9cration", "start": 9.16, "duration": 4.12}, {"text": "dans le droit ni dans la Constitution", "start": 11.36, "duration": 3.359}, {"text": "fran\u00e7aise ni dans la Convention", "start": 13.28, "duration": 2.72}, {"text": "europ\u00e9enne de sauvegarde des droits", "start": 14.719, "duration": 3.121}, {"text": "humains et des libert\u00e9s fondamentales et", "start": 16.0, "duration": 3.6}, {"text": "les protocoles inditionnels ni dans le", "start": 17.84, "duration": 3.4}, {"text": "droit de l'Union europ\u00e9enne ni davantage", "start": 19.6, "duration": 3.12}, {"text": "dans la jurisprudence du Conseil", "start": 21.24, "duration": 3.16}, {"text": "constitutionnel de la Cour Europ\u00e9enne", "start": 22.72, "duration": 3.04}, {"text": "des Droits humains ou de la Cour de", "start": 24.4, "duration": 2.959}, {"text": "justice de l'Union europ\u00e9enne donc \u00e7a", "start": 25.76, "duration": 2.88}, {"text": "c'est la premi\u00e8re des choses pour dire", "start": 27.359, "duration": 3.561}, {"text": "que nous avons besoin de consacrer ce", "start": 28.64, "duration": 4.24}, {"text": "droit dans la Constitution deuxi\u00e8me", "start": 30.92, "duration": 4.36}, {"text": "chose pour avoir souvent discut\u00e9 avec", "start": 32.88, "duration": 4.28}, {"text": "des militantes polonaises elle raconte \u00e0", "start": 35.28, "duration": 4.119}, {"text": "quel point la remise en cause d'abord de", "start": 37.16, "duration": 3.68}, {"text": "la contraception qu'elles sont en train", "start": 39.399, "duration": 3.881}, {"text": "de reconqu\u00e9rir aujourd'hui m\u00eame et du", "start": 40.84, "duration": 3.96}, {"text": "droit \u00e0 l'avortement qui a caus\u00e9 la mort", "start": 43.28, "duration": 3.56}, {"text": "de six femmes a \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement rapide", "start": 44.8, "duration": 3.8}, {"text": "et qu'elle ne s'y attendait absolument", "start": 46.84, "duration": 4.32}, {"text": "pas donc l\u00e0 aussi nous avons une urgence", "start": 48.6, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 inscrire ce droit tant qu'il est", "start": 51.16, "duration": 3.52}, {"text": "encore solidement ancr\u00e9 quant au", "start": 52.92, "duration": 3.56}, {"text": "rassemblement national nous ne croyons", "start": 54.68, "duration": 3.24}, {"text": "pas une seule seconde quand vous prenez", "start": 56.48, "duration": 3.8}, {"text": "comme mod\u00e8le Victor Orban qui qui oblige", "start": 57.92, "duration": 3.639}, {"text": "les femmes \u00e0 \u00e9couter le c\u0153ur du f\u00e9us", "start": 60.28, "duration": 3.879}, {"text": "avant de pouvoir avorter ou comme \u00e7a se", "start": 61.559, "duration": 4.961}, {"text": "passe en Italie ah vous ne touchez pas", "start": 64.159, "duration": 4.361}, {"text": "la l\u00e9gislation mais vous faites ce qu'il", "start": 66.52, "duration": 3.52}, {"text": "faut faire vous rajoutez des clauses de", "start": 68.52, "duration": 3.279}, {"text": "conscience vous enlevez des acc\u00e8s au", "start": 70.04, "duration": 3.48}, {"text": "droit et \u00e0 la fin ce droit n'est pas", "start": 71.799, "duration": 3.201}, {"text": "accessible mais effectivement vous", "start": 73.52, "duration": 3.44}, {"text": "n'avez pas touch\u00e9 \u00e0 la l\u00e9gislation nous", "start": 75.0, "duration": 3.84}, {"text": "savons de quel c\u00f4t\u00e9 vous \u00eates comme", "start": 76.96, "duration": 3.96}, {"text": "partout dans le monde lque l'extr\u00eame", "start": 78.84, "duration": 3.52}, {"text": "droite prend le pouvoir vous vous en", "start": 80.92, "duration": 4.519}, {"text": "prenez d'abord au droits des femmes", "start": 82.36, "duration": 5.799}, {"text": "ensuite je veux dire que j'ai de", "start": 85.439, "duration": 4.68}, {"text": "l'espoir pour la suite parce queand je", "start": 88.159, "duration": 4.041}, {"text": "pense \u00e0 votre famille politique qui \u00e0", "start": 90.119, "duration": 4.28}, {"text": "l'\u00e9poque combattait si ardemment la loi", "start": 92.2, "duration": 4.879}, {"text": "veille et qui aujourd'hui n'osit m\u00eame", "start": 94.399, "duration": 3.68}, {"text": "plus dire que vous \u00eates contre", "start": 97.079, "duration": 2.881}, {"text": "l'avortement ce que vous \u00eates au fond en", "start": 98.079, "duration": 3.601}, {"text": "disant il faut respecter l'\u00e9quilibre de", "start": 99.96, "duration": 3.439}, {"text": "loi lo veille et bien \u00e7a veut dire que", "start": 101.68, "duration": 3.799}, {"text": "nous avons gagn\u00e9 sur vous les antidroits", "start": 103.399, "duration": 4.201}, {"text": "nous avons gagn sur vous les antichoix", "start": 105.479, "duration": 4.401}, {"text": "et nous continuerons \u00e0 progresser avec", "start": 107.6, "duration": 4.24}, {"text": "cette nouvelle \u00e9tape qui va \u00eatre faite", "start": 109.88, "duration": 4.4}, {"text": "et qui est une \u00e9tape qui va marquer non", "start": 111.84, "duration": 4.84}, {"text": "seulement une victoire pour les droits", "start": 114.28, "duration": 4.32}, {"text": "humains de progressis des droits humains", "start": 116.68, "duration": 4.24}, {"text": "mais surtout une d\u00e9faite des antichoix", "start": 118.6, "duration": 6.879}, {"text": "dans ce pays et dans le monde", "start": 120.92, "duration": 4.559}]}