{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Bonjour \u00e0 tous. Voil\u00e0, une nouvelle\nann\u00e9e commence, nous", "start": 0.32, "duration": 3.46}, {"text": "reprenons le rituel de ces rendez-vous\nr\u00e9guliers pour vous", "start": 3.78, "duration": 3.24}, {"text": "tenir au courant de l'actualit\u00e9,\nici au Parlement europ\u00e9en.", "start": 7.02, "duration": 4.04}, {"text": "Nous sommes \u00e0 la fin de la premi\u00e8re\nsession de l'ann\u00e9e, de la", "start": 11.06, "duration": 2.68}, {"text": "session pl\u00e9ni\u00e8re de Strasbourg.\nUne session qui, comme \u00e0", "start": 13.74, "duration": 3.62}, {"text": "chaque fois, a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s intense,\nmarqu\u00e9e par de nombreux", "start": 17.36, "duration": 2.5}, {"text": "d\u00e9bats et par des textes importants.\nJe voudrais simplement", "start": 19.86, "duration": 2.8}, {"text": "m'arr\u00eater sur trois d'entre eux.\nLe premier d'entre eux, c'est", "start": 22.66, "duration": 3.38}, {"text": "un texte consacr\u00e9 au Green Deal,\nce vaste plan ambitieux", "start": 26.04, "duration": 4.82}, {"text": "propos\u00e9 par la Commission europ\u00e9enne,\nun plan pour faire en", "start": 30.86, "duration": 3.24}, {"text": "sorte que l'Europe devienne un\ncontinent exemplaire en", "start": 34.1, "duration": 2.62}, {"text": "mati\u00e8re \u00e9cologique \u2013 et bien s\u00fbr\nnous sommes engag\u00e9s dans ce", "start": 36.72, "duration": 3.38}, {"text": "projet qui est une perspective enthousiasmante et n\u00e9cessaire en", "start": 40.1, "duration": 4.36}, {"text": "m\u00eame temps. Nous avons cependant\ndes d\u00e9saccords tr\u00e8s forts", "start": 44.46, "duration": 3.26}, {"text": "et qui persistent avec certains\ngroupes, ici \u00e0 l'int\u00e9rieur de", "start": 47.72, "duration": 2.72}, {"text": "cet h\u00e9micycle, et pour moi le plus\nimportant \u2013 et c'est ce que", "start": 50.44, "duration": 3.26}, {"text": "nous tentons de d\u00e9fendre au sein\ndu PPE, que je tenterai de", "start": 53.7, "duration": 3.18}, {"text": "d\u00e9fendre au cours des semaines\nqui viendront avec Agn\u00e8s", "start": 56.88, "duration": 2.9}, {"text": "Evren et avec Nathalie Colin Osterl\u00e9\nqui sont impliqu\u00e9s", "start": 59.78, "duration": 2.6}, {"text": "sur ces questions d'environnement \u2013\npour moi, le plus important,", "start": 62.38, "duration": 2.44}, {"text": "c'est que nous soyons rationnels\ndans la mani\u00e8re d'aborder cet", "start": 64.82, "duration": 2.28}, {"text": "enjeu et je pense en particulier\n\u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9, si nous", "start": 67.1, "duration": 3.12}, {"text": "appliquons de nouvelles normes \u00e0\nceux qui produisent en Europe,", "start": 70.22, "duration": 2.84}, {"text": "de pouvoir faire en sorte d'appliquer\nles m\u00eames r\u00e8gles \u00e0", "start": 73.06, "duration": 2.78}, {"text": "ceux qui importent en Europe, parce\nque si nous continuons de", "start": 75.84, "duration": 3.02}, {"text": "nous obliger \u00e0 suivre des r\u00e8gles\nde plus en plus exigeantes,", "start": 78.86, "duration": 3.22}, {"text": "ce qui est l\u00e9gitime bien s\u00fbr,\ntout en continuant d'entretenir", "start": 82.08, "duration": 3.66}, {"text": "une concurrence avec des pays\nqui ne respectent pas les", "start": 85.74, "duration": 3.28}, {"text": "normes que nous nous imposons. Nous\nne ferons en r\u00e9alit\u00e9 que", "start": 89.02, "duration": 3.28}, {"text": "rendre plus comp\u00e9titif un type\nde production qui ne correspond pas du", "start": 92.3, "duration": 4.54}, {"text": "tout \u00e0 ce que nous esp\u00e9rons pour\nnous-m\u00eames. Il est tout \u00e0", "start": 96.84, "duration": 3.04}, {"text": "fait n\u00e9cessaire que nous soyons\nrationnels pour \u00e9viter que le", "start": 99.88, "duration": 2.98}, {"text": "Green Deal ne soit, \u00e0 la fin, l'occasion\nseulement de rendre", "start": 102.86, "duration": 4.14}, {"text": "plus comp\u00e9titive des produits chinois\n\u00e0 bas co\u00fbts qui sont", "start": 107.0, "duration": 3.58}, {"text": "d\u00e9velopp\u00e9s dans des conditions\n\u00e9cologiquement d\u00e9sastreuses", "start": 110.58, "duration": 2.5}, {"text": "\u2013 en tous les cas tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9es\nde ce que nous croyons", "start": 113.08, "duration": 2.04}, {"text": "n\u00e9cessaires pour l'avenir de notre\nplan\u00e8te. Ce d\u00e9fi est", "start": 115.12, "duration": 2.68}, {"text": "global et l'Europe ne pourra le\nr\u00e9soudre que si elle assume", "start": 117.8, "duration": 4.04}, {"text": "une capacit\u00e9 globale d'analyse\nde la situation, si elle ne se", "start": 121.84, "duration": 3.76}, {"text": "contente pas de regarder ce qu'elle\nfait \u00e0 l'int\u00e9rieur de nos", "start": 125.6, "duration": 3.22}, {"text": "pays, mais qu'elle regarde aussi\nson march\u00e9 unique, comme un", "start": 128.82, "duration": 3.54}, {"text": "levier magnifique pour pouvoir transformer\nla mondialisation et", "start": 132.36, "duration": 3.1}, {"text": "en \u00e9crire une nouvelle page. Le\ndeuxi\u00e8me sujet sur lequel je", "start": 135.46, "duration": 3.46}, {"text": "voulais revenir, c'est un sujet\nsur lequel un membre de", "start": 138.92, "duration": 2.52}, {"text": "notre d\u00e9l\u00e9gation a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement\nactive. C'est le", "start": 141.44, "duration": 2.04}, {"text": "rapport sur la d\u00e9fense qui a \u00e9t\u00e9\nvot\u00e9. Un rapport qui est", "start": 143.48, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9par\u00e9 chaque ann\u00e9e et vot\u00e9\net qui a \u00e9t\u00e9 conduit comme", "start": 146.48, "duration": 2.86}, {"text": "depuis plusieurs ann\u00e9es par Arnaud\nDanjean. Ce rapport a \u00e9t\u00e9", "start": 149.34, "duration": 2.74}, {"text": "l'occasion de montrer la n\u00e9cessit\u00e9\nde gagner notre autonomie", "start": 152.08, "duration": 4.0}, {"text": "strat\u00e9gique. On le voit : dans les\ntensions qui traversent", "start": 156.08, "duration": 2.5}, {"text": "notre \u00e9poque, il est n\u00e9cessaire\nque l'Europe puisse parler", "start": 158.58, "duration": 2.28}, {"text": "d'une voix libre. Et pour cela,\nil faut que nos pays puissent", "start": 160.86, "duration": 3.06}, {"text": "ensemble se donner les moyens d'\u00eatre\nind\u00e9pendants, y compris", "start": 163.92, "duration": 4.5}, {"text": "de nos alli\u00e9s, y compris de nos\namis avec lesquels nous devons", "start": 168.42, "duration": 3.42}, {"text": "garder, bien s\u00fbr, des liens forts,\nmais qui doivent pouvoir", "start": 171.84, "duration": 3.84}, {"text": "savoir que l'Europe prend ses d\u00e9cisions\nseule et que les pays", "start": 175.68, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9ens sont capables d'assumer\nleur ind\u00e9pendance sur le", "start": 179.04, "duration": 3.4}, {"text": "terrain strat\u00e9gique. Je pense que\nc'est n\u00e9cessaire en", "start": 182.44, "duration": 2.52}, {"text": "particulier dans un moment o\u00c3\u00b9 nous\nvoyons tant de conflits qui", "start": 184.96, "duration": 2.34}, {"text": "traversent notre temps. Et nous avons vot\u00e9\nce matin un texte important sur", "start": 187.3, "duration": 3.9}, {"text": "la situation au Nigeria. J'ai eu\nl'occasion d'intervenir en", "start": 191.2, "duration": 3.44}, {"text": "s\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8re pour dire que\nnous devons apporter notre", "start": 194.64, "duration": 2.9}, {"text": "soutien aux chr\u00e9tiens pers\u00e9cut\u00e9s\ndans ce pays. Vous le savez", "start": 197.54, "duration": 3.9}, {"text": "sans doute le 25 d\u00e9cembre\nle jour de No\u00c3\u00abl, 11", "start": 201.44, "duration": 3.34}, {"text": "chr\u00e9tiens ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9capit\u00e9s\npar des islamistes au Nigeria.", "start": 204.78, "duration": 5.66}, {"text": "Quelques jours plus tard, 4\ns\u00e9minaristes qui ont entre", "start": 210.44, "duration": 3.2}, {"text": "18 et 23 ans, ont\n\u00e9t\u00e9 enlev\u00e9s dans un", "start": 213.64, "duration": 2.88}, {"text": "s\u00e9minaire nig\u00e9rian et, le m\u00eame\njour, ce sont 13", "start": 216.52, "duration": 3.58}, {"text": "chr\u00e9tiens qui \u00e9taient assassin\u00e9s\ndans l'attaque de leur", "start": 220.1, "duration": 1.94}, {"text": "village. Leurs noms s'ajoutent \u00e0 ceux\nde toutes les victimes qui", "start": 222.04, "duration": 3.72}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9, depuis dix ans, depuis\nla naissance de Boko Haram dans", "start": 225.76, "duration": 2.58}, {"text": "cette r\u00e9gion, ceux qui ont \u00e9t\u00e9\nassassin\u00e9s dans le silence", "start": 228.34, "duration": 4.22}, {"text": "malheureusement du monde occidental,\net dans la complicit\u00e9", "start": 232.56, "duration": 3.88}, {"text": "coupable des puissances qui remplissent\nle vide que nous", "start": 236.44, "duration": 2.48}, {"text": "laissons : je pense bien s\u00fbr \u00e0\nla Chine, mais aussi \u00e0 la", "start": 238.92, "duration": 3.48}, {"text": "Turquie ou au Qatar qui ont leur propre\nagenda, dont nous savons", "start": 242.4, "duration": 2.62}, {"text": "qu'il est bien s\u00fbr tr\u00e8s diff\u00e9rent\ndu n\u00f4tre. Nous devons.", "start": 245.02, "duration": 4.28}, {"text": "faire peser sur le gouvernement\nnig\u00e9rian toute l'influence de", "start": 249.3, "duration": 3.14}, {"text": "nos pays pour qu'il assume enfin\nses responsabilit\u00e9s et qu'il", "start": 252.44, "duration": 2.72}, {"text": "r\u00e9tablisse la s\u00e9curit\u00e9, notamment\ndes chr\u00e9tiens dans ce", "start": 255.16, "duration": 3.16}, {"text": "pays. Et puis enfin un troisi\u00e8me\nsujet qui a \u00e9t\u00e9 discut\u00e9,", "start": 258.32, "duration": 3.94}, {"text": "d\u00e9battu, et vot\u00e9 aujourd'hui :\nc'est le texte d'une", "start": 262.26, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9solution sur la situation de\nl'\u00e9tat de droit en Pologne et", "start": 265.62, "duration": 4.06}, {"text": "en Hongrie. Ce texte ne manquera\npas de susciter des d\u00e9bats.", "start": 269.68, "duration": 4.1}, {"text": "Il est question de la proc\u00e9dure\nde l'article 7 qui a \u00e9t\u00e9", "start": 273.78, "duration": 2.74}, {"text": "d\u00e9clench\u00e9e  il y\na quelques mois contre ces", "start": 276.52, "duration": 2.2}, {"text": "deux pays, et nous avons consid\u00e9r\u00e9\npour notre part, avec la d\u00e9l\u00e9gation", "start": 278.72, "duration": 3.38}, {"text": "fran\u00e7aise, au terme d'une longue\nr\u00e9flexion, que ce texte \u00e9tait", "start": 282.1, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9sinvolte dans la mani\u00e8re dont\nil traite cette question si", "start": 287.06, "duration": 2.68}, {"text": "n\u00e9cessaire de l'\u00e9tat de droit.\nL'\u00e9tat de droit, c'est ce qui", "start": 289.74, "duration": 3.02}, {"text": "touche aux principes fondamentaux\nde notre vie d\u00e9mocratique et", "start": 292.76, "duration": 2.38}, {"text": "nous ne devons pas en parler \u00e0\nla l\u00e9g\u00e8re. Nous avons parl\u00e9", "start": 295.14, "duration": 3.42}, {"text": "de l'\u00e9tat de droit lors de la derni\u00e8re\nsession pl\u00e9ni\u00e8re,", "start": 298.56, "duration": 1.86}, {"text": "lorsque nous nous sommes engag\u00e9s\ncontre Malte et son", "start": 300.42, "duration": 3.78}, {"text": "gouvernement qui a laiss\u00e9 faire\nle crime contre une", "start": 304.2, "duration": 3.56}, {"text": "journaliste sans \u2013 aujourd'hui encore \u2013\navoir d\u00e9clench\u00e9", "start": 307.76, "duration": 3.72}, {"text": "d'enqu\u00eate digne de ce nom pour\nconna\u00eetre les commanditaires...", "start": 311.48, "duration": 3.2}, {"text": "Nous avons parl\u00e9 de l'\u00e9tat de\ndroit, nous n'avons pas peur", "start": 314.68, "duration": 1.86}, {"text": "d'en parler. Mais en l'occurrence,\nil faut en parler avec", "start": 316.54, "duration": 2.2}, {"text": "pr\u00e9cision. Il faut en parler avec\ndes faits. Il faut en parler", "start": 318.74, "duration": 3.0}, {"text": "lorsque ce sujet s'impose et non\npas lorsqu'il est l'occasion", "start": 321.74, "duration": 2.76}, {"text": "d'utiliser des concepts fondamentaux\npour d\u00e9guiser des", "start": 324.5, "duration": 3.86}, {"text": "d\u00e9saccords politiques. La situation\nde la Pologne et de la", "start": 328.36, "duration": 2.6}, {"text": "Hongrie ne sont pas du tout identiques\net voter une r\u00e9solution", "start": 330.96, "duration": 2.9}, {"text": "identique sur ces deux pays \u00e9tait\nd\u00e9j\u00e0 d'une l\u00e9g\u00e8ret\u00e9", "start": 333.86, "duration": 2.64}, {"text": "coupable. Et plus encore, il est\ntr\u00e8s clair \u2013 et nous l'avons vu", "start": 336.5, "duration": 3.14}, {"text": "dans les d\u00e9bats en pl\u00e9ni\u00e8re \u2013 que\ncertains groupes utilisent", "start": 339.64, "duration": 3.16}, {"text": "aujourd'hui cette proc\u00e9dure, \u00e9voquant\nl'\u00e9tat de droit", "start": 342.8, "duration": 2.9}, {"text": "contre la Hongrie de Victor Orban\npour dissimuler un d\u00e9saccord", "start": 345.7, "duration": 4.3}, {"text": "politique avec ce pays. Nous pouvons\navoir des d\u00e9saccords", "start": 350.0, "duration": 2.88}, {"text": "politiques entre nous. Il est tout\n\u00e0 fait l\u00e9gitime de ne pas", "start": 352.88, "duration": 2.42}, {"text": "\u00eatre d'accord avec la politique\nmen\u00e9e par Victor Orban. Mais", "start": 355.3, "duration": 3.06}, {"text": "l'\u00e9tat de droit est une question\nfondamentale qui touche \u00e0 la", "start": 358.36, "duration": 1.96}, {"text": "question de savoir si la presse est\nlibre, si les \u00e9lections", "start": 360.32, "duration": 2.18}, {"text": "sont libres, si le pluralisme politique\nest respect\u00e9... Et si", "start": 362.5, "duration": 3.18}, {"text": "c'est le cas, alors chaque pays doit\npouvoir souverainement", "start": 365.68, "duration": 3.12}, {"text": "faire ses propres d\u00e9cisions, chaque\nd\u00e9mocratie doit pouvoir", "start": 368.8, "duration": 2.8}, {"text": "assumer ses propres choix. Si les\nHongrois sont m\u00e9contents de", "start": 371.6, "duration": 3.26}, {"text": "Victor Orban, alors ils doivent\nvoter contre Victor Orban, mais", "start": 374.86, "duration": 3.12}, {"text": "si les hongrois ont choisi librement \u2013\net c'est ce que nous devons", "start": 377.98, "duration": 2.26}, {"text": "v\u00e9rifier \u2013 d'\u00e9lire Victor Orban comme\nchef de gouvernement,", "start": 380.24, "duration": 3.72}, {"text": "alors il est parfaitement inacceptable\nque l'on m\u00e9prise la", "start": 383.96, "duration": 4.72}, {"text": "souverainet\u00e9 de ce pays en utilisant\ncontre lui une", "start": 388.68, "duration": 2.92}, {"text": "proc\u00e9dure qui, me semble-t-il, n'a\npas lieu d'\u00eatre", "start": 391.6, "duration": 3.5}, {"text": "instrumentalis\u00e9e comme elle peut\nl'\u00eatre aujourd'hui. C'est", "start": 395.1, "duration": 2.92}, {"text": "une question tr\u00e8s s\u00e9rieuse et\nc'est parce que la question est", "start": 398.02, "duration": 2.62}, {"text": "tr\u00e8s s\u00e9rieuse que nous avons lucidement\nd\u00e9cid\u00e9 de voter", "start": 400.64, "duration": 4.3}, {"text": "contre cette r\u00e9solution qui nous\nparaissait organiser cette", "start": 404.94, "duration": 3.4}, {"text": "confusion et qui, me semble-t-il,\nne peut que contribuer \u00e0", "start": 408.34, "duration": 3.22}, {"text": "cr\u00e9er un \u00e9cart d\u00e9vastateur entre\nnos pays \u00e0 l'int\u00e9rieur de", "start": 411.56, "duration": 3.72}, {"text": "l'Europe. Nous avons besoin d'unit\u00e9,\nnous avons besoin de nous", "start": 415.28, "duration": 2.3}, {"text": "respecter. Nous avons besoin de\nparler s\u00e9rieusement des sujets", "start": 417.58, "duration": 2.9}, {"text": "les plus importants et je crois\nque ce n'est pas le moment", "start": 420.48, "duration": 2.18}, {"text": "d'\u00eatre complices aujourd'hui d'une\nstrat\u00e9gie", "start": 422.66, "duration": 2.52}, {"text": "d'instrumentalisation qui ne peut\nque nuire \u00e0 l'avenir de", "start": 425.18, "duration": 3.22}, {"text": "toute l'Europe. Voil\u00e0 quelques\nnouvelles de cette session", "start": 428.4, "duration": 3.48}, {"text": "pl\u00e9ni\u00e8re \u00e0 Strasbourg, pardonnez-moi\npour ce mot d\u00e9j\u00e0", "start": 431.88, "duration": 2.1}, {"text": "beaucoup trop long, mais \u00e9videmment,\nces sujets sont importants. Nous", "start": 433.98, "duration": 3.06}, {"text": "aurons l'occasion de revenir ensemble\nsur beaucoup de ces", "start": 437.04, "duration": 2.34}, {"text": "questions, bien s\u00fbr... \u00c0 tr\u00e8s bient\u00f4t.\nMerci encore.", "start": 439.38, "duration": 4.94}]}