{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Bonjour \u00e0 tous, ", "start": 0.291, "duration": 0.96}, {"text": "Tr\u00e8s heureux de vous retrouver,\ndepuis le Parlement europ\u00e9en.", "start": 1.251, "duration": 2.461}, {"text": "Je voudrais partager avec vous", "start": 3.712, "duration": 2.002}, {"text": "une mauvaise nouvelle -\nparfois il le faut bien.", "start": 5.714, "duration": 2.46}, {"text": "Nous avons appris hier\nque la Commission europ\u00e9enne", "start": 8.174, "duration": 3.212}, {"text": "avait, une fois de plus,", "start": 11.386, "duration": 2.21}, {"text": "recul\u00e9 sur la strat\u00e9gie,\npourtant n\u00e9cessaire,", "start": 13.596, "duration": 2.253}, {"text": "de d\u00e9carbonation\nde notre production d'\u00e9nergie.", "start": 16.182, "duration": 2.795}, {"text": "Elle avait publi\u00e9, en effet,\nun document qui concernait", "start": 19.394, "duration": 2.919}, {"text": "l'avenir d'une industrie\npour le \"Net Zero\", ", "start": 22.605, "duration": 4.38}, {"text": "pour le \"Net Zero Age\",\nl'\u00e8re du z\u00e9ro \u00e9mission.", "start": 27.402, "duration": 3.754}, {"text": "Et de fait,", "start": 31.531, "duration": 0.375}, {"text": "nous devons effectivement d\u00e9carboner\nnotre production industrielle,", "start": 31.906, "duration": 3.295}, {"text": "et pour d\u00e9carboner", "start": 35.493, "duration": 1.085}, {"text": "notre production industrielle,\nla Commission europ\u00e9enne", "start": 36.578, "duration": 2.127}, {"text": "avait \u00e9voqu\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9\nd'inclure toutes les modalit\u00e9s", "start": 38.705, "duration": 3.879}, {"text": "d'une production \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 42.584, "duration": 2.043}, {"text": "neutre en carbone ;\nje pense en particulier", "start": 44.627, "duration": 2.42}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire,\nqui a \u00e9t\u00e9 incluse", "start": 47.38, "duration": 2.461}, {"text": "dans les sources d'\u00e9nergie", "start": 49.841, "duration": 2.002}, {"text": "qu'il fallait utiliser,\net sur lesquelles il fallait,", "start": 51.843, "duration": 3.128}, {"text": "il allait \u00eatre n\u00e9cessaire\nde compter.", "start": 55.18, "duration": 2.711}, {"text": "Et pourtant, aujourd'hui,\nnous apprenons que", "start": 58.391, "duration": 1.835}, {"text": "la Commission a, de mani\u00e8re", "start": 60.226, "duration": 2.545}, {"text": "compl\u00e8tement scandaleuse,", "start": 62.771, "duration": 2.21}, {"text": "modifi\u00e9 sa proposition,\net exclu", "start": 64.981, "duration": 2.753}, {"text": "le nucl\u00e9aire de ce domaine\ndes \u00e9nergies", "start": 68.109, "duration": 2.878}, {"text": "qui doivent pouvoir\n\u00eatre incluses", "start": 71.821, "duration": 1.627}, {"text": "dans une\nEurope qui se d\u00e9carbone.", "start": 73.448, "duration": 2.085}, {"text": "Je crois qu'il y a l\u00e0 quelque chose\ncomme une faute tr\u00e8s grave,", "start": 76.576, "duration": 2.92}, {"text": "une faute contre la raison,\ncontre la science.", "start": 79.496, "duration": 2.085}, {"text": "Parce qu'encore une fois,\nnous n'avons pas le droit", "start": 81.873, "duration": 2.044}, {"text": "\u00e0 cette esp\u00e8ce de partialit\u00e9,", "start": 84.542, "duration": 2.628}, {"text": "\u00e0 cette habitude\nque nous avons prise", "start": 87.212, "duration": 3.378}, {"text": "des biais scandaleux\nqui faussent nos d\u00e9bats", "start": 90.59, "duration": 2.753}, {"text": "publics sur des sujets\naussi importants.", "start": 93.343, "duration": 2.335}, {"text": "C'est une faute\ncontre l'environnement,", "start": 96.137, "duration": 1.543}, {"text": "parce que si nous voulons\nrompre avec la pollution,", "start": 97.68, "duration": 2.795}, {"text": "avec tout ce qui ab\u00eeme\nle climat,", "start": 100.642, "duration": 1.96}, {"text": "nous devons \u00e9videmment\npouvoir faire avec les outils", "start": 102.602, "duration": 3.003}, {"text": "de la d\u00e9carbonation,\net le nucl\u00e9aire, \u00e9videmment,", "start": 105.605, "duration": 2.586}, {"text": "en fait partie.", "start": 108.441, "duration": 0.584}, {"text": "Ce n'est pas,", "start": 109.025, "duration": 0.417}, {"text": "ce n'est pas moi qui le dit,\nc'est le GIEC, qui rappelle", "start": 109.442, "duration": 2.711}, {"text": "que nous n'arriverons pas", "start": 112.362, "duration": 0.959}, {"text": "\u00e0 d\u00e9carboner la plan\u00e8te\nsi nous ne faisons pas", "start": 113.321, "duration": 3.003}, {"text": "avec l'industrie nucl\u00e9aire,\navec l'outil nucl\u00e9aire.", "start": 116.324, "duration": 2.836}, {"text": "Et puis \u00e9videmment, c'est\nune faute politique majeure", "start": 119.577, "duration": 2.92}, {"text": "qui vient, nous le savons tr\u00e8s\nbien, de luttes d'influence", "start": 122.497, "duration": 2.586}, {"text": "\u00e0 l'int\u00e9rieur\nde la Commission europ\u00e9enne.", "start": 125.083, "duration": 2.127}, {"text": "Le Commissaire socialiste\nen charge de l'Environnement,", "start": 127.627, "duration": 2.669}, {"text": "Frans Timmermans,\nest r\u00e9solument hostile", "start": 130.296, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e0 la fili\u00e8re nucl\u00e9aire,\net il se comporte comme", "start": 133.591, "duration": 2.753}, {"text": "un v\u00e9ritable lobbyiste,\ndans un moment", "start": 136.344, "duration": 2.294}, {"text": "o\u00f9, au contraire,\nnous avons besoin de ce sens", "start": 138.638, "duration": 3.337}, {"text": "de l'int\u00e9r\u00eat commun,\ndu bien commun.", "start": 141.975, "duration": 2.294}, {"text": "Nous avons besoin de faire\navec le respect,", "start": 144.644, "duration": 3.42}, {"text": "pour commencer, des mix\n\u00e9nerg\u00e9tique des Etats membres.", "start": 148.064, "duration": 3.087}, {"text": "Ce sont les Etats membres\nen Europe", "start": 151.359, "duration": 2.002}, {"text": "qui ont le droit\net le devoir de d\u00e9finir", "start": 153.361, "duration": 3.003}, {"text": "souverainement\nleur propre mix \u00e9nerg\u00e9tique.", "start": 156.614, "duration": 2.002}, {"text": "Et il est absolument\nscandaleux que la Commission", "start": 158.867, "duration": 2.127}, {"text": "sorte de sa responsabilit\u00e9,\npour s'en prendre", "start": 161.202, "duration": 2.711}, {"text": "\u00e0 une fili\u00e8re qui, pourtant,\ncontribue de mani\u00e8re \u00e9vidente", "start": 163.913, "duration": 3.17}, {"text": "\u00e0 l'alimentation en \u00e9nergie\ndu continent europ\u00e9en.", "start": 167.292, "duration": 2.669}, {"text": "J'ajoute que tout cela\nse d\u00e9roule dans un moment", "start": 170.211, "duration": 2.044}, {"text": "d'une particuli\u00e8re gravit\u00e9,\npuisque nous avons appris", "start": 172.255, "duration": 1.877}, {"text": "\u00e9galement hier, et \u00e0 cela,\non voit que l'Europe marche", "start": 174.132, "duration": 2.335}, {"text": "sur la t\u00eate, que le chancelier\nSchulz a annonc\u00e9", "start": 176.467, "duration": 3.087}, {"text": "que l'Allemagne va doubler\nses capacit\u00e9s", "start": 180.013, "duration": 3.628}, {"text": "de production d'\u00e9lectricit\u00e9\nfait avec du gaz, doubler", "start": 183.641, "duration": 3.504}, {"text": "la production\nde ses centrales \u00e0 gaz,", "start": 187.604, "duration": 2.502}, {"text": "Ce qui est \u00e9videmment\nune mani\u00e8re, d'une part,", "start": 190.44, "duration": 2.794}, {"text": "de mettre l'Europe dans\nune situation de d\u00e9pendance", "start": 193.359, "duration": 2.837}, {"text": "maintenue et aggrav\u00e9e\n\u00e0 l'\u00e9gard des tiers", "start": 196.779, "duration": 2.837}, {"text": "qui nous vendent\ncette \u00e9nergie fossile", "start": 199.616, "duration": 1.543}, {"text": "que nous ne produisons pas\nnous-m\u00eames.", "start": 201.159, "duration": 1.877}, {"text": "C'est donc le sacrifice de nos\nsouverainet\u00e9s d\u00e9mocratiques,", "start": 203.036, "duration": 2.627}, {"text": "de nos souverainet\u00e9s\nnationales.", "start": 205.663, "duration": 1.502}, {"text": "D'autre part, c'est", "start": 207.165, "duration": 0.792}, {"text": "\u00e9videmment une faute contre,\nencore une fois,", "start": 207.957, "duration": 2.836}, {"text": "la prudence indispensable\n\u00e0 l'\u00e9gard de l'environnement,", "start": 211.002, "duration": 2.461}, {"text": "parce que le gaz \u00e9met bien s\u00fbr\ndu carbone, c'est", "start": 213.588, "duration": 2.919}, {"text": "une \u00e9nergie fossile,", "start": 216.507, "duration": 1.085}, {"text": "c'est une \u00e9nergie\nqui n'est pas durable,", "start": 217.592, "duration": 1.627}, {"text": "qui ne durera\npas ind\u00e9finiment.", "start": 219.219, "duration": 1.501}, {"text": "En construisant une strat\u00e9gie\nqu'elle dissimule derri\u00e8re", "start": 220.72, "duration": 3.253}, {"text": "l'id\u00e9e d'une", "start": 223.973, "duration": 0.542}, {"text": "transition vers l'hydrog\u00e8ne,\nqui n'a, en r\u00e9alit\u00e9,", "start": 224.515, "duration": 2.169}, {"text": "aucun sens industriel -\net tout le monde le reconna\u00eet,", "start": 226.935, "duration": 2.585}, {"text": "l'Allemagne est en train,\n\u00e9videmment,", "start": 229.812, "duration": 1.794}, {"text": "de commettre une faute\ntr\u00e8s grave", "start": 231.606, "duration": 1.627}, {"text": "contre,\ncette fois-ci, l'int\u00e9r\u00eat", "start": 233.233, "duration": 2.043}, {"text": "europ\u00e9en tout entier,\ncontre l'int\u00e9r\u00eat de nos pays.", "start": 235.276, "duration": 2.753}, {"text": "Et c'est sur ce point\nque la Commission europ\u00e9enne", "start": 238.238, "duration": 2.711}, {"text": "devrait se concentrer\nsi elle d\u00e9fendait vraiment", "start": 240.949, "duration": 2.961}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat europ\u00e9en,\net si elle d\u00e9fendait vraiment", "start": 243.91, "duration": 2.336}, {"text": "une pr\u00e9occupation sinc\u00e8re\npour les enjeux climatiques.", "start": 246.246, "duration": 2.961}, {"text": "Nous aurons la semaine\nprochaine \u00e0 Strasbourg", "start": 249.666, "duration": 1.793}, {"text": "une session pl\u00e9ni\u00e8re,\net j'aurai l'occasion", "start": 251.459, "duration": 2.002}, {"text": "d'interpeller avec vigueur,\ncomptez sur moi,", "start": 253.461, "duration": 2.252}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne\nsur ce sujet,", "start": 255.838, "duration": 2.044}, {"text": "et sur cette nouvelle\ntrahison.", "start": 257.882, "duration": 1.96}, {"text": "Je crois qu'il est temps,", "start": 259.842, "duration": 1.043}, {"text": "enfin, de taper du poing\nsur la table.", "start": 260.885, "duration": 2.086}, {"text": "Et j'esp\u00e8re que la France sera\nau rendez-vous", "start": 262.971, "duration": 1.751}, {"text": "pour le faire.", "start": 264.722, "duration": 0.793}, {"text": "Malheureusement,\nje ne suis pas s\u00fbr que", "start": 265.515, "duration": 1.71}, {"text": "le gouvernement fran\u00e7ais,\navec toutes les ambigu\u00eft\u00e9s", "start": 267.225, "duration": 2.127}, {"text": "qui caract\u00e9risent\nsa strat\u00e9gie actuelle", "start": 269.352, "duration": 2.085}, {"text": "sur le nucl\u00e9aire -\nj'y reviendrai", "start": 271.437, "duration": 1.168}, {"text": "- soit en mesure aujourd'hui\nde faire ce travail-l\u00e0.", "start": 272.605, "duration": 2.67}, {"text": "Comptez sur nous, en tous\nles cas, pour relever le d\u00e9fi.", "start": 275.275, "duration": 2.293}, {"text": "Merci beaucoup,\net \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t.", "start": 277.819, "duration": 1.376}]}