{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour je suis fran\u00e7oise nyssen", "start": 0.0, "duration": 3.929}, {"text": "ministre de la culture ce pass culture", "start": 1.35, "duration": 4.59}, {"text": "c'est une application mobile", "start": 3.929, "duration": 4.71}, {"text": "le jeune aura l'indication l\u00e0 o\u00f9 ils se", "start": 5.94, "duration": 5.61}, {"text": "trouvent comme le gps de tout ce qui se", "start": 8.639, "duration": 4.88}, {"text": "passe il rencontre en librairie une", "start": 11.55, "duration": 4.729}, {"text": "exposition dans un mus\u00e9e", "start": 13.519, "duration": 5.471}, {"text": "le pass culture c'est pour tout le monde", "start": 16.279, "duration": 5.321}, {"text": "il faudra \u00eatre recharg\u00e9e par tous mais \u00e0", "start": 18.99, "duration": 5.82}, {"text": "partir de 18 ans pour le jeune il sera", "start": 21.6, "duration": 6.39}, {"text": "mon\u00e9tis\u00e9e hauteur de 500 euros est", "start": 24.81, "duration": 6.51}, {"text": "d'abord un outil d'autonomie le jeune", "start": 27.99, "duration": 6.089}, {"text": "pourra d\u00e9cider soit acheter des biens", "start": 31.32, "duration": 8.239}, {"text": "culturels soit de la pratique en compte", "start": 34.079, "duration": 5.48}]}