{"label": "droite", "transcript": [{"text": "d'abord moi je ne crois pas \u00e0 une europe", "start": 0.0, "duration": 4.65}, {"text": "qui remplacerait les \u00e9tats la v\u00e9rit\u00e9", "start": 2.22, "duration": 4.26}, {"text": "c'est que l'europe c'est un mod\u00e8le", "start": 4.65, "duration": 3.38}, {"text": "absolument", "start": 6.48, "duration": 3.619}, {"text": "fascinant d'une certaine mani\u00e8re", "start": 8.03, "duration": 5.55}, {"text": "l'association de d\u00e9mocratie qui se", "start": 10.099, "duration": 5.671}, {"text": "rapprochent parce qu'elle partage", "start": 13.58, "duration": 4.0}, {"text": "l'europe ce n'est pas seulement un", "start": 15.77, "duration": 2.98}, {"text": "projet s'est pas seulement une", "start": 17.58, "duration": 2.4}, {"text": "construction sont pas seulement des", "start": 18.75, "duration": 2.91}, {"text": "institutions l'europe c'est d'abord", "start": 19.98, "duration": 3.93}, {"text": "l'histoire d'une civilisation vous avez", "start": 21.66, "duration": 4.199}, {"text": "parl\u00e9 de racines chr\u00e9tiennes de l'europe", "start": 23.91, "duration": 3.39}, {"text": "la v\u00e9rit\u00e9 c'est que \u00e7a commence avant", "start": 25.859, "duration": 4.291}, {"text": "bien avant \u00e7a commence dans le miracle", "start": 27.3, "duration": 4.919}, {"text": "de ce 5\u00e8me si\u00e8cle grecque o\u00f9 appara\u00eet", "start": 30.15, "duration": 4.08}, {"text": "sur les ruines de la de la civilisation", "start": 32.219, "duration": 3.081}, {"text": "myc\u00e9nienne", "start": 34.23, "duration": 4.23}, {"text": "les cit\u00e9s qui invente le mod\u00e8le", "start": 35.3, "duration": 4.96}, {"text": "politique dont nous h\u00e9ritons aujourd'hui", "start": 38.46, "duration": 4.08}, {"text": "c'est le d\u00e9veloppement de la raison grec", "start": 40.26, "duration": 4.77}, {"text": "c'est le sait le sait le sait le sens de", "start": 42.54, "duration": 5.01}, {"text": "la loi et du droit qui est impos\u00e9 par", "start": 45.03, "duration": 5.459}, {"text": "rome sur surtout notre continent et puis", "start": 47.55, "duration": 4.43}, {"text": "c'est bien s\u00fbr", "start": 50.489, "duration": 3.84}, {"text": "laventure de cet h\u00e9ritage jud\u00e9o-chr\u00e9tien", "start": 51.98, "duration": 4.149}, {"text": "qui quel que soit notre confession", "start": 54.329, "duration": 4.261}, {"text": "aujourd'hui de mani\u00e8re ind\u00e9niable et", "start": 56.129, "duration": 4.531}, {"text": "objective a marqu\u00e9 le monde dans lequel", "start": 58.59, "duration": 4.26}, {"text": "dans lequel nous vivons tr\u00e8s beau livre", "start": 60.66, "duration": 3.48}, {"text": "de george steiner qui s'appelle une", "start": 62.85, "duration": 3.12}, {"text": "certaine id\u00e9e de l'europe qui qui qui", "start": 64.14, "duration": 4.71}, {"text": "m\u00e9rite d'\u00eatre d'\u00eatre venu pour ne pas", "start": 65.97, "duration": 5.28}, {"text": "trop se concentrer sur une europe qui ne", "start": 68.85, "duration": 4.32}, {"text": "seraient que sa r\u00e9alit\u00e9 institutionnelle", "start": 71.25, "duration": 4.229}, {"text": "d'aujourd'hui pourquoi ce que je dis \u00e7a", "start": 73.17, "duration": 3.39}, {"text": "c'est parce que l'europe \u00e0 un mod\u00e8le", "start": 75.479, "duration": 3.291}, {"text": "tr\u00e8s sp\u00e9cifique c'est une civilisation", "start": 76.56, "duration": 4.29}, {"text": "mais qui donne naissance \u00e0 une pluralit\u00e9", "start": 78.77, "duration": 5.2}, {"text": "de cultures une pluralit\u00e9 de peuples une", "start": 80.85, "duration": 5.67}, {"text": "pluralit\u00e9 de langue par exemple il n'y", "start": 83.97, "duration": 4.11}, {"text": "aura pas demain moi je ne le crois pas", "start": 86.52, "duration": 3.48}, {"text": "il n'y aura pas demain une d\u00e9mocratie", "start": 88.08, "duration": 3.78}, {"text": "europ\u00e9enne et pour une raison tr\u00e8s", "start": 90.0, "duration": 3.18}, {"text": "simple c'est que pour commencer nous ne", "start": 91.86, "duration": 3.03}, {"text": "parlons pas la m\u00eame langue nous n'avons", "start": 93.18, "duration": 3.06}, {"text": "pas les m\u00eames r\u00e9f\u00e9rences au parlement", "start": 94.89, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9en on le voit tous les jours c'est", "start": 96.24, "duration": 3.36}, {"text": "quand m\u00eame une barri\u00e8re tr\u00e8s r\u00e9el \u00e7a", "start": 97.89, "duration": 2.939}, {"text": "nous emp\u00eache pas de travailler ensemble", "start": 99.6, "duration": 3.96}, {"text": "bien s\u00fbr mais \u00e7a fait que \u00e9videmment", "start": 100.829, "duration": 4.591}, {"text": "nous n'aurons pas demain le m\u00eame type de", "start": 103.56, "duration": 3.419}, {"text": "d\u00e9bat que celui qui nous relie entre", "start": 105.42, "duration": 3.47}, {"text": "fran\u00e7ais et en fran\u00e7ais", "start": 106.979, "duration": 3.541}, {"text": "quand je suis arriv\u00e9 au parlement", "start": 108.89, "duration": 2.83}, {"text": "europ\u00e9en on m'a dit c'est le seul", "start": 110.52, "duration": 3.809}, {"text": "endroit du monde o\u00f9 henri d'une m\u00eame", "start": 111.72, "duration": 4.32}, {"text": "blague pendant une minute parce que vous", "start": 114.329, "duration": 4.021}, {"text": "parlez votre langue si vous faites une", "start": 116.04, "duration": 4.259}, {"text": "plaisanterie les gens qui l'entendre ici", "start": 118.35, "duration": 5.129}, {"text": "avait pas trop mauvaise ensuite elle est", "start": 120.299, "duration": 6.061}, {"text": "traduite dans d'autres langues et \u00e7a va", "start": 123.479, "duration": 4.32}, {"text": "pas \u00e9videmment vers toutes les langues", "start": 126.36, "duration": 2.6}, {"text": "simultan\u00e9ment", "start": 127.799, "duration": 2.931}, {"text": "vous n'avez pas un traducteur qui par", "start": 128.96, "duration": 3.21}, {"text": "exemple si vous parlez en portugais qui", "start": 130.73, "duration": 4.26}, {"text": "fait portugais polonais il y en a pas un", "start": 132.17, "duration": 5.72}, {"text": "qui fait du tch\u00e8que", "start": 134.99, "duration": 5.94}, {"text": "\u00e0 l'espagnol donc en fait si vous parlez", "start": 137.89, "duration": 4.84}, {"text": "portugais ce que vous dites est traduit", "start": 140.93, "duration": 3.39}, {"text": "en anglais d'apr\u00e8s repris de l'anglais", "start": 142.73, "duration": 4.32}, {"text": "est traduit dans n'importe quelle autre", "start": 144.32, "duration": 4.53}, {"text": "langue donc en fait vous avez ce qui", "start": 147.05, "duration": 3.72}, {"text": "vous emporte dans votre langue 20", "start": 148.85, "duration": 3.27}, {"text": "secondes apr\u00e8s ce qui vous entende en", "start": 150.77, "duration": 3.75}, {"text": "anglais et 20 secondes encore apr\u00e8s ce", "start": 152.12, "duration": 4.17}, {"text": "qui vous entende dans la langue suivante", "start": 154.52, "duration": 2.97}, {"text": "pour \u00e7a que les applaudissements sont", "start": 156.29, "duration": 2.52}, {"text": "totalement en diff\u00e9r\u00e9 va se laisser", "start": 157.49, "duration": 3.03}, {"text": "mettre tout \u00e7a \u00e9videmment ne nous", "start": 158.81, "duration": 3.09}, {"text": "emp\u00eache pas de travailler ensemble mais", "start": 160.52, "duration": 3.66}, {"text": "nous n'aurons pas les d\u00e9bats que nous", "start": 161.9, "duration": 3.69}, {"text": "pourrons avoir dans quelques semaines", "start": 164.18, "duration": 2.73}, {"text": "dans le cadre de l'\u00e9lection", "start": 165.59, "duration": 3.33}, {"text": "pr\u00e9sidentielle nous avons tous suivre", "start": 166.91, "duration": 4.29}, {"text": "des candidats qui je pense qu'il faut", "start": 168.92, "duration": 3.78}, {"text": "respecter le mod\u00e8le europ\u00e9en on n'est", "start": 171.2, "duration": 4.02}, {"text": "pas les \u00e9tats unis d'europe on n'est pas", "start": 172.7, "duration": 6.78}, {"text": "le mod\u00e8le uniformisateur de la chine on", "start": 175.22, "duration": 6.18}, {"text": "est c'est la devise m\u00eame de l'europe", "start": 179.48, "duration": 4.68}, {"text": "unie dans la diversit\u00e9 une pluralit\u00e9 de", "start": 181.4, "duration": 4.53}, {"text": "peuples qui s'associent pour se", "start": 184.16, "duration": 4.47}, {"text": "renforcer dans le monde qui se dessine \u00e0", "start": 185.93, "duration": 4.08}, {"text": "partir des principes qu'ils ont en", "start": 188.63, "duration": 2.82}, {"text": "commun et qui leur viennent de cette", "start": 190.01, "duration": 3.45}, {"text": "civilisation partager et pourquoi ce que", "start": 191.45, "duration": 3.69}, {"text": "je vous dis \u00e7a parce que du coup c'est", "start": 193.46, "duration": 2.91}, {"text": "tout \u00e0 fait logique que nos peuples", "start": 195.14, "duration": 4.11}, {"text": "n'est pas les m\u00eames int\u00e9r\u00eats nous", "start": 196.37, "duration": 4.59}, {"text": "n'avons pas les m\u00eames int\u00e9r\u00eats on peut", "start": 199.25, "duration": 3.99}, {"text": "l'assumer tout \u00e0 fait paisiblement les", "start": 200.96, "duration": 4.5}, {"text": "allemands au parlement europ\u00e9en d\u00e9fendre", "start": 203.24, "duration": 4.92}, {"text": "les int\u00e9r\u00eats de leur pays et portugais", "start": 205.46, "duration": 4.5}, {"text": "d\u00e9fendent des int\u00e9r\u00eats derri\u00e8re et c'est", "start": 208.16, "duration": 3.51}, {"text": "tout \u00e0 fait logique et je ne leur", "start": 209.96, "duration": 3.96}, {"text": "reproche pas c'est comme \u00e7a que se", "start": 211.67, "duration": 4.17}, {"text": "construit le compromis europ\u00e9en le", "start": 213.92, "duration": 3.66}, {"text": "dialogue europ\u00e9en fait que chacun", "start": 215.84, "duration": 3.18}, {"text": "repr\u00e9sente son pays et qu'\u00e0 la fin on", "start": 217.58, "duration": 2.58}, {"text": "trouve des solutions qui pourront", "start": 219.02, "duration": 3.09}, {"text": "convenir \u00e0 tous mais dans des crises", "start": 220.16, "duration": 3.66}, {"text": "g\u00e9opolitiques comme celle l\u00e0 il est", "start": 222.11, "duration": 3.93}, {"text": "\u00e9vident que tous les pays europ\u00e9ens", "start": 223.82, "duration": 5.79}, {"text": "n'ont simplement pas la m\u00eame vision pas", "start": 226.04, "duration": 5.04}, {"text": "les m\u00eames int\u00e9r\u00eats et c'est pas", "start": 229.61, "duration": 2.64}, {"text": "tellement une question pour le coup de", "start": 231.08, "duration": 2.82}, {"text": "sensibilit\u00e9 politique", "start": 232.25, "duration": 4.08}, {"text": "si vous \u00eates un d\u00e9put\u00e9 polonais tr\u00e8s \u00e0", "start": 233.9, "duration": 3.44}, {"text": "droite", "start": 236.33, "duration": 3.41}, {"text": "vous \u00eates", "start": 237.34, "duration": 6.229}, {"text": "obsessionnellement anti russe si vous", "start": 239.74, "duration": 6.41}, {"text": "\u00eates un fran\u00e7ais tr\u00e8s tr\u00e8s \u00e0 droite", "start": 243.569, "duration": 4.56}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement vous \u00eates assez pro russe", "start": 246.15, "duration": 4.229}, {"text": "c'est parce que les polonais ont", "start": 248.129, "duration": 4.681}, {"text": "quelques souvenirs de la russie qui ne", "start": 250.379, "duration": 3.991}, {"text": "sont pas exactement les m\u00eames que les", "start": 252.81, "duration": 3.269}, {"text": "n\u00f4tres et \u00e7a peut se comprendre c'est \u00e7a", "start": 254.37, "duration": 4.139}, {"text": "la diversit\u00e9 de l'europe donc la", "start": 256.079, "duration": 3.991}, {"text": "question de la pr\u00e9sence de l'europe dans", "start": 258.509, "duration": 3.121}, {"text": "une crise comme celle l\u00e0 elle est par", "start": 260.07, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9finition rendu complexe par cette", "start": 261.63, "duration": 5.19}, {"text": "diversit\u00e9 qui fait le dialogue europ\u00e9en", "start": 265.11, "duration": 2.85}, {"text": "j'ajoute enfin une derni\u00e8re chose c'est", "start": 266.82, "duration": 2.58}, {"text": "que et \u00e7a pour le coup c'est un d\u00e9fi qui", "start": 267.96, "duration": 3.45}, {"text": "nous est commun le probl\u00e8me c'est que si", "start": 269.4, "duration": 3.359}, {"text": "l'europe ne peut rien dire sur cette", "start": 271.41, "duration": 4.25}, {"text": "question c'est parce que en r\u00e9alit\u00e9", "start": 272.759, "duration": 6.571}, {"text": "elle n'a pas les moyens d'un discours", "start": 275.66, "duration": 5.47}, {"text": "qui soit le sien qui soient libres", "start": 279.33, "duration": 3.839}, {"text": "qu'ils soient ind\u00e9pendants l'europe", "start": 281.13, "duration": 3.539}, {"text": "n'est pas ind\u00e9pendante dans cette", "start": 283.169, "duration": 3.72}, {"text": "affaire parce que les allemands ont", "start": 284.669, "duration": 4.321}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de sortir de l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "start": 286.889, "duration": 4.53}, {"text": "aujourd'hui ils ont besoin mais un", "start": 288.99, "duration": 6.03}, {"text": "besoin vital crucial ils ont besoin pour", "start": 291.419, "duration": 5.22}, {"text": "se chauffer pour faire tourner leur", "start": 295.02, "duration": 2.82}, {"text": "entreprise pour faire marcher leurs", "start": 296.639, "duration": 2.911}, {"text": "\u00e9conomies ils ont besoin d'importer du", "start": 297.84, "duration": 4.38}, {"text": "gaz et du gaz qui vient de russie on ne", "start": 299.55, "duration": 5.01}, {"text": "peut pas faire les allemands ne peuvent", "start": 302.22, "duration": 4.68}, {"text": "pas faire sans le gaz de la russie et", "start": 304.56, "duration": 3.69}, {"text": "beaucoup d'autres pays europ\u00e9ens sont", "start": 306.9, "duration": 2.85}, {"text": "dans le m\u00eame cas donc ils sont tr\u00e8s", "start": 308.25, "duration": 3.599}, {"text": "embarrass\u00e9s bien s\u00fbr parce que ils sont", "start": 309.75, "duration": 4.38}, {"text": "bien plus critique du comportement de la", "start": 311.849, "duration": 3.931}, {"text": "russie que ne l'est par exemple emmanuel", "start": 314.13, "duration": 2.819}, {"text": "macron parce que la france a", "start": 315.78, "duration": 3.629}, {"text": "classiquement une position moins hostile", "start": 316.949, "duration": 3.661}, {"text": "vis-\u00e0-vis de la russie que beaucoup de", "start": 319.409, "duration": 2.701}, {"text": "pays europ\u00e9ens pour la raison que", "start": 320.61, "duration": 3.83}, {"text": "j'\u00e9voquais \u00e0 l'instant mais ils sont", "start": 322.11, "duration": 5.13}, {"text": "r\u00e9duits au silence comme nous le sommes", "start": 324.44, "duration": 4.78}, {"text": "sur bien d'autres sujets par cette", "start": 327.24, "duration": 3.419}, {"text": "situation de d\u00e9pendance et je crois que", "start": 329.22, "duration": 2.729}, {"text": "\u00e7a c'est un d\u00e9fi commun pour les", "start": 330.659, "duration": 3.121}, {"text": "europ\u00e9ens si nous voulons pr\u00e9server la", "start": 331.949, "duration": 3.84}, {"text": "possibilit\u00e9 m\u00eame de la d\u00e9mocratie sur", "start": 333.78, "duration": 3.509}, {"text": "notre continent qui nous voulons garder", "start": 335.789, "duration": 3.301}, {"text": "nos libert\u00e9s et notre capacit\u00e9 de nous", "start": 337.289, "duration": 3.841}, {"text": "affirmer dans le monde qui se dessine si", "start": 339.09, "duration": 3.42}, {"text": "nous voulons conserver pour chacun de", "start": 341.13, "duration": 3.33}, {"text": "nos pays sa souverainet\u00e9 d\u00e9mocratique", "start": 342.51, "duration": 4.8}, {"text": "nous devons reconstruire notre capacit\u00e9", "start": 344.46, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 produire ce dont nous avons besoin et", "start": 347.31, "duration": 4.139}, {"text": "je crois que c'est un d\u00e9fi tr\u00e8s concret", "start": 349.34, "duration": 3.579}, {"text": "skis sur l'alimentation de l'agriculture", "start": 351.449, "duration": 4.171}, {"text": "qui sont l'\u00e9nergie l\u00e0 est la question", "start": 352.919, "duration": 4.801}, {"text": "d'industrie c'est un sujet qui touche", "start": 355.62, "duration": 3.96}, {"text": "directement le monde \u00e9conomique et le", "start": 357.72, "duration": 3.509}, {"text": "travail de l'\u00e9conomie de ce point de vue", "start": 359.58, "duration": 3.72}, {"text": "l\u00e0 et au sens le plus fort du terme", "start": 361.229, "duration": 4.851}, {"text": "politique", "start": 363.3, "duration": 2.78}]}