{"label": "droite", "transcript": [{"text": "je pense surtout que se passa ni terre", "start": 0.0, "duration": 4.529}, {"text": "\u00e9tait une mauvaise r\u00e9ponse au d\u00e9fi bien", "start": 1.68, "duration": 4.17}, {"text": "r\u00e9el devant lequel nous sommes qui est", "start": 4.529, "duration": 2.85}, {"text": "celui de faire en sorte que nous", "start": 5.85, "duration": 2.999}, {"text": "puissions sortir de cette p\u00e9riode de", "start": 7.379, "duration": 3.3}, {"text": "restriction de l\u00e0 la meilleure mani\u00e8re", "start": 8.849, "duration": 4.471}, {"text": "possible et en faisant face \u00e0 cette", "start": 10.679, "duration": 5.61}, {"text": "\u00e9pid\u00e9mie qui continue je crois que", "start": 13.32, "duration": 4.709}, {"text": "malheureusement il faut le dire dans ces", "start": 16.289, "duration": 4.261}, {"text": "termes l\u00e0 hier soir avec ce vote la", "start": 18.029, "duration": 4.441}, {"text": "france est rentr\u00e9e dans un dans un", "start": 20.55, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9gime de libert\u00e9 sous conditions c'est", "start": 22.47, "duration": 3.299}, {"text": "\u00e0 dire que pour la premi\u00e8re fois nous", "start": 24.51, "duration": 4.71}, {"text": "avons cr\u00e9\u00e9 un espace public diff\u00e9renci\u00e9e", "start": 25.769, "duration": 5.52}, {"text": "selon le statut vaccinal des des", "start": 29.22, "duration": 2.82}, {"text": "citoyens fran\u00e7ais", "start": 31.289, "duration": 2.641}, {"text": "je comprends tr\u00e8s bien la logique de", "start": 32.04, "duration": 3.72}, {"text": "l'incitation mais je crois qu'elle est", "start": 33.93, "duration": 4.83}, {"text": "extr\u00eamement dangereuses pour nos", "start": 35.76, "duration": 4.5}, {"text": "libert\u00e9s qu'elle est extr\u00eamement", "start": 38.76, "duration": 3.569}, {"text": "dangereuse pour notre rapport \u00e0", "start": 40.26, "duration": 4.26}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 pour notre rapport \u00e0 la \u00e0 la", "start": 42.329, "duration": 4.471}, {"text": "fraternit\u00e9 \u00e0 ce qui devrait nous relier", "start": 44.52, "duration": 4.92}, {"text": "et au fond derri\u00e8re ce pass sanitaire je", "start": 46.8, "duration": 5.61}, {"text": "vois une une \u00e9volution pr\u00e9occupante de", "start": 49.44, "duration": 4.95}, {"text": "notre soci\u00e9t\u00e9 tout enti\u00e8re", "start": 52.41, "duration": 3.539}, {"text": "il me semble que bien s\u00fbr nous devons", "start": 54.39, "duration": 3.39}, {"text": "faire face \u00e0 cette \u00e9pid\u00e9mie mais que", "start": 55.949, "duration": 3.921}, {"text": "nous devrions le faire en \u00e9tant toujours", "start": 57.78, "duration": 5.549}, {"text": "extr\u00eamement fid\u00e8le \u00e0 nos principes et", "start": 59.87, "duration": 5.02}, {"text": "aux principes qui fondent une soci\u00e9t\u00e9", "start": 63.329, "duration": 3.241}, {"text": "d\u00e9mocratique et c'est ce que vous avez", "start": 64.89, "duration": 3.18}, {"text": "expliqu\u00e9 dans les colonnes du figaro le", "start": 66.57, "duration": 3.9}, {"text": "15 juillet voil\u00e0 ce que vous disiez il y", "start": 68.07, "duration": 4.35}, {"text": "a l\u00e0 un d\u00e9fi de civilisation face au", "start": 70.47, "duration": 3.66}, {"text": "mod\u00e8le autoritaire qui triomphe", "start": 72.42, "duration": 3.57}, {"text": "ailleurs dans le monde l'europe et la", "start": 74.13, "duration": 3.12}, {"text": "france doivent montrer qu'une action", "start": 75.99, "duration": 2.28}, {"text": "publique efficace", "start": 77.25, "duration": 2.82}, {"text": "m\u00eame en temps de crise n'appliquera", "start": 78.27, "duration": 3.18}, {"text": "jamais d'abandonner nos principes", "start": 80.07, "duration": 3.39}, {"text": "les libert\u00e9s fondamentales les l'\u00e9galit\u00e9", "start": 81.45, "duration": 3.72}, {"text": "des droits l'amiti\u00e9 civique ne sont pas", "start": 83.46, "duration": 4.019}, {"text": "des privil\u00e8ges pourtant calme c'est un", "start": 85.17, "duration": 4.89}, {"text": "h\u00e9ritage qui nous oblige on quitte cette", "start": 87.479, "duration": 4.861}, {"text": "zone l\u00e0 oui on est devant un d\u00e9fi de", "start": 90.06, "duration": 3.75}, {"text": "civilisation parce que l'on voit tr\u00e8s", "start": 92.34, "duration": 3.12}, {"text": "bien que dans le reste du monde", "start": 93.81, "duration": 3.87}, {"text": "d'autres pays je pense par exemple \u00e0 la", "start": 95.46, "duration": 4.83}, {"text": "chine essaye de montrer que en fait sans", "start": 97.68, "duration": 4.02}, {"text": "la libert\u00e9 on peut \u00eatre bien plus", "start": 100.29, "duration": 3.509}, {"text": "efficace pour faire face \u00e0 une crise et", "start": 101.7, "duration": 4.59}, {"text": "moi je crois que l'honneur d'une", "start": 103.799, "duration": 4.921}, {"text": "d\u00e9mocratie et la france un r\u00f4le majeur \u00e0", "start": 106.29, "duration": 4.32}, {"text": "jouer sur ce terrain l\u00e0 en particulier", "start": 108.72, "duration": 3.81}, {"text": "ce doit \u00eatre de montrer que on peut", "start": 110.61, "duration": 4.259}, {"text": "faire face efficacement m\u00eame \u00e0 des", "start": 112.53, "duration": 4.26}, {"text": "crises qui met en tension nos soci\u00e9t\u00e9s", "start": 114.869, "duration": 3.811}, {"text": "sans jamais rien c\u00e9der de nos principes", "start": 116.79, "duration": 4.59}, {"text": "et je rappelle simplement que c'est le", "start": 118.68, "duration": 4.259}, {"text": "gouvernement lui-m\u00eame c'est le chef de", "start": 121.38, "duration": 3.449}, {"text": "l'\u00e9tat lui m\u00eame qui disait il y a", "start": 122.939, "duration": 3.601}, {"text": "quelques semaines encore il y a", "start": 124.829, "duration": 3.481}, {"text": "juste un mois que jamais le pass", "start": 126.54, "duration": 3.93}, {"text": "sanitaire ne servirait \u00e0 discriminer les", "start": 128.31, "duration": 3.96}, {"text": "fran\u00e7ais pour leur acc\u00e8s aux actes du", "start": 130.47, "duration": 3.3}, {"text": "quotidien dans l'espace public et", "start": 132.27, "duration": 3.87}, {"text": "aujourd'hui nous y sommes alors ce qui", "start": 133.77, "duration": 3.72}, {"text": "compte maintenant c'est d'abord le", "start": 136.14, "duration": 3.54}, {"text": "conseil constitutionnel doit rendre son", "start": 137.49, "duration": 3.3}, {"text": "avis et je pense qu'il sera tr\u00e8s", "start": 139.68, "duration": 3.0}, {"text": "important et et puis ce qui compte c'est", "start": 140.79, "duration": 3.06}, {"text": "quel que soit l'avis du conseil", "start": 142.68, "duration": 2.79}, {"text": "constitutionnel que l'on puisse obtenir", "start": 143.85, "duration": 4.59}, {"text": "quelques r\u00e8gles majeures la premi\u00e8re", "start": 145.47, "duration": 5.24}, {"text": "c'est que ce pas sanitaire doit", "start": 148.44, "duration": 5.61}, {"text": "absolument rester un dispositif", "start": 150.71, "duration": 6.28}, {"text": "temporaire qui doit dispara\u00eetre le plus", "start": 154.05, "duration": 4.92}, {"text": "vite possible d\u00e8s que 15 nous aurons la", "start": 156.99, "duration": 3.9}, {"text": "certitude que cette \u00e9pid\u00e9mie est", "start": 158.97, "duration": 4.23}, {"text": "derri\u00e8re nous il ne doit surtout pas", "start": 160.89, "duration": 4.5}, {"text": "constituer un pr\u00e9c\u00e9dent et il faut et je", "start": 163.2, "duration": 3.78}, {"text": "crois que c'est tr\u00e8s important que nous", "start": 165.39, "duration": 3.63}, {"text": "puissions garder sur cette question de", "start": 166.98, "duration": 3.36}, {"text": "nos libert\u00e9s fondamentales", "start": 169.02, "duration": 3.75}, {"text": "un d\u00e9bat qui soient respectueux qui soit", "start": 170.34, "duration": 3.9}, {"text": "paisible qu'il soit ouvert quand", "start": 172.77, "duration": 2.49}, {"text": "j'entends le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique", "start": 174.24, "duration": 2.67}, {"text": "dire que ceux qui se posent au pass and", "start": 175.26, "duration": 3.99}, {"text": "i ter sont son cynique manipulateur et", "start": 176.91, "duration": 3.12}, {"text": "l'irrationnel", "start": 179.25, "duration": 3.09}, {"text": "je suis inquiet de la mani\u00e8re dont le", "start": 180.03, "duration": 4.53}, {"text": "chef de l'\u00e9tat consid\u00e8re le d\u00e9bat", "start": 182.34, "duration": 3.54}, {"text": "d\u00e9mocratique je crois que sur une", "start": 184.56, "duration": 2.7}, {"text": "question comme celle ci est encore une", "start": 185.88, "duration": 2.85}, {"text": "fois je ne fais nous ne faisons avec", "start": 187.26, "duration": 3.06}, {"text": "ceux qui se sont inqui\u00e9t\u00e9s avec beaucoup", "start": 188.73, "duration": 3.39}, {"text": "de parlementaires de ma famille", "start": 190.32, "duration": 3.12}, {"text": "politique et d'autres familles", "start": 192.12, "duration": 2.52}, {"text": "politiques se sont inqui\u00e9t\u00e9s de ce", "start": 193.44, "duration": 1.799}, {"text": "dispositif", "start": 194.64, "duration": 3.45}, {"text": "non les s\u00e9nateurs de vote les", "start": 195.239, "duration": 4.381}, {"text": "r\u00e9publicains les s\u00e9nateurs majorit\u00e9 au", "start": 198.09, "duration": 3.54}, {"text": "s\u00e9nat la droite et vous avez vot\u00e9", "start": 199.62, "duration": 3.54}, {"text": "finalement sur insurg\u00e9s sur un sujet", "start": 201.63, "duration": 3.87}, {"text": "aussi sensible il y a des fractures au", "start": 203.16, "duration": 4.109}, {"text": "sein des diff\u00e9rentes familles politiques", "start": 205.5, "duration": 3.18}, {"text": "peut-\u00eatre les fractures mais il ya des", "start": 207.269, "duration": 2.491}, {"text": "approches qui sont diff\u00e9rentes", "start": 208.68, "duration": 2.85}, {"text": "j'observe que beaucoup de parlementaires", "start": 209.76, "duration": 4.11}, {"text": "en tous les cas ont vot\u00e9 contre ou se", "start": 211.53, "duration": 3.57}, {"text": "sont abstenus au sein de notre famille", "start": 213.87, "duration": 2.19}, {"text": "politique dans d'autres familles", "start": 215.1, "duration": 2.34}, {"text": "politiques aussi et je crois que c'est", "start": 216.06, "duration": 3.83}, {"text": "tr\u00e8s important que ce d\u00e9bat soit le plus", "start": 217.44, "duration": 5.37}, {"text": "loyal le plus approfondi possible parce", "start": 219.89, "duration": 4.599}, {"text": "qu'encore une fois il s'agit ici de", "start": 222.81, "duration": 3.3}, {"text": "principes fondamentaux il s'agit de", "start": 224.489, "duration": 3.421}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 en droits des citoyens il", "start": 226.11, "duration": 3.15}, {"text": "s'agit de nos libert\u00e9s", "start": 227.91, "duration": 3.27}, {"text": "j'\u00e9coute ce qu'ils nous disent que le", "start": 229.26, "duration": 3.12}, {"text": "but c'est d'\u00e9viter de retourner en", "start": 231.18, "duration": 3.39}, {"text": "confinement je confesse que je ne", "start": 232.38, "duration": 3.12}, {"text": "comprends toujours pas cet argument", "start": 234.57, "duration": 1.979}, {"text": "parce que pour moi la priorit\u00e9", "start": 235.5, "duration": 2.82}, {"text": "aujourd'hui c'est de vacciner les", "start": 236.549, "duration": 3.271}, {"text": "personnes vuln\u00e9rables et de ce point de", "start": 238.32, "duration": 2.49}, {"text": "vue l\u00e0 pendant que nous d\u00e9battons de", "start": 239.82, "duration": 2.729}, {"text": "cette question nous accumulons un retard", "start": 240.81, "duration": 3.54}, {"text": "consid\u00e9rable par rapport \u00e0 d'autres pays", "start": 242.549, "duration": 4.051}, {"text": "europ\u00e9ens nous sommes le dernier pays en", "start": 244.35, "duration": 4.199}, {"text": "europe avec les pays baltes pour la", "start": 246.6, "duration": 3.449}, {"text": "vaccination des personnes \u00e2g\u00e9es de plus", "start": 248.549, "duration": 3.271}, {"text": "de 80 ans alors que plusieurs pays", "start": 250.049, "duration": 3.69}, {"text": "europ\u00e9ens je pense au danemark je pense", "start": 251.82, "duration": 3.69}, {"text": "\u00e0 l'autriche je pense \u00e0 l'espagne je", "start": 253.739, "duration": 3.931}, {"text": "pense au portugal ont vaccin\u00e9 \u00e0", "start": 255.51, "duration": 4.29}, {"text": "100% ou presque 100% toutes les", "start": 257.67, "duration": 3.75}, {"text": "personnes vuln\u00e9rables nous avons encore", "start": 259.8, "duration": 4.08}, {"text": "des millions de personnes \u00e2g\u00e9es des", "start": 261.42, "duration": 5.1}, {"text": "millions de personnes fragiles face au", "start": 263.88, "duration": 4.23}, {"text": "corona violence qui aujourd'hui ne sont", "start": 266.52, "duration": 2.91}, {"text": "pas vaccin\u00e9s or c'est \u00e7a qui devrait", "start": 268.11, "duration": 2.82}, {"text": "\u00eatre la priorit\u00e9 et c'est \u00e7a qui devrait", "start": 269.43, "duration": 3.09}, {"text": "nous permettre de sortir d'une logique", "start": 270.93, "duration": 4.14}, {"text": "de confinement sans renoncer en rien \u00e0", "start": 272.52, "duration": 4.95}, {"text": "notre souci pour la libert\u00e9 qui n'est", "start": 275.07, "duration": 4.14}, {"text": "pas un souci anecdotique qui n'est pas", "start": 277.47, "duration": 3.48}, {"text": "un souci \u00e9go\u00efste et individualiste", "start": 279.21, "duration": 3.48}, {"text": "les fran\u00e7ais qui s'inqui\u00e8tent ne", "start": 280.95, "duration": 3.45}, {"text": "d\u00e9fendent pas leurs propres int\u00e9r\u00eats ils", "start": 282.69, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9fendent l'id\u00e9e que nous partageons je", "start": 284.4, "duration": 3.87}, {"text": "crois \u00e0 tous en france de ce que doit", "start": 286.29, "duration": 4.02}, {"text": "\u00eatre une soci\u00e9t\u00e9 authentiquement fid\u00e8le", "start": 288.27, "duration": 5.42}, {"text": "\u00e0 ses principes de d\u00e9mocratie sur elle", "start": 290.31, "duration": 3.38}]}