{"label": "droite", "transcript": [{"text": "- Je suis venue pour cette rentr\u00e9e des\nterritoires. L'occasion pour nous de", "start": 6.2, "duration": 3.0}, {"text": "revoir tous les marcheurs, de rencontrer\nnotre r\u00e9f\u00e9rente En Marche, de voir", "start": 9.2, "duration": 4.56}, {"text": "nos ministres \u00e9galement et de retrouver\ntout ce dynamisme qui a toujours \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent.", "start": 13.76, "duration": 5.04}, {"text": "- C'est un bilan positif,\nc'est un bilan de remotivation des militants,", "start": 19.12, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e7a rappelle qu'En Marche\nest un mouvement", "start": 22.84, "duration": 2.04}, {"text": "qui s'est d'abord appuy\u00e9 sur\nl'\u00e9coute des citoyens.", "start": 24.88, "duration": 2.4}, {"text": "- Alors cette journ\u00e9e, c'\u00e9tait une belle journ\u00e9e de\nmobilisation parce qu'on a r\u00e9uni tout le monde.", "start": 27.54, "duration": 3.72}, {"text": "Les adh\u00e9rents de La R\u00e9publique En Marche,", "start": 31.26, "duration": 1.4}, {"text": "les Jeunes avec Macron\nde toute la r\u00e9gion.", "start": 32.66, "duration": 1.68}, {"text": "\u00c7a nous a permis un moment d'\u00e9changes,\nde partages et aussi de remobilisation.", "start": 34.34, "duration": 3.78}, {"text": "- Le grand d\u00e9fi de cette ann\u00e9e, pour En\nMarche, c'est de mobiliser les citoyens", "start": 38.12, "duration": 3.88}, {"text": "pour gagner les \u00e9lections europ\u00e9ennes et\npour mobiliser autour de l'id\u00e9e d'Europe.", "start": 42.0, "duration": 4.04}, {"text": "- Nous allons marcher et rencontrer de\nplus en plus de personnes afin qu'ils puissent", "start": 46.04, "duration": 4.32}, {"text": "comprendre ce que l'Europe\nleur rapporte.", "start": 50.36, "duration": 2.16}]}