{"label": "droite", "transcript": [{"text": "ah non aubry t\u00eate de liste de la r\u00e8gle", "start": 0.0, "duration": 3.899}, {"text": "des insoumis et puis tout d'abord nous", "start": 2.19, "duration": 3.27}, {"text": "accueillons bien s\u00fbr la t\u00eate de liste", "start": 3.899, "duration": 4.141}, {"text": "des r\u00e9publicains fran\u00e7ois-xavier bellamy", "start": 5.46, "duration": 4.559}, {"text": "bonjour \u00e0 vous bonjour merci d'\u00eatre ado", "start": 8.04, "duration": 3.269}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 vous avez au moins un point commun", "start": 10.019, "duration": 3.571}, {"text": "avec manon aubry c'est votre premier", "start": 11.309, "duration": 3.601}, {"text": "grand jury donc bienvenue", "start": 13.59, "duration": 3.15}, {"text": "et pour vous interroger \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s et", "start": 14.91, "duration": 3.99}, {"text": "bien alexis br\u00e9zet du yoga rouge et", "start": 16.74, "duration": 4.59}, {"text": "christophe jakubyszyn de tf1 lci", "start": 18.9, "duration": 4.139}, {"text": "alors fran\u00e7ois xavier bellamy vous \u00eates", "start": 21.33, "duration": 3.359}, {"text": "la nouvelle star de la droite mais de", "start": 23.039, "duration": 3.48}, {"text": "quoi \u00eates-vous le nom d'une nouvelle", "start": 24.689, "duration": 4.59}, {"text": "synth\u00e8se qui permettra \u00e0 votre camp de", "start": 26.519, "duration": 4.801}, {"text": "s'unir dans la dur\u00e9e ou d'un", "start": 29.279, "duration": 4.591}, {"text": "conservatisme nouveau genre d\u00e9fenseur en", "start": 31.32, "duration": 5.19}, {"text": "fait des fondamentaux de la droite sur", "start": 33.87, "duration": 4.619}, {"text": "l'immigration notamment au risque d'une", "start": 36.51, "duration": 4.02}, {"text": "confusion avec le rassemblement national", "start": 38.489, "duration": 4.711}, {"text": "marine le pen vers qui certains de vos", "start": 40.53, "duration": 5.34}, {"text": "\u00e9lecteurs se sont d\u00e9sormais tourn\u00e9s", "start": 43.2, "duration": 4.71}, {"text": "pouvez-vous encore les rattraper \u00e0", "start": 45.87, "duration": 4.98}, {"text": "l'occasion de ces \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 47.91, "duration": 4.5}, {"text": "car apr\u00e8s une v\u00e9ritable embellie vous", "start": 50.85, "duration": 3.18}, {"text": "accusez dor\u00e9navant dans les sondages", "start": 52.41, "duration": 3.87}, {"text": "un net reflux nous en parlerons dans", "start": 54.03, "duration": 4.349}, {"text": "cette \u00e9mission bien s\u00fbr avec vous", "start": 56.28, "duration": 4.02}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bel ami \u00e0 qui philippe", "start": 58.379, "duration": 4.23}, {"text": "de villiers voit le futur je cite", "start": 60.3, "duration": 4.8}, {"text": "emmanuel macron mais avant cela quelques", "start": 62.609, "duration": 4.141}, {"text": "questions d'actualit\u00e9 la premi\u00e8re vous", "start": 65.1, "duration": 3.24}, {"text": "est pos\u00e9e par alexis bris\u00e9 sur la sph\u00e8re", "start": 66.75, "duration": 4.17}, {"text": "lambert oui on en parlait \u00e0 l'instant le", "start": 68.34, "duration": 4.709}, {"text": "cas de ce jeune gar\u00e7on que t\u00e9trapl\u00e9gique", "start": 70.92, "duration": 3.69}, {"text": "et dans un coma profond depuis une", "start": 73.049, "duration": 3.75}, {"text": "dizaine d'ann\u00e9es normalement demain le", "start": 74.61, "duration": 4.41}, {"text": "chu de reims devrait arr\u00eater les soins", "start": 76.799, "duration": 4.981}, {"text": "ce qui le conduira \u00e0 une mort certaine", "start": 79.02, "duration": 4.889}, {"text": "la conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques s'est \u00e9tonn\u00e9", "start": 81.78, "duration": 4.44}, {"text": "de la pr\u00e9cipitation avec laquelle cette", "start": 83.909, "duration": 5.221}, {"text": "affaire a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e vous vous avez dit", "start": 86.22, "duration": 4.41}, {"text": "que c'\u00e9tait quelque chose d'inhumain", "start": 89.13, "duration": 3.599}, {"text": "mais certains vous r\u00e9torqueront que", "start": 90.63, "duration": 3.239}, {"text": "finalement \u00e7a n'est jamais que", "start": 92.729, "duration": 2.43}, {"text": "l'application de la loi qui dit qu'il", "start": 93.869, "duration": 2.131}, {"text": "faut pas qu'ils aient d'acharnement", "start": 95.159, "duration": 1.611}, {"text": "th\u00e9rapeutique", "start": 96.0, "duration": 4.049}, {"text": "la vraie question c'est c'est vrai que", "start": 96.77, "duration": 4.36}, {"text": "c'est une question complexe parce", "start": 100.049, "duration": 2.07}, {"text": "qu'aujourd'hui la science et la m\u00e9decine", "start": 101.13, "duration": 2.73}, {"text": "conduisent \u00e0 des situations qu'on ne", "start": 102.119, "duration": 2.851}, {"text": "connaissait pas auparavant la vraie", "start": 103.86, "duration": 2.43}, {"text": "question c'est est-ce que l'alimentation", "start": 104.97, "duration": 3.689}, {"text": "et l'hydratation sont un soin et si", "start": 106.29, "duration": 3.81}, {"text": "c'est le cas nous sommes tous tr\u00e8s", "start": 108.659, "duration": 3.091}, {"text": "malade parce que la d\u00e9pendance de", "start": 110.1, "duration": 3.39}, {"text": "vincent lambert c'est une d\u00e9pendance \u00e0", "start": 111.75, "duration": 3.09}, {"text": "cette alimentation qui lui est", "start": 113.49, "duration": 3.36}, {"text": "effectivement prodigu\u00e9s par un moyen", "start": 114.84, "duration": 3.18}, {"text": "technique puisqu'il ne peut plus", "start": 116.85, "duration": 3.629}, {"text": "s'alimenter seul je crois que sur ce", "start": 118.02, "duration": 4.8}, {"text": "sujet on devrait entendre le comit\u00e9", "start": 120.479, "duration": 3.361}, {"text": "international pour les droits des", "start": 122.82, "duration": 2.339}, {"text": "personnes handicap\u00e9es qui d\u00e9pend de", "start": 123.84, "duration": 4.68}, {"text": "l'onu qui est d'ailleurs li\u00e9 \u00e0 la france", "start": 125.159, "duration": 4.951}, {"text": "parce que la france a ratifi\u00e9 la charte", "start": 128.52, "duration": 3.689}, {"text": "qu'il a constitu\u00e9 et qui a \u00e9crit au", "start": 130.11, "duration": 3.15}, {"text": "gouvernement pour demain", "start": 132.209, "duration": 2.7}, {"text": "d\u00e8s qu'on puisse mettre en oeuvre une", "start": 133.26, "duration": 4.289}, {"text": "sauvegarde sourire mais idra rencontre", "start": 134.909, "duration": 4.021}, {"text": "vous comprenne bien fran\u00e7ois lamy vous", "start": 137.549, "duration": 3.961}, {"text": "souhaitez les parents de monsieur", "start": 138.93, "duration": 4.5}, {"text": "lambert qui demande la poursuite des", "start": 141.51, "duration": 3.3}, {"text": "soins ils vont d'ailleurs engager de", "start": 143.43, "duration": 2.1}, {"text": "nouveaux recours", "start": 144.81, "duration": 2.789}, {"text": "d'abord je les soutiens comment ne pas", "start": 145.53, "duration": 3.599}, {"text": "aller soutenir dans l'\u00e9preuve infinie", "start": 147.599, "duration": 2.73}, {"text": "qu'il traverse je ne les connais pas", "start": 149.129, "duration": 2.731}, {"text": "mais quand on imagine alors que les", "start": 150.329, "duration": 4.171}, {"text": "bo\u00eetes l'arr\u00eat des soins c'est pas comme", "start": 151.86, "duration": 3.689}, {"text": "encore une fois c'est une question d'une", "start": 154.5, "duration": 2.43}, {"text": "difficult\u00e9 inou\u00efe mais comment ne pas", "start": 155.549, "duration": 4.47}, {"text": "dire sa compassion devant des parents \u00e0", "start": 156.93, "duration": 5.369}, {"text": "qui on annonce qu'on va leur rendre leur", "start": 160.019, "duration": 4.89}, {"text": "fils d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans quelques jours et qui", "start": 162.299, "duration": 4.351}, {"text": "vivent ce compte \u00e0 rebours qui a quelque", "start": 164.909, "duration": 3.45}, {"text": "chose c'est vrai d'atroces en disant \u00e7a", "start": 166.65, "duration": 3.24}, {"text": "je ne met en accusation personne je", "start": 168.359, "duration": 3.21}, {"text": "con\u00e7ois bien que le sujet soit d'une", "start": 169.89, "duration": 3.06}, {"text": "tr\u00e8s grande mais vous souhaiter la", "start": 171.569, "duration": 2.971}, {"text": "poursuite des r\u00e9gions crois je crois", "start": 172.95, "duration": 3.869}, {"text": "qu'on devrait \u00e9couter le comit\u00e9 pour les", "start": 174.54, "duration": 3.119}, {"text": "droits des personnes handicap\u00e9es qui", "start": 176.819, "duration": 2.67}, {"text": "demande qu'on se laisse le temps encore", "start": 177.659, "duration": 3.781}, {"text": "une fois de pouvoir parvenir et est ce", "start": 179.489, "duration": 3.181}, {"text": "que je ne comprends pas je me permets", "start": 181.44, "duration": 2.699}, {"text": "donc la fuite des soirs ce que je ne", "start": 182.67, "duration": 2.429}, {"text": "comprends pas c'est que d'autres", "start": 184.139, "duration": 2.22}, {"text": "instituts sp\u00e9cialis\u00e9s", "start": 185.099, "duration": 2.76}, {"text": "parce que vincent lambert n'est pas seul", "start": 186.359, "duration": 3.121}, {"text": "dans ce cas non et aujourd'hui 1500", "start": 187.859, "duration": 2.731}, {"text": "patients fran\u00e7ais qui sont dans des", "start": 189.48, "duration": 3.149}, {"text": "situations aussi relationnel dans des", "start": 190.59, "duration": 3.479}, {"text": "situations qui sont proches de la sienne", "start": 192.629, "duration": 3.631}, {"text": "aujourd'hui des instituts sp\u00e9cialis\u00e9s", "start": 194.069, "duration": 4.26}, {"text": "proposent d'accueillir vincent le verger", "start": 196.26, "duration": 3.479}, {"text": "du mal \u00e0 comprendre qu'effectivement ce", "start": 198.329, "duration": 2.94}, {"text": "diable d'inzaghi bella emmanuel macron", "start": 199.739, "duration": 2.43}, {"text": "philippe de villiers dont on parlait", "start": 201.269, "duration": 2.701}, {"text": "tout \u00e0 l'heure vous pensez que le", "start": 202.169, "duration": 2.85}, {"text": "pr\u00e9sent applique devrait intervenir", "start": 203.97, "duration": 2.15}, {"text": "est-ce que c'est son r\u00f4le", "start": 205.019, "duration": 3.451}, {"text": "oui je crois qu'il devrait intervenir je", "start": 206.12, "duration": 3.31}, {"text": "crois qu'il devrait \u00eatre donn\u00e9 son", "start": 208.47, "duration": 2.19}, {"text": "sentiment sur cette question et c'est", "start": 209.43, "duration": 2.399}, {"text": "une question fondamentale derri\u00e8re", "start": 210.66, "duration": 2.969}, {"text": "vincent lambert c'est la question de", "start": 211.829, "duration": 3.24}, {"text": "notre rapport \u00e0 la d\u00e9pendance qui se", "start": 213.629, "duration": 2.61}, {"text": "joue notre rapport \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 215.069, "duration": 1.711}, {"text": "d\u00e9pendance", "start": 216.239, "duration": 2.851}, {"text": "je crois qu'aujourd'hui ceux qui font la", "start": 216.78, "duration": 3.989}, {"text": "promotion de l'euthanasie qui explique", "start": 219.09, "duration": 3.0}, {"text": "qu'il faudrait \u00e0 mourir dans la dignit\u00e9", "start": 220.769, "duration": 3.541}, {"text": "commence d'abord par d\u00e9clarer indignes", "start": 222.09, "duration": 3.45}, {"text": "de vivre ce qu'ils sont effectivement", "start": 224.31, "duration": 4.019}, {"text": "d\u00e9pendant \u00e0 ce compte l\u00e0 nous avons en", "start": 225.54, "duration": 4.77}, {"text": "effet de vraies pr\u00e9occupations avoir sur", "start": 228.329, "duration": 3.961}, {"text": "l'avenir de l'humain en a marre ce que", "start": 230.31, "duration": 3.359}, {"text": "l'humain c'est une tr\u00e8s grande majorit\u00e9", "start": 232.29, "duration": 3.21}, {"text": "la d\u00e9pendance sont favorables \u00e0 une loi", "start": 233.669, "duration": 3.121}, {"text": "sur l'euthanasie une tr\u00e8s grande", "start": 235.5, "duration": 2.879}, {"text": "majorit\u00e9 \u00e0 longueur de sondage et", "start": 236.79, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e9coutez c'est aussi la folie fran\u00e7aise", "start": 238.379, "duration": 4.591}, {"text": "de la multiplication des lois on a dans", "start": 240.81, "duration": 3.42}, {"text": "notre famille politique un parlementaire", "start": 242.97, "duration": 2.46}, {"text": "exceptionnelle qui s'appelle jean", "start": 244.23, "duration": 3.089}, {"text": "leonetti qui a r\u00e9ussi \u00e0 faire voter une", "start": 245.43, "duration": 3.63}, {"text": "loi qui a fait l'unanimit\u00e9 des", "start": 247.319, "duration": 3.45}, {"text": "parlementaires il ya quelques ann\u00e9es je", "start": 249.06, "duration": 2.7}, {"text": "crois que cette loi il faudrait lui", "start": 250.769, "duration": 3.12}, {"text": "laisser le temps d'\u00eatre appropri\u00e9 petit", "start": 251.76, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e0 petit par les \u00e9quipes soignantes par", "start": 253.889, "duration": 3.9}, {"text": "les personnels m\u00e9dicaux et ensuite nous", "start": 255.239, "duration": 4.141}, {"text": "verrons si elle ne permet pas de", "start": 257.789, "duration": 3.151}, {"text": "r\u00e9pondre aux difficult\u00e9s mais je crois", "start": 259.38, "duration": 3.45}, {"text": "pour ma part d'une part que cette loi", "start": 260.94, "duration": 4.26}, {"text": "m\u00e9rite d'\u00eatre encore une fois vraiment", "start": 262.83, "duration": 3.66}, {"text": "appliqu\u00e9 d'abord", "start": 265.2, "duration": 3.33}, {"text": "et deuxi\u00e8mement je crois oui c'est vrai", "start": 266.49, "duration": 4.2}, {"text": "que si nous entrons dans cette voie", "start": 268.53, "duration": 3.419}, {"text": "dangereuse qui consiste \u00e0 dire qu'une", "start": 270.69, "duration": 2.94}, {"text": "vie d\u00e9pendantes une vie fragile une vie", "start": 271.949, "duration": 3.06}, {"text": "malades ne m\u00e9rite pas d'\u00eatre v\u00e9cue", "start": 273.63, "duration": 3.03}, {"text": "alors nous allons construire un monde", "start": 275.009, "duration": 3.241}, {"text": "inhumain et c'est un enjeu majeur vous", "start": 276.66, "duration": 3.45}, {"text": "entendu des ann\u00e9es sujet autre question", "start": 278.25, "duration": 3.96}, {"text": "sur un sujet de soci\u00e9t\u00e9 \u00e9galement", "start": 280.11, "duration": 3.39}, {"text": "christophe jakubyszyn un sujet", "start": 282.21, "duration": 2.549}, {"text": "\u00e9videmment d'\u00e9thique aussi plusieurs", "start": 283.5, "duration": 3.419}, {"text": "\u00e9tats am\u00e9ricains ont consid\u00e9r\u00e9 en durcit", "start": 284.759, "duration": 3.451}, {"text": "les conditions d'acc\u00e8s \u00e0 l'ass \u00e0", "start": 286.919, "duration": 2.28}, {"text": "l'interruption volontaire de grossesse", "start": 288.21, "duration": 1.95}, {"text": "notamment l'alabama", "start": 289.199, "duration": 3.931}, {"text": "y compris pour les les grossesses suite", "start": 290.16, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e0 des cas d'inceste ou de viol", "start": 293.13, "duration": 4.14}, {"text": "plusieurs \u00e9tats am\u00e9ricains du sud ont", "start": 294.96, "duration": 3.72}, {"text": "lanc\u00e9 une offensive pour aller jusqu'\u00e0", "start": 297.27, "duration": 2.429}, {"text": "la cour supr\u00eame vous \u00eates", "start": 298.68, "duration": 3.18}, {"text": "personnellement vous l'avez dit hostile", "start": 299.699, "duration": 4.021}, {"text": "\u00e0 lille et g est ce que vous comprenez", "start": 301.86, "duration": 2.82}, {"text": "ce qui est en train de se passer aux", "start": 303.72, "duration": 2.37}, {"text": "etats-unis est-ce que vous soutenez ce", "start": 304.68, "duration": 3.51}, {"text": "mouvement non mais je vais pas commenter", "start": 306.09, "duration": 3.69}, {"text": "la vie politique am\u00e9ricaine on est on", "start": 308.19, "duration": 2.49}, {"text": "est pardonnez moi on est \u00e0 la veille", "start": 309.78, "duration": 2.28}, {"text": "d'une \u00e9lection europ\u00e9enne dans une", "start": 310.68, "duration": 3.06}, {"text": "semaine une des \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 312.06, "duration": 2.849}, {"text": "sans doute les plus importantes depuis", "start": 313.74, "duration": 2.91}, {"text": "le d\u00e9but du d\u00e9bat europ\u00e9en et ce serait", "start": 314.909, "duration": 3.0}, {"text": "quand m\u00eame incroyable qu'on en vienne", "start": 316.65, "duration": 2.579}, {"text": "sans cesse \u00e0 barral et une dent mais on", "start": 317.909, "duration": 2.491}, {"text": "se conna\u00eet mais vous savez tr\u00e8s bien que", "start": 319.229, "duration": 2.551}, {"text": "c'est un mouvement \u00e9ventuellement qui", "start": 320.4, "duration": 2.73}, {"text": "peut aussi travers\u00e9 l'atlantique est ce", "start": 321.78, "duration": 2.639}, {"text": "que dans ce cas l\u00e0 vous pouvez nous dire", "start": 323.13, "duration": 2.46}, {"text": "votre avis sur ce jour d'hui ya", "start": 324.419, "duration": 3.06}, {"text": "absolument personne ne remet en cause de", "start": 325.59, "duration": 3.419}, {"text": "la loi veil j'ai \u00e9t\u00e9 durement attaqu\u00e9", "start": 327.479, "duration": 3.18}, {"text": "pour avoir employ\u00e9 des mots que simone", "start": 329.009, "duration": 3.811}, {"text": "veil elle est m\u00eame utilis\u00e9 et je crois", "start": 330.659, "duration": 3.57}, {"text": "que cette esp\u00e8ce de jeu grossier que", "start": 332.82, "duration": 3.54}, {"text": "d'ailleurs joue la r\u00e9publique en marche", "start": 334.229, "duration": 3.331}, {"text": "maintenant qui consiste \u00e0 se revendiquer", "start": 336.36, "duration": 3.42}, {"text": "en permanence de simone veil pour tenter", "start": 337.56, "duration": 3.75}, {"text": "de cristalliser le d\u00e9bat sur un sujet", "start": 339.78, "duration": 2.79}, {"text": "qui n'a rien \u00e0 voir avec cet enjeu", "start": 341.31, "duration": 3.27}, {"text": "europ\u00e9en ne permet pas d'offrir aux", "start": 342.57, "duration": 3.45}, {"text": "fran\u00e7ais un vrai choix d\u00e9mocratique", "start": 344.58, "duration": 4.38}, {"text": "enfin encore une fois je voudrais je", "start": 346.02, "duration": 4.32}, {"text": "voudrais quand m\u00eame dire un mot del\u00e0 de", "start": 348.96, "duration": 2.579}, {"text": "la situation dans laquelle on est qui me", "start": 350.34, "duration": 2.819}, {"text": "para\u00eet un peu folle et je ne dis pas \u00e7a", "start": 351.539, "duration": 3.361}, {"text": "pour vous bien s\u00fbr mais pour le contexte", "start": 353.159, "duration": 2.961}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral qu'on est en train de conna\u00eetre", "start": 354.9, "duration": 4.019}, {"text": "l'europe traverse une crise profonde une", "start": 356.12, "duration": 4.63}, {"text": "crise \u00e9conomique et commerciale une", "start": 358.919, "duration": 3.09}, {"text": "crise migratoire qui c'est vrai est", "start": 360.75, "duration": 2.669}, {"text": "devant nous et non pas derri\u00e8re nous d", "start": 362.009, "duration": 2.91}, {"text": "une crise d'identit\u00e9 aussi non une crise", "start": 363.419, "duration": 3.09}, {"text": "d'identit\u00e9 bien s\u00fbr mais qui est d'abord", "start": 364.919, "duration": 2.97}, {"text": "le fait que nous ne savons plus d'une", "start": 366.509, "duration": 2.671}, {"text": "certaine mani\u00e8re partag\u00e9e ce que nous", "start": 367.889, "duration": 2.641}, {"text": "sommes \u00e0 tous les jeunes qui grandissent", "start": 369.18, "duration": 2.88}, {"text": "en france qui grandissent en europe", "start": 370.53, "duration": 3.419}, {"text": "quel est notre lien commun voil\u00e0 au fond", "start": 372.06, "duration": 3.169}, {"text": "ce qui fait l'inqui\u00e9tude des fran\u00e7ais", "start": 373.949, "duration": 4.53}, {"text": "est depuis des semaines avec toute la", "start": 375.229, "duration": 4.541}, {"text": "famille politique qui nous entoure avec", "start": 378.479, "duration": 2.731}, {"text": "les parlementaires qui sont l\u00e0 avec nous", "start": 379.77, "duration": 3.179}, {"text": "aujourd'hui nous avons tent\u00e9 de prendre", "start": 381.21, "duration": 3.359}, {"text": "ce d\u00e9bat au s\u00e9rieux nous avons fait un", "start": 382.949, "duration": 3.15}, {"text": "vrai projet nous avons port\u00e9 ce projet", "start": 384.569, "duration": 2.22}, {"text": "partout en france", "start": 386.099, "duration": 2.491}, {"text": "j'ai le sentiment qu'on n'a pas eu droit", "start": 386.789, "duration": 3.211}, {"text": "\u00e0 un vrai d\u00e9bat lors en valais comme", "start": 388.59, "duration": 3.329}, {"text": "elle est on va en parler il va y en", "start": 390.0, "duration": 3.8}, {"text": "avoir vous savez notamment", "start": 391.919, "duration": 3.351}, {"text": "la grande confrontation sur lci en", "start": 393.8, "duration": 5.01}, {"text": "partenariat avec rtl mais et le figaro", "start": 395.27, "duration": 5.399}, {"text": "bien \u00e9videmment comme toujours je ne", "start": 398.81, "duration": 3.24}, {"text": "citais pas mais c'\u00e9tait \u00e9vident vous", "start": 400.669, "duration": 3.331}, {"text": "avez raison alexis brais\u00e9 et il y \u00e0", "start": 402.05, "duration": 3.51}, {"text": "d'autres sujets de soci\u00e9t\u00e9 on veut vous", "start": 404.0, "duration": 2.759}, {"text": "entendre aussi l\u00e0 dessus c'est normal", "start": 405.56, "duration": 2.37}, {"text": "vous allez d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en pendant cinq", "start": 406.759, "duration": 2.16}, {"text": "ans vous resterez au parlement europ\u00e9en", "start": 407.93, "duration": 3.93}, {"text": "pendant cinq ans fran\u00e7ois lucquin mandat", "start": 408.919, "duration": 4.53}, {"text": "est ce que vous vous engagerez contre un", "start": 411.86, "duration": 3.149}, {"text": "texte qui sera pr\u00e9sent\u00e9 par le", "start": 413.449, "duration": 1.981}, {"text": "gouvernement", "start": 415.009, "duration": 2.641}, {"text": "la pma la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement", "start": 415.43, "duration": 3.75}, {"text": "assist\u00e9e pour toutes les femmes", "start": 417.65, "duration": 2.729}, {"text": "\u00e7a c'est encore une fois un texte", "start": 419.18, "duration": 2.549}, {"text": "purement nationales mais oui on peut en", "start": 420.379, "duration": 2.671}, {"text": "dire un mot je me suis d\u00e9j\u00e0 exprim\u00e9 sur", "start": 421.729, "duration": 2.851}, {"text": "le sujet \u00e7a \u00e7a concerne la france \u00e7a", "start": 423.05, "duration": 2.369}, {"text": "concerne notre avenir", "start": 424.58, "duration": 2.489}, {"text": "oui mon sentiment profond c'est que", "start": 425.419, "duration": 4.05}, {"text": "effectivement nous ne devons pas ouvrir", "start": 427.069, "duration": 4.35}, {"text": "la pma aux femmes seules ou aux couples", "start": 429.469, "duration": 3.181}, {"text": "de femmes pas plus que d'ailleurs la", "start": 431.419, "duration": 3.06}, {"text": "gestation pour autrui \u00e0 laquelle madame", "start": 432.65, "duration": 3.21}, {"text": "l'oiseau s'est dit favorable pour une", "start": 434.479, "duration": 2.881}, {"text": "raison tr\u00e8s simple c'est que la", "start": 435.86, "duration": 3.54}, {"text": "procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e est", "start": 437.36, "duration": 3.69}, {"text": "aujourd'hui un acte th\u00e9rapeutique qui", "start": 439.4, "duration": 3.87}, {"text": "vise \u00e0 rem\u00e9dier \u00e0 l'infertilit\u00e9 d'un", "start": 441.05, "duration": 3.839}, {"text": "couple qui ne peut pas avoir d'enfants", "start": 443.27, "duration": 3.119}, {"text": "pour des raisons m\u00e9dicales", "start": 444.889, "duration": 2.821}, {"text": "l'extension je crois que c'est une", "start": 446.389, "duration": 2.641}, {"text": "mani\u00e8re impropre d'ailleurs de le", "start": 447.71, "duration": 1.709}, {"text": "d\u00e9signer", "start": 449.03, "duration": 2.639}, {"text": "l'extension de la pma aline mam seul ou", "start": 449.419, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e0 des couples de femmes", "start": 451.669, "duration": 2.34}, {"text": "la plus pour but de gu\u00e9rir une", "start": 452.539, "duration": 3.151}, {"text": "infertilit\u00e9 pathologique une infertilit\u00e9", "start": 454.009, "duration": 3.9}, {"text": "m\u00e9dicale mais de satisfaire un d\u00e9sir", "start": 455.69, "duration": 4.89}, {"text": "d\u00e9sir parfaitement l\u00e9gitime parfaitement", "start": 457.909, "duration": 4.021}, {"text": "respectable mais la vraie grande", "start": 460.58, "duration": 3.54}, {"text": "question qui nous est pos\u00e9e ces votes il", "start": 461.93, "duration": 3.51}, {"text": "lib\u00e9rer toutes les forces de la science", "start": 464.12, "duration": 3.269}, {"text": "et de la technique faut-il faire \u00e9voluer", "start": 465.44, "duration": 3.409}, {"text": "notre droite pour que tous nos d\u00e9sirs", "start": 467.389, "duration": 4.051}, {"text": "europ\u00e9en la corde ce droit est ce que", "start": 468.849, "duration": 4.0}, {"text": "vous ce sera l'un de vos combats ou", "start": 471.44, "duration": 3.089}, {"text": "parlement europ\u00e9en de hrw de faire", "start": 472.849, "duration": 4.051}, {"text": "revenir ces pays sur cette l\u00e9gislation", "start": 474.529, "duration": 4.23}, {"text": "qu'ils ont adopt\u00e9s je crois qu il y", "start": 476.9, "duration": 3.78}, {"text": "parvenir au principe de subsidiarit\u00e9 qui", "start": 478.759, "duration": 3.96}, {"text": "est tr\u00e8s important dans le travail", "start": 480.68, "duration": 3.15}, {"text": "europ\u00e9en le principe de subsidiarit\u00e9", "start": 482.719, "duration": 2.491}, {"text": "c'est que l'europe elle est pas l\u00e0 pour", "start": 483.83, "duration": 2.85}, {"text": "d\u00e9cider \u00e0 la place des \u00e9tats de la", "start": 485.21, "duration": 3.209}, {"text": "politique qui doivent mener l'europe", "start": 486.68, "duration": 3.959}, {"text": "son r\u00f4le c'est de faire en sorte que", "start": 488.419, "duration": 3.99}, {"text": "nous puissions agir plus efficacement", "start": 490.639, "duration": 4.261}, {"text": "ensemble sur les sujets qui requiert que", "start": 492.409, "duration": 4.32}, {"text": "nous soyons coordonn\u00e9es plut\u00f4t que", "start": 494.9, "duration": 3.81}, {"text": "d'\u00eatre seul isol\u00e9 et donc moins efficace", "start": 496.729, "duration": 3.601}, {"text": "et je crois que ce principe de", "start": 498.71, "duration": 3.9}, {"text": "subsidiarit\u00e9 interdit que l'europe se", "start": 500.33, "duration": 3.869}, {"text": "met \u00e0 la place des \u00e9tats c'est peut-\u00eatre", "start": 502.61, "duration": 2.549}, {"text": "unis vers londres a aussi avec la", "start": 504.199, "duration": 2.011}, {"text": "r\u00e9publique en marche qui a une vision", "start": 505.159, "duration": 3.12}, {"text": "f\u00e9d\u00e9raliste en revanche il me semble que", "start": 506.21, "duration": 3.329}, {"text": "sur une autre question qui est encore", "start": 508.279, "duration": 2.281}, {"text": "diff\u00e9rente qui est la question de la", "start": 509.539, "duration": 2.79}, {"text": "gestation pour autrui v oui \u00e7a c'est une", "start": 510.56, "duration": 4.32}, {"text": "question qui touche effectivement \u00e0 la", "start": 512.329, "duration": 4.561}, {"text": "mani\u00e8re dont la dignit\u00e9 humaine le", "start": 514.88, "duration": 3.24}, {"text": "principe m\u00eame des droits de l'homme est", "start": 516.89, "duration": 3.389}, {"text": "touch\u00e9 par ce que l\u00e0 il s'agit de comme", "start": 518.12, "duration": 3.299}, {"text": "elle l'avait voulu il interdit comme et", "start": 520.279, "duration": 1.711}, {"text": "en europe", "start": 521.419, "duration": 1.86}, {"text": "si vous souhaitez que le parlement", "start": 521.99, "duration": 3.08}, {"text": "europ\u00e9en se prononce aucun mot", "start": 523.279, "duration": 3.111}, {"text": "l'europe gagnerait \u00e0 parler d'une seule", "start": 525.07, "duration": 2.79}, {"text": "voix sur la question de la non", "start": 526.39, "duration": 3.06}, {"text": "marchandisation du corps comme pour la", "start": 527.86, "duration": 2.97}, {"text": "lui oui mais alors inscrit dessus vous", "start": 529.45, "duration": 2.76}, {"text": "arr\u00eatez pas aussi expliquer si un pays", "start": 530.83, "duration": 2.67}, {"text": "non parce que l\u00e0 pour le coup on ne peut", "start": 532.21, "duration": 2.73}, {"text": "\u00eatre plus efficaces ensemble en effet", "start": 533.5, "duration": 2.28}, {"text": "quand on voit qu'en chine aujourd'hui", "start": 534.94, "duration": 2.76}, {"text": "pour la premi\u00e8re fois on annonce la", "start": 535.78, "duration": 3.69}, {"text": "naissance de b\u00e9b\u00e9s qui sont n\u00e9s avec une", "start": 537.7, "duration": 3.75}, {"text": "modification g\u00e9n\u00e9tique on voit que", "start": 539.47, "duration": 3.72}, {"text": "l'eug\u00e9nisme est aujourd'hui une vraie", "start": 541.45, "duration": 3.45}, {"text": "question qui se pr\u00e9sentent \u00e0 nous et ce", "start": 543.19, "duration": 3.21}, {"text": "sera un des grands d\u00e9fis politiques de", "start": 544.9, "duration": 1.98}, {"text": "notre avenir", "start": 546.4, "duration": 2.7}, {"text": "si on croit vraiment \u00e0 l'\u00e9cologie il", "start": 546.88, "duration": 4.02}, {"text": "faut se pr\u00e9occuper transmettre \u00e0 ceux", "start": 549.1, "duration": 3.03}, {"text": "qui nous suivront un monde encore", "start": 550.9, "duration": 2.85}, {"text": "habitable par des humains mais il faut", "start": 552.13, "duration": 3.84}, {"text": "aussi son de l'eug\u00e9nisme d un coup la", "start": 553.75, "duration": 2.64}, {"text": "gpa", "start": 555.97, "duration": 2.04}, {"text": "il faut aussi se pr\u00e9occuper de", "start": 556.39, "duration": 3.09}, {"text": "transmettre une humanit\u00e9 qui soit encore", "start": 558.01, "duration": 3.15}, {"text": "vraiment image est all\u00e9 vauzelle qui", "start": 559.48, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9occupe aussi j'en ai depuis longtemps", "start": 561.16, "duration": 2.49}, {"text": "la sph\u00e8re de la limitation de vitesse", "start": 562.6, "duration": 4.26}, {"text": "les 80 kilom\u00e8tres heure le prix", "start": 563.65, "duration": 3.96}, {"text": "ministres edouard philippe vient", "start": 566.86, "duration": 2.64}, {"text": "d'assouplir le dispositif et finalement", "start": 567.61, "duration": 3.33}, {"text": "on croit comprendre que les pr\u00e9sidents", "start": 569.5, "duration": 2.49}, {"text": "de conseils g\u00e9n\u00e9raux d'une part ou les", "start": 570.94, "duration": 3.15}, {"text": "pr\u00e9fets d'autre part pourrait remettre", "start": 571.99, "duration": 4.08}, {"text": "la limitation de vitesse \u00e0 90 \u00e0 l'heure", "start": 574.09, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e7a vous para\u00eet une bonne chose bien s\u00fbr", "start": 576.07, "duration": 4.62}, {"text": "que de temps perdu et comme on aurait pu", "start": 578.11, "duration": 4.56}, {"text": "prendre le temps d'\u00e9couter plus t\u00f4t les", "start": 580.69, "duration": 3.45}, {"text": "\u00e9lus locaux tous ceux qui sur le terrain", "start": 582.67, "duration": 3.33}, {"text": "alert\u00e9s sur l'impact d'une telle mesure", "start": 584.14, "duration": 3.21}, {"text": "pour la vie quotidienne de beaucoup de", "start": 586.0, "duration": 2.67}, {"text": "fran\u00e7ais notamment en zone rurale", "start": 587.35, "duration": 3.45}, {"text": "je crois que les exp\u00e9rimentations qui", "start": 588.67, "duration": 3.3}, {"text": "avaient \u00e9t\u00e9 men\u00e9es n'avaient pas permis", "start": 590.8, "duration": 2.52}, {"text": "de prouver que le fait d'abaisser club", "start": 591.97, "duration": 4.11}, {"text": "le risque d accident remonte les", "start": 593.32, "duration": 4.08}, {"text": "exp\u00e9rimentations qui avait \u00e9t\u00e9 men\u00e9e", "start": 596.08, "duration": 3.99}, {"text": "avant le passage aux 80 km/heure n'avait", "start": 597.4, "duration": 4.17}, {"text": "pas permis de d\u00e9montrer que cette baisse", "start": 600.07, "duration": 3.27}, {"text": "de la vitesse faisait baisser le nombre", "start": 601.57, "duration": 4.2}, {"text": "d'accidents est donc aujourd'hui il faut", "start": 603.34, "duration": 5.28}, {"text": "qu'on puisse revenir \u00e0 la raison et je", "start": 605.77, "duration": 4.23}, {"text": "crois que ce qui compte c'est de", "start": 608.62, "duration": 3.0}, {"text": "garantir aux fran\u00e7ais en particulier", "start": 610.0, "duration": 2.58}, {"text": "effectivement dans les zones rurales", "start": 611.62, "duration": 2.88}, {"text": "qu'on ne va pas sans cesse multiplier", "start": 612.58, "duration": 3.48}, {"text": "des r\u00e8gles de plus en plus compliqu\u00e9s", "start": 614.5, "duration": 2.87}, {"text": "qui leur rendent la vie difficile", "start": 616.06, "duration": 3.66}, {"text": "christophe jakubyszyn encore un sujet", "start": 617.37, "duration": 4.06}, {"text": "qui pr\u00e9occupe les fran\u00e7ais leur emploi", "start": 619.72, "duration": 3.6}, {"text": "le ch\u00f4mage bons r\u00e9sultats sur le ce", "start": 621.43, "duration": 2.91}, {"text": "front l\u00e0 de la part du gouvernement", "start": 623.32, "duration": 2.28}, {"text": "avait que la baisse du ch\u00f4mage encore", "start": 624.34, "duration": 2.88}, {"text": "une fois au premier trimestre de cette", "start": 625.6, "duration": 1.92}, {"text": "ann\u00e9e", "start": 627.22, "duration": 1.86}, {"text": "est ce que au fond \u00e7a veut dire que la", "start": 627.52, "duration": 3.81}, {"text": "politique \u00e9conomique men\u00e9e par le", "start": 629.08, "duration": 3.68}, {"text": "gouvernement est globalement positive", "start": 631.33, "duration": 3.69}, {"text": "globalement la conjoncture \u00e9conomique et", "start": 632.76, "duration": 4.03}, {"text": "surtout favorable mais notre regard", "start": 635.02, "duration": 3.66}, {"text": "allant de chemin en m\u00e9dian raillard leur", "start": 636.79, "duration": 3.48}, {"text": "truand de rock machine notre taux de", "start": 638.68, "duration": 3.27}, {"text": "ch\u00f4mage baisse beaucoup moins que celui", "start": 640.27, "duration": 3.33}, {"text": "des autres pays europ\u00e9ens et nous sommes", "start": 641.95, "duration": 3.15}, {"text": "toujours dans les pays europ\u00e9ens", "start": 643.6, "duration": 4.29}, {"text": "celui qui vit le plus durement cette", "start": 645.1, "duration": 4.62}, {"text": "question du ch\u00f4mage de masse donc il", "start": 647.89, "duration": 4.2}, {"text": "faut \u00e9videmment qu'on puisse faire enfin", "start": 649.72, "duration": 3.6}, {"text": "les r\u00e9formes n\u00e9cessaires que cette", "start": 652.09, "duration": 2.82}, {"text": "conjoncture \u00e9conomique puisse b\u00e9n\u00e9ficier", "start": 653.32, "duration": 3.39}, {"text": "de fa\u00e7on plus forte encore \u00e0 nos", "start": 654.91, "duration": 3.34}, {"text": "entreprises est \u00e9videmment \u00e0 laon", "start": 656.71, "duration": 3.82}, {"text": "et sur ce front l\u00e0 je crois que tr\u00e8s peu", "start": 658.25, "duration": 4.41}, {"text": "de choses encore \u00e9t\u00e9 r\u00e9ellement accompli", "start": 660.53, "duration": 4.35}, {"text": "le co\u00fbt du travail n'a pas baiss\u00e9 le", "start": 662.66, "duration": 4.17}, {"text": "poids des charges et des normes n'a pas", "start": 664.88, "duration": 4.5}, {"text": "diminu\u00e9 et au contraire on voit que le", "start": 666.83, "duration": 3.57}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique dans sa", "start": 669.38, "duration": 2.52}, {"text": "conf\u00e9rence de presse \u00e0 d\u00e9cider", "start": 670.4, "duration": 3.09}, {"text": "maintenant de faire peser sur les", "start": 671.9, "duration": 3.18}, {"text": "entreprises le co\u00fbt de la fiscalit\u00e9", "start": 673.49, "duration": 3.54}, {"text": "suppl\u00e9mentaire que vont repr\u00e9senter les", "start": 675.08, "duration": 3.39}, {"text": "milliards d'euros qu'il a annonc\u00e9es pour", "start": 677.03, "duration": 3.0}, {"text": "pouvoir sortir d'une crise sociale qu'il", "start": 678.47, "duration": 3.36}, {"text": "avait lui-m\u00eame provoqu\u00e9 donc \u00e9videmment", "start": 680.03, "duration": 4.17}, {"text": "on ne s'oriente pas malheureusement vers", "start": 681.83, "duration": 5.28}, {"text": "s\u00e8te cet oxyg\u00e8ne dont nos entreprises", "start": 684.2, "duration": 5.37}, {"text": "ont besoin et celle asphyxie je le vois", "start": 687.11, "duration": 3.72}, {"text": "depuis le d\u00e9but de cette campagne tous", "start": 689.57, "duration": 2.64}, {"text": "les jours sur le terrain et l' asphyxie", "start": 690.83, "duration": 2.76}, {"text": "de ceux qui travaillent de ceux qui", "start": 692.21, "duration": 2.52}, {"text": "entreprennent des commer\u00e7ants des", "start": 693.59, "duration": 2.79}, {"text": "artisans qui ont tant de mal \u00e0 recruter", "start": 694.73, "duration": 3.18}, {"text": "parce que recruter est aujourd'hui un", "start": 696.38, "duration": 2.37}, {"text": "parcours du combattant", "start": 697.91, "duration": 2.76}, {"text": "en revanche on peut dire que le plan", "start": 698.75, "duration": 3.69}, {"text": "qu'\u00e9tait annonc\u00e9e par le plan macro le", "start": 700.67, "duration": 3.15}, {"text": "10 d\u00e9cembre avec deux mondes sans", "start": 702.44, "duration": 3.48}, {"text": "pouvoir d'achat a contribu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9conomie", "start": 703.82, "duration": 3.39}, {"text": "puisqu'on voit finalement le plan", "start": 705.92, "duration": 2.73}, {"text": "d'action augmenter et qu'au fond ces", "start": 707.21, "duration": 2.82}, {"text": "mesures de relance un peu \u00e0 la", "start": 708.65, "duration": 3.78}, {"text": "keyn\u00e9sienne ont fonctionn\u00e9 est-ce que l\u00e0", "start": 710.03, "duration": 3.87}, {"text": "aussi vous donner vous donner quitus sur", "start": 712.43, "duration": 3.39}, {"text": "ce mouvement l\u00e0 mais en r\u00e9alit\u00e9 nous \u00e7a", "start": 713.9, "duration": 3.0}, {"text": "fait tr\u00e8s longtemps qu'on disait qu'il", "start": 715.82, "duration": 2.79}, {"text": "fallait baisser la fiscalit\u00e9 qu'il", "start": 716.9, "duration": 3.12}, {"text": "fallait baisser l'imp\u00f4t sur le revenu", "start": 718.61, "duration": 2.61}, {"text": "pour pouvoir faire en sorte que les", "start": 720.02, "duration": 3.48}, {"text": "fran\u00e7ais qui travaillent retrouve un peu", "start": 721.22, "duration": 3.96}, {"text": "d'oxyg\u00e8ne encore une fois et que on", "start": 723.5, "duration": 3.75}, {"text": "puisse sortir de la crise sociale dans", "start": 725.18, "duration": 3.15}, {"text": "laquelle nous sommes aujourd'hui mais le", "start": 727.25, "duration": 2.67}, {"text": "probl\u00e8me c'est que si vous ne faites pas", "start": 728.33, "duration": 3.27}, {"text": "en parall\u00e8le une vraie r\u00e9forme de l'\u00e9tat", "start": 729.92, "duration": 3.6}, {"text": "une vraie r\u00e9forme de la d\u00e9pense publique", "start": 731.6, "duration": 4.29}, {"text": "une vraie r\u00e9forme de la mani\u00e8re dont", "start": 733.52, "duration": 3.99}, {"text": "notre pays est aujourd'hui administr\u00e9s", "start": 735.89, "duration": 3.69}, {"text": "et bien tout le monde le comprend bien", "start": 737.51, "duration": 3.96}, {"text": "personne n'est dupe les promesses", "start": 739.58, "duration": 3.21}, {"text": "d'aujourd'hui ce sont les imp\u00f4ts de", "start": 741.47, "duration": 2.97}, {"text": "demain et ce que nous gagnons", "start": 742.79, "duration": 2.94}, {"text": "aujourd'hui en pouvoir d'achat c'est ce", "start": 744.44, "duration": 2.61}, {"text": "que nous paierons forc\u00e9ment demain o\u00f9 ce", "start": 745.73, "duration": 3.66}, {"text": "que les g\u00e9n\u00e9rations qui viendront peyron", "start": 747.05, "duration": 4.23}, {"text": "sur la consommation d'aujourd'hui et \u00e7a", "start": 749.39, "duration": 3.15}, {"text": "je crois que c'est une injustice majeure", "start": 751.28, "duration": 3.45}, {"text": "\u00e0 laquelle il faut mettre fin \u00e0 l' ex", "start": 752.54, "duration": 2.7}, {"text": "ballerine", "start": 754.73, "duration": 2.31}, {"text": "le conseil communal vient de dire que", "start": 755.24, "duration": 2.97}, {"text": "rien ne s'opposait \u00e0 ce que nicolas", "start": 757.04, "duration": 2.79}, {"text": "sarkozy soit jug\u00e9 dans la sph\u00e8re", "start": 758.21, "duration": 3.84}, {"text": "bygmalion dans cette affaire vous diriez", "start": 759.83, "duration": 3.509}, {"text": "quoi que la justice fait son travail", "start": 762.05, "duration": 2.91}, {"text": "c'est de l'acharnement judiciaire contre", "start": 763.339, "duration": 4.651}, {"text": "sarkozy je ne vais pas commenter de", "start": 764.96, "duration": 5.28}, {"text": "d\u00e9cision de justice je crois qu'il faut", "start": 767.99, "duration": 5.55}, {"text": "que que la justice puisse faire son", "start": 770.24, "duration": 5.12}, {"text": "travail cela \u00e9tant dit effectivement", "start": 773.54, "duration": 4.11}, {"text": "d'abord je m'\u00e9tonne peut-\u00eatre un peu du", "start": 775.36, "duration": 4.27}, {"text": "calendrier qui fait qu avant chaque", "start": 777.65, "duration": 2.849}, {"text": "\u00e9lection", "start": 779.63, "duration": 2.489}, {"text": "on voit surgir des feuilletons", "start": 780.499, "duration": 3.66}, {"text": "judiciaires qui peut-\u00eatre ont aussi pour", "start": 782.119, "duration": 7.5}, {"text": "but de colonels qui \u00e9tait saisie et la", "start": 784.159, "duration": 7.92}, {"text": "vision la manche alors qu'il s'immisce", "start": 789.619, "duration": 3.45}, {"text": "dans la campagne le conseil", "start": 792.079, "duration": 2.55}, {"text": "constitionnel en prenant cette d\u00e9cision", "start": 793.069, "duration": 4.2}, {"text": "je dis simplement que je m'\u00e9tonne de", "start": 794.629, "duration": 3.78}, {"text": "ceux de ce calendrier", "start": 797.269, "duration": 3.03}, {"text": "peut-\u00eatre est-il totalement fortuit mais", "start": 798.409, "duration": 3.18}, {"text": "enfin j'ai pas plus de commentaires \u00e0", "start": 800.299, "duration": 2.31}, {"text": "claire est-ce que vous souhaitez la", "start": 801.589, "duration": 2.7}, {"text": "participation de nicolas sarkozy dans la", "start": 802.609, "duration": 2.67}, {"text": "derni\u00e8re ligne droite de cette campagne", "start": 804.289, "duration": 2.64}, {"text": "en vo soutenant \u00e0 un meeting par exemple", "start": 805.279, "duration": 3.12}, {"text": "on sait o\u00f9 encore qu'il est une figure", "start": 806.929, "duration": 3.3}, {"text": "tut\u00e9laire pour la droite une figure", "start": 808.399, "duration": 2.73}, {"text": "importante de notre famille politique", "start": 810.229, "duration": 2.37}, {"text": "bien s\u00fbr j'ai eu l'occasion d'\u00e9changer", "start": 811.129, "duration": 3.33}, {"text": "avec lui il nous a r\u00e9affirm\u00e9 son soutien", "start": 812.599, "duration": 3.63}, {"text": "r\u00e9cemment il a dit aux parlementaires", "start": 814.459, "duration": 3.3}, {"text": "qui le rencontraient de mani\u00e8re tout \u00e0", "start": 816.229, "duration": 2.94}, {"text": "fait public donc il ya aucune envie de", "start": 817.759, "duration": 2.58}, {"text": "lui donc vous aimeriez killian un", "start": 819.169, "duration": 3.3}, {"text": "meeting \u00e0 cesson c'est son choix c'est", "start": 820.339, "duration": 3.21}, {"text": "sa d\u00e9cision dans tous les cas ma fut", "start": 822.469, "duration": 2.52}, {"text": "tr\u00e8s heureux de ce soutien comme je suis", "start": 823.549, "duration": 2.7}, {"text": "tr\u00e8s heureux d'ailleurs du soutien de", "start": 824.989, "duration": 2.4}, {"text": "plus de 800 m\u00e8re qui nous ont", "start": 826.249, "duration": 3.96}, {"text": "aujourd'hui par une tribune apport\u00e9 leur", "start": 827.389, "duration": 4.32}, {"text": "confiance dans le journal du dimanche", "start": 830.209, "duration": 2.82}, {"text": "alors du coup sarkozy dans cette m\u00eame", "start": 831.709, "duration": 2.58}, {"text": "r\u00e9union que vous \u00e9voquez avec des", "start": 833.029, "duration": 2.37}, {"text": "parlementaires il a dit moi quand", "start": 834.289, "duration": 3.63}, {"text": "j'avais fait de 12 8 % aux \u00e9lections", "start": 835.399, "duration": 4.71}, {"text": "europ\u00e9ennes en 99 je crois j'ai", "start": 837.919, "duration": 3.81}, {"text": "d\u00e9missionn\u00e9 le jour m\u00eame est-ce qu'il", "start": 840.109, "duration": 4.88}, {"text": "parlait pour laurent wauquiez selon vous", "start": 841.729, "duration": 6.06}, {"text": "2 5% dans notre sondage", "start": 844.989, "duration": 3.97}, {"text": "d'abord je crois que vous verrez une", "start": 847.789, "duration": 2.55}, {"text": "belle surprise en quelques jours parce", "start": 848.959, "duration": 2.7}, {"text": "que tous les jours sur le terrain tous", "start": 850.339, "duration": 3.24}, {"text": "les jours je le vois il y a aujourd'hui", "start": 851.659, "duration": 3.57}, {"text": "beaucoup de fran\u00e7ais qui ont d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 853.579, "duration": 3.03}, {"text": "ne pas se laisser pi\u00e9ger par le faux", "start": 855.229, "duration": 2.52}, {"text": "d\u00e9bat qu'on voudrait leur imposer", "start": 856.609, "duration": 3.84}, {"text": "et effectivement ce tassement sondagier", "start": 857.749, "duration": 4.53}, {"text": "il est sans aucun du \u00e0 cette mise en", "start": 860.449, "duration": 3.0}, {"text": "sc\u00e8ne \u00e0 laquelle on voudrait faire", "start": 862.279, "duration": 3.0}, {"text": "croire comme si il n'y avait dans ce", "start": 863.449, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9bat europ\u00e9en que monsieur macro et", "start": 865.279, "duration": 2.13}, {"text": "madame le pen", "start": 866.689, "duration": 1.92}, {"text": "on voit tr\u00e8s bien que cette mise en", "start": 867.409, "duration": 2.22}, {"text": "sc\u00e8ne ne sert qu'une seule personne", "start": 868.609, "duration": 3.12}, {"text": "c'est monsieur macron et on voit tr\u00e8s", "start": 869.629, "duration": 3.18}, {"text": "bien que monsieur mac on est en train de", "start": 871.729, "duration": 2.28}, {"text": "faire de cette \u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 872.809, "duration": 4.14}, {"text": "l'occasion de faire mieux que le match", "start": 874.009, "duration": 4.8}, {"text": "qui s'installe jusqu'\u00e0 la pr\u00e9sidentielle", "start": 876.949, "duration": 3.87}, {"text": "le sauve de son bilan et de son absence", "start": 878.809, "duration": 3.75}, {"text": "de vision parce que la seule personne", "start": 880.819, "duration": 3.24}, {"text": "qui peut sauver emmanuel macron c'est", "start": 882.559, "duration": 2.82}, {"text": "marine le pen mais \u00e7a je peux vous dire", "start": 884.059, "duration": 2.04}, {"text": "que beaucoup de fran\u00e7ais l'ont", "start": 885.379, "duration": 2.28}, {"text": "parfaitement compris je le vois tous les", "start": 886.099, "duration": 3.57}, {"text": "jours dans l'est visiblement la", "start": 887.659, "duration": 3.9}, {"text": "d\u00e9cision' personne interdit les fran\u00e7ais", "start": 889.669, "duration": 2.94}, {"text": "de voter comme ils le souhaitent", "start": 891.559, "duration": 2.37}, {"text": "visiblement il ya un an les blagues et", "start": 892.609, "duration": 3.33}, {"text": "ils vous verrez ils voteront comme ils", "start": 893.929, "duration": 3.0}, {"text": "le souhaitent et donc vous souhaitez", "start": 895.939, "duration": 2.31}, {"text": "vous pens\u00e9 arriver \u00e0 combien \u00e0 quel est", "start": 896.929, "duration": 3.33}, {"text": "votre objectif l'ex d'une semaine avant", "start": 898.249, "duration": 3.63}, {"text": "l'\u00e9lection une semaine le r\u00e9flexe de", "start": 900.259, "duration": 2.7}, {"text": "vote utile je veux dire encore une fois", "start": 901.879, "duration": 2.64}, {"text": "ce vote utile il n'est utile qu'\u00e0 une", "start": 902.959, "duration": 3.27}, {"text": "personne il est utile \u00e0 monsieur macron", "start": 904.519, "duration": 3.42}, {"text": "c'est monsieur macron qui profitent de", "start": 906.229, "duration": 3.3}, {"text": "cet anti fascisme de th\u00e9\u00e2tre pour nous", "start": 907.939, "duration": 3.421}, {"text": "faire croire qu'il mena", "start": 909.529, "duration": 2.941}, {"text": "tiffany de th\u00e9\u00e2tre mais \u00e7a veut dire", "start": 911.36, "duration": 3.06}, {"text": "quoi faire quand emmanuel macron dit", "start": 912.47, "duration": 3.929}, {"text": "qu'une victoire du front national serait", "start": 914.42, "duration": 3.45}, {"text": "grave vous dit que non c'est pas vrai", "start": 916.399, "duration": 3.571}, {"text": "mais d'abord monsieur macron le dit lui", "start": 917.87, "duration": 3.779}, {"text": "m\u00eame le front national a gagn\u00e9 les", "start": 919.97, "duration": 3.39}, {"text": "derni\u00e8res \u00e9lections europ\u00e9ennes en 2014", "start": 921.649, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque il \u00e9tait ministre il est", "start": 923.36, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui pr\u00e9sident de la r\u00e9publique", "start": 925.61, "duration": 3.18}, {"text": "donc le sondage qui donne aujourd'hui le", "start": 926.72, "duration": 3.679}, {"text": "front national en t\u00eate est l'exact", "start": 928.79, "duration": 3.87}, {"text": "corr\u00e9lation de l'\u00e9chec de monsieur macro", "start": 930.399, "duration": 3.491}, {"text": "et de la politique qu'il m\u00e8ne depuis", "start": 932.66, "duration": 3.48}, {"text": "cinq ans depuis sept ans maintenant en", "start": 933.89, "duration": 3.24}, {"text": "lien avec fran\u00e7ois hollande", "start": 936.14, "duration": 2.31}, {"text": "et donc je crois qu'il faut d'abord", "start": 937.13, "duration": 2.19}, {"text": "qu'ils prennent les choses avec un peu", "start": 938.45, "duration": 2.639}, {"text": "plus d'humilit\u00e9 et deuxi\u00e8mement je crois", "start": 939.32, "duration": 2.82}, {"text": "qu'il faudrait qu'ils permettent au jeu", "start": 941.089, "duration": 2.581}, {"text": "d\u00e9mocratique de s'exprimer totalement", "start": 942.14, "duration": 3.449}, {"text": "en reconnaissant quand les faits il n'y", "start": 943.67, "duration": 3.96}, {"text": "a pas aujourd'hui c'est faux un match", "start": 945.589, "duration": 3.481}, {"text": "entre monsieur macro et madame le pen", "start": 947.63, "duration": 3.24}, {"text": "moins de 20% des fonds c'est si on", "start": 949.07, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e9coute les enqu\u00eates d'opinion auquel", "start": 950.87, "duration": 3.27}, {"text": "vous vous r\u00e9f\u00e9rez moins de 20% des", "start": 952.25, "duration": 3.54}, {"text": "fran\u00e7ais qui pourraient aller voter se", "start": 954.14, "duration": 3.66}, {"text": "reconnaissent dans ce clivage moins de", "start": 955.79, "duration": 6.359}, {"text": "20 % sont rassembl\u00e9s en 2011 \u00e7a c'est \u00e7a", "start": 957.8, "duration": 5.58}, {"text": "veut dire \u00e7a vous avez d\u00fb faire un choix", "start": 962.149, "duration": 3.541}, {"text": "qu'elle a est il \u00e9tait ce choix au", "start": 963.38, "duration": 4.44}, {"text": "second tour de la pr\u00e9sidentielle de 2017", "start": 965.69, "duration": 3.72}, {"text": "entre marine le pen et emmanuel macron", "start": 967.82, "duration": 3.959}, {"text": "j'ai d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pondu \u00e0 cette question en", "start": 969.41, "duration": 3.63}, {"text": "r\u00e9pondant que je ne r\u00e9pondrai pas \u00e0", "start": 971.779, "duration": 2.49}, {"text": "cette question pour une raison tr\u00e8s", "start": 973.04, "duration": 2.76}, {"text": "simple c'est que pr\u00e9cis\u00e9ment tout le", "start": 974.269, "duration": 2.81}, {"text": "travail que nous faisons aujourd'hui", "start": 975.8, "duration": 3.57}, {"text": "avec agn\u00e8s evren avec arnaud danjean", "start": 977.079, "duration": 3.7}, {"text": "avec tous mes colistiers c'est", "start": 979.37, "duration": 3.3}, {"text": "d'apporter une vraie alternative \u00e0 la", "start": 980.779, "duration": 3.511}, {"text": "france et je crois qu'au fond on voit", "start": 982.67, "duration": 3.3}, {"text": "bien que monsieur macro et madame le pen", "start": 984.29, "duration": 3.659}, {"text": "font syst\u00e8me pour asphyxier la", "start": 985.97, "duration": 3.63}, {"text": "d\u00e9mocratie mais vous mettez un signe", "start": 987.949, "duration": 3.901}, {"text": "\u00e9gal entre emmanuel macron et marine le", "start": 989.6, "duration": 3.27}, {"text": "pen c'est \u00e0 dire encore une fois vous", "start": 991.85, "duration": 1.979}, {"text": "repose la question est-ce qu'une", "start": 992.87, "duration": 3.75}, {"text": "victoire du front national serait un", "start": 993.829, "duration": 4.44}, {"text": "danger pour la france o\u00f9 vous essayez", "start": 996.62, "duration": 3.719}, {"text": "estim\u00e9 que cela avec qui vaut aussi \u00e0", "start": 998.269, "duration": 3.361}, {"text": "une victoire des juges je vais peut-\u00eatre", "start": 1000.339, "duration": 2.94}, {"text": "j'ai peut-\u00eatre vous choquer en disant \u00e7a", "start": 1001.63, "duration": 3.329}, {"text": "mais le danger pour la france c'est pas", "start": 1003.279, "duration": 3.3}, {"text": "la victoire du front national le danger", "start": 1004.959, "duration": 2.94}, {"text": "pour la france et tout ce qui cause les", "start": 1006.579, "duration": 3.12}, {"text": "succ\u00e8s du front national le danger pour", "start": 1007.899, "duration": 3.331}, {"text": "la france et la crise \u00e9conomique", "start": 1009.699, "duration": 2.671}, {"text": "le danger pour la france et le ch\u00f4mage", "start": 1011.23, "duration": 2.76}, {"text": "de masse le danger pour la france et le", "start": 1012.37, "duration": 2.82}, {"text": "d\u00e9sespoir dans lequel beaucoup de", "start": 1013.99, "duration": 2.31}, {"text": "fran\u00e7ais sont en train de s'ab\u00eemer", "start": 1015.19, "duration": 2.31}, {"text": "le danger pour la france et", "start": 1016.3, "duration": 2.43}, {"text": "l'immigration massive que nous ne savons", "start": 1017.5, "duration": 2.85}, {"text": "pas ma\u00eetriser le danger pour la france", "start": 1018.73, "duration": 2.64}, {"text": "c'est le fait que nous ne soyons pas", "start": 1020.35, "duration": 2.549}, {"text": "capables d'apprendre \u00e0 nos enfants les", "start": 1021.37, "duration": 3.03}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments fondamentaux d'une culture et", "start": 1022.899, "duration": 2.821}, {"text": "d'un savoir qui leur permet de s'ins\u00e9rer", "start": 1024.4, "duration": 2.01}, {"text": "dans la soci\u00e9t\u00e9", "start": 1025.72, "duration": 2.43}, {"text": "c'est \u00e7a le danger pour la france est au", "start": 1026.41, "duration": 3.33}, {"text": "fond dans ce bar d'un voile bien voir", "start": 1028.15, "duration": 2.399}, {"text": "dans vos rayons sont des facteurs dans", "start": 1029.74, "duration": 2.099}, {"text": "la station va redonner mari apr\u00e8s dire", "start": 1030.549, "duration": 2.4}, {"text": "de me vois devoir bien finir par arriver", "start": 1031.839, "duration": 3.151}, {"text": "au fait du front national du", "start": 1032.949, "duration": 3.48}, {"text": "rassemblement national est ce que vous", "start": 1034.99, "duration": 2.49}, {"text": "dites l\u00e0 \u00e9coutez c'est le jeu de la", "start": 1036.429, "duration": 3.27}, {"text": "d\u00e9mocratie \u00e7a sera pas une plus mauvaise", "start": 1037.48, "duration": 3.959}, {"text": "nouvelle que si la r\u00e9publique en marche", "start": 1039.699, "duration": 2.97}, {"text": "arrive en t\u00eate bien s\u00fbr que c'est une", "start": 1041.439, "duration": 2.191}, {"text": "mauvaise nouvelle si je croyais que", "start": 1042.669, "duration": 1.941}, {"text": "c'\u00e9tait la solution jeu", "start": 1043.63, "duration": 4.1}, {"text": "j'avais pas \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de cette fausse", "start": 1044.61, "duration": 4.56}, {"text": "alternative mais je ne crois pas que le", "start": 1047.73, "duration": 2.819}, {"text": "front national apporte des solutions ils", "start": 1049.17, "duration": 3.15}, {"text": "prosp\u00e8rent sur la col\u00e8re mais enfin", "start": 1050.549, "duration": 3.211}, {"text": "s'attaquer au front national \u00e7a n'a", "start": 1052.32, "duration": 2.55}, {"text": "jamais fait baisser le front national", "start": 1053.76, "duration": 2.58}, {"text": "c'est la vieille strat\u00e9gie de fran\u00e7ois", "start": 1054.87, "duration": 3.0}, {"text": "mitterrand \u00e0 colon voit d'ailleurs que", "start": 1056.34, "duration": 3.12}, {"text": "monsieur mac on reprend les techniques", "start": 1057.87, "duration": 2.76}, {"text": "de la gauche \u00e0 laquelle il appartient", "start": 1059.46, "duration": 1.62}, {"text": "toujours", "start": 1060.63, "duration": 2.13}, {"text": "c'est la vieille strat\u00e9gie cynique qui", "start": 1061.08, "duration": 3.96}, {"text": "consiste \u00e0 dire alors du coup le front", "start": 1062.76, "duration": 4.11}, {"text": "national moi moi voyez monsieur macron", "start": 1065.04, "duration": 3.389}, {"text": "rentrer dans cette campagne en disant il", "start": 1066.87, "duration": 2.28}, {"text": "l'a dit en roumanie", "start": 1068.429, "duration": 2.101}, {"text": "je vais mettre toute mon \u00e9nergie pour", "start": 1069.15, "duration": 2.909}, {"text": "battre marine le pen est bien il aurait", "start": 1070.53, "duration": 2.43}, {"text": "peut-\u00eatre pu mettre toute son \u00e9nergie", "start": 1072.059, "duration": 2.521}, {"text": "pour r\u00e9former la d\u00e9pense publique il", "start": 1072.96, "duration": 3.06}, {"text": "aurait pu mettre toute son \u00e9nergie pour", "start": 1074.58, "duration": 2.76}, {"text": "faire en sorte de sortir de la crise", "start": 1076.02, "duration": 2.46}, {"text": "\u00e9cologique il aurait pu mettre toute son", "start": 1077.34, "duration": 2.73}, {"text": "\u00e9nergie pour s'investir sur ces grands", "start": 1078.48, "duration": 3.99}, {"text": "sujets en r\u00e9alit\u00e9 monsieur macron est", "start": 1080.07, "duration": 4.8}, {"text": "tr\u00e8s heureux que madame le pen souhaite", "start": 1082.47, "duration": 4.38}, {"text": "aujourd'hui face \u00e0 lui parce qu'il sait", "start": 1084.87, "duration": 4.02}, {"text": "tr\u00e8s bien qu encore une fois c'est sa", "start": 1086.85, "duration": 3.39}, {"text": "seule chance d'\u00eatre r\u00e9\u00e9lu lors d'une", "start": 1088.89, "duration": 3.36}, {"text": "instrumentalisation de la ville et moi", "start": 1090.24, "duration": 3.569}, {"text": "je le dis \u00e0 tous les fran\u00e7ais cela soit", "start": 1092.25, "duration": 3.96}, {"text": "la seule chance de sortir de cette", "start": 1093.809, "duration": 5.041}, {"text": "alternative inexistante que repr\u00e9sente", "start": 1096.21, "duration": 4.98}, {"text": "m\u00eame le pen de cette impasse que", "start": 1098.85, "duration": 4.68}, {"text": "constitue la col\u00e8re entretenu la seule", "start": 1101.19, "duration": 3.93}, {"text": "chance de s'en sortir c'est de permettre", "start": 1103.53, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 une alternative cr\u00e9dible aujourd'hui", "start": 1105.12, "duration": 4.47}, {"text": "qu'on vous comprenne bien parce que vous", "start": 1107.97, "duration": 3.209}, {"text": "avez atteint vos \u00e9lecteurs sont partis", "start": 1109.59, "duration": 3.0}, {"text": "sur assembl\u00e9e nationale d'autres chez", "start": 1111.179, "duration": 2.821}, {"text": "emmanuel macron \u00e0 des \u00e9lecteurs de", "start": 1112.59, "duration": 3.42}, {"text": "centre droit est ce que vous appelez qui", "start": 1114.0, "duration": 3.03}, {"text": "aujourd'hui tous ces \u00e9lecteurs", "start": 1116.01, "duration": 3.09}, {"text": "globalement plus de ceux du centre-droit", "start": 1117.03, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e0 revenir vers vous mes souffrances et", "start": 1119.1, "duration": 3.51}, {"text": "j'ai jamais fait de marketing \u00e9lectoral", "start": 1120.87, "duration": 3.54}, {"text": "je crois que la d\u00e9mocratie \u00e7a consiste \u00e0", "start": 1122.61, "duration": 3.12}, {"text": "parler ensemble des grands d\u00e9fis qui", "start": 1124.41, "duration": 2.759}, {"text": "sont devant nous et moi je le dis encore", "start": 1125.73, "duration": 3.39}, {"text": "une fois monsieur macro rang dans cette", "start": 1127.169, "duration": 3.301}, {"text": "campagne en disant je suis content \u00e0 m", "start": 1129.12, "duration": 2.73}, {"text": "le pen m\u00eame le pen en disant je succombe", "start": 1130.47, "duration": 2.61}, {"text": "monsieur macron eh bien nous nous", "start": 1131.85, "duration": 2.4}, {"text": "voulons nous attaquer les probl\u00e8mes", "start": 1133.08, "duration": 2.729}, {"text": "l'essentiel et c'est par l\u00e0 que la", "start": 1134.25, "duration": 3.36}, {"text": "police d'intervention des manuels macron", "start": 1135.809, "duration": 3.781}, {"text": "mon pass voix par voie d'une interview", "start": 1137.61, "duration": 3.66}, {"text": "dans cette campagne vous paraissent", "start": 1139.59, "duration": 3.6}, {"text": "l\u00e9gitimes ou non vous dites c'est son", "start": 1141.27, "duration": 3.42}, {"text": "travail c'est normal o\u00f9 vous trouvez que", "start": 1143.19, "duration": 2.64}, {"text": "c'est pas normal qu'ils aient le pour le", "start": 1144.69, "duration": 2.07}, {"text": "pr\u00e9sident l'appliquent prennent parti", "start": 1145.83, "duration": 2.61}, {"text": "non moi j'ai aucun probl\u00e8me avec le fait", "start": 1146.76, "duration": 2.34}, {"text": "que le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique", "start": 1148.44, "duration": 2.28}, {"text": "s'implique dans ce d\u00e9bat c'est son droit", "start": 1149.1, "duration": 3.78}, {"text": "le plus entier et je ne lui conteste pas", "start": 1150.72, "duration": 4.5}, {"text": "le fait d'assumer une vision mais je", "start": 1152.88, "duration": 3.6}, {"text": "souhaiterais qu'il assume une vision", "start": 1155.22, "duration": 4.11}, {"text": "plut\u00f4t que de nous expliquer en avec des", "start": 1156.48, "duration": 4.429}, {"text": "tr\u00e9molos dans la voix en joue", "start": 1159.33, "duration": 4.069}, {"text": "sur une inqui\u00e9tude artificielle que", "start": 1160.909, "duration": 4.98}, {"text": "marine le pen et le grand banditisme de", "start": 1163.399, "duration": 3.931}, {"text": "christophe jakubyszyn", "start": 1165.889, "duration": 2.28}, {"text": "est ce que pour mettre fin \u00e0 la", "start": 1167.33, "duration": 2.13}, {"text": "politique mais elle macron comme que", "start": 1168.169, "duration": 3.031}, {"text": "vous avez d\u00e9nonc\u00e9 est ce que l'union des", "start": 1169.46, "duration": 3.539}, {"text": "droites c'est \u00e0 terme une perspective", "start": 1171.2, "duration": 3.779}, {"text": "marion mar\u00e9chal le louvre pas marine le", "start": 1172.999, "duration": 2.341}, {"text": "pen", "start": 1174.979, "duration": 2.37}, {"text": "et vous moi je ne crois pas une seule", "start": 1175.34, "duration": 3.36}, {"text": "seconde \u00e0 cette perspective d'abord", "start": 1177.349, "duration": 3.481}, {"text": "parce que je ne reconnais pas avec", "start": 1178.7, "duration": 5.819}, {"text": "marine le pen de de base commune dans", "start": 1180.83, "duration": 7.14}, {"text": "ces d\u00e9bats politiques ont le devoir de", "start": 1184.519, "duration": 4.441}, {"text": "m\u00e9moire en parliez tout \u00e0 l'heure des", "start": 1187.97, "duration": 2.22}, {"text": "questions migratoires en disant que", "start": 1188.96, "duration": 2.88}, {"text": "c'\u00e9tait une mani\u00e8re pour nous de nous", "start": 1190.19, "duration": 2.939}, {"text": "mettre derri\u00e8re le rassemblement", "start": 1191.84, "duration": 2.909}, {"text": "national mais pas du tout nous nous", "start": 1193.129, "duration": 3.36}, {"text": "avons une proposition tr\u00e8s clair pour la", "start": 1194.749, "duration": 3.27}, {"text": "france et pour l'europe face \u00e0 la crise", "start": 1196.489, "duration": 2.101}, {"text": "migratoire", "start": 1198.019, "duration": 2.04}, {"text": "nous disons qu'il faut bien s\u00fbr", "start": 1198.59, "duration": 4.409}, {"text": "ma\u00eetriser les fronti\u00e8res fran\u00e7aises et", "start": 1200.059, "duration": 5.37}, {"text": "faire en sorte que chaque pays ma\u00eetrise", "start": 1202.999, "duration": 3.99}, {"text": "sa politique migratoire tout en gardant", "start": 1205.429, "duration": 2.97}, {"text": "la libert\u00e9 de circulation que nous avons", "start": 1206.989, "duration": 2.91}, {"text": "conquise aujourd'hui mais que pour cela", "start": 1208.399, "duration": 3.181}, {"text": "il faut travailler ensemble en europe", "start": 1209.899, "duration": 2.91}, {"text": "nous ne croyons pas contrairement \u00e0", "start": 1211.58, "duration": 2.88}, {"text": "monsieur macron que l'europe devrait se", "start": 1212.809, "duration": 2.911}, {"text": "contenter seulement de r\u00e9partir des", "start": 1214.46, "duration": 2.429}, {"text": "quotas de migrants sur le territoire", "start": 1215.72, "duration": 1.559}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 1216.889, "duration": 1.89}, {"text": "mais nous ne croyons pas contrairement \u00e0", "start": 1217.279, "duration": 2.64}, {"text": "madame le pen que c'est en", "start": 1218.779, "duration": 2.46}, {"text": "d\u00e9construisant l'europe que nous serons", "start": 1219.919, "duration": 2.7}, {"text": "plus \u00eatre ce soir de fournir essais et", "start": 1221.239, "duration": 2.221}, {"text": "c'est tr\u00e8s important", "start": 1222.619, "duration": 2.79}, {"text": "il n'y a pas de base commune sur ce plan", "start": 1223.46, "duration": 3.12}, {"text": "mais je ne me reconnais pas du tout dans", "start": 1225.409, "duration": 2.52}, {"text": "la d\u00e9construction de l'europe que", "start": 1226.58, "duration": 2.429}, {"text": "propose madame le pen et qu'elle a", "start": 1227.929, "duration": 2.401}, {"text": "pratiqu\u00e9 au cours des ann\u00e9es pass\u00e9es \u00e0", "start": 1229.009, "duration": 3.24}, {"text": "l'est cette affaire de faudrait quelque", "start": 1230.33, "duration": 3.24}, {"text": "chose de pas absolument clair c'est que", "start": 1232.249, "duration": 2.341}, {"text": "vous dites \u00e0 la fois il faut les", "start": 1233.57, "duration": 2.25}, {"text": "fronti\u00e8res elle fronti\u00e8res ext\u00e9rieures", "start": 1234.59, "duration": 3.449}, {"text": "des fronti\u00e8res int\u00e9rieures", "start": 1235.82, "duration": 4.099}, {"text": "vous dites mais c'est temporaire", "start": 1238.039, "duration": 4.051}, {"text": "transitoire le temps que met ce qu'il", "start": 1239.919, "duration": 3.46}, {"text": "faudrait pas dire tout simplement", "start": 1242.09, "duration": 2.549}, {"text": "r\u00e9tablissons les fronti\u00e8res int\u00e9rieures", "start": 1243.379, "duration": 2.581}, {"text": "et puis on en parle plus de 10 ont", "start": 1244.639, "duration": 2.551}, {"text": "d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 dire on sort de schengen ce", "start": 1245.96, "duration": 2.37}, {"text": "que vous ne dites pas que nous disons", "start": 1247.19, "duration": 2.309}, {"text": "c'est qu'il faut travailler ensemble", "start": 1248.33, "duration": 2.039}, {"text": "pour d\u00e9fendre les fronti\u00e8res ext\u00e9rieures", "start": 1249.499, "duration": 2.37}, {"text": "de l'europe et de l'espace schengen il", "start": 1250.369, "duration": 2.49}, {"text": "faut faire en sorte que les demandes", "start": 1251.869, "duration": 2.43}, {"text": "d'asile soit d\u00e9sormais effectu\u00e9s \u00e0", "start": 1252.859, "duration": 3.0}, {"text": "l'ext\u00e9rieur de l'europe parce que sinon", "start": 1254.299, "duration": 3.06}, {"text": "nous allons continuer avec cette", "start": 1255.859, "duration": 2.94}, {"text": "impuissance qui fait tant de drames en", "start": 1257.359, "duration": 3.18}, {"text": "mer m\u00e9diterran\u00e9e et qui conduit dans une", "start": 1258.799, "duration": 3.3}, {"text": "impasse tant de jeunes venus d'afrique", "start": 1260.539, "duration": 3.12}, {"text": "qui r\u00eavent d'un eldorado qu'en fait ils", "start": 1262.099, "duration": 3.06}, {"text": "ne trouveront pas mais nous disons", "start": 1263.659, "duration": 3.24}, {"text": "simultan\u00e9ment que chaque pays doit", "start": 1265.159, "duration": 3.061}, {"text": "pouvoir ma\u00eetriser sa politique", "start": 1266.899, "duration": 3.301}, {"text": "migratoire mais \u00e7a donc on va les habits", "start": 1268.22, "duration": 3.179}, {"text": "les fronti\u00e8res vont mourir d\u00e8s", "start": 1270.2, "duration": 1.469}, {"text": "maintenant", "start": 1271.399, "duration": 1.98}, {"text": "chaque pays doit pouvoir ma\u00eetriser sa", "start": 1271.669, "duration": 3.12}, {"text": "politique migratoire les conditions dans", "start": 1273.379, "duration": 2.311}, {"text": "lesquelles ils accueillent et dans", "start": 1274.789, "duration": 2.7}, {"text": "lesquelles il donne le droit de s\u00e9jour", "start": 1275.69, "duration": 3.27}, {"text": "aux personnes qui viennent chez lui et", "start": 1277.489, "duration": 3.0}, {"text": "qu'il est pour cela n\u00e9cessaire c'est", "start": 1278.96, "duration": 3.149}, {"text": "vrai de pouvoir maintenir cette", "start": 1280.489, "duration": 3.27}, {"text": "d\u00e9rogation qui existe aujourd'hui dans", "start": 1282.109, "duration": 3.66}, {"text": "le code schengen qui permet aux \u00e9tats de", "start": 1283.759, "duration": 3.331}, {"text": "fermer contr\u00f4les cibl\u00e9s \u00e0 leurs", "start": 1285.769, "duration": 3.15}, {"text": "fronti\u00e8res quand c'est n\u00e9cessaire parce", "start": 1287.09, "duration": 3.539}, {"text": "que s'il ya une crise migratoire qui se", "start": 1288.919, "duration": 3.6}, {"text": "produit constant de la gamme doit pas", "start": 1290.629, "duration": 2.941}, {"text": "rejaillir sur tous les autres ce que", "start": 1292.519, "duration": 2.04}, {"text": "c'est d\u00e9j\u00e0 jeu", "start": 1293.57, "duration": 2.28}, {"text": "avait termin\u00e9 c'est tr\u00e8s important c'est", "start": 1294.559, "duration": 2.641}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 le cas aujourd'hui c'est dire", "start": 1295.85, "duration": 2.399}, {"text": "qu'aujourd'hui vous avez des dizaines de", "start": 1297.2, "duration": 1.829}, {"text": "milliers de personnes qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1298.249, "duration": 2.13}, {"text": "arr\u00eat\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re franco italienne", "start": 1299.029, "duration": 3.421}, {"text": "mais \u00e7a n'a jamais emp\u00each\u00e9 les", "start": 1300.379, "duration": 3.331}, {"text": "travailleurs transfrontaliers de passer", "start": 1302.45, "duration": 2.969}, {"text": "\u00e7a n'a jamais emp\u00each\u00e9 les europ\u00e9ens de", "start": 1303.71, "duration": 2.91}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier la libre juste \u00eeles \u00e0 sion", "start": 1305.419, "duration": 2.58}, {"text": "ont long\u00e9 ce dispositif aux", "start": 1306.62, "duration": 2.879}, {"text": "effectivement est absolument prolonger", "start": 1307.999, "duration": 3.42}, {"text": "ce disposition poursuit on vous dit vous", "start": 1309.499, "duration": 4.41}, {"text": "\u00eates un homme petit conservateur", "start": 1311.419, "duration": 4.651}, {"text": "lorsque vous \u00eates inquiet c'est ou pas", "start": 1313.909, "duration": 3.811}, {"text": "ce qui m'amuse beaucoup c'est ce besoin", "start": 1316.07, "duration": 3.12}, {"text": "de tout r\u00e9duire \u00e0 des \u00e9tiquettes mais je", "start": 1317.72, "duration": 2.73}, {"text": "comprends que ce soit parfois n\u00e9cessaire", "start": 1319.19, "duration": 2.819}, {"text": "j'ai \u00e9crit un livre demeure il ya", "start": 1320.45, "duration": 2.699}, {"text": "quelques mois dans lequel j'ai expliqu\u00e9", "start": 1322.009, "duration": 3.061}, {"text": "que le conservatisme en soit ne pouvait", "start": 1323.149, "duration": 3.27}, {"text": "pas r\u00e9sumer une proposition politique", "start": 1325.07, "duration": 2.67}, {"text": "pour le temps de crise que nous", "start": 1326.419, "duration": 3.421}, {"text": "connaissons mais passons je serais", "start": 1327.74, "duration": 3.299}, {"text": "d'accord pour vous dire qu'effectivement", "start": 1329.84, "duration": 3.059}, {"text": "dans l'\u00e9poque dans laquelle nous sommes", "start": 1331.039, "duration": 3.51}, {"text": "l'un des enjeux fondamentaux c'est de", "start": 1332.899, "duration": 3.961}, {"text": "pouvoir sauver ce qui doit \u00eatre transmis", "start": 1334.549, "duration": 3.96}, {"text": "aux g\u00e9n\u00e9rations qui viennent et je pense", "start": 1336.86, "duration": 2.73}, {"text": "bien s\u00fbr \u00e0 la question de cet", "start": 1338.509, "duration": 3.091}, {"text": "environnement que nous avons besoin de", "start": 1339.59, "duration": 3.569}, {"text": "r\u00e9\u00e9quilibrer que nous avons besoin de", "start": 1341.6, "duration": 1.98}, {"text": "prot\u00e9ger", "start": 1343.159, "duration": 2.52}, {"text": "je pense aussi \u00e9videmment \u00e0 noter qu'une", "start": 1343.58, "duration": 4.38}, {"text": "autre que mario jean rien chaque la", "start": 1345.679, "duration": 5.63}, {"text": "r\u00e9gion je suis une femme de droite", "start": 1347.96, "duration": 5.669}, {"text": "conservatrice voil\u00e0 et sur ce plan l\u00e0 on", "start": 1351.309, "duration": 3.85}, {"text": "se dit est ce que les passerelles entre", "start": 1353.629, "duration": 4.41}, {"text": "vous sont vraiment impossible d'envoyer", "start": 1355.159, "duration": 5.041}, {"text": "une raison suppl\u00e9mentaire c'est vrai que", "start": 1358.039, "duration": 3.451}, {"text": "moi pour ma part je ne crois pas qu'il", "start": 1360.2, "duration": 3.419}, {"text": "faille d\u00e9finir une proposition politique", "start": 1361.49, "duration": 4.019}, {"text": "par le conservatisme le conservatisme", "start": 1363.619, "duration": 4.05}, {"text": "est une tradition politique int\u00e9ressante", "start": 1365.509, "duration": 4.26}, {"text": "f\u00e9conde mais en tant que tel le", "start": 1367.669, "duration": 3.571}, {"text": "conservatisme a \u00e9t\u00e9 pens\u00e9e dans une", "start": 1369.769, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9poque qui n'\u00e9tait pas en crise comme la", "start": 1371.24, "duration": 3.059}, {"text": "n\u00f4tre et je crois pas que le", "start": 1372.649, "duration": 3.36}, {"text": "conservatisme peut \u00e0 lui seul r\u00e9pondre", "start": 1374.299, "duration": 4.171}, {"text": "aux d\u00e9fis de l'avenir car dior pardon", "start": 1376.009, "duration": 3.87}, {"text": "non non on va en venir \u00e0 votre programme", "start": 1378.47, "duration": 2.549}, {"text": "dans le fond c'est l'heure de notre", "start": 1379.879, "duration": 2.941}, {"text": "rubrique questions express et le grand", "start": 1381.019, "duration": 4.321}, {"text": "jury question express alors fran\u00e7ois", "start": 1382.82, "duration": 4.89}, {"text": "xavier bellamy cinq propositions pour ou", "start": 1385.34, "duration": 4.62}, {"text": "contre la faim de la r\u00e8gle des 3% de", "start": 1387.71, "duration": 4.53}, {"text": "d\u00e9ficit contre bien s\u00fbr qu'ils sont", "start": 1389.96, "duration": 3.539}, {"text": "qu'on arrive \u00e0 \u00e9quilibrer notre budget", "start": 1392.24, "duration": 4.259}, {"text": "est d'ailleurs les 3% sont \u00e9videmment", "start": 1393.499, "duration": 5.64}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 le signe d'un \u00e9chec collectif", "start": 1396.499, "duration": 4.53}, {"text": "un \u00e9tat qui transmet \u00e0 ceux qui le", "start": 1399.139, "duration": 3.39}, {"text": "suivront seulement des dettes et des", "start": 1401.029, "duration": 2.691}, {"text": "d\u00e9ficits est un \u00e9tat qui est", "start": 1402.529, "duration": 5.191}, {"text": "int\u00e9rieurement d\u00e9j\u00e0 fragile supprimer le", "start": 1403.72, "duration": 5.199}, {"text": "parlement \u00e0 strasbourg en gardant", "start": 1407.72, "duration": 3.48}, {"text": "bruxelles contre absolument nous", "start": 1408.919, "duration": 3.931}, {"text": "proposons au contraire s'il faut mettre", "start": 1411.2, "duration": 3.359}, {"text": "fin \u00e0 cette dualit\u00e9 des si\u00e8ges du", "start": 1412.85, "duration": 3.149}, {"text": "parlement de ne garder que le si\u00e8ge de", "start": 1414.559, "duration": 2.761}, {"text": "strasbourg celui qui figure dans notre", "start": 1415.999, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e9t\u00e9 parce que strasbourg c'est le coeur", "start": 1417.32, "duration": 3.589}, {"text": "de l'europe et 114 millions", "start": 1419.299, "duration": 3.83}, {"text": "d'euros par an pour quelques jours de", "start": 1420.909, "duration": 4.291}, {"text": "s\u00e9ance exactement s'il faut la supprimer", "start": 1423.129, "duration": 3.6}, {"text": "s'il faut supprimer la dualit\u00e9 des", "start": 1425.2, "duration": 2.849}, {"text": "si\u00e8ges qui est fait on supprime des", "start": 1426.729, "duration": 3.27}, {"text": "recels on supprime vous attendre \u00e0 faire", "start": 1428.049, "duration": 2.61}, {"text": "avec l'allemagne", "start": 1429.999, "duration": 4.77}, {"text": "l\u00e0-dessus je m'emporte votre verre d'eau", "start": 1430.659, "duration": 5.97}, {"text": "est tomb\u00e9 bien s\u00fbr ce sera un bras de", "start": 1434.769, "duration": 3.48}, {"text": "fer ce sera un bras de fer si n\u00e9cessaire", "start": 1436.629, "duration": 3.63}, {"text": "aussi avec y compris nos propres alli\u00e9s", "start": 1438.249, "duration": 3.99}, {"text": "allemands au sein du ppe \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 1440.259, "duration": 3.51}, {"text": "l'occasion pour la r\u00e9publique en marche", "start": 1442.239, "duration": 2.971}, {"text": "d'entretenir quelques faits cligno sur", "start": 1443.769, "duration": 2.73}, {"text": "notre propre position mais nous avons", "start": 1445.21, "duration": 3.059}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 clairs nous tenons au si\u00e8ge", "start": 1446.499, "duration": 3.211}, {"text": "de strasbourg un salaire minimum", "start": 1448.269, "duration": 2.54}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 1449.71, "duration": 3.449}, {"text": "\u00e9videmment non c'est vraiment la fausse", "start": 1450.809, "duration": 3.82}, {"text": "bonne id\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tat pur d'abord la", "start": 1453.159, "duration": 2.82}, {"text": "plupart des pays europ\u00e9ens ont d\u00e9j\u00e0 un", "start": 1454.629, "duration": 3.0}, {"text": "salaire minimum ce qui nous fonde la", "start": 1455.979, "duration": 3.69}, {"text": "concurrence d\u00e9loyale sont aujourd'hui", "start": 1457.629, "duration": 3.331}, {"text": "ceux qui ont un salaire minimum qui", "start": 1459.669, "duration": 2.82}, {"text": "correspond aux standards comme et \u00e0 mme", "start": 1460.96, "duration": 3.689}, {"text": "loiseau exprime donc cette proposition", "start": 1462.489, "duration": 4.44}, {"text": "n'aurait aucun effet concret aucun la", "start": 1464.649, "duration": 3.691}, {"text": "vraie question c'est d'obtenir une vraie", "start": 1466.929, "duration": 3.18}, {"text": "r\u00e9vision des travailleurs d\u00e9tach\u00e9s cette", "start": 1468.34, "duration": 3.179}, {"text": "r\u00e9vision que le gouvernement n'a pas", "start": 1470.109, "duration": 2.67}, {"text": "obtenu nous nous battrons pour vous", "start": 1471.519, "duration": 2.85}, {"text": "d\u00e9voiler la r\u00e9vision caract\u00e8res propos\u00e9s", "start": 1472.779, "duration": 3.301}, {"text": "gouvernement qui quand qui qui change un", "start": 1474.369, "duration": 3.571}, {"text": "peu les choses c'est parce qu'on paye le", "start": 1476.08, "duration": 3.75}, {"text": "minimum au travail vous avez vot\u00e9", "start": 1477.94, "duration": 3.27}, {"text": "c'\u00e9tait un permis et pas les d\u00e9bits", "start": 1479.83, "duration": 3.029}, {"text": "d'amener laurent l'eris \u00e9tait l'id\u00e9e", "start": 1481.21, "duration": 2.849}, {"text": "c'\u00e9tait d'avoir \u00e0 travail \u00e9gal salaire", "start": 1482.859, "duration": 2.49}, {"text": "\u00e9gal mais on sait que le vrai probl\u00e8me", "start": 1484.059, "duration": 2.55}, {"text": "c'est les charges sociales et c'est la", "start": 1485.349, "duration": 2.13}, {"text": "raison pour laquelle il faut qu'on", "start": 1486.609, "duration": 2.52}, {"text": "arrive \u00e0 avoir une vraie r\u00e9vision je le", "start": 1487.479, "duration": 2.851}, {"text": "dis tout simplement il fallait", "start": 1489.129, "duration": 2.55}, {"text": "\u00e9videmment la voter parce que c'\u00e9tait un", "start": 1490.33, "duration": 3.029}, {"text": "premier pas mais en acceptant qu'on ne", "start": 1491.679, "duration": 3.24}, {"text": "fasse que ce premier pas le gouvernement", "start": 1493.359, "duration": 2.341}, {"text": "a sans doute manqu\u00e9 une chance", "start": 1494.919, "duration": 2.34}, {"text": "historique d'obtenir une tr\u00e8s une", "start": 1495.7, "duration": 2.699}, {"text": "r\u00e9vision compl\u00e8te dont nous avons un", "start": 1497.259, "duration": 2.61}, {"text": "budget de la zone euro fran\u00e7ois xavier", "start": 1498.399, "duration": 3.0}, {"text": "bellamy pour ou contre contre est", "start": 1499.869, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9videmment aussi le budget de la zone", "start": 1501.399, "duration": 2.61}, {"text": "euro d'abord personne n'y croit en", "start": 1502.869, "duration": 2.43}, {"text": "europe surtout quand ce budget de la", "start": 1504.009, "duration": 2.941}, {"text": "zone euro est propos\u00e9 par l'\u00e9tat qui est", "start": 1505.299, "duration": 3.63}, {"text": "aujourd'hui gr\u00e2ce \u00e0 monsieur macron 28e", "start": 1506.95, "duration": 3.659}, {"text": "sur 28 en mati\u00e8re de d\u00e9ficits publics", "start": 1508.929, "duration": 2.911}, {"text": "\u00e9videmment quand vous proposer aux", "start": 1510.609, "duration": 2.52}, {"text": "allemands de mutualiser nos dettes il", "start": 1511.84, "duration": 3.419}, {"text": "vous regarde avec un peu de avec un peu", "start": 1513.129, "duration": 2.52}, {"text": "d'ironie", "start": 1515.259, "duration": 1.47}, {"text": "la vraie question c'est comment est ce", "start": 1515.649, "duration": 1.89}, {"text": "que nous allons faire les r\u00e9formes", "start": 1516.729, "duration": 2.25}, {"text": "n\u00e9cessaires pour pouvoir faire en sorte", "start": 1517.539, "duration": 3.21}, {"text": "de retrouver notre comp\u00e9titif cette", "start": 1518.979, "duration": 3.091}, {"text": "\u00e9lection qui monte avec l'allemagne", "start": 1520.749, "duration": 3.15}, {"text": "entre l'allemagne et le gouvernement et", "start": 1522.07, "duration": 2.819}, {"text": "m\u00eame maintenant vous nous le dites", "start": 1523.899, "duration": 2.34}, {"text": "vous-m\u00eame entre vous et l'allemagne", "start": 1524.889, "duration": 2.25}, {"text": "c'est quelque chose qui vous pr\u00e9occupe", "start": 1526.239, "duration": 2.25}, {"text": "alors nous et l'allemagne pas du tout", "start": 1527.139, "duration": 2.431}, {"text": "nous on a l\u00e0 vous dit on va faire un", "start": 1528.489, "duration": 2.64}, {"text": "bras de fer avec l\u00e0 on a des plans d", "start": 1529.57, "duration": 3.029}, {"text": "accord mais \u00e7a c'est le dialogue", "start": 1531.129, "duration": 2.64}, {"text": "oralement mais qu'ils \u00e9taient alli\u00e9s au", "start": 1532.599, "duration": 3.241}, {"text": "sein du sein du ppe bien s\u00fbr nous on a", "start": 1533.769, "duration": 5.46}, {"text": "un lien fort avec la famille politique", "start": 1535.84, "duration": 5.1}, {"text": "allemande de la cedeao s'est assoupi et", "start": 1539.229, "duration": 3.091}, {"text": "au ppc les familles qui veut fermer", "start": 1540.94, "duration": 3.089}, {"text": "strasbourg mais encore une fois on a des", "start": 1542.32, "duration": 2.729}, {"text": "d\u00e9saccords \u00e7a veut pas dire qu'ils les", "start": 1544.029, "duration": 2.46}, {"text": "tensions on a pass\u00e9 une journ\u00e9e de", "start": 1545.049, "duration": 2.76}, {"text": "campagne avec manfred weber qui est le", "start": 1546.489, "duration": 3.39}, {"text": "t\u00eate de liste de la cedeao s'est soulev\u00e9", "start": 1547.809, "duration": 3.84}, {"text": "et du ppe en allemagne on a fait un", "start": 1549.879, "duration": 3.66}, {"text": "meeting commun on a une relation qui au", "start": 1551.649, "duration": 3.061}, {"text": "contraire est excellente et tr\u00e8s", "start": 1553.539, "duration": 2.46}, {"text": "constructive et je crois que c'est tr\u00e8s", "start": 1554.71, "duration": 2.339}, {"text": "important que les fran\u00e7ais comprennent", "start": 1555.999, "duration": 2.85}, {"text": "que cette relation sera l\u00e0 pour les", "start": 1557.049, "duration": 3.45}, {"text": "servir demain parce qu'il faut en effet", "start": 1558.849, "duration": 3.24}, {"text": "que la voix de la france sorte de cette", "start": 1560.499, "duration": 3.51}, {"text": "fragilit\u00e9 dans laquelle monsieur macro", "start": 1562.089, "duration": 2.64}, {"text": "nous a enferm\u00e9s", "start": 1564.009, "duration": 2.97}, {"text": "jamais on avait entendu une chanceli\u00e8re", "start": 1564.729, "duration": 3.51}, {"text": "allemande et madame merkel en", "start": 1566.979, "duration": 3.091}, {"text": "particulier avoir des mots aussi durs", "start": 1568.239, "duration": 3.54}, {"text": "sur un pr\u00e9sident de la relation", "start": 1570.07, "duration": 3.959}, {"text": "contractuelle un triple la tension est", "start": 1571.779, "duration": 3.63}, {"text": "saisie des yeux", "start": 1574.029, "duration": 2.7}, {"text": "d'ailleurs madame cr\u00e2ne karine bauer a", "start": 1575.409, "duration": 2.791}, {"text": "propos\u00e9 qu'on supprime le si\u00e8ge de", "start": 1576.729, "duration": 3.241}, {"text": "sinc\u00e8re possible de fait mais le signe", "start": 1578.2, "duration": 3.87}, {"text": "c'\u00e9tait le signe de cette fragilit\u00e9 de", "start": 1579.97, "duration": 3.329}, {"text": "la france qui fait qu'aujourd'hui elle", "start": 1582.07, "duration": 2.76}, {"text": "est mon interview dans l'opposition", "start": 1583.299, "duration": 3.421}, {"text": "changer les trait\u00e9s europ\u00e9ens pour ou", "start": 1584.83, "duration": 3.719}, {"text": "contre fran\u00e7ois xavier lamy sans doute", "start": 1586.72, "duration": 3.299}, {"text": "pour ce sera n\u00e9cessaire sur un certain", "start": 1588.549, "duration": 2.76}, {"text": "nombre de sujets et ce sera n\u00e9cessaire", "start": 1590.019, "duration": 2.58}, {"text": "en particulier parce que c'est une des", "start": 1591.309, "duration": 2.34}, {"text": "propositions que nous faisons pour", "start": 1592.599, "duration": 2.82}, {"text": "inscrire la mention de nos racines dans", "start": 1593.649, "duration": 3.27}, {"text": "nos trait\u00e9s fondateurs on en a besoin on", "start": 1595.419, "duration": 3.151}, {"text": "a besoin de dire ce qu'est l'europe de", "start": 1596.919, "duration": 2.97}, {"text": "dire qu'elle est une civilisation pour", "start": 1598.57, "duration": 2.609}, {"text": "\u00e7a il faut les \u00e9lites et on peut encore", "start": 1599.889, "duration": 2.73}, {"text": "s'en remettraient les plats \u00e7a n'est pas", "start": 1601.179, "duration": 3.72}, {"text": "un pr\u00e9alable \u00e0 les propositions que nous", "start": 1602.619, "duration": 3.63}, {"text": "faisons nous avons raisonn\u00e9 dans la", "start": 1604.899, "duration": 2.7}, {"text": "plupart de nos propositions \u00e0 traiter", "start": 1606.249, "duration": 2.461}, {"text": "constant pour que ses propositions", "start": 1607.599, "duration": 2.221}, {"text": "puissent \u00eatre mises en oeuvre", "start": 1608.71, "duration": 3.209}, {"text": "concr\u00e8tement de mani\u00e8re rapide et simple", "start": 1609.82, "duration": 3.87}, {"text": "cela \u00e9tant dit ira \u00e9videmment un jour ou", "start": 1611.919, "duration": 2.07}, {"text": "l'autre", "start": 1613.69, "duration": 2.219}, {"text": "bien s\u00fbr une r\u00e9vision des trait\u00e9s parce", "start": 1613.989, "duration": 3.42}, {"text": "que l'europe devra avancer et s'ajuster", "start": 1615.909, "duration": 2.46}, {"text": "sur quelques derni\u00e8res questions", "start": 1617.409, "duration": 2.61}, {"text": "christophe jakubyszyn par vous prenez", "start": 1618.369, "duration": 3.18}, {"text": "une forme de protectionnisme la fin la", "start": 1620.019, "duration": 2.85}, {"text": "na\u00efvet\u00e9 europ\u00e9enne en mati\u00e8re", "start": 1621.549, "duration": 3.0}, {"text": "commerciale simplement vous avez vot\u00e9 un", "start": 1622.869, "duration": 3.69}, {"text": "veau d\u00e9put\u00e9 encore une fois ump avaient", "start": 1624.549, "duration": 4.59}, {"text": "vot\u00e9 son % d'entre eux la ratification", "start": 1626.559, "duration": 4.95}, {"text": "du trait\u00e9 c'est avec le canada l'espagne", "start": 1629.139, "duration": 3.63}, {"text": "contradiction pr\u00e8s ce que vous dites est", "start": 1631.509, "duration": 1.77}, {"text": "ce que vous faites", "start": 1632.769, "duration": 1.74}, {"text": "nous ce que nous disons c'est qu'il faut", "start": 1633.279, "duration": 2.85}, {"text": "sortir de la na\u00efvet\u00e9 et qu'il faut", "start": 1634.509, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 exiger de nos partenaires", "start": 1636.129, "duration": 3.27}, {"text": "commerciaux une vraie r\u00e9ciprocit\u00e9", "start": 1637.869, "duration": 3.091}, {"text": "nous ne sommes pas pour nous renfermer", "start": 1639.399, "duration": 3.03}, {"text": "entre quatre murs nous croyons \u00e0 la", "start": 1640.96, "duration": 3.24}, {"text": "f\u00e9condit\u00e9 de les changes \u00e0 la libert\u00e9 du", "start": 1642.429, "duration": 3.3}, {"text": "commerce et nous croyons d'ailleurs \u00e0 la", "start": 1644.2, "duration": 3.209}, {"text": "force de nos entreprises de nos savoir", "start": 1645.729, "duration": 3.3}, {"text": "faire de nos artisans nos ouvriers de", "start": 1647.409, "duration": 3.36}, {"text": "nos agriculteurs sur dix avouent que les", "start": 1649.029, "duration": 3.87}, {"text": "braiser man 2 fois d'\u00e9lection il faut", "start": 1650.769, "duration": 3.39}, {"text": "que les ya pas de contradiction il faut", "start": 1652.899, "duration": 2.37}, {"text": "que les trait\u00e9s de libre-\u00e9change soit", "start": 1654.159, "duration": 3.63}, {"text": "vot\u00e9e lorsqu'ils peuvent servir nos", "start": 1655.269, "duration": 4.32}, {"text": "producteurs nos agriculteurs et notre", "start": 1657.789, "duration": 3.421}, {"text": "entreprise et nos emplois et le ceta a", "start": 1659.589, "duration": 4.29}, {"text": "permis par exemple de prot\u00e9ger une plus", "start": 1661.21, "duration": 4.38}, {"text": "de 70 appellations d'origine", "start": 1663.879, "duration": 2.581}, {"text": "par exemple dans le secteur de", "start": 1665.59, "duration": 2.37}, {"text": "l'agriculture on voit qu'il y avait", "start": 1666.46, "duration": 4.92}, {"text": "effectivement des atouts \u00e0 en retenir \u00e7a", "start": 1667.96, "duration": 5.219}, {"text": "n'\u00e9tait pas aussi d\u00e9nu\u00e9 d'inqui\u00e9tude", "start": 1671.38, "duration": 3.36}, {"text": "c'est pourquoi certains de nos", "start": 1673.179, "duration": 4.051}, {"text": "parlementaires ne l'ont pas vot\u00e9 par", "start": 1674.74, "duration": 4.23}, {"text": "exemple le mercosur qui lui est un", "start": 1677.23, "duration": 3.449}, {"text": "accord qui menace directement de la", "start": 1678.97, "duration": 2.939}, {"text": "mairie et attin l\u00e0 vous \u00eates encore l\u00e0", "start": 1680.679, "duration": 2.88}, {"text": "est tr\u00e8s dangereux l'heure n'\u00e9tait nul", "start": 1681.909, "duration": 3.241}, {"text": "besoin de votre assureur il avait bien", "start": 1683.559, "duration": 3.061}, {"text": "s\u00fbr et non seulement personne ne le", "start": 1685.15, "duration": 2.43}, {"text": "votera de notre famille politique mais", "start": 1686.62, "duration": 2.01}, {"text": "c'est m\u00eame notre famille politique ont", "start": 1687.58, "duration": 2.28}, {"text": "imit\u00e9 leurs engagements li\u00e9s", "start": 1688.63, "duration": 3.149}, {"text": "c'est michel dantin qui a permis de", "start": 1689.86, "duration": 3.75}, {"text": "stopper les n\u00e9gociations sur le mercosur", "start": 1691.779, "duration": 3.451}, {"text": "je m'inqui\u00e8te de la position du groupe", "start": 1693.61, "duration": 3.54}, {"text": "l2 que monsieur macron et ses", "start": 1695.23, "duration": 3.449}, {"text": "parlementaires rejoignent dans quelques", "start": 1697.15, "duration": 2.999}, {"text": "jours parce que ce groupe \u00e0 elles deux", "start": 1698.679, "duration": 2.761}, {"text": "est un groupe qui lui en vouloir faire", "start": 1700.149, "duration": 2.341}, {"text": "guider les choix bellamy voil\u00e0 un", "start": 1701.44, "duration": 2.94}, {"text": "engagement clair que vous venez de", "start": 1702.49, "duration": 3.87}, {"text": "prendre sur le mercosur c'est et votre", "start": 1704.38, "duration": 3.87}, {"text": "grand jury on se retrouve dans merci \u00e0", "start": 1706.36, "duration": 5.91}, {"text": "vous pour la seconde partie avec manon", "start": 1708.25, "duration": 5.64}, {"text": "aubry t\u00eate de liste des insoumis a tout", "start": 1712.27, "duration": 2.5}, {"text": "de suite", "start": 1713.89, "duration": 9.36}, {"text": "[Musique]", "start": 1714.77, "duration": 8.48}]}