{"label": "droite", "transcript": [{"text": "la pr\u00e9servation a priori c'est plut\u00f4t", "start": 0.0, "duration": 3.57}, {"text": "votre truc est ce que vous \u00eates pour", "start": 1.77, "duration": 4.08}, {"text": "cette r\u00e9forme constitutionnelle moi je", "start": 3.57, "duration": 4.04}, {"text": "suis pour qu'on pr\u00e9serve la biodiversit\u00e9", "start": 5.85, "duration": 3.72}, {"text": "l'environnement et qu'on lutte contre le", "start": 7.61, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique", "start": 9.57, "duration": 3.66}, {"text": "mais je trouve absurde qu'on engage le", "start": 10.53, "duration": 4.92}, {"text": "pays dans un nouveau d\u00e9bat qui n'a aucun", "start": 13.23, "duration": 4.23}, {"text": "sens et qui ne produira aucun r\u00e9sultat \u00e0", "start": 15.45, "duration": 4.169}, {"text": "quoi est-ce que \u00e7a va servir de m ce", "start": 17.46, "duration": 3.6}, {"text": "type de formules \u00e0 l'int\u00e9rieur de la", "start": 19.619, "duration": 2.791}, {"text": "constitution la charte de", "start": 21.06, "duration": 2.729}, {"text": "l'environnement tous d'accord la charte", "start": 22.41, "duration": 3.24}, {"text": "de l'environnement est d\u00e9j\u00e0 \u00e0 valeur", "start": 23.789, "duration": 3.66}, {"text": "constitutionnelle donc en fait on est en", "start": 25.65, "duration": 3.66}, {"text": "train de cr\u00e9er de l'agitation une fois", "start": 27.449, "duration": 3.9}, {"text": "de plus de l'agitation politique autour", "start": 29.31, "duration": 4.589}, {"text": "d'une mesure de pure communication et", "start": 31.349, "duration": 5.431}, {"text": "pendant qu'on s'amuse \u00e0 d\u00e9tourner", "start": 33.899, "duration": 5.101}, {"text": "l'attention des fran\u00e7ais sur ce type de", "start": 36.78, "duration": 4.41}, {"text": "d\u00e9bat inutile en r\u00e9alit\u00e9 on n'agit pas", "start": 39.0, "duration": 3.18}, {"text": "et on ne r\u00e9sout pas alors je sais", "start": 41.19, "duration": 2.04}, {"text": "surtout d'ailleurs pardonnez-moi mais", "start": 42.18, "duration": 2.49}, {"text": "j'ajoute qu'est ce que \u00e7a veut dire en", "start": 43.23, "duration": 1.919}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9", "start": 44.67, "duration": 2.19}, {"text": "par exemple la r\u00e9publique lutte contre", "start": 45.149, "duration": 2.91}, {"text": "le d\u00e9r\u00e8glement climatique on met \u00e7a dans", "start": 46.86, "duration": 1.949}, {"text": "la constitution", "start": 48.059, "duration": 1.77}, {"text": "le probl\u00e8me c'est que la politique", "start": 48.809, "duration": 2.73}, {"text": "commence quand on donne doit d\u00e9cider de", "start": 49.829, "duration": 2.791}, {"text": "la mani\u00e8re de lutter contre le", "start": 51.539, "duration": 1.86}, {"text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique", "start": 52.62, "duration": 2.7}, {"text": "est-ce que fermer fessenheim c'est", "start": 53.399, "duration": 4.41}, {"text": "constitutionnel fermer fessenheim \u00e7a", "start": 55.32, "duration": 3.899}, {"text": "veut dire importer de l'\u00e9nergie qui elle", "start": 57.809, "duration": 2.43}, {"text": "est produite avec des centrales \u00e0", "start": 59.219, "duration": 1.381}, {"text": "charbon", "start": 60.239, "duration": 2.07}, {"text": "on est en train de re de rallumer des", "start": 60.6, "duration": 3.299}, {"text": "centrales \u00e0 charbon cet hiver parce", "start": 62.309, "duration": 2.82}, {"text": "qu'on a ferm\u00e9 une centrale nucl\u00e9aire qui", "start": 63.899, "duration": 3.271}, {"text": "pouvaient durer en louant aussi cette si", "start": 65.129, "duration": 3.871}, {"text": "cette proposition est accept\u00e9e r\u00e9duire", "start": 67.17, "duration": 2.64}, {"text": "le nucl\u00e9aire pour \u00eatre", "start": 69.0, "duration": 2.909}, {"text": "constitutionnelles et que favorise en", "start": 69.81, "duration": 3.419}, {"text": "carbone en tous les cas vous voyez que", "start": 71.909, "duration": 2.971}, {"text": "\u00e7a ne nous exon\u00e8re pas de la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 73.229, "duration": 3.78}, {"text": "d'ouvrir un d\u00e9bat politique et la", "start": 74.88, "duration": 3.3}, {"text": "politique commence quand on se dit", "start": 77.009, "duration": 3.72}, {"text": "comment on fait pour lutter contre le", "start": 78.18, "duration": 3.299}, {"text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique", "start": 80.729, "duration": 1.861}, {"text": "\u00e0 ce compte l\u00e0 je veux bien aussi qu'on", "start": 81.479, "duration": 2.941}, {"text": "met dans la constitution fran\u00e7aise et", "start": 82.59, "duration": 3.18}, {"text": "qu'on fasse un r\u00e9f\u00e9rendum pourquoi pas", "start": 84.42, "duration": 2.97}, {"text": "pour dire que la r\u00e9publique interdit la", "start": 85.77, "duration": 3.0}, {"text": "pauvret\u00e9 que la r\u00e9publique", "start": 87.39, "duration": 3.659}, {"text": "refuser la guerre que la r\u00e9publique m la", "start": 88.77, "duration": 4.169}, {"text": "gentillesse f\u00e9vrier je suis pour tout \u00e7a", "start": 91.049, "duration": 3.691}, {"text": "le vrai probl\u00e8me de la politique c'est", "start": 92.939, "duration": 3.0}, {"text": "comment on lutte contre la pauvret\u00e9", "start": 94.74, "duration": 2.19}, {"text": "justement c'est l\u00e0 que les d\u00e9bats", "start": 95.939, "duration": 2.341}, {"text": "commencent que le vrai probl\u00e8me c'est", "start": 96.93, "duration": 2.22}, {"text": "comment on lutte contre le d\u00e9r\u00e8glement", "start": 98.28, "duration": 3.06}, {"text": "climatique et sur ce sujet l\u00e0 j'ai de", "start": 99.15, "duration": 3.78}, {"text": "vrais d\u00e9saccords avec le pr\u00e9sident de la", "start": 101.34, "duration": 2.58}, {"text": "r\u00e9publique et sa m\u00e8re arr\u00eat\u00e9e", "start": 102.93, "duration": 2.549}, {"text": "on va en parler 2020 on vient", "start": 103.92, "duration": 3.6}, {"text": "d'apprendre que 2020 serait l'ann\u00e9e la", "start": 105.479, "duration": 3.75}, {"text": "plus chaude jamais enregistr\u00e9e alors", "start": 107.52, "duration": 3.379}, {"text": "justement que fait-on", "start": 109.229, "duration": 4.771}, {"text": "on se donne les moyens on se donne les", "start": 110.899, "duration": 4.75}, {"text": "moyens d'avoir une action r\u00e9solue au", "start": 114.0, "duration": 3.54}, {"text": "l'instant les l'\u00e9cologie prend chaque", "start": 115.649, "duration": 3.9}, {"text": "jour de plus en plus d'importance et les", "start": 117.54, "duration": 3.39}, {"text": "r\u00e9publicains si je puis dire montre", "start": 119.549, "duration": 3.841}, {"text": "chaque jour davantage qu'il n'y sont pas", "start": 120.93, "duration": 4.17}, {"text": "sur l'\u00e9cologie alors d'abord c'est tr\u00e8s", "start": 123.39, "duration": 2.97}, {"text": "injuste qu dit parce que de fait", "start": 125.1, "duration": 2.879}, {"text": "beaucoup de choses ont \u00e9t\u00e9 faites par la", "start": 126.36, "duration": 2.28}, {"text": "droite quand elle \u00e9tait aux", "start": 127.979, "duration": 1.95}, {"text": "responsabilit\u00e9s sur la question de", "start": 128.64, "duration": 2.28}, {"text": "l'\u00e9cologie \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 elle n'\u00e9tait", "start": 129.929, "duration": 2.64}, {"text": "pas encore aussi con", "start": 130.92, "duration": 2.879}, {"text": "sensuelle qu'elle est devenue \u00e0 revenir", "start": 132.569, "duration": 3.0}, {"text": "que fut deuxi\u00e8mement comment on fait", "start": 133.799, "duration": 3.601}, {"text": "pour l'avenir on a mis au coeur de notre", "start": 135.569, "duration": 3.09}, {"text": "campagne europ\u00e9enne quelque chose qu'on", "start": 137.4, "duration": 2.369}, {"text": "est en train de travailler aujourd'hui", "start": 138.659, "duration": 2.67}, {"text": "au parlement europ\u00e9en ce qu'on avait", "start": 139.769, "duration": 2.64}, {"text": "appel\u00e9 la barri\u00e8re \u00e9cologique", "start": 141.329, "duration": 2.461}, {"text": "c'est-\u00e0-dire le fait de cr\u00e9er une", "start": 142.409, "duration": 2.761}, {"text": "barri\u00e8re carbone \u00e0 l'entr\u00e9e du march\u00e9", "start": 143.79, "duration": 2.88}, {"text": "unique c'est fondamental et pourquoi", "start": 145.17, "duration": 3.51}, {"text": "parce que le vrai probl\u00e8me \u00e9cologique", "start": 146.67, "duration": 3.12}, {"text": "ils se situent pas aujourd'hui", "start": 148.68, "duration": 2.88}, {"text": "protectionnisme illogique c'est", "start": 149.79, "duration": 2.97}, {"text": "fondamental c'est pas du protectionnisme", "start": 151.56, "duration": 3.149}, {"text": "c'est un r\u00e9\u00e9quilibrage c'est tout un", "start": 152.76, "duration": 3.42}, {"text": "r\u00e9\u00e9quilibrage de la mondialisation qu'il", "start": 154.709, "duration": 3.15}, {"text": "faut op\u00e9rer aujourd'hui la france depuis", "start": 156.18, "duration": 3.779}, {"text": "30 ans elle a baiss\u00e9 ses \u00e9missions de", "start": 157.859, "duration": 2.431}, {"text": "carbone", "start": 159.959, "duration": 1.95}, {"text": "mais elle a augment\u00e9 son empreinte", "start": 160.29, "duration": 3.599}, {"text": "carbone pourquoi parce que en fait nous", "start": 161.909, "duration": 4.5}, {"text": "faisons produire notamment en asie des", "start": 163.889, "duration": 3.72}, {"text": "biens que nous ne produisons plus nous", "start": 166.409, "duration": 3.03}, {"text": "m\u00eames et donc on pourra se f\u00e9liciter de", "start": 167.609, "duration": 3.33}, {"text": "main si on n'a que des \u00e9oliennes et des", "start": 169.439, "duration": 2.94}, {"text": "panneaux solaires de ne plus du tout", "start": 170.939, "duration": 3.091}, {"text": "produire de carbone mais si vous ne vous", "start": 172.379, "duration": 4.021}, {"text": "restera si c'est pour importer tout ce", "start": 174.03, "duration": 4.109}, {"text": "qui aujourd'hui est consomm\u00e9e en france", "start": 176.4, "duration": 3.479}, {"text": "et qui sera d\u00e9velopp\u00e9 avec des centrales", "start": 178.139, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e0 charbon en chine on n'aura rien gagn\u00e9", "start": 179.879, "duration": 3.181}, {"text": "donc le fait de dire que quand vous", "start": 181.079, "duration": 2.88}, {"text": "rentrez en europe", "start": 183.06, "duration": 2.7}, {"text": "vous allez devoir payer une contribution", "start": 183.959, "duration": 3.631}, {"text": "pour le carbone que vous avez \u00e9mis en", "start": 185.76, "duration": 3.42}, {"text": "d\u00e9veloppant un produit c'est \u00e0 la fois", "start": 187.59, "duration": 3.119}, {"text": "c'est vrai une mani\u00e8re de redonner de", "start": 189.18, "duration": 3.539}, {"text": "l'oxyg\u00e8ne \u00e0 nos emplois \u00e0 notre \u00e9conomie", "start": 190.709, "duration": 3.96}, {"text": "mais c'est aussi et c'est fondamental un", "start": 192.719, "duration": 3.511}, {"text": "moyen de faire de ce march\u00e9 unique", "start": 194.669, "duration": 4.171}, {"text": "un levier \u00e9cologiques fondamentales et", "start": 196.23, "duration": 4.499}, {"text": "\u00e7a c'est je crois d\u00e9cisif parce", "start": 198.84, "duration": 3.0}, {"text": "qu'aujourd'hui quand on parle d'\u00e9cologie", "start": 200.729, "duration": 2.73}, {"text": "on regarde trop souvent ce qui se passe", "start": 201.84, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e0 l'int\u00e9rieur de nos vies mais il faut", "start": 203.459, "duration": 4.11}, {"text": "aussi regarder comment on peut", "start": 206.34, "duration": 3.179}, {"text": "r\u00e9\u00e9quilibrer la mondialisation \u00e7a n'a", "start": 207.569, "duration": 4.44}, {"text": "aucun sens de dire au gilet jaune de", "start": 209.519, "duration": 3.75}, {"text": "dire aux citoyens fran\u00e7ais qui prennent", "start": 212.009, "duration": 2.31}, {"text": "leur voiture pour aller travailler et", "start": 213.269, "duration": 2.701}, {"text": "qui font 10 km d'allers retours qu'ils", "start": 214.319, "duration": 2.67}, {"text": "sont coupables du r\u00e9chauffement", "start": 215.97, "duration": 2.969}, {"text": "climatique simultan\u00e9ment on laisse ce", "start": 216.989, "duration": 3.601}, {"text": "faire cette mondialisation qui fait que", "start": 218.939, "duration": 3.51}, {"text": "par exemple un poisson qui est p\u00each\u00e9 en", "start": 220.59, "duration": 3.78}, {"text": "norv\u00e8ge il va souvent \u00eatre congel\u00e9s", "start": 222.449, "duration": 3.78}, {"text": "emmen\u00e9 en chine pour pouvoir \u00eatre", "start": 224.37, "duration": 3.269}, {"text": "trait\u00e9es et ramener en europe pour \u00eatre", "start": 226.229, "duration": 2.671}, {"text": "consomm\u00e9s avant d'arriver dans votre", "start": 227.639, "duration": 3.09}, {"text": "assiette un poisson surgel\u00e9 il a parfois", "start": 228.9, "duration": 3.089}, {"text": "fait des dizaines de milliers de", "start": 230.729, "duration": 2.76}, {"text": "kilom\u00e8tres comment on peut laisser faire", "start": 231.989, "duration": 3.39}, {"text": "cette mondialisation qui produit le", "start": 233.489, "duration": 3.15}, {"text": "d\u00e9sastre \u00e9cologique que nous voyons", "start": 235.379, "duration": 2.88}, {"text": "aujourd'hui sous nos yeux qui", "start": 236.639, "duration": 3.361}, {"text": "simultan\u00e9ment \u00e9videmment nous appauvrit", "start": 238.259, "duration": 4.26}, {"text": "et d\u00e9truit nos emplois si ici encore une", "start": 240.0, "duration": 4.079}, {"text": "fois on ne r\u00e9sout pas ce probl\u00e8me l\u00e0 on", "start": 242.519, "duration": 2.881}, {"text": "n'aura rien fait pour la cause du climat", "start": 244.079, "duration": 3.39}, {"text": "on aura juste ab\u00eem\u00e9 une capacit\u00e9 de", "start": 245.4, "duration": 4.019}, {"text": "cr\u00e9er et de d\u00e9velopper ce que nous avons", "start": 247.469, "duration": 3.091}, {"text": "besoin de consommer dans nos propres", "start": 249.419, "duration": 3.8}, {"text": "pays europ\u00e9ens", "start": 250.56, "duration": 2.659}]}