{"label": "droite", "transcript": [{"text": "cette \u00e9cole inclusive c'est tout d'abord", "start": 0.0, "duration": 4.83}, {"text": "un \u00e9tat d'esprit celui de la confiance", "start": 2.129, "duration": 5.221}, {"text": "elle est fond\u00e9e sur la compl\u00e9mentarit\u00e9", "start": 4.83, "duration": 5.37}, {"text": "des expertises en premier lieu celle des", "start": 7.35, "duration": 4.59}, {"text": "familles des chefs d'\u00e9tablissement et", "start": 10.2, "duration": 3.87}, {"text": "des enseignants comme des accompagnants", "start": 11.94, "duration": 4.08}, {"text": "et des professionnels du secteur m\u00e9dico", "start": 14.07, "duration": 4.2}, {"text": "social l'accompagnant et le repr\u00e9sentant", "start": 16.02, "duration": 3.259}, {"text": "de la collectivit\u00e9 territoriale", "start": 18.27, "duration": 4.71}, {"text": "comp\u00e9tente feront partie des \u00e9quipes de", "start": 19.279, "duration": 6.16}, {"text": "suivi de la scolarisation de m\u00eame les", "start": 22.98, "duration": 4.26}, {"text": "enseignants r\u00e9f\u00e9rents seront renforc\u00e9s", "start": 25.439, "duration": 3.18}, {"text": "dans leur r\u00f4le d'interlocuteur des", "start": 27.24, "duration": 3.66}, {"text": "familles notamment pour la mise en place", "start": 28.619, "duration": 4.71}, {"text": "du projet personnalis\u00e9 de scolarisation", "start": 30.9, "duration": 5.67}, {"text": "autrement dit la famille l'enseignant", "start": 33.329, "duration": 5.131}, {"text": "l'accompagnant si n\u00e9cessaire et le", "start": 36.57, "duration": 3.93}, {"text": "professionnel de r\u00e9\u00e9ducation autant que", "start": 38.46, "duration": 3.06}, {"text": "de besoin", "start": 40.5, "duration": 2.79}, {"text": "travailleront main dans la main \u00e0 la", "start": 41.52, "duration": 3.39}, {"text": "r\u00e9ussite du parcours scolaire de l'\u00e9l\u00e8ve", "start": 43.29, "duration": 4.109}, {"text": "l'\u00e9cole inclusive sera renforc\u00e9e", "start": 44.91, "duration": 4.77}, {"text": "notamment par la r\u00e9forme de la formation", "start": 47.399, "duration": 4.021}, {"text": "des enseignants qui va permettre", "start": 49.68, "duration": 3.69}, {"text": "d'approfondir la prise en compte des", "start": 51.42, "duration": 4.02}, {"text": "besoins \u00e9ducatifs particuliers des", "start": 53.37, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves handicap\u00e9s les futurs instituts", "start": 55.44, "duration": 4.38}, {"text": "nationaux sup\u00e9rieurs du professorat et", "start": 57.449, "duration": 4.651}, {"text": "de l'\u00e9ducation favoriseront la", "start": 59.82, "duration": 3.989}, {"text": "coop\u00e9ration avec les professionnels du", "start": 62.1, "duration": 3.93}, {"text": "handicap dans l'\u00e9cole d\u00e9 la formation", "start": 63.809, "duration": 3.06}, {"text": "initiale", "start": 66.03, "duration": 2.97}, {"text": "les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 pour au", "start": 66.869, "duration": 3.811}, {"text": "contribue \u00e9galement au programme de", "start": 69.0, "duration": 3.93}, {"text": "formation conjointe des professionnels", "start": 70.68, "duration": 4.02}, {"text": "intervenant aupr\u00e8s des \u00e9l\u00e8ves de moins", "start": 72.93, "duration": 4.11}, {"text": "de 6 ans et la visite m\u00e9dicale en", "start": 74.7, "duration": 3.54}, {"text": "troisi\u00e8me ou quatri\u00e8me ann\u00e9e de", "start": 77.04, "duration": 3.57}, {"text": "scolarisation contribuera notamment au", "start": 78.24, "duration": 4.68}, {"text": "rep\u00e9rage pr\u00e9coce des troubles du langage", "start": 80.61, "duration": 3.96}, {"text": "ou des troubles psychomoteurs", "start": 82.92, "duration": 4.41}, {"text": "enfin sur le plan de l'accessibilit\u00e9 la", "start": 84.57, "duration": 4.2}, {"text": "loi pr\u00e9voit que lors de la construction", "start": 87.33, "duration": 3.39}, {"text": "ou de la r\u00e9habilitation des", "start": 88.77, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e9tablissements scolaires les", "start": 90.72, "duration": 3.03}, {"text": "recommandations de l'observatoire", "start": 92.31, "duration": 3.33}, {"text": "national de la s\u00e9curit\u00e9 et de", "start": 93.75, "duration": 2.85}, {"text": "l'accessibilit\u00e9 des \u00e9tablissements", "start": 95.64, "duration": 3.57}, {"text": "d'enseignement permettront d'adapter les", "start": 96.6, "duration": 4.71}, {"text": "locaux aux exigences de l'\u00e9cole", "start": 99.21, "duration": 3.06}, {"text": "inclusive", "start": 101.31, "duration": 3.12}, {"text": "enfin le projet de loi permet", "start": 102.27, "duration": 3.93}, {"text": "d'am\u00e9liorer les conditions de travail", "start": 104.43, "duration": 4.259}, {"text": "des accompagnants d\u00e8s la rentr\u00e9e 2010 9", "start": 106.2, "duration": 4.43}, {"text": "tous les accompagnants seront", "start": 108.689, "duration": 4.981}, {"text": "obligatoirement recrut\u00e9s sous contrat de", "start": 110.63, "duration": 4.9}, {"text": "droit public pour leur permettre", "start": 113.67, "duration": 4.379}, {"text": "d'acc\u00e9der \u00e0 un cdi avec la fin du", "start": 115.53, "duration": 4.26}, {"text": "recours aux emplois aid\u00e9s d\u00e8s la rentr\u00e9e", "start": 118.049, "duration": 2.551}, {"text": "2010 9", "start": 119.79, "duration": 3.42}, {"text": "nous quittons enfin la logique du", "start": 120.6, "duration": 4.619}, {"text": "contrat pr\u00e9caire renouvelables six \u00e0", "start": 123.21, "duration": 3.54}, {"text": "huit fois ses premi\u00e8res mesures", "start": 125.219, "duration": 3.781}, {"text": "l\u00e9gislatives et r\u00e9glementaires seront", "start": 126.75, "duration": 4.59}, {"text": "compl\u00e9t\u00e9s par d'autres dispositions", "start": 129.0, "duration": 4.05}, {"text": "suite aux restitutions de la grande", "start": 131.34, "duration": 3.509}, {"text": "concertation ensemble pour une \u00e9cole", "start": 133.05, "duration": 4.23}, {"text": "inclusive du 11 f\u00e9vrier 2019 elles", "start": 134.849, "duration": 4.411}, {"text": "permettront de simplifier le parcours", "start": 137.28, "duration": 3.989}, {"text": "administratif des familles en mati\u00e8re de", "start": 139.26, "duration": 4.559}, {"text": "scolarisation acc\u00e9l\u00e9rer la coop\u00e9ration", "start": 141.269, "duration": 5.071}, {"text": "dans l'\u00e9cole revaloriser le m\u00e9tier", "start": 143.819, "duration": 5.161}, {"text": "d'accompagnant favoriser l'acc\u00e8s des", "start": 146.34, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves en situation de handicap", "start": 148.98, "duration": 3.39}, {"text": "c'est \u00e7a l'\u00e9cole inclusive que nous", "start": 150.78, "duration": 4.76}, {"text": "construisons tous ensemble", "start": 152.37, "duration": 3.17}]}