{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Comment vivre aujourd'hui ?", "start": 0.0, "duration": 1.5}, {"text": "Comment nos enfants vivront demain,", "start": 1.7, "duration": 1.36}, {"text": "si les temp\u00e9ratures continuent de monter si", "start": 3.42, "duration": 2.339}, {"text": "nous ne faisons rien le changement nous", "start": 5.759, "duration": 4.141}, {"text": "devons le convoquer chaque jour \u00e0 chaque", "start": 7.859, "duration": 4.711}, {"text": "instant nous ne pouvons plus jeter sans", "start": 9.9, "duration": 4.47}, {"text": "y penser nomm\u00e9 go nos bouteilles en", "start": 12.57, "duration": 4.07}, {"text": "plastique ou nos emballages aujourd'hui", "start": 14.37, "duration": 4.2}, {"text": "transformer ce mauvais r\u00e9flexe est un", "start": 16.64, "duration": 4.45}, {"text": "engagement civique \u00e0 part enti\u00e8re et", "start": 18.57, "duration": 4.32}, {"text": "c'est pour \u00e7a que je compte une nouvelle", "start": 21.09, "duration": 4.71}, {"text": "fois sur votre mobilisation ce samedi 15", "start": 22.89, "duration": 4.74}, {"text": "septembre \u00e0 l'occasion du world food day", "start": 25.8, "duration": 4.29}, {"text": "c'est l'occasion de se poser la question", "start": 27.63, "duration": 4.859}, {"text": "de notre mod\u00e8le \u00e9conomique de sa", "start": 30.09, "duration": 3.239}, {"text": "transformation", "start": 32.489, "duration": 4.261}, {"text": "et c'est aussi l'occasion d'agir d'agir", "start": 33.329, "duration": 4.921}, {"text": "c'est un grand mouvement citoyen de", "start": 36.75, "duration": 4.05}, {"text": "ramassage des d\u00e9chets et samedi partout", "start": 38.25, "duration": 3.989}, {"text": "dans le monde des citoyens vont se", "start": 40.8, "duration": 3.45}, {"text": "mobiliser ils vont arpenter les rues de", "start": 42.239, "duration": 4.59}, {"text": "leur ville de leur village leur pelage", "start": 44.25, "duration": 5.25}, {"text": "leurs for\u00eats leur campagne pour ramasser", "start": 46.829, "duration": 4.41}, {"text": "pour trier ses d\u00e9chets sauvages", "start": 49.5, "duration": 4.86}, {"text": "abandonn\u00e9 c'est important que nous", "start": 51.239, "duration": 4.351}, {"text": "soyons le plus grand nombre \u00e0 nous", "start": 54.36, "duration": 3.179}, {"text": "mobiliser parce que pour changer", "start": 55.59, "duration": 3.809}, {"text": "vraiment les choses en profondeur", "start": 57.539, "duration": 3.45}, {"text": "c'est d'un grand mouvement civique", "start": 59.399, "duration": 4.771}, {"text": "plan\u00e9taire qui s'engage sur la dur\u00e9e au", "start": 60.989, "duration": 4.95}, {"text": "del\u00e0 de la grande marche c'est \u00e7a dont", "start": 64.17, "duration": 4.14}, {"text": "nous avons besoin vos r\u00e9f\u00e9rent et vos", "start": 65.939, "duration": 3.991}, {"text": "porteurs de projets citoyens s'engagent", "start": 68.31, "duration": 3.87}, {"text": "ils montrent aussi des op\u00e9rations de", "start": 69.93, "duration": 3.75}, {"text": "nettoyage sur tout le territoire", "start": 72.18, "duration": 3.84}, {"text": "parce que le walking dead c'est", "start": 73.68, "duration": 4.47}, {"text": "l'occasion de faire de vos paroles de", "start": 76.02, "duration": 4.73}, {"text": "vos convictions des actes qui comptent", "start": 78.15, "duration": 5.25}, {"text": "alors je compte aussi sur vous rendez", "start": 80.75, "duration": 6.42}, {"text": "vous samedi pour le walking dead", "start": 83.4, "duration": 3.77}]}