{"label": "droite", "transcript": [{"text": "emily shay as candidate aux \u00e9lections", "start": 1.49, "duration": 4.42}, {"text": "municipales de la ville de grenoble aux", "start": 3.45, "duration": 3.3}, {"text": "arbres citoyens", "start": 5.91, "duration": 2.79}, {"text": "qu'est ce que \u00e7a veut dire pourquoi il", "start": 6.75, "duration": 3.929}, {"text": "faut planter des arbres \u00e0 grenoble nous", "start": 8.7, "duration": 4.2}, {"text": "allons affronter 58 il ya quoi cela", "start": 10.679, "duration": 2.641}, {"text": "sert-il", "start": 12.9, "duration": 2.52}, {"text": "eh bien \u00e0 rafra\u00eechir la ville d'abord \u00e0", "start": 13.32, "duration": 3.509}, {"text": "ceux grenoble conna\u00eet des pics de", "start": 15.42, "duration": 3.569}, {"text": "chaleur tr\u00e8s fort notamment les des mois", "start": 16.829, "duration": 2.49}, {"text": "d'ao\u00fbt", "start": 18.989, "duration": 2.91}, {"text": "et comme a besoin de s'occuper de", "start": 19.319, "duration": 4.44}, {"text": "traiter les \u00eelots de chaleur un enjeu", "start": 21.899, "duration": 3.69}, {"text": "aussi de filtrage de la pollution", "start": 23.759, "duration": 3.99}, {"text": "atmosph\u00e9rique qui est un vrai sujet \u00e0", "start": 25.589, "duration": 3.84}, {"text": "grenoble et o\u00f9 en cette fin de mandat", "start": 27.749, "duration": 3.78}, {"text": "d'un maire \u00e9cologiste la pollution n'a", "start": 29.429, "duration": 3.991}, {"text": "pas baiss\u00e9 donc force est de constater", "start": 31.529, "duration": 3.03}, {"text": "qu'il faut donner beaucoup plus loin", "start": 33.42, "duration": 3.54}, {"text": "beaucoup plus fort beaucoup plus vite et", "start": 34.559, "duration": 3.48}, {"text": "enfin \u00e9videmment un enjeu", "start": 36.96, "duration": 3.119}, {"text": "d'embellissement de la ville que cette", "start": 38.039, "duration": 4.171}, {"text": "ville de grenoble soit verdi que l'on", "start": 40.079, "duration": 4.05}, {"text": "cr\u00e9e des parcs que les arbres que nous", "start": 42.21, "duration": 3.719}, {"text": "avons plant\u00e9 vient ornement\u00e9 les rues", "start": 44.129, "duration": 4.5}, {"text": "les espaces publics et toute la ville en", "start": 45.929, "duration": 4.171}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral y compris les toitures les", "start": 48.629, "duration": 3.48}, {"text": "balcons les fa\u00e7ades et les espaces", "start": 50.1, "duration": 2.82}, {"text": "privatifs", "start": 52.109, "duration": 3.121}, {"text": "quelques exemples maintenant \u00e9videmment", "start": 52.92, "duration": 3.93}, {"text": "que \u00e7a existe \u00e9videmment qu'on l'a d\u00e9j\u00e0", "start": 55.23, "duration": 2.19}, {"text": "fait ailleurs", "start": 56.85, "duration": 2.52}, {"text": "c'est une r\u00e9volution qu'il faut mener", "start": 57.42, "duration": 4.2}, {"text": "aussi \u00e0 grenoble et partout en france et", "start": 59.37, "duration": 4.32}, {"text": "d'autres langues fernande \u00e0 milan \u00e0", "start": 61.62, "duration": 4.38}, {"text": "turin entend s'y fier la v\u00e9g\u00e9talisation", "start": 63.69, "duration": 3.87}, {"text": "en construisant par exemple des", "start": 66.0, "duration": 4.47}, {"text": "immeubles for\u00eat sur lequel il y a sur", "start": 67.56, "duration": 5.01}, {"text": "deux tours vingt mille arbres alors il", "start": 70.47, "duration": 3.3}, {"text": "s'agit pas pour m'ouvrir honneur de", "start": 72.57, "duration": 3.299}, {"text": "faire des immeubles for\u00eat tr\u00e8s haut et", "start": 73.77, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e9videmment en s\u00e9ries mais il s'agit de", "start": 75.869, "duration": 5.1}, {"text": "ceux de r\u00e9inventer la fa\u00e7on de penser la", "start": 78.27, "duration": 4.559}, {"text": "ville dans la nature et la nature dans", "start": 80.969, "duration": 5.271}, {"text": "la ville aux arbres citoyens", "start": 82.829, "duration": 3.411}]}