{"label": "droite", "transcript": [{"text": "je m'appelle elisabeth amer d'offres", "start": 0.0, "duration": 3.57}, {"text": "muller je suis allemand de je vis en", "start": 1.469, "duration": 4.111}, {"text": "france depuis plus de 30 ans et je suis", "start": 3.57, "duration": 3.749}, {"text": "membre du spd j'\u00e9tais secr\u00e9taires de", "start": 5.58, "duration": 4.62}, {"text": "section de pendant quelques ann\u00e9es et je", "start": 7.319, "duration": 5.341}, {"text": "suis dans la direction du spd paris", "start": 10.2, "duration": 4.29}, {"text": "depuis quelques ann\u00e9es \u00e9galement", "start": 12.66, "duration": 3.51}, {"text": "bonjour je m'appelle barre en fin de", "start": 14.49, "duration": 4.68}, {"text": "week-end ski j'\u00e9tais \u00e9lu dans le sein du", "start": 16.17, "duration": 4.769}, {"text": "directoire de la tv ou pour nos rangs", "start": 19.17, "duration": 3.269}, {"text": "grammaire qu'elle ait \u00e9t\u00e9 \u00e9lu", "start": 20.939, "duration": 4.411}, {"text": "chanceli\u00e8re aujourd'hui j'anime le plus", "start": 22.439, "duration": 3.6}, {"text": "grand compte", "start": 25.35, "duration": 3.599}, {"text": "ce lit relations franco-allemandes sur", "start": 26.039, "duration": 4.74}, {"text": "instagram qui s'appelle la prussienne", "start": 28.949, "duration": 4.461}, {"text": "paris z\u00e9nith", "start": 30.779, "duration": 2.631}, {"text": "alors je pense que la philosophie du", "start": 35.35, "duration": 4.03}, {"text": "programme du spd et le canada martin", "start": 37.61, "duration": 5.51}, {"text": "schulz et que ce n'est plus", "start": 39.38, "duration": 7.44}, {"text": "on va dire l'exc\u00e9dent budg\u00e9taire qui", "start": 43.12, "duration": 6.43}, {"text": "prime la comp\u00e9titivit\u00e9 des produits", "start": 46.82, "duration": 5.19}, {"text": "allemands qui prime et par cons\u00e9quent de", "start": 49.55, "duration": 4.38}, {"text": "la domination de l'allemagne sur loeb", "start": 52.01, "duration": 5.009}, {"text": "qui prime et donc la philosophie du spd", "start": 53.93, "duration": 6.24}, {"text": "n'est pas l'allemagne d'abord mais la", "start": 57.019, "duration": 4.651}, {"text": "vision europ\u00e9enne est beaucoup plus", "start": 60.17, "duration": 3.81}, {"text": "pr\u00e9gnant lact\u00e9e o\u00f9 elle a deux sujets", "start": 61.67, "duration": 4.38}, {"text": "porteurs dans son programme c'est au", "start": 63.98, "duration": 4.44}, {"text": "premier la s\u00e9curit\u00e9 au deuxi\u00e8me le", "start": 66.05, "duration": 3.569}, {"text": "travail \u00e0 le monde", "start": 68.42, "duration": 3.75}, {"text": "le travail va changer vers le digital", "start": 69.619, "duration": 4.771}, {"text": "alors du coup en grammaire qu elle va", "start": 72.17, "duration": 5.94}, {"text": "agrandir l'accessibilit\u00e9 de digital pour", "start": 74.39, "duration": 5.759}, {"text": "tout le monde notamment pour les femmes", "start": 78.11, "duration": 4.59}, {"text": "o\u00f9 elle veut aussi fait un travail plus", "start": 80.149, "duration": 4.621}, {"text": "flexible et elle veut faciliter la", "start": 82.7, "duration": 3.99}, {"text": "rentr\u00e9e apr\u00e8s une naissance pour les", "start": 84.77, "duration": 3.78}, {"text": "mamans au travail aujourd'hui en", "start": 86.69, "duration": 5.61}, {"text": "allemagne on est \u00e0 5 5% de ch\u00f4mage est", "start": 88.55, "duration": 5.64}, {"text": "l'objectif de la mer que c'est plein", "start": 92.3, "duration": 5.12}, {"text": "d'emplois dans huit ans", "start": 94.19, "duration": 3.23}, {"text": "si on regarde c\u00f4t\u00e9 financement et c\u00f4t\u00e9", "start": 99.2, "duration": 3.87}, {"text": "d\u00e9penses parce qu on accuse souvent les", "start": 101.57, "duration": 3.149}, {"text": "partis sociaux d\u00e9mocrates est davantage", "start": 103.07, "duration": 2.79}, {"text": "dans les d\u00e9penses que dans la recherche", "start": 104.719, "duration": 2.641}, {"text": "des financements on peut dire que par", "start": 105.86, "duration": 4.14}, {"text": "exemple c\u00f4t\u00e9 d\u00e9penses le spd veut mettre", "start": 107.36, "duration": 3.75}, {"text": "beaucoup plus d'argent dans les", "start": 110.0, "duration": 3.299}, {"text": "infrastructures et dans les \u00e9coles", "start": 111.11, "duration": 4.319}, {"text": "allemandes ainsi que dans le", "start": 113.299, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9veloppement du num\u00e9rique en allemagne", "start": 115.429, "duration": 3.421}, {"text": "ce qui est fortement n\u00e9cessaire parce", "start": 117.5, "duration": 2.67}, {"text": "que l'allemagne est tr\u00e8s mal class\u00e9s en", "start": 118.85, "duration": 3.9}, {"text": "num\u00e9rique et c\u00f4t\u00e9 financement parce que", "start": 120.17, "duration": 4.019}, {"text": "c'est important aussi ils souhaitent par", "start": 122.75, "duration": 4.5}, {"text": "exemple taxer le capital des revenus du", "start": 124.189, "duration": 4.83}, {"text": "capital au m\u00eame niveau que les revenus", "start": 127.25, "duration": 2.849}, {"text": "du travail c'est qu'il ya une", "start": 129.019, "duration": 2.761}, {"text": "proposition social-d\u00e9mocrate assez", "start": 130.099, "duration": 3.091}, {"text": "classique les trois premi\u00e8res", "start": 131.78, "duration": 4.769}, {"text": "propositions c'est surtout de proposer", "start": 133.19, "duration": 6.45}, {"text": "et donner un droit aux familles de l'esr", "start": 136.549, "duration": 5.371}, {"text": "nos enfants et de mettre leurs enfants \u00e0", "start": 139.64, "duration": 4.56}, {"text": "l'\u00e9cole pendant toute la journ\u00e9e on suit", "start": 141.92, "duration": 4.08}, {"text": "l'exemple fran\u00e7ais", "start": 144.2, "duration": 4.11}, {"text": "dans ce cas l\u00e0 et sinon elles proposent", "start": 146.0, "duration": 4.319}, {"text": "un quine d'abord gates et une subvention", "start": 148.31, "duration": 4.769}, {"text": "pour les familles pour acheter des", "start": 150.319, "duration": 5.521}, {"text": "maisons et financer leur immobilier et", "start": 153.079, "duration": 4.951}, {"text": "pour les derni\u00e8res point la s\u00e9curit\u00e9 en", "start": 155.84, "duration": 4.17}, {"text": "mer qu'elle voudrait bien avoir plus de", "start": 158.03, "duration": 5.13}, {"text": "policiers et mettre en place des cam\u00e9ras", "start": 160.01, "duration": 6.61}, {"text": "pour mieux surveiller l'espace public", "start": 163.16, "duration": 6.72}, {"text": "[Musique]", "start": 166.62, "duration": 5.94}, {"text": "martin schulz a des propositions fortes", "start": 169.88, "duration": 4.93}, {"text": "europ\u00e9ennes il soutient certaines", "start": 172.56, "duration": 3.69}, {"text": "propositions fran\u00e7aises par exemple la", "start": 174.81, "duration": 4.95}, {"text": "mati\u00e8re de cr\u00e9ation de budgets de la", "start": 176.25, "duration": 5.88}, {"text": "zone euro mais il faut dire qu'il a ax\u00e9", "start": 179.76, "duration": 4.23}, {"text": "sa campagne plut\u00f4t sur la politique", "start": 182.13, "duration": 3.48}, {"text": "interne parce que c'est l\u00e0 qu'il \u00e9tait", "start": 183.99, "duration": 2.27}, {"text": "moins connu", "start": 185.61, "duration": 3.21}, {"text": "alors l\u00e0 aussi c'est ce qui est tr\u00e8s", "start": 186.26, "duration": 3.82}, {"text": "important c'est la s\u00e9curit\u00e9", "start": 188.82, "duration": 4.89}, {"text": "on voudrait bien mieux r\u00e9gler les", "start": 190.08, "duration": 5.91}, {"text": "fronti\u00e8res pour s\u00e9curiser et l'europe", "start": 193.71, "duration": 4.77}, {"text": "deuxi\u00e8me point c'est on ne voudrait bien", "start": 195.99, "duration": 4.01}, {"text": "manifester", "start": 198.48, "duration": 3.62}, {"text": "un partenariat tr\u00e8s solide avec la", "start": 200.0, "duration": 5.22}, {"text": "france pour envisager un monde qui a", "start": 202.1, "duration": 5.58}, {"text": "chang\u00e9 et au dernier point la marque", "start": 205.22, "duration": 4.83}, {"text": "propose une meilleure gestion des", "start": 207.68, "duration": 5.45}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s en allemagne", "start": 210.05, "duration": 3.08}, {"text": "il", "start": 216.16, "duration": 3.62}, {"text": "il faut savoir que l'\u00e9lection d'", "start": 217.65, "duration": 4.86}, {"text": "emmanuel macron on a suscit\u00e9 en", "start": 219.78, "duration": 4.379}, {"text": "allemagne une grande joie", "start": 222.51, "duration": 5.009}, {"text": "je dis cela tout de fa\u00e7on tout \u00e0 fait", "start": 224.159, "duration": 5.28}, {"text": "objective d'une part parce qu'on a vu", "start": 227.519, "duration": 4.53}, {"text": "l'extr\u00eame droite et \u00e9carter d'autre part", "start": 229.439, "duration": 4.591}, {"text": "parce que tous les partis pro europ\u00e9ens", "start": 232.049, "duration": 3.66}, {"text": "qui sont quand m\u00eame les quatre", "start": 234.03, "duration": 4.73}, {"text": "principaux partis d'allemagne ont", "start": 235.709, "duration": 6.92}, {"text": "exprim\u00e9 leur espoir de voir la france", "start": 238.76, "duration": 5.71}, {"text": "s'engageait sur deux voies de r\u00e9forme", "start": 242.629, "duration": 3.58}, {"text": "qui lui permettrait d'avoir un nouveau", "start": 244.47, "duration": 4.97}, {"text": "une voie plus + raisonnante en europe", "start": 246.209, "duration": 5.4}, {"text": "apr\u00e8s il ya des nuances bien s\u00fbr entre", "start": 249.44, "duration": 4.689}, {"text": "les parties mais concernant mon parti le", "start": 251.609, "duration": 6.391}, {"text": "spd je pense que le spd a tout \u00e0 fait la", "start": 254.129, "duration": 7.381}, {"text": "main tendue \u00e0 cette nouvelle ligne", "start": 258.0, "duration": 5.22}, {"text": "politique centriste qui est en train de", "start": 261.51, "duration": 3.84}, {"text": "se d\u00e9ployer en france mon les fran\u00e7ais", "start": 263.22, "duration": 5.37}, {"text": "ont int\u00e9r\u00eat avec l'\u00e9lection de emmanuel", "start": 265.35, "duration": 6.42}, {"text": "macron la vieille france et \u00e7a c'\u00e9tait", "start": 268.59, "duration": 4.859}, {"text": "un signe est tr\u00e8s tr\u00e8s fort pour", "start": 271.77, "duration": 3.3}, {"text": "l'europe mais \u00e9galement pour l'allemagne", "start": 273.449, "duration": 5.521}, {"text": "et je vous avoue que malmagro c'est d\u00e9j\u00e0", "start": 275.07, "duration": 5.04}, {"text": "le quatri\u00e8me", "start": 278.97, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9sident de la france qu'elle conna\u00eet", "start": 280.11, "duration": 5.4}, {"text": "la mer que l'on sait faire avec les", "start": 282.69, "duration": 3.26}, {"text": "fran\u00e7ais", "start": 285.51, "duration": 3.33}, {"text": "mais les deux sont les bennes objectif", "start": 285.95, "duration": 5.08}, {"text": "de mettre en marche un nouveau h\u00e9ros \u00e0", "start": 288.84, "duration": 5.009}, {"text": "nouveau esprits et", "start": 291.03, "duration": 4.919}, {"text": "je pense qu'ils n'ont pas un objectif en", "start": 293.849, "duration": 3.24}, {"text": "commun qui \u00e7a va \u00eatre une grande", "start": 295.949, "duration": 1.751}, {"text": "r\u00e9ussite", "start": 297.089, "duration": 4.37}, {"text": "[Musique]", "start": 297.7, "duration": 3.759}, {"text": "je pense que si martine chose est \u00e9lu \u00e7a", "start": 302.219, "duration": 5.621}, {"text": "sera un plus un plus tr\u00e8s important", "start": 305.439, "duration": 3.84}, {"text": "contre la nation franco allemande il", "start": 307.84, "duration": 3.06}, {"text": "faut pas se leurrer angela merkel est l\u00e0", "start": 309.279, "duration": 5.16}, {"text": "depuis douze ans et elle tient la", "start": 310.9, "duration": 5.729}, {"text": "baraque tient sa maison elle tient la", "start": 314.439, "duration": 3.78}, {"text": "politique europ\u00e9enne l'allemagne est", "start": 316.629, "duration": 4.04}, {"text": "tout \u00e0 fait pr\u00eat dominante en europe et", "start": 318.219, "duration": 5.37}, {"text": "l'\u00e9lectorat d'un gala merkel en est tout", "start": 320.669, "duration": 6.731}, {"text": "\u00e0 fait content l'\u00e9lectorat du spd a une", "start": 323.589, "duration": 5.66}, {"text": "valeur une vision un peu diff\u00e9rente", "start": 327.4, "duration": 4.62}, {"text": "parce qu'il constate qu'il ya des", "start": 329.249, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9s\u00e9quilibres d'avoir des d\u00e9s\u00e9quilibres", "start": 332.02, "duration": 3.989}, {"text": "qu'il faut s'attaquer des pays du sud de", "start": 333.729, "duration": 4.56}, {"text": "l'europe qu'il faut davantage aider et", "start": 336.009, "duration": 4.44}, {"text": "jeu il me semble que c'est \u00e9galement la", "start": 338.289, "duration": 3.87}, {"text": "position de la france et c'est la raison", "start": 340.449, "duration": 4.53}, {"text": "pour laquelle je pense que \u00e7a serait une", "start": 342.159, "duration": 4.62}, {"text": "relation franco-allemande plus", "start": 344.979, "duration": 5.25}, {"text": "harmonieuse et plus \u00e0 \u00e9galit\u00e9 de hauteur", "start": 346.779, "duration": 4.23}, {"text": "de vue", "start": 350.229, "duration": 3.3}, {"text": "voil\u00e0 on doit mettre l'europe sur", "start": 351.009, "duration": 5.481}, {"text": "nouvelle d\u00e9marche et on a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9", "start": 353.529, "duration": 5.581}, {"text": "de pousser des nouveaux projets entr\u00e9s", "start": 356.49, "duration": 5.049}, {"text": "manama croyants de la merkel notamment", "start": 359.11, "duration": 5.369}, {"text": "dans le domaine de militaires est", "start": 361.539, "duration": 5.25}, {"text": "\u00e9galement il faut bien r\u00e9fl\u00e9chir si", "start": 364.479, "duration": 3.78}, {"text": "c'est pas le temps pour un nouveau", "start": 366.789, "duration": 3.021}, {"text": "trait\u00e9 elys\u00e9es", "start": 368.259, "duration": 3.831}, {"text": "une version num\u00e9ro 2 pour bien affronter", "start": 369.81, "duration": 4.77}, {"text": "le challenge qui viennent dans les", "start": 372.09, "duration": 4.19}, {"text": "ann\u00e9es prochaines", "start": 374.58, "duration": 7.93}, {"text": "[Musique]", "start": 376.28, "duration": 6.23}]}