{"label": "droite", "transcript": [{"text": "mais il faut absolument que chacun", "start": 0.32, "duration": 4.28}, {"text": "prenne conscience de l'urgence absolue", "start": 2.159, "duration": 3.64}, {"text": "de ce que nous sommes en train de de", "start": 4.6, "duration": 3.999}, {"text": "vivre en 2019 et je parle d'urgence mais", "start": 5.799, "duration": 4.641}, {"text": "une urgence de temps long en 2019 la", "start": 8.599, "duration": 3.281}, {"text": "France est devenue d\u00e9ficitaire", "start": 10.44, "duration": 3.04}, {"text": "commercialement pour la premi\u00e8re fois", "start": 11.88, "duration": 2.959}, {"text": "dans sa balance agricole \u00e7a veut dire", "start": 13.48, "duration": 3.04}, {"text": "que nous importons plus de notre", "start": 14.839, "duration": 3.481}, {"text": "alimentation que nous n'exportons de", "start": 16.52, "duration": 2.96}, {"text": "produits alimentaires nous sommes", "start": 18.32, "duration": 4.039}, {"text": "devenus d\u00e9pendants la France qui a", "start": 19.48, "duration": 4.799}, {"text": "depuis tr\u00e8s longtemps depuis des si\u00e8cle", "start": 22.359, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9tait un pays incroyablement fertile", "start": 24.279, "duration": 4.08}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 son terroir gr\u00e2ce aussi au", "start": 26.599, "duration": 3.0}, {"text": "savoir-faire de ses agriculteurs", "start": 28.359, "duration": 3.041}, {"text": "pourquoi qu'on en arrive l\u00e0 on en arrive", "start": 29.599, "duration": 3.521}, {"text": "l\u00e0 parce qu'on a cr\u00e9\u00e9 un environnement", "start": 31.4, "duration": 4.04}, {"text": "tellement complexe tellement contraint", "start": 33.12, "duration": 4.439}, {"text": "un environnement qui rend la vie", "start": 35.44, "duration": 4.4}, {"text": "tellement impossible aux agriculteurs", "start": 37.559, "duration": 3.68}, {"text": "que leur travail que leur travail finit", "start": 39.84, "duration": 3.0}, {"text": "par en \u00eatre asphix\u00e9 c'est pour une", "start": 41.239, "duration": 3.0}, {"text": "grande part les normes europ\u00e9ennes et", "start": 42.84, "duration": 2.52}, {"text": "c'est la raison pour laquelle on s'est", "start": 44.239, "duration": 2.721}, {"text": "battu au Parlement europ\u00e9en avec ma", "start": 45.36, "duration": 3.359}, {"text": "coll\u00e8gue Anne Sander qui est une grande", "start": 46.96, "duration": 3.04}, {"text": "sp\u00e9cialiste des questions d'agriculture", "start": 48.719, "duration": 3.121}, {"text": "on s'est battu pour sauver la politique", "start": 50.0, "duration": 3.84}, {"text": "agricole commune et la maintenir pour ce", "start": 51.84, "duration": 3.0}, {"text": "qu'elle doit \u00eatre c'est-\u00e0-dire une", "start": 53.84, "duration": 2.559}, {"text": "politique de soutien aux agriculteurs", "start": 54.84, "duration": 3.44}, {"text": "mais on s'est battu aussi contre la", "start": 56.399, "duration": 4.361}, {"text": "surench\u00e8re environnmentale compl\u00e8tement", "start": 58.28, "duration": 4.079}, {"text": "aberrente y compris du point de vue", "start": 60.76, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9cologique men\u00e9 par les vers mais aussi", "start": 62.359, "duration": 4.721}, {"text": "par nos coll\u00e8gues macronistes je pense \u00e0", "start": 64.839, "duration": 4.6}, {"text": "Pascal campfin qui aujourd'hui a port\u00e9", "start": 67.08, "duration": 4.76}, {"text": "avec d\u00e9termination les derniers textes", "start": 69.439, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9ens sur le sujet le texte", "start": 71.84, "duration": 3.0}, {"text": "restauration de la nature par exemple", "start": 73.439, "duration": 3.68}, {"text": "voulait imposer aux agriculteurs de", "start": 74.84, "duration": 4.56}, {"text": "mettre 10 % de leur terrees en jacher \u00e7a", "start": 77.119, "duration": 3.481}, {"text": "veut dire faire baisser encore la", "start": 79.4, "duration": 2.719}, {"text": "production agricole \u00e7a veut dire faire", "start": 80.6, "duration": 3.0}, {"text": "baisser le revenu des agriculteurs \u00e7a", "start": 82.119, "duration": 2.64}, {"text": "veut dire augmenter les prix pour tous", "start": 83.6, "duration": 2.4}, {"text": "les consommateurs que nous sommes", "start": 84.759, "duration": 2.801}, {"text": "heureusement nous nous sommes battus et", "start": 86.0, "duration": 3.2}, {"text": "nous avons r\u00e9ussi \u00e0 emp\u00eacher cela mais", "start": 87.56, "duration": 3.559}, {"text": "ce sujetl il doit \u00eatre au c\u0153ur du mandat", "start": 89.2, "duration": 3.68}, {"text": "qui vient merci beaucoup Fran\u00e7ois Xavier", "start": 91.119, "duration": 3.561}, {"text": "ben\u00e9nami d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens d\u00e9put\u00e9s", "start": 92.88, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9ens les r\u00e9publicains t\u00eate de liste", "start": 94.68, "duration": 3.32}, {"text": "des r\u00e9publicains pour la prochaine", "start": 96.64, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9ennees professeur par", "start": 98.0, "duration": 3.2}, {"text": "ailleurs de philosophie merci d'avoir", "start": 100.0, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 l'invit\u00e9 France Info merci beaucoup", "start": 101.2, "duration": 2.959}, {"text": "Agath lambr\u00e9 on se retrouve demain pour", "start": 103.0, "duration": 2.68}, {"text": "une nouvelle interview et les inform\u00e9s", "start": 104.159, "duration": 2.6}, {"text": "c'est dans quelques instants on", "start": 105.68, "duration": 2.96}, {"text": "reviendra notamment sur les europ\u00e9ennes", "start": 106.759, "duration": 2.581}, {"text": "\u00e0 tout de", "start": 108.64, "duration": 9.079}, {"text": "[Musique]", "start": 109.34, "duration": 11.379}, {"text": "suite", "start": 117.719, "duration": 3.0}]}