{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Bonjour \u00e0 tous, tr\u00e8s heureux de vous retrouver\u00a0\ndepuis le Parlement europ\u00e9en. Aujourd'hui je\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 3.54}, {"text": "voudrais vous parler d'un sujet qui a beaucoup\u00a0\noccup\u00e9 les esprits ces derniers jours : il s'agit\u00a0\u00a0", "start": 3.54, "duration": 4.17}, {"text": "d'un rapport consacr\u00e9 \u00e0 la situation des droits\u00a0\nsexuels et reproductifs dans l'Union europ\u00e9enne.\u00a0\u00a0", "start": 7.71, "duration": 4.53}, {"text": "Derri\u00e8re ce long rapport Matic, du nom de\u00a0\nson auteur, il y a un texte tr\u00e8s fourre-tout,\u00a0\u00a0", "start": 12.24, "duration": 6.84}, {"text": "dans lequel sont abord\u00e9s des sujets extr\u00eamement\u00a0\nvari\u00e9s, et qui pose, j'en suis convaincu,\u00a0\u00a0", "start": 19.08, "duration": 5.76}, {"text": "des probl\u00e8mes majeurs. C'est la raison\u00a0\npour laquelle j'ai vot\u00e9 contre ce texte,\u00a0\u00a0", "start": 24.84, "duration": 3.93}, {"text": "et c'est la raison pour laquelle avec notre\u00a0\ngroupe le PPE, nous avons d\u00e9pos\u00e9 une r\u00e9solution\u00a0\u00a0", "start": 28.77, "duration": 4.47}, {"text": "alternative pour proposer une autre vision de ce\u00a0\nque nous croyons \u00eatre les droits fondamentaux,\u00a0\u00a0", "start": 33.24, "duration": 5.76}, {"text": "et notamment les droits des femmes. Ce texte, le\u00a0\nrapport Matic, qui aborde les droits des femmes,\u00a0\u00a0", "start": 39.0, "duration": 4.89}, {"text": "le fait en r\u00e9alit\u00e9 avec un prisme id\u00e9ologique\u00a0\nextr\u00eamement radical extr\u00eamement marqu\u00e9. Certains\u00a0\u00a0", "start": 43.89, "duration": 5.46}, {"text": "nous feront croire qu'il s'agit de droit \u00e0\u00a0\nl'avortement, mais le sujet est en r\u00e9alit\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 49.35, "duration": 3.99}, {"text": "beaucoup plus large, beaucoup plus vaste. On\u00a0\na par exemple dans ce texte l'id\u00e9e que les\u00a0\u00a0", "start": 53.34, "duration": 5.28}, {"text": "femmes devraient... les hommes pardon ! Lapsus\u00a0\nr\u00e9v\u00e9lateur... que les hommes devraient avoir le\u00a0\u00a0", "start": 58.62, "duration": 3.87}, {"text": "droit \u00e0 la grossesse, qu'un homme devrait pouvoir\u00a0\nporter un b\u00e9b\u00e9, l'id\u00e9e d'un droit \u00e0 l'enfant,\u00a0\u00a0", "start": 62.49, "duration": 6.27}, {"text": "qui est explicitement mentionn\u00e9e, la revendication\u00a0\nd'une extension sans limites des techniques de\u00a0\u00a0", "start": 68.76, "duration": 5.88}, {"text": "procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e \u00e0 toutes les\u00a0\npersonnes, quel que soit leur sexe. Or il y a\u00a0\u00a0", "start": 74.64, "duration": 5.61}, {"text": "\u00e9videmment dans ces \u00e9l\u00e9ments qui sont avanc\u00e9s de\u00a0\nmani\u00e8re tr\u00e8s affirm\u00e9e, une violation tr\u00e8s grave\u00a0\u00a0", "start": 80.25, "duration": 6.33}, {"text": "de la subsidiarit\u00e9 sur laquelle est fond\u00e9e l'Union\u00a0\neurop\u00e9enne, une violation des trait\u00e9s europ\u00e9ens,\u00a0\u00a0", "start": 86.58, "duration": 5.52}, {"text": "et \u00e9videmment un m\u00e9pris complet de la souverainet\u00e9\u00a0\ndes \u00c9tats membres sur ces sujets l\u00e0. L'Union\u00a0\u00a0", "start": 92.1, "duration": 6.06}, {"text": "europ\u00e9enne n'a pas \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e pour d\u00e9cider de la\u00a0\npolitique familiale, ou la politique des pays\u00a0\u00a0", "start": 98.16, "duration": 4.05}, {"text": "europ\u00e9ens en mati\u00e8re de soci\u00e9t\u00e9. Elle a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e\u00a0\npour que les pays europ\u00e9ens puissent se renforcer\u00a0\u00a0", "start": 102.21, "duration": 4.65}, {"text": "en construisant des strat\u00e9gies communes dans la\u00a0\nmondialisation ; \u00e7a n'a rien \u00e0 voir avec ce qui\u00a0\u00a0", "start": 106.86, "duration": 4.59}, {"text": "est en jeu dans un texte comme celui-ci. Plus\u00a0\ngrave encore, ce texte revient sur un droit\u00a0\u00a0", "start": 111.45, "duration": 7.08}, {"text": "fondamental : sur la clause de conscience qui peut\u00a0\n\u00eatre invoqu\u00e9e, en particulier par des personnels\u00a0\u00a0", "start": 118.53, "duration": 5.91}, {"text": "soignants. Il y a, dans le texte qui nous a \u00e9t\u00e9\u00a0\npropos\u00e9, une expression qui m'a personnellement\u00a0\u00a0", "start": 124.44, "duration": 5.82}, {"text": "r\u00e9volt\u00e9 : l'expression de soi-disant clause de\u00a0\nconscience qu'il faudrait \u00e9carter ; \"the so-called\u00a0\u00a0", "start": 130.26, "duration": 7.65}, {"text": "conscience clause\". Comment les pays europ\u00e9ens,\u00a0\nqui sont les h\u00e9ritiers d'une civilisation\u00a0\u00a0", "start": 137.91, "duration": 5.01}, {"text": "mill\u00e9naire, qui a commenc\u00e9 avec l'Antigone de\u00a0\nSophocle, avec le proc\u00e8s de Socrate, qui s'est\u00a0\u00a0", "start": 142.92, "duration": 6.84}, {"text": "continu\u00e9e avec la tradition jud\u00e9o-chr\u00e9tienne,\u00a0\ncomment les pays europ\u00e9ens qui ont travers\u00e9 au\u00a0\u00a0", "start": 149.76, "duration": 5.76}, {"text": "XX\u00e8me si\u00e8cle l'exp\u00e9rience du totalitarisme nazi\u00a0\net sovi\u00e9tique, et qui ont pay\u00e9 le tribut le plus\u00a0\u00a0", "start": 155.52, "duration": 6.66}, {"text": "lourd pour avoir renonc\u00e9 \u00e0 l'id\u00e9e que rien ne\u00a0\ndevait \u00eatre mis au dessus de la conscience,\u00a0\u00a0", "start": 162.18, "duration": 6.06}, {"text": "comment les pays europ\u00e9ens peuvent-ils laisser\u00a0\nun Parlement europ\u00e9en d\u00e9cider que la clause de\u00a0\u00a0", "start": 168.24, "duration": 8.13}, {"text": "conscience est une fiction dont il faut se\u00a0\nd\u00e9barrasser ? Il y a l\u00e0 une trahison tr\u00e8s\u00a0\u00a0", "start": 176.37, "duration": 4.02}, {"text": "profonde de l'id\u00e9al europ\u00e9en. Une trahison de\u00a0\nnotre droit, du droit de la plupart des \u00c9tats\u00a0\u00a0", "start": 180.39, "duration": 6.18}, {"text": "membres de l'Union, mais aussi des textes\u00a0\nfondamentaux de notre droit europ\u00e9en, de la\u00a0\u00a0", "start": 186.57, "duration": 5.43}, {"text": "convention europ\u00e9enne des droits de l'homme par\u00a0\nexemple, il y a l\u00e0 une violation manifeste de cet\u00a0\u00a0", "start": 192.0, "duration": 4.83}, {"text": "\u00e9tat de droit dont tant de parlementaires ici ne\u00a0\ncessent de parler avec des tr\u00e9molos dans la voix,\u00a0\u00a0", "start": 196.83, "duration": 6.93}, {"text": "mais qu'ils violent ensuite de mani\u00e8re \u00e9hont\u00e9e\u00a0\nlorsqu'ils votent un rapport comme celui-l\u00e0. Je\u00a0\u00a0", "start": 203.76, "duration": 4.77}, {"text": "suis tr\u00e8s fier que nous ayons avec notre famille\u00a0\npolitique d\u00e9pos\u00e9 une r\u00e9solution commune ; \u00e7a a \u00e9t\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 208.53, "duration": 5.34}, {"text": "un long travail, que nous avons men\u00e9 ensemble pour\u00a0\naboutir \u00e0 une position claire. Nous avons, dans ce\u00a0\u00a0", "start": 213.87, "duration": 5.55}, {"text": "texte que nous avons propos\u00e9, exprim\u00e9 notre d\u00e9sir\u00a0\nde soutenir, bien s\u00fbr, les droits fondamentaux,\u00a0\u00a0", "start": 219.42, "duration": 5.1}, {"text": "de soutenir les droits des femmes, exprim\u00e9 la\u00a0\nn\u00e9cessit\u00e9 que l'Union europ\u00e9enne soutienne les\u00a0\u00a0", "start": 224.52, "duration": 4.92}, {"text": "familles, parce qu'elle n'aura pas d'avenir si\u00a0\nelle ne soutient pas les familles ; exprim\u00e9 le\u00a0\u00a0", "start": 229.44, "duration": 4.11}, {"text": "fait que nous avons confiance dans les familles\u00a0\net dans les parents pour pouvoir prendre leur\u00a0\u00a0", "start": 233.55, "duration": 6.24}, {"text": "responsabilit\u00e9 dans l'\u00e9ducation de leurs enfants\u00a0\n; exprim\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 de respecter les trait\u00e9s,\u00a0\u00a0", "start": 239.79, "duration": 5.01}, {"text": "de respecter les comp\u00e9tences des \u00c9tats membres\u00a0\nen mati\u00e8re de subsidiarit\u00e9. Et nous avons affirm\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 244.8, "duration": 4.8}, {"text": "sur tous ces sujets l\u00e0 nos convictions et notre\u00a0\nengagement. Et il s'agit pour moi d'une mani\u00e8re\u00a0\u00a0", "start": 249.6, "duration": 5.46}, {"text": "positive de r\u00e9pondre \u00e0 cette esp\u00e8ce de provocation\u00a0\n\u00e0 laquelle nous faisons face aujourd'hui,\u00a0\u00a0", "start": 255.06, "duration": 4.68}, {"text": "de cette mont\u00e9e d'une vision de plus en plus\u00a0\nradicale, de plus en plus sectaire aussi,\u00a0\u00a0", "start": 259.74, "duration": 4.74}, {"text": "id\u00e9ologique ; une mani\u00e8re de d\u00e9tourner la cause de\u00a0\nces droits fondamentaux pour les retourner contre\u00a0\u00a0", "start": 265.26, "duration": 6.06}, {"text": "notre Constitution, mais aussi contre les trait\u00e9s\u00a0\neurop\u00e9ens, et contre, encore une fois, ce que je\u00a0\u00a0", "start": 271.32, "duration": 8.64}, {"text": "crois \u00eatre le lieu de notre libert\u00e9 fondamentale,\u00a0\nc'est \u00e0 dire notre conscience. Nous voyons se\u00a0\u00a0", "start": 279.96, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9rouler aujourd'hui dans le monde universitaire,\u00a0\ndans le monde m\u00e9diatique, dans le d\u00e9bat public,\u00a0\u00a0", "start": 284.76, "duration": 6.36}, {"text": "nous voyons sous nos yeux s'accomplir la mont\u00e9e\u00a0\nd'une forme d'agenda id\u00e9ologique tr\u00e8s radical\u00a0\u00a0", "start": 291.12, "duration": 6.51}, {"text": "qui menace nos libert\u00e9s les plus fondamentales, et\u00a0\nla libert\u00e9 de conscience en fait partie. Je suis\u00a0\u00a0", "start": 297.63, "duration": 4.5}, {"text": "extr\u00eamement triste et d\u00e9\u00e7u que cette r\u00e9solution\u00a0\nalternative que nous avions propos\u00e9e n'ait\u00a0\u00a0", "start": 302.13, "duration": 5.13}, {"text": "pas re\u00e7u de majorit\u00e9. Ce soir, selon toute\u00a0\nprobabilit\u00e9, le rapport Matic sera adopt\u00e9,\u00a0\u00a0", "start": 307.26, "duration": 4.62}, {"text": "ici au Parlement europ\u00e9en. Je voterai bien\u00a0\ns\u00fbr contre. Notre groupe, le PPE, a indiqu\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 311.88, "duration": 6.06}, {"text": "qu'il voterait contre, et je crois que c'\u00e9tait\u00a0\nn\u00e9cessaire. Maintenant, il nous reste \u00e0 travailler\u00a0\u00a0", "start": 317.94, "duration": 3.63}, {"text": "pour reconstruire, pour reconstruire une vision\u00a0\nplus positive de ces droits fondamentaux, et pour\u00a0\u00a0", "start": 321.57, "duration": 4.83}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 l'emporter contre cet agenda id\u00e9ologique\u00a0\nd\u00e9sastreux auquel tant, malheureusement, y compris\u00a0\u00a0", "start": 326.4, "duration": 6.39}, {"text": "parmi nos nos coll\u00e8gues fran\u00e7ais des autres\u00a0\ngroupes politiques, semblent pr\u00eater leur concours.\u00a0\u00a0", "start": 332.79, "duration": 4.56}, {"text": "Je ne manquerai pas de vous reparler bien s\u00fbr de\u00a0\nces questions. Nous y reviendrons. En attendant,\u00a0\u00a0", "start": 337.35, "duration": 5.01}, {"text": "merci. Je sais que beaucoup d'entre vous nous\u00a0\nont \u00e9crit, beaucoup se sont inqui\u00e9t\u00e9s de ce qui\u00a0\u00a0", "start": 342.36, "duration": 5.49}, {"text": "\u00e9tait en train de se produire. Je partage cette\u00a0\ninqui\u00e9tude, et je partage surtout l'espoir de\u00a0\u00a0", "start": 347.85, "duration": 4.05}, {"text": "voir notre d\u00e9bat public retrouver le sens d'abord\u00a0\ndes vraies urgences, des v\u00e9ritables priorit\u00e9s,\u00a0\u00a0", "start": 351.9, "duration": 5.1}, {"text": "et le go\u00fbt de la libert\u00e9, le respect\u00a0\nauthentique des droits fondamentaux, et\u00a0\u00a0", "start": 357.0, "duration": 4.8}, {"text": "le souci d'un progr\u00e8s v\u00e9ritable au service de la\u00a0\npersonne humaine. Merci encore et \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t.", "start": 361.8, "duration": 4.14}]}