{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "vous \u00eates \u00e9lue pr\u00e9sidente de la", "start": 0.0, "duration": 3.09}, {"text": "r\u00e9publique dans 16 mois quelle sera", "start": 1.11, "duration": 3.209}, {"text": "votre premi\u00e8re d\u00e9cision", "start": 3.09, "duration": 4.439}, {"text": "la premi\u00e8re d\u00e9cision ce sera de", "start": 4.319, "duration": 4.681}, {"text": "ma\u00eetriser l'immigration", "start": 7.529, "duration": 3.661}, {"text": "ma premi\u00e8re d\u00e9cision parce qu'encore une", "start": 9.0, "duration": 5.309}, {"text": "fois ce roman obama par l'interm\u00e9diaire", "start": 11.19, "duration": 5.009}, {"text": "de venir des six de la reprise en main", "start": 14.309, "duration": 3.781}, {"text": "de nos fronti\u00e8res de la reprise en main", "start": 16.199, "duration": 3.84}, {"text": "de notre politique bouffe de notre", "start": 18.09, "duration": 3.99}, {"text": "politique doit nier toute notre", "start": 20.039, "duration": 5.221}, {"text": "politique de visas j'y resterai des", "start": 22.08, "duration": 5.64}, {"text": "visas oui j'irai voir les pays dont sont", "start": 25.26, "duration": 5.04}, {"text": "issus les immigr\u00e9s pour leur dire qu'ils", "start": 27.72, "duration": 4.41}, {"text": "doivent reprendre leurs compatriotes", "start": 30.3, "duration": 3.66}, {"text": "lorsque ceux ci sont en situation", "start": 32.13, "duration": 5.07}, {"text": "irr\u00e9guli\u00e8re je changerais le code de la", "start": 33.96, "duration": 5.22}, {"text": "nationalit\u00e9 pour que la nationalit\u00e9", "start": 37.2, "duration": 3.99}, {"text": "fran\u00e7aise s'h\u00e9rite ou se m\u00e9rite qu'on se", "start": 39.18, "duration": 4.05}, {"text": "retrouve pas \u00e0 donner de mani\u00e8re quasi", "start": 41.19, "duration": 3.99}, {"text": "automatique \u00e0 monsieur coulibaly la", "start": 43.23, "duration": 3.149}, {"text": "nationalit\u00e9 fran\u00e7aise", "start": 45.18, "duration": 3.09}, {"text": "alors qu'\u00e0 18 ans il avait d\u00e9j\u00e0 un", "start": 46.379, "duration": 3.45}, {"text": "casier judiciaire long comme le bras", "start": 48.27, "duration": 4.289}, {"text": "je vais r\u00e9instaurer l\u00e0 aussi dans la", "start": 49.829, "duration": 5.881}, {"text": "politique migratoire de la raison c'est", "start": 52.559, "duration": 4.951}, {"text": "ce que je souhaite faire partout en", "start": 55.71, "duration": 4.169}, {"text": "\u00e9conomie dans la fiscalit\u00e9 dans la", "start": 57.51, "duration": 4.31}, {"text": "politique migratoire dans nos relations", "start": 59.879, "duration": 4.291}, {"text": "internationales aussi parce qu'il faut", "start": 61.82, "duration": 3.43}, {"text": "qu'il y ait une coh\u00e9rence", "start": 64.17, "duration": 3.09}, {"text": "encore une fois de la politique de la", "start": 65.25, "duration": 5.34}, {"text": "france avec les bleus", "start": 67.26, "duration": 5.07}, {"text": "sa politique internationale sa", "start": 70.59, "duration": 3.92}, {"text": "diplomatie", "start": 72.33, "duration": 2.18}]}