{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "guichet ferm\u00e9 impossibilit\u00e9 d'obtenir", "start": 0.199, "duration": 4.241}, {"text": "des rendez-vous de vis-\u00e0-is renvoie sur", "start": 2.159, "duration": 3.72}, {"text": "des bo\u00eetes vocales qui sont compl\u00e8tement", "start": 4.44, "duration": 4.04}, {"text": "satur\u00e9es obligation de passer par le", "start": 5.879, "duration": 4.961}, {"text": "num\u00e9rique par Internet bref aujourd'hui", "start": 8.48, "duration": 4.56}, {"text": "avoir acc\u00e8s \u00e0 ces droits avoir acc\u00e8s \u00e0", "start": 10.84, "duration": 3.959}, {"text": "des services publics devient parfois un", "start": 13.04, "duration": 4.52}, {"text": "v\u00e9ritable parcours du combattant or la", "start": 14.799, "duration": 4.801}, {"text": "question du service public est cens\u00e9", "start": 17.56, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 des besoins sociaux vitaux", "start": 19.6, "duration": 4.04}, {"text": "c'est notre bien commun notre patrimoine", "start": 21.76, "duration": 4.48}, {"text": "collectif et trois principes", "start": 23.64, "duration": 4.08}, {"text": "fondamentaux sont cens\u00e9s guider le", "start": 26.24, "duration": 2.92}, {"text": "service public la question de la", "start": 27.72, "duration": 3.84}, {"text": "continuit\u00e9 l'\u00e9galit\u00e9 et l'adaptabilit\u00e9", "start": 29.16, "duration": 4.239}, {"text": "or on ne peut pas parler de continuit\u00e9", "start": 31.56, "duration": 3.319}, {"text": "quand par exemple les trois/4s des", "start": 33.399, "duration": 2.881}, {"text": "appels \u00e0 l'Assurance Maladie", "start": 34.879, "duration": 3.121}, {"text": "n'aboutissent pas on peut pas parler", "start": 36.28, "duration": 4.56}, {"text": "d'\u00e9galit\u00e9 quand 22 % de la population", "start": 38.0, "duration": 4.64}, {"text": "n'a pas d'ordinateur ou de tablette pour", "start": 40.84, "duration": 3.44}, {"text": "pouvoir aller sur internet et on peut", "start": 42.64, "duration": 3.36}, {"text": "pas parler d'adaptiilit\u00e9 des services", "start": 44.28, "duration": 3.68}, {"text": "public lorsque ce sont les usagers et", "start": 46.0, "duration": 4.0}, {"text": "les usag\u00e8res qui doivent d\u00e9sormais", "start": 47.96, "duration": 5.279}, {"text": "s'adapter apprendre et faire l'ensemble", "start": 50.0, "duration": 5.96}, {"text": "des d\u00e9marches qui avant \u00e9tit d\u00e9volu", "start": 53.239, "duration": 4.401}, {"text": "justement au service public pour pouvoir", "start": 55.96, "duration": 3.72}, {"text": "s'adapter aux citoyens et aux citoyennes", "start": 57.64, "duration": 4.04}, {"text": "quelqu que soit leur territoire toutes", "start": 59.68, "duration": 5.08}, {"text": "ces probl\u00e9matiques sont \u00e0 l'origine de", "start": 61.68, "duration": 4.6}, {"text": "la proposition de loi visant \u00e0 la", "start": 64.76, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9ouverture des accueils physiques des", "start": 66.28, "duration": 3.68}, {"text": "service public que nous avons d\u00e9pos\u00e9 \u00e0", "start": 67.92, "duration": 4.04}, {"text": "la France insoumise une proposition loi", "start": 69.96, "duration": 3.839}, {"text": "qui part des besoins des interpellations", "start": 71.96, "duration": 3.56}, {"text": "des associations des citoyens localement", "start": 73.799, "duration": 3.441}, {"text": "et qui s'appuie aussi sur les travaux de", "start": 75.52, "duration": 4.04}, {"text": "la D\u00e9fenseur des droits qui a demand\u00e9", "start": 77.24, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment de permettre cet acc\u00e8s", "start": 79.56, "duration": 3.879}, {"text": "physique tout au long de la proc\u00e9dure", "start": 81.72, "duration": 3.88}, {"text": "pour toutes les millions de personnes", "start": 83.439, "duration": 4.401}, {"text": "aujourd'hui dans pays que ce soit dans", "start": 85.6, "duration": 4.44}, {"text": "les campagnes dans les p\u00e9riph\u00e9ries ou", "start": 87.84, "duration": 3.919}, {"text": "dans les centres urbains toutes ces", "start": 90.04, "duration": 3.2}, {"text": "personnes aujourd'hui ont des", "start": 91.759, "duration": 3.481}, {"text": "difficult\u00e9s \u00e0 avoir acc\u00e8s \u00e0 des services", "start": 93.24, "duration": 4.32}, {"text": "publics notre proposition de loi sera", "start": 95.24, "duration": 5.64}, {"text": "d\u00e9battue ce mercredi 22 en commission et", "start": 97.56, "duration": 5.44}, {"text": "jeudi 30 en h\u00e9micycle \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 100.88, "duration": 4.44}, {"text": "nationale et donc relayer cette", "start": 103.0, "duration": 4.64}, {"text": "information relayer la p\u00e9tition qui", "start": 105.32, "duration": 4.079}, {"text": "permet de la soutenir et qui permet", "start": 107.64, "duration": 3.799}, {"text": "aussi d'interpeller les les d\u00e9put\u00e9s pour", "start": 109.399, "duration": 4.641}, {"text": "que nous ayons enfin une ouverture des", "start": 111.439, "duration": 4.04}, {"text": "accueils physiques des services publics", "start": 114.04, "duration": 2.84}, {"text": "et que tous et toutes partout sur le", "start": 115.479, "duration": 3.481}, {"text": "territoire en France nous ayons acc\u00e8s", "start": 116.88, "duration": 4.15}, {"text": "aux services publics et \u00e0 nos", "start": 118.96, "duration": 10.359}, {"text": "[Musique]", "start": 121.03, "duration": 11.289}, {"text": "droit", "start": 129.319, "duration": 3.0}]}