{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Emmanuel Macron bonjour bonjour merci", "start": 0.359, "duration": 4.641}, {"text": "d'avoir accept\u00e9 notre invitation sur LCP", "start": 2.36, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9mission en partenariat avec France", "start": 5.0, "duration": 4.4}, {"text": "Bleue bonjour Vincent Mangin merci", "start": 7.24, "duration": 4.64}, {"text": "d'\u00eatre avec nous pour nous vous", "start": 9.4, "duration": 5.119}, {"text": "interviewer pendant 35 minutes nous", "start": 11.88, "duration": 4.399}, {"text": "allons d'abord commencer par les", "start": 14.519, "duration": 4.201}, {"text": "probl\u00e9matiques r\u00e9gionales avec les", "start": 16.279, "duration": 4.92}, {"text": "remont\u00e9es des locales de francebleleue", "start": 18.72, "duration": 4.16}, {"text": "mais avant cela une question d'actualit\u00e9", "start": 21.199, "duration": 2.881}, {"text": "Vincent c'est vous qui posez cette", "start": 22.88, "duration": 2.52}, {"text": "premi\u00e8re question Emmanuel Macron une", "start": 24.08, "duration": 2.64}, {"text": "question qui s'impose apr\u00e8s l'attaque", "start": 25.4, "duration": 3.76}, {"text": "terroriste de Londres hier quel message", "start": 26.72, "duration": 4.36}, {"text": "souhaitez-vous adress\u00e9 aux Britanniques", "start": 29.16, "duration": 3.0}, {"text": "et aux jeunes Fran\u00e7ais qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 31.08, "duration": 3.159}, {"text": "bless\u00e9s hier bien \u00e9videmment d'abord un", "start": 32.16, "duration": 5.0}, {"text": "message de condol\u00e9ance et de sympathie", "start": 34.239, "duration": 5.64}, {"text": "d'amiti\u00e9 forte \u00e0 l'\u00e9gard de la", "start": 37.16, "duration": 4.28}, {"text": "Grande-Bretagne du peuple britannique et", "start": 39.879, "duration": 3.0}, {"text": "de ses de ses dirigeants j'ai eu", "start": 41.44, "duration": 3.56}, {"text": "l'occasion hier de m'entretenir avec", "start": 42.879, "duration": 5.52}, {"text": "l'ambassadeur euh GrandeBretagne \u00e0 \u00e0 \u00e0", "start": 45.0, "duration": 6.12}, {"text": "Paris et puis nous verrons ce que la", "start": 48.399, "duration": 4.64}, {"text": "journ\u00e9e permet d'\u00e9lucider je crois que", "start": 51.12, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e7a montre si besoin \u00e9tait une fois", "start": 53.039, "duration": 4.241}, {"text": "encore la communaut\u00e9 de destin dans", "start": 55.76, "duration": 4.279}, {"text": "laquelle nous sommes plong\u00e9s euh", "start": 57.28, "duration": 5.599}, {"text": "le terrorisme frappe on le voit bien", "start": 60.039, "duration": 5.4}, {"text": "tous les pays d'Europe de nombreux pays", "start": 62.879, "duration": 3.761}, {"text": "du monde d'ailleurs aujourd'hui en", "start": 65.439, "duration": 4.081}, {"text": "particulier du monde libre et il montre", "start": 66.64, "duration": 4.56}, {"text": "la n\u00e9cessit\u00e9 d'accro\u00eetre notre", "start": 69.52, "duration": 5.12}, {"text": "coop\u00e9ration notre travail en commun et", "start": 71.2, "duration": 6.64}, {"text": "de tout faire pour lutter contre", "start": 74.64, "duration": 5.92}, {"text": "justement ces actes odieux et ce", "start": 77.84, "duration": 4.8}, {"text": "terrorisme je reste tr\u00e8s prudent puisque", "start": 80.56, "duration": 3.96}, {"text": "on a bien vu que aujourd'hui l'enqu\u00eate", "start": 82.64, "duration": 3.76}, {"text": "nous conduit \u00e0 pointer une", "start": 84.52, "duration": 4.0}, {"text": "responsabilit\u00e9 d' terrorisme islamiste", "start": 86.4, "duration": 3.0}, {"text": "mais il n'y a pas encore eu de", "start": 88.52, "duration": 2.88}, {"text": "revendication donc je tiens \u00e0 rester", "start": 89.4, "duration": 3.399}, {"text": "tr\u00e8s pudent et puis je voudrais avoir un", "start": 91.4, "duration": 3.56}, {"text": "message \u00e9galement de de sympathie pour", "start": 92.799, "duration": 3.121}, {"text": "les", "start": 94.96, "duration": 4.0}, {"text": "familles des jeunes lic\u00e9ens concarnaau", "start": 95.92, "duration": 4.68}, {"text": "celles qui \u00e9videmment ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 98.96, "duration": 3.24}, {"text": "inqui\u00e8es hier mais ont eu de bonnes", "start": 100.6, "duration": 2.76}, {"text": "nouvelles en fin d'apr\u00e8s-midi et", "start": 102.2, "duration": 2.599}, {"text": "attendent le retour de leurs enfants et", "start": 103.36, "duration": 3.0}, {"text": "puis les les familles qui sont all\u00e9s au", "start": 104.799, "duration": 2.6}, {"text": "chevet de leurs enfants donc je", "start": 106.36, "duration": 3.24}, {"text": "comprends que nous avons de meilleures", "start": 107.399, "duration": 3.561}, {"text": "aujourd'hui de meilleures informations", "start": 109.6, "duration": 3.559}, {"text": "qu'hier soir mais qui qui vivent encore", "start": 110.96, "duration": 3.799}, {"text": "dans l'angoisse est-ce que vous assumez", "start": 113.159, "duration": 3.081}, {"text": "le le bilan de Fran\u00e7ois Hollande en", "start": 114.759, "duration": 3.32}, {"text": "mati\u00e8re de lutte contre le", "start": 116.24, "duration": 4.159}, {"text": "terrorisme mon r\u00f4le g\u00e9n\u00e9ral n'est pas", "start": 118.079, "duration": 5.0}, {"text": "d'assumer un bilan il est de proposer un", "start": 120.399, "duration": 4.68}, {"text": "projet coh\u00e9rent au fran\u00e7ais lors de", "start": 123.079, "duration": 4.161}, {"text": "cette \u00e9lection mais j'ai eu l'occasion", "start": 125.079, "duration": 3.68}, {"text": "de le r\u00e9p\u00e9ter plusieurs fois je", "start": 127.24, "duration": 3.4}, {"text": "consid\u00e8re que ce qui a \u00e9t\u00e9 fait en", "start": 128.759, "duration": 3.761}, {"text": "mati\u00e8re de lutte contre le terrorisme", "start": 130.64, "duration": 3.52}, {"text": "tant dans les initiatives en mati\u00e8re", "start": 132.52, "duration": 3.439}, {"text": "europ\u00e9enne qu'au niveau national est un", "start": 134.16, "duration": 4.439}, {"text": "programme coh\u00e9rent ambitieux et", "start": 135.959, "duration": 4.56}, {"text": "structur\u00e9 d'ailleurs je note que la", "start": 138.599, "duration": 4.241}, {"text": "plupart des candidats \u00e0 l'exception de", "start": 140.519, "duration": 4.561}, {"text": "l'extr\u00eame droite ne propose pas de", "start": 142.84, "duration": 3.72}, {"text": "remettre en cause ce qui a \u00e9t\u00e9 fait", "start": 145.08, "duration": 4.799}, {"text": "depuis 2 ans par les gouvernements", "start": 146.56, "duration": 5.52}, {"text": "suessif et il ne consid\u00e8re pas que c'est", "start": 149.879, "duration": 3.64}, {"text": "l'incurie je pense qu'il fallait", "start": 152.08, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9investir dans notre s\u00e9curit\u00e9 \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 153.519, "duration": 3.761}, {"text": "fait avec des embauches je propose", "start": 155.64, "duration": 3.56}, {"text": "d'aller plus loin en embauchant 10000", "start": 157.28, "duration": 5.08}, {"text": "policiers gendarmes ce qui a \u00e9t\u00e9 fait au", "start": 159.2, "duration": 4.64}, {"text": "niveau international dans la lutte", "start": 162.36, "duration": 4.44}, {"text": "contre le terrorisme islamiste en", "start": 163.84, "duration": 6.64}, {"text": "particulier au Mali ou en Syrie \u00e9tait", "start": 166.8, "duration": 4.719}, {"text": "n\u00e9cessaire dans le cadre de ces", "start": 170.48, "duration": 2.56}, {"text": "coalitions c'est aussi pour \u00e7a que je", "start": 171.519, "duration": 3.561}, {"text": "consid\u00e8re que \u00e7a demeure la priorit\u00e9 de", "start": 173.04, "duration": 4.16}, {"text": "notre politique internationale et que", "start": 175.08, "duration": 5.72}, {"text": "l'effort de d\u00e9fense qui impose je l'ai", "start": 177.2, "duration": 6.119}, {"text": "confirm\u00e9 avec un objectif de 2 % horizon", "start": 180.8, "duration": 5.159}, {"text": "2025 le gouvernement actuel a commenc\u00e9 \u00e0", "start": 183.319, "duration": 5.441}, {"text": "reconstruire des forces de renseignement", "start": 185.959, "duration": 4.84}, {"text": "qui avait \u00e9t\u00e9 largement endommag\u00e9 moi je", "start": 188.76, "duration": 4.839}, {"text": "propose d'aller au bout de ce travail et", "start": 190.799, "duration": 5.0}, {"text": "justement de continuer \u00e0 structurer", "start": 193.599, "duration": 3.92}, {"text": "mettre davantage de force sur le terrain", "start": 195.799, "duration": 4.281}, {"text": "et structurer une unit\u00e9 au niveau", "start": 197.519, "duration": 4.0}, {"text": "national en mati\u00e8re de renseignement qui", "start": 200.08, "duration": 3.32}, {"text": "est absolument indispensable puis il y a", "start": 201.519, "duration": 3.161}, {"text": "tout le sujet et tout le volet de la", "start": 203.4, "duration": 3.64}, {"text": "coop\u00e9ration europ\u00e9enne et on va le voir", "start": 204.68, "duration": 5.479}, {"text": "avec je pense ce qui s'est pass\u00e9 \u00e0 londr", "start": 207.04, "duration": 5.8}, {"text": "on l'a vu aussi lors de de Berlin vous", "start": 210.159, "duration": 4.481}, {"text": "\u00eates pour une Europe de la d\u00e9fense c'est", "start": 212.84, "duration": 2.92}, {"text": "les choses ne sont pas aussi simple je", "start": 214.64, "duration": 2.239}, {"text": "suis d\u00e9j\u00e0 pour une tr\u00e8s grande", "start": 215.76, "duration": 3.32}, {"text": "coop\u00e9ration au niveau de renseignement", "start": 216.879, "duration": 4.161}, {"text": "et un meilleur contr\u00f4le j'entendais", "start": 219.08, "duration": 3.48}, {"text": "encore ce matin Madame Le Pen dire il", "start": 221.04, "duration": 3.479}, {"text": "faut contr\u00f4ler nos fronti\u00e8res je pense", "start": 222.56, "duration": 3.64}, {"text": "qu'elle est mal inform\u00e9e on a des", "start": 224.519, "duration": 3.201}, {"text": "fronti\u00e8res les fronti\u00e8res de Schengen", "start": 226.2, "duration": 3.239}, {"text": "moi je pr\u00e9f\u00e8re et je veux qu'on les", "start": 227.72, "duration": 3.4}, {"text": "contr\u00f4le encore davantage et qu'on mette", "start": 229.439, "duration": 3.16}, {"text": "davantage de forces de l'ordre ensuite", "start": 231.12, "duration": 3.44}, {"text": "il y a une coop\u00e9ration et Schengen", "start": 232.599, "duration": 3.64}, {"text": "permet de restaurer des contr\u00f4les aux", "start": 234.56, "duration": 3.08}, {"text": "fronti\u00e8res je rappelle que depuis", "start": 236.239, "duration": 3.08}, {"text": "novembre 2015 la France a restaur\u00e9", "start": 237.64, "duration": 3.159}, {"text": "des\u00f4les au fronti\u00e8res il y a des", "start": 239.319, "duration": 2.76}, {"text": "millions de personnes qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 240.799, "duration": 3.36}, {"text": "contr\u00f4l\u00e9es Emmanuel Mac des gens qui on", "start": 242.079, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s donc il faut il faut cesser", "start": 244.159, "duration": 3.841}, {"text": "les contreinformations par contre sur ce", "start": 245.799, "duration": 4.64}, {"text": "sujet moi je souhaite intensifier la", "start": 248.0, "duration": 4.68}, {"text": "lutte et c'est pas une je souhaite une", "start": 250.439, "duration": 3.401}, {"text": "Europe de la d\u00e9fense mais je suis", "start": 252.68, "duration": 3.519}, {"text": "r\u00e9aliste dans les prochaines ann\u00e9es elle", "start": 253.84, "duration": 3.679}, {"text": "il y a peu de chance qu'elle voit le", "start": 256.199, "duration": 3.16}, {"text": "jour de mani\u00e8re efficace je suis pour", "start": 257.519, "duration": 3.56}, {"text": "une coop\u00e9ration structur\u00e9e en mati\u00e8re de", "start": 259.359, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9fense avec au moins l'Allemagne et la", "start": 261.079, "duration": 3.761}, {"text": "Grande Bretagne m\u00eame hors de l'Union", "start": 263.4, "duration": 3.239}, {"text": "Europ\u00e9enne et je suis pour une", "start": 264.84, "duration": 3.919}, {"text": "coop\u00e9ration extr\u00eamement renforc\u00e9e en", "start": 266.639, "duration": 4.721}, {"text": "mati\u00e8re d'\u00e9change de renseignement on en", "start": 268.759, "duration": 4.041}, {"text": "vient donc \u00e0 nos probl\u00e9matiques", "start": 271.36, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9gionales Vincent tout d'abord une", "start": 272.8, "duration": 3.48}, {"text": "question qui nous vient de France Bleu", "start": 274.96, "duration": 3.16}, {"text": "Picardi effectivement et qui finalement", "start": 276.28, "duration": 3.04}, {"text": "fait suite \u00e9galement toutes ces", "start": 278.12, "duration": 2.359}, {"text": "questions europ\u00e9ennes on va parler de", "start": 279.32, "duration": 3.52}, {"text": "whirpool une usine que vous connaissez", "start": 280.479, "duration": 5.201}, {"text": "vous avez des attaches fortes avec Amien", "start": 282.84, "duration": 4.68}, {"text": "wepool on en a beaucoup parl\u00e9 va", "start": 285.68, "duration": 3.519}, {"text": "d\u00e9localiser une partie de ses activit\u00e9s", "start": 287.52, "duration": 3.0}, {"text": "en", "start": 289.199, "duration": 3.521}, {"text": "Pologne le Premier ministre a annonc\u00e9", "start": 290.52, "duration": 5.239}, {"text": "220 millions de mesures pour aider la", "start": 292.72, "duration": 5.52}, {"text": "ville et le bassin d'emploi finalement \u00e0", "start": 295.759, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9orienter une partie de ses activit\u00e9s", "start": 298.24, "duration": 3.08}, {"text": "alors ma premi\u00e8re question est tr\u00e8s", "start": 300.039, "duration": 3.281}, {"text": "simple sur wepool est-ce que l'\u00c9tat doit", "start": 301.32, "duration": 3.64}, {"text": "intervenir dans ce genre de dossier o\u00f9", "start": 303.32, "duration": 4.56}, {"text": "360 emplois sont concern\u00e9s et je le", "start": 304.96, "duration": 5.48}, {"text": "rappelle o\u00f9 63 millions d'aides publiqu", "start": 307.88, "duration": 4.44}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 vers\u00e9 \u00e0 une entreprise alors sur", "start": 310.44, "duration": 4.92}, {"text": "le cas depool moi-m\u00eame j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 312.32, "duration": 5.0}, {"text": "surpris quand la nouvelle justement a", "start": 315.36, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e pourquoi j'ai \u00e9t\u00e9 pendant", "start": 317.32, "duration": 5.48}, {"text": "pr\u00e8s 2 ans ministre j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e0 plusieurs", "start": 319.479, "duration": 4.961}, {"text": "reprises \u00e0 mien puisqu'il y avait le", "start": 322.8, "duration": 3.16}, {"text": "sujet gouierre \u00e0 g\u00e9rer nous avons", "start": 324.44, "duration": 3.92}, {"text": "commenc\u00e9 un gros travail avec les \u00e9lus", "start": 325.96, "duration": 4.72}, {"text": "locaux avec que les services de l'\u00c9tat", "start": 328.36, "duration": 3.0}, {"text": "de", "start": 330.68, "duration": 3.079}, {"text": "revitalisation \u00e0 aucun moment ce sujet", "start": 331.36, "duration": 5.48}, {"text": "n'a \u00e9t\u00e9 soulev\u00e9 de mani\u00e8re s\u00e9rieuse donc", "start": 333.759, "duration": 5.88}, {"text": "la d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 brutale sans aucune", "start": 336.84, "duration": 4.28}, {"text": "forme de n\u00e9gociation et d'ailleurs", "start": 339.639, "duration": 3.12}, {"text": "l'entreprise n'a pas souhait\u00e9 n\u00e9gocier", "start": 341.12, "duration": 2.919}, {"text": "avec le gouvernement j'\u00e9tais \u00e0 ce", "start": 342.759, "duration": 4.041}, {"text": "moment-l\u00e0 parti des conditions de sa", "start": 344.039, "duration": 5.72}, {"text": "d\u00e9cision la deuxi\u00e8me chose c'est que les", "start": 346.8, "duration": 5.28}, {"text": "syndicats de l'entreprise ont \u00e9t\u00e9", "start": 349.759, "duration": 4.361}, {"text": "particuli\u00e8rement responsables et avait", "start": 352.08, "duration": 3.52}, {"text": "accept\u00e9 des n\u00e9gociations des", "start": 354.12, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9am\u00e9nagements de l'organisation du", "start": 355.6, "duration": 3.2}, {"text": "travail et donc \u00e9tait rentr\u00e9 dans la", "start": 357.0, "duration": 3.36}, {"text": "logique pour la laquelle moi je plaide", "start": 358.8, "duration": 3.2}, {"text": "beaucoup de n\u00e9gociation donc moi je", "start": 360.36, "duration": 3.08}, {"text": "consid\u00e8re que la d\u00e9cision du groupe a", "start": 362.0, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e9t\u00e9 une d\u00e9cision brutale unilat\u00e9rale", "start": 363.44, "duration": 6.4}, {"text": "et tr\u00e8s honn\u00eatement qui n'aide pas un", "start": 366.639, "duration": 4.521}, {"text": "pays comme le n\u00f4tre \u00e0 r\u00e9former parce", "start": 369.84, "duration": 2.6}, {"text": "qu'elle est incompr\u00e9hensible mais que", "start": 371.16, "duration": 3.64}, {"text": "peut faire l'\u00e9tat alors l'\u00e9tat", "start": 372.44, "duration": 6.36}, {"text": "par la loi a d\u00e9j\u00e0 impos\u00e9 des conditions", "start": 374.8, "duration": 6.399}, {"text": "\u00e0 whpool ils vont d'abord aller au bout", "start": 378.8, "duration": 3.959}, {"text": "du dialogue social et dans le ce cadre", "start": 381.199, "duration": 3.0}, {"text": "dans le cadre de ce dialogue social ils", "start": 382.759, "duration": 3.28}, {"text": "vont devoir expliquer leur d\u00e9cisions et", "start": 384.199, "duration": 3.521}, {"text": "en rendre compte je vous rappelle qu'il", "start": 386.039, "duration": 3.28}, {"text": "y a des proc\u00e9dures d'ailleurs qui ont", "start": 387.72, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 mise en place par les lois", "start": 389.319, "duration": 3.241}, {"text": "successives de des derni\u00e8res ann\u00e9es qui", "start": 390.44, "duration": 3.159}, {"text": "leur mettent quelques contraintes", "start": 392.56, "duration": 3.24}, {"text": "ensuite il y a une obligation de trouver", "start": 393.599, "duration": 4.121}, {"text": "un repreneur puisque ils sont dans la", "start": 395.8, "duration": 4.0}, {"text": "fermeture du site il ne diminuent pas", "start": 397.72, "duration": 3.759}, {"text": "c'est pas simplement un plan social et", "start": 399.8, "duration": 3.28}, {"text": "donc au titre de la loi ils doivent", "start": 401.479, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui chercher un repreneur et", "start": 403.08, "duration": 3.8}, {"text": "c'est dans ce cadre-l\u00e0 \u00e0 travers un", "start": 404.479, "duration": 4.361}, {"text": "travail de reprise et de r\u00e9embauche que", "start": 406.88, "duration": 4.68}, {"text": "une contrainte leur est pos\u00e9e moi je", "start": 408.84, "duration": 4.079}, {"text": "regrette tr\u00e8s profond\u00e9ment cette", "start": 411.56, "duration": 2.72}, {"text": "d\u00e9cision je pense qu'il faut continuer \u00e0", "start": 412.919, "duration": 3.761}, {"text": "mettre la pression sur le groupe je veux", "start": 414.28, "duration": 3.88}, {"text": "pas faire de promesse Destrade alors", "start": 416.68, "duration": 3.12}, {"text": "justement le gouvernement affirme avoir", "start": 418.16, "duration": 3.56}, {"text": "mis whpol face \u00e0 ses responsabilit\u00e9s", "start": 419.8, "duration": 3.04}, {"text": "est-ce que c'est pas plut\u00f4t la France", "start": 421.72, "duration": 2.919}, {"text": "qui est face \u00e0 ses responsabilit\u00e9s celle", "start": 422.84, "duration": 3.44}, {"text": "d'\u00eatre la championne d'Europe des", "start": 424.639, "duration": 4.56}, {"text": "charges sociales d'abord c'est faux", "start": 426.28, "duration": 5.12}, {"text": "aujourd'hui depuis le pack de", "start": 429.199, "duration": 4.84}, {"text": "responsabilit\u00e9 \u00e7a n'est plus le cas euh", "start": 431.4, "duration": 5.32}, {"text": "ensuite c'est un si vous voulez une", "start": 434.039, "duration": 4.681}, {"text": "comp\u00e9tition sans fin c'est aussi pour \u00e7a", "start": 436.72, "duration": 3.199}, {"text": "que je plaide pour une plus grande", "start": 438.72, "duration": 2.72}, {"text": "harmonisation sociale et fiscale en", "start": 439.919, "duration": 4.361}, {"text": "Europe parce que nous sommes plus les", "start": 441.44, "duration": 4.28}, {"text": "champions entre guillemets en la mati\u00e8re", "start": 444.28, "duration": 2.72}, {"text": "moi je propose d'aller plus loin avec un", "start": 445.72, "duration": 3.24}, {"text": "programme qui baisse de six points les", "start": 447.0, "duration": 4.639}, {"text": "charges 10 jusqu'\u00e0 2,5 SMIC et 10 points", "start": 448.96, "duration": 4.32}, {"text": "au niveau du SMIC et qui baisse l'imp\u00f4t", "start": 451.639, "duration": 3.721}, {"text": "sur les soci\u00e9t\u00e9s mais \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a vous", "start": 453.28, "duration": 3.84}, {"text": "avez des pays \u00e0 tr\u00e8s bas co\u00fbt en Europe", "start": 455.36, "duration": 3.6}, {"text": "de l'Est auquel vous ne pouvez rien", "start": 457.12, "duration": 3.0}, {"text": "puisqu'ils n'ont pas le m\u00eame mod\u00e8le", "start": 458.96, "duration": 3.32}, {"text": "social vous n'emp\u00eacherez jamais des", "start": 460.12, "duration": 4.4}, {"text": "groupes des entreprises de choisir de", "start": 462.28, "duration": 4.639}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rer des pays qui ont qui ont ses", "start": 464.52, "duration": 3.959}, {"text": "co\u00fbts il faut ren\u00e9gocier la directive", "start": 466.919, "duration": 3.321}, {"text": "des travailleurs d\u00e9tach\u00e9s alors \u00e7a n", "start": 468.479, "duration": 3.44}, {"text": "c'est autre chose que le cas whpool hein", "start": 470.24, "duration": 3.359}, {"text": "je peux y revenir mais sur le cas comme", "start": 471.919, "duration": 3.521}, {"text": "whpool vous n'emp\u00eacherez jamais de toute", "start": 473.599, "duration": 3.521}, {"text": "fa\u00e7on qu'il y ait des choix d'allocation", "start": 475.44, "duration": 4.759}, {"text": "\u00e7a suppose un d'\u00eatre comp\u00e9titif de", "start": 477.12, "duration": 4.32}, {"text": "d'avoir une meilleure coop\u00e9ration", "start": 480.199, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9enne mais tris d'avoir aussi des", "start": 481.44, "duration": 3.319}, {"text": "groupes qui prennent leur responsabilit\u00e9", "start": 483.199, "duration": 3.28}, {"text": "sur lequel on met davantage de pression", "start": 484.759, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e0 travers ce que j'\u00e9voqu\u00e9 sur le travail", "start": 486.479, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9tach\u00e9 qui n'est pas le cas \u00f9pol mais", "start": 488.199, "duration": 4.761}, {"text": "qui est la probl\u00e9matique d'un", "start": 491.319, "duration": 2.921}, {"text": "travailleur qui vient d'un pays de", "start": 492.96, "duration": 3.44}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et qui travaille donc", "start": 494.24, "duration": 5.72}, {"text": "dans un autre il faut l\u00e0-dessus on a", "start": 496.4, "duration": 6.0}, {"text": "pr\u00e8s de 300000 travailleurs d\u00e9tach\u00e9s \u00e7a", "start": 499.96, "duration": 3.799}, {"text": "ce qui pose un probl\u00e8me c'est le travail", "start": 502.4, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9tach\u00e9 ill\u00e9gal parce qu'un travailleur", "start": 503.759, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9tach\u00e9 il doit venir travailler aux", "start": 505.8, "duration": 4.04}, {"text": "conditions fran\u00e7aises donc il peut pas y", "start": 507.4, "duration": 3.919}, {"text": "avoir un travailleur d\u00e9tach\u00e9 europ\u00e9en", "start": 509.84, "duration": 3.52}, {"text": "qui travaille en dessous du SMIC s'il", "start": 511.319, "duration": 3.4}, {"text": "travaille en dessous du SMIC ou sans", "start": 513.36, "duration": 3.32}, {"text": "respecter les r\u00e8gles c'est ill\u00e9gal mais", "start": 514.719, "duration": 3.041}, {"text": "vous savez que les charges social sont", "start": 516.68, "duration": 2.68}, {"text": "pay\u00e9s dans le pays d'origine tout \u00e0 fait", "start": 517.76, "duration": 3.88}, {"text": "mais aujourd'hui le vrai probl\u00e8me c'est", "start": 519.36, "duration": 3.84}, {"text": "le probl\u00e8me du travail d\u00e9tach\u00e9 ill\u00e9gal", "start": 521.64, "duration": 3.04}, {"text": "parce que je rappelle que la France a", "start": 523.2, "duration": 3.52}, {"text": "presque autant de travailleurs d\u00e9tach\u00e9s", "start": 524.68, "duration": 3.719}, {"text": "fran\u00e7ais qui vont ailleurs donc ceux qui", "start": 526.72, "duration": 3.08}, {"text": "proposent de d\u00e9chirer tout simplement la", "start": 528.399, "duration": 2.961}, {"text": "directive et d'arr\u00eater ils iront", "start": 529.8, "duration": 3.4}, {"text": "l'expliquer aux centaines de milliers de", "start": 531.36, "duration": 3.0}, {"text": "Fran\u00e7ais qui tous les jours vont", "start": 533.2, "duration": 3.68}, {"text": "travailler au Pays-Bas en Luxembourg en", "start": 534.36, "duration": 5.84}, {"text": "Belgique en Allemagne en en Espagne ou", "start": 536.88, "duration": 5.519}, {"text": "en Italie bon \u00e7a n'est pas mon souhait", "start": 540.2, "duration": 4.199}, {"text": "par contre moi je pense qu'il faut un", "start": 542.399, "duration": 3.641}, {"text": "renforcer les contr\u00f4les dans la loi que", "start": 544.399, "duration": 4.401}, {"text": "j'ai port\u00e9 j'ai justement permis \u00e7a", "start": 546.04, "duration": 4.44}, {"text": "rentre en vigueur en ce moment cette", "start": 548.8, "duration": 3.52}, {"text": "carte d'identit\u00e9 et d'identification en", "start": 550.48, "duration": 3.359}, {"text": "particulier dans le BTP elle \u00e9tait", "start": 552.32, "duration": 3.44}, {"text": "demand\u00e9e \u00e7a c'est une avanc\u00e9e concr\u00e8te", "start": 553.839, "duration": 4.281}, {"text": "tr\u00e8s importante la deuxi\u00e8me chose c'est", "start": 555.76, "duration": 3.88}, {"text": "qu'il faut l\u00e0 aussi travailler dans le", "start": 558.12, "duration": 4.48}, {"text": "cadre de cette directive pour \u00e9viter", "start": 559.64, "duration": 4.72}, {"text": "certaines distorsion vous l'avez dit", "start": 562.6, "duration": 3.28}, {"text": "c'est pay\u00e9 dans le pays d'origine mais", "start": 564.36, "duration": 2.719}, {"text": "il y a des distorsions qui existent", "start": 565.88, "duration": 3.12}, {"text": "quand dans le pays par exemple d'accueil", "start": 567.079, "duration": 3.481}, {"text": "il il n y a pas de salaire minimal", "start": 569.0, "duration": 3.399}, {"text": "minimal ou un salaire minimal qui est un", "start": 570.56, "duration": 3.16}, {"text": "peu biais\u00e9 on peut avoir des", "start": 572.399, "duration": 3.0}, {"text": "travailleurs d\u00e9tach\u00e9s \u00e0 tr\u00e8s faible co\u00fbt", "start": 573.72, "duration": 4.0}, {"text": "Vincent une question encore pour parler", "start": 575.399, "duration": 4.161}, {"text": "d'emploi qui nous vient de France Bleue", "start": 577.72, "duration": 3.799}, {"text": "Auvergne effectivement on va parler", "start": 579.56, "duration": 3.92}, {"text": "ch\u00f4mage monsieur Macron c'est la", "start": 581.519, "duration": 4.601}, {"text": "question qui est en la pr\u00e9occupation", "start": 583.48, "duration": 5.2}, {"text": "essentielle des familles dans notre pays", "start": 586.12, "duration": 4.32}, {"text": "la question du ch\u00f4mage donc en Auvergne", "start": 588.68, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 tiers on a lanc\u00e9 cette semaine", "start": 590.44, "duration": 5.12}, {"text": "l'exp\u00e9rimentation de l'op\u00e9ration z\u00e9ro", "start": 593.56, "duration": 3.8}, {"text": "ch\u00f4meur longue dur\u00e9e ces zones dans", "start": 595.56, "duration": 3.2}, {"text": "lesquelles finalement plut\u00f4t que de", "start": 597.36, "duration": 3.599}, {"text": "payer euh des indemnisations au ch\u00f4mage", "start": 598.76, "duration": 4.48}, {"text": "on va permettre de cr\u00e9er des CDI pour", "start": 600.959, "duration": 4.161}, {"text": "des ch\u00f4meurs qui ne retrouvaient pas de", "start": 603.24, "duration": 4.159}, {"text": "travail est-ce que ce genre de mesure", "start": 605.12, "duration": 4.24}, {"text": "euh pourra \u00eatre un rem\u00e8de \u00e0 cette", "start": 607.399, "duration": 3.321}, {"text": "question je rappelle que le ch\u00f4mage de", "start": 609.36, "duration": 3.0}, {"text": "longue dur\u00e9e c'est plus de 2 millions", "start": 610.72, "duration": 3.679}, {"text": "euh de ch\u00f4meurs sur les 5 millions qui", "start": 612.36, "duration": 3.919}, {"text": "compte alors c'est une initiative qui", "start": 614.399, "duration": 3.761}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e par ATD carmonde", "start": 616.279, "duration": 3.281}, {"text": "absolument qui a ensuite fait l'objet", "start": 618.16, "duration": 2.56}, {"text": "d'un projet de loi port\u00e9 par Laurent", "start": 619.56, "duration": 3.32}, {"text": "grand guuillaume et qui a fait le", "start": 620.72, "duration": 3.44}, {"text": "d'ailleurs l'objet d'un vote \u00e0", "start": 622.88, "duration": 2.56}, {"text": "l'unanimit\u00e9 je pense c'est une tr\u00e8s", "start": 624.16, "duration": 3.4}, {"text": "bonne chose elle permet \u00e0 des ch\u00f4meurs", "start": 625.44, "duration": 3.44}, {"text": "de longue dur\u00e9e d'avoir des d\u00e9bouch\u00e9s", "start": 627.56, "duration": 2.36}, {"text": "dans l'\u00e9conomie conomie sociale et", "start": 628.88, "duration": 4.32}, {"text": "solidaire est-ce que c'est un projet qui", "start": 629.92, "duration": 5.479}, {"text": "peut \u00eatre g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 tout de suite de", "start": 633.2, "duration": 4.16}, {"text": "mani\u00e8re raisonnable non il faut", "start": 635.399, "duration": 3.56}, {"text": "encourager les exp\u00e9rimentations", "start": 637.36, "duration": 3.68}, {"text": "l'utiliser c'est un des rem\u00e8des il y en", "start": 638.959, "duration": 4.641}, {"text": "a pas qu'un moi je pense que derri\u00e8re \u00e7a", "start": 641.04, "duration": 3.799}, {"text": "qu'est-ce qu'il faut qu quelle est la", "start": 643.6, "duration": 4.0}, {"text": "rem\u00e8de au ch\u00f4mage la premi\u00e8re c'est", "start": 644.839, "duration": 4.521}, {"text": "d'avoir une vraie relance \u00e9conomique", "start": 647.6, "duration": 3.0}, {"text": "c'est pour \u00e7a que ce que je propose", "start": 649.36, "duration": 3.279}, {"text": "c'est ce New Deal europ\u00e9en la France", "start": 650.6, "duration": 4.039}, {"text": "fait des r\u00e9forme et en m\u00eame temps on", "start": 652.639, "duration": 3.88}, {"text": "relance le couple franco et l'Allemagne", "start": 654.639, "duration": 3.121}, {"text": "pour avoir un vrai investissement une", "start": 656.519, "duration": 2.961}, {"text": "zone euro qui a de la croissance et de", "start": 657.76, "duration": 3.079}, {"text": "l'activit\u00e9 du carnet de commande", "start": 659.48, "duration": 3.2}, {"text": "deuxi\u00e8me chose renforcer la", "start": 660.839, "duration": 4.24}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 et l'attractivit\u00e9 baisse", "start": 662.68, "duration": 4.56}, {"text": "de l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s baisse des", "start": 665.079, "duration": 5.121}, {"text": "cotisations social patronal et r\u00e9forme", "start": 667.24, "duration": 4.52}, {"text": "du march\u00e9 du travail pour avoir plus de", "start": 670.2, "duration": 3.84}, {"text": "flexibilit\u00e9 c'est \u00e7a qui permet de cr\u00e9er", "start": 671.76, "duration": 4.36}, {"text": "plus d'emplois ou d'en d\u00e9truire moins", "start": 674.04, "duration": 3.96}, {"text": "troisi\u00e8me chose qui est tr\u00e8s coh\u00e9rente", "start": 676.12, "duration": 4.44}, {"text": "avec l'initiative \u00e0dc monde et ce que", "start": 678.0, "duration": 4.68}, {"text": "vous venez d'\u00e9voquer c'est la formation", "start": 680.56, "duration": 4.959}, {"text": "des ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e le probl\u00e8me", "start": 682.68, "duration": 4.2}, {"text": "que nous avons en France c'est en effet", "start": 685.519, "duration": 3.401}, {"text": "un probl\u00e8me o\u00f9 vous avez entre 1,5 et 2", "start": 686.88, "duration": 4.44}, {"text": "millions de nos ch\u00f4meurs dont la", "start": 688.92, "duration": 3.4}, {"text": "difficult\u00e9 qu'ils n'ont plus les", "start": 691.32, "duration": 3.079}, {"text": "qualifications pour retrouver un emploi", "start": 692.32, "duration": 3.92}, {"text": "et l\u00e0-dessus rien ne sert de dire je", "start": 694.399, "duration": 2.88}, {"text": "vais r\u00e9duire la dur\u00e9e de leur", "start": 696.24, "duration": 3.719}, {"text": "indemnisation il faut les reformer et", "start": 697.279, "duration": 4.36}, {"text": "nous aurons de plus en plus ce d\u00e9fi \u00e0", "start": 699.959, "duration": 2.961}, {"text": "vivre dans une \u00e9conomie qui se", "start": 701.639, "duration": 4.281}, {"text": "transforme par le num\u00e9rique ce qui", "start": 702.92, "duration": 5.64}, {"text": "suppose d'avoir un un un appareil de", "start": 705.92, "duration": 4.12}, {"text": "formation continue profond\u00e9ment", "start": 708.56, "duration": 2.76}, {"text": "diff\u00e9rent c'est pourquoi dans mon", "start": 710.04, "duration": 2.88}, {"text": "programme je propose une r\u00e9forme en", "start": 711.32, "duration": 3.72}, {"text": "profondeur de notre formation continue", "start": 712.92, "duration": 3.479}, {"text": "pour mieux l'\u00e9valuer la rendre plus", "start": 715.04, "duration": 4.2}, {"text": "transparente et permettre d'ailleurs \u00e0", "start": 716.399, "duration": 4.0}, {"text": "des personnes qui sont au ch\u00f4mage de", "start": 719.24, "duration": 2.92}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier de formation continue de tous", "start": 720.399, "duration": 4.161}, {"text": "les secteurs avec sur la base d'un bilan", "start": 722.16, "duration": 4.64}, {"text": "de comp\u00e9tenence mais surtout derri\u00e8re un", "start": 724.56, "duration": 3.959}, {"text": "plan dans mon plan d'investissement de", "start": 726.8, "duration": 3.52}, {"text": "50 milliards d'euros il y a tout un", "start": 728.519, "duration": 3.961}, {"text": "volet formation en particulier en", "start": 730.32, "duration": 4.319}, {"text": "particulier formation des ch\u00f4meurs de", "start": 732.48, "duration": 4.2}, {"text": "longue dur\u00e9e et des jeunes qui est", "start": 734.639, "duration": 3.841}, {"text": "absolument structurant et qui compl\u00e8te", "start": 736.68, "duration": 3.44}, {"text": "l'initiative que vous venez d'\u00e9voquer et", "start": 738.48, "duration": 3.12}, {"text": "juste une question concernant toujours", "start": 740.12, "duration": 2.8}, {"text": "le ch\u00f4mage parce que c'est quand m\u00eame la", "start": 741.6, "duration": 3.0}, {"text": "question essentielle ch\u00f4mage de longue", "start": 742.92, "duration": 3.52}, {"text": "dur\u00e9e cert il y a aussi la question de", "start": 744.6, "duration": 3.72}, {"text": "la gestion de la question du ch\u00f4mage", "start": 746.44, "duration": 2.92}, {"text": "est-ce qu'il ne faudrait pas", "start": 748.32, "duration": 2.519}, {"text": "r\u00e9gionaliser c'est en train de se mettre", "start": 749.36, "duration": 3.039}, {"text": "en place avec le plan 500000 formations", "start": 750.839, "duration": 3.521}, {"text": "par exemple dans les haut France o\u00f9", "start": 752.399, "duration": 3.841}, {"text": "visiblement \u00e7a commence \u00e0 prendre forme", "start": 754.36, "duration": 3.68}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'on met en ad\u00e9quation les", "start": 756.24, "duration": 3.399}, {"text": "probl\u00e8mes de ch\u00f4mage et les probl\u00e8mes de", "start": 758.04, "duration": 3.32}, {"text": "besoins des entreprises les r\u00e9gions", "start": 759.639, "duration": 3.521}, {"text": "doivent \u00eatre autour de la table ainsi", "start": 761.36, "duration": 3.159}, {"text": "que les branches professionnelles est-ce", "start": 763.16, "duration": 2.84}, {"text": "qu'ell doivent devenir pilote pour", "start": 764.519, "duration": 3.801}, {"text": "permettre laallocation pilote et", "start": 766.0, "duration": 6.6}, {"text": "strat\u00e8ge non pourquoi parce que si", "start": 768.32, "duration": 5.759}, {"text": "demain vous tomber au ch\u00f4mage moi je", "start": 772.6, "duration": 3.52}, {"text": "propose une vraie r\u00e9forme qui est que", "start": 774.079, "duration": 4.641}, {"text": "l'\u00c9tat reprenne sa place dans le syst\u00e8me", "start": 776.12, "duration": 4.2}, {"text": "puisque aujourd'hui la nationalisation", "start": 778.72, "duration": 4.16}, {"text": "du n\u00e9ic non j'enis pas ce terme qui est", "start": 780.32, "duration": 3.759}, {"text": "un terme qui fait peur et qui est", "start": 782.88, "duration": 3.399}, {"text": "impropre c'est d'aller vers un r\u00e9gime", "start": 784.079, "duration": 3.521}, {"text": "tripartite comme nous l'avons fait pour", "start": 786.279, "duration": 3.041}, {"text": "l'Assurance Maladie c'est-\u00e0-dire", "start": 787.6, "duration": 3.4}, {"text": "qu'aujourd'hui c'est un r\u00e9gime paritaire", "start": 789.32, "duration": 2.92}, {"text": "qui n'est financ\u00e9 que par les", "start": 791.0, "duration": 3.399}, {"text": "cotisations sociales et qui n'est g\u00e9r\u00e9", "start": 792.24, "duration": 3.56}, {"text": "que par les partenaires sociaux", "start": 794.399, "duration": 2.88}, {"text": "simplement l'\u00c9tat en garantie des", "start": 795.8, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9ficits il s'\u00e9l\u00e8ve aujourd'hui \u00e0 plus", "start": 797.279, "duration": 3.281}, {"text": "de 30 milliards d'euros donc c'est un", "start": 798.88, "duration": 3.959}, {"text": "syst\u00e8me o\u00f9 vous payez en fait mais vous", "start": 800.56, "duration": 4.519}, {"text": "ne g\u00e9rez pas moi je propose que l'\u00c9tat", "start": 802.839, "duration": 3.401}, {"text": "comme on l'a fait sur l'assurance", "start": 805.079, "duration": 3.161}, {"text": "maladie reprenne la main les partenaires", "start": 806.24, "duration": 3.24}, {"text": "sociaux sont pr\u00e9sents a autour de la", "start": 808.24, "duration": 3.52}, {"text": "table c'est financ\u00e9 par la CSG et pas", "start": 809.48, "duration": 4.28}, {"text": "par les cotisations et ce qui permet", "start": 811.76, "duration": 3.68}, {"text": "derri\u00e8re un syst\u00e8me de droits et devoirs", "start": 813.76, "duration": 3.48}, {"text": "tout le monde est assur\u00e9 face au ch\u00f4mage", "start": 815.44, "duration": 3.8}, {"text": "y compris les artisans les commer\u00e7ants", "start": 817.24, "duration": 3.399}, {"text": "les agriculteurs qui nous \u00e9coutent ou", "start": 819.24, "duration": 2.56}, {"text": "les entrepreneurs qui ne le sont pas", "start": 820.639, "duration": 2.76}, {"text": "aujourd'hui mais c'est un syst\u00e8me de", "start": 821.8, "duration": 3.159}, {"text": "droit et devoirs vous pouvez \u00e7a va pas", "start": 823.399, "duration": 3.321}, {"text": "entra\u00eener une baisse des indemnit\u00e9s non", "start": 824.959, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e7a n'entra\u00eenera pas de baisse \u00e7a entra\u00ee", "start": 826.72, "duration": 2.88}, {"text": "plus de contr\u00f4le c'est-\u00e0-dire que vous", "start": 828.079, "duration": 2.841}, {"text": "n'avez pas un droit a parce que vous", "start": 829.6, "duration": 2.76}, {"text": "n'avez pas cotis\u00e9 pour avoir droit \u00e0", "start": 830.92, "duration": 3.479}, {"text": "\u00eatre indemnis\u00e9 x temps vous tout le", "start": 832.36, "duration": 4.2}, {"text": "monde y a droit par contre je vous fais", "start": 834.399, "duration": 4.721}, {"text": "un bilan de comp\u00e9tenence d\u00e8s le d\u00e9but et", "start": 836.56, "duration": 4.0}, {"text": "ce bilan de comp\u00e9tence fait que je vous", "start": 839.12, "duration": 2.92}, {"text": "propose des emplois qui correspondent \u00e0", "start": 840.56, "duration": 2.68}, {"text": "des emplois d\u00e9cents vous pouvez en", "start": 842.04, "duration": 2.479}, {"text": "refuser deux mais pas trois sinon vous", "start": 843.24, "duration": 3.159}, {"text": "perdez vos droits ce qui l\u00e0 aussi est un", "start": 844.519, "duration": 3.961}, {"text": "probl\u00e8me souvent constat\u00e9 sur le terrain", "start": 846.399, "duration": 3.961}, {"text": "et donc dans ce cadre-l\u00e0 les r\u00e9gions", "start": 848.48, "duration": 3.44}, {"text": "sont des acteurs importants pour aider \u00e0", "start": 850.36, "duration": 3.159}, {"text": "proposer des emplois rapprocher l'offre", "start": 851.92, "duration": 3.68}, {"text": "et la demande ou les formation", "start": 853.519, "duration": 4.361}, {"text": "pertinente par contre si vous tombez au", "start": 855.6, "duration": 4.2}, {"text": "ch\u00f4mage demain et bien \u00e7a n'est pas la", "start": 857.88, "duration": 3.199}, {"text": "r\u00e9gion qui est le meilleur acteur pour", "start": 859.8, "duration": 3.479}, {"text": "vous dire un quelle est la meilleure", "start": 861.079, "duration": 3.281}, {"text": "formation pour trouver un emploi en", "start": 863.279, "duration": 2.721}, {"text": "France et de peut-\u00eatre que avec votre", "start": 864.36, "duration": 3.599}, {"text": "qualification vous allez avoir un emploi", "start": 866.0, "duration": 3.8}, {"text": "dans la r\u00e9gion voisine h et donc vous", "start": 867.959, "duration": 3.401}, {"text": "voyez bien que si on r\u00e9gionalise tout on", "start": 869.8, "duration": 3.88}, {"text": "va aussi recr\u00e9er des barri\u00e8res ou des", "start": 871.36, "duration": 4.08}, {"text": "petites murailles donc il faut que le", "start": 873.68, "duration": 3.92}, {"text": "pilotage la strat\u00e9gie soit nationale par", "start": 875.44, "duration": 4.319}, {"text": "contre il faut que les op\u00e9rateurs soient", "start": 877.6, "duration": 3.4}, {"text": "les r\u00e9gions et les branches", "start": 879.759, "duration": 3.241}, {"text": "professionnelles et l\u00e0 qu'ell soi tr\u00e8s", "start": 881.0, "duration": 4.199}, {"text": "intimement associ\u00e9 question transport \u00e0", "start": 883.0, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9sent question de France Bleu Toulouse", "start": 885.199, "duration": 2.841}, {"text": "alors les question de France ble", "start": 886.92, "duration": 2.24}, {"text": "Toulouse est toute simple il s'agit", "start": 888.04, "duration": 2.719}, {"text": "d'une promesse une promesse qui avait", "start": 889.16, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9t\u00e9 de dire qu'un jour le TGV arriverait", "start": 890.759, "duration": 4.961}, {"text": "en garde de Toulouse et la semaine", "start": 892.72, "duration": 5.039}, {"text": "derni\u00e8re et bien Guillaume P\u00e9pi a dit", "start": 895.72, "duration": 3.679}, {"text": "que Paris Bordeaux ser serait la", "start": 897.759, "duration": 3.801}, {"text": "derni\u00e8re ligne \u00e0 grande vitesse avant", "start": 899.399, "duration": 4.401}, {"text": "longtemps alors vous imaginz les mois \u00e0", "start": 901.56, "duration": 4.04}, {"text": "Toulouse je sais que vous n'\u00eates pas", "start": 903.8, "duration": 3.279}, {"text": "pour le tout TGV vous le dites dans", "start": 905.6, "duration": 4.12}, {"text": "votre programme n\u00e9anmoins faut-il", "start": 907.079, "duration": 4.241}, {"text": "poursuivre ce d\u00e9veloppement et notamment", "start": 909.72, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9pondre au aux attentes d'un certain", "start": 911.32, "duration": 4.959}, {"text": "nombre d'habitants de ce pays je", "start": 913.44, "duration": 4.839}, {"text": "l\u00e0-dessus ces d\u00e9clarations n'engage que", "start": 916.279, "duration": 3.56}, {"text": "le pr\u00e9sident de la", "start": 918.279, "duration": 3.881}, {"text": "SNCF je l'ai d\u00e9j\u00e0 dit moi je suis pour", "start": 919.839, "duration": 4.041}, {"text": "les infrastructures de transport", "start": 922.16, "duration": 3.52}, {"text": "pertinente je ne suis pas pour les", "start": 923.88, "duration": 3.639}, {"text": "grands plans nationaux o\u00f9 on promet", "start": 925.68, "duration": 4.279}, {"text": "partout du TGV et de l'autoroute ou des", "start": 927.519, "duration": 5.521}, {"text": "a\u00e9roports de proximit\u00e9 on l'a fait il y", "start": 929.959, "duration": 4.44}, {"text": "a eu un grand sch\u00e9ma qui a \u00e9t\u00e9 fait de", "start": 933.04, "duration": 3.08}, {"text": "m\u00e9moire en 2010 ou 2011 de plus de 300", "start": 934.399, "duration": 3.161}, {"text": "milliards d'euros des promesses \u00e0 tout", "start": 936.12, "duration": 4.159}, {"text": "le monde on l'a pas ensuite livr\u00e9 j'ai", "start": 937.56, "duration": 4.0}, {"text": "eu l'occasion de m'exprimer sur ces", "start": 940.279, "duration": 4.24}, {"text": "sujets en particulier le sujet", "start": 941.56, "duration": 5.199}, {"text": "Toulouse moi je veux que d\u00e8s le d\u00e9but du", "start": 944.519, "duration": 4.32}, {"text": "quinquena on pose sur la base d'ailleurs", "start": 946.759, "duration": 4.241}, {"text": "des travaux du rapport mobilit\u00e9 21 le", "start": 948.839, "duration": 5.081}, {"text": "rapport de Duron du d\u00e9put\u00e9 Duron euh", "start": 951.0, "duration": 5.24}, {"text": "compose justement des strat\u00e9gies", "start": 953.92, "duration": 5.44}, {"text": "territoriales et j'associerai l\u00e0-dessus", "start": 956.24, "duration": 5.519}, {"text": "les territoires les professionnels des", "start": 959.36, "duration": 3.959}, {"text": "travaux publics les professionnels de la", "start": 961.759, "duration": 4.041}, {"text": "mobilit\u00e9 pour que on d\u00e9finisse", "start": 963.319, "duration": 3.88}, {"text": "territoire par territoire o\u00f9 sont les", "start": 965.8, "duration": 3.8}, {"text": "priorit\u00e9s la priorit\u00e9 c'est que tous les", "start": 967.199, "duration": 4.12}, {"text": "points du territoire soient reli\u00e9s de la", "start": 969.6, "duration": 5.0}, {"text": "mani\u00e8re la plus contemporaine possible \u00e0", "start": 971.319, "duration": 5.121}, {"text": "la zone d'activit\u00e9 \u00e9conomique ou la", "start": 974.6, "duration": 3.479}, {"text": "m\u00e9tropole pertinente pour lui mais", "start": 976.44, "duration": 3.04}, {"text": "concr\u00e8tement est-ce que ce sont les car", "start": 978.079, "duration": 3.921}, {"text": "Macron par exemple qui ont vocation \u00e0", "start": 979.48, "duration": 4.2}, {"text": "assurer des desserts non rentable de la", "start": 982.0, "duration": 4.24}, {"text": "de lac non d'abord les car Macron comme", "start": 983.68, "duration": 5.279}, {"text": "vous dites la SNCF les a pas attendu", "start": 986.24, "duration": 4.0}, {"text": "pour d\u00e9velopper des lignes de car l\u00e0 o\u00f9", "start": 988.959, "duration": 3.24}, {"text": "les lignes \u00e9taient plus rentables ils", "start": 990.24, "duration": 4.0}, {"text": "ont j'ai permis le d\u00e9veloppement dans", "start": 992.199, "duration": 3.56}, {"text": "des endroits o\u00f9 il y avait pas de lignes", "start": 994.24, "duration": 3.399}, {"text": "existant ce que je dis simplement c'est", "start": 995.759, "duration": 3.721}, {"text": "que par exemple pour Toulouse toulouse-", "start": 997.639, "duration": 4.801}, {"text": "Paris il y a une navette Air France qui", "start": 999.48, "duration": 4.64}, {"text": "est tr\u00e8s pertinente est-ce que ma", "start": 1002.44, "duration": 3.36}, {"text": "priorit\u00e9 en terme d'infrastructure de", "start": 1004.12, "duration": 4.04}, {"text": "transport c'est de red\u00e9ployer \u00e9norm\u00e9ment", "start": 1005.8, "duration": 4.56}, {"text": "d'argent pour venir par le train nous", "start": 1008.16, "duration": 3.359}, {"text": "donner quelque chose qui existe par", "start": 1010.36, "duration": 3.0}, {"text": "l'avion c'est ce sera une vraie question", "start": 1011.519, "duration": 3.041}, {"text": "je ne veux pas la trancher aujourd'hui", "start": 1013.36, "duration": 2.959}, {"text": "parce que je veux pas faire de de", "start": 1014.56, "duration": 3.519}, {"text": "l'\u00e9lectoralisme mais c'est une vraie", "start": 1016.319, "duration": 3.241}, {"text": "question qu'on doit se poser \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de", "start": 1018.079, "duration": 2.481}, {"text": "\u00e7a vous avez d'autres points du", "start": 1019.56, "duration": 2.92}, {"text": "territoire qui ne sont pas reli\u00e9s de", "start": 1020.56, "duration": 3.04}, {"text": "mani\u00e8re pertinente qui n'ont pas les", "start": 1022.48, "duration": 2.88}, {"text": "deux fois de voix n\u00e9cessaires qui n'ont", "start": 1023.6, "duration": 2.92}, {"text": "pas les dessertes il y a tout le sujet", "start": 1025.36, "duration": 2.36}, {"text": "de la rocade de Toulouse qui est un", "start": 1026.52, "duration": 3.279}, {"text": "sujet tr\u00e8s important de d\u00e9sengorgement", "start": 1027.72, "duration": 4.04}, {"text": "qui me para\u00eet lui tr\u00e8s prioritaire qui", "start": 1029.799, "duration": 3.64}, {"text": "est un vrai sujet de travaux publics il", "start": 1031.76, "duration": 3.159}, {"text": "y a les axes autoroutiers qu'on conna\u00eet", "start": 1033.439, "duration": 2.441}, {"text": "aussi dans la r\u00e9gion qui sont", "start": 1034.919, "duration": 3.241}, {"text": "prioritaires donc il faudra hi\u00e9rarchiser", "start": 1035.88, "duration": 3.6}, {"text": "les priorit\u00e9s moi je fais pas de", "start": 1038.16, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9magogie je vous donne une m\u00e9thode la", "start": 1039.48, "duration": 4.92}, {"text": "m\u00e9thode c'est que on on on d\u00e9finira pour", "start": 1041.64, "duration": 4.6}, {"text": "tout le territoire les axes et les", "start": 1044.4, "duration": 3.12}, {"text": "modalit\u00e9s vous donnez la m\u00e9thode mais", "start": 1046.24, "duration": 3.28}, {"text": "vous tranchez apr\u00e8s et apr\u00e8s de tranche", "start": 1047.52, "duration": 4.36}, {"text": "pour avoir un plan quinqu\u00e9nal avec une", "start": 1049.52, "duration": 4.08}, {"text": "commission de suivi qu'est-ce qui a", "start": 1051.88, "duration": 3.56}, {"text": "arr\u00eat\u00e9 les choses depuis 10 ans le Stop", "start": 1053.6, "duration": 3.56}, {"text": "and Go comme on dit on d\u00e9cida\u00e9 puis on a", "start": 1055.44, "duration": 4.04}, {"text": "arr\u00eat\u00e9 le manque de visibilit\u00e9 le manque", "start": 1057.16, "duration": 4.28}, {"text": "de temps long moi je veux une strat\u00e9gie", "start": 1059.48, "duration": 3.68}, {"text": "quinqu\u00e9nale qui reposera sur cette", "start": 1061.44, "duration": 3.2}, {"text": "m\u00e9thode au d\u00e9but avec une commission de", "start": 1063.16, "duration": 4.12}, {"text": "suivi partisane mais pour moi il faut", "start": 1064.64, "duration": 4.64}, {"text": "pas opposer les modes de transport je", "start": 1067.28, "duration": 4.84}, {"text": "suis pour la multimodalit\u00e9 pourquoi j'ai", "start": 1069.28, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9velopp\u00e9 l'\u00e9cart parce qu'il y a des", "start": 1072.12, "duration": 3.2}, {"text": "tas d'endroits o\u00f9 il n'y a pas de rail", "start": 1073.52, "duration": 3.44}, {"text": "et il y a des tas d'endroits o\u00f9 les gens", "start": 1075.32, "duration": 2.92}, {"text": "ne se d\u00e9pla\u00e7aient plus parce qu'il y", "start": 1076.96, "duration": 2.56}, {"text": "avait pas le train qui n'avait pas assez", "start": 1078.24, "duration": 2.36}, {"text": "d'argent pour avoir un v\u00e9hicule", "start": 1079.52, "duration": 3.68}, {"text": "personnel parce que le covoiturage", "start": 1080.6, "duration": 4.959}, {"text": "existait et que le car parfois permis de", "start": 1083.2, "duration": 4.52}, {"text": "s'y substituer les rapport r\u00e9cents sur", "start": 1085.559, "duration": 4.761}, {"text": "l'ouverture des\u00e9cart qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9s", "start": 1087.72, "duration": 3.64}, {"text": "par la loi que j'ai eu l'honneur de", "start": 1090.32, "duration": 2.76}, {"text": "porter ont montr\u00e9 que il y avait", "start": 1091.36, "duration": 3.24}, {"text": "aujourd'hui des millions de Fran\u00e7ais qui", "start": 1093.08, "duration": 3.64}, {"text": "se d\u00e9plac\u00e9 pr\u00e8s d'un million ne se", "start": 1094.6, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9pla\u00e7aient pas du tout et le fond gr\u00e2ce", "start": 1096.72, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 ces carart je m'en f\u00e9licite alors nous", "start": 1098.679, "duration": 3.401}, {"text": "sommes toujours en direct sur LCP avec", "start": 1100.6, "duration": 3.72}, {"text": "Vincent Mangin notre partenaire de de", "start": 1102.08, "duration": 4.16}, {"text": "francebleleue vous \u00eates notre invit\u00e9", "start": 1104.32, "duration": 3.04}, {"text": "Emmanuel Macron nous passons tout de", "start": 1106.24, "duration": 3.15}, {"text": "suite aux questions de m\u00e9thode", "start": 1107.36, "duration": 6.72}, {"text": "[Musique]", "start": 1109.39, "duration": 6.01}, {"text": "Emmanuel Macron va se placer dans la", "start": 1114.08, "duration": 3.36}, {"text": "configuration vous \u00eates \u00e9lu le 7 mai", "start": 1115.4, "duration": 3.84}, {"text": "prochain quel chef d'\u00c9tat allez-vous", "start": 1117.44, "duration": 3.479}, {"text": "rencontrer pour votre premier", "start": 1119.24, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9placement en tant que pr\u00e9sident la", "start": 1120.919, "duration": 4.561}, {"text": "chancelli\u00e8re Merkel de mani\u00e8re \u00e9vidente", "start": 1123.2, "duration": 5.28}, {"text": "parce que l'Allemagne est notre premier", "start": 1125.48, "duration": 5.76}, {"text": "partenaire \u00e0 la fois sur le plan", "start": 1128.48, "duration": 5.0}, {"text": "historique strat\u00e9gique politique et puis", "start": 1131.24, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9videmment pour faire avancer l'Union", "start": 1133.48, "duration": 3.319}, {"text": "europ\u00e9enne une union \u00e0 deux vitesses", "start": 1135.0, "duration": 3.2}, {"text": "mais l'union est d'ors et d\u00e9j\u00e0 \u00e0", "start": 1136.799, "duration": 2.88}, {"text": "plusieurs vitesses vous avez l'Union", "start": 1138.2, "duration": 3.04}, {"text": "europ\u00e9enne vous avez l'espace Schengen", "start": 1139.679, "duration": 4.0}, {"text": "vous avez la zone euro et simplement", "start": 1141.24, "duration": 5.16}, {"text": "cette cette Europe quel que soit son", "start": 1143.679, "duration": 5.281}, {"text": "cercle elle a besoin d'une avant-garde", "start": 1146.4, "duration": 5.44}, {"text": "ambitieuse et le couple franco-allemand", "start": 1148.96, "duration": 4.199}, {"text": "est le d\u00e9but de cette avant-garde moi je", "start": 1151.84, "duration": 2.6}, {"text": "veux une relation de confiance tr\u00e8s", "start": 1153.159, "duration": 3.0}, {"text": "forte je l'ai port\u00e9 d'ailleurs tout au", "start": 1154.44, "duration": 3.04}, {"text": "long de cette campagne je suis le seul \u00e0", "start": 1156.159, "duration": 3.481}, {"text": "avoir port\u00e9 la relation franco-allemande", "start": 1157.48, "duration": 4.559}, {"text": "avec cet esprit de responsabilit\u00e9 de et", "start": 1159.64, "duration": 3.64}, {"text": "de complet parce qu'on peut dire je suis", "start": 1162.039, "duration": 2.52}, {"text": "pour le couple franco-allemand si \u00e0 c\u00f4t\u00e9", "start": 1163.28, "duration": 2.44}, {"text": "on va dire du mal de l'Allemagne sur", "start": 1164.559, "duration": 2.921}, {"text": "tous les autres sujets \u00e7a marche moins", "start": 1165.72, "duration": 5.199}, {"text": "bien donc j'irai ou je verrai la", "start": 1167.48, "duration": 5.679}, {"text": "chanceli\u00e8re pour justement \u00e0 la fois", "start": 1170.919, "duration": 4.521}, {"text": "partager notre nos strat\u00e9gies r\u00e9ciproqu", "start": 1173.159, "duration": 3.441}, {"text": "essayer de construire une feuille de", "start": 1175.44, "duration": 4.44}, {"text": "route commune et r\u00e9nov\u00e9e sur l'Europe", "start": 1176.6, "duration": 4.68}, {"text": "vous allez devoir choisir un premier", "start": 1179.88, "duration": 3.799}, {"text": "ministre monsieur Macron quels seront", "start": 1181.28, "duration": 4.08}, {"text": "vos crit\u00e8res est-ce que jean-v", "start": 1183.679, "duration": 4.441}, {"text": "ledrillant ferait un bon premier", "start": 1185.36, "duration": 5.88}, {"text": "ministre les crit\u00e8res ils sont assez", "start": 1188.12, "duration": 6.039}, {"text": "simples le premier c'est la comp\u00e9tence", "start": 1191.24, "duration": 5.2}, {"text": "nous sommes dans un moment notre pays", "start": 1194.159, "duration": 4.681}, {"text": "extr\u00eamement important moi je veux une", "start": 1196.44, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9quipe gouvernementale tr\u00e8s resserr\u00e9e", "start": 1198.84, "duration": 4.56}, {"text": "euh avec donc peu de ministres mais \u00e7a", "start": 1201.0, "duration": 4.159}, {"text": "veut dire des ministres forts 15", "start": 1203.4, "duration": 4.12}, {"text": "ministres pas de secr\u00e9taire d'\u00c9tat", "start": 1205.159, "duration": 4.76}, {"text": "autour de 15 ministres je vais pas ici", "start": 1207.52, "duration": 4.8}, {"text": "euh en donner la liste pas de secr\u00e9taire", "start": 1209.919, "duration": 3.521}, {"text": "d'\u00c9tat je souhaite pas avoir des", "start": 1212.32, "duration": 2.44}, {"text": "secr\u00e9taires d'\u00c9tat \u00e0 comp\u00e9ten", "start": 1213.44, "duration": 3.119}, {"text": "minist\u00e9rielle je pense moi je crois au", "start": 1214.76, "duration": 4.96}, {"text": "syst\u00e8me o\u00f9 les secr\u00e9taires d'\u00c9tat euh", "start": 1216.559, "duration": 6.321}, {"text": "sont des soutiens d'un ministre mais", "start": 1219.72, "duration": 4.8}, {"text": "permettent justement sur des fonctions", "start": 1222.88, "duration": 3.32}, {"text": "diverses mais non pas une comp\u00e9tence", "start": 1224.52, "duration": 2.92}, {"text": "minist\u00e9rielle je veux des ministres qui", "start": 1226.2, "duration": 2.88}, {"text": "soient les vrais directeurs les vrais", "start": 1227.44, "duration": 3.76}, {"text": "patrons de leurs administrations qui est", "start": 1229.08, "duration": 4.959}, {"text": "une responsabilit\u00e9 large euh et donc", "start": 1231.2, "duration": 4.359}, {"text": "avec une \u00e9quipe resserr\u00e9e parce que je", "start": 1234.039, "duration": 3.161}, {"text": "crois \u00e0 la coll\u00e9gialit\u00e9 moi je veux une", "start": 1235.559, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9quipe gouvernementale qui puisse", "start": 1237.2, "duration": 3.839}, {"text": "discuter sur le fond des affaires de", "start": 1239.039, "duration": 4.321}, {"text": "l'\u00c9tat en partager les r\u00e9flexions et en", "start": 1241.039, "duration": 3.841}, {"text": "partager les contraintes donc il faut", "start": 1243.36, "duration": 2.88}, {"text": "une \u00e9quipe resserr\u00e9e pour moi le premier", "start": 1244.88, "duration": 2.84}, {"text": "ministre il doit donc avoir la", "start": 1246.24, "duration": 3.319}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 la comp\u00e9tence pour diriger", "start": 1247.72, "duration": 3.8}, {"text": "une telle \u00e9quipe ensuite c'est quelqu'un", "start": 1249.559, "duration": 4.041}, {"text": "qui doit avoir une bonne connaissance", "start": 1251.52, "duration": 4.0}, {"text": "parlementaire puisque c'est le c\u0153ur de", "start": 1253.6, "duration": 3.24}, {"text": "la fonction du Premier ministre ce sera", "start": 1255.52, "duration": 3.68}, {"text": "de faire vivre notre majorit\u00e9", "start": 1256.84, "duration": 5.6}, {"text": "parlementaire et dans ce cadre l\u00e0 je", "start": 1259.2, "duration": 5.2}, {"text": "prendrai la d\u00e9cision en choisissant la", "start": 1262.44, "duration": 4.359}, {"text": "meilleure personne je l'ai dit si je si", "start": 1264.4, "duration": 6.879}, {"text": "je le peux je privil\u00e9gierai une femme je", "start": 1266.799, "duration": 5.641}, {"text": "ne suis pas en train de dire que je vais", "start": 1271.279, "duration": 2.441}, {"text": "nommer une femme Premier ministre votre", "start": 1272.44, "duration": 2.8}, {"text": "premier ministre il sera de gauche ou de", "start": 1273.72, "duration": 4.72}, {"text": "droite \u00e7a m'importe peu mais \u00e7a colore", "start": 1275.24, "duration": 5.16}, {"text": "mais \u00e7a colore la majorit\u00e9 non non parce", "start": 1278.44, "duration": 5.04}, {"text": "que la majorit\u00e9 comme le gouvernement et", "start": 1280.4, "duration": 5.279}, {"text": "bien seront le fruit \u00e0 la fois du", "start": 1283.48, "duration": 3.6}, {"text": "renouvellement profond que je veux", "start": 1285.679, "duration": 2.88}, {"text": "porter il y aura donc dans mon gouver", "start": 1287.08, "duration": 3.04}, {"text": "ouement des femmes et des hommes qui", "start": 1288.559, "duration": 4.081}, {"text": "viennent de la soci\u00e9t\u00e9 civile qui auront", "start": 1290.12, "duration": 4.08}, {"text": "leur premi\u00e8re exp\u00e9rience politique mais", "start": 1292.64, "duration": 3.279}, {"text": "qui seront des gens d'exp\u00e9rience dans la", "start": 1294.2, "duration": 4.32}, {"text": "vie de l'entreprise dans l'associatif", "start": 1295.919, "duration": 5.921}, {"text": "dans l'universit\u00e9 ou autrees et de m\u00eame", "start": 1298.52, "duration": 4.6}, {"text": "au Parlement il y aura au moins la", "start": 1301.84, "duration": 3.76}, {"text": "moiti\u00e9 de nouveaux d\u00e9put\u00e9s et ensuite je", "start": 1303.12, "duration": 3.72}, {"text": "l'ai dit il y aura un principe de", "start": 1305.6, "duration": 3.12}, {"text": "pluralisme c'est\u00e0-dire que il y aura des", "start": 1306.84, "duration": 3.0}, {"text": "femmes et des hommes dans le", "start": 1308.72, "duration": 3.079}, {"text": "gouvernement comme dans la majorit\u00e9", "start": 1309.84, "duration": 3.92}, {"text": "parlementaire qui viendront de toutes", "start": 1311.799, "duration": 3.841}, {"text": "les familles politiques qui constituent", "start": 1313.76, "duration": 3.6}, {"text": "aujourd'hui l'ADN d'en marche", "start": 1315.64, "duration": 4.36}, {"text": "c'est-\u00e0-dire des socio d\u00e9mocrate r", "start": 1317.36, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9formateurs des radicaux de gauche des", "start": 1320.0, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9cologistes raisonnables des centristes", "start": 1322.4, "duration": 4.96}, {"text": "du centre droit des golistes sociaux et", "start": 1324.64, "duration": 4.24}, {"text": "de cette droite sociale lib\u00e9rale", "start": 1327.36, "duration": 2.96}, {"text": "europ\u00e9enne voil\u00e0 toutes ces familles", "start": 1328.88, "duration": 2.96}, {"text": "aujourd'hui qui rejoignent", "start": 1330.32, "duration": 3.359}, {"text": "progressivement et donc il y aura \u00e0 la", "start": 1331.84, "duration": 4.439}, {"text": "fois nouveau et puis des femmes et des", "start": 1333.679, "duration": 5.48}, {"text": "hommes d'exp\u00e9rience le Premier ministre", "start": 1336.279, "duration": 4.601}, {"text": "sera dans cette coh\u00e9rence en quoi vous", "start": 1339.159, "duration": 4.201}, {"text": "serez un pr\u00e9sident diff\u00e9rent de vos", "start": 1340.88, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9d\u00e9cesseurs", "start": 1343.36, "duration": 3.96}, {"text": "d'abord si vous me placez dans cette", "start": 1345.2, "duration": 4.24}, {"text": "hypoth\u00e8se je crois que", "start": 1347.32, "duration": 5.0}, {"text": "le fait m\u00eame d'\u00eatre \u00e9lu la nature de", "start": 1349.44, "duration": 4.52}, {"text": "l'offre politique que je porte et de la", "start": 1352.32, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9marche que j'ai port\u00e9 sont", "start": 1353.96, "duration": 3.64}, {"text": "radicalement diff\u00e9rentes je ne suis pas", "start": 1355.32, "duration": 5.08}, {"text": "le fruit d'une alternance li\u00e9e au", "start": 1357.6, "duration": 4.92}, {"text": "tic-tac entre la droite et la gauche et", "start": 1360.4, "duration": 4.08}, {"text": "donc il y aura de fait une vraie", "start": 1362.52, "duration": 4.8}, {"text": "recomposition de notre vie politique et", "start": 1364.48, "duration": 5.199}, {"text": "de ce que je porte je pense qu'en m\u00eame", "start": 1367.32, "duration": 5.719}, {"text": "temps le \u00e0 la fois la la r\u00e9conciliation", "start": 1369.679, "duration": 6.201}, {"text": "coh\u00e9rente que je propose et le projet", "start": 1373.039, "duration": 6.361}, {"text": "progressiste assum\u00e9 sont de nature \u00e0", "start": 1375.88, "duration": 5.96}, {"text": "r\u00e9veiller des initiatives tr\u00e8s fortes au", "start": 1379.4, "duration": 5.08}, {"text": "niveau au niveau de la soci\u00e9t\u00e9 et donc", "start": 1381.84, "duration": 5.959}, {"text": "moi j'aurais une une fa\u00e7on aussi de de", "start": 1384.48, "duration": 6.0}, {"text": "pr\u00e9sider qui un redonnera de la place au", "start": 1387.799, "duration": 4.24}, {"text": "gouvernement je l'ai dit pr\u00e9sider \u00e7a", "start": 1390.48, "duration": 3.16}, {"text": "n'est pas gouverner donc moi je me", "start": 1392.039, "duration": 3.041}, {"text": "concentrerai sur quelques chantiers", "start": 1393.64, "duration": 3.159}, {"text": "prioritaires pour \u00e7a aussi que je veux", "start": 1395.08, "duration": 3.36}, {"text": "un premier ministre fort avec une \u00e9quipe", "start": 1396.799, "duration": 4.521}, {"text": "forte et ensuite je veux qu'on redonne", "start": 1398.44, "duration": 5.479}, {"text": "beaucoup plus de place \u00e0 l'initiative de", "start": 1401.32, "duration": 5.839}, {"text": "terrain \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 civile je veux un", "start": 1403.919, "duration": 5.601}, {"text": "\u00e9tat qui l\u00e9gif\u00e8reoup coup moins qui", "start": 1407.159, "duration": 4.561}, {"text": "\u00e9value davantage qui passe plus de temps", "start": 1409.52, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e0 \u00e9valuer et donc je veux que on donne", "start": 1411.72, "duration": 4.36}, {"text": "plus de place aux fonctionnaires de", "start": 1414.36, "duration": 3.28}, {"text": "terrain aux \u00e9lus locaux et aux", "start": 1416.08, "duration": 3.0}, {"text": "initiatives venant de la soci\u00e9t\u00e9 civile", "start": 1417.64, "duration": 2.68}, {"text": "quelle part de la soci\u00e9t\u00e9 civile dans", "start": 1419.08, "duration": 4.16}, {"text": "votre gouvernement oh \u00e9coutez au moins", "start": 1420.32, "duration": 6.16}, {"text": "un/ers un/ers monsieur Macron vous avez", "start": 1423.24, "duration": 6.36}, {"text": "donc un gouvernement comp\u00e9tent ouvert on", "start": 1426.48, "duration": 6.28}, {"text": "l'a compris votre premi\u00e8re mesure en", "start": 1429.6, "duration": 5.84}, {"text": "Pr\u00e9sident je reviendrai pas ici sur des", "start": 1432.76, "duration": 5.12}, {"text": "mesures symboliques ou des choix qui", "start": 1435.44, "duration": 3.839}, {"text": "peuvent \u00eatre fait mais les premi\u00e8res", "start": 1437.88, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9formes que j'entends porter c'est la", "start": 1439.279, "duration": 5.561}, {"text": "r\u00e9forme du march\u00e9 du travail avec cette", "start": 1441.48, "duration": 5.6}, {"text": "transformation profonde qui va vers une", "start": 1444.84, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9publique contractuelle o\u00f9 je propose", "start": 1447.08, "duration": 3.28}, {"text": "de laisser les principes au niveau de la", "start": 1449.08, "duration": 2.44}, {"text": "loi et de renvoyer beaucoup plus de", "start": 1450.36, "duration": 3.64}, {"text": "place \u00e0 l'accord d'entreprise et", "start": 1451.52, "duration": 5.36}, {"text": "l'accord de branche ensuite c'est la", "start": 1454.0, "duration": 4.559}, {"text": "r\u00e9forme de la formation professionnelle", "start": 1456.88, "duration": 3.12}, {"text": "que je viens de mentionner et la r\u00e9forme", "start": 1458.559, "duration": 4.24}, {"text": "de l'\u00e9cole quel r\u00f4le aura votre votre", "start": 1460.0, "duration": 5.279}, {"text": "femme Brigitte Rogneux elle s'appelle", "start": 1462.799, "duration": 3.921}, {"text": "Brigitte Macron", "start": 1465.279, "duration": 4.801}, {"text": "maintenant depuis quelqu quelques ann\u00e9es", "start": 1466.72, "duration": 6.199}, {"text": "elle aura le r\u00f4le qu'elle a d\u00e9j\u00e0", "start": 1470.08, "duration": 5.64}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s", "start": 1472.919, "duration": 4.48}, {"text": "elle n'aura pas un", "start": 1475.72, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00f4le de collaborateur", "start": 1477.399, "duration": 6.16}, {"text": "elle ne sera pas r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e par l'\u00c9tat", "start": 1480.32, "duration": 5.44}, {"text": "mais elle aura un r\u00f4le officiel et je", "start": 1483.559, "duration": 3.441}, {"text": "souhaite \u00e0 cet \u00e9gard d'ailleurs qu'on", "start": 1485.76, "duration": 3.56}, {"text": "puisse le formaliser parce qu'il faut s", "start": 1487.0, "duration": 3.399}, {"text": "il faut faire \u00e9voluer le statut de", "start": 1489.32, "duration": 2.4}, {"text": "premi\u00e8re dame mais il y en a pas", "start": 1490.399, "duration": 2.961}, {"text": "vraiment en fait aujourd'hui de premi\u00e8re", "start": 1491.72, "duration": 4.0}, {"text": "dame ou de premier homme mais il n'y a", "start": 1493.36, "duration": 4.08}, {"text": "pas aujourd'hui un tel statut or les", "start": 1495.72, "duration": 3.48}, {"text": "contraintes que vous avez sur votre vie", "start": 1497.44, "duration": 4.64}, {"text": "personnelle la nature des attentes de", "start": 1499.2, "duration": 5.04}, {"text": "nos concitoyens et le r\u00f4le symbolique", "start": 1502.08, "duration": 3.4}, {"text": "qui a d'ailleurs \u00e0 plusieurs reprises", "start": 1504.24, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9t\u00e9 jou\u00e9 de fait par les premi\u00e8res dames", "start": 1505.48, "duration": 5.72}, {"text": "sur certains sujets m\u00e9rite je pense une", "start": 1508.52, "duration": 3.84}, {"text": "clarification qui est attendue", "start": 1511.2, "duration": 2.199}, {"text": "d'ailleurs de nos concitoyens", "start": 1512.36, "duration": 2.84}, {"text": "aujourd'hui parce que la question se", "start": 1513.399, "duration": 4.361}, {"text": "pose de savoir si donc vous voulez un", "start": 1515.2, "duration": 4.079}, {"text": "statut clair pour la premi\u00e8re dame je je", "start": 1517.76, "duration": 3.68}, {"text": "le souhaite oui y compris pour savoir", "start": 1519.279, "duration": 4.28}, {"text": "quels sont les moyens mis \u00e0 disposition", "start": 1521.44, "duration": 3.32}, {"text": "dans quel cadre quelles sont les", "start": 1523.559, "duration": 3.321}, {"text": "fonctionsors un cabinet \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e mais", "start": 1524.76, "duration": 3.56}, {"text": "c'est toute la question qui se pose je", "start": 1526.88, "duration": 2.679}, {"text": "l\u00e0-dessus moi je souhaite que les choses", "start": 1528.32, "duration": 2.32}, {"text": "soient mises \u00e0 plat et qu'il ait une", "start": 1529.559, "duration": 3.401}, {"text": "vraie r\u00e9flexion qui soit formalis\u00e9e et", "start": 1530.64, "duration": 5.919}, {"text": "qui puisse faire donner lieu \u00e0 une \u00e0 une", "start": 1532.96, "duration": 5.719}, {"text": "d\u00e9cision que je formaliserai mais je ne", "start": 1536.559, "duration": 4.521}, {"text": "serai ni dans la situation de fait", "start": 1538.679, "duration": 5.161}, {"text": "c'est-\u00e0-dire je ne veux pas avoir mon", "start": 1541.08, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9pouse qui travaille dans mon cabinet ou", "start": 1543.84, "duration": 3.28}, {"text": "qui devient un membre de mon cabinet je", "start": 1545.72, "duration": 3.64}, {"text": "pense que c'est pas sa ni dans une", "start": 1547.12, "duration": 4.439}, {"text": "situation hypocrite o\u00f9 je cache le fait", "start": 1549.36, "duration": 5.72}, {"text": "que je vis avec avec quelqu'un que c'est", "start": 1551.559, "duration": 5.0}, {"text": "important que c'est important pour", "start": 1555.08, "duration": 3.719}, {"text": "l'\u00e9quilibre du couple et c'est la", "start": 1556.559, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 de ce que je propose au fran\u00e7ais", "start": 1558.799, "duration": 2.961}, {"text": "au mois de juin se tiendront les", "start": 1560.559, "duration": 3.48}, {"text": "l\u00e9gislatives monsieur Macron vous", "start": 1561.76, "duration": 4.279}, {"text": "comptez obtenir une majorit\u00e9", "start": 1564.039, "duration": 4.321}, {"text": "parlementaire j'imagine et comment", "start": 1566.039, "duration": 3.601}, {"text": "va-t-elle se constituer parce", "start": 1568.36, "duration": 2.679}, {"text": "qu'aujourd'hui vous avez finalement des", "start": 1569.64, "duration": 3.6}, {"text": "soutiens de toutes sortes de tout bord", "start": 1571.039, "duration": 4.12}, {"text": "comment est-ce que vous Imagineer la", "start": 1573.24, "duration": 3.559}, {"text": "situation au mois de juin d'abord il", "start": 1575.159, "duration": 4.88}, {"text": "faut pas confondre les soutiens et les", "start": 1576.799, "duration": 5.6}, {"text": "investitures il y a chaque jour des", "start": 1580.039, "duration": 4.401}, {"text": "femmes et des hommes du champ politique", "start": 1582.399, "duration": 4.4}, {"text": "qui indiquent leur soutien \u00e0 ma", "start": 1584.44, "duration": 5.479}, {"text": "candidature ou le fait qu'il veille", "start": 1586.799, "duration": 7.441}, {"text": "voter pour mon programme et pour pour", "start": 1589.919, "duration": 6.88}, {"text": "votre serviteur \u00e7a ne veut pas dire", "start": 1594.24, "duration": 4.24}, {"text": "qu'ils seront candidats \u00e0 des", "start": 1596.799, "duration": 3.24}, {"text": "l\u00e9gislatives ou qu'ils int\u00e9greront", "start": 1598.48, "duration": 4.84}, {"text": "quelques majorit\u00e9 il y aura dans les", "start": 1600.039, "duration": 5.601}, {"text": "semaines qui viennent des investitures", "start": 1603.32, "duration": 3.959}, {"text": "qui seront faites \u00e0 quel moment puisque", "start": 1605.64, "duration": 3.44}, {"text": "vous les avez d\u00e9cal\u00e9 apr\u00e8s la", "start": 1607.279, "duration": 5.0}, {"text": "pr\u00e9sidentielle non elles seront finalis\u00e9", "start": 1609.08, "duration": 4.56}, {"text": "apr\u00e8s la pr\u00e9sidentielle c'est logique", "start": 1612.279, "duration": 2.64}, {"text": "puisqu'elles sont l'\u00e9manation d'une", "start": 1613.64, "duration": 3.36}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle mais il y aura", "start": 1614.919, "duration": 3.681}, {"text": "sous une \u00e9tiquette de majorit\u00e9 it\u00e9", "start": 1617.0, "duration": 4.76}, {"text": "pr\u00e9sidentielle 577 investitures par", "start": 1618.6, "duration": 5.28}, {"text": "vague successive par vague successive", "start": 1621.76, "duration": 4.08}, {"text": "j'ai depuis plusieurs semaines", "start": 1623.88, "duration": 4.96}, {"text": "un lanc\u00e9 un travail important qui est", "start": 1625.84, "duration": 4.52}, {"text": "conduit par une commission nationale", "start": 1628.84, "duration": 3.16}, {"text": "d'investiture ind\u00e9pendante pr\u00e9sid\u00e9e par", "start": 1630.36, "duration": 4.64}, {"text": "Jean-Paul dolevois qui a examin\u00e9 pr\u00e8s de", "start": 1632.0, "duration": 5.84}, {"text": "13000 candidatures et qui aujourd'hui", "start": 1635.0, "duration": 4.279}, {"text": "est en situation de proposer des", "start": 1637.84, "duration": 3.92}, {"text": "candidats dans les 577 circonscriptions", "start": 1639.279, "duration": 4.441}, {"text": "je n'excul pas de", "start": 1641.76, "duration": 4.68}, {"text": "proposer en tout cas une premi\u00e8re vague", "start": 1643.72, "duration": 4.88}, {"text": "d'investiture avant les \u00e9lections", "start": 1646.44, "duration": 4.64}, {"text": "pr\u00e9sidentielles euh il y aura des", "start": 1648.6, "duration": 4.28}, {"text": "investitures dans les semaines qui", "start": 1651.08, "duration": 3.52}, {"text": "suivront le premier tour et tout cela", "start": 1652.88, "duration": 4.56}, {"text": "sera finalis\u00e9 apr\u00e8s le de\u00e8 tour et donc", "start": 1654.6, "duration": 6.16}, {"text": "vous aurez 577 candidats qui porteront", "start": 1657.44, "duration": 4.479}, {"text": "les couleurs d'une majorit\u00e9", "start": 1660.76, "duration": 2.56}, {"text": "pr\u00e9sidentielle et qui seront donc les", "start": 1661.919, "duration": 3.401}, {"text": "candidats du progressisme donc pas", "start": 1663.32, "duration": 3.92}, {"text": "forc\u00e9ment sous l'\u00e9tiquette en marche", "start": 1665.32, "duration": 4.28}, {"text": "c'est c'est c'est l'\u00e9tiquette en marche", "start": 1667.24, "duration": 3.799}, {"text": "aujourd'hui tout \u00e0 fait majorit\u00e9", "start": 1669.6, "duration": 2.76}, {"text": "pr\u00e9sidentielle il peut y avoir des", "start": 1671.039, "duration": 3.081}, {"text": "accords avec d'autres formations", "start": 1672.36, "duration": 3.48}, {"text": "politiques on pourrait avoir l'\u00e9tiquette", "start": 1674.12, "duration": 4.159}, {"text": "PS majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle modem", "start": 1675.84, "duration": 4.0}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle il y a un cas", "start": 1678.279, "duration": 3.88}, {"text": "tr\u00e8s sp\u00e9cifique qui est le cas de", "start": 1679.84, "duration": 3.959}, {"text": "l'Alliance nous avons conclu avec", "start": 1682.159, "duration": 3.64}, {"text": "Fran\u00e7ois Baayou pourquoi parce que", "start": 1683.799, "duration": 5.0}, {"text": "Fran\u00e7ois Baayou \u00e9tait en situation de se", "start": 1685.799, "duration": 4.961}, {"text": "pr\u00e9senter \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle il", "start": 1688.799, "duration": 3.88}, {"text": "a souhait\u00e9 nous rejoindre et donc il a", "start": 1690.76, "duration": 4.24}, {"text": "une identit\u00e9 propre reconnu donc il y", "start": 1692.679, "duration": 3.561}, {"text": "aura des d\u00e9put\u00e9s modemes dans cette", "start": 1695.0, "duration": 2.76}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sid dans la majorit\u00e9", "start": 1696.24, "duration": 3.319}, {"text": "pr\u00e9sidentielle tout \u00e0 fait pour ce qui", "start": 1697.76, "duration": 4.68}, {"text": "est des autres formations politiques non", "start": 1699.559, "duration": 5.201}, {"text": "toutes et tous seront compl\u00e8tement dans", "start": 1702.44, "duration": 3.64}, {"text": "le mouvement en marche il n'y aura pas", "start": 1704.76, "duration": 3.6}, {"text": "d'accord d'appareil avec d'autres partis", "start": 1706.08, "duration": 4.319}, {"text": "j'ai toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair pourquoi", "start": 1708.36, "duration": 3.919}, {"text": "parce qu'ils ont leur candidats et c'est", "start": 1710.399, "duration": 3.4}, {"text": "tout \u00e0 fait l\u00e9gitime et c'est leur choix", "start": 1712.279, "duration": 2.801}, {"text": "et moi je ne fonctionne pas avec des", "start": 1713.799, "duration": 4.561}, {"text": "accords d'appareil donc il y aura 577", "start": 1715.08, "duration": 7.319}, {"text": "investitures ces 577 investitures elles", "start": 1718.36, "duration": 5.76}, {"text": "porteront les couleurs du progressisme", "start": 1722.399, "duration": 3.961}, {"text": "ce seront des femmes et des hommes qui", "start": 1724.12, "duration": 4.84}, {"text": "pour au moins la moiti\u00e9 acc\u00e9deront pour", "start": 1726.36, "duration": 4.439}, {"text": "la premi\u00e8re fois \u00e0 un mandat", "start": 1728.96, "duration": 3.559}, {"text": "parlementaire et je le souhaite je m'en", "start": 1730.799, "duration": 2.961}, {"text": "f\u00e9licite et je pense que c'est un", "start": 1732.519, "duration": 3.121}, {"text": "renouvellement de notre vie politique", "start": 1733.76, "duration": 3.799}, {"text": "qui est tr\u00e8s important on aura fait", "start": 1735.64, "duration": 4.0}, {"text": "l'examen de leurs comp\u00e9tences de leur", "start": 1737.559, "duration": 4.321}, {"text": "probit\u00e9 personne ne sera investi avec un", "start": 1739.64, "duration": 4.96}, {"text": "casier judiciaire B2 ou avec une peine", "start": 1741.88, "duration": 4.919}, {"text": "d'in\u00e9ligibilit\u00e9 pr\u00e9alable ce que les", "start": 1744.6, "duration": 4.72}, {"text": "deux autres grands partis ne font pas et", "start": 1746.799, "duration": 4.76}, {"text": "il y aura un crit\u00e8re strict de parit\u00e9 et", "start": 1749.32, "duration": 4.76}, {"text": "tous et toutes se seront engag\u00e9s sur le", "start": 1751.559, "duration": 3.921}, {"text": "programme que je porte est-ce que en", "start": 1754.08, "duration": 3.319}, {"text": "marche dispara\u00eet apr\u00e8s la pr\u00e9sidentielle", "start": 1755.48, "duration": 3.4}, {"text": "non pourquoi voulez-vous qu'en marche", "start": 1757.399, "duration": 4.12}, {"text": "disparaisse j'ai en marche porte", "start": 1758.88, "duration": 4.56}, {"text": "justement ce progressisme et donc mon", "start": 1761.519, "duration": 3.76}, {"text": "souhait c'est qu'en marche devienne ce", "start": 1763.44, "duration": 2.959}, {"text": "ce ce", "start": 1765.279, "duration": 3.361}, {"text": "c\u0153ur vibrant du une majorit\u00e9", "start": 1766.399, "duration": 3.961}, {"text": "pr\u00e9sidentielle derni\u00e8re question puisque", "start": 1768.64, "duration": 3.08}, {"text": "nous sommes ici \u00e0 l'Assembl\u00e9e vous avez", "start": 1770.36, "duration": 2.6}, {"text": "\u00e9t\u00e9 quelque peu meurtrri par", "start": 1771.72, "duration": 3.72}, {"text": "l'utilisation du 493 pour votre loi", "start": 1772.96, "duration": 3.76}, {"text": "Macron est-ce que vous souhaitez", "start": 1775.44, "duration": 2.839}, {"text": "supprimer cet article de la Constitution", "start": 1776.72, "duration": 4.439}, {"text": "hors texte budg\u00e9taire absolument pas je", "start": 1778.279, "duration": 4.4}, {"text": "suis favorable au parlementarisme", "start": 1781.159, "duration": 3.76}, {"text": "rationalis\u00e9 je n'ai pas \u00e9t\u00e9 meurtri", "start": 1782.679, "duration": 6.0}, {"text": "comme on a dit \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un un un choix", "start": 1784.919, "duration": 5.921}, {"text": "assumer et l\u00e0-dessus beaucoup de choses", "start": 1788.679, "duration": 3.6}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 dites et", "start": 1790.84, "duration": 3.6}, {"text": "je moi j'ai vu comment les choses se", "start": 1792.279, "duration": 4.801}, {"text": "sont pass\u00e9es j'ai \u00e9t\u00e9 d\u00e9\u00e7u compte tenu", "start": 1794.44, "duration": 4.04}, {"text": "de tout le travail qui qui a \u00e9t\u00e9 fait", "start": 1797.08, "duration": 3.24}, {"text": "parce que j'ai pass\u00e9 dans cette dans", "start": 1798.48, "duration": 3.52}, {"text": "cette maison beaucoup de temps et d's", "start": 1800.32, "duration": 4.079}, {"text": "437 he de d\u00e9bat et donc et d'ailleurs un", "start": 1802.0, "duration": 4.08}, {"text": "temps heureux parce que j'ai aim\u00e9", "start": 1804.399, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9battre et convaincre mais j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 1806.08, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9\u00e7u plut\u00f4t du comportement de celles et", "start": 1808.279, "duration": 3.76}, {"text": "ceux qui ont d\u00e9cid\u00e9 parfois au dernier", "start": 1810.08, "duration": 3.959}, {"text": "moment au moment du vote final de", "start": 1812.039, "duration": 3.801}, {"text": "revenir sur des postures d'appareil", "start": 1814.039, "duration": 3.201}, {"text": "plut\u00f4t que sur la coh\u00e9rence des", "start": 1815.84, "duration": 2.839}, {"text": "discussions que nous avons nous avions", "start": 1817.24, "duration": 3.2}, {"text": "tenu voil\u00e0 donc c'est \u00e7a qui m'a d\u00e9\u00e7u", "start": 1818.679, "duration": 5.441}, {"text": "mais apr\u00e8s le le 493 il a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 en", "start": 1820.44, "duration": 5.64}, {"text": "responsabilit\u00e9 par le Premier ministre", "start": 1824.12, "duration": 4.039}, {"text": "et le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique mais", "start": 1826.08, "duration": 3.52}, {"text": "c'est un instrument donc moi je crois", "start": 1828.159, "duration": 3.281}, {"text": "qu'il faut mettre un peu plus de", "start": 1829.6, "duration": 4.199}, {"text": "proportionnel \u00e7a je le souhaite et je", "start": 1831.44, "duration": 4.2}, {"text": "souhaite qu'on avance dans ce sens d'une", "start": 1833.799, "duration": 3.561}, {"text": "dose de proportionnel pour am\u00e9liorer la", "start": 1835.64, "duration": 3.759}, {"text": "repr\u00e9sentativit\u00e9 des forces politiques", "start": 1837.36, "duration": 4.199}, {"text": "et mettre dans l'assembl\u00e9e les d\u00e9bats du", "start": 1839.399, "duration": 3.921}, {"text": "pays par contre je pense qu'il faut", "start": 1841.559, "duration": 3.281}, {"text": "qu'on puisse continuer \u00e0 avancer et", "start": 1843.32, "duration": 4.839}, {"text": "fonctionner et donc le le 493 reste un", "start": 1844.84, "duration": 4.679}, {"text": "instrument pertinent alors nous sommes", "start": 1848.159, "duration": 3.201}, {"text": "toujours en direct sur LCP pour question", "start": 1849.519, "duration": 3.321}, {"text": "de m\u00e9thode avec notre partenaire", "start": 1851.36, "duration": 2.76}, {"text": "francebleleue et il est l'heure des", "start": 1852.84, "duration": 4.559}, {"text": "questions d'actualit\u00e9", "start": 1854.12, "duration": 3.279}, {"text": "alors Emmanuel Emmanuel Macron c'est", "start": 1860.639, "duration": 4.04}, {"text": "tout frais he comment accueillez-vous le", "start": 1862.88, "duration": 3.759}, {"text": "soutien ce matin de l'ancien ministre de", "start": 1864.679, "duration": 4.48}, {"text": "la Justice de Jacques Chirac deck Perben", "start": 1866.639, "duration": 6.961}, {"text": "et celui thry Brayard mais \u00e9coutez avec", "start": 1869.159, "duration": 6.12}, {"text": "toujours beaucoup moi", "start": 1873.6, "duration": 4.84}, {"text": "de de satisfaction quand les choses se", "start": 1875.279, "duration": 5.321}, {"text": "font sur une base de", "start": 1878.44, "duration": 4.199}, {"text": "conviction je connais bien Thierry", "start": 1880.6, "duration": 4.559}, {"text": "Brayard pour ce qui concerne et donc il", "start": 1882.639, "duration": 5.841}, {"text": "est du Parti radical il est siibilit\u00e9 de", "start": 1885.159, "duration": 5.12}, {"text": "centregauche qui se retrouve dans les", "start": 1888.48, "duration": 3.64}, {"text": "valeurs de notre mouvement pour ce qui", "start": 1890.279, "duration": 4.24}, {"text": "est de Dominique Perben j'ai surtout lu", "start": 1892.12, "duration": 4.0}, {"text": "avec beaucoup d'attention et d'int\u00e9r\u00eat", "start": 1894.519, "duration": 5.16}, {"text": "sa tribune et c'est une une adh\u00e9sion de", "start": 1896.12, "duration": 4.96}, {"text": "conviction et de fond c'est \u00e7a qui", "start": 1899.679, "duration": 3.48}, {"text": "m'importe et c'est la nature du projet", "start": 1901.08, "duration": 3.479}, {"text": "pour la justice et la r\u00e9forme de la", "start": 1903.159, "duration": 2.681}, {"text": "justice que j'ai pr\u00e9sent\u00e9 la semaine", "start": 1904.559, "duration": 2.96}, {"text": "derni\u00e8re qui l'a convaincu et qui", "start": 1905.84, "duration": 2.92}, {"text": "s'inscrit dans un programme qui le", "start": 1907.519, "duration": 5.04}, {"text": "convainc et \u00e7a montre si besoin \u00e9tait", "start": 1908.76, "duration": 7.279}, {"text": "que le progressisme que nous portons est", "start": 1912.559, "duration": 6.401}, {"text": "\u00e9quilibr\u00e9 et qu'il y a a donc en", "start": 1916.039, "duration": 5.441}, {"text": "l'esp\u00e8ce un homme", "start": 1918.96, "duration": 5.4}, {"text": "politique de droite qui a eu des", "start": 1921.48, "duration": 4.84}, {"text": "responsabilit\u00e9s \u00e9minentes dans des", "start": 1924.36, "duration": 4.039}, {"text": "gouvernements successifs dont la", "start": 1926.32, "duration": 4.4}, {"text": "sensibilit\u00e9 est affirm\u00e9e reconnue qui se", "start": 1928.399, "duration": 4.321}, {"text": "retrouve dans le projet que je porte et", "start": 1930.72, "duration": 3.439}, {"text": "donc on voit bien que nous sommes un", "start": 1932.72, "duration": 3.199}, {"text": "projet qui permet de retrouver et de", "start": 1934.159, "duration": 3.4}, {"text": "rassembler des femmes et des hommes", "start": 1935.919, "duration": 3.201}, {"text": "d'horizons et d'histoire politique", "start": 1937.559, "duration": 3.761}, {"text": "diff\u00e9rentes et moi je suis tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1939.12, "duration": 4.399}, {"text": "honor\u00e9 et fier que Dominique Perben se", "start": 1941.32, "duration": 3.44}, {"text": "retrouve dans le projet que nous portons", "start": 1943.519, "duration": 2.88}, {"text": "pour la justice Emmanuel Macron en tant", "start": 1944.76, "duration": 2.639}, {"text": "que candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle vous", "start": 1946.399, "duration": 2.76}, {"text": "avez transmis votre patrimoine \u00e0 la", "start": 1947.399, "duration": 3.321}, {"text": "Haute Autorit\u00e9 au Conseil", "start": 1949.159, "duration": 2.801}, {"text": "constitutionnel qui l'a transmis \u00e0 la", "start": 1950.72, "duration": 3.04}, {"text": "Haute Autorit\u00e9 anticors s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0", "start": 1951.96, "duration": 3.599}, {"text": "pench\u00e9 dessus et l'association avait", "start": 1953.76, "duration": 3.759}, {"text": "point\u00e9 un manque de coh\u00e9rence entre les", "start": 1955.559, "duration": 5.12}, {"text": "revenus d\u00e9clar\u00e9s et le patrimoine il est", "start": 1957.519, "duration": 4.561}, {"text": "vrai que vous avez gagn\u00e9 chez rothchill", "start": 1960.679, "duration": 4.321}, {"text": "200ion8 d'euros net entre 2009 et 2012", "start": 1962.08, "duration": 4.28}, {"text": "or aujourd'hui quand on regarde cette", "start": 1965.0, "duration": 3.279}, {"text": "d\u00e9claration vous disposez d'un", "start": 1966.36, "duration": 3.0}, {"text": "patrimoine de", "start": 1968.279, "duration": 4.441}, {"text": "336000 \u20ac comment vous expliquz cet \u00e9cart", "start": 1969.36, "duration": 5.439}, {"text": "alors de mani\u00e8re tr\u00e8s simple d'abord je", "start": 1972.72, "duration": 3.4}, {"text": "tiens \u00e0 pr\u00e9ciser par rapport \u00e0 tous les", "start": 1974.799, "duration": 3.441}, {"text": "d\u00e9bats que qu'il y a par ailleurs que on", "start": 1976.12, "duration": 5.2}, {"text": "parle de Somme montant qui ne", "start": 1978.24, "duration": 4.919}, {"text": "correspondent en rien \u00e0 une activit\u00e9 que", "start": 1981.32, "duration": 3.319}, {"text": "j'ai pu avoir dans la sph\u00e8re publique ou", "start": 1983.159, "duration": 3.561}, {"text": "des responsabilit\u00e9s politique c'est de", "start": 1984.639, "duration": 4.481}, {"text": "l'argent que j'ai gagn\u00e9 lorsque j'\u00e9tais", "start": 1986.72, "duration": 3.72}, {"text": "dans le secteur priv\u00e9 je dis \u00e7a parce", "start": 1989.12, "duration": 2.48}, {"text": "que par rapport aux affaires aux", "start": 1990.44, "duration": 3.359}, {"text": "commentaires on peut avoir sur d'autres", "start": 1991.6, "duration": 4.88}, {"text": "cas ce sont des des des des situations", "start": 1993.799, "duration": 5.041}, {"text": "o\u00f9 les autres candidats concern\u00e9s eux", "start": 1996.48, "duration": 4.079}, {"text": "ont gagn\u00e9 beaucoup d'argent dans des", "start": 1998.84, "duration": 4.16}, {"text": "fonctions de conseil attenant \u00e0 des", "start": 2000.559, "duration": 3.72}, {"text": "responsabilit\u00e9s politiques fait", "start": 2003.0, "duration": 2.6}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Fran\u00e7ois Fillon oui mais je", "start": 2004.279, "duration": 2.36}, {"text": "prend c'est tr\u00e8s clair parce que pour", "start": 2005.6, "duration": 2.439}, {"text": "moi c'est une vraie diff\u00e9rence je n'ai", "start": 2006.639, "duration": 3.76}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 en conflit d'int\u00e9r\u00eat jamais", "start": 2008.039, "duration": 4.441}, {"text": "donc durant cette p\u00e9riode cet argent que", "start": 2010.399, "duration": 3.961}, {"text": "j'ai gagn\u00e9 j'ai pay\u00e9 des imp\u00f4ts et des", "start": 2012.48, "duration": 3.76}, {"text": "charges sociales qui sont pas bien", "start": 2014.36, "duration": 3.72}, {"text": "calcul\u00e9s par nos amis parce que quand", "start": 2016.24, "duration": 3.399}, {"text": "vous \u00eates un ind\u00e9pendant vous payez le", "start": 2018.08, "duration": 3.28}, {"text": "charge patronale et salariale j'ai", "start": 2019.639, "duration": 3.681}, {"text": "ensuite effectu\u00e9 des travaux importants", "start": 2021.36, "duration": 5.4}, {"text": "qui ont d'ailleurs conduit valoriser la", "start": 2023.32, "duration": 5.28}, {"text": "maison de famille de mon \u00e9pouse et des", "start": 2026.76, "duration": 3.32}, {"text": "travaux que j'avais dans mon appartement", "start": 2028.6, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e0 Paris et il rester ensuite un petit", "start": 2030.08, "duration": 5.439}, {"text": "peu d'argent sur mon compte tout \u00e7a a", "start": 2033.039, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9t\u00e9 transmis \u00e0 la Haute Autorit\u00e9 de", "start": 2035.519, "duration": 3.0}, {"text": "transparence", "start": 2037.2, "duration": 3.839}, {"text": "de la vie publique lorsque j'ai quitt\u00e9", "start": 2038.519, "duration": 4.601}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e lorsque je suis devenu ministre", "start": 2041.039, "duration": 3.76}, {"text": "que j'ai quitt\u00e9 ma fonction de ministre", "start": 2043.12, "duration": 3.48}, {"text": "et \u00e0 nouveau aujourd'hui j'ai fait", "start": 2044.799, "duration": 3.32}, {"text": "l'objet comme tout ministre d'un", "start": 2046.6, "duration": 4.079}, {"text": "contr\u00f4le fiscal \u00e9tendu lorsque j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 2048.119, "duration": 5.201}, {"text": "nomm\u00e9 \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2014 donc tous les", "start": 2050.679, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments ont \u00e9t\u00e9 transmis \u00e0 ces", "start": 2053.32, "duration": 4.079}, {"text": "autorit\u00e9s comp\u00e9tentes anticorps moi je", "start": 2055.04, "duration": 4.4}, {"text": "m'en suis f\u00e9licit\u00e9 \u00e0 saisi la Haute", "start": 2057.399, "duration": 4.48}, {"text": "Autorit\u00e9 si la Haute Autorit\u00e9 avait vu", "start": 2059.44, "duration": 3.8}, {"text": "une anomalie elle l'aurait rendu", "start": 2061.879, "duration": 2.8}, {"text": "publique comme elle l'a fait pour le cas", "start": 2063.24, "duration": 2.639}, {"text": "de Marine Le Pen ou comme elle l'a fait", "start": 2064.679, "duration": 2.72}, {"text": "pour le cas autorit\u00e9 n'enqu\u00eate pas c'est", "start": 2065.879, "duration": 3.24}, {"text": "une simple d\u00e9claration non la Haute", "start": 2067.399, "duration": 3.44}, {"text": "Autorit\u00e9 regarde s'il y a des anomalies", "start": 2069.119, "duration": 3.681}, {"text": "et donc j'ai fait l'objet pour ma part", "start": 2070.839, "duration": 3.361}, {"text": "des diligences fiscales et des", "start": 2072.8, "duration": 2.559}, {"text": "diligences de la Haute autorit\u00e9 qui", "start": 2074.2, "duration": 3.56}, {"text": "n'ont pas vu d'anomalie enfin votre", "start": 2075.359, "duration": 5.921}, {"text": "coll\u00e8gue du Journal du Dimanche euh", "start": 2077.76, "duration": 6.68}, {"text": "dimanche dernier \u00e0 enfin dimanche en 8 a", "start": 2081.28, "duration": 5.04}, {"text": "tr\u00e8s bien montr\u00e9 et a tr\u00e8s bien d\u00e9montr\u00e9", "start": 2084.44, "duration": 4.04}, {"text": "cette affaire et son inanimit\u00e9 il y a", "start": 2086.32, "duration": 3.48}, {"text": "aucune trace de la maison du Touquet", "start": 2088.48, "duration": 2.76}, {"text": "vous l'avez dit qui appartient \u00e0 votre", "start": 2089.8, "duration": 4.2}, {"text": "femme si je la signale elle est signal\u00e9", "start": 2091.24, "duration": 4.04}, {"text": "dans la d\u00e9claration ce qui n'est", "start": 2094.0, "duration": 3.2}, {"text": "d'ailleurs je vais au-del\u00e0 de ce qui est", "start": 2095.28, "duration": 3.36}, {"text": "requis hm hm normalement dans cette", "start": 2097.2, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9claration je ne devrais pas signaler", "start": 2098.64, "duration": 4.479}, {"text": "la pr\u00e9sence de ce domicile comme", "start": 2100.48, "duration": 4.879}, {"text": "fiscalement il est \u00e9videmment chez nous", "start": 2103.119, "duration": 4.0}, {"text": "je l'ai signal\u00e9 \u00e7a veut dire que vous", "start": 2105.359, "duration": 4.161}, {"text": "\u00eates toujours assujti \u00e0 l'ISF \u00e7a veut", "start": 2107.119, "duration": 4.321}, {"text": "dire que j'ai \u00e9t\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 2109.52, "duration": 4.839}, {"text": "assuj\u00e9ti \u00e0 l'ISF pour une somme de 1500", "start": 2111.44, "duration": 4.56}, {"text": "je crois euros quelque chose comme \u00e7a", "start": 2114.359, "duration": 3.441}, {"text": "monsieur Macron est-ce qu'il est tabou", "start": 2116.0, "duration": 4.079}, {"text": "de parler d'argent en France pour ce qui", "start": 2117.8, "duration": 5.319}, {"text": "me concerne non ce qui est compliqu\u00e9", "start": 2120.079, "duration": 5.52}, {"text": "c'est que la France est traumatis\u00e9e par", "start": 2123.119, "duration": 5.681}, {"text": "ces sujets moi je dis souvent avec", "start": 2125.599, "duration": 7.041}, {"text": "l'argent il ne faut \u00eatre ni fascin\u00e9 ni", "start": 2128.8, "duration": 4.76}, {"text": "dans la", "start": 2132.64, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9testation le probl\u00e8me commence quand", "start": 2133.56, "duration": 3.92}, {"text": "vous ne faites plus que vivre pour", "start": 2135.8, "duration": 3.84}, {"text": "l'argent donc les gens qui ont besoin", "start": 2137.48, "duration": 3.76}, {"text": "d'argent qui sont fascin\u00e9s par l'argent", "start": 2139.64, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e7a n'est jamais bon la", "start": 2141.24, "duration": 4.32}, {"text": "cupidit\u00e9 conduit \u00e0 des comportements", "start": 2143.359, "duration": 4.641}, {"text": "d\u00e9viants ou \u00e0 des choix qui ne sont pas", "start": 2145.56, "duration": 4.32}, {"text": "rationnels et en m\u00eame temps ce qui", "start": 2148.0, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9teste l'argent c'est toujours suspect", "start": 2149.88, "duration": 4.479}, {"text": "donc moi j'ai un rapport neutre avec", "start": 2152.2, "duration": 4.639}, {"text": "l'argent j'en ai bien gagn\u00e9 dans ma vie", "start": 2154.359, "duration": 4.321}, {"text": "j'ai pay\u00e9 beaucoup d'imp\u00f4t j'en ai \u00e9t\u00e9", "start": 2156.839, "duration": 3.041}, {"text": "fier puis j'ai fait le choix de d'en", "start": 2158.68, "duration": 4.72}, {"text": "gagner moins et aujourd'hui je vis tr\u00e8s", "start": 2159.88, "duration": 5.199}, {"text": "bien avec ce que j'ai est-ce que vous", "start": 2163.4, "duration": 3.24}, {"text": "avez \u00e9t\u00e9 choqu\u00e9 par le le terme de", "start": 2165.079, "duration": 4.24}, {"text": "candidat de l'argent employ\u00e9 par beno", "start": 2166.64, "duration": 6.12}, {"text": "amamont choqu\u00e9 vous savez on n'est pas", "start": 2169.319, "duration": 4.881}, {"text": "choqu\u00e9 dans une campagne surtout quand", "start": 2172.76, "duration": 3.319}, {"text": "elle atteint les niveaux de violence", "start": 2174.2, "duration": 4.159}, {"text": "que que nous connaissons", "start": 2176.079, "duration": 4.481}, {"text": "aujourd'hui j'ai trouv\u00e9 que pour ce qui", "start": 2178.359, "duration": 5.361}, {"text": "me concerne c'\u00e9tait d\u00e9plac\u00e9 et je", "start": 2180.56, "duration": 6.48}, {"text": "consid\u00e8re que Monsieur amont met son", "start": 2183.72, "duration": 5.84}, {"text": "\u00e9nergie o\u00f9 \u00e7a rend c\u0153ur au mauvais", "start": 2187.04, "duration": 5.0}, {"text": "endroit Fran\u00e7ois Fillon a d\u00e9nonc\u00e9 hier", "start": 2189.56, "duration": 4.039}, {"text": "une machination derri\u00e8re les fuites", "start": 2192.04, "duration": 3.0}, {"text": "organis\u00e9es dans la presse il a d\u00e9nonc\u00e9", "start": 2193.599, "duration": 3.601}, {"text": "une orchestration men\u00e9 par les services", "start": 2195.04, "duration": 5.2}, {"text": "de l'\u00c9tat pour vous qui est \u00e0 la", "start": 2197.2, "duration": 5.399}, {"text": "man\u0153uvre je pense que quand on aspire au", "start": 2200.24, "duration": 4.04}, {"text": "plus haut de fonction et \u00eatre le garant", "start": 2202.599, "duration": 2.681}, {"text": "des", "start": 2204.28, "duration": 3.0}, {"text": "institutions on doit prendre ses", "start": 2205.28, "duration": 3.68}, {"text": "responsabilit\u00e9s sinon on affaiblit tout", "start": 2207.28, "duration": 3.36}, {"text": "le", "start": 2208.96, "duration": 5.48}, {"text": "monde Fran\u00e7ois Fillon a parfois appel\u00e9 \u00e0", "start": 2210.64, "duration": 6.36}, {"text": "manifester contre la justice \u00e0 critiqu\u00e9", "start": 2214.44, "duration": 4.32}, {"text": "l'imparti de la justice et maintenant", "start": 2217.0, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9nonce des machinations si le", "start": 2218.76, "duration": 6.04}, {"text": "complotisme est un refuge qu'il le garde", "start": 2220.56, "duration": 6.759}, {"text": "secret parce que il faut pas fragiliser", "start": 2224.8, "duration": 4.2}, {"text": "l'ut il a pas d \u00eatre candidat \u00e0", "start": 2227.319, "duration": 2.8}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle vous \u00e0 sa", "start": 2229.0, "duration": 3.92}, {"text": "place vousez pas \u00e9t\u00e9 c'est son affaire", "start": 2230.119, "duration": 4.72}, {"text": "c'est son affaire avec les juges avec sa", "start": 2232.92, "duration": 4.199}, {"text": "conscience et avec son camp politique", "start": 2234.839, "duration": 3.841}, {"text": "mais je dis", "start": 2237.119, "duration": 4.601}, {"text": "juste n'affaiblissons pas la justice et", "start": 2238.68, "duration": 6.439}, {"text": "notre syst\u00e8me s'il y avait une", "start": 2241.72, "duration": 6.08}, {"text": "machination pardon mais il me semble pas", "start": 2245.119, "duration": 4.041}, {"text": "qu'elle serait au c\u0153ur des services de", "start": 2247.8, "duration": 4.08}, {"text": "l'\u00c9tat ou de tel ou tel parti parce que", "start": 2249.16, "duration": 4.0}, {"text": "elle n'aurait pas touch\u00e9 il y a quelques", "start": 2251.88, "duration": 3.64}, {"text": "jours le ministre de l'Int\u00e9rieur donc si", "start": 2253.16, "duration": 4.439}, {"text": "besoin \u00e9t\u00e9 la r\u00e9cente affaire qui a", "start": 2255.52, "duration": 5.079}, {"text": "touch\u00e9 Bruno lerou a montr\u00e9 d'une part", "start": 2257.599, "duration": 4.76}, {"text": "que ces sujets l\u00e0 pouvaient toucher tous", "start": 2260.599, "duration": 5.561}, {"text": "les camps et d'autre part que la justice", "start": 2262.359, "duration": 6.161}, {"text": "\u00e9tait diligente dans tous les cas voil\u00e0", "start": 2266.16, "duration": 4.159}, {"text": "beaucoup d'\u00e9le pense arr\u00eater avec ces", "start": 2268.52, "duration": 3.72}, {"text": "sujetsl faut parler du fond de la vie du", "start": 2270.319, "duration": 3.161}, {"text": "pays comme on le fait depuis tout \u00e0", "start": 2272.24, "duration": 2.839}, {"text": "l'heure mais il faut pas non plus que", "start": 2273.48, "duration": 2.879}, {"text": "celles et ceux qui sont prises dans des", "start": 2275.079, "duration": 3.76}, {"text": "affaires", "start": 2276.359, "duration": 6.24}, {"text": "fragilise notre justice ou m\u00e8ne des", "start": 2278.839, "duration": 5.961}, {"text": "combats complotistes qui sont d\u00e9plac\u00e9s", "start": 2282.599, "duration": 4.041}, {"text": "beaucoup d'\u00e9lecteurs de de gauche font", "start": 2284.8, "duration": 4.279}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence au vote utile pour \u00e9viter un", "start": 2286.64, "duration": 4.36}, {"text": "second tour entre Fran\u00e7ois Fillon et", "start": 2289.079, "duration": 3.28}, {"text": "Marine Le Pen est-ce que vous n'avez pas", "start": 2291.0, "duration": 3.319}, {"text": "peur d'\u00eatre un pr\u00e9sident par d\u00e9faut", "start": 2292.359, "duration": 4.881}, {"text": "\u00e9coutez on m'a tout fait depuis le d\u00e9but", "start": 2294.319, "duration": 6.28}, {"text": "j'\u00e9tais un tra\u00eetre un", "start": 2297.24, "duration": 7.4}, {"text": "aventurier un homme seul une bulle j'en", "start": 2300.599, "duration": 6.961}, {"text": "oublie sans doute si c'est la prochaine", "start": 2304.64, "duration": 6.199}, {"text": "\u00e9tape je la franchirai avec le m\u00eame", "start": 2307.56, "duration": 6.32}, {"text": "plaisir ce qui m'importe c'est de porter", "start": 2310.839, "duration": 5.601}, {"text": "mes id\u00e9es mes convictions de convaincre", "start": 2313.88, "duration": 7.439}, {"text": "nos concitoyens de gagner et de pr\u00e9sider", "start": 2316.44, "duration": 8.32}, {"text": "avec conviction optimisme confiance dans", "start": 2321.319, "duration": 5.241}, {"text": "le pays de conduire des r\u00e9formes", "start": 2324.76, "duration": 3.12}, {"text": "n\u00e9cessaires qui parfois seront", "start": 2326.56, "duration": 3.12}, {"text": "difficiles mais de le faire dans ce m\u00eame", "start": 2327.88, "duration": 4.08}, {"text": "esprit les commentaires et les", "start": 2329.68, "duration": 5.159}, {"text": "qualifications m'importe peu merci", "start": 2331.96, "duration": 5.6}, {"text": "Emmanuel Macron d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous ce", "start": 2334.839, "duration": 5.201}, {"text": "matin", "start": 2337.56, "duration": 2.48}]}