{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bien mesdames messieurs bonjour \u00e0 \u00e0", "start": 0.64, "duration": 4.32}, {"text": "toutes et \u00e0", "start": 3.52, "duration": 6.039}, {"text": "tous et merci d'\u00eatre venu aujourd'hui \u00e0", "start": 4.96, "duration": 6.599}, {"text": "\u00e0 ce rendez-vous avec", "start": 9.559, "duration": 7.161}, {"text": "vous je veux tout d'abord avoir un mot", "start": 11.559, "duration": 8.48}, {"text": "pour une coll\u00e8gue qui n'a pas quitt\u00e9 nos", "start": 16.72, "duration": 6.319}, {"text": "pens\u00e9es depuis vendredi soir Corine", "start": 20.039, "duration": 6.56}, {"text": "herel d\u00e9put\u00e9 des c\u00f4 d'armort est d\u00e9c\u00e9d\u00e9", "start": 23.039, "duration": 5.48}, {"text": "vendredi soir apr\u00e8s avoir fait un", "start": 26.599, "duration": 4.721}, {"text": "malaise en pleine r\u00e9union publique", "start": 28.519, "duration": 5.641}, {"text": "elle menait campagne tambour battant", "start": 31.32, "duration": 6.239}, {"text": "fid\u00e8le depuis le premier jour elle", "start": 34.16, "duration": 7.6}, {"text": "manque d\u00e9j\u00e0 cruellement et j'ai le c\u0153ur", "start": 37.559, "duration": 7.961}, {"text": "serr\u00e9 qu'elle n'ai pu voir la victoire", "start": 41.76, "duration": 6.319}, {"text": "de notre candidat \u00e0 laquelle elle avait", "start": 45.52, "duration": 4.96}, {"text": "tant contribu\u00e9 et pour laquelle elle", "start": 48.079, "duration": 4.0}, {"text": "s'\u00e9tait tant", "start": 50.48, "duration": 5.16}, {"text": "engag\u00e9 j'ai \u00e9galement une pens\u00e9e tr\u00e8s", "start": 52.079, "duration": 7.0}, {"text": "\u00e9mue pour la famille de Tamara qui \u00e9tait", "start": 55.64, "duration": 5.04}, {"text": "adh\u00e9rante dans", "start": 59.079, "duration": 4.32}, {"text": "adreux elle a p\u00e9ri dans un accident de", "start": 60.68, "duration": 5.4}, {"text": "voiture \u00e0 la veille du premier tour", "start": 63.399, "duration": 5.76}, {"text": "apr\u00e8s avoir consacr\u00e9 tout son temps", "start": 66.08, "duration": 5.039}, {"text": "libre et une bonne partie des nuits des", "start": 69.159, "duration": 3.6}, {"text": "semaines pr\u00e9c\u00e9dentes a mener la campagne", "start": 71.119, "duration": 4.561}, {"text": "de terrain je veux dire \u00e0 ses proches et", "start": 72.759, "duration": 5.281}, {"text": "notamment \u00e0 son petit gar\u00e7on que le", "start": 75.68, "duration": 3.88}, {"text": "mouvement sera toujours l\u00e0 pour les", "start": 78.04, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9pauler autant que de", "start": 79.56, "duration": 5.919}, {"text": "besoin Corine et Tamara disent beaucoup", "start": 81.6, "duration": 6.879}, {"text": "d'ailleurs de la dimension humaine de", "start": 85.479, "duration": 4.841}, {"text": "cette campagne", "start": 88.479, "duration": 5.28}, {"text": "car loin des projecteurs loin des m\u00e9dias", "start": 90.32, "duration": 6.2}, {"text": "et partout en France le mouvement en", "start": 93.759, "duration": 6.921}, {"text": "marche c'est 285000 adh\u00e9rents r\u00e9partis", "start": 96.52, "duration": 8.36}, {"text": "dans 3000 comit\u00e9s locaux dont 400 \u00e0", "start": 100.68, "duration": 8.32}, {"text": "l'\u00e9tranger on jou\u00e9 un r\u00f4le capital dans", "start": 104.88, "duration": 7.32}, {"text": "l'\u00e9lection d'hier d'Emmanuel Macron \u00e0 la", "start": 109.0, "duration": 6.04}, {"text": "pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique", "start": 112.2, "duration": 4.879}, {"text": "ensemble nous avons", "start": 115.04, "duration": 5.759}, {"text": "distribu\u00e9 plus de 50 millions de trac", "start": 117.079, "duration": 6.801}, {"text": "participer \u00e0 plus de 5000 op\u00e9rations de", "start": 120.799, "duration": 7.44}, {"text": "porte \u00e0 porte organiser en un mois plus", "start": 123.88, "duration": 8.88}, {"text": "de 40000 \u00e9v\u00e9nements du meeting avec", "start": 128.239, "duration": 7.72}, {"text": "20000 personnes \u00e0 la R\u00e9union", "start": 132.76, "duration": 5.24}, {"text": "d'appartements en passant par les", "start": 135.959, "duration": 3.92}, {"text": "kiosques tenus dans des centaines de", "start": 138.0, "duration": 4.68}, {"text": "villes de France nous avons \u00e9galement su", "start": 139.879, "duration": 6.801}, {"text": "prendre en charge 68000 procurations au", "start": 142.68, "duration": 6.52}, {"text": "total et ce sont des dizaines de", "start": 146.68, "duration": 5.199}, {"text": "milliers d'adh\u00e9rant et d'adh\u00e9rents qui", "start": 149.2, "duration": 4.84}, {"text": "se sont \u00e9galement port\u00e9s volontaires", "start": 151.879, "duration": 5.521}, {"text": "pour tenir les bureaux de vote nous", "start": 154.04, "duration": 6.559}, {"text": "mesurons l'engagement et la mobilisation", "start": 157.4, "duration": 5.4}, {"text": "de ces dizaines de milliers de", "start": 160.599, "duration": 4.72}, {"text": "citoyens qui souvent n'avaient jamais", "start": 162.8, "duration": 4.799}, {"text": "fait de politique ne s'\u00e9tait jamais", "start": 165.319, "duration": 4.56}, {"text": "engag\u00e9 pour plus de la moiti\u00e9 d'entre", "start": 167.599, "duration": 5.56}, {"text": "eux et qui venaent de tous les milieux", "start": 169.879, "duration": 5.36}, {"text": "sociaux de notre", "start": 173.159, "duration": 4.681}, {"text": "pays tout a commenc\u00e9 je vous le rappelle", "start": 175.239, "duration": 5.041}, {"text": "par ce que nous avons appel\u00e9 la grande", "start": 177.84, "duration": 5.36}, {"text": "marche c'est-\u00e0-dire par l'\u00e9coute des", "start": 180.28, "duration": 6.4}, {"text": "Fran\u00e7ais c'est cela notre marque de", "start": 183.2, "duration": 4.92}, {"text": "fabrique depuis le", "start": 186.68, "duration": 4.639}, {"text": "d\u00e9but \u00e9couter pour mieux se faire", "start": 188.12, "duration": 5.96}, {"text": "entendre et le programme que les", "start": 191.319, "duration": 4.321}, {"text": "Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais ont choisi", "start": 194.08, "duration": 5.439}, {"text": "hier est le fruit de ce dialogue", "start": 195.64, "duration": 6.56}, {"text": "constant avec le", "start": 199.519, "duration": 6.121}, {"text": "pays sans cette action nous n'aurions", "start": 202.2, "duration": 5.679}, {"text": "pas gagn\u00e9 la bataille", "start": 205.64, "duration": 4.959}, {"text": "politique sans se r\u00e9veill", "start": 207.879, "duration": 5.801}, {"text": "citoyens sans cette r\u00e9conciliation avec", "start": 210.599, "duration": 5.401}, {"text": "des pratiques militantes authentiques", "start": 213.68, "duration": 4.919}, {"text": "nous n'aurions pas gagn\u00e9 cette bataille", "start": 216.0, "duration": 5.959}, {"text": "politique j'\u00e9tais tr\u00e8s fier d'animer la", "start": 218.599, "duration": 6.92}, {"text": "vie de ce mouvement depuis septembre", "start": 221.959, "duration": 6.92}, {"text": "dernier le premier acte de la", "start": 225.519, "duration": 7.041}, {"text": "refondation de notre vie politique s'est", "start": 228.879, "duration": 7.481}, {"text": "termin\u00e9 hier avec l'accession d'Emmanuel", "start": 232.56, "duration": 7.72}, {"text": "Macron \u00e0 la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique", "start": 236.36, "duration": 7.48}, {"text": "appel\u00e9 \u00e0 cette fonction devenu pr\u00e9sident", "start": 240.28, "duration": 5.72}, {"text": "de tous les Fran\u00e7ais", "start": 243.84, "duration": 5.84}, {"text": "Emmanuel Macron a d\u00e9missionn\u00e9 \u00e0 midi de", "start": 246.0, "duration": 6.92}, {"text": "la pr\u00e9sidence d'en marche lors d'un", "start": 249.68, "duration": 5.199}, {"text": "conseil", "start": 252.92, "duration": 4.2}, {"text": "extraordinaire lors d'une r\u00e9union pardon", "start": 254.879, "duration": 5.04}, {"text": "extraordinaire de notre conseil", "start": 257.12, "duration": 4.76}, {"text": "d'administration la pr\u00e9sidence par", "start": 259.919, "duration": 4.921}, {"text": "int\u00e9rim est assur\u00e9 par Catherine", "start": 261.88, "duration": 5.28}, {"text": "Barbarou ici pr\u00e9sente que vous", "start": 264.84, "duration": 5.24}, {"text": "connaissez toutes et tous je veux", "start": 267.16, "duration": 5.92}, {"text": "remercier d'ailleurs ici les compagnons", "start": 270.08, "duration": 6.839}, {"text": "fondateurs Astrid panoncian C\u00e9dric ha", "start": 273.08, "duration": 7.04}, {"text": "Jean-Marc Borello et Philippe", "start": 276.919, "duration": 6.921}, {"text": "Granjon le deux\u00e8 acte de la refondation", "start": 280.12, "duration": 7.4}, {"text": "de notre vie politique sera la", "start": 283.84, "duration": 6.0}, {"text": "Constitution lors des \u00e9lections", "start": 287.52, "duration": 5.36}, {"text": "l\u00e9gislatives du mois de juin d'une", "start": 289.84, "duration": 5.0}, {"text": "majorit\u00e9 de", "start": 292.88, "duration": 4.56}, {"text": "changement le conseil d'administration", "start": 294.84, "duration": 6.76}, {"text": "tenu ce jour a \u00e9t\u00e9 l'occasion de poser", "start": 297.44, "duration": 7.68}, {"text": "les premiers jalons de la campagne", "start": 301.6, "duration": 5.68}, {"text": "l\u00e9gislative de la majorit\u00e9", "start": 305.12, "duration": 4.519}, {"text": "pr\u00e9sidentielle et", "start": 307.28, "duration": 6.16}, {"text": "notamment il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 que le", "start": 309.639, "duration": 6.4}, {"text": "mouvement en marche allait \u00e9voluer afin", "start": 313.44, "duration": 4.28}, {"text": "d'\u00e9largir son", "start": 316.039, "duration": 4.361}, {"text": "assise cette \u00e9volution", "start": 317.72, "duration": 6.28}, {"text": "s'incarnera dans un changement de nom en", "start": 320.4, "duration": 5.56}, {"text": "marche est appel\u00e9 \u00e0 devenir la", "start": 324.0, "duration": 3.72}, {"text": "R\u00e9publique en", "start": 325.96, "duration": 4.88}, {"text": "marche le Congr\u00e8s fondateur de cette", "start": 327.72, "duration": 7.0}, {"text": "nouvelle force politique qui marquera", "start": 330.84, "duration": 7.12}, {"text": "une nouvelle \u00e9tape de notre mouvement se", "start": 334.72, "duration": 6.759}, {"text": "tiendra avant le 15 juillet prochain", "start": 337.96, "duration": 6.92}, {"text": "dans le m\u00eame \u00e9tat d'esprit qu'en marche", "start": 341.479, "duration": 7.44}, {"text": "la R\u00e9publique en marche investira pour", "start": 344.88, "duration": 7.48}, {"text": "les \u00e9lections l\u00e9gislatives une ou un", "start": 348.919, "duration": 6.28}, {"text": "candidat dans chacune des", "start": 352.36, "duration": 5.959}, {"text": "577 circonscriptions de notre pays et", "start": 355.199, "duration": 5.081}, {"text": "des Fran\u00e7ais de de", "start": 358.319, "duration": 4.72}, {"text": "l'\u00e9tranger ces candidates et ces", "start": 360.28, "duration": 6.68}, {"text": "candidats seront connus d'ici jeudi 11", "start": 363.039, "duration": 9.241}, {"text": "mai \u00e0 12h ils respecteront en tout point", "start": 366.96, "duration": 9.28}, {"text": "les objectifs fix\u00e9s par Emmanuel Macron", "start": 372.28, "duration": 7.8}, {"text": "le 19 janvier dernier je tiens \u00e0 vous", "start": 376.24, "duration": 4.6}, {"text": "les", "start": 380.08, "duration": 4.0}, {"text": "rappeler car ils illustrent notre", "start": 380.84, "duration": 7.56}, {"text": "constance le d'abord le respect du", "start": 384.08, "duration": 7.88}, {"text": "pluralisme de ilit\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9rieur de", "start": 388.4, "duration": 4.96}, {"text": "notre", "start": 391.96, "duration": 5.799}, {"text": "mouvement le renouvellement au moins 50", "start": 393.36, "duration": 8.08}, {"text": "% de candidats seront issus de la", "start": 397.759, "duration": 8.681}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 civile au moins 50 % de femmes", "start": 401.44, "duration": 7.52}, {"text": "des candidates et des candidats qui", "start": 406.44, "duration": 6.24}, {"text": "refl\u00e8tent la diversit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 408.96, "duration": 8.519}, {"text": "fran\u00e7aise aucun candidat ne sera", "start": 412.68, "duration": 9.359}, {"text": "investi siil la un casier judiciaire qui", "start": 417.479, "duration": 7.041}, {"text": "n'est pas vierge ou s'il a subi pour", "start": 422.039, "duration": 7.521}, {"text": "quelque motif que ce soit une peine", "start": 424.52, "duration": 5.04}, {"text": "d'in\u00e9ligibilit\u00e9 autre crit\u00e8re", "start": 429.68, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9terminant c'est l'engagement ferme \u00e0", "start": 431.96, "duration": 6.04}, {"text": "soutenir sans r\u00e9serve le contrat conclu", "start": 434.72, "duration": 8.0}, {"text": "hier entre la nation et Emmanuel Macron", "start": 438.0, "duration": 7.319}, {"text": "\u00e0 ce stade je veux remercier ici", "start": 442.72, "duration": 5.159}, {"text": "Jean-Paul de levoie pr\u00e9sident de la", "start": 445.319, "duration": 4.961}, {"text": "commission nationale d'investiture", "start": 447.879, "duration": 4.72}, {"text": "les membres de la commission les", "start": 450.28, "duration": 4.8}, {"text": "salari\u00e9s et les b\u00e9n\u00e9voles du mouvement", "start": 452.599, "duration": 5.561}, {"text": "qui ont men\u00e9 un travail de titan qui", "start": 455.08, "duration": 5.88}, {"text": "proc\u00e8de aussi d'une \u00e9thique nouvelle", "start": 458.16, "duration": 6.599}, {"text": "dans l'\u00e9laboration et le choix des", "start": 460.96, "duration": 6.16}, {"text": "candidatures nos candidates et nos", "start": 464.759, "duration": 4.801}, {"text": "candidats seront rattach\u00e9s", "start": 467.12, "duration": 4.88}, {"text": "administrativement \u00e0 l'\u00e9tiquette la", "start": 469.56, "duration": 5.599}, {"text": "R\u00e9publique en marche et s'engageront", "start": 472.0, "duration": 6.4}, {"text": "donc \u00e0 s'inscrire dans le groupe", "start": 475.159, "duration": 5.521}, {"text": "parlementaire du m\u00eame", "start": 478.4, "duration": 6.88}, {"text": "nom l'objectif est que ce groupe dispose", "start": 480.68, "duration": 7.68}, {"text": "de la majorit\u00e9 absolue \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 485.28, "duration": 6.52}, {"text": "nationale afin qu'Emmanuel Macron et le", "start": 488.36, "duration": 6.519}, {"text": "gouvernement qu'il nommera dispose des", "start": 491.8, "duration": 7.119}, {"text": "moyens n\u00e9cessaire pour mettre en \u0153uvre", "start": 494.879, "duration": 5.641}, {"text": "le projet pour lequel le nouveau", "start": 498.919, "duration": 4.481}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a \u00e9t\u00e9", "start": 500.52, "duration": 6.44}, {"text": "\u00e9lu notre objectif est que le", "start": 503.4, "duration": 6.6}, {"text": "gouvernement qui sera nomm\u00e9 dispose d'un", "start": 506.96, "duration": 4.559}, {"text": "groupe parlementaire", "start": 510.0, "duration": 5.399}, {"text": "homog\u00e8ne coh\u00e9rent force d'une discipline", "start": 511.519, "duration": 8.281}, {"text": "collective r\u00e9elle meilleur gage", "start": 515.399, "duration": 8.081}, {"text": "d'efficacit\u00e9 la libert\u00e9 d'expression des", "start": 519.8, "duration": 7.24}, {"text": "sensibilit\u00e9s du pluralisme qui existe en", "start": 523.48, "duration": 7.64}, {"text": "notre sein sera conjugu\u00e9 avec cette", "start": 527.04, "duration": 7.64}, {"text": "discipline collective qui garantira la", "start": 531.12, "duration": 6.52}, {"text": "lisibilit\u00e9 et l'efficacit\u00e9 du travail", "start": 534.68, "duration": 6.159}, {"text": "parlementaire comme l'action de", "start": 537.64, "duration": 8.319}, {"text": "l'ex\u00e9cutif compte tenu de ces r\u00e8gles il", "start": 540.839, "duration": 7.801}, {"text": "va sans dire mais peut-\u00eatre mieux en le", "start": 545.959, "duration": 6.201}, {"text": "disant que nous refuserons tout accord", "start": 548.64, "duration": 6.84}, {"text": "d'appareil ainsi que tout m\u00e9canisme de", "start": 552.16, "duration": 4.84}, {"text": "double", "start": 555.48, "duration": 4.479}, {"text": "investiture tous les candidats toutes", "start": 557.0, "duration": 4.88}, {"text": "les candidates sollicitant", "start": 559.959, "duration": 4.281}, {"text": "l'\u00e9tiquette de la majorit\u00e9", "start": 561.88, "duration": 5.399}, {"text": "pr\u00e9sidentielle la R\u00e9publique en marche", "start": 564.24, "duration": 6.68}, {"text": "auront \u00e9t\u00e9 investis par notre commission", "start": 567.279, "duration": 5.361}, {"text": "nationale", "start": 570.92, "duration": 5.52}, {"text": "d'investiture en marche se donne donc", "start": 572.64, "duration": 8.439}, {"text": "les moyens de parachever la refondation", "start": 576.44, "duration": 7.959}, {"text": "de notre vie politique entam\u00e9 il y a", "start": 581.079, "duration": 7.121}, {"text": "tout juste 13 mois mais reste", "start": 584.399, "duration": 6.601}, {"text": "parfaitement fid\u00e8le aux valeurs et au", "start": 588.2, "duration": 5.4}, {"text": "fonctionnement qui ont fait sa sa", "start": 591.0, "duration": 6.2}, {"text": "diff\u00e9rence sans doute son succ\u00e8s et", "start": 593.6, "duration": 7.04}, {"text": "auquel sont profond\u00e9ment attacher nos", "start": 597.2, "duration": 6.04}, {"text": "adh\u00e9rents parmi lesquels je citerai la", "start": 600.64, "duration": 4.199}, {"text": "gratuit\u00e9", "start": 603.24, "duration": 4.76}, {"text": "d'adh\u00e9sion la libert\u00e9", "start": 604.839, "duration": 6.841}, {"text": "d'organisation locale un juste \u00e9quilibre", "start": 608.0, "duration": 6.8}, {"text": "entre la r\u00e9flexion et l'action la", "start": 611.68, "duration": 5.599}, {"text": "possibilit\u00e9 d'appartenir \u00e0 d'autres", "start": 614.8, "duration": 5.8}, {"text": "formations politiques il n'y a que pour", "start": 617.279, "duration": 5.56}, {"text": "l'\u00e9lection que la double appartenance", "start": 620.6, "duration": 5.239}, {"text": "est proscrite puisque compte tenu des", "start": 622.839, "duration": 6.041}, {"text": "r\u00e8gles \u00e9lectorales les candidats doivent", "start": 625.839, "duration": 4.281}, {"text": "d\u00e9clarer", "start": 628.88, "duration": 3.56}, {"text": "une formation politique de", "start": 630.12, "duration": 5.2}, {"text": "rattachement ce qui s'appellera demain", "start": 632.44, "duration": 6.199}, {"text": "la R\u00e9publique en marche demeure donc un", "start": 635.32, "duration": 5.72}, {"text": "mouvement politique tourn\u00e9 vers la", "start": 638.639, "duration": 6.961}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 civile et fonctionnant gr\u00e2ce par", "start": 641.04, "duration": 8.359}, {"text": "et pour des centaines de milliers de", "start": 645.6, "duration": 6.64}, {"text": "citoyens engag\u00e9s merci de votre", "start": 649.399, "duration": 4.68}, {"text": "attention et je peux si vous le", "start": 652.24, "duration": 6.32}, {"text": "souhaitez r\u00e9pondre \u00e0 quelques questions", "start": 654.079, "duration": 6.241}, {"text": "oui madame", "start": 658.56, "duration": 3.88}, {"text": "bonjour ellisa bertolom\u00e9 pour RMC", "start": 660.32, "duration": 3.959}, {"text": "j'avais une question concernant les", "start": 662.44, "duration": 3.88}, {"text": "candidatures issues de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 664.279, "duration": 4.281}, {"text": "civile on a appris aujourd'hui qu'il", "start": 666.32, "duration": 4.68}, {"text": "pourrait \u00eatre des \u00e9lus est-ce que vous", "start": 668.56, "duration": 4.64}, {"text": "pouvez pr\u00e9ciser ce CASL puisque j'avais", "start": 671.0, "duration": 3.959}, {"text": "compris qu'il y avait 50 % de personnes", "start": 673.2, "duration": 4.72}, {"text": "issu de la soci\u00e9t\u00e9 civile et 50 % et", "start": 674.959, "duration": 5.44}, {"text": "bien vous aviez bien", "start": 677.92, "duration": 4.919}, {"text": "compris non c'est\u00e0dire que ce que nous", "start": 680.399, "duration": 4.68}, {"text": "avons dit depuis le d\u00e9but c'est qu'il y", "start": 682.839, "duration": 4.721}, {"text": "aurait au moins 50 % des candidates et", "start": 685.079, "duration": 5.32}, {"text": "des candidats qui qui aujourd'hui n'ont", "start": 687.56, "duration": 6.68}, {"text": "aucun mandat politique d'aucune sorte et", "start": 690.399, "duration": 6.0}, {"text": "nous avions dit que l'autre moiti\u00e9 des", "start": 694.24, "duration": 4.68}, {"text": "candidates et des candidats pourrait", "start": 696.399, "duration": 5.401}, {"text": "\u00eatre des personnes qui ont un mandat", "start": 698.92, "duration": 5.2}, {"text": "conseil municipal de maire de conseil", "start": 701.8, "duration": 5.92}, {"text": "d\u00e9partemental r\u00e9gional de parlementair", "start": 704.12, "duration": 7.8}, {"text": "et cetera \u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 la ligne de", "start": 707.72, "duration": 8.119}, {"text": "partage que nous avons indiqu\u00e9 comment", "start": 711.92, "duration": 5.719}, {"text": "allez-vous publier la liste des", "start": 715.839, "duration": 4.321}, {"text": "investitures comment oui est-ce que vous", "start": 717.639, "duration": 4.32}, {"text": "allez faire une conf\u00e9rence de presse ce", "start": 720.16, "duration": 3.52}, {"text": "sera peut-\u00eatre pas n\u00e9cessaire on verra", "start": 721.959, "duration": 3.32}, {"text": "bien soit on le fera sous cette forme", "start": 723.68, "duration": 4.12}, {"text": "soit on vous la", "start": 725.279, "duration": 2.521}, {"text": "transmettra qui conduira la bataille", "start": 730.399, "duration": 5.521}, {"text": "l\u00e9gislative notamment ici en marche", "start": 736.079, "duration": 4.521}, {"text": "est-ce que \u00e7a sera la pr\u00e9sidente par", "start": 738.76, "duration": 4.0}, {"text": "int\u00e9rim ou vous-m\u00eame", "start": 740.6, "duration": 6.2}, {"text": "et est-ce que vous-m\u00eame vous allez", "start": 742.76, "duration": 6.6}, {"text": "conserver le poste de secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "start": 746.8, "duration": 4.56}, {"text": "dans marche ou est-ce que c'est un poste", "start": 749.36, "duration": 4.12}, {"text": "qui est lui aussi amen\u00e9 \u00e0 \u00e9voluer voire", "start": 751.36, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e0 changer de titulaire mais", "start": 753.48, "duration": 6.479}, {"text": "\u00e9coutez la la la campagne des", "start": 757.12, "duration": 6.0}, {"text": "l\u00e9gislatives d'abord sera men\u00e9 par 577", "start": 759.959, "duration": 5.921}, {"text": "candidates et candidats ensuite du point", "start": 763.12, "duration": 5.48}, {"text": "de vue de notre mouvement il va de soit", "start": 765.88, "duration": 5.24}, {"text": "que j'y prendrai toute ma part sous", "start": 768.6, "duration": 5.239}, {"text": "l'autorit\u00e9 de la pr\u00e9sidente et par", "start": 771.12, "duration": 5.88}, {"text": "ailleurs au sein du mouvement il y aura", "start": 773.839, "duration": 5.44}, {"text": "un staff op\u00e9rationnel si je puis dire", "start": 777.0, "duration": 4.92}, {"text": "qui sera au service des candidates et", "start": 779.279, "duration": 5.321}, {"text": "des candidats pour les aspects mat\u00e9riels", "start": 781.92, "duration": 4.719}, {"text": "d'accompagnement de leur campagne mais", "start": 784.6, "duration": 4.2}, {"text": "il va de soit que je m'engagerai dans", "start": 786.639, "duration": 4.041}, {"text": "cette campagne ensuite vous le savez", "start": 788.8, "duration": 5.0}, {"text": "sous la 5e R\u00e9publique c'est euh la", "start": 790.68, "duration": 5.88}, {"text": "premi\u00e8re ou le Premier ministre qui euh", "start": 793.8, "duration": 6.08}, {"text": "s'engage pour obtenir une majorit\u00e9 qui", "start": 796.56, "duration": 6.68}, {"text": "le moment venu soutienne son action et", "start": 799.88, "duration": 5.0}, {"text": "en ce qui concerne vos fonction de", "start": 803.24, "duration": 4.039}, {"text": "secr\u00e9ire g\u00e9n\u00e9ral et bien \u00e9coutez je", "start": 804.88, "duration": 4.8}, {"text": "resterai secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral aussi", "start": 807.279, "duration": 3.12}, {"text": "longtemps que le conseil", "start": 809.68, "duration": 2.12}, {"text": "d'administration le voudra et en tout", "start": 810.399, "duration": 4.761}, {"text": "cas jusqu'aux \u00e9lections l\u00e9gislatives et", "start": 811.8, "duration": 4.56}, {"text": "et en tout cas sans doute aussi", "start": 815.16, "duration": 3.88}, {"text": "longtemps que la pr\u00e9sidente c'est-\u00e0-dire", "start": 816.36, "duration": 6.2}, {"text": "jusqu'\u00e0 notre congr\u00e8s fondateur Monsieur", "start": 819.04, "duration": 6.599}, {"text": "sur les", "start": 822.56, "duration": 3.079}, {"text": "Emmanuel Macron est le seul \u00e0 savoir", "start": 827.04, "duration": 4.84}, {"text": "dit-on dans votre entourage celui auquel", "start": 828.76, "duration": 5.04}, {"text": "il pense puisqu'il semble que ce serait", "start": 831.88, "duration": 5.519}, {"text": "plus un homme votre nom est cit\u00e9 est-ce", "start": 833.8, "duration": 6.36}, {"text": "que vous c'est le genre responsabilit\u00e9", "start": 837.399, "duration": 4.0}, {"text": "que vous pourriez", "start": 840.16, "duration": 3.239}, {"text": "accepter je vous remercie infiniment de", "start": 841.399, "duration": 5.201}, {"text": "votre sollicitude mais comme vous le", "start": 843.399, "duration": 5.8}, {"text": "savez sous la 5e", "start": 846.6, "duration": 4.72}, {"text": "R\u00e9publique seul le pr\u00e9sident de la", "start": 849.199, "duration": 4.56}, {"text": "R\u00e9publique d\u00e9signe son premier ministre", "start": 851.32, "duration": 4.6}, {"text": "et donc il y a deux hypoth\u00e8se soit je", "start": 853.759, "duration": 4.32}, {"text": "vous dis la v\u00e9rit\u00e9 c'estd je ne le sais", "start": 855.92, "duration": 4.88}, {"text": "pas et si je le savais j'aurais \u00e9t\u00e9", "start": 858.079, "duration": 4.961}, {"text": "contraint de vous", "start": 860.8, "duration": 4.68}, {"text": "mentir monsieur F une question sur la", "start": 863.04, "duration": 4.159}, {"text": "double appartenance de vos candidats au", "start": 865.48, "duration": 4.08}, {"text": "l\u00e9gislativ vous ne demandez pas donc aux", "start": 867.199, "duration": 3.841}, {"text": "candidats qui seront sous vos couleurs", "start": 869.56, "duration": 3.199}, {"text": "de quitter leur parti d'origine c'est", "start": 871.04, "duration": 3.64}, {"text": "aussi une mani\u00e8re d'assouplir les r\u00e8gles", "start": 872.759, "duration": 3.64}, {"text": "et de vous pr\u00e9munir contre une", "start": 874.68, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9ventuelle d\u00e9sillusion j'ai d\u00fb mal me", "start": 876.399, "duration": 5.601}, {"text": "faire comprendre sans doute donc je vais", "start": 879.0, "duration": 5.32}, {"text": "r\u00e9p\u00e9ter ce que nous indiquons c'est ce", "start": 882.0, "duration": 3.72}, {"text": "qu'a dit l'autre jour sur une grande", "start": 884.32, "duration": 4.759}, {"text": "radio Emmanuel Macron il ne demande \u00e0", "start": 885.72, "duration": 6.52}, {"text": "personne de d\u00e9chirer sa carte comme on", "start": 889.079, "duration": 6.721}, {"text": "dit simplement en g\u00e9n\u00e9ral ce chez qui on", "start": 892.24, "duration": 5.36}, {"text": "a une carte vous le demande de la", "start": 895.8, "duration": 3.399}, {"text": "d\u00e9chirer", "start": 897.6, "duration": 3.08}, {"text": "vous avez entendu r\u00e9cemment des", "start": 899.199, "duration": 3.521}, {"text": "dispositions disciplinaires qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 900.68, "duration": 5.079}, {"text": "\u00e9mises par diff\u00e9rents responsables mais", "start": 902.72, "duration": 5.359}, {"text": "il va de soi comme je l'ai dit tout de", "start": 905.759, "duration": 5.921}, {"text": "suite que celles et ceux qui sollicitent", "start": 908.079, "duration": 6.481}, {"text": "l'investiture devront porter la banni\u00e8re", "start": 911.68, "duration": 7.159}, {"text": "la R\u00e9publique en marche s'inscrire", "start": 914.56, "duration": 6.519}, {"text": "administrativement sous cette banni\u00e8re-", "start": 918.839, "duration": 6.321}, {"text": "l\u00e0 si\u00e9ger dans le groupe ad hoc qui sera", "start": 921.079, "duration": 6.801}, {"text": "constitu\u00e9 s'engager \u00e0 soutenir le", "start": 925.16, "duration": 5.28}, {"text": "contrat avec la nation", "start": 927.88, "duration": 4.6}, {"text": "et donc dans ce cadre l\u00e0 je ne vois pas", "start": 930.44, "duration": 4.519}, {"text": "bien comment m\u00eame si nous avons une", "start": 932.48, "duration": 5.56}, {"text": "imagination fertile comment des", "start": 934.959, "duration": 5.961}, {"text": "candidats qui appartiendrai \u00e0 une", "start": 938.04, "duration": 5.68}, {"text": "organisation qui porterait une", "start": 940.92, "duration": 5.08}, {"text": "plateforme \u00e9lectorale pourrait \u00eatre", "start": 943.72, "duration": 6.08}, {"text": "investi par notre commission nationale", "start": 946.0, "duration": 3.8}, {"text": "d'investiture j'ai une questionie", "start": 952.0, "duration": 3.6}, {"text": "attende il y a un monsieur d'abord et", "start": 954.319, "duration": 3.801}, {"text": "puis apr\u00e8s vous oui bonjour C'est trs du", "start": 955.6, "duration": 3.88}, {"text": "monde euh", "start": 958.12, "duration": 4.199}, {"text": "vous avez \u00e9voqu\u00e9 donc la date de jeudi", "start": 959.48, "duration": 5.12}, {"text": "pour la pr\u00e9sentation de vos 517", "start": 962.319, "duration": 6.121}, {"text": "candidats euh certains membres proches", "start": 964.6, "duration": 6.28}, {"text": "de l'entourage de Monsieur Macron disent", "start": 968.44, "duration": 5.0}, {"text": "que ces 577 candidats sont d\u00e9j\u00e0 choisis", "start": 970.88, "duration": 6.199}, {"text": "donc pourquoi attendre jeudi ah ben", "start": 973.44, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9coutez parce que \u00e7a nous para\u00eet une", "start": 977.079, "duration": 4.041}, {"text": "bonne date c'est d\u00e9j\u00e0 une bonne raison", "start": 978.44, "duration": 5.48}, {"text": "et parce que il y a encore un certain", "start": 981.12, "duration": 4.639}, {"text": "nombre de v\u00e9rifications de d\u00e9tails \u00e0", "start": 983.92, "duration": 5.32}, {"text": "faire et par cons\u00e9quent cela n fir que", "start": 985.759, "duration": 6.961}, {"text": "les 577 non sont connu aujourd'hui oui", "start": 989.24, "duration": 5.079}, {"text": "monsieur Ferran j'ai deux petites", "start": 992.72, "duration": 2.84}, {"text": "questions la premi\u00e8re vous concerne", "start": 994.319, "duration": 2.681}, {"text": "directement j'aurais aim\u00e9 savoir si vous", "start": 995.56, "duration": 3.759}, {"text": "\u00eates candidat vous-m\u00eame au au l\u00e9gislatif", "start": 997.0, "duration": 4.36}, {"text": "ou pas et donc sous comme vous \u00eates", "start": 999.319, "duration": 3.721}, {"text": "aujourd'hui d\u00e9put\u00e9 PS effectivement si", "start": 1001.36, "duration": 3.159}, {"text": "vous changez d'\u00e9tiquette et comment \u00e7a", "start": 1003.04, "duration": 2.719}, {"text": "se passe aujourd'hui avec le Parti", "start": 1004.519, "duration": 3.0}, {"text": "socialiste la deuxi\u00e8me question porte", "start": 1005.759, "duration": 6.481}, {"text": "sur le modem vous parlez de 577 investis", "start": 1007.519, "duration": 7.88}, {"text": "la r\u00e9puique en marche il me semblait", "start": 1012.24, "duration": 4.48}, {"text": "qu'une partie sea\u00e9investie sous", "start": 1015.399, "duration": 3.92}, {"text": "l'\u00e9tiquette modem j'aurais aim\u00e9 savoir", "start": 1016.72, "duration": 5.239}, {"text": "ce qu'il en \u00e9tait exactement bien je", "start": 1019.319, "duration": 5.281}, {"text": "vais vous donner ces deux", "start": 1021.959, "duration": 5.801}, {"text": "pr\u00e9cisions la premi\u00e8re \u00e9tant que \u00e0", "start": 1024.6, "duration": 5.04}, {"text": "application de la r\u00e9ponse que j'ai faite", "start": 1027.76, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 votre confr\u00e8re \u00e0", "start": 1029.64, "duration": 5.84}, {"text": "l'instant ayant brigu\u00e9 la", "start": 1031.48, "duration": 6.199}, {"text": "l'investiture de la R\u00e9publique en marche", "start": 1035.48, "duration": 4.599}, {"text": "il va de soit que je ne suis plus membre", "start": 1037.679, "duration": 4.24}, {"text": "de ce fait du Parti", "start": 1040.079, "duration": 4.6}, {"text": "socialiste le deux\u00e8me aspect est que", "start": 1041.919, "duration": 5.321}, {"text": "comme Emmanuel Macron a vu l'occasion de", "start": 1044.679, "duration": 4.681}, {"text": "l'expliquer pas d'accord", "start": 1047.24, "duration": 5.16}, {"text": "l'appareil mais une alliance a \u00e9t\u00e9", "start": 1049.36, "duration": 5.8}, {"text": "conclue de mani\u00e8re transparente avec le", "start": 1052.4, "duration": 5.44}, {"text": "Modem lorsque Monsieur Fran\u00e7ois baayrou", "start": 1055.16, "duration": 5.96}, {"text": "a d\u00e9cid\u00e9 de renoncer \u00e0 se pr\u00e9senter et", "start": 1057.84, "duration": 6.04}, {"text": "d'apporter son soutien \u00e0 Emmanuel", "start": 1061.12, "duration": 6.32}, {"text": "Macron par cons\u00e9quent s'agissant des", "start": 1063.88, "duration": 5.84}, {"text": "candidates et des candidats issus du", "start": 1067.44, "duration": 5.0}, {"text": "MoDem ils seront administrativement", "start": 1069.72, "duration": 6.199}, {"text": "rattach\u00e9s au modem ils m\u00e8neront campagne", "start": 1072.44, "duration": 5.68}, {"text": "sous la banni\u00e8re commune puisqu'il", "start": 1075.919, "duration": 4.681}, {"text": "s'agit du d'une alliance et eux", "start": 1078.12, "duration": 5.76}, {"text": "si\u00e8geront dans un groupe ad hoc modem", "start": 1080.6, "duration": 5.76}, {"text": "qui sera sans doute cr\u00e9\u00e9 \u00e0 l'issue des", "start": 1083.88, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9lections", "start": 1086.36, "duration": 5.04}, {"text": "combienesti mod\u00e8 ah vous voulez savoir", "start": 1088.0, "duration": 4.84}, {"text": "quelle a \u00e9t\u00e9 la", "start": 1091.4, "duration": 3.96}, {"text": "pes\u00e9e et bien figurez-vous ah mais j'ai", "start": 1092.84, "duration": 4.92}, {"text": "bien compris bien figurez-vous que les", "start": 1095.36, "duration": 4.6}, {"text": "choses ne se sont pas pass\u00e9es comme \u00e7a", "start": 1097.76, "duration": 5.159}, {"text": "nous avons examin\u00e9 \u00e0 l'\u00f4ne des crit\u00e8res", "start": 1099.96, "duration": 5.4}, {"text": "que j'ai rappel\u00e9 les crit\u00e8res du 19", "start": 1102.919, "duration": 4.961}, {"text": "janvier les candidates et les candidats", "start": 1105.36, "duration": 5.4}, {"text": "que nos amis du a me proposer et ce sont", "start": 1107.88, "duration": 4.679}, {"text": "chaque fois les meilleurs que nous avons", "start": 1110.76, "duration": 4.919}, {"text": "choisis afin que il soit le plus grand", "start": 1112.559, "duration": 6.041}, {"text": "nombre \u00e0 gagner fait combien de", "start": 1115.679, "duration": 6.401}, {"text": "personnalit\u00e9s modemes investi qu'est-ce", "start": 1118.6, "duration": 4.52}, {"text": "que vous appelez des personnalit\u00e9s", "start": 1122.08, "duration": 3.079}, {"text": "modemes celles qui porterons cette", "start": 1123.12, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9tiquette l\u00e0 ou du moins", "start": 1125.159, "duration": 4.121}, {"text": "administrativement \u00e9coutez on vous fera", "start": 1127.36, "duration": 3.88}, {"text": "le d\u00e9compte", "start": 1129.28, "duration": 3.8}, {"text": "jeudi", "start": 1131.24, "duration": 3.4}, {"text": "excusez-moi mais vous serez les", "start": 1133.08, "duration": 4.4}, {"text": "reconna\u00eetre vous \u00eates candidat oui je", "start": 1134.64, "duration": 4.64}, {"text": "viens de r\u00e9pondre je suis candidat", "start": 1137.48, "duration": 4.439}, {"text": "dans la 6e circonscription du Finist\u00e8re", "start": 1139.28, "duration": 4.279}, {"text": "la plus belle de", "start": 1141.919, "duration": 4.481}, {"text": "France Bonjour hl\u00e8 fouet pour Blomberg", "start": 1143.559, "duration": 4.48}, {"text": "est-ce qu'on doit s'attendre jeudi quand", "start": 1146.4, "duration": 4.92}, {"text": "vous allez donner les 577 personnes \u00e0", "start": 1148.039, "duration": 6.201}, {"text": "avoir des membres des r\u00e9publicains qui", "start": 1151.32, "duration": 5.599}, {"text": "auraient changer de parti parce que ils", "start": 1154.24, "duration": 4.64}, {"text": "veulent faire partie de votre majorit\u00e9", "start": 1156.919, "duration": 3.401}, {"text": "pr\u00e9sidentielle comme vous vous avez", "start": 1158.88, "duration": 2.6}, {"text": "quitt\u00e9 par exemple le Parti socialiste", "start": 1160.32, "duration": 2.44}, {"text": "est-ce qu'on peut s'endre \u00e0 des noms", "start": 1161.48, "duration": 4.0}, {"text": "assez important des figures des", "start": 1162.76, "duration": 4.919}, {"text": "r\u00e9publicains qui se rejoignent \u00e0 vous", "start": 1165.48, "duration": 3.6}, {"text": "vous savez madame nous sommes un", "start": 1167.679, "duration": 3.721}, {"text": "mouvement o\u00f9 chaque nom est important et", "start": 1169.08, "duration": 4.2}, {"text": "ce n'est pas la gloire acquise par le", "start": 1171.4, "duration": 4.36}, {"text": "pass\u00e9 qui fait que l'on est plus", "start": 1173.28, "duration": 5.44}, {"text": "important que l'un ou l'autre donc oui", "start": 1175.76, "duration": 4.6}, {"text": "il y a parmi les candidates et les", "start": 1178.72, "duration": 3.92}, {"text": "candidats des personnes qui ont eu une", "start": 1180.36, "duration": 5.28}, {"text": "sensibilit\u00e9 r\u00e9publicaine d'autres", "start": 1182.64, "duration": 4.64}, {"text": "socialistes j'en porte t\u00e9moignage", "start": 1185.64, "duration": 3.32}, {"text": "d'autres qui viennent de certain nombre", "start": 1187.28, "duration": 2.879}, {"text": "d'horizon et d'autres qui ne se sont", "start": 1188.96, "duration": 4.8}, {"text": "jamais engag\u00e9s", "start": 1190.159, "duration": 3.601}, {"text": "voil\u00e0 c'est quoi votre chisez-m les", "start": 1196.799, "duration": 5.481}, {"text": "question plus", "start": 1199.84, "duration": 2.44}, {"text": "directement\u00e9 non pas \u00e0 cette", "start": 1206.039, "duration": 3.64}, {"text": "heureci voil\u00e0 la liste", "start": 1209.799, "duration": 6.641}, {"text": "ou \u00e0 ce stade l\u00e0 l'heure o\u00f9 je vous", "start": 1213.679, "duration": 7.281}, {"text": "parle non d'accord merci", "start": 1216.44, "duration": 7.119}, {"text": "oui pour revenir juste sur sur le modem", "start": 1220.96, "duration": 5.88}, {"text": "est-ce que les d\u00e9put\u00e9s du coup \u00e0", "start": 1223.559, "duration": 5.161}, {"text": "l'Assembl\u00e9e seront dans le groupe la", "start": 1226.84, "duration": 3.719}, {"text": "public en marche o\u00f9 ils seront l\u00e0 aussi", "start": 1228.72, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e0 part et autonome et par ailleurs vous", "start": 1230.559, "duration": 3.961}, {"text": "dites qu'il y a encore une marge de", "start": 1233.36, "duration": 2.799}, {"text": "discussion non j'ai r\u00e9pondu \u00e0 votre", "start": 1234.52, "duration": 3.6}, {"text": "concert ce sera ils le si\u00e8geront dans un", "start": 1236.159, "duration": 3.0}, {"text": "groupe", "start": 1238.12, "duration": 4.84}, {"text": "modem donc \u00e0 l'Assembl\u00e9e \u00e0 part d'accord", "start": 1239.159, "duration": 5.601}, {"text": "\u00e0 part si s'il le souhaite en tout cas", "start": 1242.96, "duration": 3.56}, {"text": "ils auront cette libert\u00e9 l\u00e0 c'est c'est", "start": 1244.76, "duration": 3.48}, {"text": "une alliance c'\u00e9tait pas une fusion et", "start": 1246.52, "duration": 2.96}, {"text": "vous avez dit qu'il y avait encore des", "start": 1248.24, "duration": 2.84}, {"text": "circonscriptions o\u00f9 il y avait encore", "start": 1249.48, "duration": 2.92}, {"text": "des discussions possibles c'est-\u00e0-dire", "start": 1251.08, "duration": 3.4}, {"text": "il y a encore quoi 20 40", "start": 1252.4, "duration": 3.84}, {"text": "circonscriptions non je vous ai parl\u00e9", "start": 1254.48, "duration": 4.76}, {"text": "d'ajustement \u00e0 la marge qui doivent \u00eatre", "start": 1256.24, "duration": 5.04}, {"text": "et deux trois choses qui doivent \u00eatre", "start": 1259.24, "duration": 3.559}, {"text": "faites \u00e0 peu", "start": 1261.28, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e8s \u00e0 peu pr\u00e8s je ne sais pas une", "start": 1262.799, "duration": 3.561}, {"text": "dizaine peut-\u00eatre o\u00f9 les choses doivent", "start": 1264.84, "duration": 3.12}, {"text": "\u00eatre pr\u00e9ciser mais voil\u00e0 c'est de cet", "start": 1266.36, "duration": 3.4}, {"text": "ordre l\u00e0 cela voudrait dire que les", "start": 1267.96, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s LR ou PS qui", "start": 1269.76, "duration": 5.56}, {"text": "ontincrire en marche ont d'ors et d\u00e9j\u00e0", "start": 1272.88, "duration": 4.08}, {"text": "donner\u00e9 leur", "start": 1275.32, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9ponse ben oui \u00e9videmment oui celles et", "start": 1276.96, "duration": 3.8}, {"text": "ceux qui \u00e9taient dans ma situation ont", "start": 1279.48, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 leur r\u00e9ponse oui d'accord", "start": 1280.76, "duration": 4.68}, {"text": "avant avant que vous n'annonciez les que", "start": 1282.72, "duration": 4.04}, {"text": "vous nous annonciez \u00e0 nous les", "start": 1285.44, "duration": 4.2}, {"text": "conditions oui bien s\u00fbr les condition en", "start": 1286.76, "duration": 7.0}, {"text": "question \u00e9 sur le fond depuis le 19", "start": 1289.64, "duration": 6.76}, {"text": "janvier c'est pas de ce point de VL", "start": 1293.76, "duration": 4.88}, {"text": "c'\u00e9tait pas un Scoupe excusez-moi vous", "start": 1296.4, "duration": 4.879}, {"text": "VZ d'inviter ma s\u0153ur \u00e0 \u00eatre \u00e0 \u00eatre plus", "start": 1298.64, "duration": 4.68}, {"text": "clairire donc vous avez non non j'ai pas", "start": 1301.279, "duration": 4.081}, {"text": "dit \u00e7a direct direct moi je vais l'\u00eatre", "start": 1303.32, "duration": 4.08}, {"text": "aussi sur les 577 d\u00e9put\u00e9s combiura de", "start": 1305.36, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s", "start": 1307.4, "duration": 3.279}, {"text": "model \u00e9coutez vous vous verrez bien le", "start": 1308.44, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9compte une fois qu'on aura gagn\u00e9 les", "start": 1310.679, "duration": 3.081}, {"text": "\u00e9lections vous le ferez jeudi je n'ai", "start": 1312.039, "duration": 3.441}, {"text": "pas la liste l\u00e0 puisque ce n'est pas", "start": 1313.76, "duration": 3.48}, {"text": "l'heure aujourd'hui nous attendons donc", "start": 1315.48, "duration": 3.76}, {"text": "jeudi pour avoir une r\u00e9ponse pr\u00e9cise \u00e0", "start": 1317.24, "duration": 3.08}, {"text": "votre question", "start": 1319.24, "duration": 4.2}, {"text": "directe oui bonjour Francis brochet pour", "start": 1320.32, "duration": 4.92}, {"text": "les quotidiens r\u00e9gionaux du groupe Ebra", "start": 1323.44, "duration": 4.16}, {"text": "est-ce que le r\u00e9sultat du second tour", "start": 1325.24, "duration": 4.799}, {"text": "avec l'importance de l'abstention le", "start": 1327.6, "duration": 5.0}, {"text": "nombre important \u00e9galement de de votes", "start": 1330.039, "duration": 5.801}, {"text": "blancs ne met pas un peu en doute votre", "start": 1332.6, "duration": 5.559}, {"text": "objectif d'atteindre une majorit\u00e9", "start": 1335.84, "duration": 4.56}, {"text": "absolue je suis s\u00fbr qu'il ne vous a pas", "start": 1338.159, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e9chapp\u00e9 que le nombre de voix obtenu par", "start": 1340.4, "duration": 4.68}, {"text": "Emmanuel Macron rapport\u00e9 au nombre des", "start": 1343.32, "duration": 4.719}, {"text": "inscrits est un des plus \u00e9lev\u00e9s des", "start": 1345.08, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9lections pr\u00e9sidentiel au suffrage", "start": 1348.039, "duration": 3.561}, {"text": "universel direct de la 5e R\u00e9publique", "start": 1349.6, "duration": 3.439}, {"text": "donc je ne fais pas tout \u00e0 fait la m\u00eame", "start": 1351.6, "duration": 3.12}, {"text": "lecture que vous et en tout cas je n'en", "start": 1353.039, "duration": 4.281}, {"text": "fais pas une source", "start": 1354.72, "duration": 2.6}, {"text": "d'inqui\u00e9tude bonjour Figaro bonjour je", "start": 1358.919, "duration": 6.201}, {"text": "reviens en de mots l\u00e0 sur la pr\u00e9sidence", "start": 1362.799, "duration": 4.201}, {"text": "du mouvement et le congr\u00e8s fondateur que", "start": 1365.12, "duration": 3.88}, {"text": "vous avez annonc\u00e9 l\u00e0 d'ici le 15 juillet", "start": 1367.0, "duration": 3.76}, {"text": "pour revenir \u00e0 des des consid\u00e9rations", "start": 1369.0, "duration": 3.159}, {"text": "plus pratiques comment est-ce que va se", "start": 1370.76, "duration": 2.88}, {"text": "faire la d\u00e9signation de l'organigramme", "start": 1372.159, "duration": 3.601}, {"text": "est-ce qu'il y aura un vote des 285000", "start": 1373.64, "duration": 5.08}, {"text": "adh\u00e9rents comment est-ce que la la", "start": 1375.76, "duration": 5.6}, {"text": "est-ce que c'est d\u00e9j\u00e0 act\u00e9 ou non si", "start": 1378.72, "duration": 4.68}, {"text": "tout \u00e7a \u00e9tait parfaitement act\u00e9 nous", "start": 1381.36, "duration": 4.48}, {"text": "n'aurions pas attendu jusqu'au 15", "start": 1383.4, "duration": 5.32}, {"text": "juillet donc nous allons regarder", "start": 1385.84, "duration": 3.959}, {"text": "comment", "start": 1388.72, "duration": 4.559}, {"text": "organiser dans le respect des formes", "start": 1389.799, "duration": 6.24}, {"text": "d\u00e9mocratiques cette organisation l\u00e0 pour", "start": 1393.279, "duration": 4.0}, {"text": "en effet faire en sorte que dans le", "start": 1396.039, "duration": 3.081}, {"text": "Congr\u00e8s l'ensemble du mouvement soit", "start": 1397.279, "duration": 4.201}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9 voir qu'une consultation par", "start": 1399.12, "duration": 5.12}, {"text": "internet ou autre puisse \u00eatre r\u00e9alis\u00e9", "start": 1401.48, "duration": 4.559}, {"text": "nous allons regarder les les modalit\u00e9s", "start": 1404.24, "duration": 4.48}, {"text": "justement pour organiser cette MU de la", "start": 1406.039, "duration": 4.201}, {"text": "mani\u00e8re la plus respectueuse de nos", "start": 1408.72, "duration": 3.28}, {"text": "principes fondateurs et j'ajoute", "start": 1410.24, "duration": 2.88}, {"text": "puisquon vous appr\u00eatez les ambitions", "start": 1412.0, "duration": 2.0}, {"text": "d'\u00eatre Premier ministre est-ce que vous", "start": 1413.12, "duration": 2.039}, {"text": "faites acte de candidature \u00e0 la", "start": 1414.0, "duration": 2.96}, {"text": "pr\u00e9sidence du", "start": 1415.159, "duration": 3.961}, {"text": "mouvement je vous expliquer que c'est", "start": 1416.96, "duration": 4.079}, {"text": "Madame Barbarou qui qui pr\u00e9sidait le", "start": 1419.12, "duration": 3.4}, {"text": "l'int\u00e9rime si j'ai bien compris oui et", "start": 1421.039, "duration": 4.441}, {"text": "que nous cesserions ensemble nos", "start": 1422.52, "duration": 5.32}, {"text": "fonctions avant le 15 juillet voil\u00e0 je", "start": 1425.48, "duration": 5.12}, {"text": "poserai ma question madame", "start": 1427.84, "duration": 2.76}, {"text": "Barbarou technique technique quel est", "start": 1432.12, "duration": 4.84}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat de quel est techniquement", "start": 1434.919, "duration": 5.921}, {"text": "pourquoi mod C vous pouvez expliquer", "start": 1436.96, "duration": 6.4}, {"text": "pourquoi quel est l'int\u00e9r\u00eat que vous dit", "start": 1440.84, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9largir l'assise du du mouvement", "start": 1443.36, "duration": 2.88}, {"text": "qu'est-ce que \u00e7a veut dire en fa", "start": 1445.039, "duration": 4.481}, {"text": "techniquement pourquoi transform\u00e9 ce en", "start": 1446.24, "duration": 5.08}, {"text": "marche en R\u00e9publique en marche avec la", "start": 1449.52, "duration": 3.639}, {"text": "congr\u00e8 un parti politique c'est quoi", "start": 1451.32, "duration": 4.04}, {"text": "techniquement les structures qu-ce va", "start": 1453.159, "duration": 4.681}, {"text": "ch bien l'enjeu n'est pas tant technique", "start": 1455.36, "duration": 3.199}, {"text": "que", "start": 1457.84, "duration": 4.16}, {"text": "politique l'enjeu c'est quoi l'enjeu", "start": 1458.559, "duration": 6.921}, {"text": "c'est de permettre que vous avez bien", "start": 1462.0, "duration": 5.52}, {"text": "compris qu'en marche donc a \u00e9t\u00e9 un", "start": 1465.48, "duration": 6.76}, {"text": "mouvement citoyen cr\u00e9\u00e9 voici 13 mois qui", "start": 1467.52, "duration": 6.92}, {"text": "sous le fonctionnement qui a \u00e9t\u00e9 le sien", "start": 1472.24, "duration": 6.36}, {"text": "a une part tr\u00e8s importante dans \u00e0 la", "start": 1474.44, "duration": 6.479}, {"text": "fois l'\u00e9laboration du programme", "start": 1478.6, "duration": 5.0}, {"text": "pr\u00e9sidentiel d'Emmanuel Macron et dans", "start": 1480.919, "duration": 5.64}, {"text": "son \u00e9lection puisque des dizaines de", "start": 1483.6, "duration": 4.76}, {"text": "milliers de citoyens se sont engag\u00e9s", "start": 1486.559, "duration": 7.12}, {"text": "pour son \u00e9lection bien et son \u00e9lection", "start": 1488.36, "duration": 7.919}, {"text": "je vous le rappelle s fait dans un", "start": 1493.679, "duration": 5.641}, {"text": "moment o\u00f9 les deux grands par", "start": 1496.279, "duration": 6.081}, {"text": "qui alternativement se succ\u00e9d au pouvoir", "start": 1499.32, "duration": 5.239}, {"text": "n'ont pas \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9s pour le deux\u00e8me", "start": 1502.36, "duration": 5.08}, {"text": "tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle donc", "start": 1504.559, "duration": 6.281}, {"text": "clairement une recomposition politique", "start": 1507.44, "duration": 6.479}, {"text": "de ce fait l\u00e0 a connu une premi\u00e8re \u00e9tape", "start": 1510.84, "duration": 5.48}, {"text": "c'est l'\u00e9lection d'Emmanuel Macron la", "start": 1513.919, "duration": 4.921}, {"text": "deuxi\u00e8me \u00e9tape maintenant c'est de dire", "start": 1516.32, "duration": 5.28}, {"text": "que celles et ceux qui se sont retrouv\u00e9s", "start": 1518.84, "duration": 5.24}, {"text": "dans son projet sa candidature et qui", "start": 1521.6, "duration": 4.6}, {"text": "n'avait pas d\u00e9j\u00e0 franchi le pas", "start": 1524.08, "duration": 5.599}, {"text": "d'adh\u00e9rer en marche vont pouvoir le", "start": 1526.2, "duration": 5.32}, {"text": "faire dans une", "start": 1529.679, "duration": 4.841}, {"text": "organisation plus p\u00e9renne plus solide et", "start": 1531.52, "duration": 4.56}, {"text": "cetera et selon des modalit\u00e9s que l'on", "start": 1534.52, "duration": 4.08}, {"text": "va d\u00e9finir collectivement comme on l'a", "start": 1536.08, "duration": 4.68}, {"text": "fait dans ce travail de coconstruction", "start": 1538.6, "duration": 5.36}, {"text": "pour le programme pr\u00e9sidentiel voil\u00e0", "start": 1540.76, "duration": 6.6}, {"text": "ensuite notre notre objectif il est", "start": 1543.96, "duration": 6.92}, {"text": "aussi que on ne se on ne prive pas", "start": 1547.36, "duration": 6.28}, {"text": "l'ex\u00e9cutif et demain la majorit\u00e9", "start": 1550.88, "duration": 6.0}, {"text": "parlementaire de ces \u00e9changes en lien", "start": 1553.64, "duration": 5.24}, {"text": "direct avec", "start": 1556.88, "duration": 4.44}, {"text": "la population les adh\u00e9rantes et les", "start": 1558.88, "duration": 4.679}, {"text": "adh\u00e9rentss qui continueront \u00e0 faire des", "start": 1561.32, "duration": 3.719}, {"text": "groupes de travail continueront \u00e0 faire", "start": 1563.559, "duration": 3.401}, {"text": "remonter des pr\u00e9occupations bref", "start": 1565.039, "duration": 4.401}, {"text": "continuerons ce travail de", "start": 1566.96, "duration": 4.52}, {"text": "coconstruction nous pensons que nous", "start": 1569.44, "duration": 5.04}, {"text": "allons continuer \u00e0 avancer en marchant", "start": 1571.48, "duration": 6.04}, {"text": "c'est-\u00e0-dire dans ce lien constant avec", "start": 1574.48, "duration": 5.16}, {"text": "celles et ceux qui ont choisi de", "start": 1577.52, "duration": 4.519}, {"text": "s'inscrire dans dans les pas d'Emmanuel", "start": 1579.64, "duration": 4.72}, {"text": "Macron donc c'est en v\u00e9rit\u00e9 mettre au", "start": 1582.039, "duration": 4.88}, {"text": "point une organisation qui permet dans", "start": 1584.36, "duration": 5.679}, {"text": "la dur\u00e9e d'avoir voir ce travail et", "start": 1586.919, "duration": 5.161}, {"text": "cette richesse qui permettent aussi", "start": 1590.039, "duration": 3.36}, {"text": "d'aborder les autres \u00e9ch\u00e9ances", "start": 1592.08, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9lectorales dans les ann\u00e9es qui viennent", "start": 1593.399, "duration": 5.321}, {"text": "donc il y aura aussi cet enjeu l\u00e0 mais", "start": 1595.64, "duration": 5.72}, {"text": "qui permett aussi de de redonner le go\u00fbt", "start": 1598.72, "duration": 5.559}, {"text": "\u00e0 un nombre croissant de concitoyens de", "start": 1601.36, "duration": 4.84}, {"text": "s'engager dans la vie politique", "start": 1604.279, "duration": 4.081}, {"text": "fran\u00e7aise ce que ces derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 1606.2, "duration": 3.64}, {"text": "n'avait plus tendance \u00e0 faire", "start": 1608.36, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment vous venez d'\u00e9voquer les", "start": 1609.84, "duration": 5.559}, {"text": "prochaines\u00e9an \u00e9ch\u00e9ance est-ce que la", "start": 1612.08, "duration": 5.16}, {"text": "R\u00e9publique en marche le nveau", "start": 1615.399, "duration": 5.201}, {"text": "parti a aura aussi pour ambition au-del\u00e0", "start": 1617.24, "duration": 6.799}, {"text": "des au-del\u00e0 des au-del\u00e0 des l\u00e9gislatives", "start": 1620.6, "duration": 5.319}, {"text": "de pr\u00e9senter des candidats dans les", "start": 1624.039, "duration": 3.12}, {"text": "prochaines \u00e9lections municipales", "start": 1625.919, "duration": 4.081}, {"text": "r\u00e9gional cantonal", "start": 1627.159, "duration": 5.4}, {"text": "s\u00e9natorial comme comme comme tout parti", "start": 1630.0, "duration": 4.799}, {"text": "est-ce que vous vous \u00e7a ira et", "start": 1632.559, "duration": 5.281}, {"text": "europ\u00e9enne et europ\u00e9enne voil\u00e0 donc la", "start": 1634.799, "duration": 4.961}, {"text": "r\u00e9ponse est oui donc la la r\u00e9ponse est", "start": 1637.84, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9videmment oui mais surtout surtout", "start": 1639.76, "duration": 4.88}, {"text": "l'objectif de la R\u00e9publique en marche", "start": 1642.48, "duration": 4.84}, {"text": "n'est pas d'\u00eatre simplement une machine", "start": 1644.64, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e0 propulser des candidat le but c'est de", "start": 1647.32, "duration": 5.079}, {"text": "faire qu'il y ait une vraie vie", "start": 1650.64, "duration": 4.519}, {"text": "politique une vraie vie citoyenne et que", "start": 1652.399, "duration": 5.4}, {"text": "ce qui s'est pass\u00e9 ce qui s'est pass\u00e9", "start": 1655.159, "duration": 3.721}, {"text": "dans la", "start": 1657.799, "duration": 4.401}, {"text": "coconstruction du programme du candidat", "start": 1658.88, "duration": 5.799}, {"text": "Emmanuel Macron devenu pr\u00e9sident et bien", "start": 1662.2, "duration": 5.12}, {"text": "cela puisse se continuer c'est cela", "start": 1664.679, "duration": 5.72}, {"text": "revivifier notre vie politique c'est", "start": 1667.32, "duration": 4.88}, {"text": "cela et souvenez-vous de quelque chose", "start": 1670.399, "duration": 3.201}, {"text": "pour ceux qui a eu l'occasion de suivre", "start": 1672.2, "duration": 3.68}, {"text": "l'\u00e9laboration de la loi Macron plus de", "start": 1673.6, "duration": 6.0}, {"text": "9000 amendements examin\u00e9s plus de 2028", "start": 1675.88, "duration": 6.6}, {"text": "adopt ce qui fait que la coconstruction", "start": 1679.6, "duration": 4.919}, {"text": "la volont\u00e9 d'\u00eatre en relation avec", "start": 1682.48, "duration": 3.559}, {"text": "celles et ceux qui peuvent enrichir un", "start": 1684.519, "duration": 5.561}, {"text": "texte est une pratique ancienne qui est", "start": 1686.039, "duration": 6.52}, {"text": "celle du fondateur d'en marche", "start": 1690.08, "duration": 3.88}, {"text": "aujourd'hui notre pr\u00e9sident de la", "start": 1692.559, "duration": 3.72}, {"text": "R\u00e9publique \u00e9lu", "start": 1693.96, "duration": 4.48}, {"text": "bonjour bonjour bonjour madame je", "start": 1696.279, "duration": 3.88}, {"text": "voulais revenir sur un point qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1698.44, "duration": 3.28}, {"text": "abord\u00e9 tout \u00e0 l'heure les candidats", "start": 1700.159, "duration": 4.441}, {"text": "issus de la soci\u00e9t\u00e9 civile ce matin le", "start": 1701.72, "duration": 4.559}, {"text": "pr\u00e9sident de la commission d'investiture", "start": 1704.6, "duration": 3.199}, {"text": "a dit que cette appellation comprenait", "start": 1706.279, "duration": 3.0}, {"text": "des G g dont c'\u00e9tait la premi\u00e8re", "start": 1707.799, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9lection l\u00e9gislative et des gens qui", "start": 1709.279, "duration": 4.52}, {"text": "auraient pu avoir qui pourrai avoir par", "start": 1711.559, "duration": 5.561}, {"text": "ailleurs ou avoir eu des mandat locaux", "start": 1713.799, "duration": 5.401}, {"text": "est-ce que vous nous confirmez cela ou", "start": 1717.12, "duration": 4.84}, {"text": "est-ce que vous confirmez que candidat", "start": 1719.2, "duration": 4.479}, {"text": "issu de la soci\u00e9t\u00e9 civile signifie", "start": 1721.96, "duration": 3.959}, {"text": "quelqu'un qui n'a jamais exerc\u00e9 aucune", "start": 1723.679, "duration": 5.641}, {"text": "fonction \u00e9lective oui aucune je vous", "start": 1725.919, "duration": 5.081}, {"text": "confirme que r\u00e9put\u00e9 \u00eatre membre de la", "start": 1729.32, "duration": 2.959}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 civile qui est d'illeurs en", "start": 1731.0, "duration": 2.919}, {"text": "vocable \u00e9pouvantable on en a pas trouv\u00e9", "start": 1732.279, "duration": 3.561}, {"text": "de meilleur collectivement parce que", "start": 1733.919, "duration": 3.6}, {"text": "l'autre soci\u00e9t\u00e9 n'est pas la soci\u00e9t\u00e9", "start": 1735.84, "duration": 4.04}, {"text": "militaire si vous voulez mais enfin en", "start": 1737.519, "duration": 4.721}, {"text": "tout cas pour qu'on se comprenne \u00e7a veut", "start": 1739.88, "duration": 3.88}, {"text": "dire qu'en effet la moiti\u00e9 des", "start": 1742.24, "duration": 4.72}, {"text": "candidates et des candidats sont des", "start": 1743.76, "duration": 6.88}, {"text": "compatriotes qui n'ont jamais \u00e9t\u00e9 \u00e9lus", "start": 1746.96, "duration": 5.88}, {"text": "tandis que l'autre moiti\u00e9 comprend des", "start": 1750.64, "duration": 5.84}, {"text": "gens qui alors moiti\u00e9 je vous fereai la", "start": 1752.84, "duration": 5.959}, {"text": "gr\u00e2ce c'est pas en tout cas l'\u00e9tat", "start": 1756.48, "duration": 5.079}, {"text": "d'esprit c'est que l'autre moiti\u00e9 est", "start": 1758.799, "duration": 6.961}, {"text": "une exp\u00e9rience d\u00e9j\u00e0 de l'action publique", "start": 1761.559, "duration": 7.321}, {"text": "soit \u00e0 l'\u00e9chelle locale soit \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 1765.76, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9partementale r\u00e9gionale voire", "start": 1768.88, "duration": 4.12}, {"text": "parlementaire pour certains d'entre", "start": 1770.76, "duration": 5.32}, {"text": "eux une question rapide euh Geoffrey", "start": 1773.0, "duration": 5.919}, {"text": "marin jouris M6 quel est votre principal", "start": 1776.08, "duration": 4.12}, {"text": "adversaire politique pour ces", "start": 1778.919, "duration": 2.721}, {"text": "l\u00e9gislatives est-ce que ce sont les", "start": 1780.2, "duration": 3.16}, {"text": "candidats de la France insoumise est-ce", "start": 1781.64, "duration": 4.08}, {"text": "que ce sont les candidats du Front", "start": 1783.36, "duration": 3.76}, {"text": "national qui est arriv\u00e9 sur la base du", "start": 1785.72, "duration": 3.0}, {"text": "premier tour en t\u00eate dans 216", "start": 1787.12, "duration": 3.48}, {"text": "circonscriptions et 47 d\u00e9partements", "start": 1788.72, "duration": 4.0}, {"text": "premi\u00e8re question et 2ux\u00e8me question qui", "start": 1790.6, "duration": 5.0}, {"text": "est Connex est-ce que vous appelez au", "start": 1792.72, "duration": 5.28}, {"text": "front au front r\u00e9publicain en cas tr", "start": 1795.6, "duration": 4.28}, {"text": "triangulaire ou de quadrangulaire au", "start": 1798.0, "duration": 3.84}, {"text": "front r\u00e9publicain pour faire barrage au", "start": 1799.88, "duration": 3.279}, {"text": "Front national est-ce que c'est une", "start": 1801.84, "duration": 4.12}, {"text": "consigne que vous demandez au partis qui", "start": 1803.159, "duration": 5.64}, {"text": "sont en Liss \u00e9galement vous ne perdez", "start": 1805.96, "duration": 6.079}, {"text": "pas de temps vous hein", "start": 1808.799, "duration": 3.24}, {"text": "euh ce", "start": 1812.08, "duration": 6.16}, {"text": "que vous savez en en 13 mois", "start": 1814.559, "duration": 6.6}, {"text": "d'existence en marche qui pour l'instant", "start": 1818.24, "duration": 4.76}, {"text": "n'a pas pr\u00e9sent\u00e9 d'autres candidats", "start": 1821.159, "duration": 4.88}, {"text": "qu'Emmanuel Macron n'a pas tellement eu", "start": 1823.0, "duration": 4.32}, {"text": "le temps de se faire des ennemis", "start": 1826.039, "duration": 3.961}, {"text": "structurels si je puis dire j'entends", "start": 1827.32, "duration": 4.56}, {"text": "par l\u00e0 que nous sommes plus dans une", "start": 1830.0, "duration": 5.399}, {"text": "d\u00e9marche de rassemblement pour obtenir", "start": 1831.88, "duration": 5.519}, {"text": "une majorit\u00e9 parlementaire qui", "start": 1835.399, "duration": 4.64}, {"text": "permettent la mise en \u0153uvre de notre", "start": 1837.399, "duration": 6.681}, {"text": "projet que de d\u00e9signer tel ou tel comme", "start": 1840.039, "duration": 6.48}, {"text": "\u00e9tant nos nos adversaires", "start": 1844.08, "duration": 4.8}, {"text": "irr\u00e9ductibles il y a des il y aura des", "start": 1846.519, "duration": 4.241}, {"text": "plateformes j'imagine l\u00e9gislatives", "start": 1848.88, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9es par d'autres que nous et nous", "start": 1850.76, "duration": 5.12}, {"text": "ce que nous porterons c'est le projet", "start": 1853.44, "duration": 4.88}, {"text": "pr\u00e9sidentiel d'Emmanuel Macron donc ce", "start": 1855.88, "duration": 4.279}, {"text": "que nous cherchons d'abord c'est non pas", "start": 1858.32, "duration": 4.479}, {"text": "\u00e0 d\u00e9signer euh des adversaires ou des", "start": 1860.159, "duration": 4.681}, {"text": "ennemis c'est de rassembler le plus", "start": 1862.799, "duration": 3.441}, {"text": "largement possible pour avoir une", "start": 1864.84, "duration": 4.12}, {"text": "majorit\u00e9 puissante voil\u00e0 notre notre", "start": 1866.24, "duration": 5.24}, {"text": "premier objectif ensuite vous", "start": 1868.96, "duration": 5.0}, {"text": "m'interrogez sur les affaires de font", "start": 1871.48, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9publicain au fond vous me demandez si", "start": 1873.96, "duration": 4.8}, {"text": "on va \u00eatre plus vertueux que d'autres", "start": 1876.24, "duration": 5.279}, {"text": "qui euh ne l'ont pas \u00e9t\u00e9 ces derniers", "start": 1878.76, "duration": 5.2}, {"text": "temps qui se sont refus\u00e9s \u00e0 se fond", "start": 1881.519, "duration": 4.801}, {"text": "r\u00e9publi d'ailleurs les fran\u00e7ais eux s'y", "start": 1883.96, "duration": 4.52}, {"text": "sont pas tromp\u00e9s ce qui fait que ceux", "start": 1886.32, "duration": 5.52}, {"text": "qui ont eu des pudeurs de gazelle", "start": 1888.48, "duration": 5.679}, {"text": "finalement s'en sont rrouv\u00e9s pour leur", "start": 1891.84, "duration": 3.839}, {"text": "frais puisque les Fran\u00e7aises et les", "start": 1894.159, "duration": 3.52}, {"text": "Fran\u00e7ais se sont clairement rassembl\u00e9s", "start": 1895.679, "duration": 3.641}, {"text": "dans leur diff\u00e9rence comme Emmanuel", "start": 1897.679, "duration": 4.201}, {"text": "Macron a eu l'occasion de dire qu'il", "start": 1899.32, "duration": 5.28}, {"text": "l'avait bien compris et bien mesur\u00e9 dans", "start": 1901.88, "duration": 5.48}, {"text": "le propos qu'il a tenu hier soir apr\u00e8s", "start": 1904.6, "duration": 6.079}, {"text": "la pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats alors sur", "start": 1907.36, "duration": 6.159}, {"text": "cette question de savoir si \u00e0 chaque", "start": 1910.679, "duration": 4.561}, {"text": "fois que l'occasion serait donn\u00e9 il", "start": 1913.519, "duration": 5.441}, {"text": "faudrait se retirer au B F d'autres que", "start": 1915.24, "duration": 6.12}, {"text": "du Front national cette question \u00e0 ce", "start": 1918.96, "duration": 4.92}, {"text": "stade n'est pas n'est pas tranch\u00e9e et", "start": 1921.36, "duration": 4.679}, {"text": "nous nous pensons que nous serons dans", "start": 1923.88, "duration": 5.12}, {"text": "une configuration o\u00f9 nous serons le plus", "start": 1926.039, "duration": 5.401}, {"text": "largement possible qualifi\u00e9s pour les", "start": 1929.0, "duration": 3.88}, {"text": "seconds tours nous en avons d\u00e9j\u00e0 une", "start": 1931.44, "duration": 5.76}, {"text": "certaine exp\u00e9rience r avir au", "start": 1932.88, "duration": 6.2}, {"text": "r\u00e9pblain nous n'avons jamais appel\u00e9 au", "start": 1937.2, "duration": 3.719}, {"text": "front", "start": 1939.08, "duration": 3.839}, {"text": "r\u00e9publicain en dans vos propos apr\u00e8s", "start": 1940.919, "duration": 3.441}, {"text": "avoir d\u00e9sign\u00e9 leond national comme comme", "start": 1942.919, "duration": 3.161}, {"text": "un \u00e9ni de la nation est-ce que vous", "start": 1944.36, "duration": 4.0}, {"text": "appliqueriez au deux\u00e8 tour", "start": 1946.08, "duration": 3.88}, {"text": "en vous appliquant \u00e0 vous-m\u00eame en", "start": 1948.36, "duration": 4.12}, {"text": "montrant l'exemple vous d\u00e9sistez pour", "start": 1949.96, "duration": 5.319}, {"text": "faire barrage national qui parfois fa", "start": 1952.48, "duration": 4.84}, {"text": "faitire peut-\u00eatre d'autres d'autres", "start": 1955.279, "duration": 4.0}, {"text": "parties par exemple la", "start": 1957.32, "duration": 4.56}, {"text": "France ah oui donc vous me demandez si", "start": 1959.279, "duration": 5.28}, {"text": "nous on aurait des pudeurs de gazelle", "start": 1961.88, "duration": 5.48}, {"text": "vous d\u00e9p C de gaz \u00e9coutez jusqu'\u00e0", "start": 1964.559, "duration": 4.881}, {"text": "pr\u00e9sent nous avons \u00e9t\u00e9 nous avons \u00e9t\u00e9", "start": 1967.36, "duration": 3.52}, {"text": "tr\u00e8s clair j'avais moi l'occasion de", "start": 1969.44, "duration": 3.239}, {"text": "dire je vous le signale dans une", "start": 1970.88, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision que quel serait", "start": 1972.679, "duration": 4.521}, {"text": "quel que serait l'adversaire de la", "start": 1975.0, "duration": 3.639}, {"text": "candidate du Front National qui ne", "start": 1977.2, "duration": 4.28}, {"text": "serait pas Emmanuel Macron je voterai", "start": 1978.639, "duration": 5.241}, {"text": "les yeux ferm\u00e9s pour cette personne le", "start": 1981.48, "duration": 4.919}, {"text": "nez pinc\u00e9 peut-\u00eatre mais les yeux ferm\u00e9s", "start": 1983.88, "duration": 4.2}, {"text": "donc moi j'avais \u00e9t\u00e9 clair et je ne vois", "start": 1986.399, "duration": 2.76}, {"text": "pas pourquoi je le serai moins \u00e0", "start": 1988.08, "duration": 3.36}, {"text": "l'avenir mais ceci rel\u00e8vera de la", "start": 1989.159, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9lib\u00e9ration", "start": 1991.44, "duration": 4.68}, {"text": "collective Les les 577 candidates et", "start": 1992.799, "duration": 6.521}, {"text": "candidats que nous allons d\u00e9signer benah", "start": 1996.12, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e7a fera partie des points lorsqu'on va", "start": 1999.32, "duration": 3.52}, {"text": "les r\u00e9unir ici sur lesquels nous allons", "start": 2001.2, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9battre mais vous voyez nous n'avons", "start": 2002.84, "duration": 3.92}, {"text": "pas de tradition de centralisme", "start": 2004.919, "duration": 4.401}, {"text": "d\u00e9mocratique moi du haut de ce pupitre", "start": 2006.76, "duration": 4.399}, {"text": "j'indiquerai ce que serait la loi de nos", "start": 2009.32, "duration": 3.52}, {"text": "candidates et des candidats nous le", "start": 2011.159, "duration": 4.281}, {"text": "verrons avec elle et avec eux tout est \u00e0", "start": 2012.84, "duration": 5.88}, {"text": "construire et c'est \u00e7a notre notre", "start": 2015.44, "duration": 4.76}, {"text": "bonheur et c'est ceux qui participent", "start": 2018.72, "duration": 3.839}, {"text": "aussite de ce r\u00e9veil citoyen il n'y a", "start": 2020.2, "duration": 4.24}, {"text": "pas de cadre", "start": 2022.559, "duration": 5.24}, {"text": "pr\u00e9con\u00e7u bonjour monsieur ici ici", "start": 2024.44, "duration": 5.079}, {"text": "virgoustier du Washington Post enfin", "start": 2027.799, "duration": 3.641}, {"text": "pour le Washington Post je vous pose la", "start": 2029.519, "duration": 3.321}, {"text": "question qui une question qui n'a pas", "start": 2031.44, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e9t\u00e9 soulev\u00e9e au cours de cette", "start": 2032.84, "duration": 3.52}, {"text": "conf\u00e9rence de presse portant sur le", "start": 2034.12, "duration": 5.36}, {"text": "piratage dont a \u00e9t\u00e9 l'objet euh la le", "start": 2036.36, "duration": 5.199}, {"text": "parti donc que vous repr\u00e9sentez", "start": 2039.48, "duration": 5.76}, {"text": "aujourd'hui euh j'ai oui dire par des", "start": 2041.559, "duration": 6.641}, {"text": "sources qui nous sont propres que les", "start": 2045.24, "duration": 5.439}, {"text": "informations que les PIR que les pirates", "start": 2048.2, "duration": 4.199}, {"text": "ont eu \u00e0 disposition et ont divulgu\u00e9", "start": 2050.679, "duration": 4.4}, {"text": "vendredi soir sur internet \u00e9tait en fait", "start": 2052.399, "duration": 6.0}, {"text": "un l'URE que vous aviez un que en marche", "start": 2055.079, "duration": 5.401}, {"text": "avait mis en place un stratag\u00e8me pour", "start": 2058.399, "duration": 5.041}, {"text": "que les pirates et acc\u00e8s \u00e0 des", "start": 2060.48, "duration": 5.32}, {"text": "informations qui seraient non non", "start": 2063.44, "duration": 4.719}, {"text": "pertinentes alle allezy la question", "start": 2065.8, "duration": 3.879}, {"text": "allez-y monsieur personne ici ne l'a", "start": 2068.159, "duration": 3.44}, {"text": "pos\u00e9 personne n'a l'air de son soucier", "start": 2069.679, "duration": 4.041}, {"text": "d'ailleurs donc est-ce que vous pouvez", "start": 2071.599, "duration": 4.641}, {"text": "nous dire ce qu'il en est si en gros la", "start": 2073.72, "duration": 3.56}, {"text": "question", "start": 2076.24, "duration": 3.439}, {"text": "c'est est-ce que vous aviez anticip\u00e9 une", "start": 2077.28, "duration": 5.319}, {"text": "telle fuite premi\u00e8rement et ensuite si", "start": 2079.679, "duration": 5.801}, {"text": "c'est le cas quelle strat\u00e9gie avez-vous", "start": 2082.599, "duration": 5.361}, {"text": "mis en \u0153uvre pour la contenir pour", "start": 2085.48, "duration": 3.84}, {"text": "contenir d'\u00e9ventuelles fuites", "start": 2087.96, "duration": 3.76}, {"text": "d'\u00e9ventuelles attaques dont en marche", "start": 2089.32, "duration": 4.92}, {"text": "serait l'objet B nous avions eu", "start": 2091.72, "duration": 4.84}, {"text": "l'occasion d'indiquer j'avais m\u00eame", "start": 2094.24, "duration": 4.16}, {"text": "publi\u00e9 une tribune dans le journal Le", "start": 2096.56, "duration": 4.84}, {"text": "Monde que nous \u00e9tions victime d'un", "start": 2098.4, "duration": 5.679}, {"text": "certain nombre d'attaques c'\u00e9tait au", "start": 2101.4, "duration": 6.24}, {"text": "moins de enfin f\u00e9vrier ou mars je me", "start": 2104.079, "duration": 5.401}, {"text": "souviens plus tr\u00e8s bien enfin c'\u00e9tait", "start": 2107.64, "duration": 4.08}, {"text": "une p\u00e9riode r\u00e9cente et donc en effet", "start": 2109.48, "duration": 6.48}, {"text": "vendredi soir nous avons constat\u00e9 que un", "start": 2111.72, "duration": 7.92}, {"text": "certain nombre de bo\u00eetes m\u00ea avaient \u00e9t\u00e9", "start": 2115.96, "duration": 8.36}, {"text": "attaqu\u00e9 et certaines avaient \u00e9t\u00e9 viol\u00e9", "start": 2119.64, "duration": 8.36}, {"text": "pas toutes mais certaines et que par", "start": 2124.32, "duration": 5.72}, {"text": "cons\u00e9quent toute une s\u00e9rie de documents", "start": 2128.0, "duration": 3.8}, {"text": "qui \u00e9taient d'ailleurs parfois priv\u00e9s", "start": 2130.04, "duration": 4.92}, {"text": "d'autres relevant du fonctionnement d'en", "start": 2131.8, "duration": 6.6}, {"text": "marche se trouvai \u00e0 disposition du", "start": 2134.96, "duration": 6.6}, {"text": "public donc nous avons vous le savez", "start": 2138.4, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9", "start": 2141.56, "duration": 3.32}, {"text": "plainte donc si nous avions cr\u00e9\u00e9 des", "start": 2142.68, "duration": 3.8}, {"text": "leures nous n'aurions pas pris la peine", "start": 2144.88, "duration": 4.12}, {"text": "de porter plainte contre nous-m\u00eames ce", "start": 2146.48, "duration": 4.08}, {"text": "serait un peu quand m\u00eame curieux comme", "start": 2149.0, "duration": 3.24}, {"text": "mani\u00e8re de faire pas que c'est vous qui", "start": 2150.56, "duration": 3.12}, {"text": "avez d\u00e9vougu\u00e9 ces informations je dis", "start": 2152.24, "duration": 3.28}, {"text": "juste que vous avez mis aufin je sais", "start": 2153.68, "duration": 4.08}, {"text": "pas je sais pas je pose la question", "start": 2155.52, "duration": 4.839}, {"text": "quelles sont les mesures qui a prises", "start": 2157.76, "duration": 4.559}, {"text": "avant que \u00e7a se produise pour que s'il y", "start": 2160.359, "duration": 5.321}, {"text": "avait un piratage euh alors \u00e7a je je", "start": 2162.319, "duration": 5.601}, {"text": "ouais tr\u00e8s honn\u00eate alors je vais", "start": 2165.68, "duration": 3.8}, {"text": "strat\u00e9gie oui alors je vais vous", "start": 2167.92, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9pondre tr\u00e8s clairement je n'en sais", "start": 2169.48, "duration": 4.16}, {"text": "rien il faudra que vous vous adressiez \u00e0", "start": 2171.2, "duration": 3.879}, {"text": "nos coll\u00e8gues qui ici sont des", "start": 2173.64, "duration": 3.0}, {"text": "sp\u00e9cialistes de cette affaire et qui", "start": 2175.079, "duration": 3.961}, {"text": "depuis le d\u00e9but des attaques ont un", "start": 2176.64, "duration": 3.92}, {"text": "effet parce qu'ils sont des techniciens", "start": 2179.04, "duration": 3.68}, {"text": "de tr\u00e8s comp\u00e9tents ont mis en place un", "start": 2180.56, "duration": 4.279}, {"text": "certain nombre de dispositifs pour nous", "start": 2182.72, "duration": 5.08}, {"text": "pr\u00e9munir de ces attaques \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition", "start": 2184.839, "duration": 5.041}, {"text": "que nous avions subis au moment o\u00f9 je", "start": 2187.8, "duration": 4.08}, {"text": "les ai d'ailleurs d\u00e9nonc\u00e9 publiquement", "start": 2189.88, "duration": 4.68}, {"text": "et qui vendredi soir ont en effet", "start": 2191.88, "duration": 4.719}, {"text": "organis\u00e9 des dispositif de protection", "start": 2194.56, "duration": 3.64}, {"text": "mais je seraiis techniquement dans", "start": 2196.599, "duration": 4.72}, {"text": "l'incapacit\u00e9 de vous les d\u00e9crire mais je", "start": 2198.2, "duration": 4.76}, {"text": "pourrais vous pr\u00e9senter celles et ceux", "start": 2201.319, "duration": 3.841}, {"text": "qui sont capables de vous les d\u00e9crire", "start": 2202.96, "duration": 4.84}, {"text": "mieux que je ne saurais le", "start": 2205.16, "duration": 5.84}, {"text": "faire bonjour Jean baudau BFM TV vous", "start": 2207.8, "duration": 4.799}, {"text": "dites que l'objectif des l\u00e9gislatifes", "start": 2211.0, "duration": 2.88}, {"text": "c'est d'obtenir je cite un groupe", "start": 2212.599, "duration": 3.361}, {"text": "parlementaire coh\u00e9rent vous parlez de", "start": 2213.88, "duration": 4.16}, {"text": "discipline collective parce que \u00e7a c'est", "start": 2215.96, "duration": 3.399}, {"text": "pas une pratique des vieux parties que", "start": 2218.04, "duration": 3.72}, {"text": "vous vous avez pu d\u00e9noncer et puis par", "start": 2219.359, "duration": 5.801}, {"text": "ailleurs je note donc le", "start": 2221.76, "duration": 6.72}, {"text": "nom la R\u00e9publique en marche ce sera quoi", "start": 2225.16, "duration": 5.8}, {"text": "l'acronye est-ce que c'est LR EEM ou", "start": 2228.48, "duration": 6.48}, {"text": "remem au quel cas c'est une autre", "start": 2230.96, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence pas mal bel effort", "start": 2236.4, "duration": 7.24}, {"text": "euh non mais cher Monsieur la discipline", "start": 2239.44, "duration": 6.48}, {"text": "collective ce n'est pas une r\u00e8gle du", "start": 2243.64, "duration": 5.719}, {"text": "pass\u00e9 c'est une r\u00e8gle d'avenir", "start": 2245.92, "duration": 7.08}, {"text": "voyez-vous lorsque l'on porte un projet", "start": 2249.359, "duration": 7.48}, {"text": "politique associatif entrepreneurial", "start": 2253.0, "duration": 6.92}, {"text": "syndicale que forc\u00e9ment des discussions", "start": 2256.839, "duration": 5.24}, {"text": "ont lieu il faut qu'elles puissent avoir", "start": 2259.92, "duration": 5.48}, {"text": "lieu mais lorsque\u00e0 un moment donn\u00e9 des", "start": 2262.079, "duration": 6.601}, {"text": "dispositions majoritaires sont prises au", "start": 2265.4, "duration": 6.16}, {"text": "sein d'une collectivit\u00e9 et bien c'est la", "start": 2268.68, "duration": 5.28}, {"text": "disposition majoritaire qui s'applique \u00e0", "start": 2271.56, "duration": 5.48}, {"text": "tous si vous voulez on ne va pas \u00e0", "start": 2273.96, "duration": 5.48}, {"text": "l'inverse se th\u00e9oriser l'\u00e9tat de frond", "start": 2277.04, "duration": 5.48}, {"text": "de permanent faute de quoi ce qu'on", "start": 2279.44, "duration": 4.72}, {"text": "offrirait aux fran\u00e7aises et aux Fran\u00e7ais", "start": 2282.52, "duration": 3.559}, {"text": "c'est l'image du d\u00e9sordre de", "start": 2284.16, "duration": 3.84}, {"text": "l'incoh\u00e9rence o\u00f9 \u00e7a voudrait dire que", "start": 2286.079, "duration": 4.681}, {"text": "n'importe quel individu pourrait", "start": 2288.0, "duration": 5.119}, {"text": "finalement s'opposer \u00e0 n'importe quoi", "start": 2290.76, "duration": 4.079}, {"text": "venir squatter les plateaux de", "start": 2293.119, "duration": 3.24}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision pour donner l'impression", "start": 2294.839, "duration": 3.641}, {"text": "grosso modo la", "start": 2296.359, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9volte existe dans tel ou tel groupe de", "start": 2298.48, "duration": 4.08}, {"text": "la majorit\u00e9 alors qu'il s'agit d'une", "start": 2301.079, "duration": 4.121}, {"text": "minorit\u00e9 agissante qui r\u00e9ussit \u00e0 polluer", "start": 2302.56, "duration": 4.32}, {"text": "le travail d'un groupe donc la", "start": 2305.2, "duration": 4.52}, {"text": "discipline collective c'est une \u00e9thique", "start": 2306.88, "duration": 5.84}, {"text": "c'est le fait de dire je souscris \u00e0 un", "start": 2309.72, "duration": 5.2}, {"text": "certain nombre d'engagements je les", "start": 2312.72, "duration": 4.52}, {"text": "porterai mais comme je l'ai dit dans mon", "start": 2314.92, "duration": 5.08}, {"text": "propos le pour que les choses soient", "start": 2317.24, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9quilibr\u00e9es que personne ne soit", "start": 2320.0, "duration": 4.2}, {"text": "malheureux et que chacun puisse donner", "start": 2321.88, "duration": 4.439}, {"text": "le meilleur de lui-m\u00eame et bien il faut", "start": 2324.2, "duration": 5.0}, {"text": "que dans le groupe parlementaire ou", "start": 2326.319, "duration": 7.161}, {"text": "autre la discussion soit r\u00e9el soit libre", "start": 2329.2, "duration": 5.68}, {"text": "et", "start": 2333.48, "duration": 4.44}, {"text": "approfondi car si \u00e0 l'inverse et c'est", "start": 2334.88, "duration": 5.76}, {"text": "ce qui s'est pass\u00e9 j'en sors comme vous", "start": 2337.92, "duration": 5.04}, {"text": "savez c'est que quand on met le", "start": 2340.64, "duration": 5.88}, {"text": "couvercle qu'on emp\u00eache le d\u00e9bat ou que", "start": 2342.96, "duration": 4.92}, {"text": "le d\u00e9bat n'a plus lieu qu'il n'y a plus", "start": 2346.52, "duration": 5.04}, {"text": "de s\u00e8ve qui coule dans les dans dans les", "start": 2347.88, "duration": 6.0}, {"text": "les circuits de dialogue normal des", "start": 2351.56, "duration": 3.759}, {"text": "partis politiques ou des groupes", "start": 2353.88, "duration": 3.64}, {"text": "parlementaires et bien \u00e0 ce moment-l\u00e0 le", "start": 2355.319, "duration": 5.561}, {"text": "dialogue n'a plus lieu et cela cr\u00e9e", "start": 2357.52, "duration": 5.64}, {"text": "parce que on n'est pas assez \u00e9cout\u00e9 et", "start": 2360.88, "duration": 3.92}, {"text": "donc comme je vous le disais quand on n", "start": 2363.16, "duration": 3.84}, {"text": "plus \u00e9cout\u00e9 on choisit d'autres voies", "start": 2364.8, "duration": 5.36}, {"text": "pour se faire entendre et \u00e7a passe par", "start": 2367.0, "duration": 5.2}, {"text": "des oppositions individuelles ou plus ou", "start": 2370.16, "duration": 4.8}, {"text": "moins collectives face \u00e0 une \u00e0 une", "start": 2372.2, "duration": 5.96}, {"text": "majorit\u00e9 de la collectivit\u00e9 qui ne vous", "start": 2374.96, "duration": 6.879}, {"text": "consid\u00e8re plus donc le pendant de la", "start": 2378.16, "duration": 5.64}, {"text": "discipline collective c'est le d\u00e9bat le", "start": 2381.839, "duration": 4.401}, {"text": "respect des sensibilit\u00e9s mais la volont\u00e9", "start": 2383.8, "duration": 4.4}, {"text": "de r\u00e9ussir ensemble et non pas d'\u00eatre", "start": 2386.24, "duration": 4.16}, {"text": "dans un processus de destruction", "start": 2388.2, "duration": 4.44}, {"text": "syst\u00e9matique du tout parce qu'on serait", "start": 2390.4, "duration": 4.719}, {"text": "une partie qui n'aurait pas \u00e9t\u00e9 \u00e9cout\u00e9", "start": 2392.64, "duration": 5.04}, {"text": "derni\u00e8re question oui la derni\u00e8re", "start": 2395.119, "duration": 4.561}, {"text": "question bonjour Vincent fandz pour ces", "start": 2397.68, "duration": 5.24}, {"text": "news est-ce qu'il faudra \u00eatre candidat", "start": 2399.68, "duration": 5.2}, {"text": "peut-\u00eatre dans un second temps \u00e9lu au", "start": 2402.92, "duration": 4.84}, {"text": "l\u00e9gislatif pour rentrer au", "start": 2404.88, "duration": 5.6}, {"text": "gouvernement ce n'est pas une r\u00e8gle", "start": 2407.76, "duration": 5.04}, {"text": "constitutionnelle et comme vous le savez", "start": 2410.48, "duration": 4.68}, {"text": "en France le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 2412.8, "duration": 4.36}, {"text": "sur proposition du Premier ministre", "start": 2415.16, "duration": 4.32}, {"text": "nomme les citoyennes et les citoyens", "start": 2417.16, "duration": 4.84}, {"text": "qu'il juge apte \u00e0 accomplir telle ou", "start": 2419.48, "duration": 5.879}, {"text": "telle mission minist\u00e9rielle ce n'est pas", "start": 2422.0, "duration": 5.319}, {"text": "un mouvement politique aussi vertueux", "start": 2425.359, "duration": 4.161}, {"text": "soit-il qui doit fixer ce type de r\u00e8gles", "start": 2427.319, "duration": 3.76}, {"text": "sont des r\u00e8gles", "start": 2429.52, "duration": 4.52}, {"text": "constitutionnelles bien je vous remercie", "start": 2431.079, "duration": 5.201}, {"text": "beaucoup de votre attention et puis je", "start": 2434.04, "duration": 5.36}, {"text": "vous dis \u00e0 bient\u00f4t et au plus tard sous", "start": 2436.28, "duration": 5.12}, {"text": "une mani\u00e8re \u00e0 d\u00e9finir \u00e0", "start": 2439.4, "duration": 6.24}, {"text": "jeudi au revoir", "start": 2441.4, "duration": 4.24}]}