{"label": "droite", "transcript": [{"text": "quelle surprise d'entendre nos coll\u00e8gues des verts\u00a0\ndepuis tout \u00e0 l'heure pr\u00e9senter leurs condol\u00e9ances\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e0 tous les salari\u00e9s de l'industrie automobile\u00a0\nqui sont en train aujourd'hui de perdre leur\u00a0\u00a0", "start": 4.16, "duration": 3.52}, {"text": "emploi quelle surprise parce que pour notre\u00a0\npart nous alertons depuis des ann\u00e9es et nous\u00a0\u00a0", "start": 7.68, "duration": 4.0}, {"text": "alertions d\u00e9j\u00e0 lorsque avec les socialistes avec\u00a0\nles d\u00e9put\u00e9s de renew et l'extr\u00eame gauche vous avez\u00a0\u00a0", "start": 11.68, "duration": 5.28}, {"text": "impos\u00e9 \u00e0 l'industrie automobile europ\u00e9enne ces\u00a0\nnormes totalement aberrantes qui la sabordent\u00a0\u00a0", "start": 16.96, "duration": 4.8}, {"text": "aujourd'hui parce que c'est de cela qu'il\u00a0\ns'agit nul doute que l'Europe sera contrainte\u00a0\u00a0", "start": 21.76, "duration": 4.4}, {"text": "de revenir \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 mais pour la fili\u00e8re\u00a0\nautomobile il sera peut-\u00eatre trop tard voil\u00e0\u00a0\u00a0", "start": 26.16, "duration": 4.36}, {"text": "ce que je disais ici m\u00eame il y a 3 ans eh bien\u00a0\nnous y sommes l'automobile c'est rappelons-le\u00a0\u00a0", "start": 30.52, "duration": 5.36}, {"text": "8 % du PIB europ\u00e9en c'est 14 millions d'emplois\u00a0\n7 % de l'emploi en Europe et c'est surtout la\u00a0\u00a0", "start": 35.88, "duration": 6.72}, {"text": "libert\u00e9 de circuler pourtant de nos concitoyens\u00a0\nbien s\u00fbr il faut d\u00e9carboner l'automobile personne\u00a0\u00a0", "start": 42.6, "duration": 6.0}, {"text": "n'en doute un instant mais d\u00e9carboner en prenant\u00a0\nen compte les enjeux mondiaux et cette concurrence\u00a0\u00a0", "start": 48.6, "duration": 5.16}, {"text": "chinoise qu'effectivement nous avons r\u00e9compens\u00e9e\u00a0\nd'un cadeau inesp\u00e9r\u00e9 en lui offrant de placer nos\u00a0\u00a0", "start": 53.76, "duration": 7.24}, {"text": "normes technologiques sur le sujet sur lequel\u00a0\nelle avait 10 ans d'avance sur nous l'industrie\u00a0\u00a0", "start": 61.0, "duration": 5.0}, {"text": "europ\u00e9enne a mis 250 milliards sur la table et\u00a0\nmalgr\u00e9 tout nous sommes en train de d\u00e9montrer que\u00a0\u00a0", "start": 66.0, "duration": 5.32}, {"text": "nous avons tent\u00e9 d'avoir raison contre la r\u00e9alit\u00e9\u00a0\nd\u00e9j\u00e0 l'ann\u00e9e prochaine en 2025 l'ann\u00e9e prochaine\u00a0\u00a0", "start": 71.32, "duration": 6.0}, {"text": "les constructeurs automobiles europ\u00e9ens alors m\u00eame\u00a0\nqu'ils font face \u00e0 une crise immense vont devoir\u00a0\u00a0", "start": 77.32, "duration": 4.64}, {"text": "payer 16 milliards d'euros d'amende et pourquoi\u00a0\n16 milliards parce que les Europ\u00e9ens n'ach\u00e8tent\u00a0\u00a0", "start": 81.96, "duration": 5.8}, {"text": "pas assez \u00e9lectrique sabordage sabordage de\u00a0\nnotre propre industrie au plus grand profil\u00a0\u00a0", "start": 87.76, "duration": 5.12}, {"text": "de la Chine qui nous regarde enthousiaste\u00a0\nelle qui est le premier pollueur mondial\u00a0\u00a0", "start": 92.88, "duration": 4.2}, {"text": "cette autodestruction doit s'arr\u00eater maintenant\u00a0\net nous devons remettre sur la table maintenant\u00a0\u00a0", "start": 97.08, "duration": 4.64}, {"text": "Monsieur le Commissaire ces normes totalement\u00a0\naberrantes pour revenir \u00e0 la raison c'est par\u00a0\u00a0", "start": 101.72, "duration": 4.56}, {"text": "l\u00e0 que nous sauverons aussi bien la plan\u00e8te\u00a0\nque nos emplois et notre autonomie strat\u00e9gique", "start": 106.28, "duration": 7.36}]}