{"label": "droite", "transcript": [{"text": "en marche c'est mon premier engagement", "start": 4.2, "duration": 4.24}, {"text": "politique j'ai toujours \u00e9t\u00e9 politis\u00e9 mes", "start": 5.96, "duration": 5.679}, {"text": "opinions \u00e9taient entre le le centre et", "start": 8.44, "duration": 4.84}, {"text": "la gauche mais sans vraiment savoir o\u00f9", "start": 11.639, "duration": 3.761}, {"text": "me positionner et j'ai toujours cru au", "start": 13.28, "duration": 3.839}, {"text": "progressisme et je pense que Emmanuel", "start": 15.4, "duration": 3.36}, {"text": "Macron c'est le seul candidat qui est", "start": 17.119, "duration": 3.08}, {"text": "capable de remettre la France sur le", "start": 18.76, "duration": 2.92}, {"text": "chemin du progr\u00e8s donc c'est la raison", "start": 20.199, "duration": 2.881}, {"text": "pour laquelle j'ai choisi le", "start": 21.68, "duration": 2.64}, {"text": "progressisme le mouvement du", "start": 23.08, "duration": 3.279}, {"text": "progressisme un mouvement citoyen qui", "start": 24.32, "duration": 3.68}, {"text": "j'esp\u00e8re nous portera \u00e0 la victoire et", "start": 26.359, "duration": 3.281}, {"text": "c'est pour \u00e7a que je veux voter Emmanuel", "start": 28.0, "duration": 6.359}, {"text": "Macron donc je marche et vous", "start": 29.64, "duration": 4.719}]}