{"label": "droite", "transcript": [{"text": "m et je crois en particulier qu'il ne", "start": 0.0, "duration": 3.78}, {"text": "suffira pas d'appliquer des r\u00e9ponses", "start": 1.38, "duration": 4.439}, {"text": "juridiques \u00e0 un probl\u00e8me politique", "start": 3.78, "duration": 3.749}, {"text": "c'est un adversaire politique que nous", "start": 5.819, "duration": 3.78}, {"text": "devons affronter c'est l'islamisme c'est", "start": 7.529, "duration": 4.021}, {"text": "l'islam politique qui veut fractur\u00e9 la", "start": 9.599, "duration": 3.66}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise est au fond je crois", "start": 11.55, "duration": 3.539}, {"text": "que avant de rajouter des nouvelles lois", "start": 13.259, "duration": 3.301}, {"text": "tous les acteurs de terrain le disent", "start": 15.089, "duration": 3.001}, {"text": "d'ailleurs il faut d'abord commencer par", "start": 16.56, "duration": 3.389}, {"text": "faire appliquer nos lois par faire", "start": 18.09, "duration": 3.269}, {"text": "appliquer les lois qui existent d\u00e9j\u00e0", "start": 19.949, "duration": 2.941}, {"text": "donc une r\u00e9ponse insuffisante et m\u00eame", "start": 21.359, "duration": 2.91}, {"text": "dangereuse par certains aspects", "start": 22.89, "duration": 3.66}, {"text": "dangereuses parce qu'elle alimente la", "start": 24.269, "duration": 4.561}, {"text": "culture de l'excus\u00e9 qui a fait et de ce", "start": 26.55, "duration": 3.239}, {"text": "point de vue l\u00e0 patrick kanner et", "start": 28.83, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e9videmment porte avec son camp en tous", "start": 29.789, "duration": 4.591}, {"text": "les cas une part de la responsabilit\u00e9 de", "start": 31.949, "duration": 3.601}, {"text": "la situation dans laquelle nous sommes", "start": 34.38, "duration": 2.82}, {"text": "au fond le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique ne", "start": 35.55, "duration": 3.09}, {"text": "rompt pas avec cette culture de l'excus\u00e9", "start": 37.2, "duration": 3.84}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 le propre de la gauche pendant", "start": 38.64, "duration": 3.0}, {"text": "tr\u00e8s longtemps", "start": 41.04, "duration": 2.94}, {"text": "il explique encore une fois que c'est de", "start": 41.64, "duration": 4.56}, {"text": "la faute de la france si ces jeunes se", "start": 43.98, "duration": 3.899}, {"text": "radicalise que c'est parce que nous", "start": 46.2, "duration": 2.94}, {"text": "n'avons pas su tenir la promesse", "start": 47.879, "duration": 1.921}, {"text": "r\u00e9publicaine", "start": 49.14, "duration": 2.73}, {"text": "bien s\u00fbr il faut lutter pour que", "start": 49.8, "duration": 3.3}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 des chances soient mieux", "start": 51.87, "duration": 2.88}, {"text": "respect\u00e9s en france bien s\u00fbr il faut en", "start": 53.1, "duration": 3.18}, {"text": "particulier et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 mon premier", "start": 54.75, "duration": 3.21}, {"text": "engagement personnel et politique", "start": 56.28, "duration": 3.36}, {"text": "lutter pour une \u00e9ducation nationale qui", "start": 57.96, "duration": 3.54}, {"text": "puisse vraiment offrir \u00e0 chaque enfant", "start": 59.64, "duration": 3.84}, {"text": "les moyens d'accomplir ses talents mais", "start": 61.5, "duration": 3.629}, {"text": "enfin dans beaucoup de zones rurales en", "start": 63.48, "duration": 4.29}, {"text": "france dans beaucoup de zones de la", "start": 65.129, "duration": 3.6}, {"text": "france p\u00e9riph\u00e9rique", "start": 67.77, "duration": 2.97}, {"text": "il y a aussi des in\u00e9galit\u00e9s et pour", "start": 68.729, "duration": 3.541}, {"text": "autant il n'y a pas de jeunes qui", "start": 70.74, "duration": 2.52}, {"text": "commettent des attentats", "start": 72.27, "duration": 2.49}, {"text": "nous ne sommes pas devant un probl\u00e8me", "start": 73.26, "duration": 4.95}, {"text": "li\u00e9 \u00e0 la fragilit\u00e9 de l\u00e9galit\u00e9 en france", "start": 74.76, "duration": 4.98}, {"text": "nous sommes devant le probl\u00e8me mondial", "start": 78.21, "duration": 3.78}, {"text": "qui est celui de la propagation d'un", "start": 79.74, "duration": 5.94}, {"text": "islam qui veut d\u00e9truire ce qui fait", "start": 81.99, "duration": 5.76}, {"text": "l'unit\u00e9 des soci\u00e9t\u00e9s occidentales", "start": 85.68, "duration": 3.84}, {"text": "devant cet islam politique qui veut", "start": 87.75, "duration": 3.689}, {"text": "s'imposer par la terreur et par la force", "start": 89.52, "duration": 3.63}, {"text": "et c'est \u00e0 cela qu'il faut r\u00e9pondre et", "start": 91.439, "duration": 3.39}, {"text": "on y r\u00e9pondra pas plus de venir mais", "start": 93.15, "duration": 3.78}, {"text": "r\u00e9pondra pas en accusant la r\u00e9publique", "start": 94.829, "duration": 4.951}, {"text": "quelle incroyable fragilit\u00e9 que ce", "start": 96.93, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui nous", "start": 99.78, "duration": 2.64}, {"text": "explique que c'est de la faute de la", "start": 100.77, "duration": 3.809}, {"text": "france si aujourd'hui des attentats sont", "start": 102.42, "duration": 3.989}, {"text": "commis sur le sol fran\u00e7ais touchant des", "start": 104.579, "duration": 3.18}, {"text": "fran\u00e7ais et faisant des victimes", "start": 106.409, "duration": 2.221}, {"text": "innocentes", "start": 107.759, "duration": 2.521}, {"text": "quelle incroyable fragilit\u00e9 de la part", "start": 108.63, "duration": 3.72}, {"text": "d'un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui pour", "start": 110.28, "duration": 3.839}, {"text": "toujours donn\u00e9 des gages poursuit la", "start": 112.35, "duration": 2.28}, {"text": "fuite en avant", "start": 114.119, "duration": 3.061}, {"text": "juge quand dans son discours de nouveau", "start": 114.63, "duration": 4.5}, {"text": "il r\u00e9p\u00e8te que la france n'est pas sortie", "start": 117.18, "duration": 4.229}, {"text": "d'un surmoi post coloniale qui", "start": 119.13, "duration": 4.47}, {"text": "l'attaquent en fait la france pour la", "start": 121.409, "duration": 3.721}, {"text": "violence qu'elle subit c'est absolument", "start": 123.6, "duration": 3.93}, {"text": "incroyable et \u00e7a alimente en r\u00e9alit\u00e9", "start": 125.13, "duration": 4.89}, {"text": "cette esp\u00e8ce de ressentiment qui forment", "start": 127.53, "duration": 4.5}, {"text": "le s\u00e9paratisme qu'ensuite il dit", "start": 130.02, "duration": 3.66}, {"text": "blu ray si nous voulons lutter contre le", "start": 132.03, "duration": 3.33}, {"text": "s\u00e9paratisme alors nous devons dire \u00e0 ces", "start": 133.68, "duration": 3.48}, {"text": "jeunes ce qui est la pure v\u00e9rit\u00e9 que la", "start": 135.36, "duration": 3.45}, {"text": "france veut leur offrir ce qu'elle a \u00e0", "start": 137.16, "duration": 3.63}, {"text": "lui donner de meilleurs que la france", "start": 138.81, "duration": 3.87}, {"text": "arr\u00eate de se flageller que la france", "start": 140.79, "duration": 3.48}, {"text": "n'est pas coupable pour le terrorisme", "start": 142.68, "duration": 3.15}, {"text": "qu'elle subit comme tant de nations", "start": 144.27, "duration": 3.75}, {"text": "occidentales et qu'elle va lutter de", "start": 145.83, "duration": 4.32}, {"text": "mani\u00e8re d\u00e9termin\u00e9e contre ceux qui", "start": 148.02, "duration": 3.45}, {"text": "veulent lui imposer ce projet politique", "start": 150.15, "duration": 2.79}, {"text": "et \u00e7a ne passe pas d'abord par le fait", "start": 151.47, "duration": 2.97}, {"text": "je le disais tout \u00e0 l'heure de rajouter", "start": 152.94, "duration": 3.12}, {"text": "de nouvelles lois \u00e7a passe par le fait", "start": 154.44, "duration": 6.96}, {"text": "de faire passer le nombre ne vois pas en", "start": 156.06, "duration": 6.87}, {"text": "quoi elle d\u00e9passera malheureusement les", "start": 161.4, "duration": 2.58}, {"text": "artifices de communication", "start": 162.93, "duration": 2.07}, {"text": "il ya certainement des ajustements", "start": 163.98, "duration": 3.57}, {"text": "l\u00e9gislatifs \u00e0 op\u00e9rer mais on le voit", "start": 165.0, "duration": 4.32}, {"text": "tr\u00e8s bien dans notre pays aujourd'hui il", "start": 167.55, "duration": 3.3}, {"text": "y \u00e0 des lieux entiers qui sont des zones", "start": 169.32, "duration": 3.06}, {"text": "de non-droit dans lequel la loi n'est", "start": 170.85, "duration": 3.12}, {"text": "plus appliqu\u00e9e dans lesquels on ose plus", "start": 172.38, "duration": 2.579}, {"text": "faire appliquer la loi", "start": 173.97, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0 quoi cela servira-t-il de rajouter de", "start": 174.959, "duration": 4.201}, {"text": "nouvelles r\u00e8gles si nos r\u00e8gles d\u00e9j\u00e0", "start": 177.45, "duration": 3.27}, {"text": "existantes de toute fa\u00e7on sont toutes", "start": 179.16, "duration": 4.25}, {"text": "sont inop\u00e9rantes", "start": 180.72, "duration": 2.69}]}