{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente Monsieur le", "start": 0.24, "duration": 5.039}, {"text": "Ministre de l'Agriculture le 24 mai 2023", "start": 2.46, "duration": 4.74}, {"text": "apr\u00e8s consultation du comit\u00e9 et", "start": 5.279, "duration": 4.261}, {"text": "ressources en eau la pr\u00e9f\u00e8te du Gard a", "start": 7.2, "duration": 4.439}, {"text": "sign\u00e9 la version d\u00e9finitive de l'arr\u00eat\u00e9", "start": 9.54, "duration": 3.84}, {"text": "cadre s\u00e9cheresse la moiti\u00e9 du", "start": 11.639, "duration": 4.261}, {"text": "d\u00e9partement est en situation de crise et", "start": 13.38, "duration": 4.28}, {"text": "l'irrigation des cultures est interdite", "start": 15.9, "duration": 4.379}, {"text": "les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales l'Aude les", "start": 17.66, "duration": 3.34}, {"text": "Bouches-du-Rh\u00f4ne et d'autres", "start": 20.279, "duration": 2.281}, {"text": "d\u00e9partements connaissent des situations", "start": 21.0, "duration": 4.14}, {"text": "similaires selon le GIEC cette situation", "start": 22.56, "duration": 4.62}, {"text": "anormale sera de plus en plus fr\u00e9quente", "start": 25.14, "duration": 4.559}, {"text": "et dans quelques d\u00e9cennies d\u00e9viendra la", "start": 27.18, "duration": 3.9}, {"text": "r\u00e8gle pour la r\u00e9gion m\u00e9diterran\u00e9enne", "start": 29.699, "duration": 3.481}, {"text": "anticip\u00e9e permettra de ne pas \u00eatre", "start": 31.08, "duration": 3.659}, {"text": "confront\u00e9 \u00e0 des choix tr\u00e8s violents", "start": 33.18, "duration": 4.92}, {"text": "d'ici soit 20 ou 20 ans l'eau est un", "start": 34.739, "duration": 6.0}, {"text": "bien commun en rar\u00e9faction lakarement de", "start": 38.1, "duration": 5.1}, {"text": "cette ressource par une minorit\u00e9 via la", "start": 40.739, "duration": 4.32}, {"text": "construction de m\u00e9ga bassines provoque", "start": 43.2, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 des tensions insupportables alors", "start": 45.059, "duration": 4.68}, {"text": "ce n'est pas tout de mettre en place des", "start": 47.64, "duration": 3.84}, {"text": "arr\u00eat\u00e9s s\u00e9cheresse il faut envisager", "start": 49.739, "duration": 4.14}, {"text": "imm\u00e9diatement une planification \u00e0 plus", "start": 51.48, "duration": 4.2}, {"text": "long terme pour \u00e9viter des crises de", "start": 53.879, "duration": 3.66}, {"text": "plus en plus graves il n'existe pas de", "start": 55.68, "duration": 3.359}, {"text": "solution unique pour tout le territoire", "start": 57.539, "duration": 3.36}, {"text": "les agricul teurs et agricultrices", "start": 59.039, "duration": 4.141}, {"text": "connaissent leur terroir et savent qu'il", "start": 60.899, "duration": 4.201}, {"text": "y est possible d'y faire il y aura des", "start": 63.18, "duration": 3.84}, {"text": "pertes de production pour de nombreuses", "start": 65.1, "duration": 4.14}, {"text": "cultures pour la boriculture et la", "start": 67.02, "duration": 3.419}, {"text": "viticulture les plans sont d\u00e9j\u00e0", "start": 69.24, "duration": 2.64}, {"text": "fragilis\u00e9s par les \u00e9pisodes de", "start": 70.439, "duration": 3.481}, {"text": "s\u00e9cheresse pr\u00e9c\u00e9dent et les cons\u00e9quences", "start": 71.88, "duration": 4.38}, {"text": "se feront sentir sur le long terme alors", "start": 73.92, "duration": 5.22}, {"text": "la loi du 2 mars 2022", "start": 76.26, "duration": 4.56}, {"text": "Emmanuel Macron a fait le choix de", "start": 79.14, "duration": 3.6}, {"text": "favoriser le secteur priv\u00e9 des", "start": 80.82, "duration": 3.299}, {"text": "assurances plut\u00f4t que d'\u00e9largir", "start": 82.74, "duration": 3.239}, {"text": "efficacement le fond de solidarit\u00e9", "start": 84.119, "duration": 5.04}, {"text": "nationale depuis le 1er janvier 2023 les", "start": 85.979, "duration": 5.46}, {"text": "agriculteurs sont incit\u00e9s \u00e0 souscrire", "start": 89.159, "duration": 4.261}, {"text": "une assurance r\u00e9colte pour \u00eatre mieux", "start": 91.439, "duration": 3.601}, {"text": "indemnis\u00e9e mais certaines compagnies", "start": 93.42, "duration": 3.42}, {"text": "d'assurance imposent une clause", "start": 95.04, "duration": 3.899}, {"text": "d'exclusion d'indemnisation en cas de", "start": 96.84, "duration": 4.2}, {"text": "restriction administrative d\u2019eau d'usage", "start": 98.939, "duration": 4.081}, {"text": "de l'eau les agriculteurs sont pris en", "start": 101.04, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e9tau \u00e0 cela s'ajoutent des niveaux", "start": 103.02, "duration": 3.3}, {"text": "d'indemnisation qui ne sont pas \u00e0 la", "start": 104.82, "duration": 3.36}, {"text": "hauteur des pertes augmenter le taux de", "start": 106.32, "duration": 3.72}, {"text": "compensation et le conditionner \u00e0", "start": 108.18, "duration": 2.88}, {"text": "l'engagement dans une d\u00e9marche", "start": 110.04, "duration": 2.64}, {"text": "d'adaptation des cultures au changement", "start": 111.06, "duration": 3.9}, {"text": "climatique serait une solution un d\u00e9but", "start": 112.68, "duration": 4.259}, {"text": "de solution dans mon d\u00e9partement les", "start": 114.96, "duration": 3.96}, {"text": "petites exploitations repr\u00e9sentent 65%", "start": 116.939, "duration": 3.96}, {"text": "des producteurs elles n'ont pas toujours", "start": 118.92, "duration": 3.72}, {"text": "la tr\u00e9sorerie pour affronter ces", "start": 120.899, "duration": 3.241}, {"text": "nouvelles prises monsieur le ministre", "start": 122.64, "duration": 2.64}, {"text": "entendez-vous la d\u00e9tresse du monde", "start": 124.14, "duration": 3.06}, {"text": "agricole qu'allez-vous faire pour faire", "start": 125.28, "duration": 4.819}, {"text": "se soutenir", "start": 127.2, "duration": 2.899}]}