{"label": "droite", "transcript": [{"text": "mais j'ai une conviction nous pouvons", "start": 1.689, "duration": 6.871}, {"text": "encore changer la changer leur vie", "start": 4.37, "duration": 4.19}, {"text": "[Musique]", "start": 11.79, "duration": 7.63}, {"text": "soyez fiers fiers d'\u00eatre des \u00e9cologistes", "start": 15.68, "duration": 7.82}, {"text": "tient avec les emmys", "start": 19.42, "duration": 4.08}, {"text": "qui est de mes citoyens engag\u00e9s", "start": 26.16, "duration": 5.16}, {"text": "fiers d'\u00eatre les h\u00e9ritiers de courant de", "start": 31.33, "duration": 6.27}, {"text": "pens\u00e9e qui ont surv\u00e9cu \u00e0 des si\u00e8cles et", "start": 33.73, "duration": 6.599}, {"text": "des si\u00e8cles des tours fier d'appartenir", "start": 37.6, "duration": 4.7}, {"text": "partie des manuels macron", "start": 40.329, "duration": 4.591}, {"text": "l'unit\u00e9 et le d\u00e9placement et ce cap que", "start": 42.3, "duration": 4.05}, {"text": "je veux vous fixez sociaux", "start": 44.92, "duration": 6.92}, {"text": "[Musique]", "start": 46.35, "duration": 10.379}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 51.84, "duration": 4.889}, {"text": "[Musique]", "start": 57.38, "duration": 3.609}, {"text": "d'ouvrir renaissance digne europe vive", "start": 61.29, "duration": 5.839}, {"text": "la r\u00e9publique et vive la france", "start": 64.17, "duration": 2.959}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 69.79, "duration": 8.309}, {"text": "[Musique]", "start": 75.04, "duration": 3.059}]}