{"label": "droite", "transcript": [{"text": "- Est-on, ce matin, dans", "start": 0.04, "duration": 0.76}, {"text": "une crise politique ?", "start": 0.8, "duration": 0.72}, {"text": "- Bien s\u00fbr,", "start": 1.52, "duration": 1.24}, {"text": "une crise politique majeure.", "start": 2.76, "duration": 1.84}, {"text": "Parce que ce que nous voyons", "start": 4.6, "duration": 0.92}, {"text": "aujourd'hui, c'est qu'en r\u00e9alit\u00e9,", "start": 5.52, "duration": 1.6}, {"text": "il n'y a pas", "start": 7.12, "duration": 1.04}, {"text": "de majorit\u00e9 r\u00e9elle", "start": 8.16, "duration": 1.32}, {"text": "pour gouverner ce pays.", "start": 9.48, "duration": 1.84}, {"text": "Et cette crise, elle concerne tout", "start": 11.32, "duration": 2.0}, {"text": "le paysage politique.", "start": 13.32, "duration": 0.92}, {"text": "Elle concerne, bien s\u00fbr,", "start": 14.24, "duration": 1.56}, {"text": "le gouvernement et sa majorit\u00e9,", "start": 15.8, "duration": 1.4}, {"text": "mais elle concerne aussi", "start": 17.2, "duration": 1.52}, {"text": "toutes les oppositions.", "start": 18.72, "duration": 1.44}, {"text": "Et je crois", "start": 20.16, "duration": 0.32}, {"text": "qu'il est temps de r\u00e9aliser l'ampleur", "start": 20.48, "duration": 2.56}, {"text": "de la d\u00e9fiance d\u00e9mocratique", "start": 23.04, "duration": 1.32}, {"text": "qui s'exprime dans ce pays.", "start": 24.36, "duration": 1.56}, {"text": "Et moi,", "start": 25.92, "duration": 0.24}, {"text": "j'en veux terriblement \u00e0 celui", "start": 26.16, "duration": 1.32}, {"text": "qui est le grand responsable", "start": 27.48, "duration": 2.28}, {"text": "de cette situation.", "start": 29.76, "duration": 1.2}, {"text": "J'en veux \u00e0 Emmanuel Macron.", "start": 30.96, "duration": 1.44}, {"text": "Parce que ce qu'on vit aujourd'hui,", "start": 32.4, "duration": 2.52}, {"text": "c'est la catastrophe", "start": 34.92, "duration": 2.04}, {"text": "absolue qui r\u00e9sulte en m\u00eame temps", "start": 36.96, "duration": 2.12}, {"text": "d'une politique", "start": 39.44, "duration": 0.6}, {"text": "de la confusion permanente,", "start": 40.04, "duration": 1.76}, {"text": "d'une politique", "start": 41.8, "duration": 0.6}, {"text": "qui a tout vendu", "start": 42.4, "duration": 1.4}, {"text": "\u00e0 tout le monde pour, \u00e0 la fin,", "start": 43.8, "duration": 1.68}, {"text": "ne rien permettre au pays", "start": 45.48, "duration": 1.84}, {"text": "de construire comme cadre", "start": 47.32, "duration": 1.16}, {"text": "politique clair.", "start": 48.48, "duration": 1.56}, {"text": "En fait, cette r\u00e9forme des retraites,", "start": 50.04, "duration": 1.2}, {"text": "elle est d'abord le sympt\u00f4me de cette", "start": 51.24, "duration": 2.04}, {"text": "faute originaire.", "start": 54.48, "duration": 1.68}, {"text": "Et le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 56.16, "duration": 0.92}, {"text": "lui-m\u00eame, pendant tout son premier", "start": 57.08, "duration": 1.12}, {"text": "quinquennat, avait \u00e9t\u00e9", "start": 58.2, "duration": 1.44}, {"text": "le principal d\u00e9tracteur de la r\u00e9forme", "start": 59.64, "duration": 1.52}, {"text": "qu'il porte aujourd'hui.", "start": 61.16, "duration": 0.88}, {"text": "Comment est ce que,", "start": 62.04, "duration": 0.48}, {"text": "dans cette absence totale de clart\u00e9,", "start": 62.52, "duration": 2.04}, {"text": "dans cette absence de transparence,", "start": 64.56, "duration": 1.52}, {"text": "dans cette absence", "start": 66.08, "duration": 0.64}, {"text": "de responsabilit\u00e9 d\u00e9mocratique,", "start": 66.72, "duration": 2.36}, {"text": "comment est-ce qu'on peut imaginer", "start": 69.08, "duration": 1.48}, {"text": "produire autre chose", "start": 70.56, "duration": 0.96}, {"text": "que la crise politique", "start": 71.52, "duration": 0.8}, {"text": "que nous connaissons aujourd'hui ?", "start": 72.32, "duration": 2.8}]}