{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous tr\u00e8s heureux de vous", "start": 0.0, "duration": 3.78}, {"text": "retrouver depuis le parlement europ\u00e9en", "start": 1.77, "duration": 4.83}, {"text": "devant ce sapin de no\u00ebl qui marque la", "start": 3.78, "duration": 4.019}, {"text": "pr\u00e9paration des f\u00eates de no\u00ebl qui", "start": 6.6, "duration": 3.78}, {"text": "j'esp\u00e8re seront le plus plu le plus", "start": 7.799, "duration": 3.96}, {"text": "paisible possible malgr\u00e9 cette p\u00e9riode", "start": 10.38, "duration": 1.95}, {"text": "difficile", "start": 11.759, "duration": 1.92}, {"text": "aujourd'hui je voudrais vous parler d'un", "start": 12.33, "duration": 3.9}, {"text": "sujet qui occupe l'actualit\u00e9 le conseil", "start": 13.679, "duration": 4.321}, {"text": "europ\u00e9en vient de s'ouvrir et il va", "start": 16.23, "duration": 3.9}, {"text": "devoir traiter d'une question difficile", "start": 18.0, "duration": 3.48}, {"text": "qui est au coeur d'un blocage", "start": 20.13, "duration": 2.94}, {"text": "actuellement sur le budget de l'union", "start": 21.48, "duration": 3.33}, {"text": "europ\u00e9enne la question de l'\u00e9tat de", "start": 23.07, "duration": 2.1}, {"text": "droit", "start": 24.81, "duration": 2.34}, {"text": "l'\u00e9tat de droit un concept qui ne nous", "start": 25.17, "duration": 3.359}, {"text": "est pas tr\u00e8s familiers dans la culture", "start": 27.15, "duration": 3.869}, {"text": "juridique fran\u00e7aise l'\u00e9tat de droit et", "start": 28.529, "duration": 4.771}, {"text": "suppose un travail de d\u00e9finition qui me", "start": 31.019, "duration": 4.2}, {"text": "para\u00eet essentiel pour d\u00e9passer les", "start": 33.3, "duration": 3.75}, {"text": "incompr\u00e9hensions actuelle l'\u00e9tat de", "start": 35.219, "duration": 3.601}, {"text": "droit me semble-t-il c'est le fait que", "start": 37.05, "duration": 4.68}, {"text": "nos d\u00e9mocraties en europe puisse", "start": 38.82, "duration": 4.95}, {"text": "garantir aux citoyens la possibilit\u00e9 de", "start": 41.73, "duration": 4.38}, {"text": "d\u00e9cider librement de leur destin cela", "start": 43.77, "duration": 3.93}, {"text": "suppose que soient organis\u00e9es des", "start": 46.11, "duration": 3.269}, {"text": "\u00e9lections libres et transparentes", "start": 47.7, "duration": 3.57}, {"text": "cela suppose aussi un pluralisme", "start": 49.379, "duration": 3.781}, {"text": "politique une pluralit\u00e9 de partis", "start": 51.27, "duration": 2.49}, {"text": "politiques", "start": 53.16, "duration": 2.969}, {"text": "cela suppose un pluralisme m\u00e9diatique", "start": 53.76, "duration": 4.77}, {"text": "une diversit\u00e9 dans les sensibilit\u00e9s", "start": 56.129, "duration": 4.711}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9es par les m\u00e9dias cela suppose", "start": 58.53, "duration": 4.02}, {"text": "quelques conditions comme la libert\u00e9 de", "start": 60.84, "duration": 2.94}, {"text": "l'enseignement qui est une libert\u00e9", "start": 62.55, "duration": 3.09}, {"text": "fondamentale pour offrir \u00e0 chacun la", "start": 63.78, "duration": 3.81}, {"text": "possibilit\u00e9 de former son propre", "start": 65.64, "duration": 4.229}, {"text": "jugement le fait que l'\u00e9tat n'est pas la", "start": 67.59, "duration": 4.62}, {"text": "main sur la totalit\u00e9 du syst\u00e8me \u00e9ducatif", "start": 69.869, "duration": 4.621}, {"text": "au fond on le voit bien l'\u00e9tat de droit", "start": 72.21, "duration": 3.6}, {"text": "c'est tout ce qui permet que des", "start": 74.49, "duration": 4.71}, {"text": "citoyens puissent d\u00e9cider de changer de", "start": 75.81, "duration": 3.9}, {"text": "dirigeant", "start": 79.2, "duration": 3.48}, {"text": "s'ils le d\u00e9cident ainsi puisse d\u00e9cider", "start": 79.71, "duration": 4.89}, {"text": "de changer d'orientation politique si", "start": 82.68, "duration": 2.99}, {"text": "tel est leur choix", "start": 84.6, "duration": 3.51}, {"text": "tout cela \u00e9videmment est crucial parce", "start": 85.67, "duration": 4.75}, {"text": "que l'europe est gel\u00e9e d\u00e9j\u00e0 dit je l' ai", "start": 88.11, "duration": 3.689}, {"text": "rappel\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises", "start": 90.42, "duration": 2.73}, {"text": "l'europe n'est pas seulement une", "start": 91.799, "duration": 3.661}, {"text": "organisation d'\u00e9tats qui s'associeraient", "start": 93.15, "duration": 4.109}, {"text": "pour calculer leurs int\u00e9r\u00eats", "start": 95.46, "duration": 3.0}, {"text": "l'europe n'est pas seulement \u00e0 un grand", "start": 97.259, "duration": 3.211}, {"text": "march\u00e9 neutre et anonyme l'europe c'est", "start": 98.46, "duration": 4.229}, {"text": "une civilisation et cette civilisation", "start": 100.47, "duration": 4.14}, {"text": "apporter au monde l'id\u00e9e m\u00eame de la", "start": 102.689, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9mocratie l'id\u00e9e de la libert\u00e9 de", "start": 104.61, "duration": 3.93}, {"text": "conscience elle doit prot\u00e9ger cette id\u00e9e", "start": 106.53, "duration": 3.69}, {"text": "en garantissant que tous les pays", "start": 108.54, "duration": 3.27}, {"text": "membres de l'union europ\u00e9enne", "start": 110.22, "duration": 3.6}, {"text": "souad authentique d\u00e9mocratie qui", "start": 111.81, "duration": 3.54}, {"text": "s'inqui\u00e8tent de leur sant\u00e9 d\u00e9mocratique", "start": 113.82, "duration": 3.57}, {"text": "et qui cherche \u00e0 toujours am\u00e9liorer la", "start": 115.35, "duration": 4.229}, {"text": "libert\u00e9 confi\u00e9 aux citoyens de leur pays", "start": 117.39, "duration": 4.2}, {"text": "le probl\u00e8me c'est que cette question de", "start": 119.579, "duration": 2.701}, {"text": "l'\u00e9tat de droit est aujourd'hui", "start": 121.59, "duration": 2.819}, {"text": "instrumentalis\u00e9e je le vois tous les", "start": 122.28, "duration": 4.29}, {"text": "jours au parlement europ\u00e9en pour mener", "start": 124.409, "duration": 3.901}, {"text": "un proc\u00e8s politique contre certains", "start": 126.57, "duration": 3.15}, {"text": "\u00e9tats de l'union europ\u00e9enne en", "start": 128.31, "duration": 3.36}, {"text": "particulier certains \u00e9tats d'europe de", "start": 129.72, "duration": 2.73}, {"text": "l'est comme", "start": 131.67, "duration": 3.12}, {"text": "la pologne ou la hongrie ce qui est", "start": 132.45, "duration": 4.44}, {"text": "reproch\u00e9 \u00e0 ces \u00e9tats \u00e7a n'est pas que", "start": 134.79, "duration": 3.69}, {"text": "leur d\u00e9mocratie soit en mauvaise sant\u00e9", "start": 136.89, "duration": 3.989}, {"text": "mais c'est d'abord en r\u00e9alit\u00e9 des", "start": 138.48, "duration": 4.89}, {"text": "orientations politiques qui semblent 10", "start": 140.879, "duration": 5.011}, {"text": "convenir \u00e0 certains \u00e9lus du parlement", "start": 143.37, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9en \u00e0 certaines institutions", "start": 145.89, "duration": 4.5}, {"text": "europ\u00e9ennes et au fond on le voit bien", "start": 147.45, "duration": 4.92}, {"text": "on reproche d'abord \u00e0 la pologne \u00e0 la", "start": 150.39, "duration": 4.65}, {"text": "hongrie leur politique migratoire d'une", "start": 152.37, "duration": 4.17}, {"text": "part le d\u00e9but de cette crise a \u00e9t\u00e9", "start": 155.04, "duration": 3.69}, {"text": "lorsqu'en 2015 viktor orban le premier", "start": 156.54, "duration": 4.05}, {"text": "ministre hongrois a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas", "start": 158.73, "duration": 4.05}, {"text": "suivre la politique europ\u00e9enne d'accueil", "start": 160.59, "duration": 4.38}, {"text": "inconditionnel des migrants on leur", "start": 162.78, "duration": 3.45}, {"text": "reproche aussi leur politique sociale", "start": 164.97, "duration": 3.12}, {"text": "leur politique familiale jug\u00e9es trop", "start": 166.23, "duration": 5.039}, {"text": "conservatrices et cela n'a pourtant rien", "start": 168.09, "duration": 4.709}, {"text": "\u00e0 voir avec l'\u00e9tat de droit", "start": 171.269, "duration": 2.761}, {"text": "les polonais les hongrois ont", "start": 172.799, "duration": 3.27}, {"text": "parfaitement le droit de choisir des", "start": 174.03, "duration": 3.9}, {"text": "repr\u00e9sentants qui les conduisent dans", "start": 176.069, "duration": 3.601}, {"text": "cette voie si tel est le choix qu'ils", "start": 177.93, "duration": 4.44}, {"text": "font il me semble que nous devons poser", "start": 179.67, "duration": 4.98}, {"text": "\u00e0 ces pays comme \u00e0 tous les pays de", "start": 182.37, "duration": 3.959}, {"text": "l'union europ\u00e9enne la question de savoir", "start": 184.65, "duration": 3.66}, {"text": "justement quelle est la r\u00e9alit\u00e9 du", "start": 186.329, "duration": 3.99}, {"text": "pluralisme politique et la sant\u00e9", "start": 188.31, "duration": 4.53}, {"text": "d\u00e9mocratique qui anime leur d\u00e9bat public", "start": 190.319, "duration": 4.291}, {"text": "mais cela ne devrait pas \u00eatre dirig\u00e9e", "start": 192.84, "duration": 3.479}, {"text": "seulement contre certains pays comment", "start": 194.61, "duration": 3.24}, {"text": "se fait-il que quand on parle d' \u00e9tat de", "start": 196.319, "duration": 3.961}, {"text": "droit on n'\u00e9voque jamais la situation de", "start": 197.85, "duration": 4.58}, {"text": "malte o\u00f9 une journaliste a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9", "start": 200.28, "duration": 5.489}, {"text": "pour avoir enqu\u00eat\u00e9 sur la corruption qui", "start": 202.43, "duration": 5.17}, {"text": "frappait le premier ministre et son", "start": 205.769, "duration": 2.31}, {"text": "entourage", "start": 207.6, "duration": 2.31}, {"text": "comment se fait-il qu'on ne parle pas de", "start": 208.079, "duration": 3.331}, {"text": "la r\u00e9publique tch\u00e8que dans le premier", "start": 209.91, "duration": 4.109}, {"text": "ministre a d\u00e9tourn\u00e9 des millions d'euros", "start": 211.41, "duration": 3.81}, {"text": "de la politique agricole commune au", "start": 214.019, "duration": 3.3}, {"text": "profit de sa propre famille et a menac\u00e9", "start": 215.22, "duration": 4.59}, {"text": "de mort des d\u00e9put\u00e9s de notre famille", "start": 217.319, "duration": 4.591}, {"text": "politique qui voulait enqu\u00eater sur ce", "start": 219.81, "duration": 4.049}, {"text": "cas comment se fait-il que ce proc\u00e8s", "start": 221.91, "duration": 3.87}, {"text": "soit instruit \u00e0 sens unique et que au", "start": 223.859, "duration": 3.241}, {"text": "nom de l'\u00e9tat de droit on ne s'inqui\u00e8te", "start": 225.78, "duration": 3.66}, {"text": "pas non plus des d\u00e9rives tr\u00e8s r\u00e9el qui", "start": 227.1, "duration": 4.74}, {"text": "pourrait menacer aussi la france j'ai eu", "start": 229.44, "duration": 3.87}, {"text": "l'occasion de m'exprimer sur ce sujet", "start": 231.84, "duration": 3.84}, {"text": "tout r\u00e9cemment encore \u00e0 propos des", "start": 233.31, "duration": 4.41}, {"text": "textes r\u00e9cents sur la s\u00e9curit\u00e9 ou des", "start": 235.68, "duration": 3.899}, {"text": "textes prochain sur la question de", "start": 237.72, "duration": 3.03}, {"text": "l'enseignement de la libert\u00e9", "start": 239.579, "duration": 1.711}, {"text": "d'enseignement", "start": 240.75, "duration": 2.549}, {"text": "il y a l\u00e0 des sujets qui sont cruciaux", "start": 241.29, "duration": 5.099}, {"text": "et la sant\u00e9 m\u00e9diatique la pluralit\u00e9 le", "start": 243.299, "duration": 4.651}, {"text": "pluralisme m\u00e9diatique pourrait aussi", "start": 246.389, "duration": 3.66}, {"text": "nous inqui\u00e9ter dans notre pays nous", "start": 247.95, "duration": 4.71}, {"text": "pourrions regarder avec exigence la", "start": 250.049, "duration": 4.5}, {"text": "mani\u00e8re dont fonctionnent nos", "start": 252.66, "duration": 3.389}, {"text": "institutions l'ind\u00e9pendance de la", "start": 254.549, "duration": 2.91}, {"text": "justice et une question qui devrait", "start": 256.049, "duration": 3.451}, {"text": "pouvoir \u00eatre pos\u00e9e aussi d'un pays comme", "start": 257.459, "duration": 2.75}, {"text": "la france", "start": 259.5, "duration": 2.519}, {"text": "je ne dis pas qu'il n'y ait pas de", "start": 260.209, "duration": 3.011}, {"text": "sujets qu'il n'y ait pas de questions \u00e0", "start": 262.019, "duration": 3.061}, {"text": "poser \u00e0 la pologne", "start": 263.22, "duration": 2.43}, {"text": "voil\u00e0", "start": 265.08, "duration": 2.07}, {"text": "oui mais ces questions elles doivent", "start": 265.65, "duration": 3.299}, {"text": "\u00eatre pos\u00e9es de mani\u00e8re neutre objective", "start": 267.15, "duration": 3.78}, {"text": "et sur la base de ces principes simples", "start": 268.949, "duration": 4.621}, {"text": "et fondamentaux qui concerne la vie", "start": 270.93, "duration": 5.13}, {"text": "d\u00e9mocratique la sant\u00e9 d\u00e9mocratique de", "start": 273.57, "duration": 3.99}, {"text": "leur pays de nos pays d'une mani\u00e8re", "start": 276.06, "duration": 3.93}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale aujourd'hui il est tr\u00e8s grave", "start": 277.56, "duration": 3.81}, {"text": "que derri\u00e8re cette question de l'\u00e9tat de", "start": 279.99, "duration": 1.709}, {"text": "droit", "start": 281.37, "duration": 2.13}, {"text": "on met deux suppos\u00e9es valeurs de l'union", "start": 281.699, "duration": 3.361}, {"text": "europ\u00e9enne qui voudrait qu'il faille", "start": 283.5, "duration": 3.479}, {"text": "toujours aller dans la m\u00eame direction et", "start": 285.06, "duration": 4.079}, {"text": "que on ne reproche pas certains \u00e9tats", "start": 286.979, "duration": 3.211}, {"text": "membres les orientations politiques", "start": 289.139, "duration": 3.331}, {"text": "qu'ils prennent au nom de l'\u00e9tat de", "start": 290.19, "duration": 2.58}, {"text": "droit", "start": 292.47, "duration": 2.88}, {"text": "on commet alors d'incroyables atteinte \u00e0", "start": 292.77, "duration": 3.179}, {"text": "l'\u00e9tat de droit", "start": 295.35, "duration": 2.189}, {"text": "comme lorsque le parlement europ\u00e9en il", "start": 295.949, "duration": 3.601}, {"text": "ya quelques jours encore s'est prononc\u00e9", "start": 297.539, "duration": 3.901}, {"text": "sur la politique familiale de la pologne", "start": 299.55, "duration": 3.57}, {"text": "ce qu'ils n'avaient \u00e9videmment aucun", "start": 301.44, "duration": 3.449}, {"text": "droit de faire parce que \u00e7a ne fait pas", "start": 303.12, "duration": 3.03}, {"text": "partie des comp\u00e9tences de l'union", "start": 304.889, "duration": 2.971}, {"text": "europ\u00e9enne et que nous n'avons pas \u00e0", "start": 306.15, "duration": 3.48}, {"text": "imposer \u00e0 une d\u00e9mocratie", "start": 307.86, "duration": 3.45}, {"text": "l'orientation qu'elle doit apprendre ce", "start": 309.63, "duration": 3.539}, {"text": "qui se joue dans ce d\u00e9bat c'est toute", "start": 311.31, "duration": 3.75}, {"text": "l'id\u00e9e de l'union europ\u00e9enne je crois", "start": 313.169, "duration": 3.271}, {"text": "pour ma part \u00e0 une union europ\u00e9enne qui", "start": 315.06, "duration": 3.15}, {"text": "soit une alliance de d\u00e9mocratie qui", "start": 316.44, "duration": 3.539}, {"text": "choisissent de travailler ensemble pour", "start": 318.21, "duration": 4.139}, {"text": "se renforcer dans la mondialisation", "start": 319.979, "duration": 3.331}, {"text": "je ne crois pas \u00e0 une union europ\u00e9enne", "start": 322.349, "duration": 3.54}, {"text": "qui nous priverait de nos libert\u00e9s en", "start": 323.31, "duration": 4.44}, {"text": "venant se prononcer sur des comp\u00e9tences", "start": 325.889, "duration": 3.481}, {"text": "qu'elle n'a pas pour emp\u00eacher nos", "start": 327.75, "duration": 2.94}, {"text": "d\u00e9mocraties de faire des choix qu'ils", "start": 329.37, "duration": 2.88}, {"text": "soient libres c'est la raison pour", "start": 330.69, "duration": 2.699}, {"text": "laquelle il me semble que ce d\u00e9bat est", "start": 332.25, "duration": 3.15}, {"text": "absolument cruciale est le conseil qui", "start": 333.389, "duration": 4.081}, {"text": "s'ouvre aujourd'hui jouera un r\u00f4le", "start": 335.4, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9cisif sur ce sujet si important", "start": 337.47, "duration": 4.199}, {"text": "je ne manquerai pas \u00e9videmment de", "start": 339.599, "duration": 3.54}, {"text": "revenir vers vous sur cette question", "start": 341.669, "duration": 3.0}, {"text": "comme sur tous les autres sujets qui", "start": 343.139, "duration": 2.701}, {"text": "nous attendent en ce mois de d\u00e9cembre", "start": 344.669, "duration": 3.93}, {"text": "d\u00e9cisif nous reparlerons bient\u00f4t du bric", "start": 345.84, "duration": 4.98}, {"text": "site du d\u00e9bat sur le budget europ\u00e9en", "start": 348.599, "duration": 4.081}, {"text": "tout cela sera pour la semaine prochaine", "start": 350.82, "duration": 3.36}, {"text": "la semaine de pl\u00e9ni\u00e8re au parlement", "start": 352.68, "duration": 3.87}, {"text": "europ\u00e9en merci beaucoup et \u00e0 tr\u00e8s", "start": 354.18, "duration": 4.4}, {"text": "bient\u00f4t", "start": 356.55, "duration": 2.03}]}