{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Je suis Am\u00e9lie de Montchalin, je suis\nd\u00e9put\u00e9 de l'Essonne et pour les", "start": 5.19, "duration": 4.27}, {"text": "semaines qui viennent je suis\nresponsable de l'examen du budget de", "start": 9.46, "duration": 3.57}, {"text": "l'\u00e9tat \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale pour\nLa R\u00e9publique En Marche.", "start": 13.03, "duration": 5.259}, {"text": "Alors avec ce budget, on a trois\nobjectifs. Refaire de la France un pays", "start": 18.289, "duration": 4.2}, {"text": "o\u00f9 le travail paye, refaire de la France\nun pays qui investit dans son avenir et", "start": 22.489, "duration": 5.16}, {"text": "refaire de la France un pays qui tient\nses engagements.", "start": 27.649, "duration": 3.981}, {"text": "Ce budget il est d'abord coh\u00e9rent, il\nest courageux et il est cadr\u00e9.", "start": 33.11, "duration": 5.3}, {"text": "Ce budget il est d'abord coh\u00e9rent, il\nest coh\u00e9rent avec notre programme, il", "start": 38.41, "duration": 4.56}, {"text": "est coh\u00e9rent avec le fait qu'on veuille\n\u00e0 la fois lib\u00e9rer les \u00e9nergies et", "start": 42.97, "duration": 3.839}, {"text": "prot\u00e9ger les plus fragiles,\nil est surtout coh\u00e9rent avec une chose :", "start": 46.809, "duration": 3.331}, {"text": "la priorit\u00e9 que l'on donne \u00e0 l'emploi.\nC'est pour cela que l'on baisse les", "start": 50.14, "duration": 4.68}, {"text": "charges et qu'on transf\u00e8re le\nfinancement de la protection sociale sur", "start": 54.82, "duration": 3.12}, {"text": "la csg, c'est parce qu'on croit \u00e0\nl'emploi que l'on revalorise la prime", "start": 57.94, "duration": 4.17}, {"text": "d'activit\u00e9 de 20 euros par mois au\nniveau du smic d\u00e8s 2018.", "start": 62.11, "duration": 5.21}, {"text": "Ensuite ce budget il est courageux. Il\nest courageux parce qu'on fait des choix", "start": 67.32, "duration": 4.11}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9s depuis des\nd\u00e9cennies, on fait le choix de", "start": 71.43, "duration": 3.51}, {"text": "l'efficacit\u00e9 de la d\u00e9pense publique.\n\u00c7a veut dire qu'on va arr\u00eater de", "start": 74.94, "duration": 3.3}, {"text": "mettre de l'argent dans des politiques\nqui aujourd'hui ne fonctionnent pas, \u00e7a", "start": 78.24, "duration": 4.08}, {"text": "veut dire par exemple que dans le\nlogement o\u00f9 on d\u00e9pense 40 milliards", "start": 82.32, "duration": 2.97}, {"text": "d'euros et on a 4 millions de mal log\u00e9s,\non arr\u00eate de faire ce qu'on a fait", "start": 85.29, "duration": 4.469}, {"text": "jusqu'\u00e0 maintenant : on fait des grandes\nr\u00e9formes.", "start": 89.759, "duration": 1.981}, {"text": "Un autre exemple de l'efficacit\u00e9 de la\nd\u00e9pense publique c'est dans le travail.", "start": 91.74, "duration": 3.36}, {"text": "Les contrats aid\u00e9s aujourd'hui ne m\u00e8ne\npas \u00e0 un emploi stable.", "start": 95.1, "duration": 3.6}, {"text": "On va essayer autre chose :\nl'apprentissage, la formation", "start": 98.7, "duration": 2.88}, {"text": "professionnelle et on se donne des vrais\nmoyens pour r\u00e9ussir. Il est aussi", "start": 101.58, "duration": 4.319}, {"text": "courageux parce qu'on r\u00e9forme en\nprofondeur notre fiscalit\u00e9 pour qu'elle", "start": 105.899, "duration": 3.841}, {"text": "donne vraiment la priorit\u00e9 \u00e0\nl'investissement dans les entreprises,", "start": 109.74, "duration": 2.64}, {"text": "pour qu'elles puissent grossir, innover,\nexporter et embaucher. Et puis il est", "start": 112.38, "duration": 5.25}, {"text": "aussi courageux parce qu'on change\ntotalement la dynamique avec les", "start": 117.63, "duration": 3.12}, {"text": "collectivit\u00e9s locales.\nAu lieu de traiter tout le monde pareil", "start": 120.75, "duration": 2.759}, {"text": "on va regarder comment les 319 plus\ngrosses collectivit\u00e9s locales de France", "start": 123.509, "duration": 4.801}, {"text": "peuvent r\u00e9duire leurs frais de\nfonctionnement et investir.", "start": 128.31, "duration": 4.34}, {"text": "Et enfin ce budget il est cadr\u00e9. Il est\ncadr\u00e9 d'abord parce qu'on le porte sur", "start": 132.65, "duration": 3.899}, {"text": "cinq ans, on donne un cadre \u00e0 toutes nos\npolitiques pour l'ensemble du", "start": 136.549, "duration": 4.11}, {"text": "quinquennat et on regarde 2022,\npas juste 2018. Il est aussi cadr\u00e9 par", "start": 140.659, "duration": 4.92}, {"text": "nos engagements europ\u00e9ens.\nOn sait qu'il est essentiel que la", "start": 145.579, "duration": 3.36}, {"text": "France retrouve du poids et retrouve une\nvoix et que, on ne peut pas le faire si", "start": 148.939, "duration": 4.561}, {"text": "on se ment \u00e0 nous m\u00eames et si on donne\ndes objectifs qu'on ne tient jamais. Et", "start": 153.5, "duration": 3.84}, {"text": "puis surtout ce budget il est cadr\u00e9 car\nil est sinc\u00e8re. Tous ceux dont l'\u00e9tat a", "start": 157.34, "duration": 4.44}, {"text": "besoin pour vivre, pour remplir ses\nmissions, pour payer ses fonctionnaires,", "start": 161.78, "duration": 4.5}, {"text": "c'est budg\u00e9t\u00e9. On pourra ainsi sortir\nde la logique o\u00f9 on d\u00e9couvre au milieu", "start": 166.28, "duration": 5.34}, {"text": "de l'ann\u00e9e qu'on a oubli\u00e9 ou plut\u00f4t\nfait expr\u00e8s d'oublier un certain nombre", "start": 171.62, "duration": 4.5}, {"text": "de d\u00e9penses.\nEt si je peux conclure ce budget il est", "start": 176.12, "duration": 3.39}, {"text": "ni de droite ni de gauche. Il s'occupe\npas vraiment de quelques-uns, il s'occupe", "start": 179.51, "duration": 4.71}, {"text": "de tous les fran\u00e7ais,\nil s'occupe de tous les fran\u00e7ais qui", "start": 184.22, "duration": 2.94}, {"text": "travaillent et en fait son seul objectif\nc'est d'\u00eatre efficace et de vraiment", "start": 187.16, "duration": 3.99}, {"text": "remettre la France en marche", "start": 191.15, "duration": 3.29}]}