{"label": "droite", "transcript": [{"text": "le maire de vir Ch\u00e2tillon a tout dit en", "start": 1.56, "duration": 5.879}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 cette situation elle est elle", "start": 4.48, "duration": 4.64}, {"text": "est le r\u00e9sultat d'une histoire d\u00e9j\u00e0", "start": 7.439, "duration": 4.28}, {"text": "longue celle de l'effondrement de", "start": 9.12, "duration": 4.08}, {"text": "l'\u00e9cole de l'effondrement de de", "start": 11.719, "duration": 3.641}, {"text": "l'\u00e9ducation de l'\u00e9tat d'urgence", "start": 13.2, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9ducative que notre pays traverse moi je", "start": 15.36, "duration": 3.88}, {"text": "voudrais dire \u00e9videmment \u00e0 quel point je", "start": 17.8, "duration": 4.68}, {"text": "pense aux parents de ce gar\u00e7on qui a \u00e9t\u00e9", "start": 19.24, "duration": 7.68}, {"text": "tu\u00e9 \u00e0 sa famille \u00e0 ses professeurs aussi", "start": 22.48, "duration": 5.959}, {"text": "je crois que la premi\u00e8re r\u00e9ponse c'est", "start": 26.92, "duration": 4.72}, {"text": "bien s\u00fbr que ce qui l'ont tu\u00e9 soit puni", "start": 28.439, "duration": 5.201}, {"text": "et effectivement il faut r\u00e9apprendre \u00e0", "start": 31.64, "duration": 4.8}, {"text": "punir et il faut enfin que dans ce pays", "start": 33.64, "duration": 5.439}, {"text": "on sorte de l'excuse de minorit\u00e9 parce", "start": 36.44, "duration": 5.24}, {"text": "qu'il y a pas d'excuse quand on commet", "start": 39.079, "duration": 5.201}, {"text": "un crime comme celui-ci quand on commet", "start": 41.68, "duration": 5.6}, {"text": "un crime avec une telle violence contre", "start": 44.28, "duration": 5.36}, {"text": "un jeune m\u00eame quand on est soi-m\u00eame un", "start": 47.28, "duration": 5.2}, {"text": "jeune il y a pas d'excuse de minorit\u00e9 et", "start": 49.64, "duration": 4.439}, {"text": "le grand drame c'est que cette excuse de", "start": 52.48, "duration": 4.36}, {"text": "minorit\u00e9 accuse aujourd'hui ceux qui ont", "start": 54.079, "duration": 4.841}, {"text": "laiss\u00e9 faire ce d\u00e9ferlement de de", "start": 56.84, "duration": 3.92}, {"text": "violence qui qui qui duent d\u00e9j\u00e0 depuis", "start": 58.92, "duration": 5.199}, {"text": "longtemps moi je je pense je pense \u00e0", "start": 60.76, "duration": 4.32}, {"text": "tous les parents \u00e0 tous les", "start": 64.119, "duration": 2.601}, {"text": "grands-parents qui voient leurs enfants", "start": 65.08, "duration": 3.28}, {"text": "aller \u00e0 l'\u00e9cole et qui se demande", "start": 66.72, "duration": 3.96}, {"text": "maintenant ce qui pourra bien arriver \u00e0", "start": 68.36, "duration": 5.24}, {"text": "leurs enfants \u00e0 l'\u00e9cole \u00e0 l'\u00e9cole devant", "start": 70.68, "duration": 4.68}, {"text": "leur \u00e9tablissement devant un coll\u00e8ge un", "start": 73.6, "duration": 4.04}, {"text": "lyc\u00e9e des lieux o\u00f9 on ne devrait jamais", "start": 75.36, "duration": 4.56}, {"text": "craindre le PER et pourtant c'est ce qui", "start": 77.64, "duration": 3.88}, {"text": "se produit et c'est ce qui se produit je", "start": 79.92, "duration": 3.0}, {"text": "le redis depuis longtemps il suffit de", "start": 81.52, "duration": 2.639}, {"text": "regarder ces derniers jours aujourd'hui", "start": 82.92, "duration": 3.32}, {"text": "c'est ce jeune qui meurt hier c'\u00e9tait", "start": 84.159, "duration": 4.201}, {"text": "Samara \u00e0 Montpellier avant-hier on en a", "start": 86.24, "duration": 4.36}, {"text": "peu parl\u00e9 mais 5 une jeune fille qui", "start": 88.36, "duration": 4.68}, {"text": "passe \u00e0 tabac une autre jeune fille \u00e0", "start": 90.6, "duration": 5.159}, {"text": "tour qui sont aujourd'hui d\u00e9f\u00e9r\u00e9 tous", "start": 93.04, "duration": 4.84}, {"text": "les jours en r\u00e9alit\u00e9 si vous regardez", "start": 95.759, "duration": 3.68}, {"text": "l'actualit\u00e9 locale qui ne remonte pas", "start": 97.88, "duration": 2.919}, {"text": "toujours dans les m\u00e9dias nationaux tous", "start": 99.439, "duration": 3.521}, {"text": "les jours la violence frappe \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 100.799, "duration": 4.521}, {"text": "moi j'ai commenc\u00e9 \u00e0 enseigner il y a il", "start": 102.96, "duration": 5.0}, {"text": "y a longtemps maintenant j'avais 23 ans", "start": 105.32, "duration": 5.32}, {"text": "apr\u00e8s ma ma premi\u00e8re rentr\u00e9e un gamin de", "start": 107.96, "duration": 4.68}, {"text": "mon \u00e9tablissement a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 devant la", "start": 110.64, "duration": 4.479}, {"text": "porte du lyc\u00e9e \u00e0 coup de tournevis et", "start": 112.64, "duration": 4.64}, {"text": "j'avais racont\u00e9 \u00e7a c'est le c'est le", "start": 115.119, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9but de mon engagement politique c'est", "start": 117.28, "duration": 2.92}, {"text": "mon c'est mon premier engagement publque", "start": 118.799, "duration": 2.721}, {"text": "je me suis engag\u00e9 dans la vie publique", "start": 120.2, "duration": 3.08}, {"text": "de ce pays parce que je voulais dire la", "start": 121.52, "duration": 3.48}, {"text": "crise de l'\u00e9cole dans un moment o\u00f9 tout", "start": 123.28, "duration": 3.72}, {"text": "le monde encore relativisait ce qui se", "start": 125.0, "duration": 3.28}, {"text": "passe o\u00f9 tout le monde disait non tout", "start": 127.0, "duration": 3.16}, {"text": "va bien le le niveau monondte \u00e7a n'a", "start": 128.28, "duration": 3.88}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 aussi bon \u00e0 ce moment-l\u00e0 je", "start": 130.16, "duration": 3.28}, {"text": "je voyais bien moi comme professeur", "start": 132.16, "duration": 2.6}, {"text": "comme comme tellement de coll\u00e8gues je", "start": 133.44, "duration": 3.28}, {"text": "vois bien je sais je l'ai touch\u00e9 du", "start": 134.76, "duration": 3.6}, {"text": "doigt \u00e0 quel point la crise de l'\u00e9cole", "start": 136.72, "duration": 4.28}, {"text": "l'effondrement de l'\u00e9cole produit cette", "start": 138.36, "duration": 4.76}, {"text": "violence gratuite aveugle cette", "start": 141.0, "duration": 3.68}, {"text": "sauvagerie qui monte que faut-il faire", "start": 143.12, "duration": 3.04}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier bami puisque nous", "start": 144.68, "duration": 2.72}, {"text": "l'avons soulign\u00e9 tout \u00e0 l'heure c'est", "start": 146.16, "duration": 3.4}, {"text": "vrai que dans la bouche du du maire de", "start": 147.4, "duration": 3.72}, {"text": "vir Ch\u00e2tillon il n'est pas question de", "start": 149.56, "duration": 3.84}, {"text": "mettre plus et bien de cam\u00e9ras de", "start": 151.12, "duration": 4.16}, {"text": "surveillance plus de moyens techniques", "start": 153.4, "duration": 3.839}, {"text": "si je puis dire mais il dit il faut", "start": 155.28, "duration": 4.84}, {"text": "r\u00e9apprendre le bien le mal on en est l\u00e0", "start": 157.239, "duration": 4.561}, {"text": "tr\u00e8s concr\u00e8tement aujourd'hui mais bien", "start": 160.12, "duration": 3.36}, {"text": "s\u00fbr il faut transmettre \u00e0 nouveau les", "start": 161.8, "duration": 4.4}, {"text": "rep\u00e8res essentiels on vit une crise", "start": 163.48, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9ducative majeure qui qui se vit dans", "start": 166.2, "duration": 3.88}, {"text": "l'effondrement des r\u00e9sultats de notre", "start": 168.12, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9cole mais derri\u00e8re les savoirs derri\u00e8re", "start": 170.08, "duration": 4.159}, {"text": "la culture il y a en r\u00e9alit\u00e9 la", "start": 172.48, "duration": 3.36}, {"text": "transmission d'une certaine mani\u00e8re de", "start": 174.239, "duration": 3.041}, {"text": "vivre j'entendais ce que vous disiez", "start": 175.84, "duration": 2.84}, {"text": "tout \u00e0 l'heure sur ces ces rep\u00e8res", "start": 177.28, "duration": 3.0}, {"text": "essentiels qui sont aujourd'hui", "start": 178.68, "duration": 5.32}, {"text": "fragilis\u00e9 et au fond on a euh on h\u00e9rite", "start": 180.28, "duration": 5.28}, {"text": "maintenant d'une soci\u00e9t\u00e9 qui a voulu", "start": 184.0, "duration": 3.36}, {"text": "cette d\u00e9construction qui l'a qui l'a", "start": 185.56, "duration": 5.399}, {"text": "pens\u00e9 euh on h\u00e9rite de de ce de cette", "start": 187.36, "duration": 5.48}, {"text": "volont\u00e9 de d\u00e9faire tous les rep\u00e8res de", "start": 190.959, "duration": 5.161}, {"text": "de disc\u00e9ditz du tr\u00e8s clairement moi j'ai", "start": 192.84, "duration": 5.44}, {"text": "moi j'ai \u00e9t\u00e9 jeune professeur \u00e0 l'U FM", "start": 196.12, "duration": 4.039}, {"text": "pendant ma formation on nous enseignait", "start": 198.28, "duration": 3.039}, {"text": "je l'ai racont\u00e9 dans un livre qui", "start": 200.159, "duration": 2.521}, {"text": "s'appelle les dsh\u00e9rit\u00e9s c'\u00e9tait il y a", "start": 201.319, "duration": 4.121}, {"text": "10 ans maintenant on nous enseignait", "start": 202.68, "duration": 4.44}, {"text": "dans notre formation d'enseignant on", "start": 205.44, "duration": 3.32}, {"text": "nous disait voil\u00e0 vous devez surtout pas", "start": 207.12, "duration": 3.52}, {"text": "transmettre les \u00e9l\u00e8ves doivent pouvoir", "start": 208.76, "duration": 3.36}, {"text": "inventer leur propre repr\u00e9sentation du", "start": 210.64, "duration": 3.08}, {"text": "monde il faut surtout pas transmettre", "start": 212.12, "duration": 3.28}, {"text": "des connaissances des savoirs surtout", "start": 213.72, "duration": 3.4}, {"text": "pas de cours magistral surtout pas", "start": 215.4, "duration": 3.839}, {"text": "vouloir tenir \u00e0 l'autorit\u00e9 du professeur", "start": 217.12, "duration": 5.119}, {"text": "il fallait absolument tout \u00e9galiser tout", "start": 219.239, "duration": 4.881}, {"text": "horizontaliser tout relativiser ben", "start": 222.239, "duration": 3.521}, {"text": "voil\u00e0 on voit le le r\u00e9sultat aujourd'hui", "start": 224.12, "duration": 3.16}, {"text": "Louis dragnel est-ce qu'il y a pas aussi", "start": 225.76, "duration": 3.479}, {"text": "une limite on on voit depuis plusieurs", "start": 227.28, "duration": 4.84}, {"text": "mois il y a on apprend on \u00e9coute il y a", "start": 229.239, "duration": 4.601}, {"text": "des il y a des annonces de lancement de", "start": 232.12, "duration": 3.72}, {"text": "plan de s\u00e9curisation des \u00e9coles puis un", "start": 233.84, "duration": 3.84}, {"text": "plan de s\u00e9curisation des h\u00f4pitaux puis", "start": 235.84, "duration": 3.039}, {"text": "des plans de s\u00e9curisation de certains", "start": 237.68, "duration": 2.559}, {"text": "quartiers est-ce que il y a pas un", "start": 238.879, "duration": 3.161}, {"text": "probl\u00e8me global qui concerne pas", "start": 240.239, "duration": 3.521}, {"text": "exclusivement l'\u00e9cole parce que on a", "start": 242.04, "duration": 3.16}, {"text": "l'impression que voil\u00e0 aujourd'hui toute", "start": 243.76, "duration": 3.0}, {"text": "la focale est mise sur l'\u00e9cole donc il", "start": 245.2, "duration": 3.399}, {"text": "faut mettre on \u00e9coutait il faut mettre", "start": 246.76, "duration": 2.92}, {"text": "des moyens techniques faut mettre des", "start": 248.599, "duration": 3.0}, {"text": "policiers dans les \u00e9coles mais en fait", "start": 249.68, "duration": 3.8}, {"text": "le probl\u00e8me concerne toute la soci\u00e9t\u00e9 et", "start": 251.599, "duration": 4.2}, {"text": "l'\u00e9cole n'est-elle pas le le reflet", "start": 253.48, "duration": 4.759}, {"text": "cette violence qui traverse l'ensemble", "start": 255.799, "duration": 5.321}, {"text": "de la soci\u00e9t\u00e9 bien s\u00fbr mais c'est un", "start": 258.239, "duration": 4.52}, {"text": "c'est un reflet particuli\u00e8rement", "start": 261.12, "duration": 3.24}, {"text": "choquant parce que c'est justement", "start": 262.759, "duration": 3.16}, {"text": "l'\u00e9cole qui est le premier lieu pour", "start": 264.36, "duration": 3.16}, {"text": "combattre contre cette sauvagerie qui", "start": 265.919, "duration": 3.801}, {"text": "monte parce que c'est l'\u00e9cole qui", "start": 267.52, "duration": 4.2}, {"text": "civilise eston se trombe pas en se", "start": 269.72, "duration": 4.4}, {"text": "concentrant uniquement sur l'\u00e9cole et et", "start": 271.72, "duration": 4.12}, {"text": "en en essayant de se dire voil\u00e0 on va", "start": 274.12, "duration": 4.359}, {"text": "continuer \u00e0 mettre voil\u00e0 des moyens", "start": 275.84, "duration": 4.359}, {"text": "uniquement sur la s\u00e9curisation des", "start": 278.479, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9coles puis sur la s\u00e9curisation des", "start": 280.199, "duration": 3.28}, {"text": "h\u00f4pitaux puis et on a l'impression que", "start": 281.8, "duration": 2.76}, {"text": "c'est des c'est des petites briques", "start": 283.479, "duration": 2.881}, {"text": "qu'on met les unes \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des autres", "start": 284.56, "duration": 4.28}, {"text": "sans jamais voir c'est c'est un moyen on", "start": 286.36, "duration": 3.96}, {"text": "peut avoir cette impression l\u00e0 c'est un", "start": 288.84, "duration": 3.44}, {"text": "moyen de ne jamais voir la r\u00e9alit\u00e9 du du", "start": 290.32, "duration": 4.36}, {"text": "probl\u00e8me profond qui est toutes les", "start": 292.28, "duration": 4.72}, {"text": "causes qui arrivent en fait en amont de", "start": 294.68, "duration": 4.12}, {"text": "de de l'arriv\u00e9e de ces enfants \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 297.0, "duration": 3.56}, {"text": "l\u00e0 l\u00e0 je par totalement votre point de", "start": 298.8, "duration": 3.399}, {"text": "vue c'est que c'est pas comme le disait", "start": 300.56, "duration": 4.32}, {"text": "le maire de vir Ch\u00e2tillon c'est pas avec", "start": 302.199, "duration": 5.681}, {"text": "des cam\u00e9ras des barri\u00e8res des dispositif", "start": 304.88, "duration": 4.24}, {"text": "technique qu'on va lutter contre cette", "start": 307.88, "duration": 2.64}, {"text": "violence qui traverse toute la soci\u00e9t\u00e9", "start": 309.12, "duration": 4.56}, {"text": "c'est d'abord en en r\u00e9apprenant \u00e0 la", "start": 310.52, "duration": 5.32}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration qui vient les principes", "start": 313.68, "duration": 3.959}, {"text": "essentiel qui font la vie en soci\u00e9t\u00e9", "start": 315.84, "duration": 3.6}, {"text": "quand on est devant un tel ensuvagement", "start": 317.639, "duration": 3.0}, {"text": "vous pouvez mettre des policiers", "start": 319.44, "duration": 2.64}, {"text": "derri\u00e8re l'\u00e9paule de chaque Fran\u00e7ais \u00e0", "start": 320.639, "duration": 3.041}, {"text": "la fin vous n'arriverez pas \u00e0 lutter", "start": 322.08, "duration": 3.04}, {"text": "contre cette barbarie qui monte et donc", "start": 323.68, "duration": 3.72}, {"text": "il faut r\u00e9apprendre l'essentiel le bien", "start": 325.12, "duration": 3.919}, {"text": "le mal transmettre la culture", "start": 327.4, "duration": 3.48}, {"text": "transmettre les savoirs qui font qu'on", "start": 329.039, "duration": 3.321}, {"text": "arrive \u00e0 vivre en soci\u00e9t\u00e9 et puis", "start": 330.88, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9videmment punir quand il le faut d\u00e8s", "start": 332.36, "duration": 3.8}, {"text": "qu'il le faut c'est une proposition", "start": 334.68, "duration": 2.76}, {"text": "toute simple on l'a fait depuis tr\u00e8s", "start": 336.16, "duration": 2.759}, {"text": "longtemps mais \u00e0 l'\u00e9cole d\u00e9j\u00e0 pour", "start": 337.44, "duration": 3.28}, {"text": "commencer aujourd'hui regardez les", "start": 338.919, "duration": 3.72}, {"text": "jeunes qui avaient menac\u00e9 de viol la", "start": 340.72, "duration": 4.28}, {"text": "petite Samara l'avait menac\u00e9 de viol de", "start": 342.639, "duration": 4.921}, {"text": "quoi ont-il \u00e9coper 2 jours de suspension", "start": 345.0, "duration": 4.08}, {"text": "temporaire 2 jours d'exclusion", "start": 347.56, "duration": 2.56}, {"text": "temporaire de leur \u00e9tablissement", "start": 349.08, "duration": 2.6}, {"text": "scolaire comment vous voulez que ce soit", "start": 350.12, "duration": 3.24}, {"text": "convainquant en r\u00e9alit\u00e9 la punition", "start": 351.68, "duration": 3.519}, {"text": "c'est la premi\u00e8re forme de la p\u00e9dagogie", "start": 353.36, "duration": 4.32}, {"text": "et en France on a c'est le docteur", "start": 355.199, "duration": 4.081}, {"text": "Maurice Berger qui est psychiatre qui le", "start": 357.68, "duration": 3.2}, {"text": "dit de depuis tr\u00e8s longtemps on on", "start": 359.28, "duration": 2.88}, {"text": "assiste aussi \u00e0 la mont\u00e9e de cette", "start": 360.88, "duration": 3.36}, {"text": "sauvagerie parce qu'on a refus\u00e9 de punir", "start": 362.16, "duration": 3.759}, {"text": "parce qu'on a c'est le docteur berger", "start": 364.24, "duration": 2.92}, {"text": "qui emploie ces mots on a un", "start": 365.919, "duration": 2.68}, {"text": "gouvernement qui a une doctrine", "start": 367.16, "duration": 3.12}, {"text": "antip\u00e9nale qui ne veut pas de la peine", "start": 368.599, "duration": 3.361}, {"text": "pour aller en prison en France il faut", "start": 370.28, "duration": 3.88}, {"text": "\u00eatre d\u00e9j\u00e0 multi multir\u00e9cidiviste il faut", "start": 371.96, "duration": 4.12}, {"text": "s'\u00eatre d\u00e9j\u00e0 install\u00e9 dans la violence et", "start": 374.16, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e7a c'est le contraire de la p\u00e9dagogie", "start": 376.08, "duration": 3.2}, {"text": "qui devrait aller avec la sanction il", "start": 377.84, "duration": 4.04}, {"text": "faut punir d\u00e8s la premi\u00e8re infraction il", "start": 379.28, "duration": 4.759}, {"text": "faut de la prison d\u00e8s la premi\u00e8re", "start": 381.88, "duration": 4.36}, {"text": "violence et cette prison m\u00eame des peines", "start": 384.039, "duration": 3.481}, {"text": "de prison courtes m\u00eame des peines de", "start": 386.24, "duration": 3.519}, {"text": "prison rapides elle a un effet dissuasif", "start": 387.52, "duration": 3.32}, {"text": "c'est ce que font par exemple d'autres", "start": 389.759, "duration": 2.521}, {"text": "pays en Europe prenez les Pays-Bas les", "start": 390.84, "duration": 2.72}, {"text": "Pays-Bas ont fait \u00e7a ils ont construit", "start": 392.28, "duration": 2.759}, {"text": "massivement des places de prison ils", "start": 393.56, "duration": 3.56}, {"text": "incarc\u00e8rent d\u00e8s la premi\u00e8re infraction", "start": 395.039, "duration": 3.72}, {"text": "grave ils envoient en prison et", "start": 397.12, "duration": 2.96}, {"text": "contrairement \u00e0 ce qu'on dit \u00e7a ne", "start": 398.759, "duration": 2.88}, {"text": "conduit pas \u00e0 la r\u00e9cidive la prison", "start": 400.08, "duration": 3.44}, {"text": "c'est pas l'\u00e9cole du crime \u00e7a ne l'est", "start": 401.639, "duration": 3.28}, {"text": "en France que parce qu'encore une fois", "start": 403.52, "duration": 2.84}, {"text": "on envoie en prison que des gens qui", "start": 404.919, "duration": 3.481}, {"text": "sont d\u00e9j\u00e0 install\u00e9s dans la criminalit\u00e9", "start": 406.36, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 install\u00e9s dans un mode de vie qui", "start": 408.4, "duration": 3.799}, {"text": "est fond\u00e9 sur la violence mais si vous", "start": 410.199, "duration": 4.481}, {"text": "r\u00e9primez de mani\u00e8re tr\u00e8s direct d\u00e8s la", "start": 412.199, "duration": 4.28}, {"text": "premi\u00e8re infraction si comme le dit le", "start": 414.68, "duration": 3.0}, {"text": "maire de virich ch\u00e2tillant si on", "start": 416.479, "duration": 3.201}, {"text": "r\u00e9apprend \u00e0 punir il y a aucune raison", "start": 417.68, "duration": 3.48}, {"text": "cette violence soit une fatalit\u00e9", "start": 419.68, "duration": 4.32}, {"text": "transmettre transmettre vraiment offrir", "start": 421.16, "duration": 4.24}, {"text": "le meilleur de la culture qui vient", "start": 424.0, "duration": 4.08}, {"text": "civiliser les c\u0153urs et et ensuite parce", "start": 425.4, "duration": 5.4}, {"text": "que \u00e7a va avec la p\u00e9dagogie sanctionner", "start": 428.08, "duration": 4.64}, {"text": "ceux qui font preuve de violence d\u00e8s la", "start": 430.8, "duration": 3.56}, {"text": "premi\u00e8re infraction et on sortira de", "start": 432.72, "duration": 3.159}, {"text": "cette spirale il y a aucune raison qu'on", "start": 434.36, "duration": 3.04}, {"text": "y soit condamn\u00e9 nous allons revenir sur", "start": 435.879, "duration": 3.121}, {"text": "votre campagne sur votre projet dans un", "start": 437.4, "duration": 2.919}, {"text": "instant mais avant V\u00e9ronique jaquier", "start": 439.0, "duration": 3.8}, {"text": "souhaitait vous interpeller oui question", "start": 440.319, "duration": 4.961}, {"text": "tr\u00e8s concr\u00e8te vous venez de nous \u00e9voquer", "start": 442.8, "duration": 3.76}, {"text": "les enseignants finalement comme des", "start": 445.28, "duration": 3.599}, {"text": "matons de prison mais aucun enseignant", "start": 446.56, "duration": 4.72}, {"text": "ne veut jouer ce r\u00f4le de finalement de", "start": 448.879, "duration": 5.081}, {"text": "r\u00e9\u00e9ducation ou de punition tel que nous", "start": 451.28, "duration": 4.72}, {"text": "venons de d'en parler en entendant le le", "start": 453.96, "duration": 3.639}, {"text": "maire de vir Ch\u00e2tillon alors", "start": 456.0, "duration": 3.639}, {"text": "concr\u00e8tement comment fait-on parce que", "start": 457.599, "duration": 4.0}, {"text": "la le combat il il devient plus", "start": 459.639, "duration": 4.441}, {"text": "civilisationnel que politique d'abord", "start": 461.599, "duration": 4.04}, {"text": "j'ai jamais pens\u00e9 que les enseignnants", "start": 464.08, "duration": 2.679}, {"text": "devaient \u00eatre des matoui parce que vous", "start": 465.639, "duration": 2.52}, {"text": "donniez cet exemple de la le r\u00f4le des", "start": 466.759, "duration": 3.0}, {"text": "enseignants c'est pas de r\u00e9\u00e9duquer c'est", "start": 468.159, "duration": 3.44}, {"text": "d'\u00e9duquer vous savez Anna Aren disait", "start": 469.759, "duration": 3.28}, {"text": "que la grande question de l'\u00e9ducation", "start": 471.599, "duration": 2.841}, {"text": "c'est pas seulement pour pr\u00e9parer", "start": 473.039, "duration": 3.401}, {"text": "l'avenir quel monde laisserons-nous \u00e0", "start": 474.44, "duration": 3.439}, {"text": "nos enfants mais quels enfants", "start": 476.44, "duration": 3.68}, {"text": "laisserons-nous \u00e0 notre monde et moi", "start": 477.879, "duration": 3.201}, {"text": "c'est la question que je me pose quand", "start": 480.12, "duration": 2.4}, {"text": "je vois ce qui se passe aujourd'hui", "start": 481.08, "duration": 2.88}, {"text": "quels enfants laissons-nous \u00e0 notre", "start": 482.52, "duration": 3.679}, {"text": "monde et je vais \u00eatre tr\u00e8s provocateur", "start": 483.96, "duration": 3.48}, {"text": "en disant \u00e7a mais c'est pas de la faute", "start": 486.199, "duration": 3.041}, {"text": "de nos enfants c'est pas de la faute de", "start": 487.44, "duration": 3.36}, {"text": "la g\u00e9n\u00e9ration qui vient c'est la", "start": 489.24, "duration": 3.16}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration des adultes qui a manqu\u00e9 \u00e0", "start": 490.8, "duration": 3.92}, {"text": "son devoir qui a manqu\u00e9 \u00e0 son travail et", "start": 492.4, "duration": 3.759}, {"text": "les professeurs aujourd'hui ils sont", "start": 494.72, "duration": 3.439}, {"text": "plac\u00e9s dans une situation d'injonction", "start": 496.159, "duration": 5.0}, {"text": "paradoxale ils sont devant une forme de", "start": 498.159, "duration": 4.681}, {"text": "situation totalement contradictoire on", "start": 501.159, "duration": 3.561}, {"text": "leur demande de faire en sorte que la", "start": 502.84, "duration": 3.479}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 soit plus apais\u00e9e on leur", "start": 504.72, "duration": 3.159}, {"text": "demande de faire de leurs \u00e9l\u00e8ves des", "start": 506.319, "duration": 3.481}, {"text": "bons citoyens on leur demande de lutter", "start": 507.879, "duration": 3.44}, {"text": "contre les st\u00e9r\u00e9otypes on leur demande", "start": 509.8, "duration": 3.08}, {"text": "de r\u00e9tablir l'\u00e9galit\u00e9 on leur demande", "start": 511.319, "duration": 3.921}, {"text": "d'assurer que nos \u00e9l\u00e8ves seront plus", "start": 512.88, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9coresponsables on leur demande tout et", "start": 515.24, "duration": 3.679}, {"text": "n'importe quoi mais on leur retire les", "start": 517.0, "duration": 3.64}, {"text": "moyens de faire vraiment leur m\u00e9tier", "start": 518.919, "duration": 3.56}, {"text": "c'est-\u00e0-dire transmettre transmettre le", "start": 520.64, "duration": 3.279}, {"text": "savoir transmettre la connaissance", "start": 522.479, "duration": 2.36}, {"text": "comment est-ce que vous faites pour", "start": 523.919, "duration": 2.321}, {"text": "transmettre quand vous avez des \u00e9l\u00e8ves", "start": 524.839, "duration": 2.68}, {"text": "qui perturbent votre cours parfois tr\u00e8s", "start": 526.24, "duration": 3.039}, {"text": "peu nombreux mais que vous ne pouvez pas", "start": 527.519, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9carter de la classe qu' le perturbe", "start": 529.279, "duration": 2.921}, {"text": "continuellement comment est-ce que vous", "start": 531.32, "duration": 2.28}, {"text": "faites pour transmettre quand vous \u00eates", "start": 532.2, "duration": 2.8}, {"text": "confront\u00e9 \u00e0 cette violence qui monte", "start": 533.6, "duration": 2.84}, {"text": "sans arr\u00eat y compris parfois il faut", "start": 535.0, "duration": 3.32}, {"text": "bien le dire de la part des familles des", "start": 536.44, "duration": 3.8}, {"text": "parents y compris parce que souvent les", "start": 538.32, "duration": 4.12}, {"text": "familles les parents euh quand on voit", "start": 540.24, "duration": 4.52}, {"text": "des cas aussi graves n'ont pas eux-m\u00eames", "start": 542.44, "duration": 3.76}, {"text": "assum\u00e9 leurs responsabilit\u00e9s il faut le", "start": 544.76, "duration": 3.16}, {"text": "dire franchement mais quand vous pouvez", "start": 546.2, "duration": 2.92}, {"text": "pas faire le travail de la famille \u00e0 la", "start": 547.92, "duration": 2.359}, {"text": "place de la famille quand elle le fait", "start": 549.12, "duration": 3.12}, {"text": "pas il y a dans ce pays des des millions", "start": 550.279, "duration": 3.0}, {"text": "de familles qui font leur travail du", "start": 552.24, "duration": 2.279}, {"text": "mieux qu'elles peuvent qui \u00e9duquent du", "start": 553.279, "duration": 2.441}, {"text": "mieux qu'elles peuvent qui transmettent", "start": 554.519, "duration": 2.401}, {"text": "du mieux qu'elles peuvent mais qui sont", "start": 555.72, "duration": 2.84}, {"text": "confront\u00e9 elles aussi \u00e0 ce climat", "start": 556.92, "duration": 4.159}, {"text": "d'impunit\u00e9 qui d'une certaine fa\u00e7on", "start": 558.56, "duration": 4.92}, {"text": "laisse prise \u00e0 une violence d\u00e9brid\u00e9e et", "start": 561.079, "duration": 4.081}, {"text": "selon vous Fran\u00e7ois xavieradimi est-ce", "start": 563.48, "duration": 3.0}, {"text": "qu'une partie de la jeunesse est en", "start": 565.16, "duration": 3.679}, {"text": "opposition culturelle au fond avec le", "start": 566.48, "duration": 4.68}, {"text": "mod\u00e8le \u00e9ducatif fran\u00e7ais est-ce que", "start": 568.839, "duration": 3.721}, {"text": "c'est une", "start": 571.16, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 moi je crois que quand on vient", "start": 572.56, "duration": 3.48}, {"text": "devant des \u00e9l\u00e8ves en leur disant j'ai", "start": 574.68, "duration": 2.399}, {"text": "j'ai quelque chose \u00e0 vous transmettre", "start": 576.04, "duration": 2.44}, {"text": "qui m\u00e9rite que vous le receviez j'ai", "start": 577.079, "duration": 2.721}, {"text": "quelque chose \u00e0 vous apprendre parce que", "start": 578.48, "duration": 2.919}, {"text": "c'est \u00e7a qu'un professeur a au c\u0153ur", "start": 579.8, "duration": 3.44}, {"text": "quand il commence son travail et bien on", "start": 581.399, "duration": 3.801}, {"text": "retrouve toujours en eux la soif infini", "start": 583.24, "duration": 4.039}, {"text": "d'apprendre c'est pas nos \u00e9l\u00e8ves qui ont", "start": 585.2, "duration": 3.759}, {"text": "d\u00e9construit l'\u00e9cole c'est pas nos \u00e9l\u00e8ves", "start": 587.279, "duration": 3.921}, {"text": "qui nous ont expliqu\u00e9 que l'\u00e9cole \u00e9tait", "start": 588.959, "duration": 5.32}, {"text": "un lieu de violence structurelle qui", "start": 591.2, "duration": 4.879}, {"text": "reproduisait n\u00e9cessairement les", "start": 594.279, "duration": 3.441}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s sociales \u00e7a c'est Pierre", "start": 596.079, "duration": 3.88}, {"text": "Bourdieu qui a \u00e9t\u00e9 le ma\u00eetre a penser", "start": 597.72, "duration": 3.92}, {"text": "des ann\u00e9es de formation de l'\u00e9ducation", "start": 599.959, "duration": 3.401}, {"text": "nationale c'est pas nos \u00e9l\u00e8ves c'est pas", "start": 601.64, "duration": 3.92}, {"text": "mes \u00e9l\u00e8ves m\u00eame issus de l'immigration", "start": 603.36, "duration": 4.0}, {"text": "qui m'ont dit il n'y a pas de culture", "start": 605.56, "duration": 4.279}, {"text": "fran\u00e7aise c'est Emmanuel Macron candidat", "start": 607.36, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e0 la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique c'est", "start": 609.839, "duration": 3.161}, {"text": "pas mes \u00e9l\u00e8ves qui m'ont dit m\u00eame issu", "start": 611.48, "duration": 2.96}, {"text": "de l'immigration que la France \u00e9tait", "start": 613.0, "duration": 3.0}, {"text": "coupable de crime contre l'humanit\u00e9", "start": 614.44, "duration": 3.12}, {"text": "c'est Emmanuel Macron candidat \u00e0 la", "start": 616.0, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique et en disant", "start": 617.56, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e7a je ne dis pas qu'il est la cause du", "start": 619.48, "duration": 3.24}, {"text": "probl\u00e8me mais qu'il en est le sympt\u00f4me", "start": 620.92, "duration": 4.2}, {"text": "le fait est que on a construit une \u00e9cole", "start": 622.72, "duration": 4.6}, {"text": "sur le fait de ne pas assumer de dire", "start": 625.12, "duration": 3.6}, {"text": "qui nous sommes ce que nous avons \u00e0", "start": 627.32, "duration": 2.92}, {"text": "transmettre la culture qui peut nous", "start": 628.72, "duration": 3.119}, {"text": "relier et quand vous ne transmettez pas", "start": 630.24, "duration": 2.88}, {"text": "une culture quand vous n'\u00eates pas", "start": 631.839, "duration": 2.601}, {"text": "capable de dire \u00e0 une g\u00e9n\u00e9ration toute", "start": 633.12, "duration": 3.04}, {"text": "enti\u00e8re quelle est la culture \u00e0 laquelle", "start": 634.44, "duration": 3.639}, {"text": "il faut s'assimiler \u00e0 laquelle il faut", "start": 636.16, "duration": 3.799}, {"text": "participer qu'il faut rejoindre quand la", "start": 638.079, "duration": 3.2}, {"text": "culture n'est plus transmise comment", "start": 639.959, "duration": 3.521}, {"text": "s'\u00e9tonner de voir ressurgir le contraire", "start": 641.279, "duration": 4.281}, {"text": "de la culture c'est-\u00e0-dire la barbarie", "start": 643.48, "duration": 3.159}, {"text": "mais c'est \u00e0 \u00e7a qu'on assiste", "start": 645.56, "duration": 2.6}, {"text": "aujourd'hui c'est exactement ce qu'on a", "start": 646.639, "duration": 3.161}, {"text": "sous les yeux c'est le r\u00e9sultat de ces", "start": 648.16, "duration": 3.4}, {"text": "ann\u00e9es de d\u00e9construction de ces ann\u00e9es", "start": 649.8, "duration": 3.599}, {"text": "d'id\u00e9ologie et \u00e7a pour le coup je le", "start": 651.56, "duration": 3.76}, {"text": "redit et et peut-\u00eatre c'est l'espoir", "start": 653.399, "duration": 2.961}, {"text": "qu'on peut partager dans ce moment", "start": 655.32, "duration": 2.88}, {"text": "tellement sombre mais mais moi j'en suis", "start": 656.36, "duration": 3.64}, {"text": "convaincu si on se pr\u00e9sente devant des", "start": 658.2, "duration": 3.04}, {"text": "jeunes demain si on se pr\u00e9sente devant", "start": 660.0, "duration": 2.8}, {"text": "des \u00e9l\u00e8ves en leur disant ils", "start": 661.24, "duration": 2.76}, {"text": "n'attendent que cela d'une certaine", "start": 662.8, "duration": 2.88}, {"text": "mani\u00e8re on a des rep\u00e8res \u00e0 partager avec", "start": 664.0, "duration": 3.6}, {"text": "vous et \u00e9videmment c'est difficile parce", "start": 665.68, "duration": 3.0}, {"text": "que la relation p\u00e9dagogique c'est", "start": 667.6, "duration": 2.479}, {"text": "toujours compliqu\u00e9 l'\u00e9ducation c'est", "start": 668.68, "duration": 2.88}, {"text": "toujours rugueux \u00e9videmment c'est", "start": 670.079, "duration": 3.081}, {"text": "difficile mais \u00e0 la fin c'est", "start": 671.56, "duration": 3.399}, {"text": "profond\u00e9ment ce \u00e0 quoi ils aspirent le", "start": 673.16, "duration": 3.52}, {"text": "plus Fran\u00e7ois Xavier benamis vous \u00eates", "start": 674.959, "duration": 3.481}, {"text": "donc t\u00eate de liste les r\u00e9publiquain pour", "start": 676.68, "duration": 3.92}, {"text": "les \u00e9lections europ\u00e9ennes on sait que", "start": 678.44, "duration": 4.199}, {"text": "peu de Fran\u00e7ais se d\u00e9placent pour ce", "start": 680.6, "duration": 4.16}, {"text": "scrutin l\u00e0 il y a eu ce drame cet", "start": 682.639, "duration": 3.401}, {"text": "apr\u00e8s-midi", "start": 684.76, "duration": 4.0}, {"text": "enant en quoi l'Europe elle peut jouer", "start": 686.04, "duration": 5.44}, {"text": "un r\u00f4le finalement pour la s\u00e9curit\u00e9 des", "start": 688.76, "duration": 4.24}, {"text": "Fran\u00e7ais est-ce que dans votre programme", "start": 691.48, "duration": 4.159}, {"text": "vous pouvez pensez-vous influer sur", "start": 693.0, "duration": 5.44}, {"text": "cette s\u00e9curit\u00e9 depuis Bruxelles B cette", "start": 695.639, "duration": 4.161}, {"text": "question l\u00e0 la question \u00e9ducative c'est", "start": 698.44, "duration": 2.36}, {"text": "une question nationale et il faut", "start": 699.8, "duration": 2.159}, {"text": "qu'elle le reste d'ailleurs moi je crois", "start": 700.8, "duration": 2.68}, {"text": "pas qu'il y a une valeur ajout\u00e9e estce", "start": 701.959, "duration": 2.761}, {"text": "que l'Europe se saisisse des questions", "start": 703.48, "duration": 3.039}, {"text": "d'\u00e9ducation \u00e0 la place de nos \u00e9tats donc", "start": 704.72, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e7a c'est notre devoir comme fran\u00e7ais la", "start": 706.519, "duration": 4.081}, {"text": "crise \u00e9ducative qu'on traverse en France", "start": 708.72, "duration": 3.96}, {"text": "elle cr\u00e9e un d\u00e9crochage de plus de la", "start": 710.6, "duration": 4.16}, {"text": "France au plan europ\u00e9en on a aujourd'hui", "start": 712.68, "duration": 3.08}, {"text": "il suffit de regarder toutes les", "start": 714.76, "duration": 2.639}, {"text": "statistiques internationales nos \u00e9l\u00e8ves", "start": 715.76, "duration": 2.6}, {"text": "sont les derniers d'Europe en", "start": 717.399, "duration": 3.041}, {"text": "math\u00e9matiques euh on a un jeune Fran\u00e7ais", "start": 718.36, "duration": 3.52}, {"text": "sur 5 qui ne sait pas lire le fran\u00e7ais \u00e0", "start": 720.44, "duration": 3.24}, {"text": "18 ans et \u00e7a \u00e7a contribue de ce climat", "start": 721.88, "duration": 4.079}, {"text": "de violence \u00e9videmment euh on a euh", "start": 723.68, "duration": 3.959}, {"text": "aujourd'hui le syst\u00e8me scolaire en", "start": 725.959, "duration": 3.201}, {"text": "France le plus in\u00e9galitaire de tout le", "start": 727.639, "duration": 4.081}, {"text": "CDE r\u00e9parer \u00e7a c'est notre devoir aussi", "start": 729.16, "duration": 4.359}, {"text": "pour garantir la place de la France en", "start": 731.72, "duration": 3.08}, {"text": "Europe dans les ann\u00e9es qui viendront et", "start": 733.519, "duration": 3.161}, {"text": "pour \u00e7a peut-\u00eatre l'espace europ\u00e9en peut", "start": 734.8, "duration": 3.36}, {"text": "\u00eatre un moyen pour s'inspirer des bonnes", "start": 736.68, "duration": 2.959}, {"text": "pratiques je parlais des Pays-Bas tout \u00e0", "start": 738.16, "duration": 2.799}, {"text": "l'heure les Pays-Bas pendant tr\u00e8s", "start": 739.639, "duration": 2.681}, {"text": "longtemps ils ont connu cette flamb\u00e9e de", "start": 740.959, "duration": 3.161}, {"text": "la violence ils ont d\u00e9cid\u00e9 de miser sur", "start": 742.32, "duration": 3.24}, {"text": "une politique p\u00e9nale beaucoup plus", "start": 744.12, "duration": 3.56}, {"text": "offensive ils ont construit je le disais", "start": 745.56, "duration": 4.279}, {"text": "euh de tr\u00e8s nombreuses de prison et", "start": 747.68, "duration": 3.599}, {"text": "aujourd'hui ils en ont tellement plus", "start": 749.839, "duration": 3.761}, {"text": "besoin qu'il louent des places de prison", "start": 751.279, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e0 la Belgique ou \u00e0 la Norv\u00e8ge pour", "start": 753.6, "duration": 3.599}, {"text": "incarc\u00e9rer leurs d\u00e9tenus donc \u00e0 nous de", "start": 755.32, "duration": 3.44}, {"text": "faire le travail chez nous aussi \u00e0 nous", "start": 757.199, "duration": 3.0}, {"text": "nous inspirer de ce qui marche ailleurs", "start": 758.76, "duration": 2.8}, {"text": "et puis \u00e9videmment derri\u00e8re ce qu'on", "start": 760.199, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e9voque derri\u00e8re cette crise de", "start": 761.56, "duration": 3.76}, {"text": "l'identit\u00e9 cette crise de l'appartenance", "start": 763.32, "duration": 3.319}, {"text": "il y a bien s\u00fbr aussi le ph\u00e9nom\u00e8ne", "start": 765.32, "duration": 3.16}, {"text": "migratoire comment ne pas le voir il", "start": 766.639, "duration": 3.801}, {"text": "joue \u00e9videmment j'entends que le parquet", "start": 768.48, "duration": 3.24}, {"text": "explique que dans l'affaire de la petite", "start": 770.44, "duration": 2.44}, {"text": "Samara il y a aucune dimension", "start": 771.72, "duration": 3.32}, {"text": "religieuse moi ce que j'entends surtout", "start": 772.88, "duration": 3.639}, {"text": "c'est ce que disait sa m\u00e8re quand elle", "start": 775.04, "duration": 4.12}, {"text": "t\u00e9moignait du fait que derri\u00e8re la viux", "start": 776.519, "duration": 4.801}, {"text": "vience que subissait sa fille il y avait", "start": 779.16, "duration": 3.52}, {"text": "le fait qu'elle s'habillait \u00e0", "start": 781.32, "duration": 3.48}, {"text": "l'europ\u00e9enne vous demandez vous demandez", "start": 782.68, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e0 ce que l'Europe fasse une pause en", "start": 784.8, "duration": 2.599}, {"text": "mati\u00e8re migratoire aujourd'hui tr\u00e8s", "start": 785.959, "duration": 3.081}, {"text": "clairement mais pas seulement une pause", "start": 787.399, "duration": 3.161}, {"text": "il faut \u00e9videmment qu'on sorte de cette", "start": 789.04, "duration": 3.599}, {"text": "folie migratoire qui fait que", "start": 790.56, "duration": 5.76}, {"text": "aujourd'hui dans notre pays on a de", "start": 792.639, "duration": 5.681}, {"text": "l'incapacit\u00e9 absolue de contr\u00f4ler", "start": 796.32, "duration": 3.92}, {"text": "l'immigration ill\u00e9gale et et", "start": 798.32, "duration": 4.0}, {"text": "parall\u00e8lement des chiffres d'entr\u00e9es", "start": 800.24, "duration": 4.159}, {"text": "l\u00e9gales qui n'ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi", "start": 802.32, "duration": 3.72}, {"text": "important monsieur Darmanin au minist\u00e8re", "start": 804.399, "duration": 3.321}, {"text": "de l'int\u00e9rieur c'est 1 million de", "start": 806.04, "duration": 3.32}, {"text": "nouveaux arrivants sur les les deux", "start": 807.72, "duration": 3.32}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es on n'a jamais accueilli", "start": 809.36, "duration": 4.32}, {"text": "autant d'\u00e9trangers en France y compris", "start": 811.04, "duration": 5.28}, {"text": "de fa\u00e7on l\u00e9gale et \u00e7a la cons\u00e9quence de", "start": 813.68, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e7a c'est qu'\u00e9videmment c'est impossible", "start": 816.32, "duration": 4.4}, {"text": "de r\u00e9ussir le d\u00e9fi de l'assimilation je", "start": 818.56, "duration": 4.279}, {"text": "parlais avec un maire tout pr\u00e8s de chez", "start": 820.72, "duration": 3.84}, {"text": "moi dans dans les ivelines un maire qui", "start": 822.839, "duration": 3.921}, {"text": "me disait mais tous les 15 jours dans un", "start": 824.56, "duration": 3.839}, {"text": "foyer de jeunes migrants tous les 15", "start": 826.76, "duration": 3.319}, {"text": "jours de nouveaux arrivants qui viennent", "start": 828.399, "duration": 3.081}, {"text": "comment vous voulez qu'on s'en sorte on", "start": 830.079, "duration": 3.081}, {"text": "a \u00e0 peine fait le travail d'essayer", "start": 831.48, "duration": 3.24}, {"text": "d'ins\u00e9rer ceux qui sont l\u00e0 autant qu'on", "start": 833.16, "duration": 3.119}, {"text": "peut comme on peut qu' y a d\u00e9j\u00e0 des", "start": 834.72, "duration": 3.2}, {"text": "nouveaux arrivants qui viennent avec", "start": 836.279, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9videmment parce que c'est pas des des", "start": 837.92, "duration": 2.68}, {"text": "individus atomis\u00e9s qui se d\u00e9placent ils", "start": 839.199, "duration": 2.88}, {"text": "viennent avec leur culture ils viennent", "start": 840.6, "duration": 2.56}, {"text": "avec leur mode de vie ils viennent avec", "start": 842.079, "duration": 2.041}, {"text": "leur repr\u00e9sentation du monde ils", "start": 843.16, "duration": 2.799}, {"text": "viennent avec leur religion et on voit", "start": 844.12, "duration": 3.56}, {"text": "bien que c'est tr\u00e8s difficile de", "start": 845.959, "duration": 4.12}, {"text": "reconstruire l'unit\u00e9 d'une soci\u00e9t\u00e9 quand", "start": 847.68, "duration": 4.12}, {"text": "on est devant une telle situation il", "start": 850.079, "duration": 4.2}, {"text": "nous reste un peu plus de 2 minutes vous", "start": 851.8, "duration": 4.76}, {"text": "\u00eates cr\u00e9dit\u00e9 aujourd'hui \u00e0 7 % dans les", "start": 854.279, "duration": 4.041}, {"text": "sondages pourquoi est-ce que vous ne", "start": 856.56, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9collez pas selon vous ce que vous", "start": 858.32, "duration": 4.28}, {"text": "venez de partager et bien au fond c'est", "start": 859.8, "duration": 4.68}, {"text": "vous rejoignez beaucoup de Fran\u00e7ais on", "start": 862.6, "duration": 3.56}, {"text": "le sait et aujourd'hui vous ne d\u00e9collez", "start": 864.48, "duration": 3.919}, {"text": "pas pourquoi ce mais je crois que les", "start": 866.16, "duration": 3.44}, {"text": "Fran\u00e7ais n'ont pas encore vraiment", "start": 868.399, "duration": 2.761}, {"text": "l'esprit \u00e0 la campagne europ\u00e9enne je les", "start": 869.6, "duration": 2.919}, {"text": "comprends d'ailleurs tr\u00e8s bien parce", "start": 871.16, "duration": 2.32}, {"text": "qu'il y a tellement de sujets", "start": 872.519, "duration": 2.481}, {"text": "d'inqui\u00e9tude du quotidien qui p\u00e8seent", "start": 873.48, "duration": 3.2}, {"text": "sur eux aujourd'hui moi je ne doute pas", "start": 875.0, "duration": 3.68}, {"text": "que quand on en viendra au moment o\u00f9 on", "start": 876.68, "duration": 3.64}, {"text": "va rentrer vraiment dans ces d\u00e9bats de", "start": 878.68, "duration": 3.32}, {"text": "l'\u00e9lection europ\u00e9enne je ne doute pas", "start": 880.32, "duration": 2.759}, {"text": "qu'\u00e0 ce moment-l\u00e0 les Fran\u00e7ais", "start": 882.0, "duration": 2.88}, {"text": "regarderont non pas seulement quels sont", "start": 883.079, "duration": 4.12}, {"text": "les paroles quels sont les discours de", "start": 884.88, "duration": 3.879}, {"text": "chacun des candidats aussi quels sont", "start": 887.199, "duration": 2.88}, {"text": "les actes parce que c'est \u00e7a qui compte", "start": 888.759, "duration": 2.841}, {"text": "le plus pour moi quel est le bilan de", "start": 890.079, "duration": 3.281}, {"text": "chacun au Parlement europ\u00e9en et on voit", "start": 891.6, "duration": 3.799}, {"text": "bien que y compris sur ces sujets-l vous", "start": 893.36, "duration": 3.68}, {"text": "savez y compris sur la question de la", "start": 895.399, "duration": 3.68}, {"text": "protection de nos rep\u00e8res culturels et", "start": 897.04, "duration": 4.4}, {"text": "essentiel quand la Commission europ\u00e9enne", "start": 899.079, "duration": 4.961}, {"text": "a voulu promouvoir par des publicit\u00e9s", "start": 901.44, "duration": 6.399}, {"text": "qu'elle finan\u00e7ait euh la le le hijab par", "start": 904.04, "duration": 5.32}, {"text": "exemple en proclamant que la joie est", "start": 907.839, "duration": 2.961}, {"text": "dans le hijab c'est nous qui avons", "start": 909.36, "duration": 3.0}, {"text": "emp\u00each\u00e9 cette d\u00e9rive quand la Commission", "start": 910.8, "duration": 2.839}, {"text": "europ\u00e9enne a voulu interdire \u00e0 ses", "start": 912.36, "duration": 2.76}, {"text": "fonctionnaires de souhaiter joyeux No\u00ebl", "start": 913.639, "duration": 2.64}, {"text": "c'est nous qui avons emp\u00each\u00e9 cette", "start": 915.12, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9rive et \u00e7a c'est des signaux faibles", "start": 916.279, "duration": 4.24}, {"text": "de cette crise de la culture de cette", "start": 918.72, "duration": 3.479}, {"text": "crise de l'appartenance de cette crise", "start": 920.519, "duration": 3.44}, {"text": "de l'identit\u00e9 de cette d\u00e9construction", "start": 922.199, "duration": 3.841}, {"text": "des rep\u00e8res communs qui conduit \u00e0 la fin", "start": 923.959, "duration": 3.161}, {"text": "\u00e0 toutes les violences que nous voyons", "start": 926.04, "duration": 2.479}, {"text": "aujourd'hui je l'avais dit dans ces", "start": 927.12, "duration": 2.88}, {"text": "termesl au Parlement europ\u00e9en", "start": 928.519, "duration": 2.601}, {"text": "malheureusement on constate que le", "start": 930.0, "duration": 2.519}, {"text": "r\u00e9veil n'a pas encore eu lieu mais je", "start": 931.12, "duration": 2.199}, {"text": "crois que quand les Fran\u00e7ais", "start": 932.519, "duration": 2.201}, {"text": "s'int\u00e9resseront \u00e0 l'\u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 933.319, "duration": 3.121}, {"text": "ils feront confiance \u00e0 ceux qui ont su", "start": 934.72, "duration": 3.28}, {"text": "mener les combat qu'il fallait pour", "start": 936.44, "duration": 2.68}, {"text": "pouvoir reconstruire ce qui est", "start": 938.0, "duration": 2.8}, {"text": "n\u00e9cessaire \u00e0 la protection de notre", "start": 939.12, "duration": 3.199}, {"text": "mod\u00e8le commun et donc de notre s\u00e9curit\u00e9", "start": 940.8, "duration": 3.839}, {"text": "deain Louis dragnel pour conclure il y a", "start": 942.319, "duration": 4.481}, {"text": "il y a beaucoup de Fran\u00e7ais qui vous qui", "start": 944.639, "duration": 3.401}, {"text": "regardent l'affiche et qui voient", "start": 946.8, "duration": 3.08}, {"text": "Fran\u00e7ois \u00e0 droite Fran\u00e7ois Xavier", "start": 948.04, "duration": 3.64}, {"text": "belleamis Jordan Bardella Marion", "start": 949.88, "duration": 3.399}, {"text": "mar\u00e9chal et ils ont l'impression ils le", "start": 951.68, "duration": 2.88}, {"text": "disent on a l'impression que c'est une", "start": 953.279, "duration": 3.281}, {"text": "photo avec des cousins germains qui ont", "start": 954.56, "duration": 5.24}, {"text": "des nuances parfois pas tr\u00e8s si pas si", "start": 956.56, "duration": 4.839}, {"text": "importante que \u00e7a aujourd'hui comment", "start": 959.8, "duration": 3.839}, {"text": "est-ce que vous allez essayer de de de", "start": 961.399, "duration": 3.92}, {"text": "desserrer un peu les taux de de", "start": 963.639, "duration": 3.601}, {"text": "justement de vous distinguer \u00e0 la fois", "start": 965.319, "duration": 3.08}, {"text": "de Jordan bardellaa et de Marion", "start": 967.24, "duration": 2.959}, {"text": "mar\u00e9chal moi vous savez je crois que la", "start": 968.399, "duration": 3.12}, {"text": "France elle a besoin de retrouver de la", "start": 970.199, "duration": 3.841}, {"text": "clart\u00e9 dans la vie publique retrouver de", "start": 971.519, "duration": 4.8}, {"text": "la simplicit\u00e9 retrouver de la constance", "start": 974.04, "duration": 4.719}, {"text": "et de la coh\u00e9rence et moi je repr\u00e9sente", "start": 976.319, "duration": 4.041}, {"text": "les couleurs d'une droite qui veut se", "start": 978.759, "duration": 2.961}, {"text": "reconstruire pour pouvoir demain", "start": 980.36, "duration": 3.959}, {"text": "reconstruire le pays vous avez", "start": 981.72, "duration": 4.32}, {"text": "aujourd'hui au pouvoir des gens qui ont", "start": 984.319, "duration": 3.721}, {"text": "dit qu'ils \u00e9taient en m\u00eame temps de", "start": 986.04, "duration": 3.68}, {"text": "gauche et de droite et on voit \u00e0 quoi \u00e7a", "start": 988.04, "duration": 4.0}, {"text": "nous conduit en r\u00e9alit\u00e9 derri\u00e8re ce en", "start": 989.72, "duration": 4.119}, {"text": "m\u00eame temps c'est toute la crise du pays", "start": 992.04, "duration": 3.2}, {"text": "de l'autre c\u00f4t\u00e9 je vois le rassemblement", "start": 993.839, "duration": 3.601}, {"text": "national qui dit on est ni de droite ni", "start": 995.24, "duration": 3.839}, {"text": "de gauche bon ben nous on est la droite", "start": 997.44, "duration": 3.28}, {"text": "et je crois que dans ce pays il y a une", "start": 999.079, "duration": 3.24}, {"text": "majorit\u00e9 d'\u00e9lecteurs qui effectivement", "start": 1000.72, "duration": 3.239}, {"text": "se reconnaissent dans des valeurs que la", "start": 1002.319, "duration": 4.481}, {"text": "droite d\u00e9fend qu'elle porte qui font son", "start": 1003.959, "duration": 4.921}, {"text": "identit\u00e9 politique retrouver l'autorit\u00e9", "start": 1006.8, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9cole retrouver l'ordre dans les", "start": 1008.88, "duration": 3.72}, {"text": "comptes retrouver l'ordre dans les rues", "start": 1010.839, "duration": 3.281}, {"text": "des chose toute simple et moi je dis \u00e0", "start": 1012.6, "duration": 2.84}, {"text": "tous ces Fran\u00e7ais de droite qui", "start": 1014.12, "duration": 3.399}, {"text": "peut-\u00eatre ont pu avoir le sentiment par", "start": 1015.44, "duration": 4.399}, {"text": "le pass\u00e9 que la venir \u00e9tait ailleurs je", "start": 1017.519, "duration": 3.88}, {"text": "leur dis c'est le moment ou jamais de", "start": 1019.839, "duration": 3.48}, {"text": "reconstruire de reconstruire une famille", "start": 1021.399, "duration": 3.601}, {"text": "politique claire constante moi vous", "start": 1023.319, "duration": 3.961}, {"text": "savez j'ai pas chang\u00e9 euh le", "start": 1025.0, "duration": 4.0}, {"text": "rassemblement national dit tout et son", "start": 1027.28, "duration": 3.36}, {"text": "contraire sur l'Europe aujourd'hui il", "start": 1029.0, "duration": 3.199}, {"text": "dit sur l'Union europ\u00e9enne le contraire", "start": 1030.64, "duration": 2.48}, {"text": "de ce qu'il disait il y a encore", "start": 1032.199, "duration": 2.12}, {"text": "quelques ann\u00e9es moi ce que je dis", "start": 1033.12, "duration": 3.199}, {"text": "aujourd'hui je le disais hier je le", "start": 1034.319, "duration": 3.64}, {"text": "dirai demain et cette constance-l\u00e0 elle", "start": 1036.319, "duration": 5.12}, {"text": "est la cl\u00e9 de la confiance retrouv\u00e9e", "start": 1037.959, "duration": 3.48}]}