{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 3.01, "duration": 13.589}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 13.51, "duration": 3.089}, {"text": "[Musique]", "start": 20.65, "duration": 3.06}, {"text": "bonjour \u00e0 tous et bienvenue sur le", "start": 32.59, "duration": 3.07}, {"text": "plateau de kto pour cette nouvelle", "start": 34.43, "duration": 2.58}, {"text": "\u00e9dition de face aux chr\u00e9tiens avec la", "start": 35.66, "duration": 3.24}, {"text": "croix radio notre-dame et rcf", "start": 37.01, "duration": 3.72}, {"text": "aujourd'hui notre invit\u00e9 est la t\u00eate de", "start": 38.9, "duration": 3.15}, {"text": "liste les r\u00e9publicains pour les", "start": 40.73, "duration": 2.73}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes fran\u00e7ois xavier", "start": 42.05, "duration": 3.27}, {"text": "bellamy bonjour bonjour", "start": 43.46, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e0 33 ans vous voil\u00e0 pour la premi\u00e8re", "start": 45.32, "duration": 3.39}, {"text": "fois de votre vie a port\u00e9 sur vos", "start": 47.54, "duration": 2.22}, {"text": "\u00e9paules une campagne \u00e9lectorale", "start": 48.71, "duration": 1.919}, {"text": "nationale", "start": 49.76, "duration": 3.03}, {"text": "t\u00eate de liste une formation politique", "start": 50.629, "duration": 3.601}, {"text": "pour le moins d\u00e9sunie", "start": 52.79, "duration": 3.659}, {"text": "le choix de votre personnalit\u00e9 par", "start": 54.23, "duration": 4.53}, {"text": "laurent wauquiez a surpris suscit\u00e9 des", "start": 56.449, "duration": 4.29}, {"text": "r\u00e9serves au sein des r\u00e9publicains et", "start": 58.76, "duration": 3.299}, {"text": "surtout des attaques parfois tr\u00e8s", "start": 60.739, "duration": 3.6}, {"text": "s\u00e9v\u00e8res \u00e0 l'ext\u00e9rieur contre votre", "start": 62.059, "duration": 4.741}, {"text": "profil catholique tr\u00e8s engag\u00e9 dans le", "start": 64.339, "duration": 3.901}, {"text": "mouvement des veilleurs au moment de la", "start": 66.8, "duration": 3.179}, {"text": "loi sur le mariage pour tous", "start": 68.24, "duration": 4.409}, {"text": "mais les sondages semblent indiquer que", "start": 69.979, "duration": 3.991}, {"text": "l'intellectuel que vous \u00eates a su", "start": 72.649, "duration": 3.451}, {"text": "trouver le ton et les mots pour redonner", "start": 73.97, "duration": 3.78}, {"text": "de la confiance dans votre famille", "start": 76.1, "duration": 3.81}, {"text": "politique et susciter de l'int\u00e9r\u00eat chez", "start": 77.75, "duration": 2.91}, {"text": "les citoyens", "start": 79.91, "duration": 2.91}, {"text": "il est vrai que vous n'\u00eates pas tout \u00e0", "start": 80.66, "duration": 3.69}, {"text": "fait un novice en politique puisque", "start": 82.82, "duration": 3.39}, {"text": "parall\u00e8lement \u00e0 votre carri\u00e8re de", "start": 84.35, "duration": 4.049}, {"text": "professeur de philosophie et \u00e0 votre", "start": 86.21, "duration": 3.63}, {"text": "production litt\u00e9raire vous \u00eates aussi", "start": 88.399, "duration": 3.33}, {"text": "maire-adjoint de versailles depuis dix", "start": 89.84, "duration": 3.87}, {"text": "ans en 2010 est candidat aux", "start": 91.729, "duration": 3.991}, {"text": "l\u00e9gislatives vous perdiez face au", "start": 93.71, "duration": 3.06}, {"text": "candidat en marche", "start": 95.72, "duration": 2.959}, {"text": "la premi\u00e8re circonscription des yvelines", "start": 96.77, "duration": 4.349}, {"text": "vous serez successivement interrog\u00e9 dans", "start": 98.679, "duration": 3.94}, {"text": "cette \u00e9dition 2 face aux chr\u00e9tiens par", "start": 101.119, "duration": 3.541}, {"text": "alain baron de radio notre-dame par", "start": 102.619, "duration": 4.23}, {"text": "laurent de boissieu delacroix et romain", "start": 104.66, "duration": 4.89}, {"text": "mazenod pour rcs alors avant d'entrer", "start": 106.849, "duration": 3.991}, {"text": "dans le concret des questions politiques", "start": 109.55, "duration": 2.25}, {"text": "\u00e9conomiques", "start": 110.84, "duration": 2.43}, {"text": "une question comme je le fais avec tous", "start": 111.8, "duration": 2.34}, {"text": "les candidats pour les \u00e9lections", "start": 113.27, "duration": 3.629}, {"text": "europ\u00e9ennes fran\u00e7ois xavier b l'amicale", "start": 114.14, "duration": 7.05}, {"text": "et votre d\u00e9sir votre r\u00eave d'europe mais", "start": 116.899, "duration": 5.131}, {"text": "\u00e0 la voix remercie pour votre invitation", "start": 121.19, "duration": 3.659}, {"text": "et merci d'engager la discussion sur ce", "start": 122.03, "duration": 4.619}, {"text": "d\u00e9bat europ\u00e9en qui est effectivement", "start": 124.849, "duration": 4.231}, {"text": "fondamentale l'europe dont je r\u00eave c'est", "start": 126.649, "duration": 4.411}, {"text": "une robe qui nous permet de garder notre", "start": 129.08, "duration": 3.87}, {"text": "place dans le monde de demain qui nous", "start": 131.06, "duration": 3.36}, {"text": "permet de transmettre ce \u00e0 quoi nous", "start": 132.95, "duration": 1.8}, {"text": "tenons", "start": 134.42, "duration": 1.89}, {"text": "c'est une europe qui puisse nous", "start": 134.75, "duration": 3.36}, {"text": "renforcer au lieu de nous fragiliser", "start": 136.31, "duration": 2.85}, {"text": "comme aujourd'hui elle le fait trop", "start": 138.11, "duration": 3.12}, {"text": "souvent l'europe dont je r\u00eave c'est une", "start": 139.16, "duration": 3.09}, {"text": "europe qui s'est d'abord qu'elle n'est", "start": 141.23, "duration": 2.4}, {"text": "pas qu'un projet qu'elle est une", "start": 142.25, "duration": 3.209}, {"text": "civilisation khel \u00e0 25 si\u00e8cles", "start": 143.63, "duration": 4.26}, {"text": "d'histoire et que sur ses racines sur", "start": 145.459, "duration": 3.661}, {"text": "ses racines qu'il faut nommer \u00e0 nouveau", "start": 147.89, "duration": 3.72}, {"text": "bien s\u00fbr nous pourrons puiser la s\u00e8ve", "start": 149.12, "duration": 3.66}, {"text": "dont nous avons besoin pour nous", "start": 151.61, "duration": 3.12}, {"text": "projeter dans l'avenir l'europe dont je", "start": 152.78, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00eave c'est une europe qui rompent avec", "start": 154.73, "duration": 2.369}, {"text": "la na\u00efvet\u00e9 dont nous faisons preuve", "start": 155.78, "duration": 3.12}, {"text": "aujourd'hui sur la question \u00e9conomique", "start": 157.099, "duration": 3.391}, {"text": "et commerciale on en parlera sans doute", "start": 158.9, "duration": 3.66}, {"text": "pour faire face aux grands d\u00e9fis qui", "start": 160.49, "duration": 2.82}, {"text": "sont devant nous", "start": 162.56, "duration": 2.82}, {"text": "je pense aux d\u00e9fis migratoires bien s\u00fbr", "start": 163.31, "duration": 3.99}, {"text": "qui est capital si nous voulons sauver", "start": 165.38, "duration": 3.87}, {"text": "l'\u00e9quilibr\u00e9 du monde qui vient au d\u00e9fi", "start": 167.3, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9cologique \u00e9videmment et je pense bien", "start": 169.25, "duration": 4.38}, {"text": "s\u00fbr enfin \u00e0 ce d\u00e9fi fondamental qui est", "start": 171.26, "duration": 3.96}, {"text": "celui de l'unit\u00e9 de nos soci\u00e9t\u00e9s qui", "start": 173.63, "duration": 3.6}, {"text": "sont aujourd'hui fractur\u00e9 par les", "start": 175.22, "duration": 3.69}, {"text": "communautarismes qui me qui nous menace", "start": 177.23, "duration": 3.03}, {"text": "et qui risque de nous s\u00e9parer les uns", "start": 178.91, "duration": 1.799}, {"text": "des autres", "start": 180.26, "duration": 2.04}, {"text": "l'europe dont je r\u00eave c'est enfin une", "start": 180.709, "duration": 3.871}, {"text": "robe qui sait que l \u00e0 un mod\u00e8le", "start": 182.3, "duration": 5.46}, {"text": "singulier a constitu\u00e9 \u00e0 retrouver ce", "start": 184.58, "duration": 5.61}, {"text": "mod\u00e8le d'une unit\u00e9 entre des d\u00e9mocraties", "start": 187.76, "duration": 4.47}, {"text": "qui s'associent pour construire ensemble", "start": 190.19, "duration": 3.32}, {"text": "les \u00e9l\u00e9ments de leur avenir", "start": 192.23, "duration": 4.229}, {"text": "ce mod\u00e8le tas n'est pas celui de la", "start": 193.51, "duration": 4.39}, {"text": "division et de l'\u00e9parpillement des", "start": 196.459, "duration": 3.0}, {"text": "nations qui se sont fait trop longtemps", "start": 197.9, "duration": 3.809}, {"text": "la guerre et c'est ce qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 199.459, "duration": 3.901}, {"text": "longtemps la trag\u00e9die europ\u00e9enne", "start": 201.709, "duration": 3.271}, {"text": "\u00e7a n'est pas non plus le mod\u00e8le d'un", "start": 203.36, "duration": 2.909}, {"text": "empire qui se ferait dans une", "start": 204.98, "duration": 3.119}, {"text": "uniformisation des peuples qui le", "start": 206.269, "duration": 3.391}, {"text": "constituent l'europe dont nous avons", "start": 208.099, "duration": 2.731}, {"text": "besoin c'est une europe concr\u00e8te", "start": 209.66, "duration": 3.78}, {"text": "efficace qui permet de renforcer la", "start": 210.83, "duration": 4.56}, {"text": "souverainet\u00e9 de nos d\u00e9mocraties au lieu", "start": 213.44, "duration": 3.39}, {"text": "de devenir le nom d'une forme de", "start": 215.39, "duration": 3.39}, {"text": "d\u00e9possession d'une incapacit\u00e9 de", "start": 216.83, "duration": 3.15}, {"text": "ma\u00eetriser notre destin", "start": 218.78, "duration": 2.94}, {"text": "je fais partie d'une g\u00e9n\u00e9ration qui a pu", "start": 219.98, "duration": 3.66}, {"text": "croire que que l'avenir consistait \u00e0", "start": 221.72, "duration": 4.44}, {"text": "g\u00e9rer le d\u00e9clin paisiblement ou le plus", "start": 223.64, "duration": 4.2}, {"text": "paisiblement possible mais nous ne", "start": 226.16, "duration": 3.18}, {"text": "voulons pas de cette perspective nous", "start": 227.84, "duration": 3.51}, {"text": "nous voulons pouvoir transmettre encore", "start": 229.34, "duration": 3.51}, {"text": "et si je m'engage dans cette campagne", "start": 231.35, "duration": 3.15}, {"text": "c'est d'abord comme enseignant qui a", "start": 232.85, "duration": 3.66}, {"text": "fait de la transmission son m\u00e9tier et sa", "start": 234.5, "duration": 3.69}, {"text": "passion pour pouvoir transmettre encore", "start": 236.51, "duration": 3.509}, {"text": "tout ce \u00e0 quoi nous tenons pour le monde", "start": 238.19, "duration": 3.9}, {"text": "de demain alors transmission et vous", "start": 240.019, "duration": 3.78}, {"text": "avez employ\u00e9 le mot thaler de racine n'y", "start": 242.09, "duration": 3.54}, {"text": "a pas de projet sans racines en deux", "start": 243.799, "duration": 2.91}, {"text": "mots mais on y reviendra tout \u00e0 l'heure", "start": 245.63, "duration": 2.55}, {"text": "dans l'\u00e9mission ses racines sur", "start": 246.709, "duration": 3.87}, {"text": "lesquelles pour faire r\u00e9sum\u00e9 pour faire", "start": 248.18, "duration": 3.99}, {"text": "couvre les insignes de l'europe elles", "start": 250.579, "duration": 5.041}, {"text": "sont effectivement l'occasion de ce qui", "start": 252.17, "duration": 5.159}, {"text": "fait notre identit\u00e9 d'aujourd'hui et ce", "start": 255.62, "duration": 4.169}, {"text": "sont bien s\u00fbr nos racines grecques c'est", "start": 257.329, "duration": 4.621}, {"text": "le miracle de la naissance de la raison", "start": 259.789, "duration": 4.621}, {"text": "du logos dans les cit\u00e9s de la gr\u00e8ce", "start": 261.95, "duration": 4.469}, {"text": "antique avec l'\u00e9laboration de cette", "start": 264.41, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9lib\u00e9ration collective la naissance de", "start": 266.419, "duration": 4.861}, {"text": "la d\u00e9mocratie c'est bien s\u00fbr la loi", "start": 268.25, "duration": 4.77}, {"text": "romaine qui nous fait \u00e9gaux devant la", "start": 271.28, "duration": 3.66}, {"text": "respublica qui nous donne le sens de ce", "start": 273.02, "duration": 3.93}, {"text": "qu'est le droit dans cette chose", "start": 274.94, "duration": 3.87}, {"text": "publique qui est la vie publique la vie", "start": 276.95, "duration": 4.5}, {"text": "politique et enfin \u00e9videmment pourquoi", "start": 278.81, "duration": 4.8}, {"text": "ne pas le dire pourquoi ne pas le nommer", "start": 281.45, "duration": 4.11}, {"text": "ce sont nos racines chr\u00e9tiennes cet", "start": 283.61, "duration": 3.63}, {"text": "h\u00e9ritage jud\u00e9o-chr\u00e9tien qui a", "start": 285.56, "duration": 3.45}, {"text": "profond\u00e9ment marqu\u00e9 l'europe et qui a", "start": 287.24, "duration": 3.81}, {"text": "m\u00fbri petit \u00e0 petit dans la conscience", "start": 289.01, "duration": 3.81}, {"text": "europ\u00e9enne le sens de la dignit\u00e9 humaine", "start": 291.05, "duration": 3.45}, {"text": "et je crois voyez c'est un point", "start": 292.82, "duration": 2.349}, {"text": "fondamental", "start": 294.5, "duration": 3.189}, {"text": "nous vivons et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 je le disais \u00e0", "start": 295.169, "duration": 3.451}, {"text": "l'instant le coeur de mon engagement", "start": 297.689, "duration": 2.97}, {"text": "lutter contre cette crise de la", "start": 298.62, "duration": 3.659}, {"text": "transmission qui nous a fait tant de mal", "start": 300.659, "duration": 3.6}, {"text": "nous vivons dans une p\u00e9riode curieuse de", "start": 302.279, "duration": 4.2}, {"text": "l'histoire dans cette post modernit\u00e9 ou", "start": 304.259, "duration": 4.68}, {"text": "au fond on a acquis comme une \u00e9vidence", "start": 306.479, "duration": 4.141}, {"text": "l'id\u00e9e que pour se projeter vers", "start": 308.939, "duration": 3.45}, {"text": "l'avenir il faudrait se d\u00e9tourner du", "start": 310.62, "duration": 3.419}, {"text": "pass\u00e9 que le nouveau monde est forc\u00e9ment", "start": 312.389, "duration": 3.511}, {"text": "meilleur que l'ancien et que le nouveau", "start": 314.039, "duration": 3.541}, {"text": "monde suppose de rompre avec l'ancien", "start": 315.9, "duration": 3.359}, {"text": "dans le discours qu'il avait fait aux", "start": 317.58, "duration": 4.139}, {"text": "bernardins devant les catholiques de", "start": 319.259, "duration": 4.71}, {"text": "france emmanuel macron avait dit le", "start": 321.719, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9bat sur les racines chr\u00e9tiennes de", "start": 323.969, "duration": 3.42}, {"text": "l'europe ne m'int\u00e9resse pas moi ce qui", "start": 325.199, "duration": 3.541}, {"text": "m'int\u00e9resse 10 est il ce ne sont pas les", "start": 327.389, "duration": 2.7}, {"text": "racines c'est la s\u00e8ve", "start": 328.74, "duration": 3.06}, {"text": "mais toute personne qui a plant\u00e9 un", "start": 330.089, "duration": 3.721}, {"text": "arbre un jour c'est que pour avoir de la", "start": 331.8, "duration": 3.839}, {"text": "s\u00e8ve il faut avoir des racines et est", "start": 333.81, "duration": 4.409}, {"text": "nomm\u00e9 nos racines c'est n\u00e9cessaire pour", "start": 335.639, "duration": 4.291}, {"text": "nous projeter dans l'avenir c'est l'une", "start": 338.219, "duration": 3.12}, {"text": "des grandes fautes l'une des grandes", "start": 339.93, "duration": 3.269}, {"text": "erreurs de l'europe et et de notre pays", "start": 341.339, "duration": 3.241}, {"text": "en particulier en europe que d'avoir", "start": 343.199, "duration": 3.3}, {"text": "entretenu ce d\u00e9ni en refusant de nommer", "start": 344.58, "duration": 3.449}, {"text": "nos racines dans les trait\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 346.499, "duration": 4.17}, {"text": "est au fond c'est pour rompre avec cette", "start": 348.029, "duration": 4.531}, {"text": "crise de la transmission aussi que je", "start": 350.669, "duration": 3.631}, {"text": "m'engage dans ce d\u00e9bat merci beaucoup", "start": 352.56, "duration": 3.24}, {"text": "fran\u00e7oise erevan amis alors la premi\u00e8re", "start": 354.3, "duration": 3.51}, {"text": "partie de c'\u00e9tait messi en plus sur les", "start": 355.8, "duration": 3.389}, {"text": "questions \u00e9conomiques c'est fran\u00e7ois la", "start": 357.81, "duration": 3.21}, {"text": "marron pardon de radio notre-dame qui", "start": 359.189, "duration": 3.421}, {"text": "vous interroge mais quand m\u00eame une", "start": 361.02, "duration": 2.639}, {"text": "petite question pr\u00e9liminaire on nous", "start": 362.61, "duration": 2.339}, {"text": "avait parl\u00e9 de votre app d'europe", "start": 363.659, "duration": 3.271}, {"text": "or pr\u00e9cis\u00e9ment cette europe ne fait plus", "start": 364.949, "duration": 3.45}, {"text": "r\u00eaver en ce moment loi que le break site", "start": 366.93, "duration": 2.549}, {"text": "alors sans revenir sur toutes les", "start": 368.399, "duration": 2.19}, {"text": "p\u00e9rip\u00e9ties lubrique site", "start": 369.479, "duration": 3.391}, {"text": "\u00e7a vous inspire quoi cette la volont\u00e9", "start": 370.589, "duration": 3.51}, {"text": "des bouteilles de sortir c'est une", "start": 372.87, "duration": 3.81}, {"text": "clarification ou c ou c pour vous vous", "start": 374.099, "duration": 5.011}, {"text": "le d\u00e9sole vous en d\u00e9sol\u00e9 vous avez tout", "start": 376.68, "duration": 3.659}, {"text": "\u00e0 fait raison l'europe ne fait plus", "start": 379.11, "duration": 2.519}, {"text": "r\u00eaver aujourd'hui et je le vois", "start": 380.339, "duration": 2.19}, {"text": "d'ailleurs depuis le d\u00e9but de cette", "start": 381.629, "duration": 2.22}, {"text": "campagne je le vis d'ailleurs moi m\u00eame", "start": 382.529, "duration": 3.841}, {"text": "comme un citoyen fran\u00e7ais je sais bien \u00e0", "start": 383.849, "duration": 4.201}, {"text": "quel point aujourd'hui l'europe donne le", "start": 386.37, "duration": 3.359}, {"text": "sentiment de nous fragiliser et m\u00eame", "start": 388.05, "duration": 3.089}, {"text": "parfois de nous trahir", "start": 389.729, "duration": 3.36}, {"text": "je le vois au contact des chefs", "start": 391.139, "duration": 3.96}, {"text": "d'entreprise au contact des salari\u00e9s qui", "start": 393.089, "duration": 4.35}, {"text": "ont vu parfois dispara\u00eetre leur emploi", "start": 395.099, "duration": 3.54}, {"text": "qui ont vu fermer leurs usines", "start": 397.439, "duration": 3.06}, {"text": "je le vois au contact des agriculteurs", "start": 398.639, "duration": 3.421}, {"text": "dont beaucoup aujourd'hui et prouvent", "start": 400.499, "duration": 3.181}, {"text": "tr\u00e8s douloureusement la concurrence", "start": 402.06, "duration": 3.359}, {"text": "d\u00e9loyale que nous organisons nous m\u00eames", "start": 403.68, "duration": 3.719}, {"text": "par notre propre na\u00efvet\u00e9 et donc oui", "start": 405.419, "duration": 4.47}, {"text": "c'est vrai cette \u00e9lection europ\u00e9enne est", "start": 407.399, "duration": 3.841}, {"text": "fondamental elle est un point de", "start": 409.889, "duration": 2.31}, {"text": "bifurcation d\u00e9cisive", "start": 411.24, "duration": 3.269}, {"text": "soit l'europe change soit l'europe meurt", "start": 412.199, "duration": 4.71}, {"text": "alors \u00e9videmment on nous dira que le", "start": 414.509, "duration": 3.541}, {"text": "fait de changer l'europe", "start": 416.909, "duration": 2.551}, {"text": "c'est un slogan qui a \u00e9t\u00e9 bien longtemps", "start": 418.05, "duration": 3.299}, {"text": "entendu c'est vrai mais nous n'avons", "start": 419.46, "duration": 3.629}, {"text": "plus le choix aujourd'hui et l'intensit\u00e9", "start": 421.349, "duration": 3.72}, {"text": "de la crise fait que cette", "start": 423.089, "duration": 3.891}, {"text": "transformation est n\u00e9cessaire", "start": 425.069, "duration": 3.291}, {"text": "l'intensit\u00e9 de la crise fait aussi je le", "start": 426.98, "duration": 2.82}, {"text": "crois que cette transformation est", "start": 428.36, "duration": 3.36}, {"text": "possible il faut que notre europe", "start": 429.8, "duration": 3.45}, {"text": "rompent avec sa na\u00efvet\u00e9 qu'elle fasse", "start": 431.72, "duration": 3.57}, {"text": "enfin de ce march\u00e9 unique un atout pour", "start": 433.25, "duration": 3.39}, {"text": "nous renforcer dans la mondialisation", "start": 435.29, "duration": 2.91}, {"text": "qu'elle en fasse un levier politique", "start": 436.64, "duration": 3.51}, {"text": "pour d\u00e9fendre nos int\u00e9r\u00eats au fond je", "start": 438.2, "duration": 2.97}, {"text": "crois qu'il faut rompre avec cette", "start": 440.15, "duration": 2.28}, {"text": "vision de la fin de l'histoire que nous", "start": 441.17, "duration": 3.18}, {"text": "sommes les derniers \u00e0 entretenir encore", "start": 442.43, "duration": 3.54}, {"text": "en europe l'id\u00e9e que toutes les", "start": 444.35, "duration": 3.12}, {"text": "barri\u00e8res sont vou\u00e9s \u00e0 s'effacer que", "start": 445.97, "duration": 2.85}, {"text": "toutes les fronti\u00e8res sont vou\u00e9s \u00e0", "start": 447.47, "duration": 3.45}, {"text": "s'abaisser cette id\u00e9e l\u00e0 d'une certaine", "start": 448.82, "duration": 4.05}, {"text": "mani\u00e8re sur le plan \u00e9conomique il n'y a", "start": 450.92, "duration": 3.75}, {"text": "qu'en europe qu'elle prosp\u00e8re et il faut", "start": 452.87, "duration": 3.3}, {"text": "mettre fin \u00e0 cette na\u00efvet\u00e9 coupable sans", "start": 454.67, "duration": 3.45}, {"text": "quoi le projet europ\u00e9en sera durablement", "start": 456.17, "duration": 4.11}, {"text": "discr\u00e9dit\u00e9e alors vous \u00eates engag\u00e9s dans", "start": 458.12, "duration": 3.18}, {"text": "une famille politique pour les", "start": 460.28, "duration": 2.13}, {"text": "europ\u00e9ennes qui est plut\u00f4t d'essence", "start": 461.3, "duration": 1.65}, {"text": "lib\u00e9rale", "start": 462.41, "duration": 2.52}, {"text": "en m\u00eame temps vous d\u00e9fendez des th\u00e8mes", "start": 462.95, "duration": 3.33}, {"text": "parfois protectionnistes qui n'est pas", "start": 464.93, "duration": 3.09}, {"text": "du tout un mauvais mot le", "start": 466.28, "duration": 3.45}, {"text": "projectionniste expliqu\u00e9 nous un peu", "start": 468.02, "duration": 3.39}, {"text": "comment comment vous \u00eates vous arriv\u00e9 \u00e0", "start": 469.73, "duration": 3.57}, {"text": "combiner ces deux choses la famille", "start": 471.41, "duration": 3.12}, {"text": "politique \u00e0 laquelle j'appartiens et", "start": 473.3, "duration": 2.46}, {"text": "c'est mon cas aussi", "start": 474.53, "duration": 3.66}, {"text": "nous croyons \u00e0 la libert\u00e9 je crois", "start": 475.76, "duration": 3.63}, {"text": "profond\u00e9ment \u00e0 la libert\u00e9", "start": 478.19, "duration": 3.51}, {"text": "et ce d\u00e9bat sur le mode de", "start": 479.39, "duration": 3.99}, {"text": "protectionnisme est un d\u00e9bat important", "start": 481.7, "duration": 4.26}, {"text": "mon sentiment c'est que nous n'avons pas", "start": 483.38, "duration": 4.83}, {"text": "\u00e0 nous r\u00e9signer au fait de ne plus \u00eatre", "start": 485.96, "duration": 3.9}, {"text": "comp\u00e9titif au fait de ne plus pouvoir", "start": 488.21, "duration": 4.32}, {"text": "agir dans le monde qui se dessine moi je", "start": 489.86, "duration": 4.02}, {"text": "crois \u00e0 la france je crois au potentiel", "start": 492.53, "duration": 2.88}, {"text": "extraordinaire de la france et", "start": 493.88, "duration": 2.73}, {"text": "d'ailleurs tous les jours sur le terrain", "start": 495.41, "duration": 2.67}, {"text": "dans cette campagne je vois des", "start": 496.61, "duration": 2.7}, {"text": "entreprises qui inventent et qui", "start": 498.08, "duration": 2.94}, {"text": "innovent qui sont capables de faire des", "start": 499.31, "duration": 3.3}, {"text": "choses extraordinaires je vois des", "start": 501.02, "duration": 2.94}, {"text": "savoir faire qui nous viennent parfois", "start": 502.61, "duration": 2.55}, {"text": "de cette histoire tr\u00e8s ancienne qu'on", "start": 503.96, "duration": 2.79}, {"text": "\u00e9voquait \u00e0 l'instant et qui font", "start": 505.16, "duration": 2.82}, {"text": "aujourd'hui le potentiel de rayonnement", "start": 506.75, "duration": 3.09}, {"text": "de notre pays y compris sur le plan", "start": 507.98, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9conomique", "start": 509.84, "duration": 2.91}, {"text": "le sujet c'est que rompre avec la", "start": 510.86, "duration": 5.22}, {"text": "na\u00efvet\u00e9 c'est exiger une r\u00e9ciprocit\u00e9", "start": 512.75, "duration": 5.55}, {"text": "absolu de la part de tous ceux avec", "start": 516.08, "duration": 4.05}, {"text": "lesquels nous partageons des \u00e9changes", "start": 518.3, "duration": 3.15}, {"text": "je ne crois pas qu'il faille nous", "start": 520.13, "duration": 2.91}, {"text": "replier sur nous-m\u00eames je ne crois pas", "start": 521.45, "duration": 3.45}, {"text": "pour autant que nous puissions rester", "start": 523.04, "duration": 3.42}, {"text": "plus longtemps dans cette situation o\u00f9", "start": 524.9, "duration": 4.2}, {"text": "nous ouvrons nos march\u00e9s nous ouvrons", "start": 526.46, "duration": 4.41}, {"text": "nos fronti\u00e8res alors que nos partenaires", "start": 529.1, "duration": 4.2}, {"text": "n'en font pas autant et prenons un", "start": 530.87, "duration": 4.71}, {"text": "exemple tr\u00e8s simple en europe 20% du pib", "start": 533.3, "duration": 4.25}, {"text": "est constitu\u00e9 par les march\u00e9s publics", "start": 535.58, "duration": 4.35}, {"text": "20% de la valeur produite en europe", "start": 537.55, "duration": 3.67}, {"text": "souvent d'ailleurs sur des march\u00e9s qui", "start": 539.93, "duration": 3.18}, {"text": "ont une forte valeur ajout\u00e9e nos march\u00e9s", "start": 541.22, "duration": 3.57}, {"text": "publics sont ouverts \u00e0 95%", "start": 543.11, "duration": 3.21}, {"text": "nous sommes les seuls au monde \u00e0 ouvrir", "start": 544.79, "duration": 3.45}, {"text": "\u00e0 ce point nos march\u00e9s publics les \u00e9tats", "start": 546.32, "duration": 3.3}, {"text": "unis n'ouvre les leurs qu'\u00e0 30%", "start": 548.24, "duration": 5.7}, {"text": "la chine 0% la russie 0 % et donc il est", "start": 549.62, "duration": 6.03}, {"text": "intol\u00e9rable que nos entreprises ne", "start": 553.94, "duration": 3.42}, {"text": "puissent pas prendre des march\u00e9s publics", "start": 555.65, "duration": 3.37}, {"text": "en chine qu'en d\u00e9marquant des ans", "start": 557.36, "duration": 2.86}, {"text": "les chinoises peuvent au contraire", "start": 559.02, "duration": 2.76}, {"text": "prendre des march\u00e9s publics en europe", "start": 560.22, "duration": 2.73}, {"text": "dire cela ce n'est pas du", "start": 561.78, "duration": 2.37}, {"text": "protectionnisme mais c'est dire", "start": 562.95, "duration": 3.45}, {"text": "effectivement que cette exigence de", "start": 564.15, "duration": 4.17}, {"text": "r\u00e9ciprocit\u00e9 est n\u00e9cessaire pour", "start": 566.4, "duration": 3.0}, {"text": "retrouver un \u00e9quilibre dans la", "start": 568.32, "duration": 2.52}, {"text": "mondialisation et pour retrouver notre", "start": 569.4, "duration": 3.09}, {"text": "place aussi sur le plan \u00e9conomique", "start": 570.84, "duration": 3.57}, {"text": "vous vous dites il faut donc des r\u00e8gles", "start": 572.49, "duration": 3.45}, {"text": "pour r\u00e9server les march\u00e9s publics", "start": 574.41, "duration": 3.99}, {"text": "europ\u00e9ens aux entreprises europ\u00e9ennes", "start": 575.94, "duration": 3.18}, {"text": "est ce qu'il faut faire la m\u00eame chose", "start": 578.4, "duration": 2.28}, {"text": "pour la france c'est ce qu'il faut il", "start": 579.12, "duration": 3.45}, {"text": "r\u00e8gle aussi pour r\u00e9server le des", "start": 580.68, "duration": 2.88}, {"text": "services publics fran\u00e7ais pour faire", "start": 582.57, "duration": 3.39}, {"text": "simple aux autres \u00e0 la france et", "start": 583.56, "duration": 4.41}, {"text": "emp\u00eacher donc la concurrence des autres", "start": 585.96, "duration": 2.79}, {"text": "pays europ\u00e9ens", "start": 587.97, "duration": 2.28}, {"text": "bien s\u00fbr en tous les cas il faut que", "start": 588.75, "duration": 3.39}, {"text": "nous en finissions avec une europe qui", "start": 590.25, "duration": 4.08}, {"text": "aujourd'hui nous interdit de servir le", "start": 592.14, "duration": 3.87}, {"text": "bien de nos entreprises est de prot\u00e9ger", "start": 594.33, "duration": 3.6}, {"text": "nos emplois c'est une \u00e9vidence aux \u00e9tats", "start": 596.01, "duration": 3.21}, {"text": "unis existe ce qu'on appelle le buy", "start": 597.93, "duration": 2.19}, {"text": "american act", "start": 599.22, "duration": 2.4}, {"text": "vous avez le droit d'ouvrir un march\u00e9", "start": 600.12, "duration": 3.72}, {"text": "public \u00e0 l'international seulement quand", "start": 601.62, "duration": 3.51}, {"text": "vous n'avez pas trouv\u00e9 de quoi vous", "start": 603.84, "duration": 2.64}, {"text": "fournir sur le march\u00e9 am\u00e9ricain", "start": 605.13, "duration": 3.03}, {"text": "eh bien il faut \u00e9videmment adopt\u00e9 un", "start": 606.48, "duration": 3.42}, {"text": "bail et mieux europ\u00e9enne acte qui nous", "start": 608.16, "duration": 3.69}, {"text": "permettra et encore une fois je crois", "start": 609.9, "duration": 3.21}, {"text": "que c'est tr\u00e8s frappant et il ya un", "start": 611.85, "duration": 3.69}, {"text": "enjeu quasiment philosophique qui nous", "start": 613.11, "duration": 4.38}, {"text": "permettra de servir d'abord le bien de", "start": 615.54, "duration": 3.42}, {"text": "ce que nous sommes charg\u00e9s de", "start": 617.49, "duration": 3.48}, {"text": "repr\u00e9senter et d'accompagner il n'y a", "start": 618.96, "duration": 4.05}, {"text": "qu'en europe que nous croyons encore que", "start": 620.97, "duration": 3.12}, {"text": "le r\u00f4le des politiques n'est pas de", "start": 623.01, "duration": 3.42}, {"text": "servir d'abord la communaut\u00e9 pour", "start": 624.09, "duration": 3.51}, {"text": "laquelle ils sont elles donc il faut", "start": 626.43, "duration": 1.86}, {"text": "changer les r\u00e8gles", "start": 627.6, "duration": 2.88}, {"text": "profond\u00e9ment \u00e9videmment il faut des", "start": 628.29, "duration": 4.47}, {"text": "r\u00e8gles directives et voir les trait\u00e9s et", "start": 630.48, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9ventuellement qui ont \u00e9t\u00e9 dans tous les", "start": 632.76, "duration": 3.3}, {"text": "cas il faut rompre avec une doctrine de", "start": 634.32, "duration": 3.27}, {"text": "la concurrence qui a \u00e9t\u00e9 pouss\u00e9 jusqu'\u00e0", "start": 636.06, "duration": 2.64}, {"text": "une forme d' aberration", "start": 637.59, "duration": 2.43}, {"text": "encore une fois nous croyons \u00e0 la", "start": 638.7, "duration": 2.28}, {"text": "concurrence nous croyons \u00e0 la", "start": 640.02, "duration": 2.19}, {"text": "comp\u00e9tition pourvu qu'elles se fassent", "start": 640.98, "duration": 4.29}, {"text": "armes \u00e9gales et avec une vraie \u00e9galit\u00e9", "start": 642.21, "duration": 5.34}, {"text": "de traitement et mais ce que je crois", "start": 645.27, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui c'est qu'on est arriv\u00e9 au", "start": 647.55, "duration": 3.84}, {"text": "bout d'un paradigme l'europe disons le a", "start": 648.75, "duration": 5.1}, {"text": "fait pendant tr\u00e8s longtemps le choix de", "start": 651.39, "duration": 4.23}, {"text": "la consommation le choix du consommateur", "start": 653.85, "duration": 4.62}, {"text": "est d'ailleurs dans sa vision de", "start": 655.62, "duration": 3.3}, {"text": "l'\u00e9conomie", "start": 658.47, "duration": 3.0}, {"text": "elle s'est r\u00e9duite trop souvent \u00e0 n'\u00eatre", "start": 658.92, "duration": 4.35}, {"text": "que le lieu o\u00f9 on applique une doctrine", "start": 661.47, "duration": 3.12}, {"text": "de la concurrence au service du", "start": 663.27, "duration": 1.97}, {"text": "consommateur", "start": 664.59, "duration": 3.15}, {"text": "cette doctrine nous a fait du bien", "start": 665.24, "duration": 4.81}, {"text": "disons le aussi la france avait une", "start": 667.74, "duration": 4.62}, {"text": "tradition de monopole d'\u00e9tat et l'europe", "start": 670.05, "duration": 3.9}, {"text": "nous a permis de sortir parfois de", "start": 672.36, "duration": 2.67}, {"text": "certaines mauvaises habitudes", "start": 673.95, "duration": 3.15}, {"text": "s'il n'y avait pas eu l'union europ\u00e9enne", "start": 675.03, "duration": 3.09}, {"text": "nous aurions sans doute en france", "start": 677.1, "duration": 2.79}, {"text": "aujourd'hui encore un seul op\u00e9rateur de", "start": 678.12, "duration": 3.45}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phonie mobile par exemple donc il", "start": 679.89, "duration": 3.3}, {"text": "fallait \u00e9videmment faire jouer cette", "start": 681.57, "duration": 3.18}, {"text": "concurrence cette libert\u00e9 cette libert\u00e9", "start": 683.19, "duration": 3.6}, {"text": "d'entreprendre et on comprend que", "start": 684.75, "duration": 3.99}, {"text": "l'europe sur ce march\u00e9 unique est promu", "start": 686.79, "duration": 4.17}, {"text": "de telles valeurs mais aujourd'hui on", "start": 688.74, "duration": 3.66}, {"text": "l'a vu avec le cas du 2", "start": 690.96, "duration": 3.6}, {"text": "et alstom siemens on arrive \u00e0 la fin", "start": 692.4, "duration": 5.73}, {"text": "d'un paradigme o\u00f9 nos acteurs europ\u00e9ens", "start": 694.56, "duration": 5.37}, {"text": "sont mis en concurrence avec des", "start": 698.13, "duration": 3.3}, {"text": "entreprises \u00e9trang\u00e8res qui ne respectent", "start": 699.93, "duration": 2.85}, {"text": "aucune des r\u00e8gles que pourtant nous leur", "start": 701.43, "duration": 3.36}, {"text": "imposons alstom et siemens ont \u00e9t\u00e9", "start": 702.78, "duration": 3.3}, {"text": "emp\u00each\u00e9s de se rapprocher on pourrait", "start": 704.79, "duration": 2.58}, {"text": "dire beaucoup de ce rapprochement qui", "start": 706.08, "duration": 2.97}, {"text": "sans doute appellerait bien des", "start": 707.37, "duration": 3.75}, {"text": "d\u00e9veloppements il n'avait rien d'aussi", "start": 709.05, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e9vident mais enfin tout le monde", "start": 711.12, "duration": 3.06}, {"text": "comprend le probl\u00e8me de logique que pose", "start": 712.47, "duration": 2.97}, {"text": "cette interdiction", "start": 714.18, "duration": 3.33}, {"text": "alstom et siemens sont interdits de se", "start": 715.44, "duration": 2.97}, {"text": "rapprocher au nom de la doctrine", "start": 717.51, "duration": 2.34}, {"text": "europ\u00e9enne de la concurrence qui veut", "start": 718.41, "duration": 3.78}, {"text": "qu'on interdise les monopoles et que par", "start": 719.85, "duration": 4.41}, {"text": "ailleurs on retire la possibilit\u00e9 d", "start": 722.19, "duration": 4.14}, {"text": "aides d'\u00e9tat tr\u00e8s bien mais face \u00e0 nos", "start": 724.26, "duration": 3.33}, {"text": "acteurs se trouvent des entreprises", "start": 726.33, "duration": 4.29}, {"text": "chinoises ou am\u00e9ricaines qui sont dans", "start": 727.59, "duration": 4.44}, {"text": "le cas chinois par exemple tr\u00e8s", "start": 730.62, "duration": 2.61}, {"text": "largement soutenus par leurs \u00e9tats", "start": 732.03, "duration": 3.45}, {"text": "respectifs et dans des situations de", "start": 733.23, "duration": 3.75}, {"text": "monopole ou de quasi monopole sur leur", "start": 735.48, "duration": 3.27}, {"text": "territoire de d\u00e9part si le jeu ne se", "start": 736.98, "duration": 2.58}, {"text": "fait pas \u00e0 armes \u00e9gales", "start": 738.75, "duration": 2.16}, {"text": "alors nous allons d\u00e9truire nos", "start": 739.56, "duration": 2.88}, {"text": "entreprises au nom d'une doctrine de la", "start": 740.91, "duration": 3.78}, {"text": "concurrence qui d\u00e8s fera y compris cette", "start": 742.44, "duration": 3.9}, {"text": "libert\u00e9 \u00e0 laquelle nous tenons temps et", "start": 744.69, "duration": 3.51}, {"text": "de fa\u00e7on si juste j'en suis convaincu", "start": 746.34, "duration": 3.03}, {"text": "seul marco sa doctrine dans la", "start": 748.2, "duration": 2.76}, {"text": "concurrence une esp\u00e8ce de na\u00efvet\u00e9 porte", "start": 749.37, "duration": 4.02}, {"text": "au summum en fait c'est ce qu'on trouve", "start": 750.96, "duration": 3.75}, {"text": "\u00e7a que vous voulez ou lutter mais", "start": 753.39, "duration": 3.99}, {"text": "comment en changeant les traiter en tous", "start": 754.71, "duration": 4.02}, {"text": "les cas en changeant le droit europ\u00e9en", "start": 757.38, "duration": 2.73}, {"text": "tel qu'il existe aujourd'hui et", "start": 758.73, "duration": 2.91}, {"text": "l'articulation c'est surtout le plus", "start": 760.11, "duration": 2.58}, {"text": "important entre eux", "start": 761.64, "duration": 2.34}, {"text": "notre politique commerciale et notre", "start": 762.69, "duration": 3.39}, {"text": "doctrine de la concurrence au fond il", "start": 763.98, "duration": 3.36}, {"text": "faut que nous puissions faire en sorte", "start": 766.08, "duration": 4.65}, {"text": "de faire respecter cet \u00e9quilibre de la", "start": 767.34, "duration": 6.09}, {"text": "concurrence sur notre march\u00e9 unique tout", "start": 770.73, "duration": 4.71}, {"text": "en assumant lorsque c'est \u00e0", "start": 773.43, "duration": 3.63}, {"text": "l'international de prot\u00e9ger nos", "start": 775.44, "duration": 3.6}, {"text": "entreprises et pardonnez moi d'\u00eatre un", "start": 777.06, "duration": 3.12}, {"text": "peu technique mais au fond ce que nous", "start": 779.04, "duration": 3.17}, {"text": "voulons c'est que le droit europ\u00e9en", "start": 780.18, "duration": 4.62}, {"text": "r\u00e9vise la d\u00e9finition de ce qu'on appelle", "start": 782.21, "duration": 5.53}, {"text": "le march\u00e9 pertinent aujourd'hui la droit", "start": 784.8, "duration": 4.14}, {"text": "europ\u00e9en s'applique uniquement en", "start": 787.74, "duration": 2.73}, {"text": "consid\u00e9rant le march\u00e9 unique alors qu'en", "start": 788.94, "duration": 3.78}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 nos entreprises font face \u00e0 des", "start": 790.47, "duration": 3.96}, {"text": "concurrents \u00e9trangers qui viennent sur", "start": 792.72, "duration": 3.24}, {"text": "notre march\u00e9 est l\u00e0 l'arriv\u00e9e de trains", "start": 794.43, "duration": 3.66}, {"text": "priv\u00e9s ou europ\u00e9en bient\u00f4t sur les", "start": 795.96, "duration": 4.26}, {"text": "lignes fran\u00e7aises dont le c'est une", "start": 798.09, "duration": 5.1}, {"text": "erreur pour vous le regrettez ce qui est", "start": 800.22, "duration": 3.96}, {"text": "ce qui est s\u00fbr je le disais \u00e0 l'instant", "start": 803.19, "duration": 3.03}, {"text": "c'est que effectivement la doctrine de", "start": 804.18, "duration": 3.18}, {"text": "la concurrence nous a permis de sortir", "start": 806.22, "duration": 2.88}, {"text": "de quelques mauvaises habitudes et", "start": 807.36, "duration": 3.18}, {"text": "encore une fois effectivement il faut", "start": 809.1, "duration": 2.76}, {"text": "encourager autant qu'il est possible", "start": 810.54, "duration": 4.02}, {"text": "cette cette libert\u00e9 cette capacit\u00e9", "start": 811.86, "duration": 6.26}, {"text": "d'ouvrir \u00e0 la libert\u00e9 d'entreprendre", "start": 814.56, "duration": 5.06}, {"text": "des march\u00e9s parce que \u00e0 la fin", "start": 818.12, "duration": 3.38}, {"text": "effectivement c'est le consommateur qui", "start": 819.62, "duration": 4.89}, {"text": "est gagnant mais je me permets de le", "start": 821.5, "duration": 6.22}, {"text": "dire sur le plan d'aid\u00e9 de la doctrine", "start": 824.51, "duration": 4.44}, {"text": "d'ensemble de la vision que nous", "start": 827.72, "duration": 3.9}, {"text": "proposons on a en europe trop souvent et", "start": 828.95, "duration": 4.38}, {"text": "en france en particulier d'une certaine", "start": 831.62, "duration": 4.23}, {"text": "mani\u00e8re on a trop souvent choisi le", "start": 833.33, "duration": 4.5}, {"text": "consommateur au d\u00e9triment du salari\u00e9 on", "start": 835.85, "duration": 4.2}, {"text": "a choisi la consommation au d\u00e9triment du", "start": 837.83, "duration": 4.259}, {"text": "travail et aujourd'hui nous sommes en", "start": 840.05, "duration": 4.83}, {"text": "train de devenir une soci\u00e9t\u00e9 un pays la", "start": 842.089, "duration": 4.561}, {"text": "france en particulier un pays de", "start": 844.88, "duration": 3.72}, {"text": "consommateurs irrigu\u00e9 par de l'argent", "start": 846.65, "duration": 3.33}, {"text": "public depuis trop longtemps", "start": 848.6, "duration": 2.97}, {"text": "nous sommes en d\u00e9ficit commercial ce qui", "start": 849.98, "duration": 2.94}, {"text": "veut dire que nous consommons plus que", "start": 851.57, "duration": 2.85}, {"text": "nous ne produisons est par d\u00e9finition", "start": 852.92, "duration": 3.21}, {"text": "nous empruntons l'argent de cette", "start": 854.42, "duration": 3.51}, {"text": "consommation aux g\u00e9n\u00e9rations futures", "start": 856.13, "duration": 3.6}, {"text": "bien c'est cela qui \u00e9videmment ne peut", "start": 857.93, "duration": 3.27}, {"text": "plus durer mais quel talent qu'elle", "start": 859.73, "duration": 2.94}, {"text": "allie europ\u00e9en vous allez trouver pour", "start": 861.2, "duration": 4.86}, {"text": "pour les op\u00e9rer ce changement parce que", "start": 862.67, "duration": 5.1}, {"text": "dans beaucoup de pays notamment je pense", "start": 866.06, "duration": 3.45}, {"text": "aux pays d'europe centrale et qui a", "start": 867.77, "duration": 3.45}, {"text": "beaucoup de des repr\u00e9sentants de ces", "start": 869.51, "duration": 2.94}, {"text": "pays l\u00e0 qui se f\u00e9licite de cette", "start": 871.22, "duration": 3.48}, {"text": "mondialisation et rolande la hollande", "start": 872.45, "duration": 3.54}, {"text": "vous avez tout \u00e0 fait raison et en", "start": 874.7, "duration": 2.82}, {"text": "particulier le premier d'entre eux est", "start": 875.99, "duration": 2.82}, {"text": "\u00e9videmment non le sait l'allemagne", "start": 877.52, "duration": 3.75}, {"text": "l'allemagne a r\u00e9ussi avec des r\u00e9formes", "start": 878.81, "duration": 3.87}, {"text": "importantes qu'elle a pu faire au cours", "start": 881.27, "duration": 3.09}, {"text": "des derni\u00e8res ann\u00e9es a constitu\u00e9 une", "start": 882.68, "duration": 3.42}, {"text": "industrie tr\u00e8s forte elle a un mod\u00e8le", "start": 884.36, "duration": 3.03}, {"text": "depuis tr\u00e8s longtemps d'ailleurs c'est", "start": 886.1, "duration": 3.12}, {"text": "aussi une partie de la culture allemande", "start": 887.39, "duration": 3.78}, {"text": "un mod\u00e8le tr\u00e8s fortement exportateurs et", "start": 889.22, "duration": 4.23}, {"text": "donc exc\u00e9dentaire commercialement et", "start": 891.17, "duration": 3.24}, {"text": "c'est la raison pour laquelle pendant", "start": 893.45, "duration": 2.22}, {"text": "tr\u00e8s longtemps la voix de la france a", "start": 894.41, "duration": 3.27}, {"text": "\u00e9t\u00e9 peu audible en europe sur cette", "start": 895.67, "duration": 3.57}, {"text": "question mais je crois que nous sommes \u00e0", "start": 897.68, "duration": 3.81}, {"text": "un moment un moment tr\u00e8s important \u00e0", "start": 899.24, "duration": 3.81}, {"text": "saisir parce que tout le monde a tr\u00e8s", "start": 901.49, "duration": 2.13}, {"text": "bien compris", "start": 903.05, "duration": 2.01}, {"text": "d'abord la crise dans laquelle nous", "start": 903.62, "duration": 3.6}, {"text": "sommes aujourd'hui et deuxi\u00e8mement tout", "start": 905.06, "duration": 4.17}, {"text": "le monde voit tr\u00e8s bien que ce r\u00eave", "start": 907.22, "duration": 3.869}, {"text": "d'une fin de l'histoire et d'un", "start": 909.23, "duration": 3.57}, {"text": "affaissement des int\u00e9r\u00eats qu'ils", "start": 911.089, "duration": 4.44}, {"text": "pouvaient occuper les citoyens dans le", "start": 912.8, "duration": 3.03}, {"text": "monde", "start": 915.529, "duration": 2.25}, {"text": "ce r\u00eave l\u00e0 ne s'est pas r\u00e9alis\u00e9", "start": 915.83, "duration": 3.84}, {"text": "aujourd'hui la chine \u00e0 une politique", "start": 917.779, "duration": 3.93}, {"text": "commerciale tr\u00e8s agressive on le voit \u00e0", "start": 919.67, "duration": 3.359}, {"text": "travers le projet des routes de la soie", "start": 921.709, "duration": 3.151}, {"text": "les etats unis sont capables de mettre", "start": 923.029, "duration": 4.5}, {"text": "en oeuvre une forme de mercantilisme qui", "start": 924.86, "duration": 4.979}, {"text": "\u00e9videmment d\u00e9fend leurs int\u00e9r\u00eats et", "start": 927.529, "duration": 3.481}, {"text": "beaucoup de chefs d'entreprise me disent", "start": 929.839, "duration": 3.601}, {"text": "partout o\u00f9 nous allons que le america", "start": 931.01, "duration": 3.93}, {"text": "first de donald trump se traduit", "start": 933.44, "duration": 2.55}, {"text": "directement dans leur carnet de", "start": 934.94, "duration": 3.48}, {"text": "commandes cela nos amis allemands le", "start": 935.99, "duration": 2.94}, {"text": "comprennent", "start": 938.42, "duration": 2.07}, {"text": "ils le voient ils le sentent et ils", "start": 938.93, "duration": 2.73}, {"text": "comprennent aussi qu'un mod\u00e8le qui est", "start": 940.49, "duration": 3.0}, {"text": "tr\u00e8s fortement exportateurs c'est un", "start": 941.66, "duration": 3.72}, {"text": "mod\u00e8le qui les rend vuln\u00e9rables qui les", "start": 943.49, "duration": 3.33}, {"text": "rend vuln\u00e9rables \u00e0 la d\u00e9cision politique", "start": 945.38, "duration": 3.24}, {"text": "de ses acteurs avec lesquels aujourd'hui", "start": 946.82, "duration": 3.61}, {"text": "ils font du commerce donc oui", "start": 948.62, "duration": 4.0}, {"text": "il ya un moment \u00e0 saisir et il faut que", "start": 950.43, "duration": 3.57}, {"text": "les fran\u00e7ais comprennent que le d\u00e9but de", "start": 952.62, "duration": 3.99}, {"text": "ce mandat europ\u00e9en qui commence va \u00eatre", "start": 954.0, "duration": 4.32}, {"text": "un vrai moment important soit nous", "start": 956.61, "duration": 3.39}, {"text": "arriverons \u00e0 faire comprendre \u00e0 nos", "start": 958.32, "duration": 3.75}, {"text": "partenaires en europe qu'il est temps de", "start": 960.0, "duration": 3.21}, {"text": "r\u00e9apprendre \u00e0 produire ce que nous", "start": 962.07, "duration": 3.09}, {"text": "consommons de r\u00e9\u00e9quilibrer notre march\u00e9", "start": 963.21, "duration": 3.629}, {"text": "int\u00e9rieur de faire en sorte qu en effet", "start": 965.16, "duration": 4.29}, {"text": "avec ce cet atout fabuleux que constitue", "start": 966.839, "duration": 3.75}, {"text": "un march\u00e9 unique de 500 millions", "start": 969.45, "duration": 3.27}, {"text": "d'habitants nous puissions constitue un", "start": 970.589, "duration": 3.75}, {"text": "nouvel \u00e9quilibre dans la mondialisation", "start": 972.72, "duration": 4.05}, {"text": "si nous ne le comprenons pas alors je le", "start": 974.339, "duration": 4.201}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te effectivement nous risquons de", "start": 976.77, "duration": 3.03}, {"text": "voir le projet europ\u00e9en durablement", "start": 978.54, "duration": 3.39}, {"text": "discr\u00e9dit\u00e9 et j'en suis convaincu il y \u00e0", "start": 979.8, "duration": 6.15}, {"text": "un moment \u00e0 saisir il y a \u00e9videmment un", "start": 981.93, "duration": 5.46}, {"text": "travail politique \u00e0 faire pour aller", "start": 985.95, "duration": 2.46}, {"text": "convaincre nos partenaires", "start": 987.39, "duration": 2.55}, {"text": "c'est le moment ou jamais et c'est le", "start": 988.41, "duration": 2.76}, {"text": "moment de le faire vous dites plus", "start": 989.94, "duration": 4.14}, {"text": "d'accords commerciaux sans qui est sans", "start": 991.17, "duration": 4.2}, {"text": "que ce soit approuv\u00e9e sans qu'un vote", "start": 994.08, "duration": 2.79}, {"text": "dans les partenaires les parlements", "start": 995.37, "duration": 3.39}, {"text": "pardon nationaux l\u00e0 vous remettez", "start": 996.87, "duration": 3.659}, {"text": "compl\u00e8tement en cause la construction", "start": 998.76, "duration": 3.81}, {"text": "europ\u00e9enne o\u00f9 justement on a confi\u00e9 sur", "start": 1000.529, "duration": 5.25}, {"text": "la base du consensus \u00e0 l'europe le fait", "start": 1002.57, "duration": 4.829}, {"text": "d' harmoniser la politique commerciale", "start": 1005.779, "duration": 3.331}, {"text": "bien s\u00fbr que non \u00e7a ne le remet pas en", "start": 1007.399, "duration": 3.151}, {"text": "cause on voit bien d'ailleurs que c'est", "start": 1009.11, "duration": 2.849}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 le cas pour un certain nombre de", "start": 1010.55, "duration": 2.97}, {"text": "trait\u00e9s le ceta dont on a beaucoup parl\u00e9", "start": 1011.959, "duration": 4.591}, {"text": "et sous l'effet d'une ratification par", "start": 1013.52, "duration": 4.23}, {"text": "les parlements nationaux qui est en", "start": 1016.55, "duration": 2.07}, {"text": "cours actuellement", "start": 1017.75, "duration": 2.4}, {"text": "ce que nous voulons nous c'est que cette", "start": 1018.62, "duration": 3.089}, {"text": "ratification soit syst\u00e9matique parce que", "start": 1020.15, "duration": 3.33}, {"text": "oui c'est vrai nous le disons il faut", "start": 1021.709, "duration": 4.051}, {"text": "rompre avec le libre-\u00e9change devenu", "start": 1023.48, "duration": 4.199}, {"text": "religion si je puis me permettre le", "start": 1025.76, "duration": 3.449}, {"text": "libre \u00e9change n'est pas un but en soi", "start": 1027.679, "duration": 3.331}, {"text": "nous croyons je le disais \u00e0 l'instant \u00e0", "start": 1029.209, "duration": 3.571}, {"text": "la libert\u00e9 la libert\u00e9 de commercer la", "start": 1031.01, "duration": 3.689}, {"text": "libert\u00e9 d'\u00e9chang\u00e9 nous croyons au march\u00e9", "start": 1032.78, "duration": 3.48}, {"text": "mais comme j'ai eu l'occasion de", "start": 1034.699, "duration": 3.12}, {"text": "l'\u00e9crire dans un livre que j'ai publi\u00e9 \u00e0", "start": 1036.26, "duration": 3.54}, {"text": "quelques mois maintenant dans demeure le", "start": 1037.819, "duration": 3.481}, {"text": "march\u00e9 doit redevenir ce qu'il est c'est", "start": 1039.8, "duration": 3.93}, {"text": "\u00e0 dire un moyen un moyen pour servir une", "start": 1041.3, "duration": 4.47}, {"text": "prosp\u00e9rit\u00e9 partag\u00e9e qui est la condition", "start": 1043.73, "duration": 3.99}, {"text": "d'une soci\u00e9t\u00e9 \u00e9quilibr\u00e9e d'une soci\u00e9t\u00e9", "start": 1045.77, "duration": 4.56}, {"text": "apais\u00e9e d'une soci\u00e9t\u00e9 juste et le but de", "start": 1047.72, "duration": 3.87}, {"text": "la politique c'est de construire une", "start": 1050.33, "duration": 3.27}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 juste c'est pas de servir le", "start": 1051.59, "duration": 3.78}, {"text": "march\u00e9 en tant que tel et donc oui le", "start": 1053.6, "duration": 3.03}, {"text": "march\u00e9 doit \u00eatre un moyen", "start": 1055.37, "duration": 3.809}, {"text": "nous croyons au libre \u00e9change lorsqu'il", "start": 1056.63, "duration": 4.74}, {"text": "est favorable \u00e0 ceux qui produisent chez", "start": 1059.179, "duration": 3.451}, {"text": "nous \u00e0 ce qu'ils entreprennent \u00e0 ceux", "start": 1061.37, "duration": 3.0}, {"text": "qui commercent et nous devons est", "start": 1062.63, "duration": 3.12}, {"text": "d'ailleurs nos partenaires le font tr\u00e8s", "start": 1064.37, "duration": 2.88}, {"text": "bien ce qu'on peut reprocher \u00e0 l'europe", "start": 1065.75, "duration": 2.49}, {"text": "ce n'est pas d'avoir sign\u00e9 des trait\u00e9s", "start": 1067.25, "duration": 2.67}, {"text": "de libre \u00e9change ce qu'on peut reprocher", "start": 1068.24, "duration": 3.45}, {"text": "\u00e0 l'europe c'est que ceux avec lesquels", "start": 1069.92, "duration": 3.84}, {"text": "nous avons sign\u00e9 ces accords savez tr\u00e8s", "start": 1071.69, "duration": 3.57}, {"text": "bien d\u00e9fendre leurs int\u00e9r\u00eats dans ces", "start": 1073.76, "duration": 2.94}, {"text": "accords et nous avons parfois \u00e9t\u00e9 trop", "start": 1075.26, "duration": 2.79}, {"text": "na\u00effs et nous avons parfois consid\u00e9r\u00e9", "start": 1076.7, "duration": 2.969}, {"text": "que signer des accords de libre-\u00e9change", "start": 1078.05, "duration": 3.509}, {"text": "pouvait \u00eatre un but en soi mais nous", "start": 1079.669, "duration": 2.391}, {"text": "nous disons", "start": 1081.559, "duration": 2.661}, {"text": "il faut que ces accords ne soit sign\u00e9e", "start": 1082.06, "duration": 4.5}, {"text": "que s'ils servent la vitalit\u00e9 de notre", "start": 1084.22, "duration": 3.69}, {"text": "\u00e9conomie de nos emplois de nos", "start": 1086.56, "duration": 3.69}, {"text": "industries de nos agriculteurs et nous", "start": 1087.91, "duration": 4.71}, {"text": "imposons pour cela qu effectivement les", "start": 1090.25, "duration": 3.57}, {"text": "\u00e9tats puissent avoir leur mot \u00e0 dire et", "start": 1092.62, "duration": 2.46}, {"text": "nous imposons aussi nous voulons imposer", "start": 1093.82, "duration": 3.0}, {"text": "aussi qu'on puisse faire une \u00e9valuation", "start": 1095.08, "duration": 4.14}, {"text": "a posteriori de ces accords pour voir", "start": 1096.82, "duration": 5.31}, {"text": "quelle a \u00e9t\u00e9 leur effet oui quand on", "start": 1099.22, "duration": 4.17}, {"text": "vous \u00e9coute on ne peut que penser aux", "start": 1102.13, "duration": 3.15}, {"text": "propos du pape fran\u00e7ois sur les exc\u00e8s du", "start": 1103.39, "duration": 2.64}, {"text": "capitalisme", "start": 1105.28, "duration": 3.48}, {"text": "je me trompe non bien s\u00fbr il ya", "start": 1106.03, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e9videmment une une connexion \u00e0 un lien", "start": 1108.76, "duration": 3.99}, {"text": "hausse en soit voil\u00e0 ce n'est pas un", "start": 1111.43, "duration": 3.0}, {"text": "myst\u00e8re vous lui disiez en m'accueillant", "start": 1112.75, "duration": 4.83}, {"text": "je suis moi-m\u00eame catholique je n'en fais", "start": 1114.43, "duration": 4.26}, {"text": "pas d'ailleurs on y reviendra peut-\u00eatre", "start": 1117.58, "duration": 3.39}, {"text": "un \u00e9tendard politique mais \u00e9videmment", "start": 1118.69, "duration": 3.96}, {"text": "cette vision de l'homme inspire aussi", "start": 1120.97, "duration": 2.85}, {"text": "mon engagement", "start": 1122.65, "duration": 3.51}, {"text": "ce que je crois c'est que il faut se", "start": 1123.82, "duration": 3.72}, {"text": "garder de deux \u00e9cueils en mati\u00e8re", "start": 1126.16, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9conomique le premier \u00e9cueil serait", "start": 1127.54, "duration": 4.83}, {"text": "celui de consid\u00e9rer qu'en effet le", "start": 1129.04, "duration": 5.34}, {"text": "march\u00e9 est un but en soi je le disais \u00e0", "start": 1132.37, "duration": 3.93}, {"text": "l'instant le but de la politique n'est", "start": 1134.38, "duration": 3.6}, {"text": "pas seulement de faire en sorte que le", "start": 1136.3, "duration": 3.48}, {"text": "march\u00e9 puisse marcher comme il faut le", "start": 1137.98, "duration": 3.03}, {"text": "but de la politique c'est de mettre la", "start": 1139.78, "duration": 2.64}, {"text": "prosp\u00e9rit\u00e9 que nous pouvons cr\u00e9er au", "start": 1141.01, "duration": 3.69}, {"text": "service de l'humain et c'est d'abord la", "start": 1142.42, "duration": 3.45}, {"text": "personne humaine qui compte", "start": 1144.7, "duration": 3.15}, {"text": "le deuxi\u00e8me \u00e9cueil ce serait celui de", "start": 1145.87, "duration": 3.9}, {"text": "devant les exc\u00e8s de ce capitalisme", "start": 1147.85, "duration": 3.99}, {"text": "d\u00e9brid\u00e9 qui effectivement a parfois", "start": 1149.77, "duration": 3.93}, {"text": "contribu\u00e9 \u00e0 discr\u00e9diter l'\u00e9conomie de", "start": 1151.84, "duration": 4.02}, {"text": "march\u00e9 que nous allions rompre avec", "start": 1153.7, "duration": 4.98}, {"text": "l'aspiration \u00e0 la libert\u00e9 avec le sens", "start": 1155.86, "duration": 4.44}, {"text": "de ce que la libert\u00e9 peut nous apporter", "start": 1158.68, "duration": 3.71}, {"text": "vraiment il faut que nous puissions", "start": 1160.3, "duration": 4.41}, {"text": "construire une soci\u00e9t\u00e9 prosp\u00e8re si nous", "start": 1162.39, "duration": 3.25}, {"text": "voulons qu'elles soient justes on peut", "start": 1164.71, "duration": 2.55}, {"text": "pas redistribuer les richesses si on", "start": 1165.64, "duration": 3.03}, {"text": "n'est pas capable de les cr\u00e9er et je", "start": 1167.26, "duration": 3.54}, {"text": "vois aujourd'hui dans ces 2 tentation", "start": 1168.67, "duration": 3.9}, {"text": "un risque qui nous guette ce que je", "start": 1170.8, "duration": 3.72}, {"text": "crois c'est que il faut et c'est aussi", "start": 1172.57, "duration": 3.72}, {"text": "le travail et la responsabilit\u00e9 de notre", "start": 1174.52, "duration": 2.67}, {"text": "famille politique", "start": 1176.29, "duration": 3.42}, {"text": "d\u00e9fendre le sens du juste \u00e9change", "start": 1177.19, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9fendre le sens d'une \u00e9conomie prosp\u00e8re", "start": 1179.71, "duration": 4.56}, {"text": "au service de l'homme sans renoncer \u00e0 la", "start": 1181.51, "duration": 4.38}, {"text": "volont\u00e9 d'une \u00e9conomie prosp\u00e8re sans", "start": 1184.27, "duration": 3.24}, {"text": "renoncer non plus \u00e0 ce qui est sa", "start": 1185.89, "duration": 2.55}, {"text": "v\u00e9ritable finalit\u00e9", "start": 1187.51, "duration": 2.64}, {"text": "merci alain baron noir courent une", "start": 1188.44, "duration": 3.24}, {"text": "premi\u00e8re pause en cette \u00e9dition face aux", "start": 1190.15, "duration": 3.09}, {"text": "chr\u00e9tiens ne nous retrouvons dans un", "start": 1191.68, "duration": 3.15}, {"text": "court instant avec notre invit\u00e9 fran\u00e7ois", "start": 1193.24, "duration": 4.58}, {"text": "xavier bellamy a tout de suite", "start": 1194.83, "duration": 2.99}, {"text": "retour sur bient\u00f4t de kto pour cette", "start": 1202.37, "duration": 3.73}, {"text": "\u00e9dition 2 face aux chr\u00e9tiens avec notre", "start": 1204.48, "duration": 3.21}, {"text": "invit\u00e9 fran\u00e7ois xavier bellamy t\u00eate de", "start": 1206.1, "duration": 3.449}, {"text": "liste les r\u00e9publicains pour les", "start": 1207.69, "duration": 3.39}, {"text": "europ\u00e9ennes il est interrog\u00e9 par laurent", "start": 1209.549, "duration": 3.451}, {"text": "de boissieu pour la croix bonjour", "start": 1211.08, "duration": 3.719}, {"text": "monsieur bel ami bonjour alors savoir", "start": 1213.0, "duration": 4.2}, {"text": "news sur l'\u00e9conomie vous d\u00e9noncez je", "start": 1214.799, "duration": 5.76}, {"text": "cite la na\u00efvet\u00e9 le libre \u00e9change qui met", "start": 1217.2, "duration": 5.52}, {"text": "une religion vous prenez un juste", "start": 1220.559, "duration": 2.61}, {"text": "\u00e9change", "start": 1222.72, "duration": 2.1}, {"text": "mais au sein de la droite il ya toujours", "start": 1223.169, "duration": 2.911}, {"text": "des personnes qui ont toujours dix ans", "start": 1224.82, "duration": 2.219}, {"text": "depuis toujours", "start": 1226.08, "duration": 3.06}, {"text": "c'\u00e9tait une minorit\u00e9 souverainiste", "start": 1227.039, "duration": 3.661}, {"text": "philippe de villiers charles pasqua", "start": 1229.14, "duration": 3.24}, {"text": "nicolas dupont-aignan ont toujours dit", "start": 1230.7, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e7a en revanche la majorit\u00e9 votera n'est", "start": 1232.38, "duration": 3.179}, {"text": "ni politique", "start": 1235.02, "duration": 2.159}, {"text": "celles qui sont lou\u00e9s \u00e0 maastricht le", "start": 1235.559, "duration": 3.541}, {"text": "oui au trait\u00e9 concerne l'europ\u00e9en le we", "start": 1237.179, "duration": 4.321}, {"text": "three lisbonne eux \u00e9taient contre cette", "start": 1239.1, "duration": 4.68}, {"text": "minorit\u00e9 l\u00e0 alors en quoi aujourd'hui", "start": 1241.5, "duration": 3.99}, {"text": "que parce que vous incarnez 7l", "start": 1243.78, "duration": 3.12}, {"text": "majoritaire qui a soutenu des trait\u00e9s", "start": 1245.49, "duration": 3.809}, {"text": "qui a donn\u00e9 \u00e7a en quoi aujourd'hui", "start": 1246.9, "duration": 4.86}, {"text": "\u00eates-vous cr\u00e9dible dans ce que cette", "start": 1249.299, "duration": 4.171}, {"text": "critique de ce que vous avez vous pas", "start": 1251.76, "duration": 3.06}, {"text": "percement mascotte verte ann\u00e9e politique", "start": 1253.47, "duration": 3.839}, {"text": "a construit d'abord la premi\u00e8re chose", "start": 1254.82, "duration": 4.95}, {"text": "c'est que cette lucidit\u00e9 elle n'a pas", "start": 1257.309, "duration": 3.75}, {"text": "appartenu", "start": 1259.77, "duration": 3.21}, {"text": "car certaines personnes semblent d'une", "start": 1261.059, "duration": 3.511}, {"text": "famille politique comme la droite", "start": 1262.98, "duration": 3.36}, {"text": "prenons prenons la question des accords", "start": 1264.57, "duration": 3.39}, {"text": "de libre \u00e9change on a beaucoup parl\u00e9 du", "start": 1266.34, "duration": 4.23}, {"text": "ceta par exemple le s\u00e9nat a \u00e9t\u00e9", "start": 1267.96, "duration": 4.62}, {"text": "l'occasion d'un travail approfondi de la", "start": 1270.57, "duration": 3.27}, {"text": "part des d\u00e9put\u00e9s de ma famille politique", "start": 1272.58, "duration": 3.089}, {"text": "au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es qui n'ont", "start": 1273.84, "duration": 3.78}, {"text": "pas tous vot\u00e9 le 7 arnaud danjean avec", "start": 1275.669, "duration": 3.931}, {"text": "lequel j'ai \u00e9t\u00e9 investi s'est abstenue", "start": 1277.62, "duration": 3.6}, {"text": "sur le ceta sur l'accord avec le", "start": 1279.6, "duration": 3.209}, {"text": "mercosur il est aid\u00e9 par odile contre", "start": 1281.22, "duration": 3.48}, {"text": "l'accord sur le nom mais parce que le", "start": 1282.809, "duration": 3.781}, {"text": "ceta disons le c'est un accord de libre", "start": 1284.7, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9change qui a \u00e9t\u00e9 travaill\u00e9 au forceps", "start": 1286.59, "duration": 4.709}, {"text": "et qui permet aussi de prot\u00e9ger 72", "start": 1288.659, "duration": 4.951}, {"text": "indication g\u00e9ographique prot\u00e9g\u00e9e dans", "start": 1291.299, "duration": 2.76}, {"text": "notre pays", "start": 1293.61, "duration": 2.1}, {"text": "allez parler avec des producteurs de", "start": 1294.059, "duration": 3.0}, {"text": "comt\u00e9 du ceta par exemple ils vous", "start": 1295.71, "duration": 3.48}, {"text": "diront que le ceta leur a permis", "start": 1297.059, "duration": 3.781}, {"text": "d'\u00e9viter les contrefa\u00e7ons qui se", "start": 1299.19, "duration": 3.54}, {"text": "d\u00e9veloppait au canada donc il faut aussi", "start": 1300.84, "duration": 2.85}, {"text": "ce que je disais tout \u00e0 l'heure ne pas", "start": 1302.73, "duration": 2.64}, {"text": "renoncer \u00e0 signer des accords de", "start": 1303.69, "duration": 3.09}, {"text": "libre-\u00e9change s'ils sont au service de", "start": 1305.37, "duration": 2.88}, {"text": "ceux qui produisent dans notre pays et", "start": 1306.78, "duration": 3.0}, {"text": "effectivement il y avait sur le site a", "start": 1308.25, "duration": 2.22}, {"text": "des inqui\u00e9tudes", "start": 1309.78, "duration": 2.19}, {"text": "ces inqui\u00e9tudes elles ont \u00e9t\u00e9 l'occasion", "start": 1310.47, "duration": 3.959}, {"text": "d'une n\u00e9gociation difficile mais ce que", "start": 1311.97, "duration": 3.54}, {"text": "je veux dire par l\u00e0 c'est que je ne suis", "start": 1314.429, "duration": 3.031}, {"text": "pas le seul \u00e0 dire dans ma famille", "start": 1315.51, "duration": 3.99}, {"text": "politique que il faut rompre avec la", "start": 1317.46, "duration": 3.51}, {"text": "na\u00efvet\u00e9 et en venir \u00e0 cette exigence", "start": 1319.5, "duration": 2.97}, {"text": "d'efficacit\u00e9 et lucidit\u00e9", "start": 1320.97, "duration": 3.9}, {"text": "deuxi\u00e8mement au fond pour en revenir \u00e0", "start": 1322.47, "duration": 4.61}, {"text": "la question de fond", "start": 1324.87, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e0 titre personnel j'ai vot\u00e9 contre le", "start": 1327.08, "duration": 3.77}, {"text": "trait\u00e9", "start": 1329.909, "duration": 3.081}, {"text": "constituant une cr\u00e9ant une constitution", "start": 1330.85, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9enne c'\u00e9tait l'un des premiers", "start": 1332.99, "duration": 3.03}, {"text": "votes de ma vie j'\u00e9tais tout jeune la", "start": 1334.13, "duration": 2.55}, {"text": "famille politique \u00e0 laquelle", "start": 1336.02, "duration": 2.13}, {"text": "j'appartiens comme toutes les familles", "start": 1336.68, "duration": 2.58}, {"text": "politiques traditionnelles en france", "start": 1338.15, "duration": 2.97}, {"text": "c'\u00e9tait aussi le cas de la gauche a \u00e9t\u00e9", "start": 1339.26, "duration": 3.6}, {"text": "profond\u00e9ment divis\u00e9 par ce vote", "start": 1341.12, "duration": 3.69}, {"text": "ceux qui ont vot\u00e9 contre excusez moi", "start": 1342.86, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e9tait tr\u00e8s marginalis\u00e9s ils \u00e9taient", "start": 1344.81, "duration": 4.29}, {"text": "marginalis\u00e9s peut-\u00eatre mais il n'\u00e9tait", "start": 1346.76, "duration": 5.04}, {"text": "pas peu nombreux et ils ont eu", "start": 1349.1, "duration": 4.44}, {"text": "l'occasion de s'exprimer fortement et", "start": 1351.8, "duration": 3.0}, {"text": "des grandes voix de cette famille", "start": 1353.54, "duration": 1.83}, {"text": "politique", "start": 1354.8, "duration": 3.3}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 depuis de nombreuses ann\u00e9es d\u00e9nonce", "start": 1355.37, "duration": 5.37}, {"text": "le danger d'une europe qui s'\u00e9loignerait", "start": 1358.1, "duration": 5.49}, {"text": "de sa vocation en devenant une fin en", "start": 1360.74, "duration": 4.38}, {"text": "soi elle aussi l'union europ\u00e9enne n'est", "start": 1363.59, "duration": 3.27}, {"text": "pas un but en soi elle ne peut avoir de", "start": 1365.12, "duration": 4.02}, {"text": "sens qu'en se mettant au service de la", "start": 1366.86, "duration": 3.75}, {"text": "souverainet\u00e9 de nos d\u00e9mocraties je le", "start": 1369.14, "duration": 3.36}, {"text": "redis aujourd'hui nous sommes l\u00e0 pour", "start": 1370.61, "duration": 3.0}, {"text": "tirer les enseignements de ce qui n'a", "start": 1372.5, "duration": 4.11}, {"text": "pas fonctionn\u00e9 2005 a \u00e9t\u00e9 un signal d'", "start": 1373.61, "duration": 6.0}, {"text": "alerte parce que d\u00e9j\u00e0 en 2005 nous", "start": 1376.61, "duration": 4.83}, {"text": "pouvions voir que l'union europ\u00e9enne", "start": 1379.61, "duration": 4.26}, {"text": "s'\u00e9loigne et de la volont\u00e9 de la", "start": 1381.44, "duration": 4.2}, {"text": "population fran\u00e7aise et il faut tirer", "start": 1383.87, "duration": 3.54}, {"text": "les le\u00e7ons de cela quand laurent", "start": 1385.64, "duration": 3.24}, {"text": "wauquiez \u00e0 propos\u00e9 de conduire cette", "start": 1387.41, "duration": 1.92}, {"text": "liste", "start": 1388.88, "duration": 3.03}, {"text": "c'\u00e9tait pour un propos est un projet qui", "start": 1389.33, "duration": 4.17}, {"text": "sont tr\u00e8s claires nous sommes l\u00e0 pour", "start": 1391.91, "duration": 3.15}, {"text": "construire une nouvelle page de", "start": 1393.5, "duration": 2.34}, {"text": "l'histoire de notre famille politique", "start": 1395.06, "duration": 2.88}, {"text": "qui sera aussi une nouvelle page de", "start": 1395.84, "duration": 3.9}, {"text": "l'histoire de la construction europ\u00e9enne", "start": 1397.94, "duration": 3.39}, {"text": "mais c'est n\u00e9cessaire bien s\u00fbr de tirer", "start": 1399.74, "duration": 2.67}, {"text": "les enseignements de ce qui n'a pas", "start": 1401.33, "duration": 2.7}, {"text": "fonctionn\u00e9 dans le pass\u00e9 pour se tourner", "start": 1402.41, "duration": 2.67}, {"text": "vers l'avenir \u00e7a veut pas dire qu'on", "start": 1404.03, "duration": 2.61}, {"text": "r\u00e9unit tout de ce qui a \u00e9t\u00e9 fait dans", "start": 1405.08, "duration": 2.82}, {"text": "l'histoire au contraire il ya beaucoup", "start": 1406.64, "duration": 3.15}, {"text": "de choses qui ont \u00e9t\u00e9 construites jusque", "start": 1407.9, "duration": 2.82}, {"text": "l\u00e0 et dont nous sommes les h\u00e9ritiers", "start": 1409.79, "duration": 3.21}, {"text": "finit jamais cru je vous le disais \u00e0", "start": 1410.72, "duration": 3.99}, {"text": "l'opposition de l'ancien et du nouveau", "start": 1413.0, "duration": 2.22}, {"text": "monde", "start": 1414.71, "duration": 2.13}, {"text": "mais ce qui est certain c'est que il", "start": 1415.22, "duration": 2.7}, {"text": "faut tirer les enseignements de ce qui", "start": 1416.84, "duration": 2.34}, {"text": "n'a pas \u00e9t\u00e9 pour se tourner vers la", "start": 1417.92, "duration": 2.52}, {"text": "bourre pour quelles raisons vous m\u00eame", "start": 1419.18, "duration": 2.64}, {"text": "personnellement vous ayez tout jeune", "start": 1420.44, "duration": 3.78}, {"text": "mais vous n'avez pas \u00e0 voter parce qu'il", "start": 1421.82, "duration": 4.34}, {"text": "me semblait que ce texte contribu\u00e9 \u00e0", "start": 1424.22, "duration": 4.26}, {"text": "installer ce qu'on retrouve aujourd'hui", "start": 1426.16, "duration": 4.21}, {"text": "par exemple chez emmanuel macron non je", "start": 1428.48, "duration": 3.45}, {"text": "crois que le logiciel est de ce point de", "start": 1430.37, "duration": 3.6}, {"text": "vue l\u00e0 peut \u00eatre un peu d\u00e9pass\u00e9 d\u00e9j\u00e0 ses", "start": 1431.93, "duration": 3.53}, {"text": "textes contribuer \u00e0 installer l'id\u00e9e que", "start": 1433.97, "duration": 3.84}, {"text": "l'europe devait devenir quelque chose", "start": 1435.46, "duration": 4.15}, {"text": "comme un super \u00e9tat il \u00e9tait question", "start": 1437.81, "duration": 4.44}, {"text": "d'\u00e9lire un pr\u00e9sident europ\u00e9en d'avoir un", "start": 1439.61, "duration": 4.2}, {"text": "ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res de", "start": 1442.25, "duration": 2.37}, {"text": "l'union europ\u00e9enne", "start": 1443.81, "duration": 4.41}, {"text": "il \u00e9tait question au fond de cette", "start": 1444.62, "duration": 5.58}, {"text": "volont\u00e9 d'une forme de f\u00e9d\u00e9ralisme", "start": 1448.22, "duration": 4.74}, {"text": "puisque c'est le mot qui convient et qui", "start": 1450.2, "duration": 4.11}, {"text": "allaient qui allait conduire \u00e0 la fin", "start": 1452.96, "duration": 3.12}, {"text": "aux d\u00e9passements de l'\u00e9chelle des \u00e9tats", "start": 1454.31, "duration": 2.37}, {"text": "nations", "start": 1456.08, "duration": 1.83}, {"text": "c'est la vision cavaliers le maquereau a", "start": 1456.68, "duration": 3.39}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 dans le discours d'ath\u00e8nes dans", "start": 1457.91, "duration": 3.6}, {"text": "le discours de la sorbonne dans", "start": 1460.07, "duration": 3.26}, {"text": "plusieurs entretiens vision", "start": 1461.51, "duration": 3.35}, {"text": "il ne d\u00e9fend pas aujourd'hui dans ce", "start": 1463.33, "duration": 2.79}, {"text": "rendez vous europ\u00e9en parce qu'il sait", "start": 1464.86, "duration": 2.67}, {"text": "sans doute qu'elle est tr\u00e8s profond\u00e9ment", "start": 1466.12, "duration": 3.45}, {"text": "minoritaires en france elle est aussi", "start": 1467.53, "duration": 3.84}, {"text": "marginale en europe aujourd'hui en", "start": 1469.57, "duration": 2.19}, {"text": "europe", "start": 1471.37, "duration": 2.1}, {"text": "on l'a vu avec la r\u00e9ponse de madame", "start": 1471.76, "duration": 3.39}, {"text": "cr\u00e2ne karine bauraud texte d'emmanuel", "start": 1473.47, "duration": 3.42}, {"text": "macron qui aujourd'hui en europe et", "start": 1475.15, "duration": 2.13}, {"text": "succ\u00e8de", "start": 1476.89, "duration": 1.68}, {"text": "il est tr\u00e8s clair est de vous pour", "start": 1477.28, "duration": 3.3}, {"text": "exactement qui est l\u00e0 succ\u00e8de \u00e0 angela", "start": 1478.57, "duration": 4.5}, {"text": "merkel \u00e0 n\u00e9grette carakan bauer a", "start": 1480.58, "duration": 4.41}, {"text": "r\u00e9pondu \u00e0 emmanuel macron que l'europe", "start": 1483.07, "duration": 3.36}, {"text": "n'\u00e9tait pas un super \u00e9tat qu'elle", "start": 1484.99, "duration": 2.61}, {"text": "n'avait pas vocation \u00e0 le devenir", "start": 1486.43, "duration": 3.42}, {"text": "c'est aussi la vision je partage dans ce", "start": 1487.6, "duration": 4.26}, {"text": "dans ce d\u00e9bat europ\u00e9en au parlement", "start": 1489.85, "duration": 4.74}, {"text": "europ\u00e9en vous avez si giroud ppe dans", "start": 1491.86, "duration": 4.62}, {"text": "ses statuts le groupe ppe prod le", "start": 1494.59, "duration": 4.5}, {"text": "f\u00e9d\u00e9ralisme le ps le parti ppe pas le", "start": 1496.48, "duration": 4.62}, {"text": "groupe et le parti ppe qui se rapporte", "start": 1499.09, "duration": 4.41}, {"text": "au groupe pr\u00f4ne le f\u00e9d\u00e9ralisme il n'y a", "start": 1501.1, "duration": 4.35}, {"text": "pas un moment o\u00f9 un manque de coh\u00e9rence", "start": 1503.5, "duration": 5.31}, {"text": "dans ce groupe est aussi hors ban dont", "start": 1505.45, "duration": 4.71}, {"text": "une partie famille politique a voulu \u00e0", "start": 1508.81, "duration": 2.67}, {"text": "sanctionner notre parti n'a pas voulu", "start": 1510.16, "duration": 3.18}, {"text": "est ce qu'il n'ya pas un probl\u00e8me de", "start": 1511.48, "duration": 3.3}, {"text": "coh\u00e9rence dans de ces familles", "start": 1513.34, "duration": 2.94}, {"text": "politiques europ\u00e9ennes et est finalement", "start": 1514.78, "duration": 2.28}, {"text": "quelle serait votre famille politique", "start": 1516.28, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9enne id\u00e9al alors d'abord peut-\u00eatre", "start": 1517.06, "duration": 4.83}, {"text": "non sur le f\u00e9d\u00e9ralisme dans la charte du", "start": 1519.88, "duration": 4.29}, {"text": "ppe intervient le mot f\u00e9d\u00e9ral mais ce", "start": 1521.89, "duration": 3.81}, {"text": "mot f\u00e9d\u00e9ral ne d\u00e9signe pas du tout dans", "start": 1524.17, "duration": 3.9}, {"text": "l'esprit de ceux qui l'ont laiss\u00e9 l\u00e0 ne", "start": 1525.7, "duration": 4.38}, {"text": "d\u00e9signe pas du tout le f\u00e9d\u00e9ralisme qui", "start": 1528.07, "duration": 3.45}, {"text": "comptent qui contribuera \u00e0 cr\u00e9er ce", "start": 1530.08, "duration": 3.48}, {"text": "super \u00e9tat europ\u00e9en d'ailleurs un aigri", "start": 1531.52, "duration": 3.3}, {"text": "cramco mort est l'une des grandes", "start": 1533.56, "duration": 3.78}, {"text": "figures de la famille du ppe puisqu'elle", "start": 1534.82, "duration": 4.35}, {"text": "dirige donc cette famille politique", "start": 1537.34, "duration": 3.69}, {"text": "allemande qui en est l'inde est l'un des", "start": 1539.17, "duration": 3.12}, {"text": "piliers attendait quand elle avait des", "start": 1541.03, "duration": 2.61}, {"text": "r\u00e2les donc le f\u00e9d\u00e9ralisme \u00e0 vos adamence", "start": 1542.29, "duration": 2.91}, {"text": "\u00e7a leur va tr\u00e8s bien c'est par un", "start": 1543.64, "duration": 2.91}, {"text": "super-\u00e9tat sam en superposition de", "start": 1545.2, "duration": 2.7}, {"text": "plusieurs ordres \u00e9tatiques en faire un", "start": 1546.55, "duration": 2.01}, {"text": "cours de droit", "start": 1547.9, "duration": 2.87}, {"text": "non mais mais pour \u00eatre tr\u00e8s clair une", "start": 1548.56, "duration": 4.05}, {"text": "d\u00e9finir l'europe comme une f\u00e9d\u00e9ration", "start": 1550.77, "duration": 4.03}, {"text": "c'\u00e9tait l'intention de ce terme une", "start": 1552.61, "duration": 3.75}, {"text": "f\u00e9d\u00e9ration c'est \u00e0 dire des \u00e9tats qui se", "start": 1554.8, "duration": 3.15}, {"text": "f\u00e9d\u00e8rent pour pouvoir travailler", "start": 1556.36, "duration": 3.78}, {"text": "ensemble \u00e7a ne d\u00e9signait pas du tout le", "start": 1557.95, "duration": 3.72}, {"text": "f\u00e9d\u00e9ralisme je suis d'accord avec vous", "start": 1560.14, "duration": 5.22}, {"text": "que ce terme pr\u00eate \u00e0 confusion et que et", "start": 1561.67, "duration": 5.67}, {"text": "c'est aussi mon sentiment pour revenir", "start": 1565.36, "duration": 3.42}, {"text": "sur les contradictions vous \u00e9voquez", "start": 1567.34, "duration": 2.4}, {"text": "alain strub le ppe", "start": 1568.78, "duration": 2.37}, {"text": "je crois que nous avons aujourd'hui", "start": 1569.74, "duration": 3.9}, {"text": "besoin de red\u00e9finir notre vision pour", "start": 1571.15, "duration": 4.14}, {"text": "l'avenir de l'europe et pour ma part", "start": 1573.64, "duration": 3.24}, {"text": "j'esp\u00e8re pouvoir y contribuer comme", "start": 1575.29, "duration": 2.61}, {"text": "parlementaire europ\u00e9en", "start": 1576.88, "duration": 3.39}, {"text": "les textes fondateurs du ppe aujourd'hui", "start": 1577.9, "duration": 4.98}, {"text": "sans doute m\u00e9rite d'\u00eatre revisit\u00e9e pour", "start": 1580.27, "duration": 3.57}, {"text": "nous tourner vers l'avenir pour", "start": 1582.88, "duration": 2.91}, {"text": "actualiser notre doctrine et la vision", "start": 1583.84, "duration": 3.48}, {"text": "que nous voulons partager et c'est je", "start": 1585.79, "duration": 3.15}, {"text": "crois \u00e0 partir de cela que nous pourrons", "start": 1587.32, "duration": 3.36}, {"text": "rem\u00e9dier au probl\u00e8me de personne qu'on a", "start": 1588.94, "duration": 2.32}, {"text": "vu surgir", "start": 1590.68, "duration": 3.1}, {"text": "au cours des derni\u00e8res semaines qui ont", "start": 1591.26, "duration": 4.74}, {"text": "parasit\u00e9 le d\u00e9but de cette campagne mais", "start": 1593.78, "duration": 4.02}, {"text": "ce que je voudrais dire encore une fois", "start": 1596.0, "duration": 2.97}, {"text": "vraiment c'est de mani\u00e8re tr\u00e8s claire", "start": 1597.8, "duration": 3.6}, {"text": "que le ppe n'est pas f\u00e9d\u00e9raliste au sens", "start": 1598.97, "duration": 4.59}, {"text": "o\u00f9 je viens de l'\u00e9voquer et il est tr\u00e8s", "start": 1601.4, "duration": 3.54}, {"text": "facile de s'en rendre compte en voyant", "start": 1603.56, "duration": 4.32}, {"text": "que personne ne reprend l'id\u00e9e que", "start": 1604.94, "duration": 4.62}, {"text": "emmanuel macron avait d\u00e9fendu l'id\u00e9e", "start": 1607.88, "duration": 3.27}, {"text": "d'un budget de la zone euro avec", "start": 1609.56, "duration": 2.91}, {"text": "plusieurs points de pib avec un", "start": 1611.15, "duration": 2.46}, {"text": "ministres de la zone euro", "start": 1612.47, "duration": 3.15}, {"text": "l'id\u00e9e de listes transnationales toutes", "start": 1613.61, "duration": 4.02}, {"text": "ces id\u00e9es sont tomb\u00e9s \u00e0 l'eau parce qu", "start": 1615.62, "duration": 3.39}, {"text": "emmanuel macron est tr\u00e8s isol\u00e9 dans", "start": 1617.63, "duration": 2.85}, {"text": "cette vision f\u00e9d\u00e9raliste en europe qui", "start": 1619.01, "duration": 2.61}, {"text": "n'est pas du tout celle de la famille", "start": 1620.48, "duration": 2.61}, {"text": "politique agression vous voulez -", "start": 1621.62, "duration": 3.39}, {"text": "d'int\u00e9gration non nous ce que nous", "start": 1623.09, "duration": 3.48}, {"text": "voulons c'est revenir \u00e0 ce principe", "start": 1625.01, "duration": 2.79}, {"text": "fondateur qui nous vient d'ailleurs l\u00e0", "start": 1626.57, "duration": 3.27}, {"text": "aussi de la tradition chr\u00e9tienne ce", "start": 1627.8, "duration": 3.6}, {"text": "principe fondateur du projet europ\u00e9en", "start": 1629.84, "duration": 3.59}, {"text": "qui est le principe de subsidiarit\u00e9", "start": 1631.4, "duration": 4.86}, {"text": "l'idc dauphin avec pragmatisme de se", "start": 1633.43, "duration": 5.08}, {"text": "dire que nous devons faire ensemble ce", "start": 1636.26, "duration": 3.42}, {"text": "que nous ferons plus efficacement", "start": 1638.51, "duration": 3.81}, {"text": "ensemble que s\u00e9par\u00e9ment et que pour le", "start": 1639.68, "duration": 5.01}, {"text": "reste la d\u00e9cision doit toujours aller au", "start": 1642.32, "duration": 4.62}, {"text": "plus petit \u00e9chelon possible ce principe", "start": 1644.69, "duration": 3.57}, {"text": "de subsidiarit\u00e9 permettez-moi de le dire", "start": 1646.94, "duration": 3.39}, {"text": "nous gagnerions aussi beaucoup \u00e0", "start": 1648.26, "duration": 4.2}, {"text": "l'appliquer de fa\u00e7on plus efficace dans", "start": 1650.33, "duration": 4.14}, {"text": "notre vie politique fran\u00e7aise on a", "start": 1652.46, "duration": 4.71}, {"text": "besoin de retrouver un oxyg\u00e8ne pour les", "start": 1654.47, "duration": 3.57}, {"text": "territoires fran\u00e7ais", "start": 1657.17, "duration": 3.78}, {"text": "on a besoin de cesser cette asphyxie de", "start": 1658.04, "duration": 5.1}, {"text": "notre vie territoriales je pense en", "start": 1660.95, "duration": 3.78}, {"text": "particulier \u00e0 ce qu'on appelle", "start": 1663.14, "duration": 3.18}, {"text": "abusivement la suppression de la taxe", "start": 1664.73, "duration": 2.76}, {"text": "d'habitation qui n'est rien d'autre", "start": 1666.32, "duration": 2.67}, {"text": "qu'une nationalisation de la taxe", "start": 1667.49, "duration": 3.18}, {"text": "d'habitation au fond on voit bien qu'on", "start": 1668.99, "duration": 3.12}, {"text": "revient \u00e0 une forme de jacobinisme", "start": 1670.67, "duration": 4.29}, {"text": "centralisateur qui n'est pas favorable \u00e0", "start": 1672.11, "duration": 4.65}, {"text": "la qualit\u00e9 de la d\u00e9cision publique et", "start": 1674.96, "duration": 3.84}, {"text": "c'est vrai qu'en europe aussi cette", "start": 1676.76, "duration": 5.01}, {"text": "centralisation abusives a parfois caus\u00e9", "start": 1678.8, "duration": 4.5}, {"text": "la difficult\u00e9 que nous connaissons", "start": 1681.77, "duration": 3.24}, {"text": "maintenant quand on produit des normes", "start": 1683.3, "duration": 3.18}, {"text": "qui par exemple s'applique tr\u00e8s mal \u00e0 la", "start": 1685.01, "duration": 2.58}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 des territoires", "start": 1686.48, "duration": 2.4}, {"text": "on contribue malheureusement \u00e0", "start": 1687.59, "duration": 3.0}, {"text": "discr\u00e9diter le projet europ\u00e9en laurent", "start": 1688.88, "duration": 3.06}, {"text": "si vous avez dit \u00e0 leur gr\u00e9 vot\u00e9 non au", "start": 1690.59, "duration": 3.63}, {"text": "trait\u00e9 conseil europ\u00e9en qui ensuite", "start": 1691.94, "duration": 4.05}, {"text": "\u00e9taient une partie avec adopt\u00e9e par le", "start": 1694.22, "duration": 2.21}, {"text": "parlement", "start": 1695.99, "duration": 2.73}, {"text": "aujourd'hui avec les jaunes avec \u00e0 une", "start": 1696.43, "duration": 4.15}, {"text": "demande d\u00e9mocratie directe est ce que", "start": 1698.72, "duration": 3.96}, {"text": "vous seriez pour qui un r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 1700.58, "duration": 4.14}, {"text": "obligatoire par exemple lors de", "start": 1702.68, "duration": 3.51}, {"text": "nouvelles adh\u00e9sions \u00e0 l'union europ\u00e9enne", "start": 1704.72, "duration": 5.0}, {"text": "ou lors de nouveaux trait\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 1706.19, "duration": 5.26}, {"text": "alors", "start": 1709.72, "duration": 4.189}, {"text": "sur les nouvelles adh\u00e9sions de fait nous", "start": 1711.45, "duration": 4.199}, {"text": "pr\u00e9sentons dans ce projet europ\u00e9en et", "start": 1713.909, "duration": 3.331}, {"text": "une vision tr\u00e8s claire nous croyons que", "start": 1715.649, "duration": 3.571}, {"text": "l'\u00e9largissement trop rapide et sans", "start": 1717.24, "duration": 3.39}, {"text": "doute mal ma\u00eetris\u00e9e de l'union", "start": 1719.22, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9enne a conduit pour partie \u00e0 la", "start": 1720.63, "duration": 2.88}, {"text": "paralysie que nous connaissons", "start": 1722.34, "duration": 1.709}, {"text": "aujourd'hui", "start": 1723.51, "duration": 2.129}, {"text": "et donc nous disons de fa\u00e7on tr\u00e8s claire", "start": 1724.049, "duration": 3.571}, {"text": "que nous ne voulons pas d'un nouvel", "start": 1725.639, "duration": 3.63}, {"text": "\u00e9largissement nous le disons d'une fa\u00e7on", "start": 1727.62, "duration": 3.179}, {"text": "tr\u00e8s claire parce que il n'y a pas la", "start": 1729.269, "duration": 2.76}, {"text": "m\u00eame clart\u00e9 dans d'autres familles", "start": 1730.799, "duration": 3.35}, {"text": "politiques r\u00e9unionnais le maquereau", "start": 1732.029, "duration": 4.351}, {"text": "disait r\u00e9cemment encore \u00e0 trieste qu'il", "start": 1734.149, "duration": 4.75}, {"text": "souhaitait l'entr\u00e9e des balkans dans", "start": 1736.38, "duration": 4.169}, {"text": "l'union europ\u00e9enne article", "start": 1738.899, "duration": 4.051}, {"text": "il est d\u00e9j\u00e0 reparti des balkans il est", "start": 1740.549, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 mais encore une fois la question", "start": 1742.95, "duration": 2.39}, {"text": "c'est celle des nouveaux \u00e9largissements", "start": 1744.029, "duration": 3.481}, {"text": "la question se posera par exemple ans", "start": 1745.34, "duration": 4.719}, {"text": "jurent de savoir si l'albanie va ouvrir", "start": 1747.51, "duration": 4.259}, {"text": "des n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion avec l'union", "start": 1750.059, "duration": 3.301}, {"text": "europ\u00e9enne nous disons tr\u00e8s clairement", "start": 1751.769, "duration": 3.51}, {"text": "que ce n'est pas opportun nous ne", "start": 1753.36, "duration": 2.909}, {"text": "voulons pas non plus de l'\u00e9largissement", "start": 1755.279, "duration": 3.03}, {"text": "de l'espace schengen \u00e0 la roumanie que \u00e0", "start": 1756.269, "duration": 3.241}, {"text": "bucarest le pr\u00e9sident la r\u00e9publique", "start": 1758.309, "duration": 2.431}, {"text": "avait estim\u00e9 l\u00e9gitime", "start": 1759.51, "duration": 3.57}, {"text": "donc il faut que sur ces sujets l\u00e0 nous", "start": 1760.74, "duration": 3.659}, {"text": "ayons aujourd'hui une vision tr\u00e8s claire", "start": 1763.08, "duration": 3.18}, {"text": "et tr\u00e8s forte et c'est aussi sur cette", "start": 1764.399, "duration": 3.181}, {"text": "question que les fran\u00e7aises devront se", "start": 1766.26, "duration": 2.7}, {"text": "devront se d\u00e9cider dans l'est dans les", "start": 1767.58, "duration": 2.099}, {"text": "semaines qui viennent", "start": 1768.96, "duration": 2.61}, {"text": "r\u00e9f est ce que vous seriez pour genre ma", "start": 1769.679, "duration": 3.531}, {"text": "question qui \u00e0 r\u00e9f\u00e9rendum obligatoire", "start": 1771.57, "duration": 4.109}, {"text": "pour tout nouvel \u00e9largissement de", "start": 1773.21, "duration": 6.04}, {"text": "l'union europ\u00e9enne oui disons le si vous", "start": 1775.679, "duration": 5.761}, {"text": "voulez comme \u00e7a c'est quand je vois de", "start": 1779.25, "duration": 3.179}, {"text": "nouveaux \u00e9largissements", "start": 1781.44, "duration": 3.54}, {"text": "c'est ma conviction profonde et je pense", "start": 1782.429, "duration": 4.021}, {"text": "que c'est aussi l'un des enjeux de cette", "start": 1784.98, "duration": 3.539}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne c'est un axe fort du", "start": 1786.45, "duration": 3.27}, {"text": "projet que nous d\u00e9fendons de la vision", "start": 1788.519, "duration": 2.04}, {"text": "que nous avons de l'europe", "start": 1789.72, "duration": 3.209}, {"text": "disons le aussi tr\u00e8s simplement et si on", "start": 1790.559, "duration": 4.08}, {"text": "doit d\u00e9fendre l'id\u00e9e d'un r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 1792.929, "duration": 3.331}, {"text": "c'est aussi pour cette raison c'est que", "start": 1794.639, "duration": 2.941}, {"text": "les \u00e9largissements disent aussi quelque", "start": 1796.26, "duration": 2.49}, {"text": "chose de la vision que nous avons de", "start": 1797.58, "duration": 2.969}, {"text": "l'identit\u00e9 de l'europe une europe qui ne", "start": 1798.75, "duration": 4.26}, {"text": "s'est pas finir ses fronti\u00e8res c'est une", "start": 1800.549, "duration": 5.01}, {"text": "europe qui ne sait pas se d\u00e9finir et il", "start": 1803.01, "duration": 4.11}, {"text": "est triste vous me demandiez ce qu'ont", "start": 1805.559, "duration": 3.541}, {"text": "\u00e9t\u00e9 les erreurs du pass\u00e9 de ma famille", "start": 1807.12, "duration": 3.899}, {"text": "politique je n'aurai aucune difficult\u00e9 \u00e0", "start": 1809.1, "duration": 4.02}, {"text": "reconna\u00eetre que le fait que certains", "start": 1811.019, "duration": 3.51}, {"text": "aient pu croire que la turquie avait", "start": 1813.12, "duration": 2.519}, {"text": "vocation \u00e0 rentrer dans l'union", "start": 1814.529, "duration": 3.51}, {"text": "europ\u00e9enne dit beaucoup du vertige dans", "start": 1815.639, "duration": 5.13}, {"text": "lequel nous avons \u00e9t\u00e9 saisis", "start": 1818.039, "duration": 5.041}, {"text": "c'\u00e9tait \u00e9videmment une folie parce que", "start": 1820.769, "duration": 4.351}, {"text": "l'europe c'est une civilisation \u00e7a n'est", "start": 1823.08, "duration": 3.54}, {"text": "pas seulement un partenariat", "start": 1825.12, "duration": 3.24}, {"text": "international comme un autre et donc", "start": 1826.62, "duration": 3.659}, {"text": "mettre fin \u00e0 l'\u00e9largissement c'est aussi", "start": 1828.36, "duration": 4.02}, {"text": "pouvoir se dire que notre identit\u00e9 elle", "start": 1830.279, "duration": 4.5}, {"text": "contribue aussi l est se constitue aussi", "start": 1832.38, "duration": 3.69}, {"text": "par les fronti\u00e8res que parlementaires", "start": 1834.779, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9ens vous voteriez contre tout", "start": 1836.07, "duration": 3.54}, {"text": "nouveau ouverture nouveaux chapitres", "start": 1838.139, "duration": 4.5}, {"text": "d'adh\u00e9sion de nouveaux pays la r\u00e9ponse", "start": 1839.61, "duration": 3.33}, {"text": "est oui", "start": 1842.639, "duration": 2.131}, {"text": "au risque de voir la chine", "start": 1842.94, "duration": 4.02}, {"text": "puisque on en parlait tout \u00e0 l'heure \u00e0", "start": 1844.77, "duration": 4.11}, {"text": "attirer ces pays l\u00e0 alors il faut", "start": 1846.96, "duration": 3.57}, {"text": "d\u00e9velopper une politique voisinage ya", "start": 1848.88, "duration": 3.96}, {"text": "aucune raison de ne pas traiter avec des", "start": 1850.53, "duration": 3.84}, {"text": "pays qui sont limitrophes de l'union", "start": 1852.84, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9enne et encore une fois c'est tr\u00e8s", "start": 1854.37, "duration": 3.09}, {"text": "frappant de voir \u00e0 quel point souvent", "start": 1856.08, "duration": 3.33}, {"text": "dans le d\u00e9bat c'est vrai aussi sur la", "start": 1857.46, "duration": 3.69}, {"text": "question migratoire toute fronti\u00e8re est", "start": 1859.41, "duration": 3.42}, {"text": "per\u00e7u comme une coupure d'avec le reste", "start": 1861.15, "duration": 3.06}, {"text": "du monde pas du tout la fronti\u00e8re c'est", "start": 1862.83, "duration": 3.27}, {"text": "ce qui permet d'\u00e9changer avec l'autre il", "start": 1864.21, "duration": 4.62}, {"text": "faut bien avoir une fronti\u00e8re pour", "start": 1866.1, "duration": 6.0}, {"text": "pouvoir discuter dialoguer \u00e9changer et", "start": 1868.83, "duration": 5.13}, {"text": "pour pouvoir justement engag\u00e9 aussi dans", "start": 1872.1, "duration": 4.89}, {"text": "ce dialogue des n\u00e9gociations qui soit au", "start": 1873.96, "duration": 4.95}, {"text": "service des int\u00e9r\u00eats mutuels de chacun", "start": 1876.99, "duration": 4.59}, {"text": "mais \u00e9videmment il faut dialoguer avec", "start": 1878.91, "duration": 4.59}, {"text": "tous les pays des balkans bien s\u00fbr que", "start": 1881.58, "duration": 3.57}, {"text": "nous avons int\u00e9r\u00eat \u00e0 dialoguer avec la", "start": 1883.5, "duration": 3.54}, {"text": "turquie la turquie est un acteur majeur", "start": 1885.15, "duration": 2.94}, {"text": "incontournable", "start": 1887.04, "duration": 2.46}, {"text": "il faut dialoguer avec elles pour \u00e9viter", "start": 1888.09, "duration": 2.88}, {"text": "la d\u00e9rive qu'elle est en train de subir", "start": 1889.5, "duration": 3.24}, {"text": "aujourd'hui il faut dialoguer avec elle", "start": 1890.97, "duration": 2.52}, {"text": "parce qu'elle est un acteur", "start": 1892.74, "duration": 2.31}, {"text": "indispensable sur la question migratoire", "start": 1893.49, "duration": 3.18}, {"text": "sur tous ces sujets l\u00e0 bien s\u00fbr il faut", "start": 1895.05, "duration": 3.63}, {"text": "une politique de voisinage qui soit sans", "start": 1896.67, "duration": 3.3}, {"text": "doute plus forte et plus efficace", "start": 1898.68, "duration": 3.06}, {"text": "mais \u00e7a ne veut pas dire que vous \u00eates", "start": 1899.97, "duration": 4.17}, {"text": "oblig\u00e9 d'absorber ou d'int\u00e9grer des", "start": 1901.74, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e9tapes vous parliez de la chine la chine", "start": 1904.14, "duration": 4.83}, {"text": "va \u00e9videmment tent\u00e9 de mettre dans son", "start": 1906.24, "duration": 3.12}, {"text": "giron", "start": 1908.97, "duration": 2.22}, {"text": "un certain nombre d'\u00e9tats \u00e7a ne veut pas", "start": 1909.36, "duration": 3.66}, {"text": "dire pour autant qu'elle va en faire d", "start": 1911.19, "duration": 2.85}, {"text": "etat chinois", "start": 1913.02, "duration": 3.78}, {"text": "donc nous devons nous aussi avoir la", "start": 1914.04, "duration": 3.45}, {"text": "m\u00eame strat\u00e9gie", "start": 1916.8, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e0 voir je pense par exemple au continent", "start": 1917.49, "duration": 4.56}, {"text": "africain une politique tr\u00e8s intelligente", "start": 1919.56, "duration": 4.14}, {"text": "pour pouvoir contribuer au d\u00e9veloppement", "start": 1922.05, "duration": 3.75}, {"text": "de l'afrique tout en arrimant le", "start": 1923.7, "duration": 5.82}, {"text": "continent africain \u00e0 ce dialogue avec", "start": 1925.8, "duration": 5.13}, {"text": "l'union europ\u00e9enne \u00e7a ne veut pas dire", "start": 1929.52, "duration": 2.61}, {"text": "pour autant que tous les pays aient", "start": 1930.93, "duration": 2.91}, {"text": "vocation \u00e0 devenir europ\u00e9en des migrants", "start": 1932.13, "duration": 3.36}, {"text": "avaient repeint \u00e9mission laurent de", "start": 1933.84, "duration": 3.63}, {"text": "boissieu la proie pour la croix", "start": 1935.49, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum pour toute nouvelle adh\u00e9sion", "start": 1937.47, "duration": 4.05}, {"text": "n'est d'accord c'est ce que vous avez", "start": 1938.93, "duration": 3.97}, {"text": "dit si vous voulez mais quand m\u00eame c'est", "start": 1941.52, "duration": 4.5}, {"text": "parce que vous \u00eates content moi je veux", "start": 1942.9, "duration": 4.25}, {"text": "qu'il n'y ait pas de nouvelles vocations", "start": 1946.02, "duration": 4.26}, {"text": "illizi r\u00e9f\u00e9rendum je veux je d\u00e9fendrai", "start": 1947.15, "duration": 5.05}, {"text": "\u00e9videmment l'id\u00e9e que l'accord n'est pas", "start": 1950.28, "duration": 3.24}, {"text": "nouvelle et les gens doivent \u00eatre", "start": 1952.2, "duration": 2.64}, {"text": "l'occasion d'une opposition mais vous", "start": 1953.52, "duration": 3.51}, {"text": "prenez pas au final en position pour qui", "start": 1954.84, "duration": 3.72}, {"text": "la referment obligatoire en france pour", "start": 1957.03, "duration": 2.64}, {"text": "toute nouvelle adh\u00e9sion comme c'\u00e9tait le", "start": 1958.56, "duration": 2.25}, {"text": "cas dans sa cause a sonn\u00e9 comme sarkozy", "start": 1959.67, "duration": 2.16}, {"text": "avait introduit une constitution \u00e7a a", "start": 1960.81, "duration": 2.52}, {"text": "\u00e9t\u00e9 ensuite retir\u00e9 vous n'\u00eates pas pour", "start": 1961.83, "duration": 4.14}, {"text": "cette mesure l\u00e0 si si disons le si vous", "start": 1963.33, "duration": 3.99}, {"text": "voulez oui on peut dire qu'il faut", "start": 1965.97, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9videmment un r\u00e9f\u00e9rendum pour toute", "start": 1967.32, "duration": 3.03}, {"text": "nouvelle adh\u00e9sion mais avec cette", "start": 1968.97, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9serve particuli\u00e8re que je ne veux pas", "start": 1970.35, "duration": 3.06}, {"text": "nous ne voulons pas nous nous engageons", "start": 1971.85, "duration": 3.069}, {"text": "\u00e0 ne pas soutenir", "start": 1973.41, "duration": 3.459}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum ou non pour tout nouveau", "start": 1974.919, "duration": 4.26}, {"text": "trait\u00e9 europ\u00e9en je crois qu'il faut que", "start": 1976.869, "duration": 4.14}, {"text": "les peuples europ\u00e9ens soient", "start": 1979.179, "duration": 3.57}, {"text": "effectivement associ\u00e9 au projet europ\u00e9en", "start": 1981.009, "duration": 4.02}, {"text": "et que d'une certaine mani\u00e8re la date de", "start": 1982.749, "duration": 4.02}, {"text": "2005 a constitu\u00e9 aussi l'occasion de ce", "start": 1985.029, "duration": 2.911}, {"text": "malaise d\u00e9mocratique que nous vivons", "start": 1986.769, "duration": 1.65}, {"text": "aujourd'hui", "start": 1987.94, "duration": 1.589}, {"text": "donc oui je crois que la voie", "start": 1988.419, "duration": 2.64}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendaire est importante je fais", "start": 1989.529, "duration": 2.791}, {"text": "partie d'une famille politique qui croit", "start": 1991.059, "duration": 1.98}, {"text": "au r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 1992.32, "duration": 2.939}, {"text": "disons le d'ailleurs tr\u00e8s simplement on", "start": 1993.039, "duration": 3.811}, {"text": "fait souvent \u00e0 nicolas sarkozy le proc\u00e8s", "start": 1995.259, "duration": 3.451}, {"text": "d'avoir fait repasser par la voie", "start": 1996.85, "duration": 3.36}, {"text": "parlementaire ce qui avait \u00e9t\u00e9 exclu par", "start": 1998.71, "duration": 3.12}, {"text": "la voie r\u00e9f\u00e9rendaire s'est partiellement", "start": 2000.21, "duration": 3.51}, {"text": "inexacts enfin je crois qu en tous les", "start": 2001.83, "duration": 3.659}, {"text": "cas le reproche est infond\u00e9e pour deux", "start": 2003.72, "duration": 3.63}, {"text": "raisons d'abord parce que j'ai vot\u00e9", "start": 2005.489, "duration": 3.15}, {"text": "contre le tc e pour les raisons que", "start": 2007.35, "duration": 2.73}, {"text": "j'\u00e9voquais tout \u00e0 l'heure je ne retrouve", "start": 2008.639, "duration": 3.841}, {"text": "pas dans ce qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par la voie", "start": 2010.08, "duration": 4.89}, {"text": "parlementaire ce que j'avais refus\u00e9 dans", "start": 2012.48, "duration": 4.319}, {"text": "le trait\u00e9 confi\u00e9 tous et ne venez pas", "start": 2014.97, "duration": 3.689}, {"text": "dans le disque \u00e9tait au d\u00e9part parlante", "start": 2016.799, "duration": 3.51}, {"text": "et notamment l'isi et notamment nous", "start": 2018.659, "duration": 3.63}, {"text": "disiez de constitution europ\u00e9enne qui", "start": 2020.309, "duration": 3.421}, {"text": "faisait effectivement de l'europe", "start": 2022.289, "duration": 3.84}, {"text": "le lieu d'un super \u00e9tat r\u00eaver et", "start": 2023.73, "duration": 4.259}, {"text": "deuxi\u00e8mement parce que nicolas sarkozy", "start": 2026.129, "duration": 4.14}, {"text": "s'\u00e9tait engag\u00e9 sur cette perspective au", "start": 2027.989, "duration": 4.081}, {"text": "cours de cette \u00e9lection de 2007", "start": 2030.269, "duration": 3.24}, {"text": "donc je crois qu'il fallait que l'europe", "start": 2032.07, "duration": 3.209}, {"text": "puisse retrouver la voie d'un d'un", "start": 2033.509, "duration": 3.451}, {"text": "fonctionnement qui puisse lui permettre", "start": 2035.279, "duration": 3.21}, {"text": "de sortir de la paralysie", "start": 2036.96, "duration": 3.24}, {"text": "mais effectivement la voie r\u00e9f\u00e9rendaire", "start": 2038.489, "duration": 3.18}, {"text": "doit \u00eatre privil\u00e9gi\u00e9e me semble-t-il", "start": 2040.2, "duration": 3.089}, {"text": "pour reconnecter l'europe avec la", "start": 2041.669, "duration": 2.61}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 de la d\u00e9mocratie", "start": 2043.289, "duration": 2.34}, {"text": "une derni\u00e8re question tr\u00e8s courte de", "start": 2044.279, "duration": 2.61}, {"text": "laurent de boissieu nappe est populiste", "start": 2045.629, "duration": 3.331}, {"text": "entre guillemets f1 qui critiquent en", "start": 2046.889, "duration": 3.93}, {"text": "europe n va sont plus fortes il valait", "start": 2048.96, "duration": 3.3}, {"text": "plus que vous que vous qui valait train", "start": 2050.819, "duration": 4.26}, {"text": "arri\u00e8re peuvent \u00eatre peuvent bloquer le", "start": 2052.26, "duration": 3.48}, {"text": "parlement europ\u00e9en", "start": 2055.079, "duration": 3.891}, {"text": "en tel cas est ce que vous seriez pr\u00eat \u00e0", "start": 2055.74, "duration": 6.419}, {"text": "cog\u00e9rer l'union europ\u00e9enne avec les \u00e9lus", "start": 2058.97, "duration": 6.07}, {"text": "de la liste m\u00e2con nous nous avons fait", "start": 2062.159, "duration": 3.841}, {"text": "le choix de la clart\u00e9 et la transparence", "start": 2065.04, "duration": 4.5}, {"text": "le projet que vous avez sur votre sur", "start": 2066.0, "duration": 5.25}, {"text": "votre table ce projet est constitu\u00e9 de", "start": 2069.54, "duration": 4.349}, {"text": "75 propositions et ce projet dit la", "start": 2071.25, "duration": 3.809}, {"text": "vision que nous avons de l'europe", "start": 2073.889, "duration": 3.99}, {"text": "en europe le parlement europ\u00e9en c'est", "start": 2075.059, "duration": 5.34}, {"text": "une construction qui repose d'abord sur", "start": 2077.879, "duration": 4.5}, {"text": "des majorit\u00e9s de projets l'interdiction", "start": 2080.399, "duration": 3.48}, {"text": "de la p\u00eache \u00e9lectrique par exemple qui a", "start": 2082.379, "duration": 3.391}, {"text": "\u00e9t\u00e9 vot\u00e9e il ya quelques mois de cela", "start": 2083.879, "duration": 4.5}, {"text": "elle a \u00e9t\u00e9 soutenue par des \u00e9lus de", "start": 2085.77, "duration": 3.899}, {"text": "notre famille politique comme par des", "start": 2088.379, "duration": 3.03}, {"text": "\u00e9cologistes et donc nous ce que nous", "start": 2089.669, "duration": 2.91}, {"text": "disons c'est que nous sommes clairs sur", "start": 2091.409, "duration": 2.821}, {"text": "le fond en revanche nous disons tr\u00e8s", "start": 2092.579, "duration": 3.24}, {"text": "clairement que notre vision politique", "start": 2094.23, "duration": 2.94}, {"text": "n'est pas du tout celle qu emmanuel", "start": 2095.819, "duration": 2.701}, {"text": "macron a d\u00e9fendu au cours des derniers", "start": 2097.17, "duration": 2.939}, {"text": "mois et donc je ne crois pas qu'il", "start": 2098.52, "duration": 3.36}, {"text": "puisse y avoir sur le fond une", "start": 2100.109, "duration": 3.99}, {"text": "communaut\u00e9 de vision danse dans cette", "start": 2101.88, "duration": 3.27}, {"text": "vision de l'europe", "start": 2104.099, "duration": 2.791}, {"text": "nous croyons \u00e0 une europe qui respecte", "start": 2105.15, "duration": 2.709}, {"text": "profond\u00e9ment", "start": 2106.89, "duration": 2.5}, {"text": "les \u00e9tats et je crois que ce qui fait", "start": 2107.859, "duration": 3.48}, {"text": "monter aujourd'hui la d\u00e9fiance que vous", "start": 2109.39, "duration": 3.84}, {"text": "qualifi\u00e9 de populiste ce qui fait monter", "start": 2111.339, "duration": 3.571}, {"text": "aujourd'hui cette d\u00e9fiance c'est d'abord", "start": 2113.23, "duration": 3.69}, {"text": "le sentiment que les \u00e9tats europ\u00e9ens que", "start": 2114.91, "duration": 4.98}, {"text": "les peuples europ\u00e9ens ont pu vivre une", "start": 2116.92, "duration": 5.069}, {"text": "sorte de d\u00e9possession d\u00e9mocratique du", "start": 2119.89, "duration": 3.979}, {"text": "fait du projet europ\u00e9en", "start": 2121.989, "duration": 3.661}, {"text": "\u00e9videmment que cette d\u00e9fiance nous", "start": 2123.869, "duration": 3.73}, {"text": "pr\u00e9occupe mais je crois que l'id\u00e9e qu'il", "start": 2125.65, "duration": 3.33}, {"text": "y aurait en europe aujourd'hui d'abord", "start": 2127.599, "duration": 2.821}, {"text": "un d\u00e9bat entre populiste et", "start": 2128.98, "duration": 3.21}, {"text": "progressistes c'est une id\u00e9e qui va", "start": 2130.42, "duration": 3.81}, {"text": "fractur\u00e9 l'europe et il faut se m\u00e9fier", "start": 2132.19, "duration": 3.869}, {"text": "beaucoup de cette perspective nous avons", "start": 2134.23, "duration": 3.69}, {"text": "\u00e0 construire un dialogue nous avons \u00e0", "start": 2136.059, "duration": 3.571}, {"text": "r\u00e9pondre aux inqui\u00e9tudes qui s'expriment", "start": 2137.92, "duration": 3.06}, {"text": "je ne fais pas partie de ceux qui", "start": 2139.63, "duration": 2.76}, {"text": "joueront sur ses inqui\u00e9tudes pour", "start": 2140.98, "duration": 2.609}, {"text": "condamner le projet europ\u00e9en", "start": 2142.39, "duration": 2.76}, {"text": "je ne fais pas partie non plus de ceux", "start": 2143.589, "duration": 2.73}, {"text": "qui diront que tous ceux qui", "start": 2145.15, "duration": 3.33}, {"text": "s'inqui\u00e8tent son pardon r\u00e9glisse de ce", "start": 2146.319, "duration": 4.081}, {"text": "dialogue europe merci fran\u00e7ois \u00e0 gr\u00e9 des", "start": 2148.48, "duration": 2.789}, {"text": "amis nous allons marquer une deuxi\u00e8me", "start": 2150.4, "duration": 2.189}, {"text": "pause dans cette \u00e9dition 2 face aux", "start": 2151.269, "duration": 2.371}, {"text": "chr\u00e9tiens nous nous retrouvons dans un", "start": 2152.589, "duration": 4.311}, {"text": "court instant \u00e0 tout de suite", "start": 2153.64, "duration": 3.26}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2157.75, "duration": 3.09}, {"text": "retour sur le plateau de kto pour la", "start": 2162.74, "duration": 3.22}, {"text": "derni\u00e8re partie 2 face aux chr\u00e9tiens", "start": 2164.91, "duration": 2.37}, {"text": "avec notre invit\u00e9 fran\u00e7ois xavier", "start": 2165.96, "duration": 2.76}, {"text": "bellamy t\u00eate de liste pour les", "start": 2167.28, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9publicains aux \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 2168.72, "duration": 3.42}, {"text": "il est interrog\u00e9 en fait derri\u00e8re partie", "start": 2170.64, "duration": 3.3}, {"text": "par romain mazenod de rcf bonjour", "start": 2172.14, "duration": 3.51}, {"text": "fran\u00e7ois xavier beulin jour je voulais", "start": 2173.94, "duration": 3.9}, {"text": "revenir sur la question des racines de", "start": 2175.65, "duration": 3.45}, {"text": "l'europe que vous avez \u00e9voqu\u00e9 au d\u00e9but", "start": 2177.84, "duration": 3.72}, {"text": "de l'\u00e9mission ses racines en partie donc", "start": 2179.1, "duration": 3.81}, {"text": "jud\u00e9o chr\u00e9tienne que vous voulez", "start": 2181.56, "duration": 3.12}, {"text": "inscrire dans les trait\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 2182.91, "duration": 3.75}, {"text": "pourquoi relancer ce vieux d\u00e9bat qui", "start": 2184.68, "duration": 4.11}, {"text": "date du d\u00e9but des ann\u00e9es 2000 est-ce que", "start": 2186.66, "duration": 4.53}, {"text": "c'est justement pour justifier le refus", "start": 2188.79, "duration": 4.38}, {"text": "de l'adh\u00e9sion \u00e0 l'allemagne et \u00e0 la", "start": 2191.19, "duration": 3.54}, {"text": "turquie on pourrait rajouter au kosovo", "start": 2193.17, "duration": 4.34}, {"text": "que vous avez \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure", "start": 2194.73, "duration": 4.77}, {"text": "pourquoi relancer ce d\u00e9bat parce que", "start": 2197.51, "duration": 3.49}, {"text": "c'est un d\u00e9bat fondamental et j'ai", "start": 2199.5, "duration": 2.4}, {"text": "toujours pens\u00e9", "start": 2201.0, "duration": 3.21}, {"text": "d'aussi loin que je m'en souvienne m\u00eame", "start": 2201.9, "duration": 4.05}, {"text": "quand j'\u00e9tais encore \u00e9tudiant j'ai", "start": 2204.21, "duration": 3.6}, {"text": "toujours pens\u00e9 que ce refus d'inscrire", "start": 2205.95, "duration": 4.05}, {"text": "nos racines dans nos trait\u00e9s fondateurs", "start": 2207.81, "duration": 4.77}, {"text": "allait nous co\u00fbter tr\u00e8s cher que nous", "start": 2210.0, "duration": 4.56}, {"text": "allons le payer concr\u00e8tement et nous le", "start": 2212.58, "duration": 4.5}, {"text": "payons aujourd'hui nous le payons parce", "start": 2214.56, "duration": 4.77}, {"text": "que j'ai v\u00e9cu comme enseignant si nous", "start": 2217.08, "duration": 3.57}, {"text": "ne savons pas dire qui nous sommes", "start": 2219.33, "duration": 3.39}, {"text": "alors comment r\u00e9ussir l'int\u00e9gration de", "start": 2220.65, "duration": 3.45}, {"text": "tant de jeunes qui grandissent dans", "start": 2222.72, "duration": 2.87}, {"text": "notre pays dans nos soci\u00e9t\u00e9s europ\u00e9ennes", "start": 2224.1, "duration": 5.55}, {"text": "et qui se voit refuser un h\u00e9ritage \u00e0", "start": 2225.59, "duration": 5.89}, {"text": "partager nous ne savons pas leur dire", "start": 2229.65, "duration": 3.63}, {"text": "quelle histoire", "start": 2231.48, "duration": 4.95}, {"text": "ils peuvent rejoindre quelle culture ils", "start": 2233.28, "duration": 6.9}, {"text": "peuvent recevoir pour se reconna\u00eetre", "start": 2236.43, "duration": 5.61}, {"text": "h\u00e9ritiers en donne du sens \u00e0 l'europe", "start": 2240.18, "duration": 3.99}, {"text": "pour pouvoir pas seulement redonner du", "start": 2242.04, "duration": 3.03}, {"text": "sens \u00e0 l'europe mais pour pouvoir", "start": 2244.17, "duration": 3.84}, {"text": "continuer de vivre ensemble de cette", "start": 2245.07, "duration": 4.11}, {"text": "aventure commune", "start": 2248.01, "duration": 3.66}, {"text": "ce que je crois c'est que le refus de", "start": 2249.18, "duration": 4.92}, {"text": "nommer nos racines est un sympt\u00f4me du", "start": 2251.67, "duration": 4.11}, {"text": "mal profond qui traverse aux soci\u00e9t\u00e9s", "start": 2254.1, "duration": 2.79}, {"text": "nous ne savons pas dire qui nous sommes", "start": 2255.78, "duration": 3.96}, {"text": "nous ne savons pas nous d\u00e9finir on le", "start": 2256.89, "duration": 4.65}, {"text": "voit sur nos billets d'euros pour la", "start": 2259.74, "duration": 3.09}, {"text": "premi\u00e8re fois peut-\u00eatre dans l'histoire", "start": 2261.54, "duration": 3.15}, {"text": "des civilisations une monnaie ne porte", "start": 2262.83, "duration": 4.41}, {"text": "pas les symboles fondateur les fiert\u00e9s", "start": 2264.69, "duration": 5.79}, {"text": "et les \u00e9l\u00e9ments qui rassemble une", "start": 2267.24, "duration": 5.82}, {"text": "culture et une soci\u00e9t\u00e9 nous avons mis", "start": 2270.48, "duration": 4.11}, {"text": "sur nos billets d'euro des ponts qui", "start": 2273.06, "duration": 3.9}, {"text": "n'existe pas des formes g\u00e9om\u00e9triques qui", "start": 2274.59, "duration": 4.98}, {"text": "me renvoie \u00e0 rien et cela dit quelque", "start": 2276.96, "duration": 4.74}, {"text": "chose du vide int\u00e9rieur et c'est je", "start": 2279.57, "duration": 4.23}, {"text": "crois profond\u00e9ment sur ce vide que", "start": 2281.7, "duration": 4.2}, {"text": "prosp\u00e8re l'islam radical il en qui", "start": 2283.8, "duration": 3.63}, {"text": "gangr\u00e8nent nos soci\u00e9t\u00e9s c'est pour on va", "start": 2285.9, "duration": 2.91}, {"text": "parler l'islam c'est pour dire non aussi", "start": 2287.43, "duration": 2.07}, {"text": "\u00e0 ces pays que", "start": 2288.81, "duration": 2.58}, {"text": "anciaux n'est l'albanie la turquie c'est", "start": 2289.5, "duration": 4.53}, {"text": "aussi pour cela c'est pas pour leur dire", "start": 2291.39, "duration": 4.32}, {"text": "non mais c'est \u00e9videmment partir de nous", "start": 2294.03, "duration": 3.42}, {"text": "sommes respect\u00e9s parce que nous sommes", "start": 2295.71, "duration": 4.02}, {"text": "europ\u00e9ens et que cette union europ\u00e9enne", "start": 2297.45, "duration": 4.02}, {"text": "elle est le r\u00e9sultat d'une histoire est", "start": 2299.73, "duration": 4.41}, {"text": "que au del\u00e0 de l'union europ\u00e9enne il y \u00e0", "start": 2301.47, "duration": 4.5}, {"text": "l'europe bien s\u00fbr c'est \u00e0 cause de tout", "start": 2304.14, "duration": 3.06}, {"text": "cela que nous avons le devoir", "start": 2305.97, "duration": 2.94}, {"text": "effectivement de pouvoir nous d\u00e9finir", "start": 2307.2, "duration": 3.15}, {"text": "c'est \u00e0 dire aussi de nous finir alors", "start": 2308.91, "duration": 2.64}, {"text": "vous parlez de l'islam c'est \u00e9videmment", "start": 2310.35, "duration": 2.64}, {"text": "une question cruciale pour la france et", "start": 2311.55, "duration": 2.1}, {"text": "pour l'europe", "start": 2312.99, "duration": 3.09}, {"text": "est ce que vous partagez le constate du", "start": 2313.65, "duration": 4.23}, {"text": "philosophe d'un ram un an quand il dit", "start": 2316.08, "duration": 4.29}, {"text": "que kerviel est oblig\u00e9 d ib s'est", "start": 2317.88, "duration": 4.71}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9e un art bien s\u00fbr quand il dit", "start": 2320.37, "duration": 4.53}, {"text": "dans situation de la france qu'il faut", "start": 2322.59, "duration": 4.14}, {"text": "\u00eatre intraitable sur l'interdiction de", "start": 2324.9, "duration": 4.29}, {"text": "la polygamie de du voile int\u00e9gral mais", "start": 2326.73, "duration": 3.81}, {"text": "que en gros sur tout le reste", "start": 2329.19, "duration": 2.67}, {"text": "il ya des moyens de trouver des", "start": 2330.54, "duration": 4.29}, {"text": "compromis entre les citoyens fran\u00e7ais", "start": 2331.86, "duration": 5.4}, {"text": "qui sont musulmans et le reste du corps", "start": 2334.83, "duration": 5.79}, {"text": "social permanent avec l'exigence", "start": 2337.26, "duration": 5.07}, {"text": "intellectuelle qui le caract\u00e9rise", "start": 2340.62, "duration": 4.47}, {"text": "affronter directement cette question de", "start": 2342.33, "duration": 5.52}, {"text": "l'islam et en particulier je crois du", "start": 2345.09, "duration": 4.35}, {"text": "communautarisme qui se d\u00e9veloppe dans", "start": 2347.85, "duration": 3.3}, {"text": "notre pays juste r\u00e9ussi un autre texte", "start": 2349.44, "duration": 3.12}, {"text": "qui \u00e0 celui de j\u00e9r\u00f4me fourquet la france", "start": 2351.15, "duration": 3.24}, {"text": "archipel cette france en train de", "start": 2352.56, "duration": 3.54}, {"text": "devenir un archipel de communaut\u00e9 qui", "start": 2354.39, "duration": 3.66}, {"text": "s'ignore et qui se s\u00e9parent ce que je", "start": 2356.1, "duration": 3.21}, {"text": "crois profond\u00e9ment c'est que nous ne", "start": 2358.05, "duration": 2.76}, {"text": "sortirons de cette impasse que si nous", "start": 2359.31, "duration": 3.45}, {"text": "savons partager de nouveau un lien", "start": 2360.81, "duration": 3.75}, {"text": "commun c'est-\u00e0-dire un h\u00e9ritage commun", "start": 2362.76, "duration": 4.32}, {"text": "une culture commune et ses racines que", "start": 2364.56, "duration": 4.17}, {"text": "nous \u00e9voquions \u00e0 l'instant gardons-nous", "start": 2367.08, "duration": 3.45}, {"text": "d'une grande erreur ses racines", "start": 2368.73, "duration": 3.54}, {"text": "n'appartiennent pas \u00e0 ceux qui", "start": 2370.53, "duration": 3.54}, {"text": "aujourd'hui se reconnaissent comme", "start": 2372.27, "duration": 3.6}, {"text": "chr\u00e9tien les racines chr\u00e9tiennes de", "start": 2374.07, "duration": 2.13}, {"text": "l'europe", "start": 2375.87, "duration": 2.28}, {"text": "elles appartiennent \u00e0 tous les fran\u00e7ais", "start": 2376.2, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e0 tous les europ\u00e9ens", "start": 2378.15, "duration": 3.6}, {"text": "et c'est non pas au nom de la communaut\u00e9", "start": 2379.5, "duration": 4.14}, {"text": "chr\u00e9tienne mais au nom de la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 2381.75, "duration": 3.42}, {"text": "de d\u00e9fendre la possibilit\u00e9 d'une", "start": 2383.64, "duration": 3.57}, {"text": "communaut\u00e9 nationale et de la communaut\u00e9", "start": 2385.17, "duration": 3.69}, {"text": "des \u00e9tats europ\u00e9ens que nous devons", "start": 2387.21, "duration": 4.05}, {"text": "d\u00e9fendre ses racines qui nous relient", "start": 2388.86, "duration": 4.02}, {"text": "prenons quelques exemples simples", "start": 2391.26, "duration": 3.45}, {"text": "l'interdiction du travail du dimanche", "start": 2392.88, "duration": 3.21}, {"text": "pourquoi est-ce qu'il faut la d\u00e9fendre", "start": 2394.71, "duration": 2.82}, {"text": "pas parce qu'on est catholique je suis", "start": 2396.09, "duration": 3.18}, {"text": "catholique c'est vrai mais si je d\u00e9fends", "start": 2397.53, "duration": 3.63}, {"text": "le fait que le travail du dimanche soit", "start": 2399.27, "duration": 3.45}, {"text": "interdit que le dimanche reste un jour", "start": 2401.16, "duration": 3.36}, {"text": "singulier dans le calendrier de la", "start": 2402.72, "duration": 3.48}, {"text": "semaine c'est parce qu'une soci\u00e9t\u00e9 a", "start": 2404.52, "duration": 3.39}, {"text": "besoin de rep\u00e8res communs il se trouve", "start": 2406.2, "duration": 3.6}, {"text": "que dans nos soci\u00e9t\u00e9s le dimanche et se", "start": 2407.91, "duration": 3.81}, {"text": "rep\u00e8re commun c'est que \u00e7a a commenc\u00e9 \u00e0", "start": 2409.8, "duration": 3.45}, {"text": "\u00eatre lib\u00e9ralis\u00e9 qu'henri qu'elles soient", "start": 2411.72, "duration": 5.06}, {"text": "concert\u00e9s au listing d\u00e9fendra dimanche", "start": 2413.25, "duration": 3.53}, {"text": "les lieux des fonds dans tous les cas", "start": 2418.619, "duration": 2.46}, {"text": "vous me trouverez toujours du c\u00f4t\u00e9 de", "start": 2419.849, "duration": 2.67}, {"text": "ceux qui d\u00e9fendent cette interdiction je", "start": 2421.079, "duration": 2.7}, {"text": "crois c'est vrai vous avez raison de le", "start": 2422.519, "duration": 3.09}, {"text": "dire encore une fois quand j'ai \u00e9crit", "start": 2423.779, "duration": 3.03}, {"text": "les d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s pour dire que notre", "start": 2425.609, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e9ducation nationale \u00e9tait dans une", "start": 2426.809, "duration": 3.361}, {"text": "situation de faillite collective mais", "start": 2428.249, "duration": 3.0}, {"text": "cette faillite c'est une faillite", "start": 2430.17, "duration": 3.389}, {"text": "partager \u00e9videmment toutes les familles", "start": 2431.249, "duration": 4.171}, {"text": "politiques qui ont exerc\u00e9 le pouvoir en", "start": 2433.559, "duration": 3.96}, {"text": "france ont quelque chose \u00e0 voir avec la", "start": 2435.42, "duration": 3.179}, {"text": "difficult\u00e9 dans laquelle nous nous", "start": 2437.519, "duration": 2.79}, {"text": "trouvons aujourd'hui je suis pas l\u00e0 moi", "start": 2438.599, "duration": 2.821}, {"text": "pour me tourner vers le pass\u00e9 pour", "start": 2440.309, "duration": 2.341}, {"text": "distribuer les bons et les mauvais", "start": 2441.42, "duration": 1.5}, {"text": "points", "start": 2442.65, "duration": 2.399}, {"text": "j'ai 33 ans je pr\u00e9tends pas \u00eatre plus", "start": 2442.92, "duration": 2.97}, {"text": "intelligents que ceux qui m'ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9", "start": 2445.049, "duration": 2.55}, {"text": "et je ne pr\u00e9tends pas leur faire la", "start": 2445.89, "duration": 1.949}, {"text": "le\u00e7on", "start": 2447.599, "duration": 1.92}, {"text": "ce qui m'importe c'est de me tourner", "start": 2447.839, "duration": 3.091}, {"text": "vers l'avenir en tirant des", "start": 2449.519, "duration": 2.34}, {"text": "enseignements de ce qui n'a pas", "start": 2450.93, "duration": 2.609}, {"text": "fonctionn\u00e9 et oui c'est vrai aujourd'hui", "start": 2451.859, "duration": 3.69}, {"text": "cette crise de l'int\u00e9gration cette", "start": 2453.539, "duration": 3.75}, {"text": "incapacit\u00e9 de d\u00e9finir des rep\u00e8res", "start": 2455.549, "duration": 2.49}, {"text": "communs", "start": 2457.289, "duration": 2.701}, {"text": "cette incapacit\u00e9 de nous relier les uns", "start": 2458.039, "duration": 4.201}, {"text": "aux autres par ces rites par cette", "start": 2459.99, "duration": 4.379}, {"text": "histoire par cette culture par cette", "start": 2462.24, "duration": 3.569}, {"text": "langue qu'il faut de nouveau partag\u00e9 et", "start": 2464.369, "duration": 3.031}, {"text": "parler et bien tout cela fait", "start": 2465.809, "duration": 3.571}, {"text": "qu'aujourd'hui nous sommes en voie de", "start": 2467.4, "duration": 3.629}, {"text": "devenir cet archipel dans parle j\u00e9r\u00f4me", "start": 2469.38, "duration": 3.75}, {"text": "fourquet sur le breton le voile vous", "start": 2471.029, "duration": 3.06}, {"text": "l'\u00e9voquez on a trouv\u00e9 un point", "start": 2473.13, "duration": 2.189}, {"text": "d'\u00e9quilibr\u00e9 ou faut aller plus loin", "start": 2474.089, "duration": 5.581}, {"text": "aujourd'hui la question du voile est une", "start": 2475.319, "duration": 6.51}, {"text": "question tr\u00e8s difficile parce qu'elle", "start": 2479.67, "duration": 4.8}, {"text": "touche \u00e0 l'intim\u00e9 et je crois que nous", "start": 2481.829, "duration": 4.74}, {"text": "devons et c'est ma conviction premi\u00e8re", "start": 2484.47, "duration": 4.139}, {"text": "\u00eatre d'abord intraitable avec les r\u00e8gles", "start": 2486.569, "duration": 5.341}, {"text": "que nous avons d\u00e9j\u00e0 d\u00e9fini c'est trop", "start": 2488.609, "duration": 4.38}, {"text": "peu le cas en france", "start": 2491.91, "duration": 2.699}, {"text": "aujourd'hui l'interdiction du voile", "start": 2492.989, "duration": 3.481}, {"text": "int\u00e9gral en particulier cette", "start": 2494.609, "duration": 3.361}, {"text": "interdiction doit absolument \u00eatre", "start": 2496.47, "duration": 4.41}, {"text": "respect\u00e9e parce que on le voit dans la", "start": 2497.97, "duration": 5.639}, {"text": "belle philosophie de levinas le visage", "start": 2500.88, "duration": 4.05}, {"text": "et ce par quoi nous entrons en contact", "start": 2503.609, "duration": 4.291}, {"text": "avec l'autre et que nous avons le devoir", "start": 2504.93, "duration": 4.53}, {"text": "de faire respecter ce principe", "start": 2507.9, "duration": 3.24}, {"text": "fondamental que la relation \u00e0 l'autre", "start": 2509.46, "duration": 3.27}, {"text": "est une relation on parlait de", "start": 2511.14, "duration": 3.449}, {"text": "r\u00e9ciprocit\u00e9 tout \u00e0 l'heure une relation", "start": 2512.73, "duration": 5.789}, {"text": "d'ouverture interdire le fait de voiler", "start": 2514.589, "duration": 6.15}, {"text": "int\u00e9gralement son visage c'est ce que", "start": 2518.519, "duration": 4.23}, {"text": "notre doigt droit pr\u00e9voit et qui n'est", "start": 2520.739, "duration": 3.931}, {"text": "pas toujours malheureusement appliqu\u00e9", "start": 2522.749, "duration": 4.35}, {"text": "comme il le faudrait certains peuvent", "start": 2524.67, "duration": 4.319}, {"text": "choisir de vivre selon d'autres coutumes", "start": 2527.099, "duration": 2.611}, {"text": "ou d'autres rites", "start": 2528.989, "duration": 2.491}, {"text": "nous n'avons aucune difficult\u00e9 \u00e0", "start": 2529.71, "duration": 3.119}, {"text": "reconna\u00eetre d'ailleurs qu'il y a dans", "start": 2531.48, "duration": 3.299}, {"text": "notre monde des pays qui vivent de la", "start": 2532.829, "duration": 3.75}, {"text": "tradition islamique est un tr\u00e9s bien", "start": 2534.779, "duration": 3.151}, {"text": "reconnaissons au moins que nous vivons", "start": 2536.579, "duration": 3.091}, {"text": "de la tradition chr\u00e9tienne est que cette", "start": 2537.93, "duration": 2.879}, {"text": "tradition chr\u00e9tienne qui a fait", "start": 2539.67, "duration": 3.81}, {"text": "justement l'id\u00e9e petit \u00e0 petit m\u00fbri avec", "start": 2540.809, "duration": 4.8}, {"text": "difficult\u00e9 mais l'id\u00e9e d'une \u00e9gale", "start": 2543.48, "duration": 3.509}, {"text": "dignit\u00e9 des hommes et des femmes", "start": 2545.609, "duration": 2.91}, {"text": "cette id\u00e9e l\u00e0 il faut pouvoir la", "start": 2546.989, "duration": 2.941}, {"text": "d\u00e9fendre dans un monde o\u00f9 elle est trop", "start": 2548.519, "duration": 2.07}, {"text": "souvent menace", "start": 2549.93, "duration": 2.52}, {"text": "romain maso vous proposer d'interdire", "start": 2550.589, "duration": 3.69}, {"text": "les financements de l'islam venus de", "start": 2552.45, "duration": 2.849}, {"text": "l'ext\u00e9rieur de l'europe", "start": 2554.279, "duration": 2.31}, {"text": "est ce qu'il n'ya pas justement prime de", "start": 2555.299, "duration": 2.901}, {"text": "r\u00e9ciprocit\u00e9 qu'est ce que vous direz aux", "start": 2556.589, "duration": 3.121}, {"text": "organisations chr\u00e9tiennes aux", "start": 2558.2, "duration": 2.98}, {"text": "congr\u00e9gations communaut\u00e9 qui veulent", "start": 2559.71, "duration": 3.149}, {"text": "faire de l'\u00e9vang\u00e9lisation au proche", "start": 2561.18, "duration": 3.049}, {"text": "orient en afrique du nord", "start": 2562.859, "duration": 5.4}, {"text": "aujourd'hui l'essentiel du culte dans", "start": 2564.229, "duration": 6.221}, {"text": "notre continent europ\u00e9en est assur\u00e9e par", "start": 2568.259, "duration": 3.48}, {"text": "aller par les fid\u00e8les et par les", "start": 2570.45, "duration": 3.389}, {"text": "croyants et donc il viendra d'europe", "start": 2571.739, "duration": 3.75}, {"text": "comment s'ils veulent faire de", "start": 2573.839, "duration": 3.331}, {"text": "l'\u00e9vang\u00e9lisation dans les pays dans le", "start": 2575.489, "duration": 2.911}, {"text": "moment une orient d'afrique du nord", "start": 2577.17, "duration": 2.939}, {"text": "alors d'abord comme vous le savez c'est", "start": 2578.4, "duration": 4.349}, {"text": "un bon exemple la r\u00e9ciprocit\u00e9 exigerait", "start": 2580.109, "duration": 4.41}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment que les pays du moyen-orient", "start": 2582.749, "duration": 3.87}, {"text": "ou d'afrique du nord accepte que des", "start": 2584.519, "duration": 4.381}, {"text": "chr\u00e9tiens vivent ouvertement leur foi de", "start": 2586.619, "duration": 3.6}, {"text": "mani\u00e8re paisible et s\u00fbre", "start": 2588.9, "duration": 3.24}, {"text": "et si on partait de cette base l\u00e0 les", "start": 2590.219, "duration": 3.54}, {"text": "choses seraient d\u00e9j\u00e0 plus sereine nous", "start": 2592.14, "duration": 2.76}, {"text": "n'avons aucune raison d'admettre", "start": 2593.759, "duration": 2.76}, {"text": "effectivement que des \u00e9tats viennent", "start": 2594.9, "duration": 4.319}, {"text": "financer le culte islamique en france", "start": 2596.519, "duration": 4.681}, {"text": "avec tout ce que cela impose on le voit", "start": 2599.219, "duration": 4.89}, {"text": "encore dans des \u00e9tudes r\u00e9centes parfois", "start": 2601.2, "duration": 5.129}, {"text": "de projets de radicalisation de", "start": 2604.109, "duration": 3.841}, {"text": "communautarisation nous n'avons aucune", "start": 2606.329, "duration": 3.78}, {"text": "raison de l'accepter alors m\u00eame que des", "start": 2607.95, "duration": 4.379}, {"text": "chr\u00e9tiens sont interdits de pratiquer", "start": 2610.109, "duration": 4.321}, {"text": "simplement leur culte dans ces \u00e9tats ou", "start": 2612.329, "duration": 2.76}, {"text": "dans ces pays", "start": 2614.43, "duration": 2.069}, {"text": "donc vous \u00eates ressuscit\u00e9s elle est", "start": 2615.089, "duration": 3.541}, {"text": "enfin servir c'est \u00e0 ces financements de", "start": 2616.499, "duration": 3.151}, {"text": "qui viennent de l'expert de l'euro ce", "start": 2618.63, "duration": 2.429}, {"text": "que nous croyons c'est que je lis \u00e0", "start": 2619.65, "duration": 3.209}, {"text": "ouvrons les yeux aujourd'hui sortant de", "start": 2621.059, "duration": 2.42}, {"text": "la na\u00efvet\u00e9", "start": 2622.859, "duration": 2.25}, {"text": "christian chesnot et georges malbrunot", "start": 2623.479, "duration": 3.07}, {"text": "viennent de sortir une enqu\u00eate qui", "start": 2625.109, "duration": 3.811}, {"text": "montre que le qatar par exemple \u00e0 un", "start": 2626.549, "duration": 5.131}, {"text": "projet tr\u00e8s pr\u00e9cis en mani\u00e8re en mati\u00e8re", "start": 2628.92, "duration": 5.52}, {"text": "d'organisation des financements du culte", "start": 2631.68, "duration": 4.829}, {"text": "musulman en europe qui permet \u00e9videmment", "start": 2634.44, "duration": 4.23}, {"text": "de faire un travail politique aussi il y", "start": 2636.509, "duration": 3.54}, {"text": "a un projet politique", "start": 2638.67, "duration": 3.929}, {"text": "moi je l' ai v\u00e9cu comme enseignant dans", "start": 2640.049, "duration": 5.31}, {"text": "des zones de banlieue dans des quartiers", "start": 2642.599, "duration": 4.591}, {"text": "o\u00f9 l'islam est tr\u00e8s pr\u00e9sent et o\u00f9", "start": 2645.359, "duration": 3.93}, {"text": "l'islam est tr\u00e8s structur\u00e9 par des", "start": 2647.19, "duration": 3.179}, {"text": "rep\u00e8res nationaux", "start": 2649.289, "duration": 2.911}, {"text": "du fait de ces financements de cette", "start": 2650.369, "duration": 4.14}, {"text": "organisation nous n'avons pas vocation \u00e0", "start": 2652.2, "duration": 4.079}, {"text": "laisser s'installer sur notre pays cette", "start": 2654.509, "duration": 3.36}, {"text": "fracturation communautariste avec des", "start": 2656.279, "duration": 3.69}, {"text": "gens qui ne s'identifie pas don qui", "start": 2657.869, "duration": 4.801}, {"text": "s'identifie moins \u00e0 leur pays qu \u00e0 des", "start": 2659.969, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9tats \u00e9trangers", "start": 2662.67, "duration": 3.48}, {"text": "alors on va parler d'immigration lors de", "start": 2663.45, "duration": 4.319}, {"text": "sa r\u00e9cente visite au maroc le pape a", "start": 2666.15, "duration": 3.27}, {"text": "r\u00e9p\u00e9t\u00e9 que l'europe devait accueillir", "start": 2667.769, "duration": 3.901}, {"text": "plus de migrants est-ce que sur ce sujet", "start": 2669.42, "duration": 4.169}, {"text": "vous vous assumez une divergence de fond", "start": 2671.67, "duration": 2.79}, {"text": "avec le pape", "start": 2673.589, "duration": 2.7}, {"text": "je crois que l'europe doit accueillir", "start": 2674.46, "duration": 3.96}, {"text": "ceux qui ont besoin de notre solidarit\u00e9", "start": 2676.289, "duration": 4.841}, {"text": "et \u00e7a fait partie bien s\u00fbr de livres", "start": 2678.42, "duration": 4.119}, {"text": "cit\u00e9 europ\u00e9enne si l'europe est une", "start": 2681.13, "duration": 2.669}, {"text": "civilisation c'est dans cette", "start": 2682.539, "duration": 3.391}, {"text": "civilisation qu'a m\u00fbri par exemple la", "start": 2683.799, "duration": 4.77}, {"text": "magnifique id\u00e9e de l'asile la magnifique", "start": 2685.93, "duration": 5.429}, {"text": "exigences de la solidarit\u00e9 envers ceux", "start": 2688.569, "duration": 4.081}, {"text": "qui ont besoin de notre aide", "start": 2691.359, "duration": 3.72}, {"text": "mais aujourd'hui nous n'accueillons pas", "start": 2692.65, "duration": 4.29}, {"text": "et c'est le pape lui-m\u00eame qui d'ailleurs", "start": 2695.079, "duration": 3.72}, {"text": "a dit et r\u00e9p\u00e9t\u00e9 \u00e0 de nombreuses reprises", "start": 2696.94, "duration": 5.099}, {"text": "que l'exigence de l'accueil devait \u00eatre", "start": 2698.799, "duration": 4.411}, {"text": "une exigence d'accueil c'est \u00e0 dire", "start": 2702.039, "duration": 2.431}, {"text": "qu'alain de la rose et rose et apport de", "start": 2703.21, "duration": 2.819}, {"text": "l'immigration d'\u00eatre instrumentalis\u00e9e \u00e0", "start": 2704.47, "duration": 3.059}, {"text": "des fins politiques ordonn\u00e9es mois", "start": 2706.029, "duration": 3.3}, {"text": "seulement termin\u00e9e qu'elle imposait aux", "start": 2707.529, "duration": 4.411}, {"text": "\u00e9tats d'avoir une prudence indispensable", "start": 2709.329, "duration": 4.77}, {"text": "qui leur permettra d'int\u00e9grer vraiment", "start": 2711.94, "duration": 4.109}, {"text": "ce qu'ils sont effectivement accueilli", "start": 2714.099, "duration": 4.2}, {"text": "or aujourd'hui ce que nous vivons \u00e0", "start": 2716.049, "duration": 3.691}, {"text": "travers les flux migratoires que nous ne", "start": 2718.299, "duration": 2.881}, {"text": "savons pas ma\u00eetriser ses nerfs \u00e7a n'a", "start": 2719.74, "duration": 3.629}, {"text": "rien \u00e0 voir avec l'accueil rien \u00e0 voir", "start": 2721.18, "duration": 4.439}, {"text": "c'est simplement le fait d'abord de", "start": 2723.369, "duration": 3.96}, {"text": "subir le fait que viennent-ils \u00e9galement", "start": 2725.619, "duration": 3.99}, {"text": "sur votre territoire des gens qui pour", "start": 2727.329, "duration": 3.75}, {"text": "70% de ceux qui demandent l'asile en", "start": 2729.609, "duration": 3.091}, {"text": "france ne sont pas \u00e9ligibles \u00e0 l'asile", "start": 2731.079, "duration": 4.051}, {"text": "et qui pourtant pour 4 % d'entre eux", "start": 2732.7, "duration": 3.54}, {"text": "seulement seront reconduits \u00e0", "start": 2735.13, "duration": 3.06}, {"text": "l'ext\u00e9rieur de nos fronti\u00e8res il ya une", "start": 2736.24, "duration": 3.299}, {"text": "diff\u00e9rence entre ouvrir la porte \u00e0 celui", "start": 2738.19, "duration": 3.06}, {"text": "qui vous demande votre aide et le fait", "start": 2739.539, "duration": 3.81}, {"text": "de ne pas avoir de portes et si vous", "start": 2741.25, "duration": 3.119}, {"text": "n'avez pas de porte vous ne pouvez pas", "start": 2743.349, "duration": 2.611}, {"text": "vous joindre m romain mazenod vous", "start": 2744.369, "duration": 3.541}, {"text": "faisait remarquer que le pape demande de", "start": 2745.96, "duration": 3.93}, {"text": "faire plus vous vous dites on va faire", "start": 2747.91, "duration": 2.25}, {"text": "moins", "start": 2749.89, "duration": 2.699}, {"text": "non disons on va faire mieux aujourd'hui", "start": 2750.16, "duration": 4.26}, {"text": "nous avons besoin d'accueillir ceux qui", "start": 2752.589, "duration": 3.091}, {"text": "ont besoin de notre aide et nous ne le", "start": 2754.42, "duration": 3.03}, {"text": "faisons pas assez nous ne faisons pas", "start": 2755.68, "duration": 3.27}, {"text": "assez bien moi je regrette par exemple", "start": 2757.45, "duration": 3.78}, {"text": "que dans les guerres qui ont d\u00e9chir\u00e9", "start": 2758.95, "duration": 4.98}, {"text": "dans les pers\u00e9cutions qui ont marqu\u00e9 le", "start": 2761.23, "duration": 4.829}, {"text": "moyen-orient dans les ann\u00e9es est tr\u00e8s", "start": 2763.93, "duration": 4.23}, {"text": "r\u00e9cente nous ayons montr\u00e9 si peu de", "start": 2766.059, "duration": 4.02}, {"text": "solidarit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de ceux qui \u00e9taient", "start": 2768.16, "duration": 3.449}, {"text": "pers\u00e9cut\u00e9s bien souvent pour leur foi", "start": 2770.079, "duration": 3.421}, {"text": "chr\u00e9tienne dans ces \u00e9tats ou dans ces", "start": 2771.609, "duration": 2.16}, {"text": "pays", "start": 2773.5, "duration": 1.829}, {"text": "alors qu'alain verse encore une fois", "start": 2773.769, "duration": 3.54}, {"text": "nous subissons une immigration qui n'a", "start": 2775.329, "duration": 3.96}, {"text": "rien \u00e0 voir avec le lagon \u00e9conomiques", "start": 2777.309, "duration": 3.901}, {"text": "ont dit non aux clairement c'est facile", "start": 2779.289, "duration": 3.931}, {"text": "de faire la diff\u00e9rence entre ceux qui", "start": 2781.21, "duration": 3.03}, {"text": "demandent l'asile pour des raisons", "start": 2783.22, "duration": 1.98}, {"text": "politiques ou des raisons de", "start": 2784.24, "duration": 2.64}, {"text": "pers\u00e9cutions religieuses et les migrants", "start": 2785.2, "duration": 3.329}, {"text": "\u00e9conomiques mais c'est n\u00e9cessaire de", "start": 2786.88, "duration": 3.0}, {"text": "faire la diff\u00e9rence et le pape lui m\u00eame", "start": 2788.529, "duration": 3.0}, {"text": "l'a dit d'ailleurs le pape lui-m\u00eame l'a", "start": 2789.88, "duration": 3.179}, {"text": "dit et l'a dit il faut distinguer avec", "start": 2791.529, "duration": 5.01}, {"text": "soin ce qu'ils sont des r\u00e9fugi\u00e9s et lui", "start": 2793.059, "duration": 4.621}, {"text": "parle beaucoup de la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 2796.539, "duration": 3.661}, {"text": "d'accueillir effectivement des r\u00e9fugi\u00e9s", "start": 2797.68, "duration": 4.439}, {"text": "pers\u00e9cut\u00e9s de ceux qui sont directement", "start": 2800.2, "duration": 4.53}, {"text": "victimes de la mis\u00e8re de la guerre vers", "start": 2802.119, "duration": 4.021}, {"text": "lesquels effectivement notre solidarit\u00e9", "start": 2804.73, "duration": 3.24}, {"text": "doit pouvoir s'exercer dans la mesure du", "start": 2806.14, "duration": 3.57}, {"text": "possible une diff\u00e9rence majeure affaires", "start": 2807.97, "duration": 4.079}, {"text": "entre eux cela et ce qui est encore une", "start": 2809.71, "duration": 3.659}, {"text": "fois je le r\u00e9p\u00e8te c'est l'immense", "start": 2812.049, "duration": 2.311}, {"text": "majorit\u00e9", "start": 2813.369, "duration": 3.301}, {"text": "deux d'entre eux qui viennent sur le sol", "start": 2814.36, "duration": 4.71}, {"text": "europ\u00e9en en \u00e9tant disons le je ne suis", "start": 2816.67, "duration": 4.02}, {"text": "pas l\u00e0 pour les accus\u00e9s mais d'abord", "start": 2819.07, "duration": 3.42}, {"text": "pour mon premier sentiment est de les", "start": 2820.69, "duration": 4.53}, {"text": "plaindre en \u00e9tant attir\u00e9s par le mirage", "start": 2822.49, "duration": 4.38}, {"text": "d'un eldorado qu'ils ne trouveront pas", "start": 2825.22, "duration": 2.16}, {"text": "en europe", "start": 2826.87, "duration": 2.31}, {"text": "je suis dans ma ville pr\u00e9sident d'une", "start": 2827.38, "duration": 3.36}, {"text": "mission locale depuis des ann\u00e9es je", "start": 2829.18, "duration": 3.27}, {"text": "m'occupe de cette activit\u00e9 magnifique", "start": 2830.74, "duration": 3.54}, {"text": "qui consiste en appuyant sur une \u00e9quipe", "start": 2832.45, "duration": 3.51}, {"text": "de salari\u00e9s extraordinaire avec aussi", "start": 2834.28, "duration": 3.42}, {"text": "beaucoup de b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 accompagner des", "start": 2835.96, "duration": 3.06}, {"text": "jeunes qui sont en tr\u00e8s grande", "start": 2837.7, "duration": 2.46}, {"text": "difficult\u00e9 dans leur int\u00e9gration", "start": 2839.02, "duration": 2.46}, {"text": "professionnelle beaucoup d'entre eux", "start": 2840.16, "duration": 4.14}, {"text": "sont des immigr\u00e9s arriv\u00e9s r\u00e9cemment", "start": 2841.48, "duration": 5.52}, {"text": "eh bien je ne les envie pas et moi je ne", "start": 2844.3, "duration": 4.32}, {"text": "pourrais pas un doigt accusateur sur eux", "start": 2847.0, "duration": 3.39}, {"text": "en les d\u00e9signant comme des profiteurs du", "start": 2848.62, "duration": 4.2}, {"text": "syst\u00e8me social au contraire je suis", "start": 2850.39, "duration": 5.22}, {"text": "d'abord sid\u00e9r\u00e9 de voir le drame que nous", "start": 2852.82, "duration": 5.1}, {"text": "causons du fait de cette impuissance en", "start": 2855.61, "duration": 3.93}, {"text": "enfermant temps de ces jeunes venus", "start": 2857.92, "duration": 3.36}, {"text": "d'afrique dans une impasse qu'ils", "start": 2859.54, "duration": 2.85}, {"text": "trouvent en europe", "start": 2861.28, "duration": 2.72}, {"text": "ces jeunes l\u00e0 qu'ils auraient pu", "start": 2862.39, "duration": 3.36}, {"text": "contribuer au d\u00e9veloppement de leur pays", "start": 2864.0, "duration": 3.67}, {"text": "respectif ne viennent pas d'ailleurs de", "start": 2865.75, "duration": 3.87}, {"text": "pays dans lesquels ils sont dans des", "start": 2867.67, "duration": 3.27}, {"text": "situations de mis\u00e8re absolue", "start": 2869.62, "duration": 3.03}, {"text": "on le sait tr\u00e8s bien ce qu'ils partent", "start": 2870.94, "duration": 2.94}, {"text": "en europe sont d'abord ceux qui ont pu", "start": 2872.65, "duration": 3.09}, {"text": "r\u00e9unir un peu d'argent assez d'argent", "start": 2873.88, "duration": 3.63}, {"text": "pour payer malheureusement le business", "start": 2875.74, "duration": 2.85}, {"text": "des passeurs qui les rackettent aux", "start": 2877.51, "duration": 2.88}, {"text": "passagers qui menace leur vie sur la mer", "start": 2878.59, "duration": 2.43}, {"text": "m\u00e9diterran\u00e9e", "start": 2880.39, "duration": 2.25}, {"text": "tout \u00e7a pour quoi tout \u00e7a pour arriver", "start": 2881.02, "duration": 3.48}, {"text": "effectivement dans des endroits o\u00f9 ils", "start": 2882.64, "duration": 4.02}, {"text": "se trouvent se retrouve isol\u00e9 d\u00e9racin\u00e9s", "start": 2884.5, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s et d\u00e9poss\u00e9d\u00e9 vous \u00eates", "start": 2886.66, "duration": 3.18}, {"text": "d'externaliser le traitement des", "start": 2888.34, "duration": 3.24}, {"text": "demandes d'accueil aux portes de", "start": 2889.84, "duration": 2.85}, {"text": "l'europe en afrique du nord au proche", "start": 2891.58, "duration": 1.62}, {"text": "orient", "start": 2892.69, "duration": 3.24}, {"text": "on l'aura pas d\u00e9j\u00e0 ici un hacker hotspot", "start": 2893.2, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e7a n'a pas march\u00e9 comment on fait pour", "start": 2895.93, "duration": 3.48}, {"text": "que \u00e7a fonctionne \u00e7a nous ne proposons", "start": 2897.28, "duration": 3.69}, {"text": "pas de cr\u00e9er des hotspots \u00e0 dire des", "start": 2899.41, "duration": 3.33}, {"text": "centres de migrants \u00e0 l'ext\u00e9rieur de", "start": 2900.97, "duration": 2.85}, {"text": "l'europe nous proposons effectivement", "start": 2902.74, "duration": 3.06}, {"text": "que les demandes d'asile soient", "start": 2903.82, "duration": 4.59}, {"text": "effectu\u00e9s en revanche via les r\u00e9seaux", "start": 2905.8, "duration": 3.87}, {"text": "consulaires ou les r\u00e9seaux diplomatiques", "start": 2908.41, "duration": 3.03}, {"text": "en tous les cas en dehors du seul", "start": 2909.67, "duration": 4.01}, {"text": "europ\u00e9en quand vous \u00eates effectivement", "start": 2911.44, "duration": 4.56}, {"text": "pers\u00e9cut\u00e9s dans votre pays et que vous", "start": 2913.68, "duration": 3.97}, {"text": "quittez votre pays en guerre", "start": 2916.0, "duration": 3.48}, {"text": "eh bien vous n'arrivez jamais", "start": 2917.65, "duration": 4.17}, {"text": "directement \u00e0 paris votre trajectoire", "start": 2919.48, "duration": 4.56}, {"text": "vous fait passer par des \u00e9tats qui sont", "start": 2921.82, "duration": 4.41}, {"text": "sur des \u00e9tats qui sont en paix et dans", "start": 2924.04, "duration": 3.66}, {"text": "lesquels il y \u00e0 des services", "start": 2926.23, "duration": 3.0}, {"text": "diplomatiques aupr\u00e8s desquels vous devez", "start": 2927.7, "duration": 3.33}, {"text": "pouvoir effectuer une demande d'asile", "start": 2929.23, "duration": 3.36}, {"text": "de cette mani\u00e8re l\u00e0 nous ferons en sorte", "start": 2931.03, "duration": 3.39}, {"text": "que n'arrive en europe que ceux qui", "start": 2932.59, "duration": 3.69}, {"text": "auront \u00e9t\u00e9 l\u00e9galement autoris\u00e9s par des", "start": 2934.42, "duration": 3.21}, {"text": "voies qui seront s\u00fbrs et nous mettrons", "start": 2936.28, "duration": 4.5}, {"text": "fin par ce moyen l\u00e0 seulement au drame", "start": 2937.63, "duration": 4.52}, {"text": "qui se joue chaque ann\u00e9e en m\u00e9diterran\u00e9e", "start": 2940.78, "duration": 3.6}, {"text": "mais par ce moyen nous ferons aussi en", "start": 2942.15, "duration": 4.06}, {"text": "sorte que ceux qui ne sont pas \u00e9ligibles", "start": 2944.38, "duration": 4.2}, {"text": "il ne puisse pas rentrer sur le sol", "start": 2946.21, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9en et c'est \u00e9videmment une", "start": 2948.58, "duration": 3.72}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 absolue nous voulons bien je", "start": 2950.41, "duration": 2.58}, {"text": "le disais tout \u00e0 l'heure", "start": 2952.3, "duration": 2.49}, {"text": "ouvrir la porte \u00e0 ceux qui nous demande", "start": 2952.99, "duration": 3.66}, {"text": "d'entr\u00e9e mais nous n'avons pas non plus", "start": 2954.79, "duration": 4.17}, {"text": "\u00e0 supporter qu'aujourd'hui la porte soit", "start": 2956.65, "duration": 3.99}, {"text": "enfonc\u00e9 tous les jours par des gens qui", "start": 2958.96, "duration": 3.12}, {"text": "ne sont pas \u00e9ligibles \u00e0 cette solidarit\u00e9", "start": 2960.64, "duration": 3.209}, {"text": "une derni\u00e8re question de romain mazenod", "start": 2962.08, "duration": 4.019}, {"text": "alors on conna\u00eet votre engagement", "start": 2963.849, "duration": 4.081}, {"text": "personnel contre l'avortement", "start": 2966.099, "duration": 4.171}, {"text": "quand vous entendez certains partis", "start": 2967.93, "duration": 4.38}, {"text": "comme la france insoumise proposer enfin", "start": 2970.27, "duration": 4.26}, {"text": "vouloir imposer le droit \u00e0 l'avortement", "start": 2972.31, "duration": 3.63}, {"text": "en tous les pays membres de l'union", "start": 2974.53, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9enne qu'est ce que \u00e7a vous inspire", "start": 2975.94, "duration": 3.57}, {"text": "elle n'a aucun sens pardonnez moi mais", "start": 2977.77, "duration": 3.51}, {"text": "\u00e7a n'a aucun sens et la question", "start": 2979.51, "duration": 2.849}, {"text": "europ\u00e9enne ont parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure de", "start": 2981.28, "duration": 2.43}, {"text": "suivi diaries tc la question de savoir", "start": 2982.359, "duration": 2.611}, {"text": "comment nous pouvons agir plus", "start": 2983.71, "duration": 3.54}, {"text": "efficacement ensemble que s\u00e9par\u00e9ment et", "start": 2984.97, "duration": 3.45}, {"text": "l\u00e0 il ya \u00e9videmment une posture", "start": 2987.25, "duration": 2.73}, {"text": "id\u00e9ologique qui est totalement absurde", "start": 2988.42, "duration": 3.12}, {"text": "ce que nous disait en revanche c'est", "start": 2989.98, "duration": 3.3}, {"text": "qu'il ya un sujet sur lequel nous", "start": 2991.54, "duration": 3.18}, {"text": "pourrons effectivement \u00eatre plus", "start": 2993.28, "duration": 3.569}, {"text": "efficaces ensemble un sujet majeur et", "start": 2994.72, "duration": 3.48}, {"text": "dont on parle trop peu je le regrette", "start": 2996.849, "duration": 3.211}, {"text": "malheureusement c'est sur les questions", "start": 2998.2, "duration": 3.24}, {"text": "de bio\u00e9thique qui sont des \u00e9l\u00e9ments", "start": 3000.06, "duration": 4.17}, {"text": "fondamentaux pour l'avenir de l'homme de", "start": 3001.44, "duration": 3.99}, {"text": "demain vous les portez une initiative", "start": 3004.23, "duration": 1.79}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 3005.43, "duration": 3.3}, {"text": "on se pr\u00e9occupe on se pr\u00e9occupe \u00e0 raison", "start": 3006.02, "duration": 4.69}, {"text": "du destin de l'environnement mais si", "start": 3008.73, "duration": 3.27}, {"text": "nous sommes vraiment \u00e9cologistes ou", "start": 3010.71, "duration": 3.06}, {"text": "devons \u00e0 proposer et c'est aussi", "start": 3012.0, "duration": 3.21}, {"text": "\u00e9videmment la voix des chr\u00e9tiens qui", "start": 3013.77, "duration": 3.18}, {"text": "compte une \u00e9cologie int\u00e9gral qui se", "start": 3015.21, "duration": 3.33}, {"text": "pr\u00e9occupe aussi de l'homme de l'humain", "start": 3016.95, "duration": 2.76}, {"text": "que nous allons laisser au monde de", "start": 3018.54, "duration": 1.49}, {"text": "demain", "start": 3019.71, "duration": 3.27}, {"text": "et sur ces questions de bio\u00e9thique il", "start": 3020.03, "duration": 5.11}, {"text": "faut que nous puissions parler d'une", "start": 3022.98, "duration": 3.9}, {"text": "seule voix en europe la france seule ne", "start": 3025.14, "duration": 3.9}, {"text": "pourra pas \u00eatre audible elle ne sera pas", "start": 3026.88, "duration": 4.38}, {"text": "suffisamment fortes pour faire entendre", "start": 3029.04, "duration": 3.45}, {"text": "cette voix il faut que l'europe prenne", "start": 3031.26, "duration": 2.82}, {"text": "la t\u00eate d'une initiative internationale", "start": 3032.49, "duration": 3.629}, {"text": "pour faire en sorte de pr\u00e9server", "start": 3034.08, "duration": 4.019}, {"text": "l'humain de demain \u00e7a passe par", "start": 3036.119, "duration": 3.601}, {"text": "l'interdiction de l'eug\u00e9nisme et il faut", "start": 3038.099, "duration": 2.701}, {"text": "que nous parlions d'une seule voix face", "start": 3039.72, "duration": 1.8}, {"text": "\u00e0 la chine", "start": 3040.8, "duration": 2.549}, {"text": "bien s\u00fbr vous avez peut-\u00eatre appris que", "start": 3041.52, "duration": 4.349}, {"text": "des jumeaux sont n\u00e9s pour la premi\u00e8re", "start": 3043.349, "duration": 4.77}, {"text": "fois disent les chinois \u00e0 l'issue d'une", "start": 3045.869, "duration": 4.351}, {"text": "manipulation g\u00e9n\u00e9tique il faut donc", "start": 3048.119, "duration": 4.021}, {"text": "absolument que nous mettions fin \u00e0 la", "start": 3050.22, "duration": 3.45}, {"text": "d\u00e9rive eug\u00e9niste qui pourrait menacer", "start": 3052.14, "duration": 4.229}, {"text": "demain notre humanit\u00e9 et l'europe et le", "start": 3053.67, "duration": 4.35}, {"text": "levier indispensable pour cela avec la", "start": 3056.369, "duration": 3.661}, {"text": "force que lui donne cette union des 27", "start": 3058.02, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9tats et il faut aussi que nous", "start": 3060.03, "duration": 3.54}, {"text": "engagions le dialogue avec nos", "start": 3062.22, "duration": 3.03}, {"text": "partenaires europ\u00e9ens avec les", "start": 3063.57, "duration": 2.97}, {"text": "etats-unis face \u00e0 la gpa", "start": 3065.25, "duration": 3.15}, {"text": "\u00e7a ne servira \u00e0 rien interdire en france", "start": 3066.54, "duration": 4.049}, {"text": "il faut maintenir l'interdiction en", "start": 3068.4, "duration": 3.75}, {"text": "france de la gestation pour autrui mais", "start": 3070.589, "duration": 2.221}, {"text": "nous voyons bien qu'elles aient", "start": 3072.15, "duration": 2.459}, {"text": "contourn\u00e9 tous les jours parce qu'ils", "start": 3072.81, "duration": 3.42}, {"text": "vont la pratique est par exemple aux", "start": 3074.609, "duration": 3.391}, {"text": "\u00e9tats unis et donc nous devons pouvoir", "start": 3076.23, "duration": 2.8}, {"text": "faire entendre", "start": 3078.0, "duration": 2.68}, {"text": "nos amis am\u00e9ricains que si nous croyons", "start": 3079.03, "duration": 3.21}, {"text": "\u00e0 la dignit\u00e9 de l'homme nous devons", "start": 3080.68, "duration": 3.09}, {"text": "refuser la marchandisation du corps", "start": 3082.24, "duration": 2.88}, {"text": "humain \u00e7a n'appartient pas qu'aux", "start": 3083.77, "duration": 2.82}, {"text": "chr\u00e9tiens mais c'est aussi une voie que", "start": 3085.12, "duration": 2.85}, {"text": "les chr\u00e9tiens de france aux \u00e9bats demi", "start": 3086.59, "duration": 2.73}, {"text": "je vais vous demander vous vous donne", "start": 3087.97, "duration": 2.58}, {"text": "trente secondes c'est tr\u00e8s peu mais", "start": 3089.32, "duration": 2.34}, {"text": "trente secondes pour conclure quel", "start": 3090.55, "duration": 2.22}, {"text": "message vous avez envie de dire aux", "start": 3091.66, "duration": 3.54}, {"text": "auditeurs et t\u00e9l\u00e9spectateurs de kto et", "start": 3092.77, "duration": 3.81}, {"text": "bien je crois que il faut se tourner", "start": 3095.2, "duration": 4.14}, {"text": "vers l'avenir que aujourd'hui ce d\u00e9fi", "start": 3096.58, "duration": 4.62}, {"text": "europ\u00e9en est un d\u00e9fi fondamental bien", "start": 3099.34, "duration": 3.48}, {"text": "s\u00fbr l'europe on l'a dit a tr\u00e8s souvent", "start": 3101.2, "duration": 2.55}, {"text": "d\u00e9\u00e7u bien s\u00fbr", "start": 3102.82, "duration": 3.45}, {"text": "la politique a tr\u00e8s souvent d\u00e9\u00e7ue elle a", "start": 3103.75, "duration": 3.75}, {"text": "tr\u00e8s souvent donn\u00e9 le sentiment de ne", "start": 3106.27, "duration": 2.79}, {"text": "pas \u00eatre \u00e0 la hauteur mais je ne vois", "start": 3107.5, "duration": 2.97}, {"text": "pas d'autre alternative que celle de", "start": 3109.06, "duration": 3.09}, {"text": "faire le pari font le pari de", "start": 3110.47, "duration": 3.12}, {"text": "l'esp\u00e9rance peut-\u00eatre quelque chose qui", "start": 3112.15, "duration": 4.44}, {"text": "parlera \u00e0 des chr\u00e9tiens mais qui peut", "start": 3113.59, "duration": 4.89}, {"text": "parler aussi beaucoup aux fran\u00e7ais qui", "start": 3116.59, "duration": 3.45}, {"text": "aujourd'hui se demande s'ils ont encore", "start": 3118.48, "duration": 2.07}, {"text": "un avenir", "start": 3120.04, "duration": 1.89}, {"text": "nous n'avons pas d'autre choix que de", "start": 3120.55, "duration": 3.09}, {"text": "faire le pari de l'esp\u00e9rance et nous", "start": 3121.93, "duration": 3.42}, {"text": "tourner vers cet avenir en essayant nous", "start": 3123.64, "duration": 2.67}, {"text": "retrousser les manches pour faire en", "start": 3125.35, "duration": 2.61}, {"text": "sorte que cet avenir soit vraiment", "start": 3126.31, "duration": 3.03}, {"text": "humain c'est ce qu'il faut tenter de", "start": 3127.96, "duration": 2.82}, {"text": "dessiner ensemble merci beaucoup", "start": 3129.34, "duration": 2.82}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy la semaine", "start": 3130.78, "duration": 2.37}, {"text": "prochaine il n'y aura pas de face aux", "start": 3132.16, "duration": 2.25}, {"text": "chr\u00e9tiens car c'est la semaine sainte", "start": 3133.15, "duration": 3.12}, {"text": "dans deux semaines nous aurons 1 face", "start": 3134.41, "duration": 3.0}, {"text": "aux chr\u00e9tiens avec deux invit\u00e9s jean", "start": 3136.27, "duration": 2.64}, {"text": "christophe lagarde pour lui dit et", "start": 3137.41, "duration": 3.27}, {"text": "nathalie arthaud pour lutte ouvri\u00e8re", "start": 3138.91, "duration": 3.75}, {"text": "d'ici l\u00e0 bonne semaine et \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t", "start": 3140.68, "duration": 4.51}, {"text": "au revoir", "start": 3142.66, "duration": 8.3}, {"text": "[Musique]", "start": 3145.19, "duration": 7.77}, {"text": "\u00e0", "start": 3150.96, "duration": 2.0}, {"text": "[Musique]", "start": 3158.68, "duration": 7.22}, {"text": "[Musique]", "start": 3168.71, "duration": 8.61}]}