{"label": "droite", "transcript": [{"text": "j'ai confiance en ma chronique je pense", "start": 4.38, "duration": 5.759}, {"text": "qu' il ne peut \u00eatre le pr\u00e9sident m'a", "start": 6.6, "duration": 6.69}, {"text": "affaibli dans quelques mois le pr\u00e9sident", "start": 10.139, "duration": 6.241}, {"text": "khaldi lui doit bien conna\u00eetre landes et", "start": 13.29, "duration": 6.51}, {"text": "bien conna\u00eetre l'\u00e9conomie mondiale il", "start": 16.38, "duration": 5.52}, {"text": "doit rien conna\u00eetre la france son", "start": 19.8, "duration": 6.15}, {"text": "histoire 51 il doit aimer les fran\u00e7ais", "start": 21.9, "duration": 6.839}, {"text": "tous les fran\u00e7ais et je crois que c'est", "start": 25.95, "duration": 5.94}, {"text": "le cas je suis s\u00fbr m\u00eame en ayant souvent", "start": 28.739, "duration": 6.681}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 cmkd match", "start": 31.89, "duration": 3.53}]}