{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Bonjour \u00e0 toutes, bonjour \u00e0 tous.\nEt oui, c'est la rentr\u00e9e ! La rentr\u00e9e c'est \u00e0", "start": 4.28, "duration": 3.52}, {"text": "la fois celle du gouvernement, apr\u00e8s\nquelques jours de pause pas forc\u00e9ment", "start": 7.81, "duration": 3.9}, {"text": "de repos parce qu'il a fallu pr\u00e9parer\njustement cette rentr\u00e9e et puis c'est", "start": 11.71, "duration": 3.389}, {"text": "aussi la rentr\u00e9e des Fran\u00e7ais. Alors\nnotre premi\u00e8re priorit\u00e9 c'est", "start": 15.099, "duration": 2.401}, {"text": "justement de r\u00e9ussir cette rentr\u00e9e,\navec un pari un peu fou.", "start": 17.5, "duration": 3.06}, {"text": "Emmanuel Macron avait pris un engagement. Celui de faire en sorte que, d\u00e8s la", "start": 20.56, "duration": 3.539}, {"text": "rentr\u00e9e de septembre, nous ayons, dans\ntoutes les classes de CP en REP+", "start": 24.099, "duration": 4.32}, {"text": "dans ces quartiers les plus difficiles,\nles plus fragiles, le d\u00e9doublement des classes.", "start": 28.42, "duration": 4.42}, {"text": "Ce pari, que certains consid\u00e9raient inatteignable,\nJean-Michel Blanquer", "start": 32.84, "duration": 4.56}, {"text": "l'a atteint, l'a r\u00e9ussi, sous l'autorit\u00e9 d'\u00c9douard Philippe et", "start": 37.4, "duration": 4.06}, {"text": "puis le pari de la libert\u00e9 aussi dans\nl'\u00e9cole, avec ce d\u00e9bat sur la semaine", "start": 41.469, "duration": 3.93}, {"text": "de quatre jours ou de quatre jours et\ndemi. \u00c0 l'\u00e9poque ce qui avait heurt\u00e9", "start": 45.399, "duration": 3.3}, {"text": "c'\u00e9tait que la d\u00e9cision n'avait pas\nassoci\u00e9 les \u00e9lus et on a bien vu que", "start": 48.699, "duration": 3.331}, {"text": "dans les communes, elle n'\u00e9tait pas\nappliqu\u00e9e de la m\u00eame fa\u00e7on.", "start": 52.03, "duration": 2.21}, {"text": "Certains ont pu mettre en place les rythmes p\u00e9riscolaires, d'autres non et donc on", "start": 54.24, "duration": 4.32}, {"text": "avait au fond une offre in\u00e9galitaire.\nDonc on a rendu la libert\u00e9 aux communes", "start": 58.569, "duration": 4.29}, {"text": "et l\u00e0 encore chacun a pu choisir la\nmeilleure solution, la solution la plus adapt\u00e9e.", "start": 62.86, "duration": 5.12}, {"text": "Et puis il y a cette ambition, non pas de", "start": 67.98, "duration": 2.59}, {"text": "supprimer la r\u00e9forme du coll\u00e8ge mais\nl\u00e0 encore de donner un peu plus de", "start": 70.57, "duration": 2.73}, {"text": "libert\u00e9, de redonner des moyens,\nle r\u00e9tablissement des classes bilangues", "start": 73.3, "duration": 3.21}, {"text": "le retour du latin et du grec.\nTout \u00e7a pour r\u00e9ussir la rentr\u00e9e. Et un choix.", "start": 76.51, "duration": 6.11}, {"text": "Un choix budg\u00e9taire. 1,4\nmilliards d'euros d'augmentation du", "start": 82.62, "duration": 3.25}, {"text": "budget de l'\u00c9ducation nationale, parce\nqu'investir dans les quartiers comme", "start": 85.87, "duration": 3.24}, {"text": "investir pour nos enfants c'est investir\npour l'avenir. La rentr\u00e9e c'est aussi", "start": 89.11, "duration": 3.93}, {"text": "\u00e9videmment, la r\u00e9forme du dialogue\nsocial, et l\u00e0 un choix.", "start": 93.04, "duration": 4.4}, {"text": "Le choix de la confiance. Le choix de la confiance au plus pr\u00e8s du terrain.", "start": 97.46, "duration": 2.9}, {"text": "Le terrain, c'est l'entreprise, c'est la\ncommune, c'est la zone d'activit\u00e9 \u00e9conomique,", "start": 100.36, "duration": 5.04}, {"text": "c'est la r\u00e9alit\u00e9 que les\ntravailleurs, que les patrons connaissent", "start": 105.4, "duration": 4.26}, {"text": "et donc, nous avons cette ambition de\ndonner plus de libert\u00e9 pour prot\u00e9ger", "start": 109.66, "duration": 4.08}, {"text": "les salari\u00e9s mais surtout, une grande\nambition : celle de faire en sorte que", "start": 113.74, "duration": 3.94}, {"text": "dans ce pays, on se contente pas de dire\nque certains ont un statut qui les", "start": 117.68, "duration": 3.34}, {"text": "prot\u00e8ge quand on laisse sur le bord\ndu chemin", "start": 121.03, "duration": 2.37}, {"text": "5,6 millions de Fran\u00e7ais, et \u00e0 travers\neux des familles, des enfants et de la", "start": 123.4, "duration": 5.91}, {"text": "pr\u00e9carit\u00e9. Donc l\u00e0 encore, il s'agit pas de donner", "start": 129.31, "duration": 3.179}, {"text": "plus de droits aux patrons pour qu'ils\nmaltraitent leurs salari\u00e9s voire pire", "start": 132.489, "duration": 3.961}, {"text": "qu'on r\u00e9tablisse l'esclavagisme. J'ai vu\nla France Insoumise tenir ce genre de propos.", "start": 136.45, "duration": 4.09}, {"text": "La r\u00e9alit\u00e9 c'est quoi ? C'est de faire", "start": 140.54, "duration": 1.84}, {"text": "confiance aux petites entreprises, aux\nmoyennes entreprises. L'essentiel des", "start": 142.39, "duration": 4.02}, {"text": "ordonnances qu'a pr\u00e9sent\u00e9 Muriel\nPenicaud sont destin\u00e9es \u00e0 faciliter le", "start": 146.41, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9veloppement du travail dans nos\npetites entreprises. Parce que sur nos", "start": 150.25, "duration": 3.06}, {"text": "territoires, l\u00e0 encore quand on regarde,  moi dans", "start": 153.31, "duration": 2.82}, {"text": "les Alpes de Haute Provence, 98 % de mes\nentreprises ont moins de vingt salari\u00e9s", "start": 156.13, "duration": 4.77}, {"text": "et bien c'est \u00e0 eux qu'on veut s'adresser pour", "start": 160.9, "duration": 2.22}, {"text": "faire en sorte qu'on puisse, demain, leur\nconfier la responsabilit\u00e9 d'organiser", "start": 163.12, "duration": 4.46}, {"text": "le temps de travail, en fonction des\ncommandes qui peuvent venir \u00e0 un certain", "start": 167.58, "duration": 3.939}, {"text": "moment, d'organiser la meilleure fa\u00e7on\nde s'adapter \u00e0 une personne en", "start": 171.519, "duration": 4.08}, {"text": "situation de handicap, de ne pas penser\nque c'est dans la loi qu'on organise", "start": 175.599, "duration": 4.17}, {"text": "tout, au contraire, c'est dans la\nconfiance, dans la confiance au plus", "start": 179.769, "duration": 2.641}, {"text": "pr\u00e8s du terrain.\nVoil\u00e0 quelques \u00e9l\u00e9ments de rentr\u00e9e.", "start": 182.41, "duration": 2.909}, {"text": "Mais peut-\u00eatre le plus important de\ntous, celui qui sera marqu\u00e9 par la", "start": 185.319, "duration": 3.991}, {"text": "pr\u00e9sentation du budget \u00e0 la fin du\nmois de septembre, et l\u00e0 encore des choix.", "start": 189.31, "duration": 4.21}, {"text": "Nous assumons des choix. Moi j'ai v\u00e9cu,\ncomme d\u00e9put\u00e9 dans la mandature pr\u00e9cedente,", "start": 193.52, "duration": 5.24}, {"text": "des ajustements : +1%, -2%, et au fond des ajustements \u00e0 la marge.", "start": 198.76, "duration": 4.42}, {"text": "Mais l\u00e0 non. On va assumer de vrais choix, on va oser", "start": 203.18, "duration": 2.02}, {"text": "poser les probl\u00e8mes comme ceux du\nlogement par exemple, en ouvrant le", "start": 205.209, "duration": 2.641}, {"text": "d\u00e9bat sur une question simple.\nAujourd'hui on mobilise 40 milliards", "start": 207.85, "duration": 3.93}, {"text": "d'euros d'argent public pour le logement,\nest-ce qu'on est bien log\u00e9, est-ce qu'on", "start": 211.78, "duration": 3.209}, {"text": "est mieux log\u00e9s dans ce pays ?\nNous savons tous que la r\u00e9ponse est non.", "start": 214.989, "duration": 2.821}, {"text": "Et bien oui, il faut oser poser un\ncertain nombre de probl\u00e8mes sur la", "start": 217.81, "duration": 3.81}, {"text": "table et derri\u00e8re en avoir une\ntraduction budg\u00e9taire et nous ne", "start": 221.62, "duration": 2.73}, {"text": "subirons pas un budget qui dicte la\npolitique, mais plut\u00f4t une politique qui", "start": 224.35, "duration": 4.83}, {"text": "doit se traduire par un budget.\nVoil\u00e0, vous le voyez notre entr\u00e9e est", "start": 229.18, "duration": 3.869}, {"text": "charg\u00e9e et elle ne se limite pas aux\nseuls sujets que je viens d'\u00e9voquer.", "start": 233.049, "duration": 3.78}, {"text": "Je sais que la v\u00f4tre, elle est charg\u00e9e\naussi et je sais pouvoir compter sur", "start": 236.829, "duration": 3.69}, {"text": "vous pour nous aider sur le terrain, pour\nla relayer cette rentr\u00e9e, pour", "start": 240.519, "duration": 3.33}, {"text": "accompagner et toujours penser \u00e0 ceux\nqui sont, \u00e0 un moment donn\u00e9, dans", "start": 243.849, "duration": 4.351}, {"text": "une difficult\u00e9. Notre responsabilit\u00e9,\nvotre responsabilit\u00e9, c'est de savoir", "start": 248.2, "duration": 3.99}, {"text": "tendre la main. \u00c0 bient\u00f4t !", "start": 252.19, "duration": 1.63}]}