{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous je vous parle aujourd'hui", "start": 0.0, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9videmment dans un moment tr\u00e8s", "start": 2.1, "duration": 2.219}, {"text": "particulier nous sommes \u00e0 la veille", "start": 3.36, "duration": 2.519}, {"text": "d'une session pl\u00e9ni\u00e8re exceptionnelle", "start": 4.319, "duration": 4.501}, {"text": "sur la situation en ukraine impossible", "start": 5.879, "duration": 4.26}, {"text": "de revenir sur tous les aspects de cette", "start": 8.82, "duration": 3.569}, {"text": "crise et qui par ailleurs \u00e9volu\u00e9 tr\u00e8s", "start": 10.139, "duration": 3.651}, {"text": "rapidement je voudrais simplement", "start": 12.389, "duration": 3.181}, {"text": "partager avec vous quelques messages", "start": 13.79, "duration": 4.3}, {"text": "essentiels le premier bien s\u00fbr celui du", "start": 15.57, "duration": 4.41}, {"text": "soutien absolu que nous devons apporter", "start": 18.09, "duration": 4.08}, {"text": "au peuple ukrainien qui est aujourd'hui", "start": 19.98, "duration": 4.4}, {"text": "victime de cette agression d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e", "start": 22.17, "duration": 4.679}, {"text": "lanc\u00e9 par la russie et par vladimir", "start": 24.38, "duration": 3.159}, {"text": "poutine", "start": 26.849, "duration": 1.861}, {"text": "quelles qu'aient pu \u00eatre les d\u00e9saccords", "start": 27.539, "duration": 3.48}, {"text": "qui ont exist\u00e9 dans le pass\u00e9 r\u00e9cent les", "start": 28.71, "duration": 4.14}, {"text": "diff\u00e9rends sur la question de la", "start": 31.019, "duration": 4.081}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 en europe nous devons rappeler", "start": 32.85, "duration": 4.11}, {"text": "un principe absolument fondamental", "start": 35.1, "duration": 5.16}, {"text": "jamais jamais un d\u00e9saccord ne doit se", "start": 36.96, "duration": 5.07}, {"text": "r\u00e9gler entre des nations entre deux", "start": 40.26, "duration": 3.93}, {"text": "grandes nations par la violence et par", "start": 42.03, "duration": 4.2}, {"text": "la guerre n'est jamais c'est ce que j'ai", "start": 44.19, "duration": 3.75}, {"text": "dit d\u00e8s le d\u00e9but de cette agression", "start": 46.23, "duration": 2.94}, {"text": "jeudi matin je le r\u00e9p\u00e8te aujourd'hui", "start": 47.94, "duration": 3.27}, {"text": "nous le r\u00e9p\u00e9tons tous ensemble et c'est", "start": 49.17, "duration": 3.72}, {"text": "fondamental parce que ce qui se dessine", "start": 51.21, "duration": 3.27}, {"text": "ce n'est pas seulement m\u00eame si c'est", "start": 52.89, "duration": 3.689}, {"text": "fondamental bien s\u00fbr la s\u00e9curit\u00e9 du", "start": 54.48, "duration": 4.05}, {"text": "peuple ukrainien mais c'est aussi le", "start": 56.579, "duration": 3.901}, {"text": "monde dans lequel nous allons vivre si", "start": 58.53, "duration": 3.299}, {"text": "nous laissons se faire aujourd'hui ce", "start": 60.48, "duration": 3.27}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent alors demain d'autres grandes", "start": 61.829, "duration": 3.33}, {"text": "puissances d'autres grands \u00e9tats je", "start": 63.75, "duration": 3.299}, {"text": "pense par exemple \u00e0 la chine tireront", "start": 65.159, "duration": 4.021}, {"text": "pr\u00e9texte de notre silence et de notre", "start": 67.049, "duration": 4.171}, {"text": "na\u00efvet\u00e9 pour pouvoir faire avancer leurs", "start": 69.18, "duration": 4.47}, {"text": "propres ambitions territoriales et nous", "start": 71.22, "duration": 4.86}, {"text": "savons qu'elle existe j'avais lorsque", "start": 73.65, "duration": 4.77}, {"text": "l'arm\u00e9nie a \u00e9t\u00e9 victime d'une attaque de", "start": 76.08, "duration": 4.05}, {"text": "l'azerba\u00efdjan et de la turquie d\u00e9j\u00e0", "start": 78.42, "duration": 3.93}, {"text": "d\u00e9nonc\u00e9 ce pr\u00e9c\u00e9dent terrible et le", "start": 80.13, "duration": 3.96}, {"text": "silence de l'europe j'en suis s\u00fbr a", "start": 82.35, "duration": 4.44}, {"text": "servi d'ouverture \u00e0 cette men\u00e9", "start": 84.09, "duration": 4.739}, {"text": "aujourd'hui de la russie contre", "start": 86.79, "duration": 4.8}, {"text": "l'ukraine nous devons maintenant r\u00e9agir", "start": 88.829, "duration": 5.491}, {"text": "et dire notre soutien notre admiration", "start": 91.59, "duration": 5.279}, {"text": "au peuple ukrainien qui se bat pour la", "start": 94.32, "duration": 4.29}, {"text": "souverainet\u00e9 l'int\u00e9grit\u00e9 de son", "start": 96.869, "duration": 4.171}, {"text": "territoire et pour sa libert\u00e9 ce soutien", "start": 98.61, "duration": 4.2}, {"text": "doit se manifester d'une mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 101.04, "duration": 4.109}, {"text": "concr\u00e8te il y a d\u00e9j\u00e0 une semaine lors de", "start": 102.81, "duration": 4.14}, {"text": "la session pl\u00e9ni\u00e8re \u00e0 strasbourg notre", "start": 105.149, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation avaient vot\u00e9 pour renforcer", "start": 106.95, "duration": 5.07}, {"text": "les moyens financiers de l'assistance", "start": 109.829, "duration": 5.011}, {"text": "que nous apportons aux ukrainiens et ce", "start": 112.02, "duration": 5.459}, {"text": "soutien doit aujourd'hui \u00e9videmment se", "start": 114.84, "duration": 5.279}, {"text": "poursuivre c'est absolument fondamental", "start": 117.479, "duration": 4.74}, {"text": "nous avons aussi le devoir de r\u00e9agir", "start": 120.119, "duration": 5.581}, {"text": "pour accompagner les pays europ\u00e9ens qui", "start": 122.219, "duration": 5.311}, {"text": "sont aujourd'hui en premi\u00e8re ligne face", "start": 125.7, "duration": 3.869}, {"text": "\u00e0 la crise humanitaire qui se dessine je", "start": 127.53, "duration": 3.69}, {"text": "pense bien s\u00fbr \u00e0 la pologne \u00e0 la", "start": 129.569, "duration": 3.98}, {"text": "roumanie \u00e0 la hongrie \u00e0 bulgari qui", "start": 131.22, "duration": 4.79}, {"text": "accueille d\u00e9j\u00e0 des dizaines de milliers", "start": 133.549, "duration": 4.17}, {"text": "de ressortissants ukrainiens qui fuit", "start": 136.01, "duration": 4.349}, {"text": "tr\u00e8s l\u00e9gitimement la guerre il faut que", "start": 137.719, "duration": 4.47}, {"text": "nous soyons aux c\u00f4t\u00e9s de ses pays", "start": 140.359, "duration": 3.75}, {"text": "membres pour pouvoir leur apporter la", "start": 142.189, "duration": 3.78}, {"text": "solidarit\u00e9 que la france leur doit dans", "start": 144.109, "duration": 3.321}, {"text": "cette crise humanitaire", "start": 145.969, "duration": 4.02}, {"text": "enfin un dernier point et qui me para\u00eet", "start": 147.43, "duration": 4.96}, {"text": "fondamental c'est que le soutien que", "start": 149.989, "duration": 4.651}, {"text": "nous devons apporter \u00e0 l'ukraine doit", "start": 152.39, "duration": 4.379}, {"text": "maintenant se manifester en faisant", "start": 154.64, "duration": 4.92}, {"text": "vivre de fa\u00e7on substantielle le", "start": 156.769, "duration": 4.92}, {"text": "partenariat qui existe d\u00e9j\u00e0 et qui vient", "start": 159.56, "duration": 3.87}, {"text": "d'entrer en vigueur entre ce pays et", "start": 161.689, "duration": 3.871}, {"text": "l'union europ\u00e9enne un partenariat", "start": 163.43, "duration": 5.13}, {"text": "renforc\u00e9 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 entre l'union", "start": 165.56, "duration": 4.799}, {"text": "europ\u00e9enne et ce pays tiers et je crois", "start": 168.56, "duration": 3.209}, {"text": "que la priorit\u00e9 c'est d'abord de lui", "start": 170.359, "duration": 3.571}, {"text": "donner toute sa signification toute sa", "start": 171.769, "duration": 4.59}, {"text": "consistance nous avons devant nous d\u00e9j\u00e0", "start": 173.93, "duration": 4.38}, {"text": "beaucoup de travail pour cela ce n'est", "start": 176.359, "duration": 4.261}, {"text": "certainement pas en imaginant entrer", "start": 178.31, "duration": 3.78}, {"text": "dans la voie d'une adh\u00e9sion acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e \u00e0", "start": 180.62, "duration": 3.209}, {"text": "l'union europ\u00e9enne que nous pourrons", "start": 182.09, "duration": 3.599}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 rentrer dans cette logique", "start": 183.829, "duration": 3.931}, {"text": "concr\u00e8te au contraire il nous semble que", "start": 185.689, "duration": 3.571}, {"text": "cette perspective ne pourrait que", "start": 187.76, "duration": 3.119}, {"text": "fragiliser les populations civiles qui", "start": 189.26, "duration": 3.809}, {"text": "se trouve aujourd'hui en premi\u00e8re ligne", "start": 190.879, "duration": 4.44}, {"text": "face \u00e0 la violence qui se d\u00e9cha\u00eene nous", "start": 193.069, "duration": 4.081}, {"text": "devons d'abord faire avec les outils", "start": 195.319, "duration": 3.81}, {"text": "dont nous disposons et qui n'ont pas", "start": 197.15, "duration": 4.11}, {"text": "encore trouv\u00e9 de loin leur traduction", "start": 199.129, "duration": 4.051}, {"text": "effective voil\u00e0 quelques pistes sur", "start": 201.26, "duration": 2.819}, {"text": "lesquelles nous allons travailler au", "start": 203.18, "duration": 2.729}, {"text": "cours des des prochains jours je ne", "start": 204.079, "duration": 3.0}, {"text": "manquerai pas bien s\u00fbr de vous tenir au", "start": 205.909, "duration": 3.271}, {"text": "courant des d\u00e9veloppements ult\u00e9rieurs", "start": 207.079, "duration": 5.33}, {"text": "merci beaucoup et \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t", "start": 209.18, "duration": 3.229}]}