{"label": "droite", "transcript": [{"text": "il ne faut pas qu'il y ait de confusion", "start": 0.0, "duration": 4.319}, {"text": "nous nous sommes bien s\u00fbr pas ici pour", "start": 2.52, "duration": 3.72}, {"text": "juger nous n'en avons ni la comp\u00e9tence", "start": 4.319, "duration": 4.051}, {"text": "ni le souhait mais nous sommes ici pour", "start": 6.24, "duration": 3.21}, {"text": "garantir que la commission europ\u00e9enne", "start": 8.37, "duration": 2.849}, {"text": "pourra travailler de fa\u00e7on sereine et", "start": 9.45, "duration": 2.22}, {"text": "efficace", "start": 11.219, "duration": 2.731}, {"text": "nous avons tous lu avec attention vos", "start": 11.67, "duration": 3.599}, {"text": "r\u00e9ponses aux questions \u00e9crites qui vous", "start": 13.95, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9taient adress\u00e9es vous avez expliqu\u00e9 que", "start": 15.269, "duration": 3.451}, {"text": "vous ne quitterez la commission", "start": 17.43, "duration": 2.609}, {"text": "europ\u00e9enne qu'en cas de condamnation", "start": 18.72, "duration": 3.389}, {"text": "d\u00e9finitive ce qui peut comme vous le", "start": 20.039, "duration": 4.08}, {"text": "savez repr\u00e9senter une proc\u00e9dure tr\u00e8s", "start": 22.109, "duration": 2.361}, {"text": "longue", "start": 24.119, "duration": 2.551}, {"text": "ne pensez-vous pas que l'action que vous", "start": 24.47, "duration": 3.52}, {"text": "pourriez mener comme commissaire se", "start": 26.67, "duration": 2.25}, {"text": "trouverait fragilis\u00e9e", "start": 27.99, "duration": 2.64}, {"text": "si vous aviez \u00e0 g\u00e9rer les \u00e9tapes d'une", "start": 28.92, "duration": 4.02}, {"text": "telle proc\u00e9dure vous auriez en charge un", "start": 30.63, "duration": 3.78}, {"text": "portefeuille consid\u00e9rable cela a \u00e9t\u00e9", "start": 32.94, "duration": 3.24}, {"text": "rappel\u00e9 et c'est bien du contenu des", "start": 34.41, "duration": 3.09}, {"text": "politiques europ\u00e9ennes qu'il s'agit ici", "start": 36.18, "duration": 3.75}, {"text": "en respectant pleinement la pr\u00e9somption", "start": 37.5, "duration": 3.54}, {"text": "d'innocence nous ne pouvons que nous", "start": 39.93, "duration": 3.21}, {"text": "poser une question qui s'impose comment", "start": 41.04, "duration": 3.06}, {"text": "votre situation personnelle", "start": 43.14, "duration": 2.399}, {"text": "n'aurait-elle pas de cons\u00e9quences sur", "start": 44.1, "duration": 3.72}, {"text": "votre action comme commissaire vous avez", "start": 45.539, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 le fait que la pr\u00e9sidente de la", "start": 47.82, "duration": 2.7}, {"text": "commission auraient \u00e0 en d\u00e9cider", "start": 49.079, "duration": 3.631}, {"text": "et cela concernerait alors l'ensemble du", "start": 50.52, "duration": 4.05}, {"text": "coll\u00e8ge des commissaires ne serait pas", "start": 52.71, "duration": 3.18}, {"text": "ne serait ce pas une mani\u00e8re de cr\u00e9er un", "start": 54.57, "duration": 2.73}, {"text": "probl\u00e8me pour toute la commission", "start": 55.89, "duration": 3.54}, {"text": "europ\u00e9enne dans un moment si d\u00e9cisive", "start": 57.3, "duration": 2.7}, {"text": "pour l'europe", "start": 59.43, "duration": 2.73}, {"text": "cette question encore une fois n'a rien", "start": 60.0, "duration": 3.57}, {"text": "d'un jugement mais je crois que nous", "start": 62.16, "duration": 7.29}, {"text": "devons la partager ensemble d\u00e9but\u00e9 merci", "start": 63.57, "duration": 7.95}, {"text": "vous avez ce que vous avez dit \u00e0 la fin", "start": 69.45, "duration": 4.14}, {"text": "est tr\u00e8s important la commission c'est", "start": 71.52, "duration": 4.47}, {"text": "un coll\u00e8ge est la raison pour laquelle", "start": 73.59, "duration": 3.93}, {"text": "j'ai aussi pris les pr\u00e9cautions en vous", "start": 75.99, "duration": 3.18}, {"text": "r\u00e9pondant c'est que je savais que ce que", "start": 77.52, "duration": 4.32}, {"text": "je pouvais r\u00e9pond engagerait l'ensemble", "start": 79.17, "duration": 4.26}, {"text": "du coll\u00e8ge et \u00e7a il faut en avoir", "start": 81.84, "duration": 2.819}, {"text": "conscience", "start": 83.43, "duration": 2.91}, {"text": "et d'ailleurs il peut arriver que", "start": 84.659, "duration": 3.271}, {"text": "n'importe quel membre du coll\u00e8ge soit", "start": 86.34, "duration": 3.15}, {"text": "confront\u00e9 \u00e0 un moment donn\u00e9 \u00e0 une", "start": 87.93, "duration": 3.11}, {"text": "difficult\u00e9", "start": 89.49, "duration": 3.78}, {"text": "donc c'est pour \u00e7a que j'ai fait cette", "start": 91.04, "duration": 3.759}, {"text": "r\u00e9ponse en deux temps une r\u00e9ponse", "start": 93.27, "duration": 3.18}, {"text": "politique o\u00f9 je peux m'engager moi m\u00eame", "start": 94.799, "duration": 4.381}, {"text": "et dire que effectivement c'est une", "start": 96.45, "duration": 5.19}, {"text": "question qui devrait \u00eatre si je venais \u00e0", "start": 99.18, "duration": 3.96}, {"text": "\u00eatre mise en examen mais encore une fois", "start": 101.64, "duration": 3.75}, {"text": "je tiens \u00e0 r\u00e9p\u00e9ter que je ne suis pas", "start": 103.14, "duration": 5.1}, {"text": "mise en examen si je venais \u00e0 \u00eatre mise", "start": 105.39, "duration": 4.5}, {"text": "en examen comme l'ensemble des", "start": 108.24, "duration": 3.12}, {"text": "commissaires qui \u00e0 qui \u00e7a pourrait", "start": 109.89, "duration": 3.33}, {"text": "arriver \u00e9ventuellement dommage on ne", "start": 111.36, "duration": 3.299}, {"text": "jette la pierre \u00e0 personne et c'est un", "start": 113.22, "duration": 3.21}, {"text": "cas de figure qu'il faut envisager et", "start": 114.659, "duration": 4.231}, {"text": "bien dans ce cas l\u00e0 il n'ya qu'une", "start": 116.43, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9ponse politique c'est de prendre sa", "start": 118.89, "duration": 3.39}, {"text": "responsabilit\u00e9 en fonction du contexte", "start": 120.63, "duration": 3.93}, {"text": "et en lien avec la pr\u00e9sidente", "start": 122.28, "duration": 3.659}, {"text": "je tiens \u00e0 rappeler parce que quand je", "start": 124.56, "duration": 3.3}, {"text": "travaillais avec romano prodi il n'y", "start": 125.939, "duration": 4.111}, {"text": "avait pas dans le trait\u00e9 la disposition", "start": 127.86, "duration": 3.93}, {"text": "de l'article 17 qu'il ya aujourd'hui qui", "start": 130.05, "duration": 2.81}, {"text": "est \u00e0 disposition qui", "start": 131.79, "duration": 2.9}, {"text": "que le pr\u00e9sident de la commission peut", "start": 132.86, "duration": 4.29}, {"text": "demander un d\u00e9put\u00e9 de pr\u00e9senter sa", "start": 134.69, "duration": 4.11}, {"text": "d\u00e9mission et que celui-ci doit le faire", "start": 137.15, "duration": 3.15}, {"text": "\u00e7a n'existait pas \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 138.8, "duration": 2.73}, {"text": "c'est ce que je disais tout \u00e0 l'heure \u00e0", "start": 140.3, "duration": 2.97}, {"text": "votre coll\u00e8gue des verts je crois c'est", "start": 141.53, "duration": 4.56}, {"text": "que les textes \u00e9volue le cadre juridique", "start": 143.27, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9voluent les exigences \u00e9voluent", "start": 146.09, "duration": 3.27}, {"text": "maintenant on a cette situation donc", "start": 147.47, "duration": 3.36}, {"text": "cette situation fait que moi je prends", "start": 149.36, "duration": 3.03}, {"text": "un engagement devant vous et je le", "start": 150.83, "duration": 3.57}, {"text": "prends avec madame von der leyen avec", "start": 152.39, "duration": 3.54}, {"text": "qui j'en ai parl\u00e9 on a parl\u00e9 avec le", "start": 154.4, "duration": 2.85}, {"text": "service juridique puis vous avez", "start": 155.93, "duration": 3.15}, {"text": "l'aspect strictement juridique et l\u00e0 je", "start": 157.25, "duration": 3.51}, {"text": "crois encore une fois vraiment mon \u00e2me", "start": 159.08, "duration": 5.16}, {"text": "et conscience que l'automaticit\u00e9 ne peut", "start": 160.76, "duration": 5.88}, {"text": "pas exister autrement qu'au niveau de la", "start": 164.24, "duration": 4.29}, {"text": "condamnation pour une raison simple", "start": 166.64, "duration": 5.43}, {"text": "c'est pour \u00e9viter que la s\u00e9paration des", "start": 168.53, "duration": 4.65}, {"text": "pouvoirs entre les gens qui ont des", "start": 172.07, "duration": 2.73}, {"text": "fonctions ex\u00e9cutives et ceux qui ont des", "start": 173.18, "duration": 3.63}, {"text": "fonctions judiciaires et d'ailleurs le", "start": 174.8, "duration": 3.87}, {"text": "l\u00e9gislatif ne soit compl\u00e8tement brouill\u00e9", "start": 176.81, "duration": 4.26}, {"text": "ne peut pas y avoir une proc\u00e9dure", "start": 178.67, "duration": 4.56}, {"text": "judiciaire qui met en p\u00e9ril", "start": 181.07, "duration": 3.51}, {"text": "l'ind\u00e9pendance de la commission vous", "start": 183.23, "duration": 2.46}, {"text": "savez \u00e0 quel point pour la commission", "start": 184.58, "duration": 2.76}, {"text": "l'ind\u00e9pendance est une caract\u00e9ristique", "start": 185.69, "duration": 9.33}, {"text": "importante exquis\u00e9ment pr\u00e9cis\u00e9ment nous", "start": 187.34, "duration": 8.97}, {"text": "ne parlons pas d'une situation qui", "start": 195.02, "duration": 2.64}, {"text": "surviendrait en cours de mandat mais de", "start": 196.31, "duration": 2.73}, {"text": "votre candidature aujourd'hui", "start": 197.66, "duration": 3.15}, {"text": "\u00e9videmment la situation actuelle n'a", "start": 199.04, "duration": 3.75}, {"text": "rien d'\u00e9vident et certainement vous", "start": 200.81, "duration": 3.209}, {"text": "comme nous nous aurions pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 et", "start": 202.79, "duration": 2.94}, {"text": "d'\u00e9viter d'avoir une telle conversation", "start": 204.019, "duration": 3.901}, {"text": "nous aurions pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 parler d'abord du", "start": 205.73, "duration": 3.479}, {"text": "fonds mais je voudrais vous poser une", "start": 207.92, "duration": 3.27}, {"text": "question simple vous aviez \u00e9voqu\u00e9 il ya", "start": 209.209, "duration": 3.121}, {"text": "quelques ann\u00e9es alors membre de ce", "start": 211.19, "duration": 2.91}, {"text": "parlement la n\u00e9cessit\u00e9 de ne choisir", "start": 212.33, "duration": 3.36}, {"text": "pour la commission europ\u00e9enne que des", "start": 214.1, "duration": 3.3}, {"text": "personnes absolument irr\u00e9prochable afin", "start": 215.69, "duration": 3.299}, {"text": "de garantir cette s\u00e9curit\u00e9 dont nous", "start": 217.4, "duration": 3.57}, {"text": "avons besoin et c'est cet imp\u00e9ratif de", "start": 218.989, "duration": 3.451}, {"text": "confiance retrouv\u00e9e en la vie politique", "start": 220.97, "duration": 2.7}, {"text": "que vous avez conduit \u00e0 d\u00e9missionner en", "start": 222.44, "duration": 3.21}, {"text": "france comprenez vous qu'aujourd'hui", "start": 223.67, "duration": 3.87}, {"text": "encore une fois sans pr\u00e9sumer de votre", "start": 225.65, "duration": 3.51}, {"text": "culpabilit\u00e9 nous ayons besoin de cette", "start": 227.54, "duration": 3.87}, {"text": "transparence et de cette s\u00e9curit\u00e9 et", "start": 229.16, "duration": 3.24}, {"text": "nous le savons tous ici", "start": 231.41, "duration": 3.09}, {"text": "des pressions ont \u00e9t\u00e9 exerc\u00e9es sur", "start": 232.4, "duration": 3.36}, {"text": "beaucoup de nos coll\u00e8gues dans cette", "start": 234.5, "duration": 3.0}, {"text": "salle en provenance de chefs d'\u00e9tat ou", "start": 235.76, "duration": 3.72}, {"text": "de gouvernements nationaux pour \u00e9carter", "start": 237.5, "duration": 4.11}, {"text": "ses interrogations je suppose que vous", "start": 239.48, "duration": 3.84}, {"text": "n'en avez pas eu connaissance mais ne", "start": 241.61, "duration": 2.97}, {"text": "croyez vous pas que c'est le r\u00f4le du", "start": 243.32, "duration": 2.61}, {"text": "parlement que de pouvoir vous permettre", "start": 244.58, "duration": 3.48}, {"text": "d'apporter les r\u00e9ponses qui pourrait", "start": 245.93, "duration": 4.71}, {"text": "garantir aux citoyens de nos pays qu'ils", "start": 248.06, "duration": 4.05}, {"text": "peuvent avoir pleinement confiance dans", "start": 250.64, "duration": 5.03}, {"text": "l'action de la commission europ\u00e9enne", "start": 252.11, "duration": 3.56}, {"text": "je crois que c'est maintenant \u00e0 vous", "start": 256.85, "duration": 4.539}, {"text": "tous", "start": 260.609, "duration": 2.28}, {"text": "en votre \u00e2me et conscience de prendre", "start": 261.389, "duration": 3.75}, {"text": "votre d\u00e9cision je vous ai donn\u00e9 tous les", "start": 262.889, "duration": 5.011}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments qui \u00e9taient en ma possession je", "start": 265.139, "duration": 4.681}, {"text": "vous ai dit ce qu'il en \u00e9tait je pense", "start": 267.9, "duration": 4.79}, {"text": "que chacun de vous prendra sa d\u00e9cision", "start": 269.82, "duration": 5.909}, {"text": "en respectant l'ensemble des principes", "start": 272.69, "duration": 3.789}, {"text": "de la charte des droits fondamentaux", "start": 275.729, "duration": 2.671}, {"text": "c'est-\u00e0-dire de garantir comme vous", "start": 276.479, "duration": 4.021}, {"text": "l'avez dit tr\u00e8s justement la confiance", "start": 278.4, "duration": 4.11}, {"text": "dans les institutions et en garantissant", "start": 280.5, "duration": 5.419}, {"text": "aussi la pr\u00e9somption d'innocence", "start": 282.51, "duration": 3.409}]}