{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.0, "duration": 3.06}, {"text": "bonjour fran\u00e7ois xavier bellamy bonjour", "start": 4.069, "duration": 5.2}, {"text": "merci beaucoup d'\u00eatre avec nous dans ce", "start": 6.75, "duration": 5.07}, {"text": "studio vous avez ouvert le ban des", "start": 9.269, "duration": 3.99}, {"text": "questions lors de la premi\u00e8re audition", "start": 11.82, "duration": 4.799}, {"text": "de sylvie goulard devant le parlement", "start": 13.259, "duration": 4.801}, {"text": "europ\u00e9en le 2 octobre vous aviez \u00e9t\u00e9", "start": 16.619, "duration": 3.691}, {"text": "tr\u00e8s offensifs pour contester son", "start": 18.06, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9ventuelle nomination on conna\u00eet le", "start": 20.31, "duration": 4.469}, {"text": "r\u00e9sultat matin depuis hier 14h10 14h15", "start": 21.66, "duration": 6.0}, {"text": "elle a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cus\u00e9e elle a \u00e9t\u00e9 s\u00e8chement", "start": 24.779, "duration": 6.451}, {"text": "\u00e9cart\u00e9e 82 29 voix vous vous \u00eates pay\u00e9", "start": 27.66, "duration": 7.35}, {"text": "la candidate d'emmanuel macron non pas", "start": 31.23, "duration": 5.489}, {"text": "du tout nous avons fait notre travail de", "start": 35.01, "duration": 3.479}, {"text": "mani\u00e8re s\u00e9rieuse", "start": 36.719, "duration": 4.86}, {"text": "en posant les questions qui s'imposait \u00e0", "start": 38.489, "duration": 4.59}, {"text": "sylvie goulard parce que sylvie goulard", "start": 41.579, "duration": 4.111}, {"text": "est une candidate contre laquelle nous", "start": 43.079, "duration": 4.23}, {"text": "n'avions aucune esp\u00e8ce d'animosit\u00e9", "start": 45.69, "duration": 3.41}, {"text": "personnelle mais dont la nomination", "start": 47.309, "duration": 4.14}, {"text": "posait de nombreux probl\u00e8mes ou en tous", "start": 49.1, "duration": 4.06}, {"text": "les cas de nombreuses questions et le", "start": 51.449, "duration": 3.68}, {"text": "parlement europ\u00e9en a la responsabilit\u00e9", "start": 53.16, "duration": 4.379}, {"text": "de garantir que les commissaires qui", "start": 55.129, "duration": 5.261}, {"text": "seront investis auront vraiment la", "start": 57.539, "duration": 4.141}, {"text": "confiance n\u00e9cessaire pour travailler", "start": 60.39, "duration": 4.5}, {"text": "efficacement et sylvie goulard est", "start": 61.68, "duration": 4.74}, {"text": "l'objet actuellement de deux enqu\u00eates", "start": 64.89, "duration": 3.269}, {"text": "qui l'ont pouss\u00e9 \u00e0 d\u00e9missionner en", "start": 66.42, "duration": 5.18}, {"text": "france elle est aussi l'objet d'un", "start": 68.159, "duration": 5.551}, {"text": "probl\u00e8me de conflit d'int\u00e9r\u00eats potentiel", "start": 71.6, "duration": 3.61}, {"text": "parce qu'elle a travaill\u00e9 pendant des", "start": 73.71, "duration": 1.769}, {"text": "ann\u00e9es", "start": 75.21, "duration": 2.51}, {"text": "pendant plusieurs ann\u00e9es pour un", "start": 75.479, "duration": 5.691}, {"text": "fondation financ\u00e9e par un am\u00e9ricain et", "start": 77.72, "duration": 5.95}, {"text": "un milliardaire pr\u00e9sence qu'ils ont de", "start": 81.17, "duration": 5.739}, {"text": "la finance a cr\u00e9\u00e9 des probl\u00e8mes de", "start": 83.67, "duration": 4.71}, {"text": "collusion \u00e9ventuel pour quelqu'un qui a", "start": 86.909, "duration": 3.091}, {"text": "la charge potentiellement de s'occuper", "start": 88.38, "duration": 3.3}, {"text": "de l'avenir de l'industrie europ\u00e9enne", "start": 90.0, "duration": 3.119}, {"text": "alors c'est vrai qu'on a un petit", "start": 91.68, "duration": 2.61}, {"text": "probl\u00e8me de son dans le studio", "start": 93.119, "duration": 3.091}, {"text": "c'est un peu perturbant mais on va", "start": 94.29, "duration": 4.17}, {"text": "poursuivre votre raisonnement je disais", "start": 96.21, "duration": 5.64}, {"text": "est ce que c'est pas surtout cette", "start": 98.46, "duration": 5.22}, {"text": "histoire de double salaire qui lui a", "start": 101.85, "duration": 2.699}, {"text": "co\u00fbt\u00e9", "start": 103.68, "duration": 3.049}, {"text": "qu'est-ce qu'elle a pay\u00e9 dans le fond", "start": 104.549, "duration": 3.541}, {"text": "sylvie goulard", "start": 106.729, "duration": 3.041}, {"text": "parce qu'elle n'a jamais r\u00e9ussi \u00e0", "start": 108.09, "duration": 5.45}, {"text": "justifier ce paiement par cet institut", "start": 109.77, "duration": 6.27}, {"text": "financ\u00e9e par un fonds vautour dit on", "start": 113.54, "duration": 4.469}, {"text": "pendant qu'elle \u00e9tait en m\u00eame temps", "start": 116.04, "duration": 4.56}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9s 13000 euros brut par mois", "start": 118.009, "duration": 4.691}, {"text": "pendant trois ans c'est \u00e7a qui ne", "start": 120.6, "duration": 3.809}, {"text": "passait pas d'une certaine fa\u00e7on aupr\u00e8s", "start": 122.7, "duration": 2.519}, {"text": "des eurod\u00e9put\u00e9s", "start": 124.409, "duration": 2.701}, {"text": "mais vous savez au fond aujourd'hui on", "start": 125.219, "duration": 3.451}, {"text": "le voit bien les institutions suscite", "start": 127.11, "duration": 3.619}, {"text": "une forme de d\u00e9fiance massive la vie", "start": 128.67, "duration": 2.87}, {"text": "politiques et les institutions", "start": 130.729, "duration": 3.271}, {"text": "europ\u00e9ennes peut-\u00eatre en particulier et", "start": 131.54, "duration": 3.63}, {"text": "en a besoin on a besoin de retrouver", "start": 134.0, "duration": 2.879}, {"text": "confiance et le travail du parlement", "start": 135.17, "duration": 3.179}, {"text": "c'est de faire en sorte que au terme de", "start": 136.879, "duration": 3.39}, {"text": "ces auditions nous puissions nous et lui", "start": 138.349, "duration": 3.931}, {"text": "garantir aux citoyens de tous les pays", "start": 140.269, "duration": 3.481}, {"text": "europ\u00e9ens qu'ils peuvent avoir confiance", "start": 142.28, "duration": 3.42}, {"text": "et \u00e7a n'\u00e9tait pas le cas et je crois", "start": 143.75, "duration": 3.629}, {"text": "qu'il ya l\u00e0 aucune esp\u00e8ce de r\u00e8glement", "start": 145.7, "duration": 3.66}, {"text": "de compte politique ni de tactique", "start": 147.379, "duration": 2.731}, {"text": "politicienne", "start": 149.36, "duration": 2.31}, {"text": "ce sont des sujets trop s\u00e9rieux pour", "start": 150.11, "duration": 3.42}, {"text": "qu'on les aide de cette mani\u00e8re l\u00e0 nous", "start": 151.67, "duration": 3.45}, {"text": "avons fait notre travail comme il le", "start": 153.53, "duration": 3.299}, {"text": "fallait et je trouve assez indigne les", "start": 155.12, "duration": 4.02}, {"text": "proc\u00e8s que nous avons \u00e0 subir", "start": 156.829, "duration": 4.05}, {"text": "parlementaires europ\u00e9ens depuis quelques", "start": 159.14, "duration": 3.54}, {"text": "heures depuis quelques jours pour les", "start": 160.879, "duration": 3.061}, {"text": "questions que nous avons pos\u00e9es nous", "start": 162.68, "duration": 2.669}, {"text": "n'avons pas attaqu\u00e9 madame goulard nous", "start": 163.94, "duration": 3.299}, {"text": "lui avons pos\u00e9 des questions et nous", "start": 165.349, "duration": 3.0}, {"text": "n'avons pas eu les r\u00e9ponses dont nous", "start": 167.239, "duration": 3.72}, {"text": "avions confirm\u00e9 en soit examin\u00e9e la miss", "start": 168.349, "duration": 4.2}, {"text": "il n'y a jamais de proc\u00e8s dans la ferme", "start": 170.959, "duration": 5.67}, {"text": "des des assistants d eurod\u00e9put\u00e9 modem ou", "start": 172.549, "duration": 5.491}, {"text": "s'il ya proc\u00e8s qu'elle n'ait pas", "start": 176.629, "duration": 4.021}, {"text": "condamn\u00e9 jamais condamn\u00e9 est-ce que \u00e7a", "start": 178.04, "duration": 4.41}, {"text": "n'est pas injuste la sanction qui lui", "start": 180.65, "duration": 3.78}, {"text": "est inflig\u00e9e d'abord la plainte chose", "start": 182.45, "duration": 3.539}, {"text": "c'est que \u00e7a n'est pas une sanction je", "start": 184.43, "duration": 2.52}, {"text": "l'a\u00ef dit \u00e0 plusieurs reprises en", "start": 185.989, "duration": 2.161}, {"text": "m'adressant madame ou l'art nous ne", "start": 186.95, "duration": 2.879}, {"text": "sommes pas des juges nous n'\u00e9tions pas", "start": 188.15, "duration": 4.199}, {"text": "l\u00e0 pour juger mais quand vous avez au", "start": 189.829, "duration": 5.34}, {"text": "moment o\u00f9 vous candidatez \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0", "start": 192.349, "duration": 4.831}, {"text": "deux enqu\u00eates une au parlement europ\u00e9en", "start": 195.169, "duration": 3.871}, {"text": "une enqu\u00eate de l'olaf et une en france", "start": 197.18, "duration": 3.66}, {"text": "aupr\u00e8s de la justice fran\u00e7aise", "start": 199.04, "duration": 3.449}, {"text": "il est difficile de commencer votre", "start": 200.84, "duration": 3.179}, {"text": "mandat en toute s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et moi ce qui", "start": 202.489, "duration": 2.851}, {"text": "m'\u00e9tonne c'est que madame goulard elle", "start": 204.019, "duration": 3.33}, {"text": "m\u00eame avait choisi de d\u00e9missionner en", "start": 205.34, "duration": 4.079}, {"text": "france c'\u00e9tait son propre choix il ya", "start": 207.349, "duration": 3.36}, {"text": "deux ans en 2017", "start": 209.419, "duration": 2.671}, {"text": "elle avait quitt\u00e9 le minist\u00e8re de la", "start": 210.709, "duration": 3.15}, {"text": "d\u00e9fense en disant qu' \u00e9tant l'objet", "start": 212.09, "duration": 2.88}, {"text": "d'une enqu\u00eate elle ne pouvait plus", "start": 213.859, "duration": 3.24}, {"text": "exercer son mandat avec une parfaite", "start": 214.97, "duration": 4.769}, {"text": "s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et cette d\u00e9cision l\u00e0 je ne", "start": 217.099, "duration": 4.2}, {"text": "comprends pas pourquoi elle ne s'est pas", "start": 219.739, "duration": 3.06}, {"text": "appliqu\u00e9 aussi au niveau europ\u00e9en", "start": 221.299, "duration": 3.601}, {"text": "je veux dire que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s mal v\u00e9cue", "start": 222.799, "duration": 2.851}, {"text": "par beaucoup de nos coll\u00e8gues", "start": 224.9, "duration": 2.55}, {"text": "aujourd'hui emmanuel macron ensemble", "start": 225.65, "duration": 3.72}, {"text": "d'expliquer qu'il ne comprend pas ce qui", "start": 227.45, "duration": 3.539}, {"text": "est arriv\u00e9 mais c'est pourtant tr\u00e8s", "start": 229.37, "duration": 3.36}, {"text": "compr\u00e9hensible et \u00e7a n'est pas faute", "start": 230.989, "duration": 3.33}, {"text": "d'avoir alert\u00e9 au cours des derni\u00e8res", "start": 232.73, "duration": 3.149}, {"text": "semaines sur la mani\u00e8re dont cette", "start": 234.319, "duration": 2.611}, {"text": "nomination \u00e9tait per\u00e7ue comment", "start": 235.879, "duration": 2.911}, {"text": "quelqu'un qui n'est pas l\u00e9gitime ou king", "start": 236.93, "duration": 3.809}, {"text": "ne peut pas exercer un mandat de", "start": 238.79, "duration": 3.87}, {"text": "ministre \u00e0 paris pourrait exercer une", "start": 240.739, "duration": 3.75}, {"text": "fonction de commissaire \u00e0 bruxelles l", "start": 242.66, "duration": 4.38}, {"text": "insigne au fond de double standard de", "start": 244.489, "duration": 3.78}, {"text": "deux poids deux mesures qui ne pouvait", "start": 247.04, "duration": 2.909}, {"text": "pas \u00eatre compris alors vous disais vous", "start": 248.269, "duration": 3.87}, {"text": "disiez quelques instants que les", "start": 249.949, "duration": 4.671}, {"text": "r\u00e9actions du groupe majoritaire", "start": 252.139, "duration": 4.34}, {"text": "en marche ou du gouvernement vous", "start": 254.62, "duration": 3.269}, {"text": "semblez inappropri\u00e9 il ya st\u00e9phane", "start": 256.479, "duration": 3.061}, {"text": "s\u00e9journ\u00e9 par exemple qui vous accusent", "start": 257.889, "duration": 2.901}, {"text": "de faire de la politique politicienne", "start": 259.54, "duration": 3.48}, {"text": "yade jean yves le drian hier le", "start": 260.79, "duration": 3.7}, {"text": "parlement europ\u00e9en a mieux \u00e0 faire que", "start": 263.02, "duration": 3.869}, {"text": "des op\u00e9rations pellet politicienne il ya", "start": 264.49, "duration": 4.41}, {"text": "\u00e9galement emmanuel macron qui a r\u00e9agi en", "start": 266.889, "duration": 3.301}, {"text": "se posant en victime d'un jeu politique", "start": 268.9, "duration": 6.09}, {"text": "qui lui aurait \u00e9chapp\u00e9 regardez et moi", "start": 270.19, "duration": 5.97}, {"text": "j'aime que quand les engagements sont", "start": 274.99, "duration": 3.959}, {"text": "pris soient tenus comme ici voil\u00e0 moi je", "start": 276.16, "duration": 3.84}, {"text": "me suis battu pour un portefeuille", "start": 278.949, "duration": 4.621}, {"text": "j'ai soumis trois noms on m'a dit votre", "start": 280.0, "duration": 5.01}, {"text": "nom est formidable on le prend et puis \u00e0", "start": 283.57, "duration": 2.55}, {"text": "la fin on dira finalement n'en veut plus", "start": 285.01, "duration": 4.469}, {"text": "les m\u00eames donc il faut il faut qu'on", "start": 286.12, "duration": 5.46}, {"text": "m'explique comment vous jugez cette", "start": 289.479, "duration": 4.171}, {"text": "r\u00e9action fran\u00e7ois davy bellamy d'abord", "start": 291.58, "duration": 3.54}, {"text": "elle est tr\u00e8s symptomatique", "start": 293.65, "duration": 3.0}, {"text": "emmanuel macron dit je ne comprends pas", "start": 295.12, "duration": 2.91}, {"text": "qu'est ce que \u00e7a veut dire \u00e7a veut dire", "start": 296.65, "duration": 2.91}, {"text": "que pour lui au fond les institutions", "start": 298.03, "duration": 3.509}, {"text": "europ\u00e9ennes sont des ex\u00e9cutants qui", "start": 299.56, "duration": 3.389}, {"text": "devrait ob\u00e9ir au doigt et \u00e0 l'oeil", "start": 301.539, "duration": 2.761}, {"text": "il dit je ne comprends pas comme", "start": 302.949, "duration": 3.391}, {"text": "quelqu'un qui serait m\u00e9content qu'on", "start": 304.3, "duration": 3.929}, {"text": "n'ait pas suivi sa d\u00e9cision emmanuel", "start": 306.34, "duration": 3.9}, {"text": "macron t\u00eate un chef d'\u00e9tat et c'est le", "start": 308.229, "duration": 3.841}, {"text": "chef d'\u00e9tat de notre pays \u00e9videmment", "start": 310.24, "duration": 3.989}, {"text": "nous attendons une nomination pour un", "start": 312.07, "duration": 3.659}, {"text": "nouveau commissaire europ\u00e9en et nous", "start": 314.229, "duration": 3.06}, {"text": "travaillerons avec ce commissaire que", "start": 315.729, "duration": 3.901}, {"text": "nouvelle mani\u00e8re de ne voir aucune", "start": 317.289, "duration": 3.991}, {"text": "esp\u00e8ce de sectarisme et enfin nous ne", "start": 319.63, "duration": 4.469}, {"text": "sommes pas l\u00e0 pour ex\u00e9cuter aveugl\u00e9ment", "start": 321.28, "duration": 4.319}, {"text": "les d\u00e9cisions de monsieur macron et", "start": 324.099, "duration": 3.121}, {"text": "c'est tout \u00e0 fait incroyable au fond que", "start": 325.599, "duration": 3.961}, {"text": "emmanuel macron ne soient pas conscients", "start": 327.22, "duration": 5.04}, {"text": "que l'ind\u00e9pendance du parlement europ\u00e9en", "start": 329.56, "duration": 6.39}, {"text": "c'est le coeur de la d\u00e9mocratie au sein", "start": 332.26, "duration": 4.529}, {"text": "des institutions", "start": 335.95, "duration": 3.149}, {"text": "il n'a pas compris c 'est s'il a rat\u00e9", "start": 336.789, "duration": 3.871}, {"text": "quelque chose emmanuel macron dans cette", "start": 339.099, "duration": 3.361}, {"text": "affaire c'est quoi c'est \u00e7a et au fond", "start": 340.66, "duration": 3.27}, {"text": "yade il ne sommes pas au parlement", "start": 342.46, "duration": 4.26}, {"text": "europ\u00e9en on pouvait pas finalement par", "start": 343.93, "duration": 4.019}, {"text": "de se passer par dessus", "start": 346.72, "duration": 2.49}, {"text": "bien qu'on ne pouvait pas en disposer", "start": 347.949, "duration": 3.511}, {"text": "comme s'il \u00e9tait un organe ex\u00e9cutants de", "start": 349.21, "duration": 4.26}, {"text": "la volont\u00e9 de l'ex\u00e9cutif et et d'autre", "start": 351.46, "duration": 4.739}, {"text": "part il ya l\u00e0 une esp\u00e8ce de d'in\u00e9l\u00e9gance", "start": 353.47, "duration": 4.74}, {"text": "assez incroyable je veux dire par l\u00e0 que", "start": 356.199, "duration": 3.571}, {"text": "nous n'avons pas contrairement \u00e0 ce que", "start": 358.21, "duration": 3.209}, {"text": "nous reproche la majorit\u00e9 cherch\u00e9 \u00e0", "start": 359.77, "duration": 3.42}, {"text": "faire une victime pour nous venger des", "start": 361.419, "duration": 3.091}, {"text": "manuels m\u00e2con tout \u00e7a est absurde", "start": 363.19, "duration": 2.759}, {"text": "les questions qui se posaient \u00e0 sylvie", "start": 364.51, "duration": 3.39}, {"text": "goulard sont des questions \u00e9videntes et", "start": 365.949, "duration": 3.09}, {"text": "tout le monde se les pose est la", "start": 367.9, "duration": 2.07}, {"text": "meilleure preuve d'ailleurs de cela", "start": 369.039, "duration": 2.16}, {"text": "c'est que nous sommes une toute petite", "start": 369.97, "duration": 2.61}, {"text": "minorit\u00e9 de fran\u00e7ais dans la commission", "start": 371.199, "duration": 3.061}, {"text": "qui a vot\u00e9 et pourtant cette commission", "start": 372.58, "duration": 4.05}, {"text": "a vot\u00e9 massivement contre la candidature", "start": 374.26, "duration": 3.659}, {"text": "de sylvie goulard ce qui est bien le", "start": 376.63, "duration": 2.099}, {"text": "signe que \u00e7a n'est pas un jeu", "start": 377.919, "duration": 4.171}, {"text": "franco-fran\u00e7ais mais enfin quand m\u00eame il", "start": 378.729, "duration": 5.011}, {"text": "faudrait qu emmanuel macron accepte de", "start": 382.09, "duration": 3.18}, {"text": "r\u00e9pondre avec un peu plus d'humilit\u00e9 au", "start": 383.74, "duration": 3.61}, {"text": "message qui est adress\u00e9 aujourd'hui", "start": 385.27, "duration": 4.12}, {"text": "deux autres \u00e9tats ont vu un candidat", "start": 387.35, "duration": 5.1}, {"text": "r\u00e9voqu\u00e9 ils n'ont pas fait une montagne", "start": 389.39, "duration": 4.77}, {"text": "ils ont comme la proc\u00e9dure l'exig\u00e9", "start": 392.45, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9signer un nouveau commissaire c'est ce", "start": 394.16, "duration": 4.11}, {"text": "que nous attendons des manuels macron il", "start": 396.77, "duration": 2.58}, {"text": "est incroyable aujourd'hui de mani\u00e8re", "start": 398.27, "duration": 3.24}, {"text": "tr\u00e8s in\u00e9l\u00e9gant il chercha a renvoy\u00e9 la", "start": 399.35, "duration": 4.23}, {"text": "faute sur des n\u00e9gociations entre les", "start": 401.51, "duration": 3.21}, {"text": "pr\u00e9sidents de groupe que chaque", "start": 403.58, "duration": 3.09}, {"text": "pr\u00e9sident de groupe a depuis d\u00e9menti ou", "start": 404.72, "duration": 3.21}, {"text": "bien s\u00fbr la pr\u00e9sidente de la commission", "start": 406.67, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9enne qui n'a pas besoin qu'on", "start": 407.93, "duration": 4.59}, {"text": "jette sur elle la responsabilit\u00e9 du", "start": 410.39, "duration": 3.93}, {"text": "choix qui appartenait enti\u00e8rement au", "start": 412.52, "duration": 3.45}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique in\u00e9l\u00e9gance", "start": 414.32, "duration": 3.74}, {"text": "dites vous une forme d'arrogance", "start": 415.97, "duration": 4.38}, {"text": "fran\u00e7aise il n'y avait pas quand m\u00eame un", "start": 418.06, "duration": 4.9}, {"text": "petit un petit parfum de revanche quand", "start": 420.35, "duration": 5.82}, {"text": "m\u00eame politicienne notamment au sein de", "start": 422.96, "duration": 5.52}, {"text": "votre groupe le ppe dont le pr\u00e9sident", "start": 426.17, "duration": 6.27}, {"text": "manfred weber avait \u00e9t\u00e9 lui-m\u00eame r\u00e9cuser", "start": 428.48, "duration": 5.61}, {"text": "entre guillemets par emmanuel macron il", "start": 432.44, "duration": 4.98}, {"text": "n'y avait pas un peu de \u00e7a d'abord je", "start": 434.09, "duration": 5.01}, {"text": "dois dire que vraiment tout au long de", "start": 437.42, "duration": 3.45}, {"text": "ce processus j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s impressionn\u00e9", "start": 439.1, "duration": 3.63}, {"text": "au contraire par la rigueur avec", "start": 440.87, "duration": 4.59}, {"text": "laquelle manfred weber et le ppe ont", "start": 442.73, "duration": 4.38}, {"text": "fait le travail que nous avions amen\u00e9", "start": 445.46, "duration": 3.24}, {"text": "comme parlementaire europ\u00e9en \u00e0 aucun", "start": 447.11, "duration": 3.06}, {"text": "moment nous ne sommes entr\u00e9s dans une", "start": 448.7, "duration": 3.78}, {"text": "strat\u00e9gie d'agression d'ailleurs chacun", "start": 450.17, "duration": 3.66}, {"text": "pourra le constater les questions que", "start": 452.48, "duration": 2.22}, {"text": "nous avons pos\u00e9es \u00e0 madame gaulard", "start": 453.83, "duration": 2.94}, {"text": "n'\u00e9tait pas agressive nous lui avons", "start": 454.7, "duration": 3.93}, {"text": "donn\u00e9 l'occasion d'apporter ses r\u00e9ponses", "start": 456.77, "duration": 3.93}, {"text": "pour permettre de garantir cette", "start": 458.63, "duration": 3.36}, {"text": "transparence d'autres encore il faut", "start": 460.7, "duration": 2.88}, {"text": "axer dac nous \u00e9tions les garants aupr\u00e8s", "start": 461.99, "duration": 3.84}, {"text": "de nos \u00e9lecteurs en vous une forme", "start": 463.58, "duration": 3.84}, {"text": "d'agressivit\u00e9 \u00e0 son \u00e9gard pendant les", "start": 465.83, "duration": 2.04}, {"text": "auditions", "start": 467.42, "duration": 1.56}, {"text": "je crois que personne ne l'a dit non", "start": 467.87, "duration": 2.49}, {"text": "d'ailleurs il suffit et chacun pourra le", "start": 468.98, "duration": 2.94}, {"text": "regarder ces vid\u00e9os sont publiques de", "start": 470.36, "duration": 2.67}, {"text": "les \u00e9poux ont aim\u00e9 regarder m\u00eame", "start": 471.92, "duration": 2.4}, {"text": "agressive je me suis content\u00e9 de", "start": 473.03, "duration": 2.64}, {"text": "demander d'ailleurs \u00e0 madame goulard en", "start": 474.32, "duration": 3.48}, {"text": "citant ses propres mots pourquoi elle ne", "start": 475.67, "duration": 3.84}, {"text": "s'appliquait pas au plan europ\u00e9en la", "start": 477.8, "duration": 3.15}, {"text": "r\u00e8gle qu'elle s'\u00e9tait donn\u00e9e au plan", "start": 479.51, "duration": 1.89}, {"text": "national", "start": 480.95, "duration": 2.61}, {"text": "je ne crois pas que citer sylvie goulard", "start": 481.4, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e0 sylvie goulard \u00e9tait agressif c'\u00e9tait", "start": 483.56, "duration": 3.39}, {"text": "simplement une mani\u00e8re de tenter de", "start": 485.3, "duration": 2.1}, {"text": "comprendre", "start": 486.95, "duration": 1.53}, {"text": "et malheureusement c'est nous qui", "start": 487.4, "duration": 3.09}, {"text": "n'avons pas pu comprendre pourquoi cette", "start": 488.48, "duration": 3.9}, {"text": "nomination semblait possible alors que", "start": 490.49, "duration": 4.05}, {"text": "son mandat de ministre ne pouvait", "start": 492.38, "duration": 2.85}, {"text": "continuer en france", "start": 494.54, "duration": 2.88}, {"text": "encore un petit mot ce portefeuille", "start": 495.23, "duration": 4.35}, {"text": "auquel elle \u00e9tait destin\u00e9e \u00e9norme c'est", "start": 497.42, "duration": 3.05}, {"text": "le march\u00e9 int\u00e9rieur", "start": 499.58, "duration": 4.68}, {"text": "c'est l'industrie la d\u00e9fense l'espace le", "start": 500.47, "duration": 6.22}, {"text": "le num\u00e9rique la culture est ce qu'il", "start": 504.26, "duration": 4.56}, {"text": "faut le d\u00e9couper est-ce qu'il faut", "start": 506.69, "duration": 3.93}, {"text": "r\u00e9duire son p\u00e9rim\u00e8tre pour pouvoir", "start": 508.82, "duration": 3.599}, {"text": "trouver quelqu'un quand m\u00eame capable", "start": 510.62, "duration": 3.06}, {"text": "d'assumer ses fonctions", "start": 512.419, "duration": 3.091}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre tr\u00e8s compliqu\u00e9 hein ce n'est", "start": 513.68, "duration": 3.12}, {"text": "pas mon sentiment je crois que le choix", "start": 515.51, "duration": 2.52}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 fait par la pr\u00e9sidente de la", "start": 516.8, "duration": 2.63}, {"text": "commission qui est un choix ambitieux", "start": 518.03, "duration": 4.249}, {"text": "elle consiste \u00e0 redistribuer les", "start": 519.43, "duration": 4.049}, {"text": "fonctions des commissaires non pas", "start": 522.279, "duration": 3.421}, {"text": "d'abord \u00e0 partir de grands segments de", "start": 523.479, "duration": 3.901}, {"text": "l'action politique mais \u00e0 partir de", "start": 525.7, "duration": 3.81}, {"text": "projets ou de strat\u00e9gie \u00e0 mener qui sont", "start": 527.38, "duration": 3.63}, {"text": "des strat\u00e9gies transversales et \u00e7a a un", "start": 529.51, "duration": 3.45}, {"text": "vrai sens \u00e9videmment \u00e7a suppose d'avoir", "start": 531.01, "duration": 3.389}, {"text": "quelqu'un qui ait les \u00e9paules pour", "start": 532.96, "duration": 3.15}, {"text": "porter \u00e7a \u00e7a suppose d'avoir quelqu'un", "start": 534.399, "duration": 2.94}, {"text": "aussi qu'ils puissent se consacrer \u00e0", "start": 536.11, "duration": 2.76}, {"text": "cette t\u00e2che et c'\u00e9tait le sens de", "start": 537.339, "duration": 2.461}, {"text": "l'inqui\u00e9tude de beaucoup de nos", "start": 538.87, "duration": 2.58}, {"text": "coll\u00e8gues au fond la grande difficult\u00e9", "start": 539.8, "duration": 3.24}, {"text": "dans le cas de sylvie goulard c est ce", "start": 541.45, "duration": 3.24}, {"text": "qu elle aurait pu mener cette t\u00e2che de", "start": 543.04, "duration": 3.6}, {"text": "front avec c'est que le jour m\u00eame de la", "start": 544.69, "duration": 3.18}, {"text": "nomination de la commission elle \u00e9tait", "start": 546.64, "duration": 2.1}, {"text": "convoqu\u00e9e par le juge", "start": 547.87, "duration": 2.55}, {"text": "si elle avait d\u00fb faire face aux \u00e9tapes", "start": 548.74, "duration": 3.48}, {"text": "d'un processus judiciaire quelle qu'ait", "start": 550.42, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9t\u00e9 son innocence ou sa culpabilit\u00e9 dans", "start": 552.22, "duration": 3.869}, {"text": "tous les cas serez \u00e9tait un fardeau", "start": 554.62, "duration": 2.19}, {"text": "complexe \u00e0 g\u00e9rer", "start": 556.089, "duration": 2.37}, {"text": "et puis ce probl\u00e8me d'ind\u00e9pendance qui", "start": 556.81, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9tait majeure moi je vais m'occuper pour", "start": 558.459, "duration": 4.351}, {"text": "la commission de l'industrie du fonds", "start": 560.529, "duration": 3.721}, {"text": "europ\u00e9en de d\u00e9fense qui a un sujet", "start": 562.81, "duration": 3.12}, {"text": "fondamental pour notre autonomie", "start": 564.25, "duration": 3.87}, {"text": "strat\u00e9gique dans les ann\u00e9es \u00e0 venir", "start": 565.93, "duration": 3.719}, {"text": "on sait tr\u00e8s bien que nos amis", "start": 568.12, "duration": 2.67}, {"text": "am\u00e9ricains n'ont pas du tout la m\u00eame", "start": 569.649, "duration": 2.94}, {"text": "vision que nous de la mani\u00e8re dont doit", "start": 570.79, "duration": 3.12}, {"text": "se construire l'europe de la d\u00e9fense", "start": 572.589, "duration": 3.451}, {"text": "ce sont nos amis ce sont nos alli\u00e9s mais", "start": 573.91, "duration": 3.45}, {"text": "ce ne sont pas nos suzerain et nous", "start": 576.04, "duration": 2.85}, {"text": "devons pouvoir conduire nos politiques", "start": 577.36, "duration": 2.97}, {"text": "en toute ind\u00e9pendance cette ind\u00e9pendance", "start": 578.89, "duration": 3.03}, {"text": "n'\u00e9tait pas absolument garanti la", "start": 580.33, "duration": 4.17}, {"text": "conclusion pour finir sur ce chapitre il", "start": 581.92, "duration": 5.49}, {"text": "vaut mieux quelqu'un qui est pas", "start": 584.5, "duration": 4.92}, {"text": "forc\u00e9ment ultra comp\u00e9tent mais qu'il n'a", "start": 587.41, "duration": 4.38}, {"text": "aucune zone d'ombr\u00e9 sur son cv qu'une", "start": 589.42, "duration": 4.71}, {"text": "personnalit\u00e9 qui respecte et jug\u00e9es", "start": 591.79, "duration": 4.89}, {"text": "comp\u00e9tentes mais qui a justement ces", "start": 594.13, "duration": 3.75}, {"text": "zones denses sur son cv", "start": 596.68, "duration": 2.25}, {"text": "mais je ne doute pas une seule seconde", "start": 597.88, "duration": 2.61}, {"text": "que nous avons en france des gens qui", "start": 598.93, "duration": 4.32}, {"text": "sont comp\u00e9tents n'ont pas de zones", "start": 600.49, "duration": 3.9}, {"text": "d'ombr\u00e9 sur leur cv un an", "start": 603.25, "duration": 2.88}, {"text": "c'est la responsabilit\u00e9 du pr\u00e9sident de", "start": 604.39, "duration": 3.0}, {"text": "la r\u00e9publique de d\u00e9signer un commissaire", "start": 606.13, "duration": 2.85}, {"text": "je ne voudrais surtout pas marre j'ai", "start": 607.39, "duration": 3.36}, {"text": "cette responsabilit\u00e9 mais je suis", "start": 608.98, "duration": 3.39}, {"text": "absolument certain et d'ailleurs c'est", "start": 610.75, "duration": 3.06}, {"text": "aussi un sujet d'\u00e9tonnement pour moi je", "start": 612.37, "duration": 2.36}, {"text": "dois le dire tr\u00e8s simplement", "start": 613.81, "duration": 4.14}, {"text": "emmanuel macron a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu en 2017 ils", "start": 614.73, "duration": 4.93}, {"text": "savaient qu'en 2019 viendrait ce", "start": 617.95, "duration": 2.639}, {"text": "renouvellement du coll\u00e8ge des", "start": 619.66, "duration": 2.73}, {"text": "commissaires il avait donc deux ans pour", "start": 620.589, "duration": 2.821}, {"text": "trouver quelqu'un et pour nommer", "start": 622.39, "duration": 2.85}, {"text": "quelqu'un et on a le sentiment je ne", "start": 623.41, "duration": 2.82}, {"text": "suis pas le seul \u00e0 partager cette", "start": 625.24, "duration": 3.12}, {"text": "impression que au fond il ya le", "start": 626.23, "duration": 3.599}, {"text": "maquereau a comme une difficult\u00e9 de", "start": 628.36, "duration": 2.61}, {"text": "ressources humaines il ya en france", "start": 629.829, "duration": 2.731}, {"text": "quand m\u00eame largement assez de talent", "start": 630.97, "duration": 3.27}, {"text": "j'en suis s\u00fbr pour que le pr\u00e9sident de", "start": 632.56, "duration": 3.089}, {"text": "la r\u00e9publique puisse d\u00e9signer quelqu'un", "start": 634.24, "duration": 2.82}, {"text": "qui a la foi aura la comp\u00e9tence", "start": 635.649, "duration": 2.821}, {"text": "n\u00e9cessaire et qui en m\u00eame temps sera", "start": 637.06, "duration": 3.39}, {"text": "parfaitement libres d'exercer sa", "start": 638.47, "duration": 3.54}, {"text": "fonction avec une compl\u00e8te s\u00e9r\u00e9nit\u00e9", "start": 640.45, "duration": 4.74}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy les turcs ont", "start": 642.01, "duration": 5.94}, {"text": "lanc\u00e9 une offensive militaire au nord de", "start": 645.19, "duration": 6.18}, {"text": "la syrie pour atteindre les kurdes qui", "start": 647.95, "duration": 5.67}, {"text": "par ailleurs \u00e9tait du c\u00f4t\u00e9 des alli\u00e9s", "start": 651.37, "duration": 4.23}, {"text": "dans la lutte contre des condamnations", "start": 653.62, "duration": 4.7}, {"text": "virulente quasi unanime", "start": 655.6, "duration": 5.19}, {"text": "comment aller plus loin que faire de", "start": 658.32, "duration": 4.99}, {"text": "plus qu'une condamnation orale il faut", "start": 660.79, "duration": 3.87}, {"text": "absolument que la diplomatie fran\u00e7aise", "start": 663.31, "duration": 3.42}, {"text": "je pense qu'il ya un vrai consensus sur", "start": 664.66, "duration": 4.2}, {"text": "ce sujet aujourd'hui puissent agir et je", "start": 666.73, "duration": 4.65}, {"text": "pense notamment \u00e0 travers l'onu mais", "start": 668.86, "duration": 3.69}, {"text": "aussi que l'union europ\u00e9enne puisse", "start": 671.38, "duration": 2.85}, {"text": "r\u00e9agir parce que ce qui se passe", "start": 672.55, "duration": 3.21}, {"text": "aujourd'hui est extr\u00eamement grave", "start": 674.23, "duration": 2.88}, {"text": "mais comme c'est tr\u00e8s grave d'abord", "start": 675.76, "duration": 2.16}, {"text": "parce que nous sommes en train de", "start": 677.11, "duration": 1.95}, {"text": "commettre une injustice incroyable", "start": 677.92, "duration": 4.26}, {"text": "envers les kurdes mis effectivement ont", "start": 679.06, "duration": 5.76}, {"text": "pay\u00e9 plus qu'aucun autre peuple", "start": 682.18, "duration": 5.46}, {"text": "plus que personne pour la victoire", "start": 684.82, "duration": 4.95}, {"text": "contre l'\u00e9tat islamique et donc pour", "start": 687.64, "duration": 4.02}, {"text": "notre s\u00e9curit\u00e9 et pour la lutte contre", "start": 689.77, "duration": 3.21}, {"text": "le terrorisme islamiste", "start": 691.66, "duration": 3.84}, {"text": "mais c'est aussi tr\u00e8s grave parce que", "start": 692.98, "duration": 5.099}, {"text": "c'est le signal que l'occident donne une", "start": 695.5, "duration": 4.5}, {"text": "fois de plus que nous finissons toujours", "start": 698.079, "duration": 3.481}, {"text": "par abandonner ceux qui nous ont", "start": 700.0, "duration": 3.72}, {"text": "soutenus et ce message l\u00e0 pourquoi une", "start": 701.56, "duration": 3.5}, {"text": "fois de plus parce que malheureusement", "start": 703.72, "duration": 4.59}, {"text": "c'est un signal qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 pass\u00e9", "start": 705.06, "duration": 5.08}, {"text": "trop de fois dans des renoncements pass\u00e9", "start": 708.31, "duration": 5.639}, {"text": "de notre monde occidental qui finit", "start": 710.14, "duration": 7.8}, {"text": "souvent par de mani\u00e8re tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 713.949, "duration": 5.551}, {"text": "oublieuse finalement par abandonner ceux", "start": 717.94, "duration": 2.19}, {"text": "qui l'avaient soutenu", "start": 719.5, "duration": 2.579}, {"text": "je crois que dans ce cas pr\u00e9cis se joue", "start": 720.13, "duration": 3.51}, {"text": "quelque chose de notre cr\u00e9dibilit\u00e9 aussi", "start": 722.079, "duration": 3.301}, {"text": "nous avons travaill\u00e9 avec les cures nous", "start": 723.64, "duration": 3.24}, {"text": "avons soutenu une fois de plus parce que", "start": 725.38, "duration": 3.0}, {"text": "je pense par exemple le cas pour", "start": 726.88, "duration": 4.53}, {"text": "appara\u00eetre diff\u00e9rents mais mais au fond", "start": 728.38, "duration": 4.92}, {"text": "c'est du m\u00eame message qu'il s'agit je", "start": 731.41, "duration": 4.169}, {"text": "pense \u00e0 ses interpr\u00e8tes afghans qui ont", "start": 733.3, "duration": 4.56}, {"text": "travaill\u00e9 pour les alli\u00e9s en afghanistan", "start": 735.579, "duration": 4.561}, {"text": "qui ont travaill\u00e9 pour la france et qui", "start": 737.86, "duration": 3.99}, {"text": "aujourd'hui sont pour certains d'entre", "start": 740.14, "duration": 3.84}, {"text": "eux abandonn\u00e9 \u00e0 qui nous refusons un", "start": 741.85, "duration": 3.81}, {"text": "visa alors que pour le coup m\u00e9riterait", "start": 743.98, "duration": 3.27}, {"text": "tellement d'obtenir l'asile en france", "start": 745.66, "duration": 3.869}, {"text": "ce sont des messages qui passe aussi et", "start": 747.25, "duration": 3.449}, {"text": "c'est dans des r\u00e9gions du monde o\u00f9 nous", "start": 749.529, "duration": 2.281}, {"text": "avons besoin de reconstruire la", "start": 750.699, "duration": 2.88}, {"text": "conclusion et manifester demain plut\u00f4t", "start": 751.81, "duration": 3.389}, {"text": "qu'un trocad\u00e9ro il ya un appel \u00e0", "start": 753.579, "duration": 3.361}, {"text": "manifester \u00e0 l'appel de l'institut kurde", "start": 755.199, "duration": 2.341}, {"text": "de paris", "start": 756.94, "duration": 2.58}, {"text": "je ne savais pas qu'il y avait cet appel", "start": 757.54, "duration": 3.989}, {"text": "\u00e0 manifester je vais regarder de pr\u00e8s", "start": 759.52, "duration": 3.3}, {"text": "mais en tous les cas ce qui est s\u00fbr", "start": 761.529, "duration": 2.521}, {"text": "c'est que je ferai tout pour que", "start": 762.82, "duration": 2.91}, {"text": "notamment dans les institutions", "start": 764.05, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9ennes o\u00f9 je suis aujourd'hui en", "start": 765.73, "duration": 4.859}, {"text": "initiatives sont fortes mais je crois", "start": 767.41, "duration": 4.89}, {"text": "qu'il faut que la diplomatie europ\u00e9enne", "start": 770.589, "duration": 3.181}, {"text": "alors la difficult\u00e9 c'est de la", "start": 772.3, "duration": 2.64}, {"text": "commission europ\u00e9enne est dans une phase", "start": 773.77, "duration": 1.77}, {"text": "de transition", "start": 774.94, "duration": 1.83}, {"text": "mais il faut que la ville de massy", "start": 775.54, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9ennes r\u00e9agissent vigoureusement", "start": 776.77, "duration": 2.7}, {"text": "je crois qu'on a", "start": 778.66, "duration": 1.68}, {"text": "tous besoin que le pr\u00e9sident de la", "start": 779.47, "duration": 2.82}, {"text": "r\u00e9publique porte notre parole dans les", "start": 780.34, "duration": 3.63}, {"text": "instances de l'onu au conseil de", "start": 782.29, "duration": 3.09}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 pour que nous puissions", "start": 783.97, "duration": 2.61}, {"text": "emp\u00eacher ce qui est en train de se", "start": 785.38, "duration": 2.52}, {"text": "produire aujourd'hui et qui risque", "start": 786.58, "duration": 2.76}, {"text": "d'ailleurs de d\u00e9stabiliser la r\u00e9gion une", "start": 787.9, "duration": 3.27}, {"text": "nouvelle fois de mani\u00e8re dramatique donc", "start": 789.34, "duration": 3.75}, {"text": "vous appelez emmanuel macron \u00e0 prendre", "start": 791.17, "duration": 3.71}, {"text": "une initiative aupr\u00e8s des nations unies", "start": 793.09, "duration": 4.49}, {"text": "je pense ans est n\u00e9cessaire parce que", "start": 794.88, "duration": 6.04}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 immense ce message et je nous", "start": 797.58, "duration": 5.56}, {"text": "sommes sur ce point dans un accord", "start": 800.92, "duration": 3.48}, {"text": "absolu il est absolument indispensable", "start": 803.14, "duration": 3.66}, {"text": "que nous puissions faire en sorte", "start": 804.4, "duration": 4.29}, {"text": "d'\u00e9viter cette cet engrenage qui semble", "start": 806.8, "duration": 3.47}, {"text": "se dessiner sous nos yeux", "start": 808.69, "duration": 4.38}, {"text": "la transition est pas je vous l'accord\u00e9", "start": 810.27, "duration": 4.81}, {"text": "extr\u00eamement t'approprier mais en", "start": 813.07, "duration": 3.87}, {"text": "revanche samedi dernier vous \u00e9tiez dans", "start": 815.08, "duration": 2.93}, {"text": "une manifestation", "start": 816.94, "duration": 4.41}, {"text": "sauf erreur manifestation anti pma", "start": 818.01, "duration": 5.8}, {"text": "soixante quinze mille personnes ont", "start": 821.35, "duration": 4.17}, {"text": "d\u00e9fil\u00e9 dans les rues d'apr\u00e8s le cabinet", "start": 823.81, "duration": 3.51}, {"text": "ind\u00e9pendant occurrence vous \u00eates", "start": 825.52, "duration": 3.57}, {"text": "r\u00e9signer au fait que cette loi", "start": 827.32, "duration": 3.39}, {"text": "autorisant la pma pour tous deux soient", "start": 829.09, "duration": 2.45}, {"text": "vot\u00e9es en france", "start": 830.71, "duration": 3.45}, {"text": "non je pense que il faut que les", "start": 831.54, "duration": 3.85}, {"text": "fran\u00e7ais se rendent compte de ce qui est", "start": 834.16, "duration": 2.76}, {"text": "en train de se jouer d'ailleurs cette", "start": 835.39, "duration": 3.09}, {"text": "loi ne fait pas qu autoriser la pma", "start": 836.92, "duration": 3.99}, {"text": "c'est une loi de bio\u00e9thique et le d\u00e9bat", "start": 838.48, "duration": 3.75}, {"text": "parlementaire vient de s'achever \u00e0", "start": 840.91, "duration": 2.52}, {"text": "l'assembl\u00e9e nationale il va maintenant", "start": 842.23, "duration": 3.26}, {"text": "conna\u00eetre une nouvelle \u00e9tape au s\u00e9nat", "start": 843.43, "duration": 4.05}, {"text": "il me semble que l'on peut faire un", "start": 845.49, "duration": 3.61}, {"text": "premier bilan apr\u00e8s les d\u00e9bats qui ont", "start": 847.48, "duration": 3.03}, {"text": "eu lieu en commission et puis dans", "start": 849.1, "duration": 2.91}, {"text": "l'h\u00e9micycle et je crois que tous les", "start": 850.51, "duration": 2.82}, {"text": "fran\u00e7ais qui nous \u00e9coutent quel que soit", "start": 852.01, "duration": 3.12}, {"text": "a priori leur position sur le sujet", "start": 853.33, "duration": 4.62}, {"text": "devraient se renseigner sur la nature de", "start": 855.13, "duration": 3.9}, {"text": "ces d\u00e9bats et sur ce qui s'est pass\u00e9", "start": 857.95, "duration": 3.9}, {"text": "presque on voit bien si la loi \u00e9tait", "start": 859.03, "duration": 4.29}, {"text": "vot\u00e9e par dans l'all\u00e9e au s\u00e9nat a", "start": 861.85, "duration": 3.03}, {"text": "effectivement elle va achever son", "start": 863.32, "duration": 4.14}, {"text": "parcours parlementaire qu'elle suit", "start": 864.88, "duration": 3.9}, {"text": "pouvez-vous donner surtout est-ce qu'il", "start": 867.46, "duration": 4.23}, {"text": "faudra revenir sur cette loi et sur cet", "start": 868.78, "duration": 4.71}, {"text": "article sur la pma pour toutes si la", "start": 871.69, "duration": 2.85}, {"text": "droite revenait au pouvoir", "start": 873.49, "duration": 2.7}, {"text": "je crois que nous sommes en train de", "start": 874.54, "duration": 2.76}, {"text": "rentrer dans une logique qui", "start": 876.19, "duration": 2.76}, {"text": "effectivement pose un probl\u00e8me majeur", "start": 877.3, "duration": 3.12}, {"text": "j'ai d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion de le dire", "start": 878.95, "duration": 3.03}, {"text": "cette logique c'est celle qui consiste", "start": 880.42, "duration": 3.99}, {"text": "au fond \u00e0 manipuler le vivant pour qu'il", "start": 881.98, "duration": 5.07}, {"text": "puisse r\u00e9pondre \u00e0 des d\u00e9sirs qui en eux", "start": 884.41, "duration": 4.29}, {"text": "m\u00eame son nom sont l\u00e9gitimes bien s\u00fbr", "start": 887.05, "duration": 3.72}, {"text": "mais qui me semble-t-il ne doivent pas", "start": 888.7, "duration": 3.48}, {"text": "toutes autoris\u00e9es et on avait dans ce", "start": 890.77, "duration": 2.43}, {"text": "d\u00e9bat pardonnez moi de le dire c'est", "start": 892.18, "duration": 1.56}, {"text": "tr\u00e8s important", "start": 893.2, "duration": 3.27}, {"text": "on a vu dans ce d\u00e9bat que tout ce que", "start": 893.74, "duration": 4.47}, {"text": "nous avions esquiss\u00e9 est d\u00e9j\u00e0 en train", "start": 896.47, "duration": 3.66}, {"text": "de se dessiner concr\u00e8tement mais je", "start": 898.21, "duration": 4.11}, {"text": "pense notamment \u00e0 la perspective d'une", "start": 900.13, "duration": 3.69}, {"text": "forme d'eug\u00e9nisme on a vu des d\u00e9bats", "start": 902.32, "duration": 3.93}, {"text": "tr\u00e8s approfondie et d'ailleurs de grande", "start": 903.82, "duration": 4.2}, {"text": "qualit\u00e9 sur la question du diagnostic", "start": 906.25, "duration": 3.81}, {"text": "pr\u00e9 implantatoire ou des parlementaires", "start": 908.02, "duration": 3.42}, {"text": "de tous bords y compris des d\u00e9put\u00e9s en", "start": 910.06, "duration": 1.829}, {"text": "marche", "start": 911.44, "duration": 2.879}, {"text": "ont tir\u00e9 le signal d'alarm\u00e9 en montrant", "start": 911.889, "duration": 3.99}, {"text": "que \u00e0 la faveur de cette technicisation", "start": 914.319, "duration": 2.43}, {"text": "de la procr\u00e9ation", "start": 915.879, "duration": 2.161}, {"text": "nous sommes en train d'aller est-ce", "start": 916.749, "duration": 4.05}, {"text": "qu'il faut ouvrir les r\u00e9actions parfait", "start": 918.04, "duration": 6.569}, {"text": "vers le fait que c'est en mai et compte", "start": 920.799, "duration": 5.15}, {"text": "tenu de sa bien s\u00fbr vous avez", "start": 924.609, "duration": 3.15}, {"text": "d'expliquer est ce qu'il faudrait", "start": 925.949, "duration": 3.22}, {"text": "revenir oui vous dites oui il faudrait", "start": 927.759, "duration": 2.58}, {"text": "revenir sur cette fois je crois que nous", "start": 929.169, "duration": 1.98}, {"text": "sommes en train de rentrer dans une", "start": 930.339, "duration": 2.73}, {"text": "logique catastrophique et que oui il", "start": 931.149, "duration": 3.511}, {"text": "faudrait abandonner cette logique pour", "start": 933.069, "duration": 4.02}, {"text": "revenir au fond \u00e0 cette esp\u00e8ce de", "start": 934.66, "duration": 4.5}, {"text": "r\u00e9conciliation n\u00e9cessaire avec ce qui", "start": 937.089, "duration": 3.75}, {"text": "fait l'affair\u00e9 woerth il m\u00e8ne avec ses", "start": 939.16, "duration": 2.82}, {"text": "imperfections que c'est vrai que par", "start": 940.839, "duration": 2.49}, {"text": "exemple le mariage pour tous qui avait", "start": 941.98, "duration": 4.709}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s combattu aussi par part d", "start": 943.329, "duration": 5.13}, {"text": "irr\u00e9versible lui parler je me permets de", "start": 946.689, "duration": 3.48}, {"text": "revenir sur l'expression vous avez", "start": 948.459, "duration": 2.701}, {"text": "employ\u00e9 c'est r\u00e9versible", "start": 950.169, "duration": 3.54}, {"text": "la question est celle de la prise de", "start": 951.16, "duration": 3.959}, {"text": "conscience dont nous avons besoin de", "start": 953.709, "duration": 2.85}, {"text": "regarder la question \u00e9cologique", "start": 955.119, "duration": 3.06}, {"text": "pendant tr\u00e8s longtemps la modernit\u00e9 \u00e7a a", "start": 956.559, "duration": 4.351}, {"text": "\u00e9t\u00e9 l'agriculture intensive \u00e7a a \u00e9t\u00e9 les", "start": 958.179, "duration": 4.35}, {"text": "pesticides la modernit\u00e9 \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 960.91, "duration": 5.219}, {"text": "l'industrialisation de la fili\u00e8re agro", "start": 962.529, "duration": 5.881}, {"text": "industriel et aujourd'hui on d\u00e9couvre", "start": 966.129, "duration": 4.411}, {"text": "qu'en r\u00e9alit\u00e9 on a peut \u00eatre \u00e9t\u00e9 trop", "start": 968.41, "duration": 4.199}, {"text": "loin et qu'il faut revenir \u00e0 des", "start": 970.54, "duration": 3.899}, {"text": "techniques de culture qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 972.609, "duration": 4.111}, {"text": "abandonn\u00e9es je dis pas que c'est pas une", "start": 974.439, "duration": 3.45}, {"text": "question de d'aller de l'avant ou de", "start": 976.72, "duration": 1.979}, {"text": "revenir en arri\u00e8re", "start": 977.889, "duration": 2.07}, {"text": "la question c'est qu'est-ce qui est un", "start": 978.699, "duration": 2.73}, {"text": "vrai progr\u00e8s mais qu'est ce qui est", "start": 979.959, "duration": 3.18}, {"text": "vraiment bon pour une soci\u00e9t\u00e9 qu'est ce", "start": 981.429, "duration": 3.541}, {"text": "qui est vraiment bon pour l'humain et je", "start": 983.139, "duration": 3.0}, {"text": "crois que oui nous sommes en train", "start": 984.97, "duration": 2.82}, {"text": "d'aller vers un faux progr\u00e8s et qu'il", "start": 986.139, "duration": 3.51}, {"text": "faudra \u00e7a fran\u00e7ois desbiens amis parce", "start": 987.79, "duration": 3.599}, {"text": "que il y avait des arguments qui \u00e9tait", "start": 989.649, "duration": 3.54}, {"text": "comparable pour le mariage pour tous \u00e0", "start": 991.389, "duration": 3.57}, {"text": "droite et finalement fran\u00e7ois fillon qui", "start": 993.189, "duration": 3.06}, {"text": "\u00e9tait votre candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle", "start": 994.959, "duration": 3.48}, {"text": "en 2017 avait admis qu'il ne reviendrait", "start": 996.249, "duration": 5.28}, {"text": "pas sur cette loi fran\u00e7ois fillon \u00e7a ne", "start": 998.439, "duration": 4.23}, {"text": "vous a pas \u00e9chapp\u00e9 qui fait un retour", "start": 1001.529, "duration": 4.8}, {"text": "dans le d\u00e9bat politique et vie quand", "start": 1002.669, "duration": 4.621}, {"text": "j'\u00e9tais ministre des affaires sociales", "start": 1006.329, "duration": 2.401}, {"text": "j'ai fait une r\u00e9forme des retraites j'ai", "start": 1007.29, "duration": 2.399}, {"text": "mis deux millions et demi de personnes", "start": 1008.73, "duration": 2.939}, {"text": "dans la rue macron c'est un petit joueur", "start": 1009.689, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e0 c\u00f4t\u00e9 est ce que c'est une comparaison", "start": 1011.669, "duration": 4.83}, {"text": "appropri\u00e9 en tout cas ce qui est", "start": 1013.529, "duration": 6.15}, {"text": "frappant c'est que la tension sociale", "start": 1016.499, "duration": 5.07}, {"text": "qui traverse notre pays n'est pas li\u00e9e", "start": 1019.679, "duration": 3.541}, {"text": "aux r\u00e9formes courageuses dont nous", "start": 1021.569, "duration": 3.061}, {"text": "aurions besoin quand les gilets jaunes", "start": 1023.22, "duration": 3.299}, {"text": "sont sortis dans la rue pour dire leur", "start": 1024.63, "duration": 2.279}, {"text": "col\u00e8re", "start": 1026.519, "duration": 2.4}, {"text": "c'\u00e9tait non pas \u00e0 cause d'une r\u00e9forme", "start": 1026.909, "duration": 3.48}, {"text": "courageuse qui nous aurait permis de", "start": 1028.919, "duration": 2.88}, {"text": "garantir notre avenir", "start": 1030.389, "duration": 3.361}, {"text": "c'\u00e9tait \u00e0 cause d'une \u00e9ni\u00e8me hausse de", "start": 1031.799, "duration": 3.03}, {"text": "taxes sur les carburants", "start": 1033.75, "duration": 3.24}, {"text": "et je crois qu'au fond la vraie", "start": 1034.829, "duration": 3.96}, {"text": "comparaison c'est que ce quinquennat", "start": 1036.99, "duration": 4.38}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 produire \u00e0 la fois une tension", "start": 1038.789, "duration": 4.02}, {"text": "tr\u00e8s profonde dans le corps social", "start": 1041.37, "duration": 2.009}, {"text": "fran\u00e7ais", "start": 1042.809, "duration": 1.101}, {"text": "d", "start": 1043.379, "duration": 2.181}, {"text": "crispation tr\u00e8s vives on le voit tous", "start": 1043.91, "duration": 3.72}, {"text": "les jours et en m\u00eame temps en m\u00eame temps", "start": 1045.56, "duration": 3.48}, {"text": "et \u00e7a c'est le en m\u00eame temps fatidique", "start": 1047.63, "duration": 3.78}, {"text": "il ne se passe rien de tr\u00e8s substantiels", "start": 1049.04, "duration": 4.5}, {"text": "sur le front des r\u00e9formes pourtant", "start": 1051.41, "duration": 3.84}, {"text": "n\u00e9cessaires dont nous avons pourtant", "start": 1053.54, "duration": 3.57}, {"text": "besoin pour regarder notre avenir avec", "start": 1055.25, "duration": 2.49}, {"text": "plus de confiance", "start": 1057.11, "duration": 4.71}, {"text": "je crois qu'au fond c'est peut-\u00eatre le", "start": 1057.74, "duration": 5.34}, {"text": "drame de ses deux premi\u00e8res ann\u00e9es il", "start": 1061.82, "duration": 2.79}, {"text": "est temps de se ressaisir et il est", "start": 1063.08, "duration": 3.6}, {"text": "temps de faire enfin en sorte que en", "start": 1064.61, "duration": 4.02}, {"text": "apaisant les discussions on puisse", "start": 1066.68, "duration": 4.05}, {"text": "prendre des d\u00e9cisions c'est je crois les", "start": 1068.63, "duration": 3.06}, {"text": "deux directions vers lesquels il", "start": 1070.73, "duration": 1.95}, {"text": "faudrait s'orienter aujourd'hui", "start": 1071.69, "duration": 3.18}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy vous \u00eates un", "start": 1072.68, "duration": 2.88}, {"text": "homme politique", "start": 1074.87, "duration": 3.0}, {"text": "taillez mais nous sommes tous engag\u00e9s en", "start": 1075.56, "duration": 5.49}, {"text": "politique comme un fou si vous \u00eates vous", "start": 1077.87, "duration": 6.21}, {"text": "all\u00e9 prendre vos responsabilit\u00e9s ou si", "start": 1081.05, "duration": 4.65}, {"text": "vous ne fait que passer finalement dans", "start": 1084.08, "duration": 5.49}, {"text": "ce monde politique qui a vous \u00e9tiez vous", "start": 1085.7, "duration": 5.79}, {"text": "\u00eates un universitaire vous fait un", "start": 1089.57, "duration": 3.51}, {"text": "passage je suis modestement un", "start": 1091.49, "duration": 3.93}, {"text": "professeur du secondaire mais mais oui", "start": 1093.08, "duration": 4.2}, {"text": "non je suis \u00e9videmment que je prends mes", "start": 1095.42, "duration": 3.12}, {"text": "responsabilit\u00e9s je me suis pr\u00e9sent\u00e9", "start": 1097.28, "duration": 4.29}, {"text": "devant les fran\u00e7ais pr\u00e8s d'un million", "start": 1098.54, "duration": 7.85}, {"text": "d'hectares nous ont accord\u00e9 leur beaut\u00e9", "start": 1101.57, "duration": 4.82}, {"text": "comme pour la pr\u00e9sidentielle", "start": 1107.14, "duration": 6.15}, {"text": "on se dit prend pas ses responsabilit\u00e9s", "start": 1112.16, "duration": 3.96}, {"text": "il ya un peu dedans et le dehors c'est", "start": 1113.29, "duration": 4.54}, {"text": "d'abord n\u00e9cessaire parce que c'est une", "start": 1116.12, "duration": 3.15}, {"text": "tradition dans notre famille politique", "start": 1117.83, "duration": 2.76}, {"text": "que tous ceux qui sont pr\u00e9sident d'un", "start": 1119.27, "duration": 2.25}, {"text": "groupe parlementaire ou d'une", "start": 1120.59, "duration": 2.55}, {"text": "institution parlementaire ne prennent", "start": 1121.52, "duration": 3.15}, {"text": "pas position dans un d\u00e9bat interne bruno", "start": 1123.14, "duration": 3.03}, {"text": "retailleau g\u00e9rard larcher n'ont pas pris", "start": 1124.67, "duration": 2.94}, {"text": "position veut non plus vous ne leur", "start": 1126.17, "duration": 2.58}, {"text": "reprochera pas de ne pas faire de", "start": 1127.61, "duration": 2.79}, {"text": "politique je crois non mais on a eu la", "start": 1128.75, "duration": 3.27}, {"text": "m\u00eame question et on se dit c'est dommage", "start": 1130.4, "duration": 2.64}, {"text": "de ne pas conna\u00eetre leur choix", "start": 1132.02, "duration": 2.64}, {"text": "et deuxi\u00e8mement je l' ai d\u00e9j\u00e0 dit pour", "start": 1133.04, "duration": 2.79}, {"text": "le coup je me suis d\u00e9j\u00e0 exprim\u00e9 \u00e0 de", "start": 1134.66, "duration": 3.06}, {"text": "nombreuses reprises j'ai des liens forts", "start": 1135.83, "duration": 3.33}, {"text": "avec chacun des trois candidats je suis", "start": 1137.72, "duration": 5.01}, {"text": "absolument certain que de qualit\u00e9", "start": 1139.16, "duration": 6.03}, {"text": "permettra d'aboutir 1,4 christian jacob", "start": 1142.73, "duration": 4.98}, {"text": "\u00e0 faire vous avez sans soutien \u00e0 l'une", "start": 1145.19, "duration": 3.81}, {"text": "des huit mais comme guillaume briller", "start": 1147.71, "duration": 2.55}, {"text": "comme g\u00ean\u00e9s anvers et c'est la raison", "start": 1149.0, "duration": 2.46}, {"text": "pour laquelle c'\u00e9tait difficile pour moi", "start": 1150.26, "duration": 3.42}, {"text": "de d\u00e9partager entre les trois mais", "start": 1151.46, "duration": 4.2}, {"text": "encore une fois j'ai de l'estim\u00e9 pour", "start": 1153.68, "duration": 4.62}, {"text": "chacun d'entre eux et \u00e7a ne veut pas", "start": 1155.66, "duration": 4.32}, {"text": "dire que je ne m'engage pas au contraire", "start": 1158.3, "duration": 3.63}, {"text": "je m'engage d'abord l\u00e0 o\u00f9 je suis", "start": 1159.98, "duration": 3.12}, {"text": "attendu c'est \u00e0 dire dans l'action", "start": 1161.93, "duration": 3.39}, {"text": "concr\u00e8te au parlement europ\u00e9en pour", "start": 1163.1, "duration": 3.33}, {"text": "faire entendre la voix de la france dans", "start": 1165.32, "duration": 2.22}, {"text": "des d\u00e9bats aussi important que ce qu'on", "start": 1166.43, "duration": 2.49}, {"text": "a \u00e9voqu\u00e9 aujourd'hui et c'est celle-l\u00e0", "start": 1167.54, "duration": 3.51}, {"text": "votre ambition aujourd'hui en politique", "start": 1168.92, "duration": 4.29}, {"text": "\u00eatre utile c'est la seule ambition qui", "start": 1171.05, "duration": 3.33}, {"text": "compte de toute fa\u00e7on", "start": 1173.21, "duration": 6.78}, {"text": "bonne anniversaire merci beaucoup merci", "start": 1174.38, "duration": 7.74}, {"text": "\u00e0 vous d'avoir \u00e9t\u00e9 ce matin sur lci est", "start": 1179.99, "duration": 2.7}, {"text": "\u00e0 vous pascal", "start": 1182.12, "duration": 4.94}, {"text": "alors moi c'est mardi prochain \u00e0 10h", "start": 1182.69, "duration": 4.37}]}