{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 2.7, "duration": 8.669}, {"text": "bonjour \u00c9ric Zemour bonjour Invit\u00e9 de la", "start": 11.799, "duration": 4.721}, {"text": "grande interview ce matin sur C news et", "start": 14.28, "duration": 4.64}, {"text": "sur Europe 1 \u00e9c Zemour pr\u00e9sident de de", "start": 16.52, "duration": 5.2}, {"text": "reconqu\u00eate on est \u00e0 48h des \u00e9lections", "start": 18.92, "duration": 4.56}, {"text": "europ\u00e9ennes on va en parler \u00e9videmment", "start": 21.72, "duration": 2.879}, {"text": "mais je voulais vous entendre tout", "start": 23.48, "duration": 3.52}, {"text": "d'abord sur ce qu'a dit Emmanuel Macron", "start": 24.599, "duration": 4.321}, {"text": "hier soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision sur TF1 et sur", "start": 27.0, "duration": 3.32}, {"text": "France de le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 28.92, "duration": 3.159}, {"text": "qui a annonc\u00e9 et ce n'est pas rien", "start": 30.32, "duration": 4.6}, {"text": "l'envoi en Ukraine de Mirage 2000", "start": 32.079, "duration": 6.041}, {"text": "fran\u00e7ais et d'instructeurs militaires", "start": 34.92, "duration": 5.799}, {"text": "qui iront en Ukraine former des", "start": 38.12, "duration": 4.04}, {"text": "militaires Ukrainiens comment est-ce que", "start": 40.719, "duration": 2.761}, {"text": "vous jugez cette annonce et est-ce que", "start": 42.16, "duration": 3.36}, {"text": "selon vous c'est un facteur d'escalade", "start": 43.48, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9coute oui bien s\u00fbr c'est un facteur", "start": 45.52, "duration": 2.6}, {"text": "d'escalade c'est d'ailleurs un facteur", "start": 47.039, "duration": 2.801}, {"text": "d'escalade voulu on voit bien", "start": 48.12, "duration": 3.759}, {"text": "qu'Emmanuel Macron est dans une logique", "start": 49.84, "duration": 3.12}, {"text": "d'escalade", "start": 51.879, "duration": 4.761}, {"text": "apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 celui qui a tent\u00e9 et moi", "start": 52.96, "duration": 5.04}, {"text": "je trouve que c'\u00e9tait tout \u00e0 fait", "start": 56.64, "duration": 4.439}, {"text": "louable euh de de trouver une solution", "start": 58.0, "duration": 4.8}, {"text": "pacifique au d\u00e9but en essayant de parler", "start": 61.079, "duration": 3.8}, {"text": "avec tout le monde apr\u00e8s tout dans cette", "start": 62.8, "duration": 3.679}, {"text": "dans ce cadre l\u00e0 c'\u00e9tait le r\u00f4le de la", "start": 64.879, "duration": 3.761}, {"text": "France dans une guerre qui se situa sur", "start": 66.479, "duration": 4.601}, {"text": "le continent europ\u00e9en l\u00e0 manifestement", "start": 68.64, "duration": 3.76}, {"text": "il est dans une logique de guerre il est", "start": 71.08, "duration": 3.16}, {"text": "dans une logique d'escalade je ne suis", "start": 72.4, "duration": 3.68}, {"text": "pas s\u00fbr que \u00e7a soit la bonne je ne suis", "start": 74.24, "duration": 3.6}, {"text": "pas s\u00fbr qu'on doiv continuer cet", "start": 76.08, "duration": 3.6}, {"text": "affrontement sans fin je comprends", "start": 77.84, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9videmment que les Ukrainiens d\u00e9fendent", "start": 79.68, "duration": 4.28}, {"text": "leur ind\u00e9pendance leur souverainet\u00e9 leur", "start": 82.24, "duration": 3.919}, {"text": "sol c'est tout \u00e0 fait l\u00e9gitime et c'est", "start": 83.96, "duration": 4.08}, {"text": "tout \u00e0 fait on est dans une logique de", "start": 86.159, "duration": 3.401}, {"text": "guerre donc c'est dangereux et je trouve", "start": 88.04, "duration": 3.84}, {"text": "qu'on est de plus en plus cobellig\u00e9rant", "start": 89.56, "duration": 3.44}, {"text": "je comprends pas d'ailleurs ce mot a", "start": 91.88, "duration": 3.16}, {"text": "disparu il y a un an tout le monde", "start": 93.0, "duration": 3.799}, {"text": "craignait d'\u00eatre cobellig\u00e9rant et", "start": 95.04, "duration": 4.359}, {"text": "aujourd'hui on le fait d'un pas l\u00e9ger je", "start": 96.799, "duration": 4.6}, {"text": "trouve \u00e7a ben justement un peu", "start": 99.399, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9sinvolte et pas tr\u00e8s \u00e0 la hauteur de", "start": 101.399, "duration": 4.521}, {"text": "la situation je pense que nous devrions", "start": 103.799, "duration": 4.96}, {"text": "euh chercher tenter de chercher une", "start": 105.92, "duration": 4.92}, {"text": "solution une solution pour que les", "start": 108.759, "duration": 4.0}, {"text": "ukrainiens et les Russes se parlent et", "start": 110.84, "duration": 4.48}, {"text": "que ils cessent ce massacre et et", "start": 112.759, "duration": 4.561}, {"text": "d'ailleurs les les Ukrainiens perdent", "start": 115.32, "duration": 3.439}, {"text": "beaucoup d'hommes je veux dire on ne", "start": 117.32, "duration": 2.839}, {"text": "peut pas comme \u00e7a faire la guerre sur le", "start": 118.759, "duration": 3.921}, {"text": "dos des des des des Ukrainiens euh il", "start": 120.159, "duration": 4.841}, {"text": "faut \u00e0 un moment que \u00e7a s'arr\u00eate mais il", "start": 122.68, "duration": 3.56}, {"text": "faut parler il faut que la France parle", "start": 125.0, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e0 nouveau avec Vladimir Poutine moi je", "start": 126.24, "duration": 3.639}, {"text": "pense que il faut que les Ukrainiens", "start": 127.92, "duration": 3.52}, {"text": "parlent avec les Russes je veux dire", "start": 129.879, "duration": 3.321}, {"text": "c'est eux les b\u00e9ig\u00e9ants moi vous savez", "start": 131.44, "duration": 3.28}, {"text": "je suis pas pour les gens qui se mellent", "start": 133.2, "duration": 3.44}, {"text": "de de de quand ils ne \u00e7a quand ils ne", "start": 134.72, "duration": 3.44}, {"text": "font pas la guerre euh je crois que", "start": 136.64, "duration": 2.8}, {"text": "c'est une solution qu'il faut trouver si", "start": 138.16, "duration": 3.159}, {"text": "la France peut aider \u00e7a serait bien les", "start": 139.44, "duration": 3.64}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monies du 80e anniversaire du", "start": 141.319, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9barquement il y a volodimir Zelenski", "start": 143.08, "duration": 3.92}, {"text": "qui est en qui est en France qui va", "start": 145.599, "duration": 2.481}, {"text": "d'ailleurs parler aujourd'hui devant", "start": 147.0, "duration": 2.599}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise il y", "start": 148.08, "duration": 2.92}, {"text": "avait pas de repr\u00e9sentants russes qui", "start": 149.599, "duration": 2.801}, {"text": "ont pourtant particip\u00e9 \u00e0 la lutte contre", "start": 151.0, "duration": 3.36}, {"text": "le le le nazisme sur un autre front", "start": 152.4, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9videmment vous le regrettez ou pas vous", "start": 154.36, "duration": 3.56}, {"text": "la regrettez cette absence rus \u00e9coutez", "start": 156.0, "duration": 3.92}, {"text": "je pense que les Russes ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s", "start": 157.92, "duration": 3.239}, {"text": "il y a une dizaine d'ann\u00e9es avant ils", "start": 159.92, "duration": 2.36}, {"text": "n'\u00e9taient pas invit\u00e9s car comme vous", "start": 161.159, "duration": 3.561}, {"text": "l'avez dit tr\u00e8s bien il ils \u00e9taient sur", "start": 162.28, "duration": 4.44}, {"text": "l'autre front \u00e7a d\u00e9pend qu'est-ce qu'on", "start": 164.72, "duration": 3.68}, {"text": "privil\u00e9gie est-ce qu'on privil\u00e9gie le", "start": 166.72, "duration": 3.92}, {"text": "fait de de de rendre hommage aux", "start": 168.4, "duration": 4.24}, {"text": "combattants qui ont lib\u00e9r\u00e9 la France et", "start": 170.64, "duration": 3.72}, {"text": "l\u00e0 les Russes n'ont pas leur place o\u00f9", "start": 172.64, "duration": 3.4}, {"text": "est-ce qu'on privil\u00e9gie le fait de voir", "start": 174.36, "duration": 4.12}, {"text": "tous les alli\u00e9s contre le nazisme", "start": 176.04, "duration": 4.479}, {"text": "allemand et effectivement l\u00e0 les Russes", "start": 178.48, "duration": 3.679}, {"text": "ont la place d'honneur puisque ce sont", "start": 180.519, "duration": 5.0}, {"text": "eux qui ont cass\u00e9 la machine de guerre", "start": 182.159, "duration": 4.881}, {"text": "allemande qui \u00e9tait \u00e0 l'\u00e9poque la", "start": 185.519, "duration": 3.681}, {"text": "meilleure arm\u00e9e du monde \u00e7a il faut", "start": 187.04, "duration": 3.759}, {"text": "jamais l'oublier ce sont eux qui ont", "start": 189.2, "duration": 3.599}, {"text": "cass\u00e9 la machine de guerre allemande et", "start": 190.799, "duration": 3.841}, {"text": "les Am\u00e9ricains ensuite ont d\u00e9barqu\u00e9 en", "start": 192.799, "duration": 3.761}, {"text": "France et ont lib\u00e9r\u00e9 toute l'Europe", "start": 194.64, "duration": 4.64}, {"text": "occidentale euh voil\u00e0 je pense que c'est", "start": 196.56, "duration": 4.56}, {"text": "pas la m\u00eame chose maintenant il faut", "start": 199.28, "duration": 3.84}, {"text": "effectivement rendre hommage aux", "start": 201.12, "duration": 4.08}, {"text": "am\u00e9ricains aux combattants qui se sont", "start": 203.12, "duration": 3.96}, {"text": "qui sont morts pour nous et pour notre", "start": 205.2, "duration": 4.08}, {"text": "lib\u00e9ration en se souvenant quand m\u00eame", "start": 207.08, "duration": 4.719}, {"text": "que les les Am\u00e9ricains euh et comment", "start": 209.28, "duration": 5.36}, {"text": "vous dire se rattrapai euh du fait de ne", "start": 211.799, "duration": 4.8}, {"text": "pas de ne pas avoir tenu leurs promesses", "start": 214.64, "duration": 3.159}, {"text": "vous savez qu'il nous avaiit fait en", "start": 216.599, "duration": 3.321}, {"text": "1918 d'\u00eatre toujours l\u00e0 si les Allemands", "start": 217.799, "duration": 3.72}, {"text": "nous attaquaient et malheureusement en", "start": 219.92, "duration": 4.239}, {"text": "1940 malgr\u00e9 les appels au secours des", "start": 221.519, "duration": 6.44}, {"text": "Fran\u00e7ais euh euh ils ne sont pas venus", "start": 224.159, "duration": 5.44}, {"text": "dans notre tout dernier barom\u00e8tre", "start": 227.959, "duration": 2.801}, {"text": "opinion nois on va parler des des", "start": 229.599, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes de dimanche la", "start": 230.76, "duration": 4.08}, {"text": "liste de Marion mar\u00e9chal est cr\u00e9dit\u00e9 de", "start": 232.4, "duration": 4.559}, {"text": "6 % euh comment est-ce que vous", "start": 234.84, "duration": 3.56}, {"text": "qualifiez d\u00e9j\u00e0 la campagne de votre", "start": 236.959, "duration": 3.64}, {"text": "mouvement pour ces europ\u00e9ennes de mon", "start": 238.4, "duration": 5.44}, {"text": "mouvement \u00e9coutez on a fait une campagne", "start": 240.599, "duration": 5.881}, {"text": "valeureuse courageuse c'\u00e9tait pas facile", "start": 243.84, "duration": 4.599}, {"text": "car personne ne voulait parler d'Europe", "start": 246.48, "duration": 4.72}, {"text": "personne on avait on", "start": 248.439, "duration": 5.681}, {"text": "avait un faux un faux un faux duel qui", "start": 251.2, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9tait en fait un duo on va y revenir on", "start": 254.12, "duration": 4.16}, {"text": "avait une campagne qui tournait autour", "start": 256.04, "duration": 4.919}, {"text": "des sondages de Monsieur Bardella \u00e7a \u00e7a", "start": 258.28, "duration": 4.52}, {"text": "n'avait pas grand int\u00e9r\u00eat et les sujets", "start": 260.959, "duration": 3.96}, {"text": "de fond n'\u00e9taient que rarement abord\u00e9", "start": 262.8, "duration": 3.679}, {"text": "donc nous nous avons fait une campagne", "start": 264.919, "duration": 3.321}, {"text": "Mario mar\u00e9chal est beaucoup all\u00e9 sur la", "start": 266.479, "duration": 3.241}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision moi je suis all\u00e9 sur le", "start": 268.24, "duration": 2.88}, {"text": "terrain j'ai fait campagne vous savez", "start": 269.72, "duration": 4.759}, {"text": "moi je ne suis pas comme \u00e0r o\u00f9 les les", "start": 271.12, "duration": 6.44}, {"text": "les le patron de LR ne soutient que du", "start": 274.479, "duration": 5.041}, {"text": "bout des doigts ce pauvre monsieur", "start": 277.56, "duration": 4.359}, {"text": "Belami moi j'ai soutenu je suis all\u00e9 sur", "start": 279.52, "duration": 4.56}, {"text": "le terrain partout pour dire qu'il", "start": 281.919, "duration": 3.601}, {"text": "fallait voter pour la liste reconqu\u00eate", "start": 284.08, "duration": 3.04}, {"text": "et pour Mario mar\u00e9chal alors dans un", "start": 285.52, "duration": 3.6}, {"text": "sondage CSA pour C news Europe 1 le JDD", "start": 287.12, "duration": 3.56}, {"text": "l'immigration est l'enjeu prioritaire", "start": 289.12, "duration": 3.84}, {"text": "pour 36 % des Fran\u00e7ais plus 7 points en", "start": 290.68, "duration": 4.92}, {"text": "un mois c'est cette pouss\u00e9e en un mois", "start": 292.96, "duration": 4.72}, {"text": "qui qui qui \u00e0 mon sens est int\u00e9ressante", "start": 295.6, "duration": 3.56}, {"text": "juste derri\u00e8re le le pouvoir d'achat", "start": 297.68, "duration": 3.28}, {"text": "pour conqu\u00eate c'est vraiment la la mre", "start": 299.16, "duration": 3.759}, {"text": "des batailles que de saz moi je me suis", "start": 300.96, "duration": 5.239}, {"text": "engag\u00e9 euh il y a 2 ans dans le", "start": 302.919, "duration": 4.761}, {"text": "politique active pour lutter contre le", "start": 306.199, "duration": 3.241}, {"text": "grand remplacement donc si vous voulez", "start": 307.68, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e7a fait des ann\u00e9es les t\u00e9l\u00e9spectateurs", "start": 309.44, "duration": 3.319}, {"text": "de C news me connaissent bien des ann\u00e9es", "start": 310.84, "duration": 3.28}, {"text": "que je les alerte l\u00e0-dessus que je leur", "start": 312.759, "duration": 3.081}, {"text": "dis la d\u00e9mographie c'est le destin que", "start": 314.12, "duration": 3.24}, {"text": "quand on a une Afrique \u00e0 1 milliard et", "start": 315.84, "duration": 4.0}, {"text": "demi d'habitants et demain 2 milliards", "start": 317.36, "duration": 4.959}, {"text": "et que \u00e9videmment on ne peut pas ne pas", "start": 319.84, "duration": 4.919}, {"text": "avoir des probl\u00e8mes de migration qu'il", "start": 322.319, "duration": 4.201}, {"text": "faut absolument prendre des mesures", "start": 324.759, "duration": 4.0}, {"text": "drastiques fondentales on va on va y", "start": 326.52, "duration": 3.88}, {"text": "revenir j'imagine puisque nous nous", "start": 328.759, "duration": 4.201}, {"text": "proposons nous euh TR la triple", "start": 330.4, "duration": 4.68}, {"text": "fronti\u00e8re donc si vous voulez je je vous", "start": 332.96, "duration": 3.88}, {"text": "le d\u00e9taille parce que c'est c'est", "start": 335.08, "duration": 3.0}, {"text": "absolument fondamental qu'est-ce que", "start": 336.84, "duration": 2.639}, {"text": "c'est que la triple fronti\u00e8re la", "start": 338.08, "duration": 3.6}, {"text": "premi\u00e8re fronti\u00e8re c'est en Afrique m\u00eame", "start": 339.479, "duration": 3.681}, {"text": "et oou dans les pays d'\u00e9migration", "start": 341.68, "duration": 2.799}, {"text": "\u00e9videmment quand je dis l'Afrique c'est", "start": 343.16, "duration": 3.28}, {"text": "au sens large euh \u00e7a concerne aussi des", "start": 344.479, "duration": 3.56}, {"text": "pays d'Asie comme l'Afghanistan comme le", "start": 346.44, "duration": 3.84}, {"text": "Y\u00e9men et cetera euh qu'est-ce que c'est", "start": 348.039, "duration": 3.241}, {"text": "que cette triple cette premi\u00e8re", "start": 350.28, "duration": 2.359}, {"text": "fronti\u00e8re en Afrique et dans les autres", "start": 351.28, "duration": 3.72}, {"text": "pays d'immigration c'est le fait que les", "start": 352.639, "duration": 4.081}, {"text": "migrants aujourd'hui sont des \u00eatres", "start": 355.0, "duration": 4.72}, {"text": "rationnels vous savez euh ils calculent", "start": 356.72, "duration": 5.84}, {"text": "il faut un calcul co\u00fbt avantage il voit", "start": 359.72, "duration": 4.56}, {"text": "quel est le pays le plus attractif", "start": 362.56, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e9videmment la France gagne \u00e0 tous les", "start": 364.28, "duration": 3.359}, {"text": "coups le gros lot o\u00f9 on se fait soigner", "start": 365.639, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e0 l'\u0153il loger \u00e0 l'\u0153il et cetera c'est", "start": 367.639, "duration": 3.4}, {"text": "c'est le P\u00e9rou o\u00f9 on n'est jamais", "start": 369.68, "duration": 4.0}, {"text": "expuls\u00e9 donc il faut dire \u00e0 ces gens", "start": 371.039, "duration": 4.16}, {"text": "c'est fini c'est fini vous ne viendrez", "start": 373.68, "duration": 2.6}, {"text": "plus vous n'aurez plus d'allocation", "start": 375.199, "duration": 2.761}, {"text": "sociale vous n'aurez vos enfants ne", "start": 376.28, "duration": 3.039}, {"text": "seront plus fran\u00e7ais parce qu'il n' aura", "start": 377.96, "duration": 3.16}, {"text": "plus de de droit du sol il n'y aura plus", "start": 379.319, "duration": 3.521}, {"text": "de regroupement familial il n'y aura", "start": 381.12, "duration": 3.56}, {"text": "plus de logement sociale et cetera et", "start": 382.84, "duration": 4.12}, {"text": "cetera \u00e7a c'est la premi\u00e8re fronti\u00e8re", "start": 384.68, "duration": 5.4}, {"text": "par ailleurs il y a apr\u00e8s une deuxi\u00e8me", "start": 386.96, "duration": 4.48}, {"text": "fronti\u00e8re qui est l'Europe et l\u00e0 on", "start": 390.08, "duration": 4.679}, {"text": "vient directement \u00e0 notre sujet des", "start": 391.44, "duration": 5.479}, {"text": "europ\u00e9ennes la fronti\u00e8re europ\u00e9enne", "start": 394.759, "duration": 5.601}, {"text": "d'abord il faut queil y ait sur les", "start": 396.919, "duration": 5.241}, {"text": "fronti\u00e8res terrestres la construction de", "start": 400.36, "duration": 3.52}, {"text": "murs comme \u00e7a commence \u00e0 se faire comme", "start": 402.16, "duration": 4.879}, {"text": "Orban a fait en Hongrie et un blocus", "start": 403.88, "duration": 5.159}, {"text": "naval pour les migrants qui viennent", "start": 407.039, "duration": 3.921}, {"text": "dans M\u00e9diterran\u00e9e c'est-\u00e0-dire en Italie", "start": 409.039, "duration": 3.921}, {"text": "et on oublie toujours au Canaris en", "start": 410.96, "duration": 4.12}, {"text": "Espagne il faut un blocus naval madame", "start": 412.96, "duration": 3.799}, {"text": "m\u00e9lony l'avait demand\u00e9 \u00e0 Emmanuel Macron", "start": 415.08, "duration": 3.88}, {"text": "qui l'a refus\u00e9 il faudrait l'accepter", "start": 416.759, "duration": 5.201}, {"text": "avec des navir europ\u00e9ens BL qui blo vous", "start": 418.96, "duration": 4.799}, {"text": "saz absolument la technologie", "start": 421.96, "duration": 4.04}, {"text": "d'aujourd'hui permet de voir on me l'a", "start": 423.759, "duration": 5.0}, {"text": "expliqu\u00e9 mais vraiment j'allais vous", "start": 426.0, "duration": 5.52}, {"text": "dire comme \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision s'il y a un", "start": 428.759, "duration": 4.72}, {"text": "migrant qui met un doigt de pied dans", "start": 431.52, "duration": 4.359}, {"text": "l'eau on le voit donc effectivement \u00e7a", "start": 433.479, "duration": 4.761}, {"text": "permet d'arr\u00eater tout on bloque les", "start": 435.879, "duration": 3.801}, {"text": "bateaux exactement et pourquoi c'est pas", "start": 438.24, "duration": 2.84}, {"text": "fait aujourd'hui mais parce que il y a", "start": 439.68, "duration": 4.079}, {"text": "une il y a une double il y a une double", "start": 441.08, "duration": 4.399}, {"text": "raison la premi\u00e8re raison c'est que les", "start": 443.759, "duration": 4.361}, {"text": "gouvernements fran\u00e7ais ne veut pas et la", "start": 445.479, "duration": 4.56}, {"text": "deux\u00e8me raison c'est que la jur prudence", "start": 448.12, "duration": 3.759}, {"text": "europ\u00e9enne de la Cour de justice", "start": 450.039, "duration": 3.121}, {"text": "interdisent ce qu'ils appellent le", "start": 451.879, "duration": 2.481}, {"text": "refoulement c'est\u00e0dire qu'il", "start": 453.16, "duration": 3.12}, {"text": "transformment Frontex en agence de", "start": 454.36, "duration": 4.88}, {"text": "voyage donc il faut corriger \u00e7a il faut", "start": 456.28, "duration": 4.919}, {"text": "modifier cela nous sommes \u00e0 la deux\u00e8me", "start": 459.24, "duration": 4.399}, {"text": "fronti\u00e8re la trois\u00e8me fronti\u00e8re c'est la", "start": 461.199, "duration": 4.921}, {"text": "fronti\u00e8re fran\u00e7aise il faut r\u00e9tablir une", "start": 463.639, "duration": 3.801}, {"text": "fronti\u00e8re fran\u00e7aise et pour cela il faut", "start": 466.12, "duration": 3.0}, {"text": "modifier Schengen vous savez que", "start": 467.44, "duration": 3.08}, {"text": "Schengen je vous l'explique en deux mots", "start": 469.12, "duration": 2.519}, {"text": "c'\u00e9tait un accord vous vous souvenez en", "start": 470.52, "duration": 3.639}, {"text": "1985 au d\u00e9but il y avait 5 pays la", "start": 471.639, "duration": 5.201}, {"text": "France l'Allemagne les b\u00e9n\u00e9uxes et puis", "start": 474.159, "duration": 5.361}, {"text": "c'\u00e9tait r\u00e9serv\u00e9 il faut bien le noter au", "start": 476.84, "duration": 5.28}, {"text": "ressortissant de ces pays \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 479.52, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e9tendu et \u00e7a c'\u00e9tait au d\u00e9but au d\u00e9but", "start": 482.12, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e9tendu alors maintenant c'est", "start": 483.879, "duration": 3.641}, {"text": "tout le continent europ\u00e9en c'est immense", "start": 485.28, "duration": 6.08}, {"text": "et en plus en 1999 on a autoris\u00e9 ce", "start": 487.52, "duration": 5.119}, {"text": "qu'on appelle les visas Schengen", "start": 491.36, "duration": 3.48}, {"text": "c'est-\u00e0-dire pour les \u00e9trangers non", "start": 492.639, "duration": 4.361}, {"text": "europ\u00e9ens ils ont le droit si un des", "start": 494.84, "duration": 4.039}, {"text": "pays de Schengen les autorise \u00e0 rentrer", "start": 497.0, "duration": 3.84}, {"text": "sur leur sol d'aller partout c'est \u00e7a", "start": 498.879, "duration": 3.6}, {"text": "qu'il faut supprimer aujourd'hui si vous", "start": 500.84, "duration": 3.72}, {"text": "voulez vous avez un Alg\u00e9rien il demande", "start": 502.479, "duration": 4.0}, {"text": "un visa en France on lui dit non il", "start": 504.56, "duration": 3.759}, {"text": "demande le visa en Espagne qui lui donne", "start": 506.479, "duration": 4.56}, {"text": "bah il arrive il passe les pyran\u00e9es et", "start": 508.319, "duration": 4.041}, {"text": "ilinallent en tout\u00e9gal ilinallent en", "start": 511.039, "duration": 2.961}, {"text": "toute l'\u00e9galit\u00e9 donc \u00e7a il faut", "start": 512.36, "duration": 3.28}, {"text": "supprimer les visas Shengen et il faut", "start": 514.0, "duration": 3.12}, {"text": "remettre les fronti\u00e8res je vous rappelle", "start": 515.64, "duration": 4.399}, {"text": "qu'aujourd'hui les fronti\u00e8res sont en", "start": 517.12, "duration": 5.0}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 remises avec la fronti\u00e8re", "start": 520.039, "duration": 5.121}, {"text": "italienne et avec la fronti\u00e8re espagnole", "start": 522.12, "duration": 4.839}, {"text": "donc il faut p\u00e9r\u00e9niser vous savez", "start": 525.16, "duration": 4.679}, {"text": "aujourd'hui il y a des moyens modernes", "start": 526.959, "duration": 4.481}, {"text": "comme on fait au p\u00e9age d'autoroute pour", "start": 529.839, "duration": 3.44}, {"text": "aller tr\u00e8s vite mais oui allez-y sur", "start": 531.44, "duration": 3.92}, {"text": "cette th\u00e9matique \u00e9c Zemour invit\u00e9 de la", "start": 533.279, "duration": 4.24}, {"text": "grande interview sur C news et et Europe", "start": 535.36, "duration": 3.039}, {"text": "sur cette th\u00e9matique qui est", "start": 537.519, "duration": 2.481}, {"text": "l'immigration qu'est-ce qui qui vous", "start": 538.399, "duration": 4.761}, {"text": "diff\u00e9rencie v\u00e9ritablement DLR on le voit", "start": 540.0, "duration": 6.04}, {"text": "plus mais du RN du rassemblement", "start": 543.16, "duration": 4.48}, {"text": "nationalout moi je vais vous dire je me", "start": 546.04, "duration": 2.76}, {"text": "je l'ai dit tout \u00e0 l'heure je me suis", "start": 547.64, "duration": 3.12}, {"text": "engag\u00e9 dans la vie politique il y a 2", "start": 548.8, "duration": 4.039}, {"text": "ans pour lutter contre le grand", "start": 550.76, "duration": 4.0}, {"text": "emplacement et pour lutter contre", "start": 552.839, "duration": 3.881}, {"text": "l'islamisation de notre pays et donc de", "start": 554.76, "duration": 3.72}, {"text": "notre continent vous savez je suis all\u00e9", "start": 556.72, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e0 Londres je suis all\u00e9 \u00e0 Bruxelles il", "start": 558.48, "duration": 4.12}, {"text": "faut voir l'avanc\u00e9e de l'islamisation", "start": 560.56, "duration": 4.48}, {"text": "bon je constate que Madame Le Pen et", "start": 562.6, "duration": 4.84}, {"text": "Jordane Bardella pr\u00e9tendent que le grand", "start": 565.04, "duration": 3.64}, {"text": "emplacement n'existe pas que c'est une", "start": 567.44, "duration": 3.519}, {"text": "th\u00e9orie compl", "start": 568.68, "duration": 4.2}, {"text": "que l'islam n'est pas est compatible", "start": 570.959, "duration": 3.641}, {"text": "avec la R\u00e9publique je suis en d\u00e9saccord", "start": 572.88, "duration": 4.079}, {"text": "total donc par ailleurs j'ai des", "start": 574.6, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9saccords de fond moi je veux lutter", "start": 576.959, "duration": 3.521}, {"text": "contre le wisme cette id\u00e9ologie", "start": 578.56, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9l\u00e9taire qui endoctrine notre jeunesse", "start": 580.48, "duration": 4.64}, {"text": "Madame Le Pen ne fait rien contre \u00e7a je", "start": 582.92, "duration": 3.96}, {"text": "veux par ailleurs baisser les imp\u00f4ts et", "start": 585.12, "duration": 3.88}, {"text": "non pas avoir une \u00e9conomie \u00e9tatiste et", "start": 586.88, "duration": 3.8}, {"text": "socialiste Madame Le Pen est socialiste", "start": 589.0, "duration": 3.8}, {"text": "attendez je ce que je veux vous dire", "start": 590.68, "duration": 4.0}, {"text": "c'est que Monsieur Bardella fait", "start": 592.8, "duration": 4.84}, {"text": "campagne aujourd'hui en disant votez", "start": 594.68, "duration": 5.719}, {"text": "pour moi et Macron va partir", "start": 597.64, "duration": 5.439}, {"text": "le 9 juin au soir dimanche soir il", "start": 600.399, "duration": 5.12}, {"text": "explique que Macron est obs\u00e9d\u00e9 par le", "start": 603.079, "duration": 4.041}, {"text": "vote eren oui il est obs\u00e9d\u00e9 par le", "start": 605.519, "duration": 3.721}, {"text": "voteen pour le faire monter il a tout", "start": 607.12, "duration": 4.08}, {"text": "fait pour le faire monter il", "start": 609.24, "duration": 5.52}, {"text": "a pouss\u00e9 Atal \u00e0 d\u00e9battre avec Bardella", "start": 611.2, "duration": 5.0}, {"text": "il a tout fait pour parce que \u00e9videmment", "start": 614.76, "duration": 3.759}, {"text": "il doit tout au Ren il doit tout \u00e0", "start": 616.2, "duration": 4.12}, {"text": "Marine Le Pen si il n'y avait pas eu", "start": 618.519, "duration": 3.841}, {"text": "Marine Le Pen en face contre lequel il", "start": 620.32, "duration": 3.72}, {"text": "s'est balad\u00e9 les doigts dans le nez lors", "start": 622.36, "duration": 3.12}, {"text": "des deux d\u00e9bats d'entre deux tours il ne", "start": 624.04, "duration": 4.08}, {"text": "serait pas pr\u00e9sident le 9 au soir il se", "start": 625.48, "duration": 4.32}, {"text": "passera rien contraire carement \u00e0 ce que", "start": 628.12, "duration": 3.92}, {"text": "dit Monsieur Bardella qui ment monsieur", "start": 629.8, "duration": 5.159}, {"text": "Macron dormira \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e le 9 le 10 le", "start": 632.04, "duration": 4.76}, {"text": "11 \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 il partira en vacances \u00e0", "start": 634.959, "duration": 4.32}, {"text": "brgan\u00e7on il nagera dans la piscine qui", "start": 636.8, "duration": 4.08}, {"text": "s'est fait construire il montera sur son", "start": 639.279, "duration": 4.201}, {"text": "jet ski et puis la vie continuera", "start": 640.88, "duration": 4.759}, {"text": "monsieur hatal le 10 juin ira inaugurer", "start": 643.48, "duration": 4.039}, {"text": "une esp\u00e8ce de foire \u00e0 la saucisse avec", "start": 645.639, "duration": 3.88}, {"text": "il fera des selfies rien ne changera", "start": 647.519, "duration": 4.681}, {"text": "monsieur hatal monsieur Bardella non ce", "start": 649.519, "duration": 4.721}, {"text": "que je veux dire c'est que le vote", "start": 652.2, "duration": 4.56}, {"text": "Bardella est un vote inutile deux fois", "start": 654.24, "duration": 5.56}, {"text": "inutile en Europe parce que le RN isol\u00e9", "start": 656.76, "duration": 5.56}, {"text": "ostracis\u00e9 alors que nous \u00e0 reconqu\u00eate", "start": 659.8, "duration": 5.0}, {"text": "nous sommes dans le groupe qui monte et", "start": 662.32, "duration": 4.12}, {"text": "qui pourra faire des alliances pour", "start": 664.8, "duration": 3.44}, {"text": "imposer une vision de droite au", "start": 666.44, "duration": 4.079}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et en France je vous", "start": 668.24, "duration": 4.96}, {"text": "l'ai dit \u00e7a fait deux fois que le RN", "start": 670.519, "duration": 5.161}, {"text": "gagne les \u00e9lections europ\u00e9ennes en 2014", "start": 673.2, "duration": 4.84}, {"text": "et en 2019 et \u00e7a n'a rien chang\u00e9 ni en", "start": 675.68, "duration": 4.719}, {"text": "Europe ni en France le vote bardellaa", "start": 678.04, "duration": 4.08}, {"text": "c'est un vote pour rien c'est un vote", "start": 680.399, "duration": 3.641}, {"text": "bidon c'est un vote pour rire c'est un", "start": 682.12, "duration": 3.76}, {"text": "vote une victoire de t\u00e9moignage c'est", "start": 684.04, "duration": 3.2}, {"text": "une victoire pour que Macron parte alors", "start": 685.88, "duration": 4.04}, {"text": "qu'il ne partira pas avant de parler de", "start": 687.24, "duration": 6.24}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme et de la et de la dette", "start": 689.92, "duration": 5.8}, {"text": "je voudrais vous vous entendre sur Mario", "start": 693.48, "duration": 4.919}, {"text": "mar\u00e9chal on dit qu'elle pourrait quitter", "start": 695.72, "duration": 5.44}, {"text": "reconqu\u00eate apr\u00e8s les les \u00e9lections et et", "start": 698.399, "duration": 4.641}, {"text": "retourner au RN moi je ne veux pas", "start": 701.16, "duration": 3.56}, {"text": "croire vous savez elle a quitt\u00e9 le RN", "start": 703.04, "duration": 2.84}, {"text": "pour ses conviction parce qu'elle", "start": 704.72, "duration": 2.6}, {"text": "n'\u00e9tait pas d'accord avec la ligne que", "start": 705.88, "duration": 2.72}, {"text": "je vous ai d\u00e9crite alors qu'elle \u00e9tait", "start": 707.32, "duration": 3.079}, {"text": "d'accord avec la mienne elle est venue \u00e0", "start": 708.6, "duration": 3.359}, {"text": "reconqu\u00eate parce qu'elle \u00e9tait d'accord", "start": 710.399, "duration": 2.921}, {"text": "avec les id\u00e9es que je d\u00e9fendais", "start": 711.959, "duration": 3.12}, {"text": "contrairement aux id\u00e9es que d\u00e9fendait sa", "start": 713.32, "duration": 4.28}, {"text": "tante et Jordan bardellaa je ne vois pas", "start": 715.079, "duration": 5.601}, {"text": "pourquoi et franchement", "start": 717.6, "duration": 5.799}, {"text": "je je n'imagine pas que elle puisse", "start": 720.68, "duration": 5.24}, {"text": "aller \u00e0 l'encontre de ses convictions", "start": 723.399, "duration": 4.201}, {"text": "Emmanuel Macron hier soir a parl\u00e9 de", "start": 725.92, "duration": 4.719}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme plus 300 % d'actes", "start": 727.6, "duration": 5.2}, {"text": "antis\u00e9mite sur le premier trimestre en", "start": 730.639, "duration": 4.32}, {"text": "France par rapport au premier trimestre", "start": 732.8, "duration": 3.56}, {"text": "de", "start": 734.959, "duration": 4.481}, {"text": "2023 il a dit que c'\u00e9tait inexplicable", "start": 736.36, "duration": 4.8}, {"text": "alors il a dit ensuite inexcusable", "start": 739.44, "duration": 2.959}, {"text": "inacceptable mais il a commenc\u00e9 en", "start": 741.16, "duration": 3.239}, {"text": "disant c'est inexplicable et vous l'avez", "start": 742.399, "duration": 3.481}, {"text": "not\u00e9 moi si vous voulez je peux lui", "start": 744.399, "duration": 3.761}, {"text": "expliquer je peux lui expliquer que", "start": 745.88, "duration": 5.199}, {"text": "justement c\u00e9l\u00e8bre le d\u00e9barquement apr\u00e8s", "start": 748.16, "duration": 5.119}, {"text": "1945 quand on a d\u00e9couvert les camps de", "start": 751.079, "duration": 3.88}, {"text": "la mort", "start": 753.279, "duration": 6.161}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme europ\u00e9en c'est largement", "start": 754.959, "duration": 6.841}, {"text": "\u00e9vanoui en Europe et que nous subissons", "start": 759.44, "duration": 3.8}, {"text": "aujourd'hui un antis\u00e9mitisme", "start": 761.8, "duration": 3.839}, {"text": "d'importation venu de la culture", "start": 763.24, "duration": 6.08}, {"text": "arabomusulmane qui est instruit dans le", "start": 765.639, "duration": 5.521}, {"text": "Coran qui est instruit dans les dans les", "start": 769.32, "duration": 4.56}, {"text": "hadites dans la culture arabo-musulmane", "start": 771.16, "duration": 6.84}, {"text": "depuis 1000 ans qui fait que les Juifs", "start": 773.88, "duration": 5.84}, {"text": "sont trait\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement de chien vous", "start": 778.0, "duration": 3.92}, {"text": "savez en arabe on dit kelb kelb ben kelb", "start": 779.72, "duration": 4.2}, {"text": "fils chien fils de chien c'est comme \u00e7a", "start": 781.92, "duration": 3.44}, {"text": "que souvent dans le monde arabe on", "start": 783.92, "duration": 3.96}, {"text": "appelle les Juifs c'est un antis\u00e9mitisme", "start": 785.36, "duration": 5.0}, {"text": "un antijuda\u00efsme devrait dire absolument", "start": 787.88, "duration": 4.88}, {"text": "culturel qui consid\u00e8re et on le voit", "start": 790.36, "duration": 3.88}, {"text": "d'ailleurs dans le rapport avec Isra\u00ebl", "start": 792.76, "duration": 3.079}, {"text": "on le voit dans les r\u00e9action par exemple", "start": 794.24, "duration": 4.52}, {"text": "de r Hassan la la celle qui est sur la", "start": 795.839, "duration": 5.961}, {"text": "liste de de M\u00e9lenchon de de LFI il ne", "start": 798.76, "duration": 4.439}, {"text": "consid\u00e8rent que les Juifs doivent \u00eatre", "start": 801.8, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9ternellement des Dimi vous savez Dimi", "start": 803.199, "duration": 3.401}, {"text": "c'\u00e9tait le statut qu'avaient les Juifs", "start": 805.12, "duration": 3.24}, {"text": "en pays arabe un statut inf\u00e9rieur il", "start": 806.6, "duration": 2.72}, {"text": "n'avaent pas le droit \u00e0 certains", "start": 808.36, "duration": 2.279}, {"text": "v\u00eatements il n'avait pas le droit de", "start": 809.32, "duration": 2.639}, {"text": "sortir il n'ait pas le droit de porter", "start": 810.639, "duration": 2.64}, {"text": "des chaussures dans la rue et cetera et", "start": 811.959, "duration": 3.88}, {"text": "cetera euh pour pour cette culture", "start": 813.279, "duration": 4.36}, {"text": "arabeou musulmane que beaucoup de", "start": 815.839, "duration": 3.68}, {"text": "musulmans pas tous heureusement", "start": 817.639, "duration": 4.921}, {"text": "v\u00e9hiculent encore aujourd'hui le Juif", "start": 819.519, "duration": 5.201}, {"text": "c'est ce personnage l\u00e0 qui est d\u00e9crit", "start": 822.56, "duration": 4.04}, {"text": "dans les tradition familiale et", "start": 824.72, "duration": 4.04}, {"text": "ancestrale c'est \u00e7a qu'il faut combattre", "start": 826.6, "duration": 4.96}, {"text": "et c'est Monsieur Macron est responsable", "start": 828.76, "duration": 5.199}, {"text": "en v\u00e9rit\u00e9 de la mont\u00e9e de cet antis\u00e9miti", "start": 831.56, "duration": 3.719}, {"text": "tout simplement parce qu'il est", "start": 833.959, "duration": 4.361}, {"text": "responsable des 500000 immigr\u00e9s l\u00e9gaux", "start": 835.279, "duration": 5.841}, {"text": "donc beau coup de musulmans qui rentrent", "start": 838.32, "duration": 5.04}, {"text": "en France tous les ans donc il est il", "start": 841.12, "duration": 4.0}, {"text": "est non seulement c'est explicable mais", "start": 843.36, "duration": 4.44}, {"text": "en plus c'est lui le responsable plus il", "start": 845.12, "duration": 6.159}, {"text": "y aura de d'immigr\u00e9s venus de ces", "start": 847.8, "duration": 5.959}, {"text": "contr\u00e9es ou cette culture \u00e0 pignon sur", "start": 851.279, "duration": 4.521}, {"text": "rue plus il y aura d'antis\u00e9mitisme en", "start": 853.759, "duration": 4.561}, {"text": "France \u00e9c Zemour la dette la France est", "start": 855.8, "duration": 3.92}, {"text": "tr\u00e8s endett\u00e9e on la prend plus \u00e0", "start": 858.32, "duration": 3.199}, {"text": "personne fut un temps \u00e7a n'int\u00e9ressait", "start": 859.72, "duration": 2.799}, {"text": "pas grand monde aujourd'hui tout le", "start": 861.519, "duration": 2.56}, {"text": "monde conna\u00eet \u00e0 peu pr\u00e8s le montant de", "start": 862.519, "duration": 3.601}, {"text": "la dette 3100 milliards d'euros de dette", "start": 864.079, "duration": 3.361}, {"text": "dans quelle mesure \u00eates-vous inquiet", "start": 866.12, "duration": 3.56}, {"text": "qu'est-ce qu'il faut faire c'est tr\u00e8s", "start": 867.44, "duration": 4.28}, {"text": "inqui\u00e9tant parce que Monsieur Macron a", "start": 869.68, "duration": 3.959}, {"text": "l'air de ne pas prendre \u00e7a au s\u00e9rieux il", "start": 871.72, "duration": 3.559}, {"text": "nous dit oh bah si on a des d\u00e9ficits", "start": 873.639, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui c'est parce que on n' pas", "start": 875.279, "duration": 4.081}, {"text": "assez de recettes vous savez c'est il", "start": 877.399, "duration": 3.401}, {"text": "faut boire quelques chiffres tr\u00e8s vite", "start": 879.36, "duration": 4.08}, {"text": "vous allez comprendre on a 450 milliards", "start": 880.8, "duration": 5.0}, {"text": "de de d\u00e9penses dans le budget 2023 on a", "start": 883.44, "duration": 4.68}, {"text": "300 milliards de recettes \u00e7a fait 150", "start": 885.8, "duration": 4.24}, {"text": "milliards de d\u00e9ficit on nous dit ce", "start": 888.12, "duration": 3.6}, {"text": "n'est que 5 % du PIB c'est une", "start": 890.04, "duration": 3.44}, {"text": "entourloupe en v\u00e9rit\u00e9 c'est la moiti\u00e9 de", "start": 891.72, "duration": 4.72}, {"text": "nos d\u00e9penses c'est comme si quelqu'un", "start": 893.48, "duration": 5.12}, {"text": "gagne 2000 \u20ac et il d\u00e9pense 3000 il sait", "start": 896.44, "duration": 3.28}, {"text": "bien que sont banquier va lui tomber", "start": 898.6, "duration": 2.159}, {"text": "dessus c'est ce qu'on fait depuis des", "start": 899.72, "duration": 3.84}, {"text": "ann\u00e9es exactement et on fait \u00e7a \u00e0 \u00e0 un", "start": 900.759, "duration": 4.841}, {"text": "un degr\u00e9 inoui on peut dire en gros", "start": 903.56, "duration": 3.639}, {"text": "comme les taux \u00e9taient bas nos", "start": 905.6, "duration": 3.76}, {"text": "gouvernements s'en sont donn\u00e9 \u00e0 c\u0153urjoie", "start": 907.199, "duration": 3.921}, {"text": "sous Sarkozi il y a eu 500 milliards de", "start": 909.36, "duration": 3.64}, {"text": "dettes sous Hollande 500 milliards et", "start": 911.12, "duration": 3.12}, {"text": "sous monsieur Macron 1000 milliards", "start": 913.0, "duration": 3.8}, {"text": "recordman absolu ce qui nous fait 3000", "start": 914.24, "duration": 4.159}, {"text": "milliards et Monsieur Macron continue en", "start": 916.8, "duration": 2.64}, {"text": "disant mais non il faut plus de", "start": 918.399, "duration": 3.12}, {"text": "recettees non monsieur Macron qu'est-ce", "start": 919.44, "duration": 3.759}, {"text": "qu'il a fait il a baiss\u00e9 les imp\u00f4ts pas", "start": 921.519, "duration": 3.161}, {"text": "assez mais il n'a pas baiss\u00e9 les", "start": 923.199, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9penses un enfant de 10 ans", "start": 924.68, "duration": 3.32}, {"text": "comprendrait qu'on est \u00e0 cro le d\u00e9ficit", "start": 926.199, "duration": 5.601}, {"text": "en quel c'est les d\u00e9penses BAP faut il", "start": 928.0, "duration": 5.199}, {"text": "faut baisser les d\u00e9penses d'abord les", "start": 931.8, "duration": 2.719}, {"text": "gaspillages ce que j'appelle les", "start": 933.199, "duration": 3.08}, {"text": "gaspillages par exemple les 11 milliards", "start": 934.519, "duration": 3.521}, {"text": "donn\u00e9s aux association pour la plupart", "start": 936.279, "duration": 4.24}, {"text": "politis\u00e9 par exemple l'argent donn\u00e9 \u00e0", "start": 938.04, "duration": 3.76}, {"text": "l'aide au d\u00e9veloppement on donne de", "start": 940.519, "duration": 2.68}, {"text": "l'argent \u00e0 la Chine la deuxi\u00e8me", "start": 941.8, "duration": 3.56}, {"text": "puissance du monde \u00e9galement les 4", "start": 943.199, "duration": 3.88}, {"text": "milliards donn\u00e9s au service public de", "start": 945.36, "duration": 3.32}, {"text": "l'audiovisuel moi je pense qu'il faut", "start": 947.079, "duration": 3.961}, {"text": "les privatiser \u00e7a c'est les gaspillages", "start": 948.68, "duration": 5.48}, {"text": "et de et l\u00e0 on pourrait \u00e9valuer il", "start": 951.04, "duration": 5.159}, {"text": "faudra \u00e9valuer aussi le le les", "start": 954.16, "duration": 3.599}, {"text": "collectivit\u00e9s locales on a beaucoup trop", "start": 956.199, "duration": 4.521}, {"text": "de strat et cetera et le gros il faut", "start": 957.759, "duration": 5.481}, {"text": "pas se cacher le gros c'est les d\u00e9penses", "start": 960.72, "duration": 4.559}, {"text": "sociales 840 milliards de d\u00e9penses", "start": 963.24, "duration": 4.44}, {"text": "sociales plus de 30 % de notre richesse", "start": 965.279, "duration": 4.12}, {"text": "nationale l\u00e0 je dirais qu'il faut", "start": 967.68, "duration": 4.599}, {"text": "r\u00e9duire avec deux principes 1 supprimer", "start": 969.399, "duration": 4.761}, {"text": "toutes les allocations sociales de", "start": 972.279, "duration": 3.641}, {"text": "solidarit\u00e9 aux \u00e9trangers je suis", "start": 974.16, "duration": 3.88}, {"text": "rappelle je rappelle que reconqu\u00eate et", "start": 975.92, "duration": 4.359}, {"text": "moi nous sommes les seuls \u00e0 ne pas", "start": 978.04, "duration": 5.0}, {"text": "donner le RSA par exemple aux \u00e9trangers", "start": 980.279, "duration": 4.92}, {"text": "ce que fait LR et ce que fait le", "start": 983.04, "duration": 4.68}, {"text": "rassemblement national et Madame Le Pen", "start": 985.199, "duration": 5.841}, {"text": "il faut enlever tout toutes", "start": 987.72, "duration": 5.96}, {"text": "les d\u00e9penses les allocations de", "start": 991.04, "duration": 3.919}, {"text": "solidarit\u00e9 nationale aux \u00e9trangers et", "start": 993.68, "duration": 3.2}, {"text": "deuxi\u00e8mement il faut lutter contre", "start": 994.959, "duration": 3.641}, {"text": "l'assistana c'est-\u00e0-dire qu'il faut que", "start": 996.88, "duration": 3.72}, {"text": "le travail paye mieux et il faut donc", "start": 998.6, "duration": 4.039}, {"text": "trouver des solutions il y en a beaucoup", "start": 1000.6, "duration": 3.239}, {"text": "beaucoup de sont propos\u00e9s de", "start": 1002.639, "duration": 3.921}, {"text": "d'allocation unique \u00e0 autrees pour que", "start": 1003.839, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e7a soit le travail qui P paye et non pas", "start": 1006.56, "duration": 4.759}, {"text": "laassistana c'\u00e9tait la grande interview", "start": 1009.199, "duration": 4.44}, {"text": "d'\u00e9c Zemour merci ERC Zemour d'\u00eat venue", "start": 1011.319, "duration": 6.841}, {"text": "sur C news et sur Europe bonne journ\u00e9e", "start": 1013.639, "duration": 4.521}]}