{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "oui merci merci monsieur le pr\u00e9sident ma", "start": 0.0, "duration": 4.92}, {"text": "question s'adresse \u00e0 monsieur le premier", "start": 3.27, "duration": 2.25}, {"text": "ministre", "start": 4.92, "duration": 2.82}, {"text": "la journ\u00e9e du 1er avril de chaque ann\u00e9e", "start": 5.52, "duration": 3.78}, {"text": "est la plus terrifiante pour des", "start": 7.74, "duration": 3.84}, {"text": "milliers d'hommes de femmes et d'enfants", "start": 9.3, "duration": 5.37}, {"text": "c'est la fin de la tr\u00eave hivernale la", "start": 11.58, "duration": 4.92}, {"text": "s\u00e9mantique d\u00e9velopp\u00e9s n'est pas anodine", "start": 14.67, "duration": 4.14}, {"text": "l'hiver est une tr\u00eave dans le combat", "start": 16.5, "duration": 4.49}, {"text": "permanent contre l'expulsion locative", "start": 18.81, "duration": 4.74}, {"text": "cons\u00e9cutive \u00e0 la pauvret\u00e9 qui s\u00e9vit sous", "start": 20.99, "duration": 5.799}, {"text": "nos yeux notre pays n'a jamais accumul\u00e9", "start": 23.55, "duration": 5.28}, {"text": "autant de richesses aujourd'hui pourtant", "start": 26.789, "duration": 4.08}, {"text": "ce sont plus de 300 mille personnes qui", "start": 28.83, "duration": 3.539}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9es ces dix derni\u00e8res", "start": 30.869, "duration": 1.94}, {"text": "ann\u00e9es", "start": 32.369, "duration": 3.241}, {"text": "cette dame de 81 ans terroris\u00e9e par", "start": 32.809, "duration": 5.531}, {"text": "cette violence sociale vis avec 1200", "start": 35.61, "duration": 5.1}, {"text": "euros elle doit s'acquitter de 900 euros", "start": 38.34, "duration": 4.83}, {"text": "de loyer de l'\u00e9lectricit\u00e9 que vous", "start": 40.71, "duration": 5.279}, {"text": "augmenterez cet \u00e9t\u00e9 est du reste juste", "start": 43.17, "duration": 5.159}, {"text": "pour survivre c'est impossible", "start": 45.989, "duration": 4.471}, {"text": "alors elle a cumul\u00e9 50000 euros de", "start": 48.329, "duration": 5.101}, {"text": "dettes locatives si on expulse dit elle", "start": 50.46, "duration": 5.93}, {"text": "je m'assurais sur un banc et j'attendrai", "start": 53.43, "duration": 5.28}, {"text": "l'issue qu'elle sous-entend et celle des", "start": 56.39, "duration": 5.29}, {"text": "566 hommes femmes et enfants morts de la", "start": 58.71, "duration": 4.16}, {"text": "rue en 2018", "start": 61.68, "duration": 3.839}, {"text": "quel est le crime de ces bannis de ces", "start": 62.87, "duration": 4.359}, {"text": "exil\u00e9s sur nos trottoirs ou ne ruisselle", "start": 65.519, "duration": 3.321}, {"text": "que l'eau des caniveaux", "start": 67.229, "duration": 4.471}, {"text": "nous ne connaissons nous connaissons", "start": 68.84, "duration": 4.48}, {"text": "l'immense facult\u00e9 qui consiste \u00e0", "start": 71.7, "duration": 3.9}, {"text": "d\u00e9tailler les sans raison de ne point", "start": 73.32, "duration": 3.21}, {"text": "aider son prochain", "start": 75.6, "duration": 2.85}, {"text": "mais pouvons-nous \u00eatre capable de", "start": 76.53, "duration": 3.409}, {"text": "d\u00e9truire cette humiliation inflig\u00e9e", "start": 78.45, "duration": 3.87}, {"text": "celle de l'abandon de la communaut\u00e9", "start": 79.939, "duration": 5.081}, {"text": "humaine la mis\u00e8re n'est pas une fatalit\u00e9", "start": 82.32, "duration": 5.1}, {"text": "ce sont les hommes qui l'ont cr\u00e9\u00e9e ils", "start": 85.02, "duration": 3.75}, {"text": "sont donc tout \u00e0 fait capable de", "start": 87.42, "duration": 4.68}, {"text": "l'\u00e9radiquer il y va de la dignit\u00e9 des", "start": 88.77, "duration": 6.419}, {"text": "invisibles de la rue comme de la n\u00f4tre", "start": 92.1, "duration": 4.47}, {"text": "s'il est une cause qui doit faire", "start": 95.189, "duration": 3.241}, {"text": "l'unanimit\u00e9 sur tous les bancs de cette", "start": 96.57, "duration": 2.43}, {"text": "assembl\u00e9e", "start": 98.43, "duration": 3.479}, {"text": "c'est bien celle-l\u00e0 lutter contre la", "start": 99.0, "duration": 3.299}, {"text": "mis\u00e8re", "start": 101.909, "duration": 2.311}, {"text": "vous avez les leviers du pouvoir ne vous", "start": 102.299, "duration": 3.5}, {"text": "manque plus que la volont\u00e9 politique", "start": 104.22, "duration": 5.009}, {"text": "nelson mandela nous livrer ce si parfois", "start": 105.799, "duration": 5.11}, {"text": "il incombe \u00e0 une g\u00e9n\u00e9ration de faire", "start": 109.229, "duration": 3.691}, {"text": "preuve de grandeur alors monsieur le", "start": 110.909, "duration": 3.361}, {"text": "premier ministre je vous le demande", "start": 112.92, "duration": 4.559}, {"text": "pouvons-nous \u00eatre cette g\u00e9n\u00e9ration je", "start": 114.27, "duration": 4.529}, {"text": "vous remercie chers coll\u00e8gues la parole", "start": 117.479, "duration": 2.791}, {"text": "est \u00e0 mme jacqueline gourault mise la", "start": 118.799, "duration": 2.61}, {"text": "coh\u00e9sion des territoires et des", "start": 120.27, "duration": 2.4}, {"text": "relations avec les collectivit\u00e9s", "start": 121.409, "duration": 3.361}, {"text": "territoriales", "start": 122.67, "duration": 5.479}, {"text": "madame la ministre vous avez la parole", "start": 124.77, "duration": 3.379}, {"text": "monsieur le pr\u00e9sident mesdames et", "start": 131.66, "duration": 5.77}, {"text": "messieurs les d\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 134.459, "duration": 5.341}, {"text": "michel larive je vous remercie de votre", "start": 137.43, "duration": 4.95}, {"text": "question sur la fin de la tr\u00eave", "start": 139.8, "duration": 4.86}, {"text": "hivernale est naturellement vous avez", "start": 142.38, "duration": 4.8}, {"text": "raison c'est une question qui est au", "start": 144.66, "duration": 5.34}, {"text": "coeur de notre soci\u00e9t\u00e9 au coeur du vivre", "start": 147.18, "duration": 5.279}, {"text": "ensemble depuis un certain nombre", "start": 150.0, "duration": 4.95}, {"text": "d'ann\u00e9es le nombre de proc\u00e9dures", "start": 152.459, "duration": 6.36}, {"text": "judiciaires pour les expulsions suite \u00e0", "start": 154.95, "duration": 5.73}, {"text": "des difficult\u00e9s de paiement de loyers", "start": 158.819, "duration": 4.531}, {"text": "avaient beaucoup augment\u00e9 et on peut se", "start": 160.68, "duration": 5.089}, {"text": "r\u00e9jouir qu elles ont commenc\u00e9 \u00e0 baisser", "start": 163.35, "duration": 6.859}, {"text": "depuis deux ans ceci dit de mani\u00e8re", "start": 165.769, "duration": 7.961}, {"text": "assez difficile il faut reconna\u00eetre que", "start": 170.209, "duration": 6.431}, {"text": "le nombre d'expulsions effectives s'est", "start": 173.73, "duration": 5.58}, {"text": "stabilis\u00e9 depuis trois ans autour de 15", "start": 176.64, "duration": 5.069}, {"text": "milles mais bien s\u00fbr tout cela est", "start": 179.31, "duration": 3.74}, {"text": "beaucoup trop", "start": 181.709, "duration": 4.321}, {"text": "l'objectif bien s\u00fbr ces deux poursuivre", "start": 183.05, "duration": 5.019}, {"text": "le travail entrepris par le gouvernement", "start": 186.03, "duration": 3.72}, {"text": "et quand je dis le gouvernement pour", "start": 188.069, "duration": 5.01}, {"text": "avoir \u00e9t\u00e9 maire pendant 25 ans je sais", "start": 189.75, "duration": 6.209}, {"text": "aussi le r\u00f4le des mairies et le r\u00f4le des", "start": 193.079, "duration": 5.91}, {"text": "associations pour pr\u00e9venir les", "start": 195.959, "duration": 5.34}, {"text": "expulsions et pour faire en sorte que", "start": 198.989, "duration": 5.011}, {"text": "les gens en difficult\u00e9 viennent", "start": 201.299, "duration": 6.121}, {"text": "rapidement dire leurs difficult\u00e9s avant", "start": 204.0, "duration": 6.12}, {"text": "un an je dirais que il est des dettes", "start": 207.42, "duration": 5.61}, {"text": "trop importantes dans cette personne je", "start": 210.12, "duration": 3.899}, {"text": "crois que c'est l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a se passe", "start": 213.03, "duration": 3.51}, {"text": "exactement dans cette perspective par", "start": 214.019, "duration": 4.771}, {"text": "ailleurs il y \u00e0 un second plan", "start": 216.54, "duration": 4.949}, {"text": "interminist\u00e9riel qui a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 le 9", "start": 218.79, "duration": 5.37}, {"text": "mars dernier et il pr\u00e9voit notamment la", "start": 221.489, "duration": 5.851}, {"text": "r\u00e9forme de l'articulation des proc\u00e9dures", "start": 224.16, "duration": 5.69}, {"text": "d'expulsion et de surendettement", "start": 227.34, "duration": 4.83}, {"text": "inscrite dans la loi", "start": 229.85, "duration": 5.5}, {"text": "\u00e9lan par ailleurs parce qu'il y \u00e0 aussi", "start": 232.17, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e0 la fin de la tr\u00eave hivernale on pense", "start": 235.35, "duration": 5.1}, {"text": "aussi aux sans abri ceux qui sont dans", "start": 238.17, "duration": 4.5}, {"text": "la rue je rappelle que concr\u00e8tement le", "start": 240.45, "duration": 5.69}, {"text": "gouvernement va p\u00e9renniser 6000 places", "start": 242.67, "duration": 7.1}, {"text": "pour \u00e0 la sortie de cet hiver cesse", "start": 246.14, "duration": 6.66}, {"text": "mille de plus que l'an dernier et le", "start": 249.77, "duration": 6.86}, {"text": "parc se place ainsi \u00e0 145 1000 places", "start": 252.8, "duration": 5.22}, {"text": "d\u00e8s maintenant", "start": 256.63, "duration": 4.74}, {"text": "je vous remercie madame la ministre", "start": 258.02, "duration": 3.35}]}