{"label": "droite", "transcript": [{"text": "l\u00e0 j'ai adh\u00e9r\u00e9 au mouvement en marche au", "start": 3.959, "duration": 4.961}, {"text": "mois de d'avril", "start": 6.0, "duration": 5.0}, {"text": "2016 parce", "start": 8.92, "duration": 5.679}, {"text": "que cette notion de marche de marcher en", "start": 11.0, "duration": 5.88}, {"text": "chambre avec des jeunes me plaisait", "start": 14.599, "duration": 3.881}, {"text": "beaucoup je n'ai jamais fait partie d'un", "start": 16.88, "duration": 3.84}, {"text": "parti politique je suis all\u00e9e \u00e0 la", "start": 18.48, "duration": 6.559}, {"text": "Mutualit\u00e9 j'ai regard\u00e9 ces ces r\u00e9union \u00e0", "start": 20.72, "duration": 9.92}, {"text": "\u00e0 Lille au Man et j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 25.039, "duration": 7.761}, {"text": "ravi de voir cette jeunesse de voir", "start": 30.64, "duration": 6.4}, {"text": "cette cette engouement et cette chaleur", "start": 32.8, "duration": 6.48}, {"text": "qui se d\u00e9gageait de ces de ces", "start": 37.04, "duration": 5.92}, {"text": "conf\u00e9rences et r\u00e9cemment j'ai re\u00e7u un", "start": 39.28, "duration": 6.119}, {"text": "mail pour savoir si je pouvais \u00eatre", "start": 42.96, "duration": 4.72}, {"text": "b\u00e9n\u00e9vole et j'ai dit et donc je marche", "start": 45.399, "duration": 6.201}, {"text": "et vous", "start": 47.68, "duration": 3.92}]}