{"label": "droite", "transcript": [{"text": "pourquoi est-ce qu'il y a un d\u00e9bat sur", "start": 0.0, "duration": 2.919}, {"text": "cette affiche parce que en r\u00e9alit\u00e9 on", "start": 0.799, "duration": 3.841}, {"text": "fait pas un d\u00e9bat sur cette affiche en", "start": 2.919, "duration": 3.681}, {"text": "tant qu'elle serait un \u00e9v\u00e9nement isol\u00e9", "start": 4.64, "duration": 3.8}, {"text": "c'est une histoire de longue haline", "start": 6.6, "duration": 3.88}, {"text": "cette incapacit\u00e9 de dire qui nous sommes", "start": 8.44, "duration": 3.88}, {"text": "de reconna\u00eetre nos racines cette", "start": 10.48, "duration": 4.079}, {"text": "incapacit\u00e9 de reconna\u00eetre l'identit\u00e9", "start": 12.32, "duration": 4.0}, {"text": "d'un pays qui a quelque chose \u00e0 dire au", "start": 14.559, "duration": 3.841}, {"text": "monde Emmanuel Macron quand il \u00e9tait", "start": 16.32, "duration": 3.119}, {"text": "candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la", "start": 18.4, "duration": 2.6}, {"text": "R\u00e9publique en", "start": 19.439, "duration": 4.08}, {"text": "2017 avait dit \u00e0 plusieurs reprises dans", "start": 21.0, "duration": 4.32}, {"text": "sa campagne il n'y a pas de culture", "start": 23.519, "duration": 4.0}, {"text": "fran\u00e7aise et quand il a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 au", "start": 25.32, "duration": 3.6}, {"text": "Bernard as'\u00e9tait un peu excus\u00e9", "start": 27.519, "duration": 3.24}, {"text": "souvenez-vous hein non mais disons qu'il", "start": 28.92, "duration": 3.6}, {"text": "avait il avait corrig\u00e9 le tir derri\u00e8re", "start": 30.759, "duration": 3.041}, {"text": "s'excuse assez rarement quand m\u00eame non", "start": 32.52, "duration": 3.719}, {"text": "mais il avait il avait il avait montr\u00e9", "start": 33.8, "duration": 4.2}, {"text": "qu'il avait \u00e9volu\u00e9 sur ce sujet", "start": 36.239, "duration": 4.241}, {"text": "dirons-nous non il avait dit il y a des", "start": 38.0, "duration": 3.76}, {"text": "cultures en France et elles sont", "start": 40.48, "duration": 3.52}, {"text": "diverses cette passion de la diversit\u00e9", "start": 41.76, "duration": 3.68}, {"text": "qui nous a fait regarder l'identit\u00e9", "start": 44.0, "duration": 4.28}, {"text": "comme un mot interdit qui nous a fait", "start": 45.44, "duration": 4.799}, {"text": "consid\u00e9rer que dire qu' l'on est c'\u00e9tait", "start": 48.28, "duration": 4.119}, {"text": "scandaleux moi je j'ai \u00e9t\u00e9 professeur de", "start": 50.239, "duration": 3.8}, {"text": "philosophie et j'ai \u00e9t\u00e9 professeur parce", "start": 52.399, "duration": 3.761}, {"text": "que j'aime transmettre parce que je suis", "start": 54.039, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9merveill\u00e9 de l'histoire que nous", "start": 56.16, "duration": 3.32}, {"text": "recevons de l'h\u00e9ritage que nous avons la", "start": 57.44, "duration": 4.16}, {"text": "chance de pouvoir transmettre \u00e0 ceux qui", "start": 59.48, "duration": 3.719}, {"text": "viendront apr\u00e8s nous et je fais partie", "start": 61.6, "duration": 3.04}, {"text": "d'une g\u00e9n\u00e9ration de jeunes profs \u00e0 qui", "start": 63.199, "duration": 3.24}, {"text": "on a dit vous ne devez pas transmettre", "start": 64.64, "duration": 3.68}, {"text": "vous devez laisser les \u00e9l\u00e8ves construire", "start": 66.439, "duration": 3.161}, {"text": "leur propre histoire comme si c'\u00e9tait", "start": 68.32, "duration": 3.6}, {"text": "coupable de dire qui nous sommes et de", "start": 69.6, "duration": 4.76}, {"text": "faire partager \u00e0 des jeunes ce que", "start": 71.92, "duration": 4.519}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment nous avons eu la chance", "start": 74.36, "duration": 4.6}, {"text": "nous-m\u00eame de recevoir et bien c'est", "start": 76.439, "duration": 5.241}, {"text": "cette histoire un \u00e9piph\u00e9nom\u00e8ne de plus", "start": 78.96, "duration": 4.44}, {"text": "c'est un \u00e9piph\u00e9nom\u00e8ne suppl\u00e9mentaire", "start": 81.68, "duration": 3.96}, {"text": "quand il avait \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 au coll\u00e8ge des", "start": 83.4, "duration": 4.759}, {"text": "Bernardin il avait rencontr\u00e9 l'\u00c9glise de", "start": 85.64, "duration": 4.839}, {"text": "France Emmanuel Macron avait dit en 2019", "start": 88.159, "duration": 4.361}, {"text": "pour poursuivre ce d\u00e9bat il avait dit en", "start": 90.479, "duration": 3.64}, {"text": "parlant des racines chr\u00e9tiennes de", "start": 92.52, "duration": 3.36}, {"text": "l'Europe il avait dit moi vous savez ce", "start": 94.119, "duration": 4.0}, {"text": "qui m'int\u00e9resse c'est pas les racines ce", "start": 95.88, "duration": 4.76}, {"text": "qui m'int\u00e9resse c'est la s\u00e8ve et vous me", "start": 98.119, "duration": 3.64}, {"text": "faites un peu la m\u00eame objection \u00e0", "start": 100.64, "duration": 2.56}, {"text": "l'instant en me disant vous \u00eates fig\u00e9", "start": 101.759, "duration": 3.281}, {"text": "dans le pass\u00e9 mais je pense que ceux qui", "start": 103.2, "duration": 3.879}, {"text": "nous \u00e9coutent savent tous que quand vous", "start": 105.04, "duration": 3.679}, {"text": "avez une fois dans votre vie plant\u00e9 un", "start": 107.079, "duration": 3.64}, {"text": "arbre vous n'avez aucune chance d'avoir", "start": 108.719, "duration": 3.281}, {"text": "de la s\u00e8ve si vous n'avez pas des", "start": 110.719, "duration": 3.161}, {"text": "racines et que la France n'a aucune", "start": 112.0, "duration": 3.2}, {"text": "chance de se faire respecter si elle", "start": 113.88, "duration": 2.919}, {"text": "n'est pas capable de dire elle-m\u00eame", "start": 115.2, "duration": 3.12}, {"text": "quelle est son histoire quelle est son", "start": 116.799, "duration": 3.121}, {"text": "identit\u00e9 pensez qu'on on va nous manquer", "start": 118.32, "duration": 2.719}, {"text": "de respect \u00e0 cause de cette affiche des", "start": 119.92, "duration": 2.6}, {"text": "des Jeux Olympiques donc vous rejetez la", "start": 121.039, "duration": 2.921}, {"text": "faute sur le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 122.52, "duration": 2.959}, {"text": "mais non cette affiche n'est pas une", "start": 123.96, "duration": 3.28}, {"text": "cause cette affiche n'est vous \u00eates en", "start": 125.479, "duration": 3.041}, {"text": "campagne vous es vous rattraperz en", "start": 127.24, "duration": 2.76}, {"text": "Cagne non cette affiche n'est pas une", "start": 128.52, "duration": 3.48}, {"text": "cause c'est un sympt\u00f4me c'est le", "start": 130.0, "duration": 4.0}, {"text": "sympt\u00f4me d'un mal bien plus profond", "start": 132.0, "duration": 3.2}, {"text": "c'est le sympt\u00f4me d'un vieux mal", "start": 134.0, "duration": 2.64}, {"text": "fran\u00e7ais don Emmanuel Macron n'est pas", "start": 135.2, "duration": 2.8}, {"text": "le responsable je vous l'accorde il", "start": 136.64, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9tait le porte-voie d'un scrupule bien", "start": 138.0, "duration": 3.8}, {"text": "plus profond un vieux scrupule de la", "start": 139.64, "duration": 4.56}, {"text": "gauche un vieux scrupule de la gauche en", "start": 141.8, "duration": 3.68}, {"text": "particulier qui dans notre pays a", "start": 144.2, "duration": 2.72}, {"text": "toujours eu du mal avec l'id\u00e9e de", "start": 145.48, "duration": 3.92}, {"text": "l'identit\u00e9 qui a toujours eu du mal \u00e0 \u00e0", "start": 146.92, "duration": 3.72}, {"text": "dire", "start": 149.4, "duration": 3.4}, {"text": "simplement que la France est un vieux", "start": 150.64, "duration": 4.679}, {"text": "pays qui a une longue histoire et que", "start": 152.8, "duration": 4.56}, {"text": "cette histoire elle plonge ses racines", "start": 155.319, "duration": 5.801}, {"text": "aussi dans le christianisme", "start": 157.36, "duration": 3.76}]}