{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.67, "duration": 4.81}, {"text": "bonjour tout le monde je suis sandR nosb", "start": 3.04, "duration": 5.0}, {"text": "je suis nouvellement \u00e9lue d\u00e9put\u00e9 dans la", "start": 5.48, "duration": 4.199}, {"text": "circonscription la 9e circonscription de", "start": 8.04, "duration": 4.679}, {"text": "liser ma circonscription est urbaine", "start": 9.679, "duration": 5.561}, {"text": "dans le Nord donc dans le pays voironais", "start": 12.719, "duration": 5.161}, {"text": "et rural dans le sud gr\u00e9sivudan donc", "start": 15.24, "duration": 4.32}, {"text": "dans le sud de la de la circonscription", "start": 17.88, "duration": 3.36}, {"text": "mon combat \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale avec", "start": 19.56, "duration": 3.559}, {"text": "le nouveau front populaire sera tout", "start": 21.24, "duration": 4.0}, {"text": "d'abord le le pouvoir d'achat nos", "start": 23.119, "duration": 4.121}, {"text": "concitoyens et concitoyennes on ont", "start": 25.24, "duration": 4.439}, {"text": "assez de tirer la langue d'\u00eatre m\u00e9pris\u00e9", "start": 27.24, "duration": 5.56}, {"text": "de de plus pouvoir vivre \u00e0 partir du 10", "start": 29.679, "duration": 5.241}, {"text": "du mois et ensuite le logement et les", "start": 32.8, "duration": 3.2}, {"text": "affaires \u00e9conomiques donc les", "start": 34.92, "duration": 4.92}, {"text": "th\u00e9matiques qui me tiennent \u00e0 c\u0153ur", "start": 36.0, "duration": 3.84}]}