{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Pour aller \u00e0 la guerre, pour combattre quand\u00a0\nl'essentiel est en jeu, encore faut-il y \u00eatre\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 5.64}, {"text": "pr\u00eat. Et aujourd'hui, nous ne le sommes pas. La\u00a0\nquestion que vous posez, d'une certaine fa\u00e7on,\u00a0\u00a0", "start": 5.64, "duration": 4.92}, {"text": "pour les Europ\u00e9ens, est assez d\u00e9pourvue d'objet\u00a0\n: \u00e0 quel moment voudrons-nous d\u00e9cider de nous\u00a0\u00a0", "start": 11.7, "duration": 6.3}, {"text": "engager dans une guerre ? Eh bien, nous ne le\u00a0\npouvons tout simplement pas, parce que depuis tr\u00e8s\u00a0\u00a0", "start": 18.0, "duration": 6.12}, {"text": "longtemps nous avons renonc\u00e9 \u00e0 l'id\u00e9e m\u00eame qu'il\u00a0\nfallait se pr\u00e9parer \u00e0 faire la guerre. Pendant\u00a0\u00a0", "start": 24.12, "duration": 4.5}, {"text": "tr\u00e8s longtemps, nous avons cru au r\u00eave de la paix\u00a0\nperp\u00e9tuelle. Nous avons d'ailleurs cru que l'id\u00e9e\u00a0\u00a0", "start": 28.62, "duration": 8.4}, {"text": "m\u00eame de l'Union europ\u00e9enne allait accompagner\u00a0\nla \"fin de l'histoire\" et allait accompagner le\u00a0\u00a0", "start": 37.02, "duration": 6.24}, {"text": "d\u00e9passement de toutes les causes possibles de\u00a0\nconflits et de conflictualit\u00e9. Nous avons cru\u00a0\u00a0", "start": 43.26, "duration": 4.98}, {"text": "qu'en multipliant les relations commerciales\u00a0\net en multipliant les relations de d\u00e9pendance,\u00a0\u00a0", "start": 48.24, "duration": 3.72}, {"text": "nous allions \u00e9viter \u00e0 tout jamais de nous trouver\u00a0\ndans une situation de conflit \u2013 et c'est ce que\u00a0\u00a0", "start": 51.96, "duration": 5.82}, {"text": "nous avons fait par exemple sur le sujet de\u00a0\nl'\u00e9nergie : nous nous sommes compl\u00e8tement\u00a0\u00a0", "start": 57.78, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9pouill\u00e9s nous-m\u00eames de notre capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9pondre\u00a0\naux besoins les plus vitaux, aux besoins les plus\u00a0\u00a0", "start": 61.62, "duration": 5.4}, {"text": "cruciaux.\u00a0C'est ce que nous avons fait sur le\u00a0\nplan de l'alimentation \u2013 et Madame l'ambassadeur\u00a0\u00a0", "start": 67.02, "duration": 4.56}, {"text": "parlait tout \u00e0 l'heure de cette situation o\u00f9 nous\u00a0\nsommes aujourd'hui plac\u00e9s de voir des millions de\u00a0\u00a0", "start": 71.58, "duration": 6.12}, {"text": "personnes plong\u00e9es demain dans la pr\u00e9carit\u00e9\u00a0\nalimentaire : eh bien, dans le m\u00eame temps,\u00a0\u00a0", "start": 77.7, "duration": 4.38}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne est en train de d\u00e9ployer\u00a0\nune strat\u00e9gie dont le principe est de faire\u00a0\u00a0", "start": 82.08, "duration": 5.4}, {"text": "baisser de 15% la production alimentaire en\u00a0\nEurope. Je ne sais pas si nous avons encore\u00a0\u00a0", "start": 87.48, "duration": 4.2}, {"text": "compris d'ailleurs ce qui est en train de se jouer\u00a0\naujourd'hui. Et donc, d'une certaine fa\u00e7on, il me\u00a0\u00a0", "start": 91.68, "duration": 4.8}, {"text": "semble que nous payons en quelque sorte par nos\u00a0\nimpuissances d'aujourd'hui nos na\u00efvet\u00e9s d'hier,\u00a0\u00a0", "start": 96.48, "duration": 5.4}, {"text": "et les na\u00efvet\u00e9s que nous continuons d'entretenir.\nNous payons des strat\u00e9gies d'indignation \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 101.88, "duration": 6.48}, {"text": "g\u00e9om\u00e9trie variable aussi. Pourquoi sommes-nous\u00a0\npr\u00eats \u00e0 nous battre ? Sommes-nous pr\u00eats \u00e0 nous\u00a0\u00a0", "start": 108.36, "duration": 4.62}, {"text": "battre ? Nicola Beer le disait : pour nos valeurs,\u00a0\npour nos principes, pour l'ordre international,\u00a0\u00a0", "start": 112.98, "duration": 4.2}, {"text": "oui... Mais je crois qu'il y a un pr\u00e9c\u00e9dent \u00e0 ce\u00a0\nque nous sommes en train de vivre aujourd'hui,\u00a0\u00a0", "start": 117.18, "duration": 4.44}, {"text": "avec l'invasion de l'Ukraine par la Russie,\u00a0\ninvasion injustifi\u00e9e, invasion scandaleuse,\u00a0\u00a0", "start": 121.62, "duration": 6.12}, {"text": "qui remplace la discussion et la diplomatie par\u00a0\nla violence. Nous nous indignons \u2013 et nous avons\u00a0\u00a0", "start": 127.74, "duration": 6.42}, {"text": "raison de le faire \u2013 de cette agression,\u00a0\nmais qu'est-ce que l'Europe a dit lorsque\u00a0\u00a0", "start": 134.16, "duration": 3.96}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan, soutenu par la Turquie, il y a\u00a0\ndeux ans, a attaqu\u00e9 l'Arm\u00e9nie alors m\u00eame qu'un\u00a0\u00a0", "start": 138.12, "duration": 6.24}, {"text": "processus diplomatique \u00e9tait en cours sur le\u00a0\nr\u00e8glement d'un d\u00e9saccord territorial ? Lorsque\u00a0\u00a0", "start": 144.36, "duration": 5.04}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan, soutenu par la deuxi\u00e8me\u00a0\narm\u00e9e de l'Otan, est entr\u00e9 en Arm\u00e9nie,\u00a0\u00a0", "start": 149.4, "duration": 4.98}, {"text": "a d\u00e9clench\u00e9 une guerre, a renvers\u00e9 la table des\u00a0\nn\u00e9gociations, a fait plusieurs milliers de morts,\u00a0\u00a0", "start": 154.38, "duration": 5.52}, {"text": "a viol\u00e9 toutes les r\u00e8gles du droit international\u00a0\n\u2013 y compris dans le droit de la guerre,\u00a0\u00a0", "start": 159.9, "duration": 4.38}, {"text": "en utilisant des bombes \u00e0 sous-munitions, en\u00a0\nrecourant \u00e0 des mercenaires djihadistes...\u00a0\u00a0", "start": 164.28, "duration": 4.08}, {"text": "Qu'est-ce que l'Union europ\u00e9enne a fait ? Elle\u00a0\na envoy\u00e9 la pr\u00e9sidente de la Commission et le\u00a0\u00a0", "start": 168.36, "duration": 4.86}, {"text": "pr\u00e9sident du Conseil \u00e0 Ankara rencontrer monsieur\u00a0\nErdogan, et tout ce qui a indign\u00e9 les Europ\u00e9ens,\u00a0\u00a0", "start": 173.22, "duration": 5.88}, {"text": "c'est qu'il manquait un fauteuil pour Madame von\u00a0\nder Leyen. \u00c0 ce moment-l\u00e0, nous nous inqui\u00e9tions\u00a0\u00a0", "start": 179.1, "duration": 5.16}, {"text": "tr\u00e8s peu de l'ordre international fond\u00e9 sur des\u00a0\nr\u00e8gles... Et donc, je crois qu'il faut regarder\u00a0\u00a0", "start": 184.26, "duration": 4.26}, {"text": "avec lucidit\u00e9 les incoh\u00e9rences du pass\u00e9, non pas\u00a0\npour battre notre coulpe inutilement \u2013 je ne suis\u00a0\u00a0", "start": 188.52, "duration": 5.34}, {"text": "pas un ap\u00f4tre de la repentance \u2013 mais parce\u00a0\nqu'on ne peut reconstruire des r\u00e9ponses fortes\u00a0\u00a0", "start": 193.86, "duration": 4.32}, {"text": "et concr\u00e8tes, parce qu'on ne peut maintenir\u00a0\nla paix durablement, que si nous tirons les\u00a0\u00a0", "start": 198.18, "duration": 4.44}, {"text": "enseignements de notre faiblesse pass\u00e9e.\nPour le dire autrement, en r\u00e9pondant \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 202.62, "duration": 4.02}, {"text": "votre question : pour pouvoir appliquer la\u00a0\nsagesse de cette devise du g\u00e9n\u00e9ral Connor,\u00a0\u00a0", "start": 206.64, "duration": 4.32}, {"text": "pour \"pouvoir ne faire la guerre que lorsqu'on\u00a0\ny est contraint\", encore faut-il \u00eatre pr\u00eat \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 210.96, "duration": 5.7}, {"text": "faire la guerre, et retrouver le sens de cette\u00a0\nmaxime historique : si tu veux pr\u00e9parer la paix,\u00a0\u00a0", "start": 216.66, "duration": 4.74}, {"text": "alors il faut d'abord \u00eatre pr\u00eat \u00e0 d\u00e9fendre\u00a0\nles principes fondamentaux qui nous lient,\u00a0\u00a0", "start": 221.4, "duration": 5.16}, {"text": "et qui nous lient parce qu'ils nous obligent\u00a0\naussi dans des situations de crise...", "start": 226.56, "duration": 4.02}]}