{"label": "droite", "transcript": [{"text": "merci beaucoup et je voudrais moi aussi", "start": 1.079, "duration": 3.781}, {"text": "commencer par remercier Denis de", "start": 2.639, "duration": 3.481}, {"text": "B\u00e9chillon tous les organisateurs du", "start": 4.86, "duration": 2.399}, {"text": "colloque de nous donner l'occasion de", "start": 6.12, "duration": 3.24}, {"text": "cet \u00e9change et me permettre de retrouver", "start": 7.259, "duration": 4.38}, {"text": "Enrico l'\u00c9tat pour qui j'ai beaucoup", "start": 9.36, "duration": 5.72}, {"text": "d'estime et d'admiration", "start": 11.639, "duration": 3.441}, {"text": "c'est tr\u00e8s beau aussi que ce colloque", "start": 15.24, "duration": 5.66}, {"text": "soit l'occasion de de vivre l'exp\u00e9rience", "start": 18.0, "duration": 5.22}, {"text": "de plus en plus rare et presque", "start": 20.9, "duration": 6.539}, {"text": "miraculeuse aujourd'hui du du d\u00e9saccord", "start": 23.22, "duration": 6.62}, {"text": "passionn\u00e9 et", "start": 27.439, "duration": 5.32}, {"text": "enthousiaste tout a commenc\u00e9 par le fait", "start": 29.84, "duration": 4.36}, {"text": "que Denis de B\u00e9chillon que je ne", "start": 32.759, "duration": 3.721}, {"text": "connaissais pas \u00e0 publier une chronique", "start": 34.2, "duration": 5.1}, {"text": "dans l'Express sur le sujet qui nous", "start": 36.48, "duration": 4.62}, {"text": "r\u00e9unit aujourd'hui avec laquelle j'\u00e9tais", "start": 39.3, "duration": 3.54}, {"text": "en profonde d\u00e9saccord je lui ai \u00e9crit", "start": 41.1, "duration": 4.5}, {"text": "pour le lui t\u00e9moigner et retour il m'a", "start": 42.84, "duration": 5.28}, {"text": "invit\u00e9 \u00e0 venir ici et je crois que c'est", "start": 45.6, "duration": 3.959}, {"text": "tr\u00e8s important parce qu'on vit dans un", "start": 48.12, "duration": 3.66}, {"text": "moment o\u00f9 elle rigoletta le disait la", "start": 49.559, "duration": 5.52}, {"text": "polarisation devient la grande la grande", "start": 51.78, "duration": 4.619}, {"text": "trag\u00e9die contemporaine au point qu'elle", "start": 55.079, "duration": 3.96}, {"text": "emp\u00eache la conversation la vie", "start": 56.399, "duration": 4.14}, {"text": "d\u00e9mocratique devrait commencer par la", "start": 59.039, "duration": 4.5}, {"text": "jubilation du d\u00e9saccord le fait que", "start": 60.539, "duration": 5.281}, {"text": "quelqu'un ne pense pas comme moi est", "start": 63.539, "duration": 4.44}, {"text": "n\u00e9cessairement pour moi une occasion", "start": 65.82, "duration": 3.839}, {"text": "d'essayer de comprendre par o\u00f9 je me", "start": 67.979, "duration": 3.601}, {"text": "suis tromp\u00e9 ou par o\u00f9 je peux l'aider \u00e0", "start": 69.659, "duration": 5.28}, {"text": "mieux consid\u00e9rer le r\u00e9el et ce qui est", "start": 71.58, "duration": 5.1}, {"text": "au de la pratique philosophique devrait", "start": 74.939, "duration": 4.021}, {"text": "\u00eatre aussi le principe de la de la vie", "start": 76.68, "duration": 3.18}, {"text": "civique et malheureusement aujourd'hui", "start": 78.96, "duration": 3.479}, {"text": "nous voyons et on a vu d'ailleurs hier \u00e0", "start": 79.86, "duration": 5.28}, {"text": "quel point cette exp\u00e9rience devient un", "start": 82.439, "duration": 3.901}, {"text": "devient difficile donc voil\u00e0 je voulais", "start": 85.14, "duration": 3.36}, {"text": "dire \u00e0 quel point je suis plein de", "start": 86.34, "duration": 3.9}, {"text": "gratitude pour ce moment que vous nous", "start": 88.5, "duration": 3.56}, {"text": "offrez", "start": 90.24, "duration": 4.86}, {"text": "pour ma part pour tenter de de reprendre", "start": 92.06, "duration": 6.04}, {"text": "le sujet europ\u00e9en je voudrais partir de", "start": 95.1, "duration": 6.36}, {"text": "mon exp\u00e9rience pas revenir sur les", "start": 98.1, "duration": 5.82}, {"text": "m\u00e9sententes anciennes qui qui restent", "start": 101.46, "duration": 3.479}, {"text": "aujourd'hui je le vois bien d'ailleurs", "start": 103.92, "duration": 2.9}, {"text": "dans le d\u00e9bat des des", "start": 104.939, "duration": 4.381}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments symboliques tr\u00e8s forts je pense", "start": 106.82, "duration": 6.0}, {"text": "par exemple effectivement \u00e0 2005 2007", "start": 109.32, "duration": 6.24}, {"text": "qui qui reste au c\u0153ur d'une forme", "start": 112.82, "duration": 4.119}, {"text": "d'incompr\u00e9hension d\u00e9mocratique qu'il", "start": 115.56, "duration": 3.18}, {"text": "faudra affronter un jour de mani\u00e8re un", "start": 116.939, "duration": 4.021}, {"text": "peu explicite mais peut-\u00eatre venir sur", "start": 118.74, "duration": 4.5}, {"text": "l'\u00e9volution de la pratique europ\u00e9enne", "start": 120.96, "duration": 4.92}, {"text": "telle que je l'aper\u00e7ois depuis depuis", "start": 123.24, "duration": 4.799}, {"text": "quatre ans depuis 2019 je ne suis pas", "start": 125.88, "duration": 4.079}, {"text": "contrairement \u00e0 ceux qui m'ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0", "start": 128.039, "duration": 4.401}, {"text": "cette tribune un grand expert du droit", "start": 129.959, "duration": 4.561}, {"text": "mais je voudrais \u00eatre tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 132.44, "duration": 4.54}, {"text": "amplement partager mon sentiment je", "start": 134.52, "duration": 3.66}, {"text": "crois qu'aujourd'hui ce que nous vivons", "start": 136.98, "duration": 3.14}, {"text": "au plan europ\u00e9en", "start": 138.18, "duration": 5.279}, {"text": "c'est une forme d'\u00e9tonnant glissement", "start": 140.12, "duration": 5.44}, {"text": "dans la pratique institutionnelle qui", "start": 143.459, "duration": 3.78}, {"text": "n'a pas tant \u00e0 voir avec le fait qu'il y", "start": 145.56, "duration": 3.3}, {"text": "aurait d'un c\u00f4t\u00e9 la politique et de", "start": 147.239, "duration": 3.36}, {"text": "l'autre le droit ou une opposition entre", "start": 148.86, "duration": 4.019}, {"text": "le peuple et le droit mais d'une", "start": 150.599, "duration": 3.961}, {"text": "certaine mani\u00e8re quelque chose qui", "start": 152.879, "duration": 4.141}, {"text": "oppose le droit au droit ou les", "start": 154.56, "duration": 4.5}, {"text": "institutions au droit et de mani\u00e8re un", "start": 157.02, "duration": 4.079}, {"text": "peu provocatrice je dirais que les", "start": 159.06, "duration": 3.539}, {"text": "ruptures \u00e0 l'\u00e9tat de droit ne sont pas", "start": 161.099, "duration": 3.72}, {"text": "toujours o\u00f9 on les voit elles existent", "start": 162.599, "duration": 5.481}, {"text": "o\u00f9 on les voit mais pas seulement l\u00e0", "start": 164.819, "duration": 6.961}, {"text": "je constate depuis que je suis rentr\u00e9", "start": 168.08, "duration": 7.0}, {"text": "dans cette exp\u00e9rience europ\u00e9enne dans", "start": 171.78, "duration": 4.62}, {"text": "les faits", "start": 175.08, "duration": 5.519}, {"text": "une extension des comp\u00e9tences exerc\u00e9es", "start": 176.4, "duration": 6.119}, {"text": "par l'Union europ\u00e9enne bien au-del\u00e0 de", "start": 180.599, "duration": 3.601}, {"text": "ce que pr\u00e9voit les trait\u00e9s et notamment", "start": 182.519, "duration": 4.261}, {"text": "\u00e0 l'int\u00e9rieur de ces de ces de se", "start": 184.2, "duration": 3.78}, {"text": "d\u00e9placements une extension des", "start": 186.78, "duration": 2.599}, {"text": "comp\u00e9tences de la Commission europ\u00e9enne", "start": 187.98, "duration": 3.24}, {"text": "ce qui pose d'ailleurs un probl\u00e8me", "start": 189.379, "duration": 3.881}, {"text": "d\u00e9mocratique d'autant plus complexe \u00e0", "start": 191.22, "duration": 3.84}, {"text": "g\u00e9rer que la Commission aimerait que", "start": 193.26, "duration": 3.54}, {"text": "l'\u00c9tat le rappelait et d'une certaine", "start": 195.06, "duration": 2.94}, {"text": "mani\u00e8re l'institution la moins", "start": 196.8, "duration": 4.079}, {"text": "personnifi\u00e9e pour les citoyens celle qui", "start": 198.0, "duration": 4.56}, {"text": "est la moins reli\u00e9e \u00e0 la l\u00e9gitimit\u00e9", "start": 200.879, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9mocratique et l\u00e0 une l\u00e9gitime", "start": 202.56, "duration": 3.599}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 d\u00e9mocratique puisque les", "start": 204.72, "duration": 2.939}, {"text": "commissaires europ\u00e9ens sont nomm\u00e9s", "start": 206.159, "duration": 3.121}, {"text": "conform\u00e9ment au trait\u00e9s par les", "start": 207.659, "duration": 3.3}, {"text": "gouvernements de leurs \u00c9tats respectifs", "start": 209.28, "duration": 3.179}, {"text": "mais on voit bien c'est peut-\u00eatre un peu", "start": 210.959, "duration": 2.821}, {"text": "l'impasse du trait\u00e9 Lisbonne qu'on est", "start": 212.459, "duration": 2.821}, {"text": "rest\u00e9 au milieu du gu\u00e9 on n'a pas", "start": 213.78, "duration": 2.459}, {"text": "r\u00e9ellement construit un gouvernement", "start": 215.28, "duration": 2.58}, {"text": "europ\u00e9en la Commission est rest\u00e9e une", "start": 216.239, "duration": 3.481}, {"text": "sorte de double du conseil et le", "start": 217.86, "duration": 3.42}, {"text": "principe du speed sc\u00e8ne candidate avait", "start": 219.72, "duration": 4.739}, {"text": "pour but de rem\u00e9dier \u00e0 cette d\u00e9liaison", "start": 221.28, "duration": 5.34}, {"text": "entre la d\u00e9mocratie de l'\u00e9lection", "start": 224.459, "duration": 4.021}, {"text": "europ\u00e9enne et la constitution de la", "start": 226.62, "duration": 3.42}, {"text": "Commission en faisant qu'au moins le", "start": 228.48, "duration": 3.42}, {"text": "pr\u00e9sident de la Commission soit le", "start": 230.04, "duration": 3.96}, {"text": "reflet le r\u00e9sultat l'expression du", "start": 231.9, "duration": 4.199}, {"text": "suffrage des citoyens europ\u00e9ens et pour", "start": 234.0, "duration": 4.319}, {"text": "moi c'est un tr\u00e8s grand regret que ce", "start": 236.099, "duration": 3.78}, {"text": "principe du speed sc\u00e8ne candidate auquel", "start": 238.319, "duration": 2.401}, {"text": "on a toujours pas trouv\u00e9 de traduction", "start": 239.879, "duration": 4.261}, {"text": "fran\u00e7aise mais que ce principe \u00e9tait qui", "start": 240.72, "duration": 5.519}, {"text": "n'\u00e9tait pas dans les trait\u00e9s mais qui", "start": 244.14, "duration": 4.879}, {"text": "\u00e9tait de convention \u00e9taient", "start": 246.239, "duration": 5.961}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re", "start": 249.019, "duration": 7.481}, {"text": "d\u00e9sactiv\u00e9e par l'opposition de de chefs", "start": 252.2, "duration": 6.34}, {"text": "d'\u00c9tat et de gouvernement europ\u00e9en", "start": 256.5, "duration": 4.459}, {"text": "Emmanuel Macron et Victor urban en 2019", "start": 258.54, "duration": 5.4}, {"text": "qui ont d\u00e9cid\u00e9 que il ne se laisseraient", "start": 260.959, "duration": 7.001}, {"text": "pas imposer par l'\u00e9lection europ\u00e9enne le", "start": 263.94, "duration": 5.88}, {"text": "pr\u00e9sident en l'occurrence la pr\u00e9sidente", "start": 267.96, "duration": 3.78}, {"text": "de la commission et c'\u00e9tait vraiment", "start": 269.82, "duration": 4.58}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re une forme de de", "start": 271.74, "duration": 5.399}, {"text": "volont\u00e9 parce que de fait il y avait pas", "start": 274.4, "duration": 4.84}, {"text": "d'\u00e9volution politique majeure on a", "start": 277.139, "duration": 4.381}, {"text": "remplac\u00e9 un candidat allemand de la CSU", "start": 279.24, "duration": 4.38}, {"text": "par une pr\u00e9sidente allemande de la Cedeo", "start": 281.52, "duration": 3.48}, {"text": "donc il s'agissait pas d'un renversement", "start": 283.62, "duration": 3.06}, {"text": "politique il s'agissait plut\u00f4t d'une", "start": 285.0, "duration": 4.259}, {"text": "contestation institutionnelle par le", "start": 286.68, "duration": 3.78}, {"text": "Conseil qui ne voulait pas se voir", "start": 289.259, "duration": 3.0}, {"text": "retirer le privil\u00e8ge de nomm\u00e9 le", "start": 290.46, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sident ou la pr\u00e9sidente de la", "start": 292.259, "duration": 2.701}, {"text": "Commission europ\u00e9enne mais \u00e7a a", "start": 293.46, "duration": 3.019}, {"text": "contribu\u00e9 je crois \u00e0", "start": 294.96, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e0 rendre du coup le probl\u00e8me", "start": 296.479, "duration": 5.201}, {"text": "d\u00e9mocratique cr\u00e9\u00e9 par la situation", "start": 298.86, "duration": 4.74}, {"text": "actuelle plus grande extension donc je", "start": 301.68, "duration": 3.72}, {"text": "disais des comp\u00e9tences de l'Union", "start": 303.6, "duration": 2.46}, {"text": "europ\u00e9enne et de la Commission", "start": 305.4, "duration": 2.16}, {"text": "europ\u00e9enne je voudrais prendre trois", "start": 306.06, "duration": 2.639}, {"text": "exemples tr\u00e8s rapides pour que ce soit", "start": 307.56, "duration": 4.139}, {"text": "concret oui je ne parle pas de d\u00e9g\u00e2ts", "start": 308.699, "duration": 4.381}, {"text": "qu'on \u00e9voque tr\u00e8s souvent on pourrait y", "start": 311.699, "duration": 3.181}, {"text": "revenir sur la CEDH la CGU parce que", "start": 313.08, "duration": 3.36}, {"text": "vous savez que la CEDH en particulier", "start": 314.88, "duration": 3.0}, {"text": "n'est pas li\u00e9e \u00e0 l'Union europ\u00e9enne mais", "start": 316.44, "duration": 2.759}, {"text": "concentrons-nous sur la pratique de", "start": 317.88, "duration": 3.48}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne en mati\u00e8re par", "start": 319.199, "duration": 3.84}, {"text": "exemple de politique \u00e9nerg\u00e9tique les", "start": 321.36, "duration": 3.3}, {"text": "\u00c9tats membres sont d'apr\u00e8s les trait\u00e9s", "start": 323.039, "duration": 3.201}, {"text": "souverains quant \u00e0 leur mix \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 324.66, "duration": 4.44}, {"text": "mais en r\u00e9alit\u00e9 on voit que depuis le", "start": 326.24, "duration": 4.179}, {"text": "d\u00e9but du mandat la Commission europ\u00e9enne", "start": 329.1, "duration": 3.48}, {"text": "a fini par entrer dans cette comp\u00e9tence", "start": 330.419, "duration": 4.981}, {"text": "avec des moyens d\u00e9tourn\u00e9s je pense par", "start": 332.58, "duration": 4.619}, {"text": "exemple \u00e0 la taxonomie europ\u00e9enne sur", "start": 335.4, "duration": 3.66}, {"text": "les \u00e9nergies vertes qu'il faille des", "start": 337.199, "duration": 3.241}, {"text": "gardonner qu'il faille aller vers plus", "start": 339.06, "duration": 2.94}, {"text": "d'\u00e9cologie c'est une n\u00e9cessit\u00e9 absolue", "start": 340.44, "duration": 3.72}, {"text": "et nous en convenons tous mais quand la", "start": 342.0, "duration": 3.96}, {"text": "Commission europ\u00e9enne \u00e9tablit un", "start": 344.16, "duration": 4.319}, {"text": "r\u00e8glement financier en utilisant son", "start": 345.96, "duration": 3.959}, {"text": "pouvoir de r\u00e9gulation sur les march\u00e9s", "start": 348.479, "duration": 3.481}, {"text": "financiers pour d\u00e9cider de quelles", "start": 349.919, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9nergies sont vertes et quelles \u00e9nergies", "start": 351.96, "duration": 2.82}, {"text": "ne le sont pas", "start": 353.639, "duration": 3.78}, {"text": "et que incidemment elle consid\u00e8re que", "start": 354.78, "duration": 4.259}, {"text": "l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire n'est pas une", "start": 357.419, "duration": 3.901}, {"text": "\u00e9nergie verte assez champ par la", "start": 359.039, "duration": 4.561}, {"text": "potentiellement des milliers de", "start": 361.32, "duration": 4.92}, {"text": "milliards d'euros dans les d\u00e9cennies qui", "start": 363.6, "duration": 4.8}, {"text": "viennent vers une fili\u00e8re qui dans ce", "start": 366.24, "duration": 3.6}, {"text": "sujet industriel a des besoins", "start": 368.4, "duration": 2.66}, {"text": "d'investissement qui sont majeurs", "start": 369.84, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9videmment c'est un r\u00e8glement financier", "start": 371.06, "duration": 3.579}, {"text": "donc la Commission a beau jeu de dire je", "start": 373.199, "duration": 3.481}, {"text": "suis dans mon r\u00f4le mais en r\u00e9alit\u00e9 elle", "start": 374.639, "duration": 3.421}, {"text": "privait \u00e9videmment les \u00c9tats membres", "start": 376.68, "duration": 3.66}, {"text": "d'exercer leurs comp\u00e9tences l\u00e9gitimes et", "start": 378.06, "duration": 4.38}, {"text": "il leur a fallu batailler avec beaucoup", "start": 380.34, "duration": 4.139}, {"text": "d'\u00e9nergie pendant deux ans et demi pour", "start": 382.44, "duration": 3.84}, {"text": "obtenir que le nucl\u00e9aire dans des", "start": 384.479, "duration": 3.361}, {"text": "conditions extr\u00eamement restrictives face", "start": 386.28, "duration": 3.24}, {"text": "par cibles la taxonomie verte quand le", "start": 387.84, "duration": 3.06}, {"text": "gaz lui il \u00e9tait inclus mais", "start": 389.52, "duration": 2.7}, {"text": "ind\u00e9pendamment m\u00eame du contenu d'une", "start": 390.9, "duration": 2.76}, {"text": "certaine mani\u00e8re on aurait mis que le", "start": 392.22, "duration": 2.699}, {"text": "nucl\u00e9aire l\u00e0 dedans \u00e7a m'aurait g\u00ean\u00e9", "start": 393.66, "duration": 2.28}, {"text": "tout autant du point de vue du principe", "start": 394.919, "duration": 3.12}, {"text": "et aujourd'hui on a le m\u00eame d\u00e9bat qui", "start": 395.94, "duration": 4.56}, {"text": "s'engage c'est la semaine derni\u00e8re au", "start": 398.039, "duration": 3.541}, {"text": "conseil et maintenant au Parlement", "start": 400.5, "duration": 2.34}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 401.58, "duration": 3.119}, {"text": "sur la r\u00e9forme du Market design le", "start": 402.84, "duration": 3.54}, {"text": "march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 ou l\u00e0 encore", "start": 404.699, "duration": 3.481}, {"text": "voil\u00e0 on voit sous la pression de", "start": 406.38, "duration": 3.539}, {"text": "certains \u00c9tats membres \u00e9videmment on", "start": 408.18, "duration": 4.98}, {"text": "voit la commission d\u00e9cid\u00e9 que finalement", "start": 409.919, "duration": 5.72}, {"text": "les en tous les cas au Conseil", "start": 413.16, "duration": 5.28}, {"text": "des voies qui s'\u00e9l\u00e8vent pour dire qui il", "start": 415.639, "duration": 4.361}, {"text": "ne faut pas que les que les que les", "start": 418.44, "duration": 3.66}, {"text": "actifs existants en l'occurrence par", "start": 420.0, "duration": 3.84}, {"text": "exemple les centrales existantes les", "start": 422.1, "duration": 3.06}, {"text": "barrages hydro\u00e9lectriques puissent faire", "start": 423.84, "duration": 3.0}, {"text": "l'objet de contrat long terme et donc", "start": 425.16, "duration": 3.539}, {"text": "c'est une mani\u00e8re de priver l\u00e0 aussi les", "start": 426.84, "duration": 3.06}, {"text": "\u00e9tats dans lesquels ces choix", "start": 428.699, "duration": 3.241}, {"text": "industriels ont \u00e9t\u00e9 faits de tirer des", "start": 429.9, "duration": 5.04}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fices \u00e9conomiques de leurs options", "start": 431.94, "duration": 6.42}, {"text": "industrielles deuxi\u00e8me exemple la", "start": 434.94, "duration": 5.28}, {"text": "question de la politique familiale l\u00e0", "start": 438.36, "duration": 3.899}, {"text": "aussi la politique familiale n'est en", "start": 440.22, "duration": 3.18}, {"text": "rien une comp\u00e9tence de l'Union", "start": 442.259, "duration": 2.641}, {"text": "europ\u00e9enne elle appartient aux \u00c9tats", "start": 443.4, "duration": 3.359}, {"text": "membres mais la Commission europ\u00e9enne", "start": 444.9, "duration": 4.019}, {"text": "travaille sur un projet de r\u00e8glement qui", "start": 446.759, "duration": 3.021}, {"text": "s'appelle", "start": 448.919, "duration": 3.9}, {"text": "certificat europ\u00e9en de parentalit\u00e9 en", "start": 449.78, "duration": 4.359}, {"text": "partant du principe que elle a une", "start": 452.819, "duration": 2.66}, {"text": "comp\u00e9tence sur le sujet des transports", "start": 454.139, "duration": 3.96}, {"text": "et alors parce que il y a un sujet de", "start": 455.479, "duration": 4.901}, {"text": "transport et bien il faut que si vous", "start": 458.099, "duration": 4.141}, {"text": "\u00eates reconnu comme parents dans un \u00c9tat", "start": 460.38, "duration": 3.24}, {"text": "membre vous devait \u00eatre reconnu comme", "start": 462.24, "duration": 2.94}, {"text": "parents dans tous les \u00c9tats membres ce", "start": 463.62, "duration": 2.94}, {"text": "qui fait que le premier \u00c9tat membre qui", "start": 465.18, "duration": 4.62}, {"text": "par exemple donne une l\u00e9galit\u00e9 \u00e0 la", "start": 466.56, "duration": 5.759}, {"text": "gestation pour autrui implique que tous", "start": 469.8, "duration": 3.6}, {"text": "les autres \u00c9tats membres de l'Union", "start": 472.319, "duration": 2.82}, {"text": "europ\u00e9enne vont la reconna\u00eetre l\u00e0 encore", "start": 473.4, "duration": 2.94}, {"text": "le sujet n'est pas le contenu on peut", "start": 475.139, "duration": 2.34}, {"text": "tout \u00e0 fait d\u00e9fendre la gestation pour", "start": 476.34, "duration": 2.28}, {"text": "autrui il y a aucun probl\u00e8me avec \u00e7a", "start": 477.479, "duration": 2.94}, {"text": "c'est un d\u00e9bat parfaitement l\u00e9gitime", "start": 478.62, "duration": 3.96}, {"text": "mais le sujet c'est que ce n'est pas une", "start": 480.419, "duration": 5.4}, {"text": "comp\u00e9tence europ\u00e9enne et et de fait du", "start": 482.58, "duration": 5.94}, {"text": "coup ensuite on s'\u00e9tonne de voir moi je", "start": 485.819, "duration": 4.081}, {"text": "vois des coll\u00e8gues d'Europe centrale et", "start": 488.52, "duration": 3.42}, {"text": "orientales qui reviennent en effet dans", "start": 489.9, "duration": 4.32}, {"text": "leur pays pas seulement en Pologne ou", "start": 491.94, "duration": 5.039}, {"text": "Hongrie mais en Roumanie en Slovaquie en", "start": 494.22, "duration": 4.74}, {"text": "Slov\u00e9nie dans les pays baltes qui", "start": 496.979, "duration": 3.12}, {"text": "reviennent dans leur pays et les", "start": 498.96, "duration": 2.519}, {"text": "citoyens leur disent mais qu'est-ce que", "start": 500.099, "duration": 3.121}, {"text": "c'est que cette union europ\u00e9enne qui", "start": 501.479, "duration": 3.481}, {"text": "voudrait nous dire comment nous", "start": 503.22, "duration": 3.18}, {"text": "d\u00e9finissons une famille ce n'est pas \u00e0", "start": 504.96, "duration": 3.06}, {"text": "son r\u00f4le ce ne sont pas ses comp\u00e9tences", "start": 506.4, "duration": 2.94}, {"text": "et pourtant ces pays ne sont pas", "start": 508.02, "duration": 3.0}, {"text": "heureux-sceptiques ou anti-europ\u00e9ens et", "start": 509.34, "duration": 3.059}, {"text": "les coll\u00e8gues que je croise ne le sont", "start": 511.02, "duration": 3.48}, {"text": "pas plus \u00e9videmment mais il se trouve", "start": 512.399, "duration": 4.38}, {"text": "qu'il y a un sujet et encore un sujet un", "start": 514.5, "duration": 3.24}, {"text": "sujet d\u00e9mocratique et puis le dernier", "start": 516.779, "duration": 2.64}, {"text": "exemple qui me para\u00eet une grande", "start": 517.74, "duration": 4.2}, {"text": "actualit\u00e9 en France c'est celui que vous", "start": 519.419, "duration": 3.841}, {"text": "avez cit\u00e9", "start": 521.94, "duration": 5.3}, {"text": "celui de engie le grand emprunt europ\u00e9en", "start": 523.26, "duration": 8.34}, {"text": "le covid arrive immense \u00e9videmment crise", "start": 527.24, "duration": 6.159}, {"text": "\u00e9conomique pour nos pays pour tous nos", "start": 531.6, "duration": 3.48}, {"text": "pays mais en particulier pour des pays", "start": 533.399, "duration": 3.721}, {"text": "qui sont d\u00e9j\u00e0 fortement endett\u00e9s et", "start": 535.08, "duration": 4.439}, {"text": "l\u00e0-dessus se greffe cette d\u00e9cision qui a", "start": 537.12, "duration": 4.2}, {"text": "beaucoup inqui\u00e9t\u00e9 et m\u00eame si elle a \u00e9t\u00e9", "start": 539.519, "duration": 3.841}, {"text": "tr\u00e8s peu discut\u00e9e en France la d\u00e9cision", "start": 541.32, "duration": 3.42}, {"text": "de la Cour constitutionnelle allemande", "start": 543.36, "duration": 3.9}, {"text": "qui remettait en cause le mandat de la", "start": 544.74, "duration": 4.68}, {"text": "Banque centrale europ\u00e9enne et la mani\u00e8re", "start": 547.26, "duration": 4.5}, {"text": "dont elle l'exercer avec les politiques", "start": 549.42, "duration": 3.599}, {"text": "mon\u00e9taires non conventionnelles qu'elle", "start": 551.76, "duration": 3.12}, {"text": "pratique depuis 2008", "start": 553.019, "duration": 3.181}, {"text": "c'\u00e9tait un coup de tonnerre tr\u00e8s", "start": 554.88, "duration": 2.94}, {"text": "inqui\u00e9tant parce que \u00e7a donnait le", "start": 556.2, "duration": 3.24}, {"text": "sentiment que l'Allemagne pouvait d'une", "start": 557.82, "duration": 2.82}, {"text": "certaine mani\u00e8re se retirer du jeu", "start": 559.44, "duration": 3.959}, {"text": "fragilis\u00e9 ces politiques mon\u00e9taires qui", "start": 560.64, "duration": 4.74}, {"text": "permettent de stabiliser aujourd'hui la", "start": 563.399, "duration": 4.261}, {"text": "zone euro et c'est dans ce contexte l\u00e0", "start": 565.38, "duration": 4.32}, {"text": "que la chanceli\u00e8re Merkel a accept\u00e9 la", "start": 567.66, "duration": 3.48}, {"text": "proposition qui \u00e9tait pouss\u00e9e depuis le", "start": 569.7, "duration": 3.42}, {"text": "d\u00e9but de son quinquennat par le", "start": 571.14, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9sident Macron la proposition d'un", "start": 573.12, "duration": 3.839}, {"text": "grand emprunt europ\u00e9en d'une dette", "start": 575.22, "duration": 2.6}, {"text": "commune", "start": 576.959, "duration": 2.701}, {"text": "c'\u00e9tait une tr\u00e8s grande victoire", "start": 577.82, "duration": 3.28}, {"text": "diplomatique pour le pr\u00e9sident de la", "start": 579.66, "duration": 2.299}, {"text": "R\u00e9publique", "start": 581.1, "duration": 4.32}, {"text": "mais elle \u00e9tait lourde de beaucoup \u00e0 mon", "start": 581.959, "duration": 4.661}, {"text": "sens elle \u00e9tait lourde de beaucoup", "start": 585.42, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9videmment de de", "start": 586.62, "duration": 4.62}, {"text": "d'implicite qui qu'il a qui la rendait", "start": 588.98, "duration": 4.84}, {"text": "potentiellement charg\u00e9 de malentendu", "start": 591.24, "duration": 3.96}, {"text": "d'abord le premier c'est qu'on s'est mis", "start": 593.82, "duration": 2.76}, {"text": "d'accord sur le fait de lever un emprunt", "start": 595.2, "duration": 2.639}, {"text": "mais pas sur les moyens de le rembourser", "start": 596.58, "duration": 3.48}, {"text": "donc maintenant nous sommes tous comme", "start": 597.839, "duration": 4.021}, {"text": "des lapins devant les phares d'une", "start": 600.06, "duration": 3.12}, {"text": "voiture en train de regarder les taux", "start": 601.86, "duration": 4.039}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat mont\u00e9", "start": 603.18, "duration": 2.719}, {"text": "charge de la dette augment\u00e9e et personne", "start": 610.8, "duration": 3.539}, {"text": "n'a la moindre id\u00e9e de la mani\u00e8re dont", "start": 612.6, "duration": 5.16}, {"text": "on va se sortir de la question de la", "start": 614.339, "duration": 5.701}, {"text": "charge de cette emprunt on parle de", "start": 617.76, "duration": 3.66}, {"text": "nouvelles ressources propres c'est", "start": 620.04, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9videmment de la fiscalit\u00e9 certains", "start": 621.42, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments de cette fiscalit\u00e9 sont tr\u00e8s", "start": 623.16, "duration": 3.9}, {"text": "bons et pour ma part je les d\u00e9fends je", "start": 624.66, "duration": 4.679}, {"text": "les ai d\u00e9fendu et j'ai contribu\u00e9 \u00e0 leur", "start": 627.06, "duration": 3.54}, {"text": "adoption comme la taxe carbone \u00e0", "start": 629.339, "duration": 2.401}, {"text": "l'entr\u00e9e du march\u00e9 unique mais il y a", "start": 630.6, "duration": 2.22}, {"text": "d'autres \u00e9l\u00e9ments de fiscalit\u00e9 qui peut", "start": 631.74, "duration": 2.279}, {"text": "\u00eatre plus probl\u00e9matique et surtout \u00e0 la", "start": 632.82, "duration": 3.42}, {"text": "fin on arrivera pas avec ces ressources", "start": 634.019, "duration": 3.661}, {"text": "propres \u00e0 affronter la charge de cette", "start": 636.24, "duration": 3.42}, {"text": "dette bon \u00e7a c'est un sujet mais l'autre", "start": 637.68, "duration": 4.32}, {"text": "sujet c'est que cette dette n'\u00e9tait en", "start": 639.66, "duration": 3.6}, {"text": "rien pr\u00e9vu dans les trait\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 642.0, "duration": 3.779}, {"text": "c'est une invention compl\u00e8te il y avait", "start": 643.26, "duration": 3.96}, {"text": "dans les trait\u00e9s europ\u00e9ens la mention", "start": 645.779, "duration": 3.361}, {"text": "d'une capacit\u00e9 d'endettement tr\u00e8s", "start": 647.22, "duration": 4.739}, {"text": "ponctuel et tr\u00e8s mineure qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9", "start": 649.14, "duration": 4.56}, {"text": "utilis\u00e9 d'ailleurs par exemple apr\u00e8s le", "start": 651.959, "duration": 2.82}, {"text": "tremblement de terre de la Kula pour", "start": 653.7, "duration": 2.879}, {"text": "venir au secours des des", "start": 654.779, "duration": 3.541}, {"text": "communitaliennes touch\u00e9es", "start": 656.579, "duration": 3.121}, {"text": "mais le fait qu'on allait lancer un", "start": 658.32, "duration": 4.139}, {"text": "grand emprunt massif de plusieurs", "start": 659.7, "duration": 5.4}, {"text": "centaines de milliards d'euros en commun", "start": 662.459, "duration": 5.701}, {"text": "\u00e9taient et d'ailleurs tout le monde le", "start": 665.1, "duration": 4.5}, {"text": "reconna\u00eet aujourd'hui dans le d\u00e9bat \u00e7a", "start": 668.16, "duration": 4.14}, {"text": "n'\u00e9tait pas inclus dans les perspectives", "start": 669.6, "duration": 6.0}, {"text": "ouvertes par les trait\u00e9s et de fait \u00e7a", "start": 672.3, "duration": 5.099}, {"text": "ne s'est pas fait sans contrepartie et", "start": 675.6, "duration": 3.54}, {"text": "c'est tout \u00e0 fait normal d'ailleurs nos", "start": 677.399, "duration": 4.081}, {"text": "amis allemands nordiques Autrichiens que", "start": 679.14, "duration": 4.56}, {"text": "nous appelons les radins et qui", "start": 681.48, "duration": 4.099}, {"text": "s'appellent m\u00eame les frugaux", "start": 683.7, "duration": 3.9}, {"text": "n'avaient aucune esp\u00e8ce d'intention", "start": 685.579, "duration": 5.021}, {"text": "d'aller garantir par leur signature et", "start": 687.6, "duration": 4.859}, {"text": "contribuer au financement d'une dette", "start": 690.6, "duration": 4.56}, {"text": "qui aurait pour finalit\u00e9 de maintenir", "start": 692.459, "duration": 4.62}, {"text": "des syst\u00e8mes sociaux par exemple", "start": 695.16, "duration": 3.359}, {"text": "structurellement d\u00e9ficitaires comme", "start": 697.079, "duration": 3.481}, {"text": "celui de la France c'est dans ce", "start": 698.519, "duration": 4.201}, {"text": "contexte l\u00e0 que la France c'est engag\u00e9", "start": 700.56, "duration": 5.399}, {"text": "de mani\u00e8re \u00e9crite noir sur blanc a", "start": 702.72, "duration": 4.559}, {"text": "effectuer une r\u00e9forme des retraites", "start": 705.959, "duration": 2.761}, {"text": "c'est dans ce contexte l\u00e0 que le", "start": 707.279, "duration": 2.521}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a pris cet", "start": 708.72, "duration": 2.46}, {"text": "engagement alors que la r\u00e9forme des", "start": 709.8, "duration": 2.94}, {"text": "retraites qu'il vient de mener ne", "start": 711.18, "duration": 3.18}, {"text": "correspondait pas \u00e0 celle qu'il disait", "start": 712.74, "duration": 3.18}, {"text": "souhait\u00e9 pour le pays et qu'il avait", "start": 714.36, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9fendu pendant son premier quinquennat", "start": 715.92, "duration": 4.02}, {"text": "qui on voit qu'il y a l\u00e0 une cl\u00e9 du", "start": 717.72, "duration": 3.78}, {"text": "malaise d\u00e9mocratique que nous", "start": 719.94, "duration": 3.12}, {"text": "connaissons aujourd'hui moi je crois", "start": 721.5, "duration": 3.839}, {"text": "qu'il faut faire une r\u00e9forme des", "start": 723.06, "duration": 3.779}, {"text": "retraites et j'ai d\u00e9fendu celle qui a", "start": 725.339, "duration": 2.581}, {"text": "\u00e9t\u00e9 faite par le Pr\u00e9sident de la", "start": 726.839, "duration": 3.0}, {"text": "R\u00e9publique et son gouvernement parce que", "start": 727.92, "duration": 2.94}, {"text": "je pense qu'elle est n\u00e9cessaire \u00e0 la", "start": 729.839, "duration": 3.721}, {"text": "France mais je crois aussi qu'il y a un", "start": 730.86, "duration": 5.34}, {"text": "vrai probl\u00e8me si les citoyens ont le", "start": 733.56, "duration": 4.98}, {"text": "sentiment que la r\u00e9forme n'est pas faite", "start": 736.2, "duration": 3.66}, {"text": "par des dirigeants politiques qui", "start": 738.54, "duration": 4.919}, {"text": "s'expriment en rapportant \u00e0 leur peuple", "start": 739.86, "duration": 6.12}, {"text": "comme on le disait hier en reprenant", "start": 743.459, "duration": 4.741}, {"text": "cette expression mais qu'elle est faite", "start": 745.98, "duration": 3.62}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re par l'injonction", "start": 748.2, "duration": 4.379}, {"text": "d'une d'une institution europ\u00e9enne qui", "start": 749.6, "duration": 4.419}, {"text": "pourtant n'a pas mandat pour cela qui", "start": 752.579, "duration": 2.461}, {"text": "n'a pas d'apr\u00e8s les trait\u00e9s de", "start": 754.019, "duration": 3.0}, {"text": "comp\u00e9tences pour contr\u00f4ler les budgets", "start": 755.04, "duration": 3.6}, {"text": "de nos \u00c9tats membres et la mani\u00e8re dont", "start": 757.019, "duration": 3.601}, {"text": "il les exerce nous sommes ici au coeur", "start": 758.64, "duration": 3.9}, {"text": "de la doctrine de la doctrine monnaie", "start": 760.62, "duration": 3.48}, {"text": "qui a trouv\u00e9 sa r\u00e9actualisation c'est \u00e0", "start": 762.54, "duration": 4.02}, {"text": "dire l'id\u00e9e que comme le rappelle comme", "start": 764.1, "duration": 4.32}, {"text": "comme le comme le disait Jean Monnet", "start": 766.56, "duration": 3.24}, {"text": "lui-m\u00eame dans son dans son dans son", "start": 768.42, "duration": 2.88}, {"text": "journal qui vient d'\u00eatre r\u00e9\u00e9dit\u00e9 c'est", "start": 769.8, "duration": 3.06}, {"text": "une lecture passionnante on voit comment", "start": 771.3, "duration": 2.82}, {"text": "Jean Monnet avait une conscience tr\u00e8s", "start": 772.86, "duration": 4.02}, {"text": "vive que les crises \u00e9taient le moment de", "start": 774.12, "duration": 5.219}, {"text": "d\u00e9veloppement de d\u00e9ploiement de l'Union", "start": 776.88, "duration": 4.44}, {"text": "europ\u00e9enne et que c'est avec les crises", "start": 779.339, "duration": 3.781}, {"text": "que m\u00eame d'ailleurs il a cette formule", "start": 781.32, "duration": 4.139}, {"text": "l'Europe ne sera que la solution", "start": 783.12, "duration": 4.08}, {"text": "multiple des crises qu'elle traversera", "start": 785.459, "duration": 4.32}, {"text": "et d'une certaine mani\u00e8re on a vu le", "start": 787.2, "duration": 4.92}, {"text": "covid de venir une occasion d'int\u00e9grer", "start": 789.779, "duration": 4.62}, {"text": "plus encore l'Union europ\u00e9enne", "start": 792.12, "duration": 3.659}, {"text": "et c'est un projet qui n'est pas", "start": 794.399, "duration": 3.541}, {"text": "ill\u00e9gitime par principe \u00e9videmment mais", "start": 795.779, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e0 condition me semble-t-il qu'il soit", "start": 797.94, "duration": 5.579}, {"text": "ratifi\u00e9 par les d\u00e9mocraties qui", "start": 800.279, "duration": 6.12}, {"text": "constituent l'Europe non pas qu'il soit", "start": 803.519, "duration": 5.421}, {"text": "men\u00e9", "start": 806.399, "duration": 7.141}, {"text": "de mani\u00e8re purement technique dans des", "start": 808.94, "duration": 8.199}, {"text": "choix qui se font non seulement contre", "start": 813.54, "duration": 6.9}, {"text": "ou sans la ratification des des citoyens", "start": 817.139, "duration": 6.241}, {"text": "mais mais contre l'\u00e9tat du droit et", "start": 820.44, "duration": 3.959}, {"text": "c'est \u00e7a qui me para\u00eet tr\u00e8s int\u00e9ressant", "start": 823.38, "duration": 3.06}, {"text": "c'est que aujourd'hui on a le sentiment", "start": 824.399, "duration": 4.141}, {"text": "encore une fois que le droit d'une", "start": 826.44, "duration": 4.82}, {"text": "certaine fa\u00e7on et", "start": 828.54, "duration": 2.72}, {"text": "prisonnier d'une prisonnier de ce de ce", "start": 831.44, "duration": 6.94}, {"text": "projet politique et encore je encore une", "start": 836.279, "duration": 3.481}, {"text": "fois je le redis les violations de", "start": 838.38, "duration": 2.519}, {"text": "l'\u00c9tat de droit ne sont pas toujours o\u00f9", "start": 839.76, "duration": 2.699}, {"text": "on le o\u00f9 on le croit je voudrais", "start": 840.899, "duration": 2.761}, {"text": "m'arr\u00eater un tr\u00e8s court instant sur la", "start": 842.459, "duration": 3.06}, {"text": "question de l'\u00c9tat de droit les le", "start": 843.66, "duration": 3.179}, {"text": "Parlement europ\u00e9en \u00e7a a \u00e9t\u00e9 ma grande", "start": 845.519, "duration": 3.481}, {"text": "stup\u00e9faction quand j'y suis arriv\u00e9 vote", "start": 846.839, "duration": 4.201}, {"text": "continuellement des r\u00e9solutions des", "start": 849.0, "duration": 4.38}, {"text": "rapports des textes qui sont tr\u00e8s", "start": 851.04, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9loign\u00e9s des comp\u00e9tences de l'Union", "start": 853.38, "duration": 2.459}, {"text": "europ\u00e9enne et de ses propres", "start": 854.88, "duration": 2.78}, {"text": "responsabilit\u00e9s comme institution", "start": 855.839, "duration": 4.281}, {"text": "l\u00e9gislative ou coll\u00e9gisateur de l'Union", "start": 857.66, "duration": 5.2}, {"text": "apr\u00e8s la premi\u00e8re ann\u00e9e de mandat on", "start": 860.12, "duration": 3.82}, {"text": "s'est retrouv\u00e9 plong\u00e9 dans le premier", "start": 862.86, "duration": 3.9}, {"text": "confinement et on a eu un peu de temps", "start": 863.94, "duration": 4.44}, {"text": "libre d'un seul coup parce que parce que", "start": 866.76, "duration": 4.199}, {"text": "on \u00e9tait tous pi\u00e9g\u00e9s dans le dans le", "start": 868.38, "duration": 4.86}, {"text": "dans le distanciel avec mon \u00e9quipe on a", "start": 870.959, "duration": 3.421}, {"text": "fait un inventaire au bout d'un moment", "start": 873.24, "duration": 3.06}, {"text": "de tous les votes que que nous avions", "start": 874.38, "duration": 5.399}, {"text": "effectu\u00e9 depuis le d\u00e9but de notre de", "start": 876.3, "duration": 5.219}, {"text": "notre l\u00e9gislature", "start": 879.779, "duration": 3.42}, {"text": "on avait un an d'exp\u00e9rience derri\u00e8re", "start": 881.519, "duration": 3.601}, {"text": "nous on a compt\u00e9 tous les votes et on", "start": 883.199, "duration": 3.601}, {"text": "les a rapport\u00e9s aux comp\u00e9tences de", "start": 885.12, "duration": 3.0}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne est-ce que c'est vote", "start": 886.8, "duration": 3.539}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9rieur des comp\u00e9tences", "start": 888.12, "duration": 3.719}, {"text": "propres de l'Union europ\u00e9enne est-ce", "start": 890.339, "duration": 2.401}, {"text": "qu'elles \u00e9taient li\u00e9es \u00e0 des comp\u00e9tences", "start": 891.839, "duration": 1.921}, {"text": "d'appui ou est-ce qu'elles \u00e9taient", "start": 892.74, "duration": 2.82}, {"text": "totalement en dehors des comp\u00e9tences de", "start": 893.76, "duration": 3.96}, {"text": "l'Union \u00e0 la fin 52% des votes \u00e9taient", "start": 895.56, "duration": 3.66}, {"text": "totalement ext\u00e9rieurs \u00e0 des comp\u00e9tences", "start": 897.72, "duration": 3.84}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne nous parlons de", "start": 899.22, "duration": 4.32}, {"text": "tout nous parlons nous votons surtout", "start": 901.56, "duration": 3.48}, {"text": "nous votons d'ailleurs aussi bien sur", "start": 903.54, "duration": 2.72}, {"text": "des des", "start": 905.04, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9bats politiques nationaux des", "start": 906.26, "duration": 3.819}, {"text": "comportements politiques nationaux et", "start": 908.16, "duration": 3.78}, {"text": "tout cela contribue je crois \u00e0 faire", "start": 910.079, "duration": 5.841}, {"text": "monter d'une certaine mani\u00e8re la", "start": 911.94, "duration": 6.06}, {"text": "querelle faite \u00e0 l'Union europ\u00e9enne de", "start": 915.92, "duration": 3.64}, {"text": "ce m\u00ealer de ce qui ne la de ce qui ne", "start": 918.0, "duration": 4.019}, {"text": "l'a concerne pas Wanda master parler du", "start": 919.56, "duration": 6.42}, {"text": "d\u00e9bat sur sur l'IVG aux \u00c9tats-Unis", "start": 922.019, "duration": 5.521}, {"text": "dans l'Union europ\u00e9enne c'est une", "start": 925.98, "duration": 4.02}, {"text": "question qui revient tr\u00e8s souvent nous", "start": 927.54, "duration": 4.739}, {"text": "avons vot\u00e9 des r\u00e9solutions sur et", "start": 930.0, "duration": 3.0}, {"text": "d'ailleurs le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 932.279, "duration": 3.36}, {"text": "lui-m\u00eame au d\u00e9but de son de son de son", "start": 933.0, "duration": 3.959}, {"text": "mandat \u00e0 la pr\u00e9sidence du Conseil de", "start": 935.639, "duration": 2.521}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne avait dit qu'il", "start": 936.959, "duration": 2.761}, {"text": "fallait inscrire l'IVG dans la Charte", "start": 938.16, "duration": 3.179}, {"text": "des droits fondamentaux et l\u00e0 encore", "start": 939.72, "duration": 3.739}, {"text": "c'est aujourd'hui", "start": 941.339, "duration": 4.44}, {"text": "se prononcer continuellement sur cette", "start": 943.459, "duration": 3.281}, {"text": "question comme le fait le Parlement", "start": 945.779, "duration": 2.281}, {"text": "europ\u00e9en et sur les l\u00e9gislations", "start": 946.74, "duration": 3.3}, {"text": "nationales dans la mati\u00e8re c'est quelque", "start": 948.06, "duration": 3.24}, {"text": "chose qui ne rel\u00e8ve pas de ses", "start": 950.04, "duration": 2.94}, {"text": "comp\u00e9tences et qui alimentent les", "start": 951.3, "duration": 3.18}, {"text": "discours r\u00e9ceptiques dans beaucoup", "start": 952.98, "duration": 3.419}, {"text": "d'\u00c9tats membres o\u00f9 on ne comprend pas", "start": 954.48, "duration": 4.62}, {"text": "que que le Parlement europ\u00e9en puisse se", "start": 956.399, "duration": 3.901}, {"text": "prononcer sur les politiques nationales", "start": 959.1, "duration": 3.78}, {"text": "qui appartiennent th\u00e9oriquement \u00e0 la", "start": 960.3, "duration": 3.779}, {"text": "comp\u00e9tence des d\u00e9mocraties qui", "start": 962.88, "duration": 3.78}, {"text": "constituent l'Union et encore je ne", "start": 964.079, "duration": 4.021}, {"text": "parle pas du contenu on peut \u00eatre pour", "start": 966.66, "duration": 3.359}, {"text": "contre on peut discuter du contenu", "start": 968.1, "duration": 3.78}, {"text": "autant qu'on veut mais nous avons vot\u00e9", "start": 970.019, "duration": 3.361}, {"text": "par exemple au Parlement europ\u00e9en un", "start": 971.88, "duration": 2.639}, {"text": "rapport qui dit que tous les hommes", "start": 973.38, "duration": 2.22}, {"text": "doivent avoir le droit de faire", "start": 974.519, "duration": 2.841}, {"text": "l'exp\u00e9rience de la grossesse", "start": 975.6, "duration": 4.38}, {"text": "outre que cette expression me semble", "start": 977.36, "duration": 5.08}, {"text": "discutable \u00e7a ne rel\u00e8ve pas du tout des", "start": 979.98, "duration": 3.78}, {"text": "comp\u00e9tences de l'Union europ\u00e9enne et je", "start": 982.44, "duration": 2.339}, {"text": "ne vois pas o\u00f9 est la valeur ajout\u00e9e", "start": 983.76, "duration": 2.639}, {"text": "europ\u00e9enne et un produit d'ailleurs", "start": 984.779, "duration": 2.941}, {"text": "aucun effet juridique dans les faits", "start": 986.399, "duration": 3.06}, {"text": "m\u00eame si tout cela constitue un peu de", "start": 987.72, "duration": 2.94}, {"text": "softlow qui qui peut \u00eatre", "start": 989.459, "duration": 4.201}, {"text": "instrumentalis\u00e9 ensuite de mani\u00e8re utile", "start": 990.66, "duration": 4.08}, {"text": "idem sur les questions d'\u00c9tat de droit", "start": 993.66, "duration": 2.28}, {"text": "nous nous pronon\u00e7ons en permanence sur", "start": 994.74, "duration": 2.82}, {"text": "les d\u00e9rives faites contre l'\u00c9tat de", "start": 995.94, "duration": 2.579}, {"text": "droit dans certains \u00c9tats membres de", "start": 997.56, "duration": 2.579}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne je pense \u00e9videmment \u00e0", "start": 998.519, "duration": 3.12}, {"text": "la Hongrie ou \u00e0 la Pologne sur laquelle", "start": 1000.139, "duration": 3.721}, {"text": "pays sur lesquels nous avons vot\u00e9 des", "start": 1001.639, "duration": 4.081}, {"text": "des litt\u00e9ralement des dizaines de", "start": 1003.86, "duration": 3.599}, {"text": "r\u00e9solutions depuis le d\u00e9but du mandat je", "start": 1005.72, "duration": 3.239}, {"text": "suis effectivement inquiet de ce qui se", "start": 1007.459, "duration": 3.12}, {"text": "passe dans des pays de l'Union", "start": 1008.959, "duration": 3.781}, {"text": "europ\u00e9enne je pense en particulier \u00e0 la", "start": 1010.579, "duration": 3.781}, {"text": "situation en Pologne aujourd'hui ou une", "start": 1012.74, "duration": 3.779}, {"text": "loi a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e pour fragiliser les", "start": 1014.36, "duration": 3.96}, {"text": "chances du candidat principal de", "start": 1016.519, "duration": 3.12}, {"text": "l'opposition qui se trouvait \u00eatre de", "start": 1018.32, "duration": 3.36}, {"text": "notre groupe politique la loi dite", "start": 1019.639, "duration": 3.781}, {"text": "elle-m\u00eame anti-tusk donc l\u00e0 on a", "start": 1021.68, "duration": 3.239}, {"text": "vraiment un probl\u00e8me majeur d'\u00c9tat de", "start": 1023.42, "duration": 2.46}, {"text": "droit en fait il y a des probl\u00e8mes", "start": 1024.919, "duration": 2.701}, {"text": "d'\u00c9tat de droit dans beaucoup de pays", "start": 1025.88, "duration": 3.66}, {"text": "europ\u00e9ens et on ne s'inqui\u00e8te jamais par", "start": 1027.62, "duration": 2.819}, {"text": "exemple de ce qui se passe aujourd'hui", "start": 1029.54, "duration": 3.419}, {"text": "par exemple du point de vue de l'\u00c9tat de", "start": 1030.439, "duration": 4.86}, {"text": "droit en Espagne ou le syst\u00e8me", "start": 1032.959, "duration": 5.041}, {"text": "judiciaire \u00e9tant en \u00e9tat de tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1035.299, "duration": 5.581}, {"text": "grande tension et c'est quand m\u00eame un un", "start": 1038.0, "duration": 5.459}, {"text": "point qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 trait\u00e9 la", "start": 1040.88, "duration": 4.98}, {"text": "question des nominations egpj reste", "start": 1043.459, "duration": 5.941}, {"text": "reste un sujet br\u00fblant et puis \u00e0 Malte", "start": 1045.86, "duration": 4.92}, {"text": "par exemple une journaliste a \u00e9t\u00e9", "start": 1049.4, "duration": 3.899}, {"text": "assassin\u00e9e je crois pas que Malte et les", "start": 1050.78, "duration": 4.32}, {"text": "gouvernements muscats Abella soit", "start": 1053.299, "duration": 3.24}, {"text": "indemne de toutes questions d'\u00c9tat de", "start": 1055.1, "duration": 2.579}, {"text": "droit ou bien en R\u00e9publique tch\u00e8que avec", "start": 1056.539, "duration": 2.821}, {"text": "Monsieur baby je bref il y aurait des", "start": 1057.679, "duration": 2.821}, {"text": "questions d'\u00c9tat de droit \u00e0 poser un peu", "start": 1059.36, "duration": 2.819}, {"text": "partout et c'est toujours au m\u00eame", "start": 1060.5, "duration": 4.26}, {"text": "endroit qu'on qu'on appuie le curseur", "start": 1062.179, "duration": 3.781}, {"text": "parce que l\u00e0 pour le coup il y a un", "start": 1064.76, "duration": 3.5}, {"text": "diff\u00e9rent id\u00e9ologique absolument \u00e9vident", "start": 1065.96, "duration": 4.38}, {"text": "pour terminer je dirais que le sujet", "start": 1068.26, "duration": 3.1}, {"text": "n'est pourtant pas d'aller chercher", "start": 1070.34, "duration": 2.579}, {"text": "querelle \u00e0 l'Union europ\u00e9enne et de", "start": 1071.36, "duration": 3.54}, {"text": "mani\u00e8re paradoxale je je crois que ce", "start": 1072.919, "duration": 4.38}, {"text": "serait faire un tr\u00e8s mauvais proc\u00e8s \u00e0", "start": 1074.9, "duration": 3.72}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne que de consid\u00e9rer que", "start": 1077.299, "duration": 3.721}, {"text": "aujourd'hui nous perdons le contr\u00f4le \u00e0", "start": 1078.62, "duration": 4.38}, {"text": "cause d'elle", "start": 1081.02, "duration": 3.539}, {"text": "que les \u00c9tats membres sont en train de", "start": 1083.0, "duration": 3.419}, {"text": "se faire d\u00e9poss\u00e9der de leur pouvoir par", "start": 1084.559, "duration": 3.48}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne me para\u00eet une analyse", "start": 1086.419, "duration": 2.88}, {"text": "compl\u00e8tement fausse parce que tout ce", "start": 1088.039, "duration": 2.941}, {"text": "que je viens de d\u00e9crire ce produit \u00e0 la", "start": 1089.299, "duration": 3.661}, {"text": "demande des \u00c9tats membres", "start": 1090.98, "duration": 3.48}, {"text": "je crois qu'il y a un vrai probl\u00e8me", "start": 1092.96, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9mocratique dans le fait que la", "start": 1094.46, "duration": 2.339}, {"text": "Commission europ\u00e9enne que l'Union", "start": 1095.72, "duration": 2.28}, {"text": "europ\u00e9enne exerce des comp\u00e9tences qui ne", "start": 1096.799, "duration": 2.101}, {"text": "sont pas pr\u00e9vues d'apr\u00e8s les trait\u00e9s", "start": 1098.0, "duration": 2.94}, {"text": "mais tout ceci se fait parce que les", "start": 1098.9, "duration": 3.62}, {"text": "\u00c9tats membres le souhaitent le demande", "start": 1100.94, "duration": 4.5}, {"text": "le b\u00e9nisse et c'est l\u00e0 que se trouve la", "start": 1102.52, "duration": 4.86}, {"text": "question fondamentale me semble-t-il", "start": 1105.44, "duration": 3.599}, {"text": "reprenons d'ailleurs l'exemple tr\u00e8s", "start": 1107.38, "duration": 2.98}, {"text": "int\u00e9ressant que le g\u00e9n\u00e9ral Lecointre", "start": 1109.039, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e9voquait hier l'exemple de la detet la", "start": 1110.36, "duration": 2.939}, {"text": "directive europ\u00e9enne sur le temps de", "start": 1112.16, "duration": 3.36}, {"text": "travail exemple tr\u00e8s tr\u00e8s r\u00e9v\u00e9lateur", "start": 1113.299, "duration": 3.661}, {"text": "directive europ\u00e9enne sur le temps de", "start": 1115.52, "duration": 3.659}, {"text": "travail qui dit voil\u00e0 fixe des limites", "start": 1116.96, "duration": 4.2}, {"text": "horaires de temps de travail qui du coup", "start": 1119.179, "duration": 3.541}, {"text": "perturbe de fa\u00e7on extr\u00eamement grave", "start": 1121.16, "duration": 4.019}, {"text": "notre mod\u00e8le d'arm\u00e9e par exemple qui est", "start": 1122.72, "duration": 4.44}, {"text": "fond\u00e9e sur la n\u00e9cessaire permanence", "start": 1125.179, "duration": 4.38}, {"text": "op\u00e9rationnelle ou bien aussi notre", "start": 1127.16, "duration": 4.5}, {"text": "mod\u00e8le de s\u00e9curit\u00e9 civile c'est", "start": 1129.559, "duration": 3.301}, {"text": "d'ailleurs le cas le plus br\u00fblant parce", "start": 1131.66, "duration": 3.42}, {"text": "que la premi\u00e8re d\u00e9cision rendue par des", "start": 1132.86, "duration": 3.96}, {"text": "juges europ\u00e9ens sur le sujet a \u00e9t\u00e9 pour", "start": 1135.08, "duration": 3.719}, {"text": "condamner la Belgique dans le cadre de", "start": 1136.82, "duration": 3.54}, {"text": "la d\u00e9cision matsak c'est un", "start": 1138.799, "duration": 3.12}, {"text": "sapeur-pompier belge qui a fait condamn\u00e9", "start": 1140.36, "duration": 3.9}, {"text": "son \u00e9tat parce que il avait fait compter", "start": 1141.919, "duration": 3.541}, {"text": "ses p\u00e9riodes d'astreinte comme des", "start": 1144.26, "duration": 2.82}, {"text": "p\u00e9riodes de travail et donc il arrivait", "start": 1145.46, "duration": 3.12}, {"text": "qu'il travaillait beaucoup trop au sens", "start": 1147.08, "duration": 3.0}, {"text": "de la dot", "start": 1148.58, "duration": 3.12}, {"text": "et tout le monde hurle y compris en", "start": 1150.08, "duration": 4.08}, {"text": "France je me souviens d'une tribune du", "start": 1151.7, "duration": 4.56}, {"text": "Premier ministre \u00c9douard Philippe qui", "start": 1154.16, "duration": 3.42}, {"text": "avait quitt\u00e9 ses fonctions \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 1156.26, "duration": 2.94}, {"text": "qui avait publi\u00e9 un texte extr\u00eamement", "start": 1157.58, "duration": 3.479}, {"text": "virulent contre l'Union europ\u00e9enne en", "start": 1159.2, "duration": 3.12}, {"text": "disant d'o\u00f9 l'Union europ\u00e9enne", "start": 1161.059, "duration": 2.521}, {"text": "vient-elle remettre en cause notre", "start": 1162.32, "duration": 2.66}, {"text": "mod\u00e8le de d\u00e9fense", "start": 1163.58, "duration": 5.04}, {"text": "et ceci nourrit un discours dans toutes", "start": 1164.98, "duration": 4.84}, {"text": "les forces politiques y compris la", "start": 1168.62, "duration": 2.58}, {"text": "mienne parfois je le regrette qui", "start": 1169.82, "duration": 3.3}, {"text": "attaque avec virulence la Commission", "start": 1171.2, "duration": 4.44}, {"text": "europ\u00e9enne l'Union europ\u00e9enne les juges", "start": 1173.12, "duration": 4.919}, {"text": "europ\u00e9ens la CJE qui viendrait nous", "start": 1175.64, "duration": 3.899}, {"text": "d\u00e9poss\u00e9der de notre souverainet\u00e9 et de", "start": 1178.039, "duration": 3.481}, {"text": "notre s\u00e9curit\u00e9 nationale mais la v\u00e9rit\u00e9", "start": 1179.539, "duration": 3.661}, {"text": "c'est que tout cela est accueilli avec", "start": 1181.52, "duration": 3.539}, {"text": "beaucoup d'ironie \u00e0 Bruxelles puisque la", "start": 1183.2, "duration": 3.599}, {"text": "det tt a \u00e9t\u00e9 une demande de tr\u00e8s longue", "start": 1185.059, "duration": 4.141}, {"text": "date du gouvernement fran\u00e7ais qui a", "start": 1186.799, "duration": 5.161}, {"text": "exig\u00e9 pendant des ann\u00e9es qu'une", "start": 1189.2, "duration": 4.14}, {"text": "directive sur le temps de travail permet", "start": 1191.96, "duration": 3.24}, {"text": "de lutter contre le dumping social et", "start": 1193.34, "duration": 3.36}, {"text": "permettre de faire en sorte que nous qui", "start": 1195.2, "duration": 2.88}, {"text": "sommes au 35 heures nous ayons \u00e0 faire", "start": 1196.7, "duration": 2.64}, {"text": "face \u00e0 une concurrence moins rude", "start": 1198.08, "duration": 2.88}, {"text": "notamment de la part des pays d'Europe", "start": 1199.34, "duration": 3.42}, {"text": "centrale et la France aurait tr\u00e8s bien", "start": 1200.96, "duration": 4.5}, {"text": "pu dans le cadre de la n\u00e9gociation exig\u00e9", "start": 1202.76, "duration": 5.039}, {"text": "demander n\u00e9gocier que des exceptions", "start": 1205.46, "duration": 4.62}, {"text": "soient pr\u00e9vues pour nos forces de", "start": 1207.799, "duration": 3.961}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 civile ou pour nos forces", "start": 1210.08, "duration": 2.76}, {"text": "arm\u00e9es et donc on se retrouve", "start": 1211.76, "duration": 2.46}, {"text": "aujourd'hui dans une situation en", "start": 1212.84, "duration": 3.18}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 la m\u00eame chose pour la taxonomie", "start": 1214.22, "duration": 3.6}, {"text": "je vois les Fran\u00e7ais dire y compris des", "start": 1216.02, "duration": 2.94}, {"text": "journalistes des m\u00e9dias fran\u00e7ais qui", "start": 1217.82, "duration": 2.94}, {"text": "disent c'est l'Union europ\u00e9enne qui", "start": 1218.96, "duration": 3.18}, {"text": "d\u00e9truit notre nucl\u00e9aire mais je crois", "start": 1220.76, "duration": 2.94}, {"text": "qu'on n'aurait pas aujourd'hui cette", "start": 1222.14, "duration": 3.44}, {"text": "configuration sur la taxonomie si", "start": 1223.7, "duration": 3.66}, {"text": "pardonnez-moi de le dire avec le sourire", "start": 1225.58, "duration": 2.86}, {"text": "mais si le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1227.36, "duration": 2.34}, {"text": "n'avait pas eu dans son premier", "start": 1228.44, "duration": 2.52}, {"text": "quinquennat trois ministres de l'\u00e9nergie", "start": 1229.7, "duration": 3.359}, {"text": "anti-nucl\u00e9aire", "start": 1230.96, "duration": 4.14}, {"text": "donc c'est toujours par les \u00c9tats", "start": 1233.059, "duration": 3.421}, {"text": "membres et par la mani\u00e8re dont les \u00c9tats", "start": 1235.1, "duration": 2.939}, {"text": "membres discutent et n\u00e9gocient Enrico", "start": 1236.48, "duration": 2.46}, {"text": "l'\u00c9tat le disait tr\u00e8s bien c'est", "start": 1238.039, "duration": 2.701}, {"text": "toujours par cette n\u00e9gociation que ce", "start": 1238.94, "duration": 3.96}, {"text": "produit \u00e0 la fin le grand emprunt c'est", "start": 1240.74, "duration": 3.12}, {"text": "exactement la m\u00eame chose c'est", "start": 1242.9, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9videmment les \u00c9tats membres qui l'ont", "start": 1243.86, "duration": 3.42}, {"text": "qui l'ont souhait\u00e9 m\u00eame s'il n'\u00e9tait pas", "start": 1246.02, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e0 mon sens n\u00e9cessaire je termine par l\u00e0", "start": 1247.28, "duration": 3.42}, {"text": "c'est toujours par l\u00e0 que vient que", "start": 1249.14, "duration": 3.84}, {"text": "vient cette difficult\u00e9 et donc je crois", "start": 1250.7, "duration": 5.16}, {"text": "que le sujet il est d'abord l\u00e0 il n'est", "start": 1252.98, "duration": 4.439}, {"text": "pas dans les blocages cr\u00e9\u00e9s par les", "start": 1255.86, "duration": 3.66}, {"text": "\u00c9tats membres qu'il faudrait surmonter", "start": 1257.419, "duration": 4.38}, {"text": "par l'action de la commission pour ma", "start": 1259.52, "duration": 3.18}, {"text": "part d'ailleurs on pourrait reparler de", "start": 1261.799, "duration": 1.921}, {"text": "la question du veto mais je ne crois pas", "start": 1262.7, "duration": 2.58}, {"text": "que le veto soit aujourd'hui le sujet du", "start": 1263.72, "duration": 3.8}, {"text": "des blocages europ\u00e9ens", "start": 1265.28, "duration": 4.86}, {"text": "je crois que le sujet vient d'abord de", "start": 1267.52, "duration": 6.159}, {"text": "ce que au fond nous nous plaignons", "start": 1270.14, "duration": 6.26}, {"text": "apr\u00e8s nous \u00eatre nous-m\u00eames d\u00e9poss\u00e9d\u00e9s", "start": 1273.679, "duration": 5.761}, {"text": "des pouvoirs exerc\u00e9s par d'autres que", "start": 1276.4, "duration": 5.32}, {"text": "nous avons pourtant souhait\u00e9 transf\u00e9rer", "start": 1279.44, "duration": 4.979}, {"text": "et que d'une certaine mani\u00e8re nous avons", "start": 1281.72, "duration": 5.22}, {"text": "souhait\u00e9 ne plus exercer nous-m\u00eames et", "start": 1284.419, "duration": 3.601}, {"text": "je crois que c'est au-del\u00e0 de l'Europe", "start": 1286.94, "duration": 4.14}, {"text": "quelque chose qui est en porte une le\u00e7on", "start": 1288.02, "duration": 4.8}, {"text": "plus g\u00e9n\u00e9rale la politique n'est jamais", "start": 1291.08, "duration": 3.24}, {"text": "fait faible que de son que de son propre", "start": 1292.82, "duration": 4.56}, {"text": "vide au fond et c'est d'ailleurs ce qui", "start": 1294.32, "duration": 5.4}, {"text": "provoque cette polarisation actuelle la", "start": 1297.38, "duration": 3.779}, {"text": "faiblesse de la politique et non sa", "start": 1299.72, "duration": 2.699}, {"text": "force je partage compl\u00e8tement le", "start": 1301.159, "duration": 2.461}, {"text": "sentiment d'americo l'\u00c9tat sur ce sujet", "start": 1302.419, "duration": 4.861}, {"text": "lorsque le politique pr\u00e9tend expliquer", "start": 1303.62, "duration": 5.7}, {"text": "qu'il n'a pas pu faire ce qu'il voulait", "start": 1307.28, "duration": 4.5}, {"text": "parce qu'il a \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9 que ce soit", "start": 1309.32, "duration": 4.68}, {"text": "par l'Union europ\u00e9enne ce qui est notre", "start": 1311.78, "duration": 3.96}, {"text": "sujet du moment ou bien par son", "start": 1314.0, "duration": 3.24}, {"text": "administration comme le disait Emmanuel", "start": 1315.74, "duration": 5.22}, {"text": "mignon ou bien par les juges etc en", "start": 1317.24, "duration": 5.34}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 quand le politique pr\u00e9tend", "start": 1320.96, "duration": 3.78}, {"text": "s\u2019excuser je crois qu'il s'accuse parce", "start": 1322.58, "duration": 5.28}, {"text": "que il dit substantiellement qu'il n'a", "start": 1324.74, "duration": 6.559}, {"text": "pas su lui m\u00eame rendre effectivement", "start": 1327.86, "duration": 5.88}, {"text": "qu'il pr\u00e9tendait partager avec", "start": 1331.299, "duration": 3.581}, {"text": "les citoyens qui lui avait fait", "start": 1333.74, "duration": 3.26}, {"text": "confiance", "start": 1334.88, "duration": 2.12}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1337.2, "duration": 5.579}]}