{"label": "droite", "transcript": [{"text": "surtout vous avez rencontr\u00e9 aujourd'hui", "start": 0.0, "duration": 3.33}, {"text": "la chanceli\u00e8re merkel elle vous", "start": 1.199, "duration": 4.68}, {"text": "connaissez ministre l'a cette fois elle", "start": 3.33, "duration": 4.29}, {"text": "vous a vu comme candidat est ce que vous", "start": 5.879, "duration": 3.151}, {"text": "estimez que c'est un geste personnel", "start": 7.62, "duration": 4.26}, {"text": "fort et un geste qui marque son int\u00e9r\u00eat", "start": 9.03, "duration": 3.899}, {"text": "pour ce qui est en train de se passer en", "start": 11.88, "duration": 1.41}, {"text": "france", "start": 12.929, "duration": 2.91}, {"text": "bonsoir je pense que oui c'est traduit", "start": 13.29, "duration": 4.05}, {"text": "en tout cas une volont\u00e9 pour la", "start": 15.839, "duration": 3.681}, {"text": "chanceli\u00e8re de marquer l'ouverture", "start": 17.34, "duration": 4.189}, {"text": "puisque elle avait jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent", "start": 19.52, "duration": 3.88}, {"text": "traditionnellement re\u00e7u uniquement des", "start": 21.529, "duration": 5.32}, {"text": "candidats qui \u00e9tait adh\u00e9rent au ppe qui", "start": 23.4, "duration": 6.75}, {"text": "sont donc les partis de droite europ\u00e9en", "start": 26.849, "duration": 5.881}, {"text": "et c'est la volont\u00e9 aussi d'avoir un", "start": 30.15, "duration": 5.13}, {"text": "\u00e9change sur le fond j'ai vu pendant un", "start": 32.73, "duration": 3.509}, {"text": "peu plus d'une heure une chanceli\u00e8re", "start": 35.28, "duration": 4.38}, {"text": "extr\u00eamement int\u00e9ress\u00e9s par le contenu de", "start": 36.239, "duration": 6.181}, {"text": "la campagne fran\u00e7aise et en m\u00eame temps", "start": 39.66, "duration": 4.59}, {"text": "tr\u00e8s pr\u00e9occup\u00e9 \u00e9videmment par la mont\u00e9e", "start": 42.42, "duration": 3.54}, {"text": "des extr\u00eames en europe et plus", "start": 44.25, "duration": 2.61}, {"text": "particuli\u00e8rement en france", "start": 45.96, "duration": 3.3}, {"text": "elle conna\u00eet parfaitement et l'histoire", "start": 46.86, "duration": 4.17}, {"text": "politique fran\u00e7aise et les acteurs de la", "start": 49.26, "duration": 2.67}, {"text": "politique fran\u00e7aise", "start": 51.03, "duration": 3.15}, {"text": "vous l'avez trouv\u00e9 comment forte vous", "start": 51.93, "duration": 4.019}, {"text": "vous \u00e9tiez apparemment tr\u00e8s concentr\u00e9", "start": 54.18, "duration": 4.35}, {"text": "face \u00e0 elle pour expliquer votre projet", "start": 55.949, "duration": 3.991}, {"text": "mais comment il est et elle en vous", "start": 58.53, "duration": 3.02}, {"text": "\u00e9coutant comme toujours extr\u00eamement", "start": 59.94, "duration": 3.9}, {"text": "concentr\u00e9 d\u00e9termin\u00e9 connaissant tr\u00e8s", "start": 61.55, "duration": 3.009}, {"text": "bien ses dossiers", "start": 63.84, "duration": 2.67}, {"text": "connaissant extr\u00eamement bien d'ailleurs", "start": 64.559, "duration": 3.92}, {"text": "de nature des programmes aujourd'hui", "start": 66.51, "duration": 5.58}, {"text": "proposer \u00e0 nos concitoyens et j'ai vu", "start": 68.479, "duration": 5.951}, {"text": "une chanceli\u00e8re extr\u00eamement soucieuse de", "start": 72.09, "duration": 4.889}, {"text": "l'europe et du chemin europ\u00e9en qui est", "start": 74.43, "duration": 5.61}, {"text": "notre salle et l'allemagne a en t\u00eate \u00e0", "start": 76.979, "duration": 4.351}, {"text": "la fois son histoire et notre avenir", "start": 80.04, "duration": 4.68}, {"text": "commun et je sais ici l'importance que", "start": 81.33, "duration": 6.149}, {"text": "le sujet fran\u00e7ais repr\u00e9sentent que notre", "start": 84.72, "duration": 4.829}, {"text": "campagne repr\u00e9sente et j'ai vu chez la", "start": 87.479, "duration": 4.801}, {"text": "chanceli\u00e8re une vraie volont\u00e9 de trouver", "start": 89.549, "duration": 4.621}, {"text": "les voies et moyens d'un partenariat", "start": 92.28, "duration": 3.54}, {"text": "encore plus fort avec la france mais", "start": 94.17, "duration": 2.37}, {"text": "d'\u00e9gal \u00e0 \u00e9gal", "start": 95.82, "duration": 3.229}, {"text": "on vient pas avoir la caille zerbib", "start": 96.54, "duration": 5.619}, {"text": "l'imp\u00e9ratrice merkel en", "start": 99.049, "duration": 5.21}, {"text": "on vient chercher des relations de force", "start": 102.159, "duration": 3.06}, {"text": "entre les deux pays", "start": 104.259, "duration": 4.591}, {"text": "mais bien \u00e9videmment savez jean se dit", "start": 105.219, "duration": 5.4}, {"text": "reconna\u00eet la politique on vient", "start": 108.85, "duration": 3.689}, {"text": "expliquer ce qu'on fait comprendre aussi", "start": 110.619, "duration": 3.6}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 on l allemagne sur les grands", "start": 112.539, "duration": 5.131}, {"text": "sujets et puis d\u00e9finir la strat\u00e9gie", "start": 114.219, "duration": 6.69}, {"text": "commune possible le jour d'apr\u00e8s", "start": 117.67, "duration": 5.909}, {"text": "l'\u00e9lection mais la cl\u00e9 c'est d'avoir un", "start": 120.909, "duration": 4.92}, {"text": "couple franco allemand fort le coeur de", "start": 123.579, "duration": 3.421}, {"text": "mon projet pour la france et pour", "start": 125.829, "duration": 3.001}, {"text": "l'europe c'est d'abord un projet de", "start": 127.0, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9forme de transformation radicale sur", "start": 128.83, "duration": 3.17}, {"text": "le march\u00e9 du travail la formation", "start": 130.84, "duration": 2.94}, {"text": "professionnelle la fiscalit\u00e9", "start": 132.0, "duration": 4.72}, {"text": "la fiscalit\u00e9 est la seule commune la", "start": 133.78, "duration": 6.539}, {"text": "strat\u00e9gie jetair jeu hiver et l'\u00e9cole", "start": 136.72, "duration": 5.22}, {"text": "donc je lui ai pr\u00e9sent\u00e9 cette strat\u00e9gie", "start": 140.319, "duration": 3.841}, {"text": "la volont\u00e9 d'aller vite de mettre cela", "start": 141.94, "duration": 4.29}, {"text": "en place d\u00e8s le d\u00e9but mais en m\u00eame temps", "start": 144.16, "duration": 3.57}, {"text": "cette politique fran\u00e7aise n'a de sens", "start": 146.23, "duration": 2.94}, {"text": "que si elle s'inscrit dans une strat\u00e9gie", "start": 147.73, "duration": 4.349}, {"text": "europ\u00e9enne et l'europe ne pourra r\u00e9", "start": 149.17, "duration": 4.14}, {"text": "avanc\u00e9 que s'il ya une vraie confiance", "start": 152.079, "duration": 2.761}, {"text": "franco allemande c'est pour \u00e7a que je", "start": 153.31, "duration": 3.36}, {"text": "n'ai pour ma part jamais c\u00e9d\u00e9 aux", "start": 154.84, "duration": 3.39}, {"text": "sir\u00e8nes qui consiste \u00e0 dire dans les", "start": 156.67, "duration": 3.75}, {"text": "temps \u00e9lectoraux il faut tendre la", "start": 158.23, "duration": 3.509}, {"text": "relation avec l'allemagne il faut dire", "start": 160.42, "duration": 3.06}, {"text": "du mal de l'allemagne o\u00f9 lui expliquer", "start": 161.739, "duration": 3.301}, {"text": "ce qu'elle devrait faire non il faut", "start": 163.48, "duration": 3.18}, {"text": "d'abord restaurer \u00e7a veut dire vous avez", "start": 165.04, "duration": 4.319}, {"text": "l'\u00e9diction pour un \u00e9v\u00e9nement et je vous", "start": 166.66, "duration": 3.72}, {"text": "rassure d'ailleurs c'est pas comme \u00e7a", "start": 169.359, "duration": 1.981}, {"text": "que l'allemagne proc\u00e8de", "start": 170.38, "duration": 2.16}, {"text": "c'est d'ailleurs en plus un r\u00e9gime", "start": 171.34, "duration": 3.09}, {"text": "parlementaire dans les \u00e9quilibres sont", "start": 172.54, "duration": 3.93}, {"text": "tr\u00e8s diff\u00e9rents mais avec aussi la", "start": 174.43, "duration": 3.119}, {"text": "volont\u00e9 de faire davantage", "start": 176.47, "duration": 2.489}, {"text": "donc moi j'ai expliqu\u00e9 comment je", "start": 177.549, "duration": 3.87}, {"text": "souhaitais si j'\u00e9tais \u00e9lue faire plus", "start": 178.959, "duration": 3.81}, {"text": "avec l'allemagne sur le plan de la", "start": 181.419, "duration": 3.93}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 commune et donc renforcer les", "start": 182.769, "duration": 3.931}, {"text": "contr\u00f4les aux fronti\u00e8res de l'europe", "start": 185.349, "duration": 3.931}, {"text": "face aux risques de migration d'os les", "start": 186.7, "duration": 4.05}, {"text": "plus d'argent font donner plus d'argent", "start": 189.28, "duration": 3.66}, {"text": "et avoir plus de deux garde-fronti\u00e8res", "start": 190.75, "duration": 3.959}, {"text": "ensuite avoir une europe de la d\u00e9fense", "start": 192.94, "duration": 4.049}, {"text": "plus forte et si cette europe de la", "start": 194.709, "duration": 3.661}, {"text": "d\u00e9fense n'avan\u00e7ait pas suffisamment", "start": 196.989, "duration": 4.441}, {"text": "rapidement un couple franco-allemand", "start": 198.37, "duration": 6.03}, {"text": "beaucoup plus rapproch\u00e9s sur le plan de", "start": 201.43, "duration": 4.529}, {"text": "la d\u00e9fense avec des initiatives communes", "start": 204.4, "duration": 3.419}, {"text": "sur le plan diplomatique et sur le plan", "start": 205.959, "duration": 2.25}, {"text": "militaire", "start": 207.819, "duration": 1.53}, {"text": "l'allemagne c'est une vraie nouveaut\u00e9", "start": 208.209, "duration": 3.84}, {"text": "que la chanceli\u00e8re a pouss\u00e9 r\u00e9investi", "start": 209.349, "duration": 4.681}, {"text": "dans sa d\u00e9fense elle sera \u00e0 2% du pib'", "start": 212.049, "duration": 4.651}, {"text": "dans quelques temps et elle est pr\u00e9sente", "start": 214.03, "duration": 4.349}, {"text": "sur des th\u00e9\u00e2tres d'op\u00e9ration avec nous", "start": 216.7, "duration": 3.149}, {"text": "au mali mais il faut qu'avec les ondes", "start": 218.379, "duration": 3.211}, {"text": "en afrique loin faut surtout que le", "start": 219.849, "duration": 3.631}, {"text": "conduira sur bilit\u00e9 ans franco allemand", "start": 221.59, "duration": 3.299}, {"text": "et puis troisi\u00e8me point vous l'avez", "start": 223.48, "duration": 3.21}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 en parlant de fiscalit\u00e9 c'est une", "start": 224.889, "duration": 3.6}, {"text": "coop\u00e9ration \u00e9conomique beaucoup plus", "start": 226.69, "duration": 3.66}, {"text": "forte sur le plan de l'investissement on", "start": 228.489, "duration": 3.331}, {"text": "a besoin d'investir plus haut niveau", "start": 230.35, "duration": 3.57}, {"text": "europ\u00e9en et donc je lui reparler d'eux", "start": 231.82, "duration": 3.69}, {"text": "cette proposition d'un budget de la zone", "start": 233.92, "duration": 3.75}, {"text": "euro 2 fera prochainement fiscalit\u00e9 en", "start": 235.51, "duration": 3.66}, {"text": "particulier la fiscalit\u00e9 des entreprises", "start": 237.67, "duration": 2.819}, {"text": "et d'avoir une politique commerciale", "start": 239.17, "duration": 3.569}, {"text": "plus forte pour prot\u00e9ger nos entreprises", "start": 240.489, "duration": 3.931}, {"text": "et notre dame encourager les fran\u00e7ais \u00e0", "start": 242.739, "duration": 3.33}, {"text": "faire enfin des r\u00e9formes et de vraies", "start": 244.42, "duration": 2.25}, {"text": "r\u00e9formes", "start": 246.069, "duration": 2.761}, {"text": "elle est aussi tr\u00e8s pr\u00e9cautionneuse la", "start": 246.67, "duration": 3.48}, {"text": "chanceli\u00e8re elle ne donne pas de le\u00e7on", "start": 248.83, "duration": 3.3}, {"text": "aux fran\u00e7ais mais je connais", "start": 250.15, "duration": 3.54}, {"text": "suffisamment l'allemagne pour vous dire", "start": 252.13, "duration": 3.45}, {"text": "que quand l'allemagne fait trop", "start": 253.69, "duration": 4.019}, {"text": "d'\u00e9conomies se r\u00e9tracte c'est qu'elle", "start": 255.58, "duration": 3.96}, {"text": "doute de la france et de son partenaire", "start": 257.709, "duration": 3.421}, {"text": "emmanuel faire des r\u00e9formes annuel", "start": 259.54, "duration": 4.08}, {"text": "macron en ce moment toute l'europe est", "start": 261.13, "duration": 4.68}, {"text": "touch\u00e9e par la mont\u00e9e du populisme et", "start": 263.62, "duration": 4.38}, {"text": "des nationalismes et l\u00e0 il ya eu la", "start": 265.81, "duration": 3.87}, {"text": "d\u00e9faite l'extr\u00eame droite x\u00e9nophobe", "start": 268.0, "duration": 5.1}, {"text": "raciste aux pays bas est ce que \u00e7a a", "start": 269.68, "duration": 5.34}, {"text": "rassur\u00e9 \u00e0 la m\u00e8re qu'elle est ce que", "start": 273.1, "duration": 3.51}, {"text": "vous avez parl\u00e9 et quelles conclusions \u00e0", "start": 275.02, "duration": 3.39}, {"text": "sortir nous en avons parl\u00e9 c'est", "start": 276.61, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e9videmment une bonne nouvelle pour", "start": 278.41, "duration": 3.12}, {"text": "l'europe et pour les pays bas mark route", "start": 279.55, "duration": 3.869}, {"text": "a r\u00e9ussi son pari il a men\u00e9 un d\u00e9bat", "start": 281.53, "duration": 3.84}, {"text": "courageux en expliquant d'ailleurs \u00e0 la", "start": 283.419, "duration": 3.691}, {"text": "fois les contraintes de sa gestion et", "start": 285.37, "duration": 3.78}, {"text": "mais aussi tout ce qui \u00e9tait fait elle", "start": 287.11, "duration": 3.99}, {"text": "\u00e9tait satisfaite je suis satisfaite pour", "start": 289.15, "duration": 2.46}, {"text": "les pays bas", "start": 291.1, "duration": 2.55}, {"text": "on ne peut en tirer des cons\u00e9quences que", "start": 291.61, "duration": 4.44}, {"text": "pour les pays bas il faut rester tr\u00e8s", "start": 293.65, "duration": 3.96}, {"text": "humble sur les r\u00e9gions ans \u00e0 venir on", "start": 296.05, "duration": 4.41}, {"text": "peut vaincre l'extr\u00eame droite partout y", "start": 297.61, "duration": 5.07}, {"text": "compris en france l'a pas gagn\u00e9 alice", "start": 300.46, "duration": 5.04}, {"text": "elle a pas gagn\u00e9 \u00e0 lille dans le nord \u00e0", "start": 302.68, "duration": 5.19}, {"text": "un moment des r\u00e9gionales est ce qu'elle", "start": 305.5, "duration": 4.56}, {"text": "ne peut pas gagner \u00e0 rotterdam qu'elle", "start": 307.87, "duration": 3.69}, {"text": "ne va pas gagner \u00e0 berlin et qu'elle ne", "start": 310.06, "duration": 2.91}, {"text": "gagnera pas en france mais je ferai tout", "start": 311.56, "duration": 2.64}, {"text": "pour qu'elle ne gagne pas en france mais", "start": 312.97, "duration": 2.759}, {"text": "le vrai combat", "start": 314.2, "duration": 4.68}, {"text": "il se construit en proposant un projet", "start": 315.729, "duration": 3.901}, {"text": "positif", "start": 318.88, "duration": 2.73}, {"text": "un projet d'espoir imposer un projet", "start": 319.63, "duration": 3.599}, {"text": "d'avenir c'est celui que je porte pour", "start": 321.61, "duration": 3.24}, {"text": "le pays il est tr\u00e8s inqui\u00e8te", "start": 323.229, "duration": 3.421}, {"text": "bien s\u00fbr elle est pr\u00e9occup\u00e9 comme tous", "start": 324.85, "duration": 3.03}, {"text": "les d\u00e9cideurs europ\u00e9ens vous savez", "start": 326.65, "duration": 3.69}, {"text": "regardez la situation de notre europe", "start": 327.88, "duration": 4.94}, {"text": "combien elle a chang\u00e9 en deux ans", "start": 330.34, "duration": 4.949}, {"text": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain qui objectivement", "start": 332.82, "duration": 5.68}, {"text": "doute de l'europe voire la consid\u00e8re", "start": 335.289, "duration": 5.94}, {"text": "comme une quantit\u00e9 n\u00e9gligeable une", "start": 338.5, "duration": 4.02}, {"text": "grande bretagne qui tourne le dos au", "start": 341.229, "duration": 3.0}, {"text": "projet europ\u00e9en et qui a vot\u00e9 le break", "start": 342.52, "duration": 4.05}, {"text": "site une russie qui s'est beaucoup durci", "start": 344.229, "duration": 3.901}, {"text": "et qui devient une puissance r\u00e9gionale", "start": 346.57, "duration": 3.45}, {"text": "qui ne prend plus beaucoup en", "start": 348.13, "duration": 2.88}, {"text": "consid\u00e9ration l'europe", "start": 350.02, "duration": 3.24}, {"text": "une turquie qui se durcit aussi avec un", "start": 351.01, "duration": 4.26}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum dans quelques semaines qui", "start": 353.26, "duration": 3.09}, {"text": "durcit encore le r\u00e9gime et des", "start": 355.27, "duration": 2.64}, {"text": "provocations comme on l'a v\u00e9cu ces", "start": 356.35, "duration": 3.21}, {"text": "derniers temps parce que les cela", "start": 357.91, "duration": 3.33}, {"text": "pas se mobiliser mais pour \u00e9viter que", "start": 359.56, "duration": 3.96}, {"text": "des propositions ou des accusations de", "start": 361.24, "duration": 3.63}, {"text": "l'allemagne dans la renvoyant vers son", "start": 363.52, "duration": 3.63}, {"text": "pass\u00e9 du troisi\u00e8me vingt d'abord sur", "start": 364.87, "duration": 4.59}, {"text": "brabus le tout cela montre combien nous", "start": 367.15, "duration": 4.41}, {"text": "avons besoin de davantage d'europe et de", "start": 369.46, "duration": 2.72}, {"text": "tenir", "start": 371.56, "duration": 3.15}, {"text": "justement notre projet europ\u00e9en sa force", "start": 372.18, "duration": 3.13}, {"text": "et sa vigueur", "start": 374.71, "duration": 3.75}, {"text": "parce que les autres souhaitent une", "start": 375.31, "duration": 6.06}, {"text": "chose c'est notre p\u00e8re oui oui je vous", "start": 378.46, "duration": 4.56}, {"text": "le redire mon souhait c'est que ont", "start": 381.37, "duration": 3.9}, {"text": "d\u00e9fini une position europ\u00e9enne une", "start": 383.02, "duration": 4.44}, {"text": "position de solidarit\u00e9 europ\u00e9enne sur le", "start": 385.27, "duration": 4.2}, {"text": "sujet turc on ne peut pas laisser un ou", "start": 387.46, "duration": 2.58}, {"text": "deux pays", "start": 389.47, "duration": 2.669}, {"text": "\u00eatre accus\u00e9 insult\u00e9 comme ils l'ont \u00e9t\u00e9", "start": 390.04, "duration": 5.43}, {"text": "par la turquie alors madame merkel vous", "start": 392.139, "duration": 5.131}, {"text": "a re\u00e7u elle a re\u00e7u via deux mois", "start": 395.47, "duration": 3.69}, {"text": "fran\u00e7ois fillon pourrait recevoir", "start": 397.27, "duration": 3.78}, {"text": "d'autres et ce qu'elle recevrait marine", "start": 399.16, "duration": 2.81}, {"text": "le pen d'apr\u00e8s ce que j'ai compris", "start": 401.05, "duration": 3.99}, {"text": "d'apr\u00e8s ce que j'ai compris non autre", "start": 401.97, "duration": 5.38}, {"text": "chose elle part demain pour les \u00e9tats", "start": 405.04, "duration": 3.87}, {"text": "unis o\u00f9 elle devait pas \u00eatre la premi\u00e8re", "start": 407.35, "duration": 3.39}, {"text": "grande europ\u00e9enne en dehors de l'int\u00e9r\u00eat", "start": 408.91, "duration": 4.2}, {"text": "jamais a rencontr\u00e9 donald trump", "start": 410.74, "duration": 4.26}, {"text": "quel type de message pour les", "start": 413.11, "duration": 4.14}, {"text": "europ\u00e9ennes elle peut porter donald", "start": 415.0, "duration": 4.41}, {"text": "trump deal america first l'am\u00e9rique", "start": 417.25, "duration": 3.75}, {"text": "d'abord parce qu'elle ne peut pas dire", "start": 419.41, "duration": 4.379}, {"text": "l'europe d'abord en attendant que", "start": 421.0, "duration": 4.89}, {"text": "d'autres europ\u00e9ens il avoir \u00e0 y voir de", "start": 423.789, "duration": 3.331}, {"text": "la halle terme pour le lui dire", "start": 425.89, "duration": 2.73}, {"text": "je pense en effet que c'est le type de", "start": 427.12, "duration": 3.81}, {"text": "message qu'elle portera moi j'ai vu une", "start": 428.62, "duration": 3.96}, {"text": "chanceli\u00e8re qui est tr\u00e8s pr\u00e9occup\u00e9e par", "start": 430.93, "duration": 3.75}, {"text": "la coh\u00e9sion de l'europe et une volont\u00e9", "start": 432.58, "duration": 3.54}, {"text": "en tout cas moi je lui ai fait part de", "start": 434.68, "duration": 3.96}, {"text": "ma volont\u00e9 en ce sens c'est que sur ces", "start": 436.12, "duration": 4.88}, {"text": "grands sujets le rapport aux etats unis", "start": 438.64, "duration": 4.23}, {"text": "le rapport \u00e0 la russie", "start": 441.0, "duration": 3.82}, {"text": "le rapport \u00e0 l'afrique le rapport aux", "start": 442.87, "duration": 4.08}, {"text": "briques site nous parlions d'une voix", "start": 444.82, "duration": 4.59}, {"text": "commune parce que nos opposants", "start": 446.95, "duration": 4.23}, {"text": "chercheront constamment \u00e0 nous diviser", "start": 449.41, "duration": 4.05}, {"text": "or nos int\u00e9r\u00eats sont communs on", "start": 451.18, "duration": 3.84}, {"text": "accueille de s\u00e9curit\u00e9 passaient", "start": 453.46, "duration": 4.05}, {"text": "d'\u00e9conomistes et de climat je pense que", "start": 455.02, "duration": 4.709}, {"text": "\u00e7a ne va pas commencer le 8 mai vous", "start": 457.51, "duration": 3.659}, {"text": "avez totalement raison cette histoire a", "start": 459.729, "duration": 2.521}, {"text": "commenc\u00e9 bien avant j'\u00e9tais y ait", "start": 461.169, "duration": 2.25}, {"text": "quelques minutes avec sigmar gabriel", "start": 462.25, "duration": 3.389}, {"text": "devant l'original du trait\u00e9 de l'elys\u00e9e", "start": 463.419, "duration": 3.961}, {"text": "donc il ya eu des grands hommes qui ont", "start": 465.639, "duration": 3.331}, {"text": "eu de grandes id\u00e9es et qui n'\u00e9tait pas", "start": 467.38, "duration": 3.69}, {"text": "toujours le cas", "start": 468.97, "duration": 3.54}, {"text": "ce soit le vainqueur quel que soit le", "start": 471.07, "duration": 2.73}, {"text": "vainqueur je souhaite que \u00e7a continue", "start": 472.51, "duration": 3.659}, {"text": "que \u00e7a s'intensifie mais on a besoin de", "start": 473.8, "duration": 5.04}, {"text": "faire encore plus parce que les risques", "start": 476.169, "duration": 4.531}, {"text": "sont aujourd'hui plus \u00e9lev\u00e9 qu'il ne", "start": 478.84, "duration": 3.96}, {"text": "l'\u00e9tait il ya quelques ann\u00e9es et les", "start": 480.7, "duration": 4.439}, {"text": "menaces sur notre propre coh\u00e9sion sont", "start": 482.8, "duration": 4.38}, {"text": "plus forts emmanuel macron le pr\u00e9sident", "start": 485.139, "duration": 3.9}, {"text": "de la r\u00e9publique a d\u00e9menti son garde des", "start": 487.18, "duration": 3.54}, {"text": "sceaux jean jacques urvoas qui disait", "start": 489.039, "duration": 3.06}, {"text": "que les conditions \u00e9taient presque", "start": 490.72, "duration": 4.259}, {"text": "r\u00e9unies pour lever l'\u00e9tat d'urgence", "start": 492.099, "duration": 4.831}, {"text": "est ce que vous \u00eates d'accord avec lui", "start": 494.979, "duration": 3.991}, {"text": "ou est-ce que vous pensez que il faut", "start": 496.93, "duration": 3.56}, {"text": "lever l'\u00e9tat d'urgence ou qu'il faut", "start": 498.97, "duration": 3.99}, {"text": "d'abord \u00eatre inform\u00e9 pour le faire ou", "start": 500.49, "duration": 4.63}, {"text": "attendre le mois de juillet comme les", "start": 502.96, "duration": 4.019}, {"text": "nouveaux gouvernants s'installant mais", "start": 505.12, "duration": 2.85}, {"text": "je crois que sur tout ce n'est pas un", "start": 506.979, "duration": 2.94}, {"text": "sujet d'opinion politique ou de", "start": 507.97, "duration": 4.14}, {"text": "commentaires moi je suis candidat \u00e0 la", "start": 509.919, "duration": 3.3}, {"text": "pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique", "start": 512.11, "duration": 2.88}, {"text": "je n'ai pas d'information d'initialiser", "start": 513.219, "duration": 3.031}, {"text": "a une pr\u00e9f\u00e9rence je ne suis pas en", "start": 514.99, "duration": 2.64}, {"text": "capacit\u00e9 non je suis tr\u00e8s pragmatique", "start": 516.25, "duration": 3.209}, {"text": "j'ai une pr\u00e9f\u00e9rence c'est la s\u00e9curit\u00e9 de", "start": 517.63, "duration": 3.599}, {"text": "mes concitoyens et ce \u00e0 quoi je devrais", "start": 519.459, "duration": 4.02}, {"text": "c'est leur s\u00e9curit\u00e9 et donc compte tenu", "start": 521.229, "duration": 4.021}, {"text": "des informations qui remontent des", "start": 523.479, "duration": 3.271}, {"text": "services de renseignement de nos forces", "start": 525.25, "duration": 4.32}, {"text": "de l'ordre en transparence et dans un", "start": 526.75, "duration": 4.14}, {"text": "dialogue qui d'ailleurs devra se faire", "start": 529.57, "duration": 3.57}, {"text": "avec le parlement on prendra la d\u00e9cision", "start": 530.89, "duration": 3.12}, {"text": "requise", "start": 533.14, "duration": 3.42}, {"text": "mais il est \u00e9vident que si la menace", "start": 534.01, "duration": 5.4}, {"text": "reste \u00e0 la m\u00eame intensit\u00e9 et que si ce", "start": 536.56, "duration": 4.019}, {"text": "que permet l'\u00e9tat d'urgence en", "start": 539.41, "duration": 3.299}, {"text": "particulier des perquisitions qui ne", "start": 540.579, "duration": 3.571}, {"text": "sont pas autoris\u00e9s hors de l'\u00e9tat", "start": 542.709, "duration": 3.811}, {"text": "d'urgence sont encore justifi\u00e9 il est", "start": 544.15, "duration": 4.47}, {"text": "indispensable de le maintenir au moins", "start": 546.52, "duration": 4.74}, {"text": "jusqu'\u00e0 la fin des \u00e9lections autre chose", "start": 548.62, "duration": 5.73}, {"text": "c'est fran\u00e7ois hollande et jean yves le", "start": 551.26, "duration": 4.89}, {"text": "drian qui ont pr\u00e9venu tous les candidats", "start": 554.35, "duration": 4.22}, {"text": "donc probablement vous d'\u00eatre", "start": 556.15, "duration": 4.74}, {"text": "pr\u00e9cautionneux parce qu'il y \u00e0 des", "start": 558.57, "duration": 4.3}, {"text": "mesures de cyber attaques qui sont", "start": 560.89, "duration": 3.3}, {"text": "pr\u00e9visibles \u00e0 ce que vous avez pris des", "start": 562.87, "duration": 2.58}, {"text": "pr\u00e9cautions est ce qu'on voulait dit", "start": 564.19, "duration": 3.24}, {"text": "qu'est ce que madame merkel", "start": 565.45, "duration": 4.44}, {"text": "on sent qu'elle y pense aussi quelle que", "start": 567.43, "duration": 4.649}, {"text": "soit l'origine des cyberattaques", "start": 569.89, "duration": 4.41}, {"text": "oui jouffre et notez que cette d\u00e9cision", "start": 572.079, "duration": 3.331}, {"text": "et cette alerte a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e dans un", "start": 574.3, "duration": 3.45}, {"text": "conseil de d\u00e9fense suite \u00e0 la saisine", "start": 575.41, "duration": 3.929}, {"text": "que j'avais moi m\u00eame effectu\u00e9 du", "start": 577.75, "duration": 2.7}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique et du premier", "start": 579.339, "duration": 3.421}, {"text": "milieu et attaque et a commenc\u00e9 \u00e0 nous", "start": 580.45, "duration": 5.43}, {"text": "nous avons subi des centaines de cyber", "start": 582.76, "duration": 5.67}, {"text": "attaques sur notre site tout venant", "start": 585.88, "duration": 4.26}, {"text": "enfin de grande partie venant d'ukraine", "start": 588.43, "duration": 5.67}, {"text": "et plusieurs charges men\u00e9es par des", "start": 590.14, "duration": 7.23}, {"text": "m\u00e9dias russes donc j'ai alert\u00e9 les", "start": 594.1, "duration": 5.25}, {"text": "pouvoirs publics fran\u00e7ais qui sont en", "start": 597.37, "duration": 3.57}, {"text": "responsabilit\u00e9 qui ont la charge la", "start": 599.35, "duration": 3.39}, {"text": "neutralit\u00e9 d'\u00e9lection je ne prends pas", "start": 600.94, "duration": 3.51}, {"text": "cela \u00e0 la l\u00e9g\u00e8re s'agit pas non plus", "start": 602.74, "duration": 3.06}, {"text": "pour autant de tomber dans la parano\u00efa", "start": 604.45, "duration": 3.03}, {"text": "mais nous avons mis en place des", "start": 605.8, "duration": 5.75}, {"text": "syst\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 en effet num\u00e9rique", "start": 607.48, "duration": 6.68}, {"text": "et les pr\u00e9cautions que la technologie", "start": 611.55, "duration": 4.5}, {"text": "permet maintenant il faut rester tr\u00e8s", "start": 614.16, "duration": 2.97}, {"text": "vigilant je suis aussi tr\u00e8s vigilants", "start": 616.05, "duration": 4.02}, {"text": "sur les messages les post v\u00e9rit\u00e9s qui", "start": 617.13, "duration": 5.16}, {"text": "sont parfois internet", "start": 620.07, "duration": 4.26}, {"text": "ce climat de menaces oui on s'est", "start": 622.29, "duration": 3.299}, {"text": "regard\u00e9 un climat qui est un peu", "start": 624.33, "duration": 2.819}, {"text": "d\u00e9l\u00e9t\u00e8re mais ne doit pas emp\u00eacher de", "start": 625.589, "duration": 4.231}, {"text": "porter les sujets au fond d'aller sur", "start": 627.149, "duration": 5.101}, {"text": "les vrais sujets de le faire avec un", "start": 629.82, "duration": 5.22}, {"text": "optimiste volontaire et volontariste", "start": 632.25, "duration": 4.05}, {"text": "pour nos concitoyens et \u00e0 berlin vous", "start": 635.04, "duration": 2.64}, {"text": "avez un certain succ\u00e8s avec les", "start": 636.3, "duration": 2.4}, {"text": "\u00e9tudiants qui sont venus vous \u00e9couter", "start": 637.68, "duration": 3.75}, {"text": "vous avez vos deux cent mille marcheurs", "start": 638.7, "duration": 4.74}, {"text": "qui ont une \u00e9nergie fid\u00e8les mais vous", "start": 641.43, "duration": 4.2}, {"text": "avez aussi des \u00e9lus socialistes et des", "start": 643.44, "duration": 4.519}, {"text": "socialistes qui ont vite bout rejoindre", "start": 645.63, "duration": 4.949}, {"text": "vous les voulez un parent ou en gros", "start": 647.959, "duration": 4.75}, {"text": "dans joies du tout mes jeux", "start": 650.579, "duration": 4.32}, {"text": "je les veux de mani\u00e8re coh\u00e9rente et en", "start": 652.709, "duration": 4.171}, {"text": "gardant c'est \u00e0 dire en \u00e9tant fid\u00e8le aux", "start": 654.899, "duration": 4.231}, {"text": "principes que j'ai fix\u00e9 il ya trois", "start": 656.88, "duration": 2.82}, {"text": "principes", "start": 659.13, "duration": 4.05}, {"text": "le premier c'est le renouvellement je", "start": 659.7, "duration": 6.0}, {"text": "les dis la moiti\u00e9 des candidats aux", "start": 663.18, "duration": 4.17}, {"text": "l\u00e9gislatives que nous pr\u00e9senterons au", "start": 665.7, "duration": 3.48}, {"text": "titre dans marche seront des nouveaux", "start": 667.35, "duration": 3.15}, {"text": "candidats et je veux le dire \u00e0 toutes", "start": 669.18, "duration": 2.399}, {"text": "celles et ceux qui sont sur le terrain", "start": 670.5, "duration": 3.12}, {"text": "qui sont mobilis\u00e9s qui sont port\u00e9s", "start": 671.579, "duration": 2.461}, {"text": "candidats", "start": 673.62, "duration": 2.04}, {"text": "jean paul delevoye pr\u00e9sident la", "start": 674.04, "duration": 3.0}, {"text": "commission nationale d'investiture", "start": 675.66, "duration": 3.179}, {"text": "donc il y aura les moyens et en dida", "start": 677.04, "duration": 3.989}, {"text": "donc il y aura peut-\u00eatre certains qui", "start": 678.839, "duration": 3.541}, {"text": "disent aujourd'hui je soutiens en marche", "start": 681.029, "duration": 3.18}, {"text": "o\u00f9 le candidat macron seront d\u00e9\u00e7us", "start": 682.38, "duration": 2.61}, {"text": "demain parce qu'ils ne seront pas", "start": 684.209, "duration": 2.671}, {"text": "investis et le soutien ne vaut pas", "start": 684.99, "duration": 3.33}, {"text": "investiture automatique la deuxi\u00e8me", "start": 686.88, "duration": 3.42}, {"text": "chose c'est le rassemblement coh\u00e9rent", "start": 688.32, "duration": 4.05}, {"text": "depuis le premier jour je vous dis que", "start": 690.3, "duration": 4.409}, {"text": "je ne crois plus dans la coh\u00e9rence ni de", "start": 692.37, "duration": 3.27}, {"text": "la droite ni de la gauche", "start": 694.709, "duration": 3.181}, {"text": "nous sommes en train de montrer que je", "start": 695.64, "duration": 4.05}, {"text": "crois que c'\u00e9tait vrai la coh\u00e9rence des", "start": 697.89, "duration": 3.6}, {"text": "progressistes et d'adh\u00e9rer au projet et", "start": 699.69, "duration": 3.6}, {"text": "donc il y avait un projet quel est le", "start": 701.49, "duration": 3.12}, {"text": "messie \u00e0 d\u00e9rouler au gie d'accord", "start": 703.29, "duration": 3.12}, {"text": "entra\u00eenant affich\u00e9 sanaa mario", "start": 704.61, "duration": 3.69}, {"text": "non \u00e7a ne marche pas comme \u00e7a d'abord si", "start": 706.41, "duration": 3.51}, {"text": "la d re projet il le construisent et", "start": 708.3, "duration": 2.7}, {"text": "construisent une d\u00e9marche c'est ce qu'a", "start": 709.92, "duration": 2.669}, {"text": "fait fran\u00e7ois bayrou", "start": 711.0, "duration": 3.57}, {"text": "lorsqu'il a d\u00e9cid\u00e9 justement de se", "start": 712.589, "duration": 3.87}, {"text": "joindre \u00e0 monter avec lui de lancer dans", "start": 714.57, "duration": 5.16}, {"text": "cette alliance est d'avancer et donc \u00e7a", "start": 716.459, "duration": 5.25}, {"text": "se fait de mani\u00e8re constructive et donc", "start": 719.73, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ce renouvellement de la vie", "start": 721.709, "duration": 3.541}, {"text": "politique je vais rassembler des femmes", "start": 723.39, "duration": 2.97}, {"text": "et des hommes qui sont dans le champ", "start": 725.25, "duration": 2.579}, {"text": "politique mais de mani\u00e8re coh\u00e9rente", "start": 726.36, "duration": 2.789}, {"text": "c'est \u00e0 dire des sociaux-d\u00e9mocrates", "start": 727.829, "duration": 3.241}, {"text": "comme ils veulent la r\u00e9forme des hommes", "start": 729.149, "duration": 3.69}, {"text": "des femmes du centre et des originaires", "start": 731.07, "duration": 3.81}, {"text": "de centre droit vous avez vu hier un", "start": 732.839, "duration": 3.301}, {"text": "premier s\u00e9nateur elle", "start": 734.88, "duration": 3.36}, {"text": "r kim a rejoint il y en aura je vous", "start": 736.14, "duration": 3.66}, {"text": "l'annoncerai autre que vous dites et", "start": 738.24, "duration": 2.64}, {"text": "sociaux d\u00e9mocrates et les progressistes", "start": 739.8, "duration": 3.78}, {"text": "c'est manuel valls et les siens viennent", "start": 740.88, "duration": 5.67}, {"text": "vous voir ou rejoindre vous rejoins les", "start": 743.58, "duration": 5.55}, {"text": "vous soutenir parce radier vous avant le", "start": 746.55, "duration": 4.26}, {"text": "premier tour ce qu'est ce que vous", "start": 749.13, "duration": 2.94}, {"text": "faites est est-ce qu'ils auraient une", "start": 750.81, "duration": 4.41}, {"text": "part dans l'organisation de la majorit\u00e9", "start": 752.07, "duration": 5.16}, {"text": "ult\u00e9rieure si jamais si j'avais gagn\u00e9", "start": 755.22, "duration": 4.59}, {"text": "mais \u00e9coutez d'abord s'il appelle \u00e0", "start": 757.23, "duration": 4.2}, {"text": "voter pour ce qui est la premi\u00e8re \u00e9tape", "start": 759.81, "duration": 3.27}, {"text": "c'est la pr\u00e9sidentielle je m'en", "start": 761.43, "duration": 4.26}, {"text": "r\u00e9jouirai et je crois que je consid\u00e9rais", "start": 763.08, "duration": 4.47}, {"text": "que c'est en coh\u00e9rence avec le projet", "start": 765.69, "duration": 3.81}, {"text": "que je porte de la m\u00eame fa\u00e7on si des", "start": 767.55, "duration": 3.0}, {"text": "femmes et des hommes de droite nous", "start": 769.5, "duration": 2.97}, {"text": "rejoigne et font la m\u00eame chose je", "start": 770.55, "duration": 3.3}, {"text": "souhaite rassembler et je veux", "start": 772.47, "duration": 2.58}, {"text": "convaincre 51 voleurs en d\u00e9livrant", "start": 773.85, "duration": 3.42}, {"text": "d'aller en soi mais je ne dis non \u00e0", "start": 775.05, "duration": 3.3}, {"text": "personne je cherche \u00e0 convaincre une", "start": 777.27, "duration": 2.79}, {"text": "majorit\u00e9 de fran\u00e7ais et il me semble que", "start": 778.35, "duration": 3.06}, {"text": "sur beaucoup de sujets ils ont toujours", "start": 780.06, "duration": 2.91}, {"text": "\u00e9t\u00e9 coh\u00e9rent les uns et les autres et de", "start": 781.41, "duration": 3.42}, {"text": "la m\u00eame fa\u00e7on j'ai toujours dit beaucoup", "start": 782.97, "duration": 4.14}, {"text": "de soutien d'alain jupp\u00e9 ont vocation je", "start": 784.83, "duration": 4.11}, {"text": "pense plut\u00f4t \u00e0 soutenir le projet mais", "start": 787.11, "duration": 3.03}, {"text": "vous avez vu fonctionner avec la", "start": 788.94, "duration": 3.3}, {"text": "chanceli\u00e8re merkel et zic marc gabriel", "start": 790.14, "duration": 3.57}, {"text": "une grande coalition", "start": 792.24, "duration": 3.27}, {"text": "elle c'est son visage pour la france n", "start": 793.71, "duration": 4.08}, {"text": "ces jo encore une fois si jamais vous", "start": 795.51, "duration": 3.84}, {"text": "passer le premier tour et vous \u00eates les", "start": 797.79, "duration": 2.91}, {"text": "choses sont diff\u00e9rentes en france qui", "start": 799.35, "duration": 2.67}, {"text": "est un syst\u00e8me pr\u00e9sidentiel", "start": 800.7, "duration": 3.66}, {"text": "la majorit\u00e9 parlementaire elle se", "start": 802.02, "duration": 4.41}, {"text": "construira six semaines apr\u00e8s l'\u00e9lection", "start": 804.36, "duration": 4.26}, {"text": "pr\u00e9sidentielle si les fran\u00e7ais d\u00e9cident", "start": 806.43, "duration": 4.17}, {"text": "de m'\u00e9lire et bien six semaines apr\u00e8s", "start": 808.62, "duration": 3.33}, {"text": "ils r\u00e9duiront une majorit\u00e9 qui sera", "start": 810.6, "duration": 3.38}, {"text": "coh\u00e9rente ce sera une majorit\u00e9", "start": 811.95, "duration": 5.1}, {"text": "r\u00e9formiste une majorit\u00e9 de progr\u00e8s qui", "start": 813.98, "duration": 5.11}, {"text": "aura des femmes et des hommes neufs et", "start": 817.05, "duration": 3.3}, {"text": "de nouveaux visages avec de nouvelles", "start": 819.09, "duration": 2.49}, {"text": "pratiques et des femmes et des hommes", "start": 820.35, "duration": 3.24}, {"text": "dans un espace politique coh\u00e9rent qui", "start": 821.58, "duration": 3.99}, {"text": "rassemble la gauche r\u00e9formiste le centre", "start": 823.59, "duration": 2.97}, {"text": "et la droite elle en 2003 l'union", "start": 825.57, "duration": 3.09}, {"text": "l'avion et que vous renvoyer leur pari", "start": 826.56, "duration": 4.11}, {"text": "de trois questions tr\u00e8s rapide on dit", "start": 828.66, "duration": 3.42}, {"text": "souvent emmanuel macron c'est le fils", "start": 830.67, "duration": 3.93}, {"text": "spirituel de grand sault le prolongement", "start": 832.08, "duration": 3.81}, {"text": "plus jeunes qu'est ce qui vous", "start": 834.6, "duration": 3.09}, {"text": "diff\u00e9rencie le choix strat\u00e9giques", "start": 835.89, "duration": 4.14}, {"text": "profond que je n'ai pas pris qu'il n'a", "start": 837.69, "duration": 3.78}, {"text": "pas pris c'est \u00e0 dire celui de ne plus", "start": 840.03, "duration": 2.97}, {"text": "croire dans la vie des partis d'\u00eatre", "start": 841.47, "duration": 2.97}, {"text": "dans un renouvellement des visages et", "start": 843.0, "duration": 3.15}, {"text": "des pratiques c'est le premier choix le", "start": 844.44, "duration": 4.68}, {"text": "second je suis je crois beaucoup plus", "start": 846.15, "duration": 4.53}, {"text": "dans la transformation du pays j'ai", "start": 849.12, "duration": 2.43}, {"text": "beaucoup de respect je les ai toujours", "start": 850.68, "duration": 2.43}, {"text": "dit pour fran\u00e7ois hollande en tant", "start": 851.55, "duration": 2.73}, {"text": "qu'homme et pr\u00e9sident de la r\u00e9publique", "start": 853.11, "duration": 3.39}, {"text": "mais il appartient \u00e0 une filiation", "start": 854.28, "duration": 3.87}, {"text": "politique \u00e0 une d\u00e9marche qui n'est pas", "start": 856.5, "duration": 3.03}, {"text": "la mienne c'est ce qui m'a conduit \u00e0", "start": 858.15, "duration": 2.76}, {"text": "cr\u00e9er mon mouvement et \u00e0 quitter le", "start": 859.53, "duration": 2.94}, {"text": "gouvernement je souhaite aller beaucoup", "start": 860.91, "duration": 2.97}, {"text": "plus loin dans les r\u00e9formes", "start": 862.47, "duration": 2.58}, {"text": "je souhaite aller beaucoup plus loin", "start": 863.88, "duration": 3.27}, {"text": "dans la transformation du syst\u00e8me apr\u00e8s", "start": 865.05, "duration": 3.24}, {"text": "on peut avoir des vrais d\u00e9saccords la", "start": 867.15, "duration": 1.52}, {"text": "police", "start": 868.29, "duration": 1.73}, {"text": "\u00e9ducatif que je veux conduire et", "start": 868.67, "duration": 3.33}, {"text": "profond\u00e9ment diff\u00e9rents exigeait les", "start": 870.02, "duration": 3.36}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es peut repr\u00e9senter ou", "start": 872.0, "duration": 4.08}, {"text": "incarner une alternative est peut-\u00eatre", "start": 873.38, "duration": 4.59}, {"text": "une alternance oui \u00e0 quel moment vous le", "start": 876.08, "duration": 4.35}, {"text": "dis \u00e7a mais cond\u00e9 ou au fond devenu a", "start": 877.97, "duration": 4.65}, {"text": "d\u00e9clench\u00e9 l au fond de moi quand j'ai", "start": 880.43, "duration": 5.19}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 d'\u00eatre candidat et donc je veux", "start": 882.62, "duration": 4.92}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 burie sais c'est arriv\u00e9 \u00e7a", "start": 885.62, "duration": 3.27}, {"text": "m\u00fbrissait c'est arriv\u00e9 c'est pour \u00e7a", "start": 887.54, "duration": 3.42}, {"text": "qu'aujourd'hui ce que je porte c'est une", "start": 888.89, "duration": 4.32}, {"text": "alternance radical pas l'alternance de", "start": 890.96, "duration": 4.38}, {"text": "tic tac ou de balancier de la gauche il", "start": 893.21, "duration": 3.78}, {"text": "succ\u00e8de \u00e0 la droite et r\u00e9ciproquement o\u00f9", "start": 895.34, "duration": 2.76}, {"text": "vous avez toujours les m\u00eames qui se", "start": 896.99, "duration": 2.25}, {"text": "r\u00e9partissent le pouvoir tous les cinq", "start": 898.1, "duration": 2.91}, {"text": "ans ou tous les dix ans mais une", "start": 899.24, "duration": 3.45}, {"text": "alternance radicale avec de nouveaux", "start": 901.01, "duration": 2.04}, {"text": "venus", "start": 902.69, "duration": 2.31}, {"text": "une nouvelle d\u00e9marche une nouvelle", "start": 903.05, "duration": 3.45}, {"text": "gouvernance une nouvelle fa\u00e7on de faire", "start": 905.0, "duration": 3.87}, {"text": "est une fa\u00e7on plus r\u00e9solus \u00e0 la fois de", "start": 906.5, "duration": 3.9}, {"text": "port\u00e9e des r\u00e9formes radicales celle que", "start": 908.87, "duration": 2.61}, {"text": "je veux faire sur le ch\u00f4mage", "start": 910.4, "duration": 3.24}, {"text": "la formation continue ou le march\u00e9 du", "start": 911.48, "duration": 4.29}, {"text": "travail et en m\u00eame temps de mari\u00e9e", "start": 913.64, "duration": 4.11}, {"text": "l'efficacit\u00e9 l\u00e9gion les occasions de", "start": 915.77, "duration": 3.66}, {"text": "parler fran\u00e7ois fillon avait que des", "start": 917.75, "duration": 3.0}, {"text": "affaires vous avez l'impression qu'il", "start": 919.43, "duration": 3.36}, {"text": "s'est affaiblie pour vous allez trouver", "start": 920.75, "duration": 3.54}, {"text": "quelqu'un qui a r\u00e9sist\u00e9 qui seront", "start": 922.79, "duration": 3.87}, {"text": "conclus redoutable tg pas de commentaire", "start": 924.29, "duration": 3.99}, {"text": "\u00e0 faire sur ce sujet l\u00e0 moi je", "start": 926.66, "duration": 3.47}, {"text": "je veux parler du projet aux fran\u00e7ais", "start": 928.28, "duration": 4.32}, {"text": "les sujets d'affaires de fran\u00e7ois fillon", "start": 930.13, "duration": 3.49}, {"text": "me concerne fran\u00e7ois fillon et les", "start": 932.6, "duration": 3.48}, {"text": "autres j'ai vu que anticorps \u00e0 d\u00e9couvrir", "start": 933.62, "duration": 4.17}, {"text": "quand ce ne sont pas des affaires non", "start": 936.08, "duration": 3.87}, {"text": "mais faut quand m\u00eame dingue et lig\u00e9ria", "start": 937.79, "duration": 4.35}, {"text": "de la belle mani\u00e8re toute l'histoire qui", "start": 939.95, "duration": 5.07}, {"text": "lie conserver votre voyage 2010 alors", "start": 942.14, "duration": 4.59}, {"text": "que le ps \u00e9ric 6 et pas goulet", "start": 945.02, "duration": 3.15}, {"text": "exactement donc il faut \u00eatre tr\u00e8s clair", "start": 946.73, "duration": 3.18}, {"text": "avec nos concitoyens premier point", "start": 948.17, "duration": 3.6}, {"text": "anticor a demand\u00e9 \u00e0 la haute autorit\u00e9", "start": 949.91, "duration": 3.75}, {"text": "transparence de la vie publique des", "start": 951.77, "duration": 3.15}, {"text": "clarifications sur mon patrimoine", "start": 953.66, "duration": 3.03}, {"text": "la haute autorit\u00e9 va lui r\u00e9pondre je", "start": 954.92, "duration": 2.82}, {"text": "pense dans quelques jours elle a eu tous", "start": 956.69, "duration": 1.53}, {"text": "les \u00e9l\u00e9ments", "start": 957.74, "duration": 2.01}, {"text": "je vous le dis tr\u00e8s simplement la loi le", "start": 958.22, "duration": 3.39}, {"text": "pr\u00e9voit si la haute autorit\u00e9 avait eu le", "start": 959.75, "duration": 3.27}, {"text": "moindre doute vu la moindre anomalie", "start": 961.61, "duration": 3.36}, {"text": "elle l'aurait signal\u00e9 rendu public elle", "start": 963.02, "duration": 2.97}, {"text": "l'a fait sur de nombreux d\u00e9cideurs", "start": 964.97, "duration": 2.88}, {"text": "publics dont plusieurs candidats", "start": 965.99, "duration": 3.39}, {"text": "l'une comme de l'autre je vous le", "start": 967.85, "duration": 3.48}, {"text": "confirme j'ai eu et les contr\u00f4les", "start": 969.38, "duration": 5.04}, {"text": "fiscaux qui seul qui se justifier et les", "start": 971.33, "duration": 3.93}, {"text": "v\u00e9rifications de la haute autorit\u00e9", "start": 974.42, "duration": 2.7}, {"text": "deuxi\u00e8me point une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire", "start": 975.26, "duration": 2.91}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 ouverte", "start": 977.12, "duration": 2.76}, {"text": "elle concerne pour un d\u00e9placement que", "start": 978.17, "duration": 3.3}, {"text": "j'ai effectu\u00e9s comme ministre business", "start": 979.88, "duration": 2.97}, {"text": "france je vous renvoie d'ailleurs \u00e0 ce", "start": 981.47, "duration": 2.73}, {"text": "que vos confr\u00e8res du canard encha\u00een\u00e9 ont", "start": 982.85, "duration": 3.27}, {"text": "\u00e9crit il explique tr\u00e8s bien que je ne", "start": 984.2, "duration": 3.27}, {"text": "suis pas dans cette affaire est", "start": 986.12, "duration": 2.76}, {"text": "d'ailleurs l\u00e9 enqu\u00eate pr\u00e9liminaire ne", "start": 987.47, "duration": 2.64}, {"text": "l'incrimin\u00e9 pas du tout donc ne", "start": 988.88, "duration": 2.259}, {"text": "confondons pas tout", "start": 990.11, "duration": 2.439}, {"text": "je suis clean comme vous dites sur les", "start": 991.139, "duration": 5.01}, {"text": "deux le premier d\u00e9bat va avoir lieu de", "start": 992.549, "duration": 5.82}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle lundi dans", "start": 996.149, "duration": 4.86}, {"text": "quelques jours pour l'\u00e9lys\u00e9e 2017", "start": 998.369, "duration": 5.4}, {"text": "comment vous vous pr\u00e9parer d'abord parce", "start": 1001.009, "duration": 4.02}, {"text": "que c'est la premi\u00e8re fois que vous avez", "start": 1003.769, "duration": 2.82}, {"text": "particip\u00e9 \u00e0 un d\u00e9bat de ce genre", "start": 1005.029, "duration": 3.33}, {"text": "c'est la premi\u00e8re fois qu'un d\u00e9bat de ce", "start": 1006.589, "duration": 3.571}, {"text": "genre se tient et vous dans une campagne", "start": 1008.359, "duration": 4.89}, {"text": "des primaires la premi\u00e8re fois vous y", "start": 1010.16, "duration": 4.889}, {"text": "pr\u00e9parer avec beaucoup de calme de", "start": 1013.249, "duration": 3.78}, {"text": "s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 de d\u00e9termination je veux", "start": 1015.049, "duration": 2.82}, {"text": "effacer un peu", "start": 1017.029, "duration": 3.54}, {"text": "non c'est comme dans les bons comme dans", "start": 1017.869, "duration": 3.99}, {"text": "les vestiaires d'un match de rugby ou", "start": 1020.569, "duration": 2.281}, {"text": "d'un match de football donc", "start": 1021.859, "duration": 2.631}, {"text": "int\u00e9rieurement avec la volont\u00e9", "start": 1022.85, "duration": 4.169}, {"text": "d'exprimer le plus clairement et le plus", "start": 1024.49, "duration": 4.39}, {"text": "succinctement possible \u00e0 nos concitoyens", "start": 1027.019, "duration": 3.75}, {"text": "le projet qui est le mien puisqu'on a", "start": 1028.88, "duration": 4.38}, {"text": "peu de temps par candidat et donc je", "start": 1030.769, "duration": 4.77}, {"text": "vais dire exactement o\u00f9 je veux emmener", "start": 1033.26, "duration": 3.21}, {"text": "la france", "start": 1035.539, "duration": 2.701}, {"text": "quelle est la coh\u00e9rence de mon projet et", "start": 1036.47, "duration": 3.689}, {"text": "comment je veux r\u00e9aliser tout \u00e7a si vous", "start": 1038.24, "duration": 4.11}, {"text": "gagnez qui vous trouverez au deuxi\u00e8me", "start": 1040.159, "duration": 3.721}, {"text": "qu'au on va travailler je ne fais pas de", "start": 1042.35, "duration": 3.449}, {"text": "pronostics vous y allez mais je ne fais", "start": 1043.88, "duration": 3.09}, {"text": "pas de pronostics j'ai trop de respect", "start": 1045.799, "duration": 3.0}, {"text": "pour le vote de nos concitoyens leur ma", "start": 1046.97, "duration": 3.929}, {"text": "derni\u00e8re question vous avez repris la", "start": 1048.799, "duration": 3.6}, {"text": "politique j'ai envie de dire en acc\u00e9l\u00e9r\u00e9", "start": 1050.899, "duration": 5.191}, {"text": "les haines les rivalit\u00e9s les ambitions", "start": 1052.399, "duration": 5.941}, {"text": "qu'est ce qu'il faut est cynique ou", "start": 1056.09, "duration": 7.079}, {"text": "mystique indiff\u00e9rent vous parlez comme", "start": 1058.34, "duration": 7.38}, {"text": "mika le dire on disait le pouvoir c'est", "start": 1063.169, "duration": 3.091}, {"text": "la diff\u00e9rence", "start": 1065.72, "duration": 2.819}, {"text": "il faut \u00eatre d\u00e9j\u00e0 d\u00e9j\u00e0 la diff\u00e9rence la", "start": 1066.26, "duration": 4.62}, {"text": "diff\u00e9rence ou critiquer l'indiff\u00e9rence", "start": 1068.539, "duration": 4.98}, {"text": "il ne faut pas chercher \u00e0 vivre dans le", "start": 1070.88, "duration": 3.47}, {"text": "regard des autres", "start": 1073.519, "duration": 3.451}, {"text": "\u00e7a rend \u00e0 la fois sage est heureux et", "start": 1074.35, "duration": 3.76}, {"text": "vous avez m\u00eame imaginer que vous", "start": 1076.97, "duration": 4.29}, {"text": "pourriez perdre mais d'abord je ne", "start": 1078.11, "duration": 4.65}, {"text": "partage pas certes elle diff\u00e8re ne", "start": 1081.26, "duration": 5.52}, {"text": "partage pas mon imaginaire et ensuite", "start": 1082.76, "duration": 6.6}, {"text": "l'indiff\u00e9rence n'emp\u00eache pas l'extr\u00eame", "start": 1086.78, "duration": 4.65}, {"text": "d\u00e9termination merci de se pendre avec", "start": 1089.36, "duration": 3.63}, {"text": "vous et vos radios ce soit d'autre sur", "start": 1091.43, "duration": 3.15}, {"text": "ce il lui en aura d'autres il y en aura", "start": 1092.99, "duration": 3.66}, {"text": "d'autres a bien droit", "start": 1094.58, "duration": 6.199}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1096.65, "duration": 4.129}]}