{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "dans le fondement de l'article 49 alin\u00e9a", "start": 0.0, "duration": 5.339}, {"text": "3 de la Constitution j'engage la", "start": 3.0, "duration": 3.98}, {"text": "responsabilit\u00e9 de mon gouvernement", "start": 5.339, "duration": 4.021}, {"text": "j'engage la responsabilit\u00e9 de mon", "start": 6.98, "duration": 4.84}, {"text": "gouvernement j'engage la responsabilit\u00e9", "start": 9.36, "duration": 4.8}, {"text": "de mon gouvernement j'engage la", "start": 11.82, "duration": 5.899}, {"text": "responsabilit\u00e9 de mon gouvernement", "start": 14.16, "duration": 3.559}, {"text": "j'engage la responsabilit\u00e9 de", "start": 21.38, "duration": 4.75}, {"text": "gouvernement", "start": 23.4, "duration": 5.819}, {"text": "[Musique]", "start": 26.13, "duration": 3.089}, {"text": "j'engage la responsabilit\u00e9 de mon", "start": 30.8, "duration": 4.9}, {"text": "gouvernement sur l'ensemble du projet de", "start": 33.12, "duration": 4.68}, {"text": "loi de finances pour 2023 je vous", "start": 35.7, "duration": 4.22}, {"text": "remercie", "start": 37.8, "duration": 2.12}]}