{"label": "droite", "transcript": [{"text": "vous constaterez avec moi que le 5", "start": 0.0, "duration": 4.74}, {"text": "d\u00e9cembre mais quelque chose d'\u00e9trange", "start": 3.389, "duration": 3.211}, {"text": "parce qu'au fond ce que vous \u00eates en", "start": 4.74, "duration": 3.03}, {"text": "train de me dire c'est qu'il va y avoir", "start": 6.6, "duration": 2.7}, {"text": "donc une mobilisation massive", "start": 7.77, "duration": 3.84}, {"text": "quand une r\u00e9forme dont on ne conna\u00eet pas", "start": 9.3, "duration": 3.44}, {"text": "les termes exacts", "start": 11.61, "duration": 4.679}, {"text": "ce qui est vrai c'est simplement parce", "start": 12.74, "duration": 5.41}, {"text": "que cette mobilisation est avant tout la", "start": 16.289, "duration": 6.031}, {"text": "mobilisation de salari\u00e9s d'entreprises", "start": 18.15, "duration": 6.36}, {"text": "qui rel\u00e8ve des r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux donc", "start": 22.32, "duration": 4.049}, {"text": "c'est une mobilisation contre la fin des", "start": 24.51, "duration": 4.859}, {"text": "r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux mais c'est l'engagement", "start": 26.369, "duration": 5.75}, {"text": "que j'ai pris devant les fran\u00e7ais", "start": 29.369, "duration": 2.75}]}