{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "les promoteurs de l'Union europ\u00e9enne", "start": 0.04, "duration": 4.6}, {"text": "avec \u00e0 leur t\u00eate le duo Macron van", "start": 1.52, "duration": 5.48}, {"text": "derleyen ne sont jamais", "start": 4.64, "duration": 4.999}, {"text": "repus et veulent d\u00e9sormais entra\u00eener", "start": 7.0, "duration": 5.719}, {"text": "notre continent dans une quasi fusion", "start": 9.639, "duration": 6.361}, {"text": "europ\u00e9enne une marche forc\u00e9e vers un", "start": 12.719, "duration": 6.281}, {"text": "super \u00e9tat europ\u00e9en", "start": 16.0, "duration": 5.64}, {"text": "centralis\u00e9 alors pour une fois ils", "start": 19.0, "duration": 6.08}, {"text": "avancent \u00e0 visage d\u00e9couvert tout est", "start": 21.64, "duration": 5.76}, {"text": "dans le rapport verstad v\u00e9 au Parlement", "start": 25.08, "duration": 6.0}, {"text": "europ\u00e9en \u00e0 seulement quelques voix en er", "start": 27.4, "duration": 6.159}, {"text": "et je pense en particulier \u00e0 la fin du", "start": 31.08, "duration": 5.72}, {"text": "droit de V et plus il construisent une", "start": 33.559, "duration": 5.881}, {"text": "Union europ\u00e9enne int\u00e9gr\u00e9 moins les", "start": 36.8, "duration": 5.56}, {"text": "r\u00e9sultats sont bons comment ne pas", "start": 39.44, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9voquer \u00e0 cet instant le sujet", "start": 42.36, "duration": 5.56}, {"text": "migratoire", "start": 44.92, "duration": 3.0}]}