{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "monsieur gis\u00e8le tout mon groupe les", "start": 0.0, "duration": 3.629}, {"text": "r\u00e9quisitionner pour la commission", "start": 2.04, "duration": 3.63}, {"text": "sp\u00e9ciale retraite et je vous pr\u00e9sente", "start": 3.629, "duration": 3.96}, {"text": "d'avant des excuses je vais me retirer", "start": 5.67, "duration": 4.049}, {"text": "pour y participer mais nous voulions", "start": 7.589, "duration": 4.561}, {"text": "vous t\u00e9moigner notre estime et notre", "start": 9.719, "duration": 4.92}, {"text": "respect en participant au moins \u00e0", "start": 12.15, "duration": 7.28}, {"text": "l'audition de de votre propos pour \u00eatre", "start": 14.639, "duration": 5.97}, {"text": "rapide", "start": 19.43, "duration": 5.17}, {"text": "nous croyons que c'est perdu et que le", "start": 20.609, "duration": 6.481}, {"text": "changement climatique est commenc\u00e9 et", "start": 24.6, "duration": 3.81}, {"text": "que la question pos\u00e9e", "start": 27.09, "duration": 3.33}, {"text": "compte tenu de la disposition des", "start": 28.41, "duration": 3.66}, {"text": "grandes forces de dans le monde", "start": 30.42, "duration": 4.19}, {"text": "notamment les \u00e9tats unis d'am\u00e9rique", "start": 32.07, "duration": 4.919}, {"text": "naturellement \u00e7a n'existe pas la chine", "start": 34.61, "duration": 4.15}, {"text": "de ses propres responsabilit\u00e9s mais il", "start": 36.989, "duration": 3.151}, {"text": "nous semble que la chine essaie de faire", "start": 38.76, "duration": 3.209}, {"text": "quelque chose tandis que nous sommes", "start": 40.14, "duration": 3.03}, {"text": "certains que les \u00e9tats unis d'am\u00e9rique", "start": 41.969, "duration": 3.811}, {"text": "ne font rien du tout et sont extr\u00eamement", "start": 43.17, "duration": 5.43}, {"text": "satisfaits d'eux-m\u00eames et de ce qu'ils", "start": 45.78, "duration": 5.13}, {"text": "entreprennent les engagements cumul\u00e9s", "start": 48.6, "duration": 3.74}, {"text": "apr\u00e8s la coop 21", "start": 50.91, "duration": 4.169}, {"text": "si j'ai bien compris un jeu peut m'\u00eatre", "start": 52.34, "duration": 6.16}, {"text": "tromp\u00e9 \u00e0 la fois on a sign\u00e9 pour un an", "start": 55.079, "duration": 6.331}, {"text": "et demi deux en r\u00e9alit\u00e9 c'\u00e9tait 2 on a", "start": 58.5, "duration": 5.01}, {"text": "mis un ennemi pour satisfaire les pays", "start": 61.41, "duration": 3.959}, {"text": "qui ont des petites villes qui sont des", "start": 63.51, "duration": 2.49}, {"text": "petites \u00eeles", "start": 65.369, "duration": 3.0}, {"text": "mais les engagements cumul\u00e9s ces trois", "start": 66.0, "duration": 4.5}, {"text": "degr\u00e9s et demi si l'on additionne les", "start": 68.369, "duration": 3.93}, {"text": "dossiers pr\u00e9sent\u00e9s par chaque pays par", "start": 70.5, "duration": 5.7}, {"text": "cons\u00e9quent c'est perdu \u00e7a me \u00e7a me co\u00fbte", "start": 72.299, "duration": 6.18}, {"text": "de le dire parce que \u00e9videmment les", "start": 76.2, "duration": 4.29}, {"text": "cons\u00e9quences sont sont attir\u00e9s \u00e0 pr\u00e9sent", "start": 78.479, "duration": 4.261}, {"text": "le r\u00e9chauffement n'est pas lin\u00e9aire", "start": 80.49, "duration": 4.199}, {"text": "vous avez bien fait de le rappeler parce", "start": 82.74, "duration": 4.11}, {"text": "que beaucoup pensent que il va faire de", "start": 84.689, "duration": 3.75}, {"text": "plus en plus chaud \u00e7a satisferait les", "start": 86.85, "duration": 3.3}, {"text": "frileux comme moi mais c'est pas ce qui", "start": 88.439, "duration": 4.32}, {"text": "va se passer c'est par bon que le", "start": 90.15, "duration": 5.19}, {"text": "r\u00e9chauffement se fait donc provoquent", "start": 92.759, "duration": 4.981}, {"text": "des catastrophes des ondes de choc d'un", "start": 95.34, "duration": 3.69}, {"text": "co\u00fbt auquel personne n'est pr\u00e9par\u00e9", "start": 97.74, "duration": 2.85}, {"text": "deuxi\u00e8mement il n'est pas homog\u00e8ne", "start": 99.03, "duration": 3.72}, {"text": "mon coll\u00e8gue vient de le rappeler avant", "start": 100.59, "duration": 4.05}, {"text": "et nous les fran\u00e7ais nous sommes d\u00e9j\u00e0", "start": 102.75, "duration": 4.2}, {"text": "confront\u00e9s \u00e0 ces deux aspects la mer", "start": 104.64, "duration": 4.11}, {"text": "m\u00e9diterran\u00e9e se r\u00e9chauffe plus vite que", "start": 106.95, "duration": 3.209}, {"text": "les autres mers et oc\u00e9ans du monde", "start": 108.75, "duration": 4.2}, {"text": "puisqu'elle n'est connect\u00e9 que par 13 km", "start": 110.159, "duration": 4.231}, {"text": "\u00e0 l'oc\u00e9an mondial", "start": 112.95, "duration": 3.09}, {"text": "donc ce r\u00e9chauffement donne d\u00e9j\u00e0 des", "start": 114.39, "duration": 4.11}, {"text": "pluies diluviennes sur le sud du pays et", "start": 116.04, "duration": 4.59}, {"text": "rien ne va s'arranger dans ce domaine", "start": 118.5, "duration": 4.14}, {"text": "d'un autre c\u00f4t\u00e9 les changements", "start": 120.63, "duration": 4.97}, {"text": "g\u00e9opolitiques nous affecte c'est bien", "start": 122.64, "duration": 5.36}, {"text": "les guerres du sahel et en particulier", "start": 125.6, "duration": 5.73}, {"text": "celle du mali empreinte l'essentiel de", "start": 128.0, "duration": 5.16}, {"text": "leurs ressources au fait qu'il y a une", "start": 131.33, "duration": 3.87}, {"text": "population autour du lac tchad qui a", "start": 133.16, "duration": 4.02}, {"text": "perdu toute possibilit\u00e9 d'existence sur", "start": 135.2, "duration": 3.63}, {"text": "place donc nous savons que c'est", "start": 137.18, "duration": 4.92}, {"text": "commencer alors je ne suis pas d'accord", "start": 138.83, "duration": 5.82}, {"text": "pour qu'on s'en remettent seulement \u00e0", "start": 142.1, "duration": 4.2}, {"text": "des voeux pieux et \u00e0 des lamentations", "start": 144.65, "duration": 4.08}, {"text": "conjugu\u00e9s et que l'on dise que les \u00e9tats", "start": 146.3, "duration": 4.14}, {"text": "nations ne peuvent rien que donc en", "start": 148.73, "duration": 3.75}, {"text": "attendant que l'humanit\u00e9 universel etc", "start": 150.44, "duration": 2.67}, {"text": "etc", "start": 152.48, "duration": 3.15}, {"text": "bien s\u00fbr qu'il le faut et que l'onu ait", "start": 153.11, "duration": 4.29}, {"text": "le bon organes mais nous pouvons ouvrir", "start": 155.63, "duration": 4.079}, {"text": "un autre chemin si les fran\u00e7ais font la", "start": 157.4, "duration": 4.619}, {"text": "d\u00e9monstration qu'on peut faire autrement", "start": 159.709, "duration": 4.951}, {"text": "qu'en d\u00e9truisant tout mais en maintenant", "start": 162.019, "duration": 4.591}, {"text": "un niveau de vie correct et qu'on est", "start": 164.66, "duration": 3.18}, {"text": "capable de faire face aux catastrophes", "start": 166.61, "duration": 3.27}, {"text": "nous convaincrons tous les autres parce", "start": 167.84, "duration": 3.75}, {"text": "qu'il ya pas de peuple ni de dirigeants", "start": 169.88, "duration": 3.57}, {"text": "qu'ils soient mauvais par essence c'est", "start": 171.59, "duration": 3.179}, {"text": "qu'il ne crois pas qu'on puisse faire", "start": 173.45, "duration": 1.89}, {"text": "autrement", "start": 174.769, "duration": 2.55}, {"text": "ils pensent que ce monde est le seul", "start": 175.34, "duration": 4.82}, {"text": "possible ach\u00e8ve l\u00e0 dessus deux id\u00e9es", "start": 177.319, "duration": 6.45}, {"text": "pour vous demander votre avis m\u00eame si je", "start": 180.16, "duration": 5.62}, {"text": "ne suis pas l\u00e0 j'\u00e9couterai je noterai la", "start": 183.769, "duration": 3.871}, {"text": "r\u00e9ponse que vous nous aurez donn\u00e9", "start": 185.78, "duration": 2.789}, {"text": "nous croyons \u00e0 la planification", "start": 187.64, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9cologique l'homo planification et en un", "start": 188.569, "duration": 3.691}, {"text": "mot au but", "start": 191.0, "duration": 3.03}, {"text": "c'est l'id\u00e9e de la pr\u00e9paration d'un", "start": 192.26, "duration": 3.66}, {"text": "ensemble qui va depuis la formation des", "start": 194.03, "duration": 4.11}, {"text": "travailleurs jusqu'\u00e0 la modification des", "start": 195.92, "duration": 4.2}, {"text": "process de production et enfin est ce", "start": 198.14, "duration": 4.14}, {"text": "que la r\u00e8gle verte vous para\u00eet \u00eatre une", "start": 200.12, "duration": 4.38}, {"text": "bonne id\u00e9e c'est \u00e0 dire harmoniser le", "start": 202.28, "duration": 4.049}, {"text": "sigle de la pr\u00e9dation humaine avec celui", "start": 204.5, "duration": 4.59}, {"text": "de la nature le palu prendre davantage", "start": 206.329, "duration": 4.681}, {"text": "que ce qu'elle peut reconstituer est-ce", "start": 209.09, "duration": 3.39}, {"text": "qu'on pourrait poser une r\u00e8gle comme", "start": 211.01, "duration": 3.12}, {"text": "celle l\u00e0 est ce que \u00e7a vous para\u00eet", "start": 212.48, "duration": 4.65}, {"text": "profitable utile bien devenu parole de", "start": 214.13, "duration": 5.55}, {"text": "plus merci beaucoup monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 217.13, "duration": 4.38}, {"text": "pour la d'abord moi je vous remercie de", "start": 219.68, "duration": 4.83}, {"text": "votre engagement \u00e0 tous et de votre", "start": 221.51, "duration": 6.479}, {"text": "int\u00e9r\u00eat pour pour ses aspects donc c'est", "start": 224.51, "duration": 5.789}, {"text": "clair c'est c'est vraiment de votre", "start": 227.989, "duration": 4.141}, {"text": "ressort je pense que les internationaux", "start": 230.299, "duration": 4.56}, {"text": "doivent \u00eatre au coeur de la politique de", "start": 232.13, "duration": 3.57}, {"text": "lutte contre le r\u00e9chauffement climatique", "start": 234.859, "duration": 2.91}, {"text": "m\u00eame si \u00e9videmment les aspects nations", "start": 235.7, "duration": 3.509}, {"text": "europ\u00e9ens doivent \u00e9galement l'\u00eatre", "start": 237.769, "duration": 4.981}, {"text": "ben le sahel oui alors le sahel", "start": 239.209, "duration": 6.931}, {"text": "donc c'est le grade oui bien s\u00fbr c'est", "start": 242.75, "duration": 4.41}, {"text": "quand m\u00eame un probl\u00e8me vous l'avez", "start": 246.14, "duration": 3.54}, {"text": "soulign\u00e9 les ladies ont l\u00e0 un des points", "start": 247.16, "duration": 4.32}, {"text": "l\u00e0 quand tu n'as tu n'as temp\u00e9rature des", "start": 249.68, "duration": 2.97}, {"text": "comptines en croit deux fois plus vite", "start": 251.48, "duration": 3.06}, {"text": "que celle des oc\u00e9ans 1 c'est plut\u00f4t un", "start": 252.65, "duration": 2.519}, {"text": "degr\u00e9 et demi", "start": 254.54, "duration": 2.729}, {"text": "donc c'est vrai ce que vous avez dit", "start": 255.169, "duration": 3.711}, {"text": "pour le sahel bien s\u00fbr et", "start": 257.269, "duration": 3.501}, {"text": "un des probl\u00e8mes c'est que un", "start": 258.88, "duration": 4.86}, {"text": "r\u00e9chauffement global est bien de 3 4", "start": 260.77, "duration": 4.95}, {"text": "degr\u00e9s bien disons le sahel prendra", "start": 263.74, "duration": 3.72}, {"text": "largement 3,4 degr\u00e9s voire un peu plus", "start": 265.72, "duration": 3.15}, {"text": "donc c'est vraiment des r\u00e9gions tr\u00e8s", "start": 267.46, "duration": 3.66}, {"text": "fragile d'autant plus qu' \u00e9videmment la", "start": 268.87, "duration": 4.11}, {"text": "mousson africaine est aussi elle m\u00eame", "start": 271.12, "duration": 4.8}, {"text": "peut \u00eatre peut \u00eatre modifi\u00e9 donc voil\u00e0", "start": 272.98, "duration": 4.89}, {"text": "elle l'est d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 de fa\u00e7on naturelle", "start": 275.92, "duration": 4.11}, {"text": "mais elle disons cette modification peut", "start": 277.87, "duration": 6.36}, {"text": "\u00eatre amplifi\u00e9e et disons qu'il faut il", "start": 280.03, "duration": 6.96}, {"text": "faut vraiment que bon il ya des travaux", "start": 284.23, "duration": 4.23}, {"text": "de recherche qui continue mais c'est", "start": 286.99, "duration": 3.18}, {"text": "faut porter une attention particuli\u00e8re \u00e0", "start": 288.46, "duration": 3.21}, {"text": "l'afrique on y reviendra et c'est quand", "start": 290.17, "duration": 2.01}, {"text": "m\u00eame bien", "start": 291.67, "duration": 3.48}, {"text": "bon je pense que l'europe devrait", "start": 292.18, "duration": 6.3}, {"text": "devrait porter une partie une faim", "start": 295.15, "duration": 4.56}, {"text": "disons un regard particulier sur", "start": 298.48, "duration": 1.8}, {"text": "l'afrique", "start": 299.71, "duration": 2.52}, {"text": "on aurait vraiment besoin de renforcer", "start": 300.28, "duration": 3.54}, {"text": "nos collaborations entre l'europe et", "start": 302.23, "duration": 4.17}, {"text": "l'afrique parce que voil\u00e0 au point de", "start": 303.82, "duration": 6.0}, {"text": "vue de pour la parler des migrations", "start": 306.4, "duration": 5.43}, {"text": "mais c'est s\u00fbr que bon nous sommes", "start": 309.82, "duration": 4.2}, {"text": "vraiment aux portes de l'afrique en", "start": 311.83, "duration": 4.44}, {"text": "termes de migration et la seule fa\u00e7on", "start": 314.02, "duration": 4.59}, {"text": "d'op\u00e9rer bien c'est que l'europe est de", "start": 316.27, "duration": 4.62}, {"text": "l'africa non simplement \u00e0 s'adapter au", "start": 318.61, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9chauffement climatique mais aussi", "start": 320.89, "duration": 4.08}, {"text": "disons \u00e0 se d\u00e9velopper sur un mode de", "start": 322.17, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9veloppement qui ne soit pas celui de", "start": 324.97, "duration": 2.91}, {"text": "notre entre blogueuses", "start": 326.41, "duration": 6.06}, {"text": "alors jean luc m\u00e9lenchon donc bien s\u00fbr", "start": 327.88, "duration": 8.88}, {"text": "rappelle rappelle donc disons son sens", "start": 332.47, "duration": 5.76}, {"text": "sans remettre en cause la r\u00e9alit\u00e9 du", "start": 336.76, "duration": 4.22}, {"text": "r\u00e9chauffement climatique", "start": 338.23, "duration": 5.72}, {"text": "voil\u00e0 donc ils rappellent ils rappellent", "start": 340.98, "duration": 7.5}, {"text": "par les difficult\u00e9s qu'on fait et 10 ont", "start": 343.95, "duration": 6.24}, {"text": "malheureusement son constat qu'on aura", "start": 348.48, "duration": 2.63}, {"text": "du mal \u00e0 aller", "start": 350.19, "duration": 4.95}, {"text": "disons \u00e0 respecter les 2\u00b0 c clair mon", "start": 351.11, "duration": 6.07}, {"text": "hilarit\u00e9 de certains ph\u00e9nom\u00e8nes", "start": 355.14, "duration": 4.05}, {"text": "et puis la fragilit\u00e9 de certaines", "start": 357.18, "duration": 4.86}, {"text": "r\u00e9gions comme la m\u00e9diterran\u00e9e la", "start": 359.19, "duration": 4.59}, {"text": "planification \u00e9cologique et puis la", "start": 362.04, "duration": 5.37}, {"text": "r\u00e8gle vertes sont au coeur de fa de ses", "start": 363.78, "duration": 4.23}, {"text": "propositions", "start": 367.41, "duration": 3.36}, {"text": "je pense effectivement que en gros", "start": 368.01, "duration": 4.68}, {"text": "planification \u00e9cologique \u00e7a voudrait", "start": 370.77, "duration": 3.57}, {"text": "dire accords de paris mais disons un peu", "start": 372.69, "duration": 3.51}, {"text": "plus contraignant effectivement d'une", "start": 374.34, "duration": 6.39}, {"text": "certaine fa\u00e7on je ne sais pas bon je", "start": 376.2, "duration": 7.74}, {"text": "n'ai pas de famille ont en tout cas il", "start": 380.73, "duration": 4.95}, {"text": "faut il faut il faut vraiment qu'on dit", "start": 383.94, "duration": 2.94}, {"text": "long il faut vraiment qu au del\u00e0 de", "start": 385.68, "duration": 3.21}, {"text": "l'adh\u00e9sion on voit un m\u00e9canisme qui qui", "start": 386.88, "duration": 3.51}, {"text": "se met en place et qui permettent", "start": 388.89, "duration": 2.94}, {"text": "effectivement d'aller de l'avant en", "start": 390.39, "duration": 3.9}, {"text": "termes de changements de transition", "start": 391.83, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9cologique au sens large alors je ne", "start": 394.29, "duration": 4.17}, {"text": "suis pas profond\u00e9ment hostile la", "start": 396.99, "duration": 3.0}, {"text": "planification mais c'est plut\u00f4t quand", "start": 398.46, "duration": 2.97}, {"text": "m\u00eame de l'adh\u00e9sion des \u00e9tats pour le", "start": 399.99, "duration": 3.09}, {"text": "moment et l'adh\u00e9sion des \u00e9tats passe", "start": 401.43, "duration": 5.16}, {"text": "aussi par perdre d'abord une solidarit\u00e9", "start": 403.08, "duration": 6.54}, {"text": "seul et 10 mai mais aussi par exemple", "start": 406.59, "duration": 5.52}, {"text": "une maison qu'ils sont luc m\u00e9lenchon", "start": 409.62, "duration": 4.23}, {"text": "nous nous parle de la r\u00e8gle verte d'un", "start": 412.11, "duration": 3.66}, {"text": "engagement par exemple je suis assez", "start": 413.85, "duration": 3.66}, {"text": "enfin mon mari bleue verte je pense", "start": 415.77, "duration": 3.99}, {"text": "qu'il \u00e9voquait celle que cela van der", "start": 417.51, "duration": 4.23}, {"text": "leyen pense mettre en place au niveau de", "start": 419.76, "duration": 4.29}, {"text": "l'europe par exemple et donc je suis", "start": 421.74, "duration": 4.74}, {"text": "quand m\u00eame assez assez favorable cette", "start": 424.05, "duration": 5.81}, {"text": "r\u00e8gle verte au niveau de l'europe", "start": 426.48, "duration": 3.38}]}