{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "je vous remercie monsieur le ministre", "start": 4.74, "duration": 3.02}, {"text": "vous avez d\u00e9clar\u00e9", "start": 6.569, "duration": 3.331}, {"text": "l'objectif fondamental est que les", "start": 7.76, "duration": 3.58}, {"text": "\u00e9coles de france restent ouverts", "start": 9.9, "duration": 3.58}, {"text": "nous ne pouvons que souscrire \u00e0 cette", "start": 11.34, "duration": 4.6}, {"text": "objectif cependant depuis la r\u00e9ouverture", "start": 13.48, "duration": 4.29}, {"text": "des \u00e9tablissements scolaires il ya", "start": 15.94, "duration": 2.61}, {"text": "presque un an", "start": 17.77, "duration": 2.94}, {"text": "les protocoles sanitaires successifs", "start": 18.55, "duration": 5.19}, {"text": "donne un sentiment d'improvisation que", "start": 20.71, "duration": 4.889}, {"text": "le manque de concertation et de moyens", "start": 23.74, "duration": 5.01}, {"text": "mat\u00e9riels accentue par exemple d\u00e9sormais", "start": 25.599, "duration": 4.92}, {"text": "les professeurs ne sont plus consid\u00e9r\u00e9s", "start": 28.75, "duration": 3.839}, {"text": "syst\u00e9matiquement comme un cas contacts", "start": 30.519, "duration": 4.081}, {"text": "m\u00eame en pr\u00e9sence d'\u00e9l\u00e8ves contamin\u00e9e", "start": 32.589, "duration": 4.711}, {"text": "dans les \u00e9coles primaires vous proposer", "start": 34.6, "duration": 4.139}, {"text": "de faire r\u00e9aliser les tests salivaires", "start": 37.3, "duration": 3.96}, {"text": "par 1700 m\u00e9diateur majoritairement", "start": 38.739, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9tudiants en pharmacie et m\u00e9decine ans", "start": 41.26, "duration": 4.529}, {"text": "les \u00e9tudiants ne doivent pas servir \u00e0", "start": 44.019, "duration": 3.63}, {"text": "compenser la p\u00e9nurie criante de", "start": 45.789, "duration": 2.881}, {"text": "personnel dans les \u00e9tablissements", "start": 47.649, "duration": 3.48}, {"text": "scolaires o\u00f9 la situation de la m\u00e9decine", "start": 48.67, "duration": 5.51}, {"text": "pr\u00e9ventive se d\u00e9grade inexorablement", "start": 51.129, "duration": 5.461}, {"text": "par ailleurs le projet de revalorisation", "start": 54.18, "duration": 5.14}, {"text": "des salaires des professeurs est loin de", "start": 56.59, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9pondre aux attentes des enseignants", "start": 59.32, "duration": 4.829}, {"text": "en effet seuls 31% des professeurs", "start": 60.91, "duration": 6.06}, {"text": "devraient \u00eatre augment\u00e9s entre 36 et 100", "start": 64.149, "duration": 5.811}, {"text": "euros pour les \u00e9chelons de 1 2 6 1", "start": 66.97, "duration": 5.97}, {"text": "or la moyenne des salaires statutaire", "start": 69.96, "duration": 4.84}, {"text": "des enseignants dans les pays d\u00e9velopp\u00e9s", "start": 72.94, "duration": 4.319}, {"text": "est sup\u00e9rieur au salaire fran\u00e7ais de", "start": 74.8, "duration": 5.459}, {"text": "22,6 pour cent en primaire de 22% en", "start": 77.259, "duration": 6.301}, {"text": "coll\u00e8ge et de 27 3 % en lyc\u00e9es", "start": 80.259, "duration": 6.961}, {"text": "de m\u00eame l'\u00e9tude eurydice de 2017 2018", "start": 83.56, "duration": 5.33}, {"text": "men\u00e9e par la commission europ\u00e9enne", "start": 87.22, "duration": 5.91}, {"text": "pointait une perte de 8700 67 euros \u00e0", "start": 88.89, "duration": 6.55}, {"text": "13000 109 euros annuels entre les", "start": 93.13, "duration": 4.32}, {"text": "salaires des enseignants fran\u00e7ais et la", "start": 95.44, "duration": 4.11}, {"text": "moyenne des salaires europ\u00e9ens selon", "start": 97.45, "duration": 4.199}, {"text": "l'avanc\u00e9e dans la carri\u00e8re monsieur le", "start": 99.55, "duration": 2.549}, {"text": "ministre", "start": 101.649, "duration": 1.881}, {"text": "quels moyens humains et financiers", "start": 102.099, "duration": 3.991}, {"text": "envisagez vous de mettre en place pour", "start": 103.53, "duration": 4.479}, {"text": "permettre aux \u00e9l\u00e8ves aux personnels", "start": 106.09, "duration": 4.41}, {"text": "p\u00e9dagogiques et aux familles d'en finir", "start": 108.009, "duration": 5.011}, {"text": "rapidement avec ce climat anxiog\u00e8ne et", "start": 110.5, "duration": 4.44}, {"text": "de retrouver enceinte du sens je vous", "start": 113.02, "duration": 4.17}, {"text": "remercie par rapport \u00e0 aux questions \u00e0", "start": 114.94, "duration": 5.4}, {"text": "mme la d\u00e9put\u00e9e racing est bon je la", "start": 117.19, "duration": 5.519}, {"text": "remercie d'avoir manifest\u00e9 comme", "start": 120.34, "duration": 4.02}, {"text": "d'autres d\u00e9put\u00e9s comme tous les d\u00e9put\u00e9s", "start": 122.709, "duration": 2.91}, {"text": "des versions d'accord avec le principe", "start": 124.36, "duration": 5.0}, {"text": "des des ouvertures d'\u00e9coles et cet homme", "start": 125.619, "duration": 6.12}, {"text": "c'est important que ceux ci rassemble", "start": 129.36, "duration": 4.81}, {"text": "tous les bons je ne sais pas j'ai pas", "start": 131.739, "duration": 4.231}, {"text": "totalement constat\u00e9 au d\u00e9but de la crise", "start": 134.17, "duration": 3.99}, {"text": "sanitaire et donc je suis tr\u00e8s heureux", "start": 135.97, "duration": 3.84}, {"text": "que ce soit d\u00e9sormais le cas vous avez", "start": 138.16, "duration": 4.159}, {"text": "questionner le le protocole sanitaire", "start": 139.81, "duration": 4.649}, {"text": "je vais pas redire ce que je disais tout", "start": 142.319, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e0 l'heure mais c'est important", "start": 144.459, "duration": 4.621}, {"text": "et de souligner qu'il est qu'il a une", "start": 145.84, "duration": 4.86}, {"text": "base est que cette base est fait pour", "start": 149.08, "duration": 5.54}, {"text": "\u00e9voluer en fonction des circonstances", "start": 150.7, "duration": 5.85}, {"text": "j'ai r\u00e9pondu \u00e0 ce que j'ai dit sur les", "start": 154.62, "duration": 3.07}, {"text": "m\u00e9diateurs tout \u00e0 l'heure en disant que", "start": 156.55, "duration": 1.89}, {"text": "bien entendu ils sont pas l\u00e0 pour", "start": 157.69, "duration": 2.549}, {"text": "remplacer les m\u00e9decins ou les", "start": 158.44, "duration": 3.06}, {"text": "infirmi\u00e8res ils sont l\u00e0 pour venir en", "start": 160.239, "duration": 2.421}, {"text": "appui", "start": 161.5, "duration": 2.76}, {"text": "s'agissant de ce que vous avez dit sur", "start": 162.66, "duration": 4.81}, {"text": "la revalorisation des professeurs je", "start": 164.26, "duration": 5.46}, {"text": "peux joindre ma ma r\u00e9ponse \u00e0 celle que", "start": 167.47, "duration": 3.269}, {"text": "je peux faire aussi avec ma d\u00e9put\u00e9e", "start": 169.72, "duration": 4.829}, {"text": "faucillon sur sur ces enjeux d'abord je", "start": 170.739, "duration": 4.981}, {"text": "pense que nous sommes d'accord sur la", "start": 174.549, "duration": 2.311}, {"text": "base c'est \u00e0 dire la n\u00e9cessit\u00e9 de le", "start": 175.72, "duration": 3.78}, {"text": "faire je les ai toujours reconnues et", "start": 176.86, "duration": 4.409}, {"text": "nous nous y mettons et nous illustrons", "start": 179.5, "duration": 2.61}, {"text": "d\u00e8s 2021", "start": 181.269, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e7a devient donc tr\u00e8s concret dans une", "start": 182.11, "duration": 5.099}, {"text": "logique qui a vocation d'abord avec le", "start": 185.11, "duration": 3.75}, {"text": "produit du dialogue social je rappelle", "start": 187.209, "duration": 2.851}, {"text": "que c'est avec les syndicats que nous", "start": 188.86, "duration": 3.33}, {"text": "discutons actuellement de 7,2 de ses", "start": 190.06, "duration": 3.36}, {"text": "enjeux j'esp\u00e8re que nous pourrons signer", "start": 192.19, "duration": 2.31}, {"text": "des accords avec ceux qui le", "start": 193.42, "duration": 3.03}, {"text": "souhaiteront de fa\u00e7on \u00e0 entrer dans une", "start": 194.5, "duration": 5.9}, {"text": "logique pluriannuel sur ces questions le", "start": 196.45, "duration": 6.06}, {"text": "vous avez soulign\u00e9 que c'\u00e9tait seulement", "start": 200.4, "duration": 4.24}, {"text": "31 % des professeurs qui \u00e9taient touch\u00e9s", "start": 202.51, "duration": 4.319}, {"text": "c'est vrai en 2021 m\u00eame si 100 % des", "start": 204.64, "duration": 4.11}, {"text": "professeurs sont concern\u00e9s par la prime", "start": 206.829, "duration": 3.601}, {"text": "informatique et que m\u00eame pour les", "start": 208.75, "duration": 2.97}, {"text": "professeurs documentalistes qui n'ont", "start": 210.43, "duration": 2.369}, {"text": "pas eu la prime informatique ils ont une", "start": 211.72, "duration": 3.18}, {"text": "augmentation \u00e9quivalente sur leurs", "start": 212.799, "duration": 5.19}, {"text": "primes annuelles et que nous ferons le", "start": 214.9, "duration": 4.26}, {"text": "m\u00eame travail de revalorisation pour", "start": 217.989, "duration": 4.021}, {"text": "laisser peu pour cette ann\u00e9e 2021 tr\u00e8s", "start": 219.16, "duration": 4.35}, {"text": "important je r\u00e9affirme l'objectif sur", "start": 222.01, "duration": 2.49}, {"text": "lequel je pense nous serons d'accord", "start": 223.51, "duration": 4.05}, {"text": "avec madame la d\u00e9put\u00e9e racing et madame", "start": 224.5, "duration": 4.5}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e position est en r\u00e9alit\u00e9 je", "start": 227.56, "duration": 2.34}, {"text": "pense une bonne partie de la", "start": 229.0, "duration": 2.609}, {"text": "repr\u00e9sentation nationale c'est \u00e0 dire", "start": 229.9, "duration": 3.239}, {"text": "oui nous devons payer mieux nos", "start": 231.609, "duration": 3.891}, {"text": "professeurs", "start": 233.139, "duration": 2.361}]}