{"label": "droite", "transcript": [{"text": "pourquoi est-ce que nous devons tous", "start": 8.44, "duration": 3.6}, {"text": "\u00eatre sensibilis\u00e9s au au probl\u00e8me du", "start": 9.92, "duration": 4.2}, {"text": "handicap d'abord parce que le Pr\u00e9sident", "start": 12.04, "duration": 4.48}, {"text": "de la R\u00e9publique a dit que c'\u00e9tait une", "start": 14.12, "duration": 4.96}, {"text": "de ses grandes priorit\u00e9s et ensuite je", "start": 16.52, "duration": 5.32}, {"text": "pense que pour chacun d'entre nous c'est", "start": 19.08, "duration": 5.279}, {"text": "tr\u00e8s important de se poser la question", "start": 21.84, "duration": 4.96}, {"text": "de notre relation aux victimes de", "start": 24.359, "duration": 4.561}, {"text": "handicap que ce soit un handicap qui se", "start": 26.8, "duration": 5.16}, {"text": "voit ou pas", "start": 28.92, "duration": 3.04}, {"text": "alors les premi\u00e8res mesures moi elles me", "start": 33.559, "duration": 3.641}, {"text": "semblent \u00e9videmment \u00e9videntes hein on", "start": 35.12, "duration": 3.84}, {"text": "commence d'abord par les enfants c'est", "start": 37.2, "duration": 3.4}, {"text": "c'est important parce que c'est ce sont", "start": 38.96, "duration": 3.439}, {"text": "de les les hommes de demain les hommes", "start": 40.6, "duration": 4.92}, {"text": "et les femmes de demain donc oui la une", "start": 42.399, "duration": 5.361}, {"text": "des premi\u00e8res mesure qui est", "start": 45.52, "duration": 5.039}, {"text": "l'assistance scolaire pour les gamins", "start": 47.76, "duration": 5.599}, {"text": "qui ont le le plus de mal c'est c'est", "start": 50.559, "duration": 4.121}, {"text": "une \u00e9vidence on se demande pourquoi \u00e7a", "start": 53.359, "duration": 4.241}, {"text": "n'existait pas jusque", "start": 54.68, "duration": 2.92}, {"text": "l\u00e0 c'est vrai que quand on veut parler", "start": 58.92, "duration": 4.72}, {"text": "du handicap on parle souvent d'abord des", "start": 61.0, "duration": 4.4}, {"text": "autistes pourquoi parce qu'ils ont pas", "start": 63.64, "duration": 3.44}, {"text": "l'air d'avoir un handicap ce qui sans", "start": 65.4, "duration": 3.92}, {"text": "doute complique la situation pour eux \u00e7a", "start": 67.08, "duration": 3.64}, {"text": "c'est la premi\u00e8re chose l'autre chose", "start": 69.32, "duration": 2.28}, {"text": "aussi c'est", "start": 70.72, "duration": 4.039}, {"text": "que son chez les autistes il y a souvent", "start": 71.6, "duration": 5.199}, {"text": "des gens qu'on consid\u00e8re comme \u00e0 juste", "start": 74.759, "duration": 3.68}, {"text": "titre d'ailleurs comme des g\u00e9nies par", "start": 76.799, "duration": 3.64}, {"text": "exemple jeen Gou on a dit que c'\u00e9tait", "start": 78.439, "duration": 3.841}, {"text": "qu'il \u00e9tait autiste par exemple Einstein", "start": 80.439, "duration": 2.841}, {"text": "enfin je sais pas dans quelle mesure", "start": 82.28, "duration": 2.56}, {"text": "c'est vrai ou pas mais tout d'un coup on", "start": 83.28, "duration": 3.0}, {"text": "constate en effit une diff\u00e9rence mais", "start": 84.84, "duration": 3.239}, {"text": "une diff\u00e9rence qui nous rassure parce", "start": 86.28, "duration": 4.04}, {"text": "que ce sont au fond des gens dans dans", "start": 88.079, "duration": 4.281}, {"text": "l'\u00e9chelle humaine qui sont qui ont plus", "start": 90.32, "duration": 5.52}, {"text": "de g\u00e9nie que que la moyenne et donc pour", "start": 92.36, "duration": 5.68}, {"text": "moi c'est c'est un peu une fa\u00e7on de", "start": 95.84, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9tourner ce que peut \u00eatre la solidarit\u00e9", "start": 98.04, "duration": 5.32}, {"text": "et la protection n\u00e9cessaire pour les", "start": 101.2, "duration": 3.919}, {"text": "handicap\u00e9s donc je trouve formidable", "start": 103.36, "duration": 3.96}, {"text": "qu'il y a un plan autiste derni\u00e8re chose", "start": 105.119, "duration": 4.401}, {"text": "quand m\u00eame et qu'\u00e0 souligner euh qu'\u00e0", "start": 107.32, "duration": 5.759}, {"text": "souligner Macron c'est que les enfants", "start": 109.52, "duration": 7.72}, {"text": "sont en effet les les premiers \u00e0 \u00e0 \u00eatre", "start": 113.079, "duration": 7.36}, {"text": "expos\u00e9s eu au handicap dans le cadre de", "start": 117.24, "duration": 8.28}, {"text": "l'\u00e9cole et et il disait Macron que les", "start": 120.439, "duration": 7.561}, {"text": "gosses qui avaient la chance de partager", "start": 125.52, "duration": 5.56}, {"text": "une classe avec des des \u00e9l\u00e8ves qui", "start": 128.0, "duration": 6.12}, {"text": "soumis \u00e0 un handicap ou tel ou tel", "start": 131.08, "duration": 5.439}, {"text": "handicap faisait des progr\u00e8s beaucoup", "start": 134.12, "duration": 4.08}, {"text": "plus rapide et avait davantage", "start": 136.519, "duration": 5.72}, {"text": "conscience de la n\u00e9cessit\u00e9 de d'\u00e9couter", "start": 138.2, "duration": 6.36}, {"text": "et c'est je trouve que c'est une belle", "start": 142.239, "duration": 5.161}, {"text": "fa\u00e7on de de d\u00e9couvrir ce qu'est l'autre", "start": 144.56, "duration": 6.319}, {"text": "et que \u00e7a n'est pas n\u00e9cessairement", "start": 147.4, "duration": 5.919}, {"text": "une m\u00e9fiance qui doit na\u00eetre ou un", "start": 150.879, "duration": 6.241}, {"text": "sentiment d'\u00e9tranget\u00e9 mais au", "start": 153.319, "duration": 6.761}, {"text": "contraire une une fraternit\u00e9 entre les", "start": 157.12, "duration": 7.72}, {"text": "humains qu'il soi comme C ou comme \u00e7a", "start": 160.08, "duration": 4.76}]}