{"label": "droite", "transcript": [{"text": "si nous croyons \u00e0 la d\u00e9mocratie nous", "start": 0.0, "duration": 2.97}, {"text": "avons aussi le devoir de respecter le", "start": 1.5, "duration": 3.12}, {"text": "pluralisme que nous avons le devoir de", "start": 2.97, "duration": 2.909}, {"text": "respecter toutes les expressions", "start": 4.62, "duration": 3.6}, {"text": "politiques sur ce sujet et je crois qu", "start": 5.879, "duration": 4.021}, {"text": "encore une fois c'est fondamental donc", "start": 8.22, "duration": 3.45}, {"text": "dans les semaines qui viendront on", "start": 9.9, "duration": 3.449}, {"text": "puisse retrouver un peu d'unit\u00e9 un peu", "start": 11.67, "duration": 3.419}, {"text": "de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 la capacit\u00e9 de se parler", "start": 13.349, "duration": 4.231}, {"text": "la volont\u00e9 de se comprendre en assumant", "start": 15.089, "duration": 3.811}, {"text": "une position qui soit claire et la", "start": 17.58, "duration": 3.18}, {"text": "mienne est parfaitement clair mais mais", "start": 18.9, "duration": 3.81}, {"text": "de part et d'autre je suis frapp\u00e9 de", "start": 20.76, "duration": 4.019}, {"text": "voir \u00e0 quel point le risque est grand de", "start": 22.71, "duration": 4.86}, {"text": "c\u00e9der \u00e0 la logique du m\u00e9pris \u00e0 la", "start": 24.779, "duration": 4.711}, {"text": "logique de l'insultent parfois on l'a vu", "start": 27.57, "duration": 3.42}, {"text": "malheureusement \u00e0 la logique de la", "start": 29.49, "duration": 3.12}, {"text": "menace de part et d'autre encore une", "start": 30.99, "duration": 3.18}, {"text": "fois et on semble qu'il est fondamental", "start": 32.61, "duration": 3.359}, {"text": "maintenant que nous puissions retrouver", "start": 34.17, "duration": 4.2}, {"text": "un peu de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et de et d'apaisement", "start": 35.969, "duration": 4.86}, {"text": "et je crois que c'est aussi la", "start": 38.37, "duration": 3.57}, {"text": "responsabilit\u00e9 c'est peut-\u00eatre m\u00eame", "start": 40.829, "duration": 2.611}, {"text": "d'abord la responsabilit\u00e9 du", "start": 41.94, "duration": 3.029}, {"text": "gouvernement et du chef de l'\u00e9tat que", "start": 43.44, "duration": 3.66}, {"text": "d'\u00e9viter cette esp\u00e8ce d'emphase verbal", "start": 44.969, "duration": 4.141}, {"text": "tr\u00e8s inqui\u00e9tantes sur ceux qui", "start": 47.1, "duration": 4.049}, {"text": "s'opposent ceux qui s'inqui\u00e8tent qui ont", "start": 49.11, "duration": 4.109}, {"text": "droit de t\u00e9moigner de leurs", "start": 51.149, "duration": 4.201}, {"text": "pr\u00e9occupations sans \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme", "start": 53.219, "duration": 3.421}, {"text": "le disait gabriel at-elle tout r\u00e9cemment", "start": 55.35, "duration": 3.33}, {"text": "comme des gens qui cherchent le ko ou", "start": 56.64, "duration": 3.84}, {"text": "qui se compla\u00eet dans la crise il ya", "start": 58.68, "duration": 4.26}, {"text": "comme un mur 27 bless\u00e9s lors de celle et", "start": 60.48, "duration": 3.99}, {"text": "policiers lors de la manifestation ce", "start": 62.94, "duration": 2.999}, {"text": "week-end mais dans le cort\u00e8ge certains", "start": 64.47, "duration": 3.18}, {"text": "manifestants ont fait le parall\u00e8le entre", "start": 65.939, "duration": 3.901}, {"text": "le fait d'\u00eatre ou non vacciner et il a", "start": 67.65, "duration": 3.63}, {"text": "chaud \u00e0 un sondage je sais pas si vous", "start": 69.84, "duration": 3.029}, {"text": "l'avez vu ce sondage d'un journal du", "start": 71.28, "duration": 5.07}, {"text": "dimanche hier montr\u00e9 que 74 % des sond\u00e9s", "start": 72.869, "duration": 5.401}, {"text": "se disaient choqu\u00e9s mais il ya quand", "start": 76.35, "duration": 6.0}, {"text": "m\u00eame 24 26 % qui ne le sont pas comment", "start": 78.27, "duration": 7.95}, {"text": "expliquer ces 26 % je condamne d'abord", "start": 82.35, "duration": 6.68}, {"text": "absolument \u00e9videmment cette assimilation", "start": 86.22, "duration": 5.13}, {"text": "scandaleuse entre le d\u00e9bat que nous", "start": 89.03, "duration": 4.24}, {"text": "vivons aujourd'hui est la shoah qui est", "start": 91.35, "duration": 4.11}, {"text": "le plus grand crime de masse de", "start": 93.27, "duration": 4.29}, {"text": "l'histoire du 20e si\u00e8cle et je pense que", "start": 95.46, "duration": 4.53}, {"text": "loyer c'est \u00e7a qui me qui menace", "start": 97.56, "duration": 4.05}, {"text": "aujourd'hui notre d\u00e9bat public c'est une", "start": 99.99, "duration": 4.29}, {"text": "esp\u00e8ce de 2,2 d'assimilation permanente", "start": 101.61, "duration": 3.869}, {"text": "il faut reconna\u00eetre qu'elle ne date pas", "start": 104.28, "duration": 1.68}, {"text": "de ce d\u00e9bat", "start": 105.479, "duration": 2.791}, {"text": "\u00e7a fait maintenant des ann\u00e9es en france", "start": 105.96, "duration": 4.17}, {"text": "qu'on utilise pour disqualifier ses", "start": 108.27, "duration": 3.84}, {"text": "adversaires politiques en permanence une", "start": 110.13, "duration": 4.32}, {"text": "assimilation au nazisme au fascisme aux", "start": 112.11, "duration": 3.09}, {"text": "heures les plus sombres de notre", "start": 114.45, "duration": 1.199}, {"text": "histoire", "start": 115.2, "duration": 2.04}, {"text": "tout cela n'a pas commenc\u00e9 avec le pass", "start": 115.649, "duration": 4.251}, {"text": "annie terre mais je", "start": 117.24, "duration": 6.02}, {"text": "je m'en suis indign\u00e9 par le pass\u00e9", "start": 119.9, "duration": 6.27}, {"text": "lorsque des \u00e9lus de la r\u00e9publique d\u00e9fil\u00e9", "start": 123.26, "duration": 4.53}, {"text": "dans des manifestations contre", "start": 126.17, "duration": 3.03}, {"text": "l'islamophobie aux c\u00f4t\u00e9s de personnes", "start": 127.79, "duration": 2.43}, {"text": "qui portaient une \u00e9toile jaune", "start": 129.2, "duration": 3.27}, {"text": "je m'insurge aujourd'hui de la m\u00eame", "start": 130.22, "duration": 4.56}, {"text": "fa\u00e7on contre la r\u00e9cup\u00e9ration qui est", "start": 132.47, "duration": 4.56}, {"text": "faite de ce drame le plus terrible de", "start": 134.78, "duration": 3.26}, {"text": "l'histoire du 20e si\u00e8cle", "start": 137.03, "duration": 4.17}, {"text": "c'est je crois fondamental et je crois", "start": 138.04, "duration": 5.02}, {"text": "que c'est aussi un d\u00e9fi \u00e9ducatif majeur", "start": 141.2, "duration": 4.47}, {"text": "vous posiez la question de 2,7 de cette", "start": 143.06, "duration": 3.24}, {"text": "assimilation", "start": 145.67, "duration": 3.81}, {"text": "c'est aussi un d\u00e9fi \u00e9ducatif majeur que", "start": 146.3, "duration": 4.95}, {"text": "celui qui consiste \u00e0 retrouver le sens", "start": 149.48, "duration": 2.79}, {"text": "de l'histoire et le sens de la", "start": 151.25, "duration": 1.89}, {"text": "perspective historique", "start": 152.27, "duration": 3.57}, {"text": "\u00e7a n'enl\u00e8ve rien \u00e7a n'enl\u00e8ve rien \u00e0 la", "start": 153.14, "duration": 3.54}, {"text": "gravit\u00e9 de ce que nous vivons", "start": 155.84, "duration": 2.01}, {"text": "aujourd'hui parce que je le dis tr\u00e8s", "start": 156.68, "duration": 2.58}, {"text": "simplement oui je crois qu'\u00e0 travers ce", "start": 157.85, "duration": 2.76}, {"text": "pass sanitaires m\u00eame si toute", "start": 159.26, "duration": 3.56}, {"text": "assimilation au pass\u00e9 et par d\u00e9finition", "start": 160.61, "duration": 3.57}, {"text": "dangereuses", "start": 162.82, "duration": 3.1}, {"text": "\u00e7a n'enl\u00e8ve rien au fait que nous sommes", "start": 164.18, "duration": 2.82}, {"text": "en train de vivre un moment tr\u00e8s", "start": 165.92, "duration": 1.56}, {"text": "particulier", "start": 167.0, "duration": 1.59}, {"text": "et moi je pr\u00e9f\u00e8re me tourner vers", "start": 167.48, "duration": 3.39}, {"text": "l'avenir on va rentrer dans un monde o\u00f9", "start": 168.59, "duration": 5.43}, {"text": "la science se transforme par ses progr\u00e8s", "start": 170.87, "duration": 5.339}, {"text": "par ces \u00e9volutions et le rapport \u00e0 nos", "start": 174.02, "duration": 3.689}, {"text": "propres records le rapport \u00e0 nos propres", "start": 176.209, "duration": 3.631}, {"text": "vies est en train de se transformer et", "start": 177.709, "duration": 3.451}, {"text": "je crois qu'il est fondamental que dans", "start": 179.84, "duration": 5.01}, {"text": "ce monde dans lequel nous entrons nos", "start": 181.16, "duration": 5.49}, {"text": "pays nos pays d\u00e9mocratiques encore une", "start": 184.85, "duration": 3.51}, {"text": "fois je le redis soit capable d'inventer", "start": 186.65, "duration": 4.05}, {"text": "les moyens de garantir la protection de", "start": 188.36, "duration": 2.849}, {"text": "nos libert\u00e9s", "start": 190.7, "duration": 2.91}, {"text": "tout en mettant au service de la vie les", "start": 191.209, "duration": 5.361}, {"text": "vrais progr\u00e8s de la science", "start": 193.61, "duration": 2.96}]}