{"label": "droite", "transcript": [{"text": "je comprends parfaitement qu'on puisse", "start": 0.0, "duration": 3.76}, {"text": "regarder ce parti aussi bien en France", "start": 1.319, "duration": 4.48}, {"text": "d'ailleurs avec les r\u00e9publicains que au", "start": 3.76, "duration": 3.679}, {"text": "Parlement europ\u00e9en avec le PPE je", "start": 5.799, "duration": 3.241}, {"text": "comprends qu'on puisse regarder ces", "start": 7.439, "duration": 2.641}, {"text": "parties de", "start": 9.04, "duration": 4.44}, {"text": "droite comme ayant un passif et qu'on", "start": 10.08, "duration": 5.4}, {"text": "puisse se concentrer tout le temps sur", "start": 13.48, "duration": 3.879}, {"text": "le fait de revenir sur ce passif mais", "start": 15.48, "duration": 3.799}, {"text": "pour moi la vraie question n'est pas", "start": 17.359, "duration": 4.321}, {"text": "comment est-ce qu'on juge le pass\u00e9 parce", "start": 19.279, "duration": 4.08}, {"text": "qu'en plus je ne me sens pas d'une", "start": 21.68, "duration": 2.8}, {"text": "certaine", "start": 23.359, "duration": 4.08}, {"text": "fa\u00e7on la mission prioritaire de passer", "start": 24.48, "duration": 4.68}, {"text": "mon temps \u00e0 faire un inventaire la vraie", "start": 27.439, "duration": 2.76}, {"text": "question qui se pose c'est c'est comment", "start": 29.16, "duration": 4.399}, {"text": "on \u00e9crit l'avenir et ces partisl ils ont", "start": 30.199, "duration": 4.961}, {"text": "peut-\u00eatre un passif mais ils sont aussi", "start": 33.559, "duration": 4.881}, {"text": "un actif les r\u00e9publicains en France ce", "start": 35.16, "duration": 5.079}, {"text": "sont des milliers d'\u00e9lus qui tous les", "start": 38.44, "duration": 4.2}, {"text": "jours sur le terrain dans la moiti\u00e9 des", "start": 40.239, "duration": 4.881}, {"text": "communes de France travaillent pour le", "start": 42.64, "duration": 4.68}, {"text": "le bien commun des villes o\u00f9 il", "start": 45.12, "duration": 5.04}, {"text": "s'engagent c'est le groupe majoritaire", "start": 47.32, "duration": 4.2}, {"text": "au S\u00e9nat c'est un groupe important \u00e0", "start": 50.16, "duration": 3.36}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale c'est la premi\u00e8re", "start": 51.52, "duration": 4.039}, {"text": "force politique au Parlement europ\u00e9en et", "start": 53.52, "duration": 3.359}, {"text": "moi ma question \u00e0 tous les \u00e9lecteurs de", "start": 55.559, "duration": 3.52}, {"text": "droite c'est est-ce que vous allez", "start": 56.879, "duration": 4.32}, {"text": "abandonner \u00e7a est-ce que vous avez", "start": 59.079, "duration": 4.681}, {"text": "est-ce que vous allez laisser ce ce ce", "start": 61.199, "duration": 5.321}, {"text": "levier \u00e0 d'autres que vous ma question \u00e0", "start": 63.76, "duration": 4.44}, {"text": "tous ceux qui veulent que la droite soit", "start": 66.52, "duration": 3.599}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9 et que demain elle puisse", "start": 68.2, "duration": 3.559}, {"text": "donner \u00e0 la majorit\u00e9 de ce pays la", "start": 70.119, "duration": 3.441}, {"text": "majorit\u00e9 silencieuse qui veut que la", "start": 71.759, "duration": 3.801}, {"text": "France se rel\u00e8ve une majorit\u00e9 politique", "start": 73.56, "duration": 4.04}, {"text": "ma question c'est est-ce qu'on va s'en", "start": 75.56, "duration": 4.8}, {"text": "sortir en abandonnant le navire C'est \u00e7a", "start": 77.6, "duration": 4.559}, {"text": "la vraie question en fait je je", "start": 80.36, "duration": 3.0}, {"text": "comprends encore une fois qu'on a pu", "start": 82.159, "duration": 3.441}, {"text": "\u00eatre d\u00e9\u00e7u mais dans ce cas-l\u00e0 si chacun", "start": 83.36, "duration": 3.64}, {"text": "commence \u00e0 cr\u00e9er son parti \u00e7a devient", "start": 85.6, "duration": 2.72}, {"text": "bizarre de parler d'union des droites", "start": 87.0, "duration": 2.96}, {"text": "voy alors vous me tendez la perche je", "start": 88.32, "duration": 3.04}, {"text": "vais vous parler tr\u00e8s franchement tel", "start": 89.96, "duration": 2.92}, {"text": "qu'on me le dit les gens me disent il", "start": 91.36, "duration": 3.16}, {"text": "est bien sympathique ce jeune Belami", "start": 92.88, "duration": 4.519}, {"text": "mais que fait-il cllr et par voie de", "start": 94.52, "duration": 5.559}, {"text": "cons\u00e9quence au PPE mais vous l'avez dit", "start": 97.399, "duration": 3.76}, {"text": "ce qui nuit \u00e0 l'air c'est une", "start": 100.079, "duration": 3.441}, {"text": "pr\u00e9somption d'insinc\u00e9rit\u00e9 avec en toile", "start": 101.159, "duration": 3.881}, {"text": "de fond la question europ\u00e9enne le trait\u00e9", "start": 103.52, "duration": 2.52}, {"text": "de", "start": 105.04, "duration": 4.359}, {"text": "Lisbonne ratifi\u00e9 par par enfin sign\u00e9 fin", "start": 106.04, "duration": 5.84}, {"text": "2007 d\u00e9but 2008 par Nicolas Sarkozi qui", "start": 109.399, "duration": 4.72}, {"text": "a mis \u00e0 mal le le vote par r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 111.88, "duration": 5.239}, {"text": "sur le le le le nom \u00e0 la Constitution", "start": 114.119, "duration": 4.92}, {"text": "europ\u00e9enne tout cela vous pensez que", "start": 117.119, "duration": 4.0}, {"text": "c'est il y a pas un p\u00e9ch\u00e9 originel qui", "start": 119.039, "duration": 4.881}, {"text": "fera que jamais LR n'arrivera \u00e0 \u00e0", "start": 121.119, "duration": 4.201}, {"text": "retrouver la confiance d'un certain", "start": 123.92, "duration": 4.28}, {"text": "nombre de Fran\u00e7ais vous vous pensez que", "start": 125.32, "duration": 4.68}, {"text": "vous arriverez \u00e0 lutter contre contre ce", "start": 128.2, "duration": 4.0}, {"text": "passif l\u00e0 moi le le premier vote de ma", "start": 130.0, "duration": 4.04}, {"text": "vie je je c'\u00e9tait la premi\u00e8re fois que", "start": 132.2, "duration": 3.319}, {"text": "j'allais voter c'\u00e9tait pour le", "start": 134.04, "duration": 3.559}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum de 2005 et j'ai vot\u00e9 non donc", "start": 135.519, "duration": 4.321}, {"text": "voil\u00e0 je je je partage le sentiment de", "start": 137.599, "duration": 3.881}, {"text": "ceux qui consid\u00e8rent que ce vote n'a pas", "start": 139.84, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9t\u00e9 entendu comme il le fallait encore", "start": 141.48, "duration": 2.8}, {"text": "une fois on va pas \u00e9piloguer", "start": 143.239, "duration": 2.801}, {"text": "ind\u00e9finiment sur le pass\u00e9 la v\u00e9rit\u00e9", "start": 144.28, "duration": 2.959}, {"text": "c'est que si on regarde le bilan de la", "start": 146.04, "duration": 2.32}, {"text": "droite quand elle \u00e9tait au pouvoir", "start": 147.239, "duration": 3.0}, {"text": "beaucoup de choses ont \u00e9t\u00e9 bien faite", "start": 148.36, "duration": 3.0}, {"text": "beaucoup de choses allaient mieux en", "start": 150.239, "duration": 3.161}, {"text": "France qu'aujourd'hui beaucoup de choses", "start": 151.36, "duration": 3.519}, {"text": "peut-\u00eatre n'ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur je", "start": 153.4, "duration": 3.4}, {"text": "n'ai aucun probl\u00e8me pour l'assumer je", "start": 154.879, "duration": 3.881}, {"text": "l'ai dit je l'ai \u00e9crit maintenant j'ai", "start": 156.8, "duration": 3.359}, {"text": "un go\u00fbt assez peu prononc\u00e9 pour la", "start": 158.76, "duration": 3.28}, {"text": "repentance et je crois qu'on partage \u00e7a", "start": 160.159, "duration": 3.241}, {"text": "la vraie question qui se pose pour nous", "start": 162.04, "duration": 2.919}, {"text": "maintenant c'est comment on \u00e9crit", "start": 163.4, "duration": 3.96}, {"text": "l'avenir et je crois qu'aujourd'hui le", "start": 164.959, "duration": 4.121}, {"text": "grand pi\u00e8ge qui guettete l'\u00e9lectorat de", "start": 167.36, "duration": 3.48}, {"text": "droite le pi\u00e8ge qui le menace le pi\u00e8ge", "start": 169.08, "duration": 3.96}, {"text": "qui a toujours organis\u00e9 la gauche pour", "start": 170.84, "duration": 4.72}, {"text": "emp\u00eacher la droite d'\u00eatre au pouvoir et", "start": 173.04, "duration": 4.44}, {"text": "d'agir quand elle y \u00e9tait c'est le pi\u00e8ge", "start": 175.56, "duration": 3.679}, {"text": "de la division et ceux qui d'une", "start": 177.48, "duration": 3.479}, {"text": "certaine mani\u00e8re man\u00e8re parle le plus", "start": 179.239, "duration": 4.56}, {"text": "d'union des droites en fait aujourd'hui", "start": 180.959, "duration": 4.92}, {"text": "je le regrette je dis \u00e7a sans jugement", "start": 183.799, "duration": 3.52}, {"text": "moral parce que je comprends tr\u00e8s bien", "start": 185.879, "duration": 3.121}, {"text": "que les discernement politique soit", "start": 187.319, "duration": 3.321}, {"text": "d'abord libre \u00e9videmment et ensuite que", "start": 189.0, "duration": 3.4}, {"text": "chacun fasse le choix qu'il pense devoir", "start": 190.64, "duration": 3.08}, {"text": "faire dans le clair obscur de la", "start": 192.4, "duration": 4.119}, {"text": "situation actuelle mais je regrette de", "start": 193.72, "duration": 4.879}, {"text": "voir aujourd'hui que ceux qui parlent le", "start": 196.519, "duration": 3.64}, {"text": "plus d'union des droites ont d'une", "start": 198.599, "duration": 2.72}, {"text": "certaine fa\u00e7on", "start": 200.159, "duration": 4.481}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 une \u00e9curie de plus moi il m'arrive", "start": 201.319, "duration": 4.601}, {"text": "aussi que des gens me disent la m\u00eame", "start": 204.64, "duration": 2.56}, {"text": "chose que l'objection que vous partagez", "start": 205.92, "duration": 2.28}, {"text": "\u00e0 l'instant en me disant mais vous", "start": 207.2, "duration": 2.72}, {"text": "devriez y aller vous devriez cr\u00e9er votre", "start": 208.2, "duration": 3.52}, {"text": "parti mais je vais cr\u00e9er mon parti alors", "start": 209.92, "duration": 3.239}, {"text": "tr\u00e8s bien on y va je vais peut-\u00eatre", "start": 211.72, "duration": 4.0}, {"text": "faire 3 % \u00e0 toutes les \u00e9lections et puis", "start": 213.159, "duration": 5.0}, {"text": "j'entra\u00eenerai avec moi tous ceux qui", "start": 215.72, "duration": 4.76}, {"text": "peut-\u00eatre m'aiment bien mais o\u00f9 est-ce", "start": 218.159, "duration": 4.961}, {"text": "que je les conduirai dans quel impasse", "start": 220.48, "duration": 4.2}, {"text": "entronsnous parce que c'est \u00e7a quand", "start": 223.12, "duration": 3.839}, {"text": "m\u00eame la question et et et et le fait est", "start": 224.68, "duration": 3.44}, {"text": "encore une fois je crois parce que je", "start": 226.959, "duration": 2.761}, {"text": "suis de droite je crois aux continuit\u00e9s", "start": 228.12, "duration": 3.72}, {"text": "historique je crois au temps long et", "start": 229.72, "duration": 4.079}, {"text": "dans le temps long il y a un parti", "start": 231.84, "duration": 4.44}, {"text": "politique en France qui a la", "start": 233.799, "duration": 4.64}, {"text": "responsabilit\u00e9 de r\u00e9unir les \u00e9lecteurs", "start": 236.28, "duration": 4.36}, {"text": "de droite il a r\u00e9ussi parfois cette", "start": 238.439, "duration": 4.44}, {"text": "mission parfois il y a \u00e9chou\u00e9 en tous", "start": 240.64, "duration": 3.56}, {"text": "les cas aujourd'hui il me semble qu'on", "start": 242.879, "duration": 2.881}, {"text": "ne fera pas sans lui et la vraie", "start": 244.2, "duration": 3.16}, {"text": "question qui se pose c'est comment", "start": 245.76, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9ussir demain \u00e0 r\u00e9unir tous les", "start": 247.36, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9lecteurs de droite si on fracture si on", "start": 248.76, "duration": 3.72}, {"text": "fragmente encore plus le paysage", "start": 250.64, "duration": 2.92}, {"text": "politique \u00e0 droite c'est \u00e7a la la", "start": 252.48, "duration": 4.039}, {"text": "question", "start": 253.56, "duration": 2.959}]}