{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.0, "duration": 2.52}, {"text": "bonjour Fran\u00e7ois Xavier Belami bonjour", "start": 0.16, "duration": 4.48}, {"text": "Dublin Madrid Oslo trois pays", "start": 2.52, "duration": 3.52}, {"text": "reconnaissent depuis hier l'\u00c9tat de", "start": 4.64, "duration": 3.959}, {"text": "Palestine Emmanuel Macron propose de", "start": 6.04, "duration": 5.12}, {"text": "suivre le mouvement je cite \u00e0 un moment", "start": 8.599, "duration": 4.721}, {"text": "utile et pas sous le coup de l'\u00e9motion", "start": 11.16, "duration": 4.679}, {"text": "est-ce que vous pensez pareil non je ne", "start": 13.32, "duration": 3.879}, {"text": "crois pas que ce soit aujourd'hui un", "start": 15.839, "duration": 3.641}, {"text": "moment utile pour reconna\u00eetre un \u00e9tat de", "start": 17.199, "duration": 4.681}, {"text": "Palestine je crois qu'il faudra un jour", "start": 19.48, "duration": 4.16}, {"text": "une solution \u00e0 deux \u00e9tats il me semble", "start": 21.88, "duration": 3.719}, {"text": "que c'est le seul chemin pour parvenir \u00e0", "start": 23.64, "duration": 4.0}, {"text": "la paix dans cette r\u00e9gion la paix qui", "start": 25.599, "duration": 3.84}, {"text": "est \u00e9videmment l'objectif tant attendu", "start": 27.64, "duration": 4.24}, {"text": "et \u00e9ment n\u00e9cessaire mais aujourd'hui", "start": 29.439, "duration": 4.841}, {"text": "reconna\u00eetre l'\u00c9tat de Palestine c'est en", "start": 31.88, "duration": 5.359}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 d'abord une forme de fiction et", "start": 34.28, "duration": 5.4}, {"text": "surtout c'est donner raison \u00e0 ceux qui", "start": 37.239, "duration": 4.081}, {"text": "ont d\u00e9clench\u00e9 cette spirale de la", "start": 39.68, "duration": 4.12}, {"text": "violence le 7 octobre c'est-\u00e0-dire au", "start": 41.32, "duration": 3.64}, {"text": "Hamas parce que c'est c'est pas une", "start": 43.8, "duration": 2.32}, {"text": "forme de fiction pour certains de nos", "start": 44.96, "duration": 3.56}, {"text": "pays des pays europ\u00e9ens que je viens de", "start": 46.12, "duration": 4.279}, {"text": "citer Emmanuel Macron dit il faut", "start": 48.52, "duration": 3.879}, {"text": "attendre il faut attendre un momentel", "start": 50.399, "duration": 3.8}, {"text": "est l'\u00e9 conna quel est l'\u00e9tat qu'on", "start": 52.399, "duration": 3.121}, {"text": "reconna\u00eet quelle est l'autorit\u00e9 qui", "start": 54.199, "duration": 3.481}, {"text": "aujourd'hui incarne cet \u00e9tat c'est c'est", "start": 55.52, "duration": 3.559}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 il y a \u00e9videmment un geste que", "start": 57.68, "duration": 2.559}, {"text": "tout le monde reconna\u00eet comme \u00e9tant", "start": 59.079, "duration": 2.521}, {"text": "symbolique mais est-ce que c'est ce", "start": 60.239, "duration": 3.441}, {"text": "symbole qui va arr\u00eater la violence je ne", "start": 61.6, "duration": 4.76}, {"text": "le crois pas d'abord et deuxi\u00e8mement je", "start": 63.68, "duration": 6.119}, {"text": "le redis pour moi c'est donner une forme", "start": 66.36, "duration": 6.36}, {"text": "de raison \u00e0 ceux qui le 7 octobre ont", "start": 69.799, "duration": 4.721}, {"text": "d\u00e9clench\u00e9 cette attaque parce que tout", "start": 72.72, "duration": 3.36}, {"text": "le monde le sait ces trois capitales", "start": 74.52, "duration": 3.44}, {"text": "n'auraiit pas reconnu l'\u00c9tat de", "start": 76.08, "duration": 3.64}, {"text": "Palestine s'il n'y avait pas eu cette", "start": 77.96, "duration": 3.04}, {"text": "spirale de la violence qui emporte", "start": 79.72, "duration": 3.2}, {"text": "aujourd'hui toute la r\u00e9gion et les", "start": 81.0, "duration": 4.2}, {"text": "civils palestiniens qui sont victimes de", "start": 82.92, "duration": 4.0}, {"text": "cette violence et nous devons tous", "start": 85.2, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9videmment porter la n\u00e9cessit\u00e9 de les", "start": 86.92, "duration": 5.519}, {"text": "d\u00e9fendre de sortir imm\u00e9diatement de", "start": 89.32, "duration": 5.96}, {"text": "cette incroyable embrasement les civils", "start": 92.439, "duration": 4.481}, {"text": "palestiniens sont d'abord les otages du", "start": 95.28, "duration": 4.119}, {"text": "Hamas qui a choisi d'en faire des", "start": 96.92, "duration": 4.239}, {"text": "boucliers humains dans la guerre qu'il", "start": 99.399, "duration": 3.921}, {"text": "m\u00e8ne contre l'existence m\u00eame d'Isra\u00ebl en", "start": 101.159, "duration": 4.201}, {"text": "Xav bami l'id\u00e9e ces trois pays c'est de", "start": 103.32, "duration": 3.759}, {"text": "trouver une solution politique au", "start": 105.36, "duration": 3.52}, {"text": "conflit Pedro Sanchez le Premier", "start": 107.079, "duration": 3.121}, {"text": "ministre espagnol dit que c'est une", "start": 108.88, "duration": 3.96}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 pour parvenir \u00e0 la paix pour", "start": 110.2, "duration": 4.559}, {"text": "vous il se trompe ah mais aujourd'hui", "start": 112.84, "duration": 3.84}, {"text": "encore une fois nous nous demandons", "start": 114.759, "duration": 3.881}, {"text": "depuis des mois CER le feu humanitaire", "start": 116.68, "duration": 3.28}, {"text": "parce qu'il faut que ce cess le feu", "start": 118.64, "duration": 3.28}, {"text": "interviennent pour faire sortir de", "start": 119.96, "duration": 4.88}, {"text": "l'enfer les populations civiles de Gaza", "start": 121.92, "duration": 5.0}, {"text": "aujourd'hui de Rafa lieu \u00e7a n'a pas lieu", "start": 124.84, "duration": 3.72}, {"text": "mais c'est \u00e7a le sujet majeur", "start": 126.92, "duration": 3.64}, {"text": "aujourd'hui la solution politique elle", "start": 128.56, "duration": 3.319}, {"text": "viendra quand il y aura des acteurs", "start": 130.56, "duration": 3.08}, {"text": "politiques \u00e0 m\u00eame de discuter", "start": 131.879, "duration": 3.241}, {"text": "aujourd'hui vous voulez discuter avec", "start": 133.64, "duration": 4.28}, {"text": "qui avec le Hamas le principe m\u00eame du", "start": 135.12, "duration": 5.08}, {"text": "Hamas c'est la destruction d'Isra\u00ebl il", "start": 137.92, "duration": 3.52}, {"text": "peut pas y avoir de solution \u00e0 deux", "start": 140.2, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e9tats avec des gens qui croient qu'en", "start": 141.44, "duration": 4.439}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 cet \u00e9tat et d'ailleurs je le dis", "start": 143.319, "duration": 3.761}, {"text": "parce que c'est ce qui nous concerne le", "start": 145.879, "duration": 3.241}, {"text": "plus il y a aujourd'hui des gens en", "start": 147.08, "duration": 3.84}, {"text": "France il a des forces politiques en", "start": 149.12, "duration": 4.6}, {"text": "France qui se font l'\u00e9cho de cette", "start": 150.92, "duration": 4.92}, {"text": "revendication qui se font l'\u00e9cho de", "start": 153.72, "duration": 3.84}, {"text": "cette propagande quand j'entends Rima", "start": 155.84, "duration": 4.6}, {"text": "Hassan dire qu'isra\u00eblid sur les filles", "start": 157.56, "duration": 4.92}, {"text": "aux europ\u00e9ennes Isra\u00ebl est une", "start": 160.44, "duration": 4.32}, {"text": "monstruosit\u00e9 dit-elle c'est donc", "start": 162.48, "duration": 5.32}, {"text": "l'existence m\u00eame d'Isra\u00ebl et pour elle", "start": 164.76, "duration": 5.16}, {"text": "une monstruosit\u00e9 il faudrait elle parle", "start": 167.8, "duration": 3.719}, {"text": "des gouvernant et elle elle dit qu'elle", "start": 169.92, "duration": 3.08}, {"text": "met \u00e0 part la population non elle dit", "start": 171.519, "duration": 2.761}, {"text": "pardon c'est sa phrase maintenant il", "start": 173.0, "duration": 2.879}, {"text": "faut arr\u00eater de biaiser parce que \u00e0", "start": 174.28, "duration": 3.16}, {"text": "chaque fois c'est la m\u00eame chose \u00e0 chaque", "start": 175.879, "duration": 4.601}, {"text": "fois on lance une \u00e9norme provocation une", "start": 177.44, "duration": 6.0}, {"text": "insulte une forme de de de de violence", "start": 180.48, "duration": 4.679}, {"text": "inouie dans le d\u00e9bat public et ensuite", "start": 183.44, "duration": 2.96}, {"text": "on se trouve des raisons de l'avoir fait", "start": 185.159, "duration": 2.44}, {"text": "non madame Hassan doit assumer ce", "start": 186.4, "duration": 2.759}, {"text": "qu'elle dit elle a dit Isra\u00ebl est une", "start": 187.599, "duration": 3.241}, {"text": "monstruosit\u00e9 comme elle a brandi le", "start": 189.159, "duration": 3.36}, {"text": "drapeau palestinien sur les r\u00e9seaux", "start": 190.84, "duration": 3.36}, {"text": "sociaux en disant nous \u00e9tions l\u00e0 avant", "start": 192.519, "duration": 3.321}, {"text": "vous nous serons l\u00e0 apr\u00e8s vous qu'est-ce", "start": 194.2, "duration": 2.959}, {"text": "que \u00e7a veut dire sinon le fait que", "start": 195.84, "duration": 3.56}, {"text": "Madame Hassan est d'accord avec le Hamas", "start": 197.159, "duration": 3.8}, {"text": "elle est d'accord avec l'Iran elle est", "start": 199.4, "duration": 2.8}, {"text": "d'accord avec tous les sponsors du", "start": 200.959, "duration": 3.0}, {"text": "terrorisme islamiste international pour", "start": 202.2, "duration": 3.399}, {"text": "dire qu'il faut qu'Isra\u00ebl disparaisse et", "start": 203.959, "duration": 3.56}, {"text": "bien cela si c'est \u00e7a les interlocuteurs", "start": 205.599, "duration": 3.041}, {"text": "politiques pour avoir une solution", "start": 207.519, "duration": 2.881}, {"text": "n\u00e9goci\u00e9e je crois que c'est \u00e9videmment", "start": 208.64, "duration": 3.4}, {"text": "une faute absolue juste d'un mot on a", "start": 210.4, "duration": 2.68}, {"text": "bien compris que le moment n'\u00e9tait pas", "start": 212.04, "duration": 2.16}, {"text": "venu pour vous pour la reconnaissance de", "start": 213.08, "duration": 2.239}, {"text": "l'\u00c9tat de Palestine mais est-ce que le", "start": 214.2, "duration": 2.84}, {"text": "moment est venu \u00e0 ce moment-l\u00e0 de pour", "start": 215.319, "duration": 3.28}, {"text": "la reconnaissance de J\u00e9rusalem comme", "start": 217.04, "duration": 3.68}, {"text": "capitale de l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl ce que", "start": 218.599, "duration": 4.041}, {"text": "soutient le patron des r\u00e9publicains Eric", "start": 220.72, "duration": 5.68}, {"text": "cioti le moment est venu pour une la", "start": 222.64, "duration": 5.159}, {"text": "principale chose que nous disons avec", "start": 226.4, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e9riic Coti avec les r\u00e9publicains le", "start": 227.799, "duration": 3.241}, {"text": "moment est venu pour un cesser le feu", "start": 229.519, "duration": 3.121}, {"text": "humanitaire c'est \u00e7a la chose qui doit", "start": 231.04, "duration": 3.199}, {"text": "nous pr\u00e9occuper le plus mais on comprend", "start": 232.64, "duration": 2.92}, {"text": "pas enfin pardon pour le parall\u00e9lisme", "start": 234.239, "duration": 2.64}, {"text": "des formes mais si le moment n'est pas", "start": 235.56, "duration": 2.56}, {"text": "venu pour la reconnaissance de l'\u00c9tat", "start": 236.879, "duration": 3.601}, {"text": "palestinien pourquoi est-ce que euh la", "start": 238.12, "duration": 3.72}, {"text": "reconnaissance de J\u00e9rusalem comme", "start": 240.48, "duration": 3.039}, {"text": "capitale de l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl serait un", "start": 241.84, "duration": 3.239}, {"text": "pas vers la paix parce qu'on voit", "start": 243.519, "duration": 3.36}, {"text": "qu'aujourd'hui Isra\u00ebl est devant un d\u00e9fi", "start": 245.079, "duration": 3.16}, {"text": "de survie devant une menace", "start": 246.879, "duration": 3.0}, {"text": "existentielle vous avez des forces", "start": 248.239, "duration": 3.08}, {"text": "politiques je le r\u00e9p\u00e8te en France je", "start": 249.879, "duration": 3.041}, {"text": "pense \u00e0 LFI mais aussi le Parti", "start": 251.319, "duration": 3.881}, {"text": "socialiste qui a demand\u00e9 il y a", "start": 252.92, "duration": 4.999}, {"text": "seulement quelques semaines l'embargo", "start": 255.2, "duration": 4.759}, {"text": "sur les armes \u00e0 destination d'Isra\u00ebl", "start": 257.919, "duration": 3.921}, {"text": "quelques jours seulement avant l'attaque", "start": 259.959, "duration": 3.481}, {"text": "massive de l'Iran qui a frapp\u00e9 le", "start": 261.84, "duration": 3.359}, {"text": "territoire isra\u00e9lien on voit bien", "start": 263.44, "duration": 4.479}, {"text": "qu'aujourd'hui dans ce conflit il y a", "start": 265.199, "duration": 5.921}, {"text": "une asym\u00e9trie \u00e9vidente si le Hamas", "start": 267.919, "duration": 6.041}, {"text": "d\u00e9pose les armes et lib\u00e8re les otages", "start": 271.12, "duration": 5.68}, {"text": "c'est la fin de la guerre mais si Isra\u00ebl", "start": 273.96, "duration": 5.28}, {"text": "d\u00e9pose les armes c'est la fin d'Isra\u00ebl", "start": 276.8, "duration": 3.56}, {"text": "et donc nous nous disons que nous", "start": 279.24, "duration": 3.72}, {"text": "n'avons pas le droit \u00e0 cr\u00e9er une \u00e9galit\u00e9", "start": 280.36, "duration": 5.96}, {"text": "ou une forme de de de \u00e0 mettre sur le", "start": 282.96, "duration": 5.12}, {"text": "m\u00eame plan dans une une sorte de", "start": 286.32, "duration": 4.24}, {"text": "relativisme inf une organisation", "start": 288.08, "duration": 4.2}, {"text": "terroriste et un \u00c9tat d\u00e9mocratique donc", "start": 290.56, "duration": 3.24}, {"text": "Isra\u00ebl a raison de ne pas respecter la", "start": 292.28, "duration": 2.919}, {"text": "d\u00e9cision de la Cour internationale de", "start": 293.8, "duration": 2.76}, {"text": "justice qui lui a demand\u00e9 la semaine", "start": 295.199, "duration": 3.521}, {"text": "derni\u00e8re de cesser les bombardements", "start": 296.56, "duration": 3.96}, {"text": "dans la bande de gaz mais qui provoque", "start": 298.72, "duration": 3.16}, {"text": "ces bombardements nous nous disons", "start": 300.52, "duration": 3.399}, {"text": "depuis le d\u00e9but Isra\u00ebl a le devoir de se", "start": 301.88, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9fendre dans le respect du droit", "start": 303.919, "duration": 3.081}, {"text": "international et l\u00e0 aussi notre position", "start": 305.16, "duration": 3.56}, {"text": "n'a jamais vari mais qui provoque ses", "start": 307.0, "duration": 3.36}, {"text": "bombardements sinon le Hamas qui", "start": 308.72, "duration": 2.919}, {"text": "continue de tirer sur le territoire", "start": 310.36, "duration": 4.6}, {"text": "isra\u00e9lien depuis les les les territoires", "start": 311.639, "duration": 4.761}, {"text": "qu'il qu' l'occupe parce que c'est en", "start": 314.96, "duration": 3.679}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 la v\u00e9ritable occupation et qui", "start": 316.4, "duration": 4.239}, {"text": "menace le territoire d'Isra\u00ebl tous les", "start": 318.639, "duration": 4.0}, {"text": "jours pour provoquer cette r\u00e9ponse", "start": 320.639, "duration": 4.921}, {"text": "pardon mais Isma POS la question fran\u00e7", "start": 322.639, "duration": 5.4}, {"text": "parer est-ce que \u00e7a vous a \u00e9mu ce qui ce", "start": 325.56, "duration": 4.88}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 \u00e0 Arfa non seulement \u00e7a", "start": 328.039, "duration": 4.201}, {"text": "m'ame mais \u00e7a me r\u00e9volte que des", "start": 330.44, "duration": 3.8}, {"text": "populations civiles soient aujourd'hui", "start": 332.24, "duration": 4.079}, {"text": "dans cette situation d'enfer je le dis", "start": 334.24, "duration": 4.64}, {"text": "depuis des mois c'est un drame absolu", "start": 336.319, "duration": 4.641}, {"text": "mais je le redis on ne sortira pas de ce", "start": 338.88, "duration": 3.68}, {"text": "drame si on ne regarde pas en face", "start": 340.96, "duration": 3.359}, {"text": "quelle est sa cause r\u00e9elle et sa cause", "start": 342.56, "duration": 3.88}, {"text": "c'est que isma\u00ef a ni\u00e9 qui est le leader", "start": 344.319, "duration": 4.0}, {"text": "du Hamas qui lui est d'ailleurs", "start": 346.44, "duration": 5.24}, {"text": "confortablement bien loin de Gaza il dit", "start": 348.319, "duration": 5.121}, {"text": "quelques jours apr\u00e8s le 7 octobre en", "start": 351.68, "duration": 4.4}, {"text": "parlant des civils palestiniens il dit", "start": 353.44, "duration": 5.0}, {"text": "nous avons besoin du sang des vieillards", "start": 356.08, "duration": 4.64}, {"text": "des femmes des enfants pour r\u00e9veiller en", "start": 358.44, "duration": 4.44}, {"text": "nous l'esprit r\u00e9volutionnaire c'est \u00e7a", "start": 360.72, "duration": 3.84}, {"text": "le Hamas c'est une organisation", "start": 362.88, "duration": 3.4}, {"text": "terroriste qui utilise ses populations", "start": 364.56, "duration": 4.68}, {"text": "civil comm il y a 7 mois de guerre un", "start": 366.28, "duration": 4.68}, {"text": "peu plus de 7 mois de guerre des", "start": 369.24, "duration": 3.6}, {"text": "milliers des dizaines de milliers de de", "start": 370.96, "duration": 3.959}, {"text": "morts du c\u00f4t\u00e9 palestinien vous vous", "start": 372.84, "duration": 5.0}, {"text": "consid\u00e9rez que la r\u00e9ponse isra\u00e9lienne", "start": 374.919, "duration": 4.601}, {"text": "est toujours proportionn\u00e9e malgr\u00e9 les", "start": 377.84, "duration": 2.72}, {"text": "mises en gardes des institutions", "start": 379.52, "duration": 3.959}, {"text": "internationales non moi je ne suis pas \u00e0", "start": 380.56, "duration": 5.72}, {"text": "m\u00eame je dis qu'Isra\u00ebl doit se se", "start": 383.479, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9fendre dans le respect du droit", "start": 386.28, "duration": 2.8}, {"text": "international je ne suis pas \u00e0 m\u00eame d'en", "start": 387.479, "duration": 3.681}, {"text": "juger mais isra\u00ebl est une d\u00e9mocratie \u00e7a", "start": 389.08, "duration": 3.559}, {"text": "fait aussi une grande diff\u00e9rence et il y", "start": 391.16, "duration": 3.84}, {"text": "a un d\u00e9bat en Isra\u00ebl sur la", "start": 392.639, "duration": 5.28}, {"text": "proportionnalit\u00e9 de cette r\u00e9ponse et il", "start": 395.0, "duration": 4.96}, {"text": "y a des dirigeants qui sont responsables", "start": 397.919, "duration": 3.84}, {"text": "comme tout dirigeant d\u00e9mocratique qui", "start": 399.96, "duration": 3.92}, {"text": "sont responsables devant leur peuple et", "start": 401.759, "duration": 4.241}, {"text": "qui sont responsables devant le droit ce", "start": 403.88, "duration": 3.36}, {"text": "que nous disons simplement c'est que", "start": 406.0, "duration": 2.96}, {"text": "Isra\u00ebl il faut le r\u00e9p\u00e9ter parce que", "start": 407.24, "duration": 3.239}, {"text": "certains semblent l'avoir oubli\u00e9 a le", "start": 408.96, "duration": 3.04}, {"text": "droit de se d\u00e9fendre aujourd'hui et pard", "start": 410.479, "duration": 2.84}, {"text": "mais vous \u00e9z la position d'Emmanuel", "start": 412.0, "duration": 2.88}, {"text": "Macron je crois qu'il faudrait sans", "start": 413.319, "duration": 2.921}, {"text": "doute qu'il y ait un d\u00e9bat au sein de la", "start": 414.88, "duration": 3.4}, {"text": "majorit\u00e9 sur cette question parce que", "start": 416.24, "duration": 3.48}, {"text": "pardon mais les voix sont pour le", "start": 418.28, "duration": 3.44}, {"text": "dissonante c'estd on a le pr\u00e9sident de", "start": 419.72, "duration": 3.44}, {"text": "la R\u00e9publique qui dit oui \u00e0 la", "start": 421.72, "duration": 2.919}, {"text": "reconnaissance d'un \u00c9tat de Palestine", "start": 423.16, "duration": 3.12}, {"text": "mais pas maintenant on a la t\u00eate de", "start": 424.639, "duration": 3.96}, {"text": "liste de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle qui", "start": 426.28, "duration": 4.759}, {"text": "dit non et en m\u00eame temps son num\u00e9ro 2", "start": 428.599, "duration": 3.561}, {"text": "qui dit oui il faudrait le faire", "start": 431.039, "duration": 2.801}, {"text": "maintenant Bernard Guetta qui est num\u00e9ro", "start": 432.16, "duration": 3.479}, {"text": "2 sur cette liste alors sur un sujet", "start": 433.84, "duration": 3.72}, {"text": "aussi important on n'a pas droit au un", "start": 435.639, "duration": 3.921}, {"text": "m\u00eame temps parce que on risque", "start": 437.56, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e9videmment de donner raison au pire", "start": 439.56, "duration": 3.199}, {"text": "europ\u00e9enne hier \u00e0 Munster en Allemagne", "start": 441.199, "duration": 3.0}, {"text": "Emmanuel Macron s'est vu remettre un", "start": 442.759, "duration": 3.681}, {"text": "prix pour la paix qui lui avait \u00e9t\u00e9", "start": 444.199, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9cern\u00e9 il y a plus d'un an pour avoir", "start": 446.44, "duration": 4.199}, {"text": "maintenu long longtemps le dialogue avec", "start": 448.599, "duration": 4.761}, {"text": "la Russie dialogue rompu depuis pendant", "start": 450.639, "duration": 4.96}, {"text": "la c\u00e9r\u00e9monie le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a eu", "start": 453.36, "duration": 3.64}, {"text": "ses mots ce qui est plus compliqu\u00e9 quand", "start": 455.599, "duration": 2.521}, {"text": "on a commenc\u00e9 \u00e0 faire la guerre c'est", "start": 457.0, "duration": 2.4}, {"text": "qu'il faut trouver les voies et moyens", "start": 458.12, "duration": 4.16}, {"text": "de continuer \u00e0 parler \u00e0 l'ennemi pour \u00e0", "start": 459.4, "duration": 5.4}, {"text": "un moment signer une paix faut-il oui ou", "start": 462.28, "duration": 4.759}, {"text": "non reparler avec la Russie mais \u00e7a", "start": 464.8, "duration": 3.799}, {"text": "c'est la question qui est pos\u00e9e aux", "start": 467.039, "duration": 3.44}, {"text": "dirigeants Ukrainiens parce que c'est", "start": 468.599, "duration": 3.56}, {"text": "l'Ukraine qui aujourd'hui est attaqu\u00e9e", "start": 470.479, "duration": 3.641}, {"text": "par la Russie et le sujet majeur c'est", "start": 472.159, "duration": 4.561}, {"text": "que l'Ukraine soit en position de force", "start": 474.12, "duration": 4.759}, {"text": "pour n\u00e9gocier le jour venu quand elle le", "start": 476.72, "duration": 3.879}, {"text": "voudra parce que nous nous devons", "start": 478.879, "duration": 3.841}, {"text": "soutenir l'Ukraine pour d\u00e9fendre sa", "start": 480.599, "duration": 4.121}, {"text": "souverainet\u00e9 pour d\u00e9fendre la libert\u00e9 du", "start": 482.72, "duration": 3.68}, {"text": "peuple ukrainien et ce n'est en aucun", "start": 484.72, "duration": 3.68}, {"text": "cas je crois aux Occidentaux de dire \u00e0", "start": 486.4, "duration": 3.84}, {"text": "l'Ukraine le moment o\u00f9 elle doit", "start": 488.4, "duration": 4.4}, {"text": "n\u00e9gocier pour mettre fin \u00e0 cette guerre", "start": 490.24, "duration": 4.32}, {"text": "que nous devons faire c'est c'est de", "start": 492.8, "duration": 2.88}, {"text": "faire en sorte que l'Ukraine puisse", "start": 494.56, "duration": 1.96}, {"text": "attteendre la paix parce que c'est", "start": 495.68, "duration": 2.4}, {"text": "\u00e9videmment ce que tout le monde souhaite", "start": 496.52, "duration": 3.04}, {"text": "mais la paix dans la justice et la paix", "start": 498.08, "duration": 2.92}, {"text": "dans la libert\u00e9 et pour atteindre la", "start": 499.56, "duration": 3.88}, {"text": "paix euh faut-il livrer des armes \u00e0", "start": 501.0, "duration": 4.68}, {"text": "l'Ukraine qui lui permettent de toucher", "start": 503.44, "duration": 4.719}, {"text": "le sol russe et des bases notamment", "start": 505.68, "duration": 4.28}, {"text": "comme cela a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 par le pr\u00e9sident", "start": 508.159, "duration": 3.48}, {"text": "fran\u00e7ais mais il faut livrer des armes \u00e0", "start": 509.96, "duration": 3.24}, {"text": "l'Ukraine d'abord je crois que pour nous", "start": 511.639, "duration": 3.121}, {"text": "mais pour nous c'est la priorit\u00e9 c'est", "start": 513.2, "duration": 2.88}, {"text": "d'abord de faire en sorte que la France", "start": 514.76, "duration": 3.279}, {"text": "soit au rendez-vous de ce devoir", "start": 516.08, "duration": 4.319}, {"text": "imp\u00e9ratif de venir concr\u00e8tement en", "start": 518.039, "duration": 4.761}, {"text": "soutiences ukrainiennes aujourd'hui \u00e7a", "start": 520.399, "duration": 4.081}, {"text": "n'est pas le cas toutes les \u00e9tudes", "start": 522.8, "duration": 3.56}, {"text": "montrent que la France qui a pourtant la", "start": 524.48, "duration": 4.24}, {"text": "deux\u00e8me industrie d'exportation en", "start": 526.36, "duration": 4.64}, {"text": "mati\u00e8re de d\u00e9fense au monde qui a la", "start": 528.72, "duration": 4.52}, {"text": "premi\u00e8re arm\u00e9e conventionnelle en Europe", "start": 531.0, "duration": 4.839}, {"text": "la France aujourd'hui est tr\u00e8s loin des", "start": 533.24, "duration": 4.68}, {"text": "plus gros partenaires de l'Ukraine des", "start": 535.839, "duration": 3.801}, {"text": "partenaires les plus efficaces en", "start": 537.92, "duration": 3.8}, {"text": "mati\u00e8re de soutien concret aux forces", "start": 539.64, "duration": 3.96}, {"text": "ukrainiennes aujourd'hui j'\u00e9tais avec le", "start": 541.72, "duration": 3.6}, {"text": "le g\u00e9n\u00e9ral Gomar qui est le num\u00e9ro 3 de", "start": 543.6, "duration": 3.12}, {"text": "notre liste l'ancien patron des forces", "start": 545.32, "duration": 2.88}, {"text": "sp\u00e9ciales fran\u00e7aises nous \u00e9tions il y a", "start": 546.72, "duration": 2.559}, {"text": "quelques semaines en visite dans une", "start": 548.2, "duration": 2.56}, {"text": "usine d'armement qui fabrique des", "start": 549.279, "duration": 3.0}, {"text": "v\u00e9hicules blind\u00e9s c'est des v\u00e9hicules", "start": 550.76, "duration": 2.88}, {"text": "qui tous les jours sauvent des vies sur", "start": 552.279, "duration": 3.201}, {"text": "le terrain les vies des soldats qui sont", "start": 553.64, "duration": 4.24}, {"text": "engag\u00e9s au front et cette usine nous", "start": 555.48, "duration": 4.44}, {"text": "disait les gens qui la font vivre qui", "start": 557.88, "duration": 4.44}, {"text": "euh aujourd'hui sont engag\u00e9s pour", "start": 559.92, "duration": 4.4}, {"text": "soutenir les forces ukrainiennees que", "start": 562.32, "duration": 3.88}, {"text": "ils auraient pu intensifier les cadences", "start": 564.32, "duration": 4.16}, {"text": "ils auraient pu passer au 28 au 38", "start": 566.2, "duration": 3.639}, {"text": "personne ne le leur a demand\u00e9 l'\u00c9tat n'a", "start": 568.48, "duration": 2.96}, {"text": "pas pass\u00e9 les commandes aujourd'hui ils", "start": 569.839, "duration": 3.44}, {"text": "produisent \u00e0 un rythme qui n'est pas", "start": 571.44, "duration": 3.519}, {"text": "diff\u00e9rent de celui qui \u00e9tait le leur", "start": 573.279, "duration": 3.641}, {"text": "avant la guerre en Ukraine on est tr\u00e8s", "start": 574.959, "duration": 4.961}, {"text": "en retard et et m\u00eame pour pas pas pas ma", "start": 576.92, "duration": 4.24}, {"text": "question ma question c'est Emmanuel", "start": 579.92, "duration": 2.599}, {"text": "Macron hier estimait qu'on devait", "start": 581.16, "duration": 3.56}, {"text": "permettre \u00e0 Kiev de neutraliser les", "start": 582.519, "duration": 4.961}, {"text": "bases militair d'o\u00f9 la Russie tire ses", "start": 584.72, "duration": 4.28}, {"text": "missiles ces bases sont sur le", "start": 587.48, "duration": 4.0}, {"text": "territoire russe est-ce que \u00e7a veut dire", "start": 589.0, "duration": 4.64}, {"text": "voil\u00e0 qu'il faut livrer des missiles qui", "start": 591.48, "duration": 4.24}, {"text": "permettent de frapper le territoire", "start": 593.64, "duration": 3.96}, {"text": "russe moi je ne le crois pas je crois", "start": 595.72, "duration": 3.2}, {"text": "que aujourd'hui nous devons tout faire", "start": 597.6, "duration": 3.239}, {"text": "pour \u00e9 une escalade qui serait", "start": 598.92, "duration": 3.56}, {"text": "extr\u00eamement dangereuse notre soutien en", "start": 600.839, "duration": 3.0}, {"text": "forces ukrainiennees il doit se", "start": 602.48, "duration": 2.96}, {"text": "mat\u00e9rialiser par le fait qu'aujourd'hui", "start": 603.839, "duration": 3.44}, {"text": "les ukrainiens et c'est leur priorit\u00e9", "start": 605.44, "duration": 4.28}, {"text": "attendre d'abord des \u00e9l\u00e9ments d\u00e9fensifs", "start": 607.279, "duration": 4.601}, {"text": "pour prot\u00e9ger leur territoire c'est la", "start": 609.72, "duration": 4.32}, {"text": "priorit\u00e9 absolue et de ce point de", "start": 611.88, "duration": 3.6}, {"text": "vue-l\u00e0 encore une fois nous sommes tr\u00e8s", "start": 614.04, "duration": 3.2}, {"text": "en retard donc c'est une chose de parler", "start": 615.48, "duration": 2.96}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique le fait", "start": 617.24, "duration": 2.92}, {"text": "beaucoup mais je ne crois pas que mettre", "start": 618.44, "duration": 3.519}, {"text": "sur la table des propositions qui", "start": 620.16, "duration": 4.16}, {"text": "contribuent \u00e0 une forme d'escalade la", "start": 621.959, "duration": 4.88}, {"text": "proposition \u00e0 mon avis tr\u00e8s dangereuse", "start": 624.32, "duration": 4.959}, {"text": "d'envoyer des troupes au sol en Ukraine", "start": 626.839, "duration": 3.68}, {"text": "c'est une demande des Ukrainiens de", "start": 629.279, "duration": 2.8}, {"text": "pouvoir utiliser les armes occidentales", "start": 630.519, "duration": 3.961}, {"text": "qui qui leur qui leur sont livr\u00e9es pour", "start": 632.079, "duration": 4.841}, {"text": "pouvoir frapper le sol le sol russe mais", "start": 634.48, "duration": 3.799}, {"text": "leur premi\u00e8re demande encore une fois", "start": 636.92, "duration": 2.68}, {"text": "c'est que nous soyons au rendez-vous sur", "start": 638.279, "duration": 2.921}, {"text": "le rythme de livraison d'armes de", "start": 639.6, "duration": 3.479}, {"text": "munition d'\u00e9quipement et c'est je crois", "start": 641.2, "duration": 3.8}, {"text": "notre principale priorit\u00e9 pour le reste", "start": 643.079, "duration": 3.041}, {"text": "ce que je vois c'est que des pays qui", "start": 645.0, "duration": 2.44}, {"text": "sont tr\u00e8s engag\u00e9s depuis tr\u00e8s longtemps", "start": 646.12, "duration": 2.88}, {"text": "avec beaucoup plus de force que nous", "start": 647.44, "duration": 2.88}, {"text": "dans le soutien \u00e0 l'Ukraine sont tr\u00e8s", "start": 649.0, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9ticents sur l'id\u00e9e de de cette", "start": 650.32, "duration": 4.36}, {"text": "extension du domaine du conflit plus", "start": 652.6, "duration": 2.96}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement sur la question de la", "start": 654.68, "duration": 2.2}, {"text": "guerre Emmanuel Macron disait nous", "start": 655.56, "duration": 3.719}, {"text": "devons penser en franco-allemand euh not", "start": 656.88, "duration": 5.199}, {"text": "re d\u00e9fense il l'a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'occasion de", "start": 659.279, "duration": 4.321}, {"text": "cette visite en Allemagne vous \u00eates", "start": 662.079, "duration": 3.681}, {"text": "d'accord avec \u00e7a c'est r\u00e9aliste", "start": 663.6, "duration": 4.28}, {"text": "aujourd'hui le couple franco-allemand", "start": 665.76, "duration": 3.879}, {"text": "est dans une situation de fragilit\u00e9 que", "start": 667.88, "duration": 3.759}, {"text": "nous ne lui avons jamais connu dans", "start": 669.639, "duration": 3.921}, {"text": "l'histoire de nos pays depuis la", "start": 671.639, "duration": 4.64}, {"text": "cr\u00e9ation de l'Europe et nous voyons que", "start": 673.56, "duration": 4.92}, {"text": "cette difficult\u00e9 ces tensions qui se", "start": 676.279, "duration": 4.12}, {"text": "multiplient sont une source d'inqui\u00e9tude", "start": 678.48, "duration": 3.76}, {"text": "tr\u00e8s grande pour l'\u00e9quilibre europ\u00e9en", "start": 680.399, "duration": 4.481}, {"text": "dans son ensemble \u00e7a tient \u00e9videmment \u00e0", "start": 682.24, "duration": 4.719}, {"text": "la relation entre les deux chefs d'\u00c9tat", "start": 684.88, "duration": 4.44}, {"text": "et de gouvernement fran\u00e7ais et allemand", "start": 686.959, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e7a tient aussi \u00e0 des int\u00e9r\u00eats qui", "start": 689.32, "duration": 3.12}, {"text": "divergent non \u00e0 la divergence bien s\u00fbr", "start": 690.639, "duration": 3.44}, {"text": "de de nos mod\u00e8les de nos mod\u00e8les", "start": 692.44, "duration": 3.16}, {"text": "industriels de nos mod\u00e8les \u00e9conomiques", "start": 694.079, "duration": 3.601}, {"text": "de nos mod\u00e8les sociaux de nos mod\u00e8le de", "start": 695.6, "duration": 3.72}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et de ce point de vue-l\u00e0 moi", "start": 697.68, "duration": 3.12}, {"text": "j'ai eu l'occasion de le dire au", "start": 699.32, "duration": 3.639}, {"text": "chanelier Scholz les yeux dans les yeux", "start": 700.8, "duration": 3.64}, {"text": "quand il est venu au Parlement europ\u00e9en", "start": 702.959, "duration": 4.081}, {"text": "nous avons eu un d\u00e9bat assez vigoureux", "start": 704.44, "duration": 4.68}, {"text": "je crois qu'il faut parler franchement \u00e0", "start": 707.04, "duration": 3.64}, {"text": "nos partenaires allemands mais il faut", "start": 709.12, "duration": 2.839}, {"text": "aussi que nous soyons conscients que la", "start": 710.68, "duration": 3.56}, {"text": "France a sa part de responsabilit\u00e9 dans", "start": 711.959, "duration": 3.841}, {"text": "l'immense fragilit\u00e9 actuelle du d\u00e9bat", "start": 714.24, "duration": 2.68}, {"text": "franco-allemand mais l\u00e0 encore vous", "start": 715.8, "duration": 3.12}, {"text": "n'avez pas r\u00e9pondu \u00e0 la question la", "start": 716.92, "duration": 3.68}, {"text": "question d'une d\u00e9fense pens\u00e9e en", "start": 718.92, "duration": 3.159}, {"text": "franco-allemand pour reprendre les mots", "start": 720.6, "duration": 2.72}, {"text": "d'Emmanuel Macron \u00e7a vous para\u00eet", "start": 722.079, "duration": 3.641}, {"text": "r\u00e9aliste moi je crois que la d\u00e9fense", "start": 723.32, "duration": 6.88}, {"text": "doit \u00eatre d'abord dans la construction", "start": 725.72, "duration": 7.52}, {"text": "d'une s\u00e9curit\u00e9 europ\u00e9enne le fait de nos", "start": 730.2, "duration": 4.759}, {"text": "arm\u00e9es nationales nous avons des mod\u00e8les", "start": 733.24, "duration": 4.039}, {"text": "d'arm\u00e9es diff\u00e9rents et l'Allemagne et la", "start": 734.959, "duration": 4.521}, {"text": "France particulier il n'y aura jamais", "start": 737.279, "duration": 3.641}, {"text": "d'arm\u00e9e europ\u00e9enne et il ne doit pas y", "start": 739.48, "duration": 2.799}, {"text": "en avoir une parce que l'arm\u00e9e c'est", "start": 740.92, "duration": 3.279}, {"text": "l'expression la plus r\u00e9galienne de ce", "start": 742.279, "duration": 3.841}, {"text": "que c'est qu'une d\u00e9mocratie et il n'y a", "start": 744.199, "duration": 3.921}, {"text": "pas une d\u00e9mocratie en Europe il n'y a", "start": 746.12, "duration": 4.24}, {"text": "pas non plus un seul mod\u00e8le d'arm\u00e9e nous", "start": 748.12, "duration": 3.88}, {"text": "n'appelons pas en France et en Allemagne", "start": 750.36, "duration": 3.56}, {"text": "nous n'appelons pas arm\u00e9e la m\u00eame chose", "start": 752.0, "duration": 4.519}, {"text": "en Allemagne la garantie de s\u00e9curit\u00e9 du", "start": 753.92, "duration": 4.24}, {"text": "territoire allemands pour les citoyens", "start": 756.519, "duration": 3.641}, {"text": "allemands c'est essentiellement l'OTAN", "start": 758.16, "duration": 3.679}, {"text": "et l'arm\u00e9e allemande est essentiellement", "start": 760.16, "duration": 3.799}, {"text": "une composante de l'OTAN et en France au", "start": 761.839, "duration": 4.161}, {"text": "contraire nous avons une arm\u00e9e qui a une", "start": 763.959, "duration": 4.44}, {"text": "vocation d'intervention et d'op\u00e9ration", "start": 766.0, "duration": 4.16}, {"text": "sur les th\u00e9\u00e2tres sur lesquels elle est", "start": 768.399, "duration": 3.641}, {"text": "engag\u00e9e d'ailleurs avec des r\u00e9f\u00e9rences", "start": 770.16, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9mocratiques totalement diff\u00e9rentes", "start": 772.04, "duration": 2.52}, {"text": "pour que l'arm\u00e9e allemande soit", "start": 773.36, "duration": 3.2}, {"text": "mobilis\u00e9e dans une intervention il faut", "start": 774.56, "duration": 3.959}, {"text": "que le Parlement se soit r\u00e9uni qu'il est", "start": 776.56, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9battu qu'il est confi\u00e9 un mandat \u00e0", "start": 778.519, "duration": 3.041}, {"text": "l'arm\u00e9e allemande avec des conditions", "start": 780.24, "duration": 3.159}, {"text": "pr\u00e9cises d'ouverture du feu on comprend", "start": 781.56, "duration": 3.839}, {"text": "pourquoi \u00e9tant donn\u00e9 l'histoire \u00e9tant", "start": 783.399, "duration": 3.24}, {"text": "donn\u00e9 ce que nous avons v\u00e9cu on comprend", "start": 785.399, "duration": 2.761}, {"text": "pourquoi l'Allemagne s donn\u00e9 ses", "start": 786.639, "duration": 2.961}, {"text": "garanties en France on a un mod\u00e8le", "start": 788.16, "duration": 3.4}, {"text": "d'arm\u00e9e qui est construit aussi autour", "start": 789.6, "duration": 4.08}, {"text": "de la disfasion nucl\u00e9aire qui ne sera l\u00e0", "start": 791.56, "duration": 4.36}, {"text": "aussi jamais qu'il ne peut pas nous ne", "start": 793.68, "duration": 4.04}, {"text": "pouvons pas mutualiser parce que la", "start": 795.92, "duration": 3.479}, {"text": "disuision nucl\u00e9aire elle est fond\u00e9e sur", "start": 797.72, "duration": 3.479}, {"text": "les institutions de la 5e R\u00e9publique sur", "start": 799.399, "duration": 3.401}, {"text": "le fait qu'un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 801.199, "duration": 3.32}, {"text": "avec la l\u00e9gitimit\u00e9 que lui donne", "start": 802.8, "duration": 3.68}, {"text": "l'\u00e9lection au suffrage universel peut", "start": 804.519, "duration": 3.88}, {"text": "engager seul la dissuasion nucl\u00e9aire", "start": 806.48, "duration": 3.76}, {"text": "comme il peut engager seul notre force", "start": 808.399, "duration": 4.0}, {"text": "arm\u00e9e en op\u00e9ration euh sortir de la", "start": 810.24, "duration": 3.959}, {"text": "na\u00efvet\u00e9 se prot\u00e9ger mieux sur le plan", "start": 812.399, "duration": 3.88}, {"text": "commercial doubler le budget de l'Union", "start": 814.199, "duration": 3.281}, {"text": "europ\u00e9enne assumer le mur", "start": 816.279, "duration": 2.601}, {"text": "d'investissement n\u00e9cessaire \u00e0 la", "start": 817.48, "duration": 2.88}, {"text": "transition \u00e9cologique et num\u00e9rique c'est", "start": 818.88, "duration": 3.68}, {"text": "ce qu'a d\u00e9clar\u00e9 Emmanuel Macron lors de", "start": 820.36, "duration": 4.76}, {"text": "sa visite d'\u00c9tat de 3 jours en Allemagne", "start": 822.56, "duration": 3.839}, {"text": "tous ces mots l\u00e0 vous pourriez les", "start": 825.12, "duration": 2.92}, {"text": "reprendre \u00e0 votre compte non parce que", "start": 826.399, "duration": 4.281}, {"text": "derri\u00e8re cette \u00e9vocation d'un mur", "start": 828.04, "duration": 3.96}, {"text": "d'investissement n\u00e9cessaire ce que", "start": 830.68, "duration": 3.44}, {"text": "propose Emmanuel Macron c'est en r\u00e9alit\u00e9", "start": 832.0, "duration": 3.48}, {"text": "de faire en Europe ce qu'il a fait de", "start": 834.12, "duration": 3.399}, {"text": "mieux \u00e0 Paris c'est-\u00e0-dire de nouvelles", "start": 835.48, "duration": 3.799}, {"text": "dettes et de nouveaux imp\u00f4ts pour", "start": 837.519, "duration": 3.24}, {"text": "assumer cette dette c'est ce qu'il dit", "start": 839.279, "duration": 3.161}, {"text": "dans son discours de la Sorbonne il faut", "start": 840.759, "duration": 3.76}, {"text": "faire un nouveau grand emprunt europ\u00e9en", "start": 842.44, "duration": 3.68}, {"text": "il appelle \u00e7a d'ailleurs de mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 844.519, "duration": 3.721}, {"text": "ironique une belle id\u00e9e fran\u00e7aise moi je", "start": 846.12, "duration": 3.519}, {"text": "crois que s'il suffisait d'avoir", "start": 848.24, "duration": 3.36}, {"text": "beaucoup de dettes et beaucoup d'imp\u00f4ts", "start": 849.639, "duration": 3.76}, {"text": "pour \u00eatre puissant la France serait le", "start": 851.6, "duration": 3.479}, {"text": "pays le plus puissant d'Europe", "start": 853.399, "duration": 3.761}, {"text": "aujourd'hui elle est le plus vuln\u00e9rable", "start": 855.079, "duration": 4.041}, {"text": "par la politique d'Emmanuel Macron dont", "start": 857.16, "duration": 4.16}, {"text": "la trajectoire budg\u00e9taire met le pays en", "start": 859.12, "duration": 4.6}, {"text": "grand danger et stup\u00e9fie l'Europe", "start": 861.32, "duration": 4.92}, {"text": "enti\u00e8re donc non le renforcement de", "start": 863.72, "duration": 4.28}, {"text": "l'Europe ne passera pas par le fait", "start": 866.24, "duration": 3.8}, {"text": "d'accro\u00eetre encore la dette qu'il a", "start": 868.0, "duration": 3.959}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 cr\u00e9er au plan", "start": 870.04, "duration": 4.599}, {"text": "europ\u00e9 par le fait de cr\u00e9er des imp\u00f4ts", "start": 871.959, "duration": 6.161}, {"text": "europ\u00e9ens et sur l'autre point qui \u00e9ta", "start": 874.639, "duration": 6.2}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 hier la n\u00e9cessit\u00e9 de de mieux se", "start": 878.12, "duration": 4.48}, {"text": "prot\u00e9ger d'avoir des r\u00e8gles commerciales", "start": 880.839, "duration": 3.401}, {"text": "qui garantissent la juste concurrence", "start": 882.6, "duration": 3.76}, {"text": "notamment avec la Chine et les", "start": 884.24, "duration": 3.48}, {"text": "\u00c9tats-Unis est-ce que au moins sur ce", "start": 886.36, "duration": 3.36}, {"text": "point-l vous \u00eates d'accord oui bien s\u00fbr", "start": 887.72, "duration": 3.359}, {"text": "j'observe que c'est le m\u00eame Emmanuel", "start": 889.72, "duration": 2.72}, {"text": "Macron qui disait il y a quelques ann\u00e9es", "start": 891.079, "duration": 3.12}, {"text": "le protectionnisme c'est la guerre moi", "start": 892.44, "duration": 3.28}, {"text": "je ne veux pas du protectionnisme parce", "start": 894.199, "duration": 2.76}, {"text": "que je crois que notre vocation n'est", "start": 895.72, "duration": 2.72}, {"text": "pas de nous enfermer derri\u00e8re des", "start": 896.959, "duration": 3.161}, {"text": "barri\u00e8res pour mourir \u00e0 petit feu je", "start": 898.44, "duration": 3.28}, {"text": "crois \u00e0 la force de nos entreprises je", "start": 900.12, "duration": 3.24}, {"text": "crois au talents de nos agriculteurs je", "start": 901.72, "duration": 2.799}, {"text": "pense qu'ils sont capables de rayonner", "start": 903.36, "duration": 2.76}, {"text": "dans le monde et que c'est l'ambition", "start": 904.519, "duration": 3.521}, {"text": "que nous devons porter avec eux mais", "start": 906.12, "duration": 3.88}, {"text": "nous ne pouvons pas en revanche c\u00e9der \u00e0", "start": 908.04, "duration": 3.84}, {"text": "la na\u00efvet\u00e9 qui nous fait les exposer", "start": 910.0, "duration": 3.639}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 la concurrence d\u00e9loyales", "start": 911.88, "duration": 3.639}, {"text": "qu'ils subissent la Chine a aujourd'hui", "start": 913.639, "duration": 3.2}, {"text": "une strat\u00e9gie de surproduction", "start": 915.519, "duration": 4.041}, {"text": "industrielle dont le but est de d\u00e9vaster", "start": 916.839, "duration": 4.641}, {"text": "nos industries de d\u00e9truire notre", "start": 919.56, "duration": 3.8}, {"text": "capacit\u00e9 de produire dans nos pays et de", "start": 921.48, "duration": 3.479}, {"text": "ce point de vue-l\u00e0 la na\u00efvet\u00e9 pardon", "start": 923.36, "duration": 3.279}, {"text": "mais elle est \u00e9videmment du c\u00f4t\u00e9", "start": 924.959, "duration": 3.44}, {"text": "d'Emmanuel Macron du c\u00f4t\u00e9 de sa majorit\u00e9", "start": 926.639, "duration": 2.841}, {"text": "qui ont vot", "start": 928.399, "duration": 2.961}, {"text": "avec la gauche avec les vers avec", "start": 929.48, "duration": 3.719}, {"text": "l'extr\u00eame gauche au Parlement europ\u00e9en", "start": 931.36, "duration": 4.0}, {"text": "pour interdire par exemple le moteur", "start": 933.199, "duration": 3.76}, {"text": "thermique en Europe qu'est-ce que \u00e7a", "start": 935.36, "duration": 3.399}, {"text": "veut dire interdire le moteur thermique", "start": 936.959, "duration": 4.56}, {"text": "en 2035 \u00e7a veut dire se donner comme", "start": 938.759, "duration": 6.2}, {"text": "r\u00e8gle la norme sur laquelle la Chine a", "start": 941.519, "duration": 5.0}, {"text": "10 ans d'avance sur nous \u00e7a veut dire se", "start": 944.959, "duration": 4.081}, {"text": "mettre \u00e7a veut dire aussi booster les", "start": 946.519, "duration": 3.8}, {"text": "industries fran\u00e7aises pour qu'elles", "start": 949.04, "duration": 4.719}, {"text": "rattrapent leur retard boost fr \u00e7a", "start": 950.319, "duration": 6.121}, {"text": "devait dire fixer et c'est ce que nous", "start": 953.759, "duration": 4.041}, {"text": "ferons au Parlement europ\u00e9en lors du", "start": 956.44, "duration": 3.519}, {"text": "prochain mandat c'est un objectif clair", "start": 957.8, "duration": 3.599}, {"text": "parce que c'est le r\u00f4le du politique de", "start": 959.959, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9carbonation des transports mais", "start": 961.399, "duration": 5.201}, {"text": "ensuite laisser l'industrie chercher les", "start": 963.839, "duration": 5.0}, {"text": "solutions les options les techniques qui", "start": 966.6, "duration": 4.039}, {"text": "permettront d'y arriver quand un", "start": 968.839, "duration": 3.12}, {"text": "politique se m\u00eale de choisir des", "start": 970.639, "duration": 2.88}, {"text": "technologies \u00e7a va jamais dans le bon", "start": 971.959, "duration": 3.32}, {"text": "sens de la m\u00eame mani\u00e8re que quand", "start": 973.519, "duration": 3.201}, {"text": "Emmanuel Macron parce que c'est aussi", "start": 975.279, "duration": 3.8}, {"text": "son bilan comme sa majorit\u00e9 ont vot\u00e9", "start": 976.72, "duration": 4.52}, {"text": "contre l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire alors que", "start": 979.079, "duration": 5.12}, {"text": "c'est l'\u00e9nergie la plus d\u00e9carbon\u00e9e qu'il", "start": 981.24, "duration": 4.88}, {"text": "soit mais pendant tout le mandat au", "start": 984.199, "duration": 4.841}, {"text": "Parlement europ\u00e9en cher Salia BR sont B", "start": 986.12, "duration": 4.199}, {"text": "pour que ce soit que l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "start": 989.04, "duration": 3.039}, {"text": "soit reconnue comme \u00e9nergie verte ah non", "start": 990.319, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e7a c'est moi qui me suis battu pour \u00e7a", "start": 992.079, "duration": 3.68}, {"text": "c'est moi qui ai d\u00e9pos\u00e9 des amendements", "start": 994.12, "duration": 3.0}, {"text": "pour inclure le nucl\u00e9aire dans les", "start": 995.759, "duration": 2.88}, {"text": "politiques europ\u00e9ennes comme par exemple", "start": 997.12, "duration": 3.639}, {"text": "dans le fond REP powererou 210 milliards", "start": 998.639, "duration": 3.801}, {"text": "d'euros les d\u00e9put\u00e9s macronistes ont tous", "start": 1000.759, "duration": 3.52}, {"text": "vot\u00e9 contre cet amendement parce que", "start": 1002.44, "duration": 3.72}, {"text": "peut-\u00eatre l'avons-nous oubli\u00e9 trop", "start": 1004.279, "duration": 3.8}, {"text": "rapidement il y a encore quelques ann\u00e9es", "start": 1006.16, "duration": 3.44}, {"text": "le but d'Emmanuel Macron c'\u00e9tait de", "start": 1008.079, "duration": 3.32}, {"text": "faire baisser le plus vite possible la", "start": 1009.6, "duration": 3.44}, {"text": "part du nucl\u00e9aire dans l'\u00e9nergie", "start": 1011.399, "duration": 3.161}, {"text": "fran\u00e7aise le but d'Emmanuel Macron", "start": 1013.04, "duration": 3.2}, {"text": "c'\u00e9tait de fermer 14 r\u00e9acteurs", "start": 1014.56, "duration": 3.519}, {"text": "nucl\u00e9aires en plus de ceux de fenheim", "start": 1016.24, "duration": 4.44}, {"text": "qui est responsable d'avoir ferm\u00e9 le but", "start": 1018.079, "duration": 4.24}, {"text": "d'Emmanuel Macron c'\u00e9tait de faire en", "start": 1020.68, "duration": 3.48}, {"text": "sorte de mettre partout ces \u00e9nergies", "start": 1022.319, "duration": 3.441}, {"text": "renouvelables des \u00e9oliennes des panneaux", "start": 1024.16, "duration": 3.159}, {"text": "solaires qui en fait nous rendre", "start": 1025.76, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9pendant du gaz parce que \u00e0 chaque fois", "start": 1027.319, "duration": 3.52}, {"text": "que vous voyez une \u00e9olienne comme c'est", "start": 1029.28, "duration": 3.2}, {"text": "une \u00e9nergie intermittente vous devez", "start": 1030.839, "duration": 3.321}, {"text": "savoir qu'il y a pas tr\u00e8s loin de l\u00e0 une", "start": 1032.48, "duration": 3.359}, {"text": "centrale \u00e0 gaz ou une centrale au", "start": 1034.16, "duration": 3.759}, {"text": "charbon pour palier son intermittence", "start": 1035.839, "duration": 4.881}, {"text": "donc le vrai bilan d'Emmanuel Macron sur", "start": 1037.919, "duration": 4.481}, {"text": "le plan de l'\u00e9nergie comme sur le plan", "start": 1040.72, "duration": 3.88}, {"text": "de l'industrie c'est de nous avoir rendu", "start": 1042.4, "duration": 4.559}, {"text": "d\u00e9pendant de ces pays \u00e9trangers qui se", "start": 1044.6, "duration": 4.319}, {"text": "mettent \u00e0 produire pour nous ce que nous", "start": 1046.959, "duration": 3.521}, {"text": "fabriquont plus aujourd'hui le d\u00e9put\u00e9", "start": 1048.919, "duration": 2.681}, {"text": "Pierre Cordier le disait hier \u00e0", "start": 1050.48, "duration": 2.48}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale on a des", "start": 1051.6, "duration": 2.88}, {"text": "sous-traitants en France qui", "start": 1052.96, "duration": 2.959}, {"text": "fabriquaient des pi\u00e8ces essentielles au", "start": 1054.48, "duration": 2.68}, {"text": "moteur thermique qui sont en train de", "start": 1055.919, "duration": 3.081}, {"text": "faire faillite \u00e7a c'est le bilan de la", "start": 1057.16, "duration": 3.96}, {"text": "majorit\u00e9 macroniste peut se r\u00e9veiller le", "start": 1059.0, "duration": 3.679}, {"text": "10 juin au matin avec une forme de", "start": 1061.12, "duration": 3.919}, {"text": "gueule de bois d\u00e9mocratique averti", "start": 1062.679, "duration": 4.641}, {"text": "G\u00e9rard Larcher le pr\u00e9sident LR du S\u00e9nat", "start": 1065.039, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e0 nos confr\u00e8res de laafp peut-on", "start": 1067.32, "duration": 4.44}, {"text": "continuer le cabotage actuel quel est", "start": 1069.72, "duration": 3.8}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat du pays comment il faut", "start": 1071.76, "duration": 3.68}, {"text": "prendre ces d\u00e9clarations mais comme le", "start": 1073.52, "duration": 3.56}, {"text": "signal de la gravit\u00e9 de la situation que", "start": 1075.44, "duration": 3.92}, {"text": "notre pays traverse et moi je voudrais", "start": 1077.08, "duration": 5.479}, {"text": "dire je crois le le caract\u00e8re r\u00e9voltant", "start": 1079.36, "duration": 4.76}, {"text": "de la man\u0153uvre qui nous est impos\u00e9", "start": 1082.559, "duration": 3.041}, {"text": "aujourd'hui par Emmanuel Macron une", "start": 1084.12, "duration": 3.52}, {"text": "nouvelle fois qui consiste \u00e0 faire comme", "start": 1085.6, "duration": 4.88}, {"text": "si la seule opposition \u00e0 son pouvoir", "start": 1087.64, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9tait le rassemblement national parce", "start": 1090.48, "duration": 4.52}, {"text": "que c'est cette manvre lui il dit pas \u00e7a", "start": 1092.76, "duration": 3.2}, {"text": "c'est pas moi qui a choisi le", "start": 1095.0, "duration": 3.48}, {"text": "rassemblement national en en principal", "start": 1095.96, "duration": 4.16}, {"text": "opposant sont les Fran\u00e7ais qui les ont", "start": 1098.48, "duration": 2.88}, {"text": "qui les ont chois mais c'est totalement", "start": 1100.12, "duration": 3.24}, {"text": "faux regardez cette \u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 1101.36, "duration": 3.92}, {"text": "il y a aujourd'hui de nombreuses listes", "start": 1103.36, "duration": 4.52}, {"text": "qui s'affrontent les fran\u00e7ais si l'on en", "start": 1105.28, "duration": 5.2}, {"text": "croit les sondages n'ont pas choisi de", "start": 1107.88, "duration": 4.679}, {"text": "retrouver le duel qui faisait le", "start": 1110.48, "duration": 3.199}, {"text": "deuxi\u00e8me tour de l'\u00e9lection", "start": 1112.559, "duration": 2.801}, {"text": "pr\u00e9sidentielle c'est Emmanuel Macron", "start": 1113.679, "duration": 3.721}, {"text": "aid\u00e9 du service public malheureusement", "start": 1115.36, "duration": 3.88}, {"text": "qui a choisi de l'organiser \u00e0 nouveau", "start": 1117.4, "duration": 3.48}, {"text": "mais en r\u00e9alit\u00e9 c'est une mise en sc\u00e8ne", "start": 1119.24, "duration": 2.919}, {"text": "absurde et moi je voudrais dire aux", "start": 1120.88, "duration": 3.72}, {"text": "Fran\u00e7ais qui nous \u00e9coutent et qui croit", "start": 1122.159, "duration": 4.681}, {"text": "que aujourd'hui pour sanctionner la", "start": 1124.6, "duration": 4.52}, {"text": "politique d'Emmanuel Macron il faudrait", "start": 1126.84, "duration": 5.079}, {"text": "voter pour Monsieur Bardella c'est d\u00e9j\u00e0", "start": 1129.12, "duration": 5.439}, {"text": "ce que vous avez fait en 2019 placer", "start": 1131.919, "duration": 4.801}, {"text": "monsieur Bardella en t\u00eate le", "start": 1134.559, "duration": 3.521}, {"text": "rassemblement national a d\u00e9j\u00e0 gagn\u00e9", "start": 1136.72, "duration": 3.16}, {"text": "l'\u00e9lection europ\u00e9enne et qu'est-ce que", "start": 1138.08, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e7a a chang\u00e9 qu'est-ce que \u00e7a a chang\u00e9", "start": 1139.88, "duration": 3.08}, {"text": "pour la France et qu'est-ce que \u00e7a a", "start": 1141.6, "duration": 3.12}, {"text": "chang\u00e9 pour les Fran\u00e7ais en r\u00e9alit\u00e9 si", "start": 1142.96, "duration": 3.56}, {"text": "Emmanuel Macron se choisit cette", "start": 1144.72, "duration": 3.92}, {"text": "opposition l\u00e0 plut\u00f4t qu'une autre c'est", "start": 1146.52, "duration": 3.24}, {"text": "parce qu'il sait qu'au Parlement", "start": 1148.64, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9en demain il aura les mains libres", "start": 1149.76, "duration": 3.279}, {"text": "pour continuer sa politique parce que", "start": 1151.64, "duration": 2.6}, {"text": "plus il y aura de d\u00e9put\u00e9s au", "start": 1153.039, "duration": 2.961}, {"text": "rassemblement national dans le Parlement", "start": 1154.24, "duration": 3.919}, {"text": "europ\u00e9en de demain moins il y aura de", "start": 1156.0, "duration": 4.559}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s pr\u00e9sents actifs engag\u00e9s pour", "start": 1158.159, "duration": 4.281}, {"text": "tenter d'emp\u00eacher le macronisme de", "start": 1160.559, "duration": 3.36}, {"text": "poursuivre la d\u00e9rive qu'il m\u00e8ne", "start": 1162.44, "duration": 2.68}, {"text": "aujourd'hui mais la question de Salia", "start": 1163.919, "duration": 2.841}, {"text": "portait sur les propos de G\u00e9rard Larcher", "start": 1165.12, "duration": 3.799}, {"text": "il y a un sous-entendu c'est que cette \u00e9", "start": 1166.76, "duration": 3.399}, {"text": "est certes europ\u00e9enne mais qu'il", "start": 1168.919, "duration": 3.64}, {"text": "faudrait selon G\u00e9rard Larcher en tirer", "start": 1170.159, "duration": 4.961}, {"text": "des conclusions nationales des", "start": 1172.559, "duration": 4.48}, {"text": "conclusions politiques d\u00e8s le 10 Ju", "start": 1175.12, "duration": 4.16}, {"text": "c'est votre sentiment aussi mais qui qui", "start": 1177.039, "duration": 3.64}, {"text": "ne voit \u00e9videmment que cette \u00e9lection", "start": 1179.28, "duration": 3.84}, {"text": "aura des cons\u00e9quences pour la vie", "start": 1180.679, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9mocratique fran\u00e7aise je ne crois pas", "start": 1183.12, "duration": 4.52}, {"text": "une seule seconde que le sujet de cette", "start": 1185.679, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9lection soit la dissolution de", "start": 1187.64, "duration": 2.279}, {"text": "l'Assembl\u00e9e", "start": 1188.88, "duration": 4.919}, {"text": "nationaleition entre LR entre LR et et", "start": 1189.919, "duration": 5.681}, {"text": "la majorit\u00e9 pr\u00e9sid de la vie \u00e7a", "start": 1193.799, "duration": 3.24}, {"text": "n'arrivera vous savez les gens qui sont", "start": 1195.6, "duration": 3.64}, {"text": "aujourd'hui engag\u00e9s \u00e0 droit", "start": 1197.039, "duration": 4.76}, {"text": "ils auraient eu 1000 fois l'occasion de", "start": 1199.24, "duration": 4.2}, {"text": "passer dans un autre camp ils auraient", "start": 1201.799, "duration": 4.161}, {"text": "eu 1000 fois la possibilit\u00e9 d'aller", "start": 1203.44, "duration": 4.52}, {"text": "chercher des ben justement il y en a qui", "start": 1205.96, "duration": 3.719}, {"text": "l'ont fait ceux qui sont rest\u00e9s c'est", "start": 1207.96, "duration": 3.44}, {"text": "ceux qui ne l'ont pas fait ceux qui sont", "start": 1209.679, "duration": 3.0}, {"text": "rest\u00e9s c'est ceux qui sont rest\u00e9s", "start": 1211.4, "duration": 3.48}, {"text": "fid\u00e8les constants coh\u00e9rents c'est nos", "start": 1212.679, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s c'est nos s\u00e9nateurs qui tous les", "start": 1214.88, "duration": 3.039}, {"text": "jours m\u00e8nent le combat contre le", "start": 1216.52, "duration": 3.24}, {"text": "macronisme \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et au", "start": 1217.919, "duration": 4.081}, {"text": "S\u00e9nat c'est nos \u00e9lus locaux qui auraient", "start": 1219.76, "duration": 4.2}, {"text": "j'envoie tous les jours en sillonnant la", "start": 1222.0, "duration": 4.0}, {"text": "France sur le terrain qui auraiit", "start": 1223.96, "duration": 4.44}, {"text": "tellement pu souvent mettre leur drapeau", "start": 1226.0, "duration": 4.039}, {"text": "dans poche qui auraient pu abandonner", "start": 1228.4, "duration": 2.96}, {"text": "leurs conviction parce que aujourd'hui", "start": 1230.039, "duration": 3.0}, {"text": "on nous reconna\u00eetra au moins \u00e7a", "start": 1231.36, "duration": 3.559}, {"text": "s'engager pour d\u00e9fendre les couleurs de", "start": 1233.039, "duration": 3.64}, {"text": "la droite dans une \u00e9lection comme cette", "start": 1234.919, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne \u00e7a n'est pas le", "start": 1236.679, "duration": 3.161}, {"text": "choix du confort mais si nous faisons ce", "start": 1238.12, "duration": 3.12}, {"text": "choix c'est parce que nous savons que", "start": 1239.84, "duration": 4.319}, {"text": "c'est celui qui seul peut permettre \u00e0 la", "start": 1241.24, "duration": 5.16}, {"text": "France de trouver une esp\u00e9rance de", "start": 1244.159, "duration": 4.481}, {"text": "trouver demain au Parlement europ\u00e9en des", "start": 1246.4, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s qui la repr\u00e9senteront dans ce", "start": 1248.64, "duration": 3.32}, {"text": "qui va \u00eatre la droite europ\u00e9enne la", "start": 1250.24, "duration": 3.36}, {"text": "premi\u00e8re force politique en Europe pour", "start": 1251.96, "duration": 3.36}, {"text": "les 5 prochaines ann\u00e9es le vrai d\u00e9bat de", "start": 1253.6, "duration": 3.36}, {"text": "cette \u00e9lection il n'est pas entre", "start": 1255.32, "duration": 3.32}, {"text": "monsieur Macron et Madame Le Pen le le", "start": 1256.96, "duration": 3.0}, {"text": "vrai d\u00e9bat de cette \u00e9lection il est", "start": 1258.64, "duration": 2.64}, {"text": "entre les deux grandes forces politiques", "start": 1259.96, "duration": 3.76}, {"text": "qui structurent la vie europ\u00e9enne la", "start": 1261.28, "duration": 4.399}, {"text": "droite et la gauche en Europe et", "start": 1263.72, "duration": 3.72}, {"text": "aujourd'hui entendez quand m\u00eame dit", "start": 1265.679, "duration": 3.081}, {"text": "Val\u00e9rie qui est la candidate de", "start": 1267.44, "duration": 3.4}, {"text": "renaissance qui dit vous faites d\u00e9j\u00e0", "start": 1268.76, "duration": 4.76}, {"text": "partie vous Fran\u00e7ois Xavier bami du PPE", "start": 1270.84, "duration": 5.64}, {"text": "le parti majoritaire europ\u00e9ens et vous", "start": 1273.52, "duration": 5.12}, {"text": "\u00eates \u00e0 la marge de ce groupe en fait en", "start": 1276.48, "duration": 3.72}, {"text": "gros vous ne servez \u00e0 rien l\u00e0-bas vous", "start": 1278.64, "duration": 3.24}, {"text": "n'imposez rien vous n'imposez pas de", "start": 1280.2, "duration": 4.079}, {"text": "liste pas de ligne \u00e0 \u00e0 ce groupe", "start": 1281.88, "duration": 3.44}, {"text": "qu'est-ce que vous lui r\u00e9pondez quand", "start": 1284.279, "duration": 2.081}, {"text": "elle dit \u00e7a elle elle dit je suis", "start": 1285.32, "duration": 2.0}, {"text": "beaucoup plus influente que lu vous", "start": 1286.36, "duration": 2.72}, {"text": "savez que quand le pr\u00e9sident du P a", "start": 1287.32, "duration": 3.359}, {"text": "voulu red\u00e9finir la ligne de cette", "start": 1289.08, "duration": 2.839}, {"text": "famille politique c'est vers moi qu'il", "start": 1290.679, "duration": 3.521}, {"text": "s'est tourn\u00e9 pour me demander d'\u00e9crire", "start": 1291.919, "duration": 4.801}, {"text": "un texte qui serait la nouvelle charte", "start": 1294.2, "duration": 4.56}, {"text": "la doctrine de la droite europ\u00e9enne je", "start": 1296.72, "duration": 3.88}, {"text": "suis au c\u0153ur de la droite europ\u00e9enne", "start": 1298.76, "duration": 3.039}, {"text": "bien s\u00fbr que nous avons des d\u00e9bats avec", "start": 1300.6, "duration": 3.28}, {"text": "nos alli\u00e9s comme dans toutes les forces", "start": 1301.799, "duration": 3.561}, {"text": "politiques parce que c'est \u00e7a l'Europe", "start": 1303.88, "duration": 3.24}, {"text": "on a des amis mais on n'est pas d'accord", "start": 1305.36, "duration": 4.08}, {"text": "sur eux surtout avec eux on a des d\u00e9bats", "start": 1307.12, "duration": 4.039}, {"text": "avec eux et notamment sur le fait que", "start": 1309.44, "duration": 3.68}, {"text": "demain nous nous disons qu'il faut une", "start": 1311.159, "duration": 3.88}, {"text": "alternance \u00e0 la t\u00eate de la Commission", "start": 1313.12, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9enne nous ne soutenons pas Ursula", "start": 1315.039, "duration": 4.321}, {"text": "ferlen et c'est nous qui obtiendront", "start": 1317.2, "duration": 3.88}, {"text": "cette alternance dont l'Europe a besoin", "start": 1319.36, "duration": 4.12}, {"text": "pour changer de cap enfin pour la France", "start": 1321.08, "duration": 3.959}, {"text": "et pour les Fran\u00e7ais c'est nous qui", "start": 1323.48, "duration": 4.04}, {"text": "seuls pouvons l'obtenir au lendemain de", "start": 1325.039, "duration": 4.361}, {"text": "cette \u00e9lection mais c'est \u00e7a l'enjeu de", "start": 1327.52, "duration": 3.519}, {"text": "cette \u00e9lection et le but c'est de faire", "start": 1329.4, "duration": 3.879}, {"text": "en sorte que la droite se rel\u00e8ve en", "start": 1331.039, "duration": 4.64}, {"text": "France comme elle se rel\u00e8ve partout en", "start": 1333.279, "duration": 4.681}, {"text": "Europe et je le dis \u00e0 tous les \u00e9lecteurs", "start": 1335.679, "duration": 4.24}, {"text": "de droite de ce pays qui ont pu croire", "start": 1337.96, "duration": 3.56}, {"text": "ce qu'on leur racontait que la droite", "start": 1339.919, "duration": 3.12}, {"text": "c'\u00e9tait finie que le vrai d\u00e9bat", "start": 1341.52, "duration": 3.32}, {"text": "aujourd'hui c'\u00e9tait populiste contre", "start": 1343.039, "duration": 4.12}, {"text": "progressiste n'abandonnez pas vous avez", "start": 1344.84, "duration": 4.04}, {"text": "des alli\u00e9s partout en Europe c'est votre", "start": 1347.159, "duration": 3.12}, {"text": "famille politique qui rel\u00e8ve la t\u00eate", "start": 1348.88, "duration": 3.52}, {"text": "dans 15 capitales sur 27 de l'Union", "start": 1350.279, "duration": 3.921}, {"text": "europ\u00e9enne la droite europ\u00e9enne la", "start": 1352.4, "duration": 3.519}, {"text": "droite de gouvernement est revenue au", "start": 1354.2, "duration": 4.0}, {"text": "pouvoir ce sera le cas demain aussi en", "start": 1355.919, "duration": 3.76}, {"text": "France et avec vous nous allons", "start": 1358.2, "duration": 3.4}, {"text": "reconstruire \u00e0 travers cette \u00e9lection le", "start": 1359.679, "duration": 3.441}, {"text": "d\u00e9bat d\u00e9mocratique digne de ce nom dont", "start": 1361.6, "duration": 3.4}, {"text": "notre pays a besoin Fran\u00e7ois Xavier bami", "start": 1363.12, "duration": 3.159}, {"text": "t\u00eate de liste \u00e0er aux Europ\u00e9ennes vous", "start": 1365.0, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e9tiez l'invit\u00e9 de France Info ce matin", "start": 1366.279, "duration": 3.64}]}