{"label": "droite", "transcript": [{"text": "alors est-ce qu'en conclusion on peut", "start": 0.0, "duration": 3.24}, {"text": "dire Fran\u00e7ois-Xavier bellamyke vous \u00eates", "start": 1.439, "duration": 4.621}, {"text": "un souverainiste de droite qui garde", "start": 3.24, "duration": 5.52}, {"text": "encore l'espoir de r\u00e9former les", "start": 6.06, "duration": 4.44}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes ce qui peut", "start": 8.76, "duration": 3.6}, {"text": "para\u00eetre comme un petit oxymore quand", "start": 10.5, "duration": 2.9}, {"text": "m\u00eame", "start": 12.36, "duration": 3.42}, {"text": "je sais pas si c'est un oxymore encore", "start": 13.4, "duration": 3.58}, {"text": "une fois j'esp\u00e8re vous avoir montr\u00e9", "start": 15.78, "duration": 2.759}, {"text": "qu'on pouvait gagner des batailles et je", "start": 16.98, "duration": 3.48}, {"text": "pense que parfois on sait vous savez", "start": 18.539, "duration": 4.08}, {"text": "Marc Aur\u00e8le dit les batailles que je", "start": 20.46, "duration": 4.8}, {"text": "n'ai pas livr\u00e9 je me console trop", "start": 22.619, "duration": 4.261}, {"text": "facilement dans la certitude qu'elles", "start": 25.26, "duration": 4.38}, {"text": "\u00e9taient perdus d'avance", "start": 26.88, "duration": 4.86}, {"text": "les batailles que je n'ai pas livr\u00e9 je", "start": 29.64, "duration": 3.599}, {"text": "me console trop facilement dans la", "start": 31.74, "duration": 2.64}, {"text": "certitude qu'elles \u00e9taient perdues", "start": 33.239, "duration": 3.241}, {"text": "d'avance cette formule dit tout au fond", "start": 34.38, "duration": 4.14}, {"text": "on d\u00e9sesp\u00e8re des institutions", "start": 36.48, "duration": 4.38}, {"text": "europ\u00e9ennes on a raison de d\u00e9sesp\u00e9rer et", "start": 38.52, "duration": 4.92}, {"text": "on se dit finalement il y a rien \u00e0", "start": 40.86, "duration": 4.56}, {"text": "sauver dans l'Europe mais moi je crois", "start": 43.44, "duration": 3.36}, {"text": "que c'est peut-\u00eatre simplement parce", "start": 45.42, "duration": 3.18}, {"text": "qu'on n'a pas encore livr\u00e9 bataille", "start": 46.8, "duration": 2.939}, {"text": "parce qu'on s'en est pas donn\u00e9 les", "start": 48.6, "duration": 3.119}, {"text": "moyens parce qu'on a beaucoup pass\u00e9 de", "start": 49.739, "duration": 3.541}, {"text": "temps \u00e0 se plaindre mais pas passer", "start": 51.719, "duration": 3.121}, {"text": "beaucoup de temps \u00e0 batailler et \u00e0", "start": 53.28, "duration": 2.759}, {"text": "ferrailler pour reprendre votre", "start": 54.84, "duration": 2.58}, {"text": "expression parce qu'on a pass\u00e9 beaucoup", "start": 56.039, "duration": 3.121}, {"text": "de temps \u00e0 d\u00e9plorer mais qu'on n'a pas", "start": 57.42, "duration": 4.08}, {"text": "encore d\u00e9ploy\u00e9 de vrais projets", "start": 59.16, "duration": 4.26}, {"text": "alternatifs je crois pas aux", "start": 61.5, "duration": 3.42}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes telles qu'elles", "start": 63.42, "duration": 3.18}, {"text": "sont mais je crois \u00e0 l'Europe", "start": 64.92, "duration": 4.08}, {"text": "profond\u00e9ment je crois \u00e0 pour reprendre", "start": 66.6, "duration": 4.199}, {"text": "les mots de geor Steiner \u00e0 une certaine", "start": 69.0, "duration": 3.479}, {"text": "id\u00e9e de l'Europe une id\u00e9e de la", "start": 70.799, "duration": 3.421}, {"text": "civilisation europ\u00e9enne je le redis et", "start": 72.479, "duration": 3.18}, {"text": "le jour o\u00f9 l'Europe retrouvera de", "start": 74.22, "duration": 3.78}, {"text": "nouveau le sens de cette fondation qui", "start": 75.659, "duration": 5.521}, {"text": "fait sa signification ce jour-l\u00e0 alors", "start": 78.0, "duration": 4.38}, {"text": "elle pourra se projeter dans l'avenir", "start": 81.18, "duration": 3.54}, {"text": "avec force avec une vraie capacit\u00e9", "start": 82.38, "duration": 4.739}, {"text": "d'affirmation de nos principes de nos", "start": 84.72, "duration": 5.399}, {"text": "int\u00e9r\u00eats et ce jour-l\u00e0 l'Europe montrera", "start": 87.119, "duration": 5.04}, {"text": "qu'elle peut de nouveau \u00eatre efficace au", "start": 90.119, "duration": 3.781}, {"text": "service des Fran\u00e7ais et vous voyez je", "start": 92.159, "duration": 2.82}, {"text": "crois que c'est comme \u00e7a qu'on qu'on", "start": 93.9, "duration": 2.759}, {"text": "dure dans la sensation je me fais pas", "start": 94.979, "duration": 3.541}, {"text": "beaucoup d'inqui\u00e9tudes si l'Europe ne se", "start": 96.659, "duration": 5.041}, {"text": "r\u00e9veille pas si l'Union europ\u00e9enne ne", "start": 98.52, "duration": 6.419}, {"text": "sort pas de sa d\u00e9rive alors de fait elle", "start": 101.7, "duration": 4.98}, {"text": "sera t\u00f4t ou tard d\u00e9savou\u00e9e par les", "start": 104.939, "duration": 3.72}, {"text": "peuples europ\u00e9ens je crois qu'il faut", "start": 106.68, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9noncer c'est Bruno retailleux qui s'y", "start": 108.659, "duration": 3.121}, {"text": "terre r\u00e9cemment cette formule de R\u00e9mond", "start": 110.52, "duration": 3.72}, {"text": "Aron le f\u00e9d\u00e9ralisme clandestin je l'ai", "start": 111.78, "duration": 4.26}, {"text": "d\u00e9nonc\u00e9 dans l'emprunt commun Emmanuel", "start": 114.24, "duration": 4.5}, {"text": "Macron a obtenu qui est pr\u00e9cis\u00e9ment un", "start": 116.04, "duration": 6.0}, {"text": "article de de vos confr\u00e8res leur appeler", "start": 118.74, "duration": 5.519}, {"text": "r\u00e9cemment une mani\u00e8re de mettre encore", "start": 122.04, "duration": 3.84}, {"text": "un peu plus les \u00c9tats europ\u00e9ens sous", "start": 124.259, "duration": 2.701}, {"text": "tutelle du point de vue de leur budget", "start": 125.88, "duration": 3.54}, {"text": "je ne crois pas \u00e0 ce f\u00e9d\u00e9ralisme je ne", "start": 126.96, "duration": 4.139}, {"text": "crois pas ce f\u00e9d\u00e9ralisme clandestin et", "start": 129.42, "duration": 3.78}, {"text": "je le combattrai toujours je pense que", "start": 131.099, "duration": 3.421}, {"text": "si l'Europe continue en cette voie de", "start": 133.2, "duration": 3.119}, {"text": "toute fa\u00e7on elle finira dans l'impasse", "start": 134.52, "duration": 3.54}, {"text": "le brexit l'a montr\u00e9 et le brexit est", "start": 136.319, "duration": 3.601}, {"text": "encore d'une incroyable actualit\u00e9 j'ai", "start": 138.06, "duration": 2.759}, {"text": "entendu beaucoup de nos coll\u00e8gues", "start": 139.92, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9ens mais le brexit il faut que les", "start": 140.819, "duration": 3.241}, {"text": "Anglais souffrent il faut qu'on les", "start": 142.92, "duration": 2.52}, {"text": "punisse il faut qu'on montre \u00e0 quel", "start": 144.06, "duration": 2.88}, {"text": "point c'\u00e9tait une mauvaise id\u00e9e de", "start": 145.44, "duration": 2.879}, {"text": "sortir de l'Union europ\u00e9enne jamais", "start": 146.94, "duration": 3.6}, {"text": "l'Europe ne retrouva sa cr\u00e9dibilit\u00e9 en", "start": 148.319, "duration": 3.661}, {"text": "expliquant que si vous en sortez vous", "start": 150.54, "duration": 3.419}, {"text": "allez voir ce que vous allez voir l\u00e0 on", "start": 151.98, "duration": 3.72}, {"text": "est dans un moment tr\u00e8s sympathique on", "start": 153.959, "duration": 3.841}, {"text": "discute dans un cadre amical imaginons", "start": 155.7, "duration": 4.14}, {"text": "que d'un seul coup vous me disiez si", "start": 157.8, "duration": 3.78}, {"text": "vous sortez d'ici vous allez souffrir", "start": 159.84, "duration": 3.3}, {"text": "beaucoup \u00e7a deviendrait soudainement", "start": 161.58, "duration": 3.48}, {"text": "beaucoup moins cordial et bien je crois", "start": 163.14, "duration": 3.239}, {"text": "que l'Europe ne retrouvera sa", "start": 165.06, "duration": 3.899}, {"text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 que lorsqu'elle sera se", "start": 166.379, "duration": 4.981}, {"text": "remettre en question pour pouvoir en se", "start": 168.959, "duration": 3.841}, {"text": "fondant de nouveaux sur ce qui nous unit", "start": 171.36, "duration": 4.32}, {"text": "ensemble pour pouvoir montrer qu'elle", "start": 172.8, "duration": 4.68}, {"text": "est capable de rendre nos d\u00e9mocraties", "start": 175.68, "duration": 4.08}, {"text": "plus souveraines aujourd'hui elle donne", "start": 177.48, "duration": 3.899}, {"text": "souvent le sentiment inverse si jamais", "start": 179.76, "duration": 3.24}, {"text": "elle \u00e9tait capable de faire cette", "start": 181.379, "duration": 3.061}, {"text": "d\u00e9monstration et je pense que nous avons", "start": 183.0, "duration": 3.239}, {"text": "besoin de travailler ensemble en Europe", "start": 184.44, "duration": 4.379}, {"text": "pour \u00eatre chacun plus souverain alors", "start": 186.239, "duration": 4.681}, {"text": "dans ce cas l\u00e0 peut-\u00eatre pourquoi pas le", "start": 188.819, "duration": 5.181}, {"text": "Royaume-Uni voudrait revenir \u00e0 nouveau", "start": 190.92, "duration": 3.08}]}