{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "Mesdames, Messieurs, chers amis, L'ann\u00e9e\nqui vient de s'\u00e9couler fut une ann\u00e9e", "start": 0.68, "duration": 4.599}, {"text": "pour le moins particuli\u00e8re. Avec les\nhorreurs du terrorisme, elle est venue", "start": 5.279, "duration": 3.601}, {"text": "nous rappeler que le cours des\n\u00e9v\u00e9nements, lorsqu'on se refuse \u00e0 le", "start": 8.88, "duration": 3.15}, {"text": "ma\u00eetriser, pouvait \u00eatre tragique.\nElle est aussi venu enseigner \u00e0 ceux qui", "start": 12.03, "duration": 4.65}, {"text": "l'avaient oubli\u00e9e que l'histoire d'un\npeuple pouvait s'emballer, au point", "start": 16.68, "duration": 3.57}, {"text": "parfois d'\u00e9chapper aux logiques huil\u00e9es de\npouvoirs trop s\u00fbrs d'eux m\u00eames,", "start": 20.25, "duration": 4.23}, {"text": "trop distants, trop enferm\u00e9s dans leurs\ncertitudes.", "start": 24.48, "duration": 4.16}, {"text": "R\u00e9jouissons-nous qu'\u00e0 l'occasion du\nmouvement populaire des gilets jaunes, le", "start": 28.64, "duration": 4.15}, {"text": "peuple fran\u00e7ais se soit lev\u00e9, ait exig\u00e9\nla l\u00e9gitime consid\u00e9ration qui lui est d\u00fb,", "start": 32.79, "duration": 4.89}, {"text": "ait os\u00e9 engager l'indispensable rapport\nde forces politiques sans lequel face \u00e0", "start": 37.68, "duration": 5.309}, {"text": "un pouvoir but\u00e9, il n'y a aucune\navanc\u00e9e possible.", "start": 42.989, "duration": 3.471}, {"text": "Ce grand mouvement fraternel des gilets\njaunes a trouv\u00e9 une formidable r\u00e9sonance", "start": 46.46, "duration": 4.72}, {"text": "et une approbation g\u00e9n\u00e9rale au sein de\nla nation toute enti\u00e8re.", "start": 51.18, "duration": 3.949}, {"text": "Il t\u00e9moigne d'une profonde souffrance du\npeuple, d'une d\u00e9sesp\u00e9rance sociale et", "start": 55.129, "duration": 5.051}, {"text": "d'une exasp\u00e9ration fiscale, d'un\nsentiment de d\u00e9possession et de", "start": 60.18, "duration": 4.619}, {"text": "d\u00e9classement sur lesquels nous alertons\ndepuis des ann\u00e9es et qu'aujourd'hui", "start": 64.799, "duration": 3.061}, {"text": "personne ne peut plus ignorer. En ayant\nrappel\u00e9 les puissants \u00e0 un ordre plus", "start": 67.86, "duration": 5.4}, {"text": "juste et plus respectueux, \u00e0 davantage\nd'humilit\u00e9 et de r\u00e9alisme,", "start": 73.26, "duration": 3.719}, {"text": "ce mouvement n\u00e9 des profondeurs du pays\nest aussi le signe d'une extraordinaire", "start": 76.979, "duration": 4.081}, {"text": "vitalit\u00e9. Une vitalit\u00e9 r\u00e9volutionnaire\nqui \u00e9tonne parfois \u00e0 l'\u00e9tranger mais on", "start": 81.06, "duration": 6.48}, {"text": "le constate qui fait l'admiration et\ninspire de tr\u00e8s nombreux peuples dans le", "start": 87.54, "duration": 3.99}, {"text": "monde. Parce qu'il nous faut lui trouver\nune solution politique, nous nous", "start": 91.53, "duration": 4.019}, {"text": "r\u00e9jouissons que cette crise ait\nr\u00e9concili\u00e9 les Fran\u00e7ais avec le d\u00e9bat", "start": 95.549, "duration": 3.271}, {"text": "politique.\nRien n'est plus dommageable en effet", "start": 98.82, "duration": 2.46}, {"text": "pour un peuple que de se d\u00e9sint\u00e9resser\nde son propre sort, de l'abandonner \u00e0 des", "start": 101.28, "duration": 4.769}, {"text": "logiques qui agissent contre son int\u00e9r\u00eat\net l'entra\u00eenent finalement \u00e0 sa perte.", "start": 106.049, "duration": 3.771}, {"text": "Mais il est sain que le peuple fran\u00e7ais\nveuille se r\u00e9approprier les moyens de", "start": 109.82, "duration": 4.78}, {"text": "d\u00e9cider pour lui-m\u00eame. Personne ne\nd\u00e9fendra mieux les int\u00e9r\u00eats nationaux", "start": 114.6, "duration": 4.08}, {"text": "des Fran\u00e7ais que les Fran\u00e7ais eux-m\u00eames.\nC'est le sens m\u00eame du combat politique", "start": 118.68, "duration": 5.1}, {"text": "que nous menons inlassablement au\nRassemblement National. En attendant,", "start": 123.78, "duration": 4.369}, {"text": "qu'il me soit permis en ces temps o\u00f9\ncertains voudraient effacer nos", "start": 128.149, "duration": 4.271}, {"text": "traditions de No\u00ebl\nde vous souhaiter \u00e0 vous, \u00e0 vos familles", "start": 132.42, "duration": 3.73}, {"text": "et \u00e0 vos proches de tr\u00e8s belles f\u00eates, un\ntr\u00e8s joyeux No\u00ebl et une tr\u00e8s riche ann\u00e9e", "start": 136.15, "duration": 4.89}, {"text": "2019. En cette heure, ma pens\u00e9e va tout\nparticuli\u00e8rement \u00e0 nos compatriotes qui", "start": 141.04, "duration": 5.13}, {"text": "sont dans la peine,\nla solitude ou le d\u00e9nuement. Je voudrais", "start": 146.17, "duration": 4.2}, {"text": "les assurer de ma plus profonde\naffection et de ma d\u00e9termination \u00e0 les", "start": 150.37, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9fendre. Et surtout que chacun trouve en\ncette fin d'ann\u00e9e 2018 les raisons", "start": 153.97, "duration": 4.86}, {"text": "d'esp\u00e9rer en l'avenir. Nous pouvons\nl\u00e9gitimement le croire puisque", "start": 158.83, "duration": 4.2}, {"text": "l'histoire s'acc\u00e9l\u00e8re.\nNous devons y travailler sans faiblesse.", "start": 163.03, "duration": 4.459}, {"text": "Tr\u00e8s joyeux No\u00ebl \u00e0 tous et tr\u00e8s belle\nann\u00e9e 2019.", "start": 167.489, "duration": 5.671}]}