{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.67, "duration": 4.49}, {"text": "je suis Aur\u00e9lien tacher d\u00e9put\u00e9 de la 10e", "start": 2.96, "duration": 3.879}, {"text": "circonscription du valdoise j'\u00e9tais", "start": 5.16, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9\u00e9lu dimanche dernier dans le cadre du", "start": 6.839, "duration": 3.121}, {"text": "nouveau front populaire alors la 10e", "start": 8.44, "duration": 3.279}, {"text": "circonscription du valdoise ce sont les", "start": 9.96, "duration": 3.12}, {"text": "villes populaires de l'agglom\u00e9ration de", "start": 11.719, "duration": 3.12}, {"text": "serg Pontoise nous avons des grosses", "start": 13.08, "duration": 3.32}, {"text": "probl\u00e9matiques sur l'acc\u00e8s au transport", "start": 14.839, "duration": 3.881}, {"text": "avec le RRA sur le droit au logement sur", "start": 16.4, "duration": 3.92}, {"text": "l'acc\u00e8s aux soins autant de combats que", "start": 18.72, "duration": 3.08}, {"text": "je continuerai de mener \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 20.32, "duration": 2.68}, {"text": "nationale notamment sur le logement", "start": 21.8, "duration": 2.559}, {"text": "puisque j'exer\u00e7ais la profession de", "start": 23.0, "duration": 2.48}, {"text": "conseiller au minist\u00e8re du logement", "start": 24.359, "duration": 2.881}, {"text": "avant d'\u00eatre \u00e9lu d\u00e9put\u00e9 et je m\u00e8nerai", "start": 25.48, "duration": 3.559}, {"text": "aussi avec la France insoumise le combat", "start": 27.24, "duration": 2.879}, {"text": "sur les grandes questions \u00e0 inter", "start": 29.039, "duration": 2.56}, {"text": "nationale puisque je si\u00e9geais auparavant", "start": 30.119, "duration": 5.401}, {"text": "\u00e0 la commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 31.599, "duration": 3.921}]}