{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Encore une fois, moi je suis une primo-engag\u00e9e,\nje suis pas une fan. Je fais partie des", "start": 0.0, "duration": 3.33}, {"text": "citoyens qui avaient tr\u00e8s envie de\ns'engager en politique mais qui avait", "start": 3.33, "duration": 2.759}, {"text": "envie de prendre leur carte nulle part.\nMoi, \u00e0 mon \u00e9chelle, \u00e0 ma place, quelle", "start": 6.089, "duration": 4.05}, {"text": "que soit ma place dans le parti,", "start": 10.139, "duration": 1.471}, {"text": "j'aurai toujours \u00e0 coeur de garder cet\nADN. Cet ADN l\u00e0 c'est ce qu'on est,", "start": 11.61, "duration": 3.96}, {"text": "cette culture l\u00e0 c'est ce qu'on est.\nDonc nous on est les garants de \u00e7a.", "start": 15.57, "duration": 3.51}, {"text": "On a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 40 ans apr\u00e8s les\nparties historiques,", "start": 19.08, "duration": 2.91}, {"text": "on a un ADN qui est compl\u00e8tement\ndiff\u00e9rent, on ne se fait absorber par", "start": 21.99, "duration": 2.76}, {"text": "personne. L'enthousiasme est le m\u00eame.\nAlors \u00e9videmment, je ne vais pas vous mentir,", "start": 24.75, "duration": 3.119}, {"text": "des moments de transition, vous voyez comme on a commenc\u00e9 notre mouvement ou pas :", "start": 27.869, "duration": 2.131}, {"text": "gagner deux \u00e9lections majeures de la\nVe R\u00e9publique.", "start": 30.0, "duration": 2.489}, {"text": "En juin, il y a quand m\u00eame un sas de\nd\u00e9compression qui est monstrueux, \u00e7a", "start": 32.489, "duration": 3.75}, {"text": "c'est normal et \u00e7a il faut pas en avoir\npeur au contraire, c'est le moment o\u00f9 on", "start": 36.239, "duration": 3.0}, {"text": "reconstruit c'est les moments o\u00f9 on se pose,\non n'est plus dans l'action, on est dans", "start": 39.239, "duration": 3.361}, {"text": "la r\u00e9flexion et ensuite effectivement\nil faut porter la saison 2. Je ne sais", "start": 42.6, "duration": 3.779}, {"text": "pas si vous \u00e9tiez \u00e0 la Convention le 8\njuillet mais c'\u00e9tait impressionnant de", "start": 46.379, "duration": 2.671}, {"text": "retrouver cet enthousiasme,\nles nouveaux locaux, les nouveaux statuts,", "start": 49.05, "duration": 2.939}, {"text": "les six chantiers qui d\u00e9marrent.\nCe qui fait ce mouvement c'est les gens, c'est", "start": 51.989, "duration": 4.561}, {"text": "les personnes qui le portent,\nc'est la fa\u00e7on dont on travaille tous", "start": 56.55, "duration": 2.669}, {"text": "ensemble, donc \u00e7a pour moi je suis\nextr\u00eamement confiante par rapport \u00e0", "start": 59.219, "duration": 3.901}, {"text": "l'enthousiasme que je ressens.\nLa loi, elle correspond exactement \u00e0 ce qu'on", "start": 63.12, "duration": 2.73}, {"text": "avait dit, comment on allait le faire\nla m\u00e9thode etc.", "start": 65.85, "duration": 2.75}, {"text": "Donc \u00e7a va pas vous surprendre, moi j'en suis tr\u00e8s heureuse et j'aime qu'on replace", "start": 68.62, "duration": 2.56}, {"text": "l'intelligence collective et la confiance\nau centre de cette loi. Par contre, j'ai,", "start": 71.189, "duration": 3.871}, {"text": "comme vous l'avez dit, moi j'ai beaucoup\nhabit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger.", "start": 75.06, "duration": 1.8}, {"text": "J'ai habit\u00e9 \u00e0 Berlin, j'ai habit\u00e9 \u00e0 Londres,\nJ'ai habit\u00e9 \u00e0 San Francisco et loin", "start": 76.86, "duration": 4.89}, {"text": "d'\u00eatre une mondialisation heureuse\nenfin, loin des caricatures qu'on peut en faire,", "start": 81.75, "duration": 3.31}, {"text": "1 : vous vous rendez compte de la chance\ndu mod\u00e8le social fran\u00e7ais,", "start": 85.06, "duration": 3.379}, {"text": "c'est extr\u00eamement important, je dirais m\u00eame que je suis rentr\u00e9e presque plus \u00e0 gauche", "start": 88.439, "duration": 2.491}, {"text": "que quand je n'\u00e9tais partie, et l'envie de\nFrance, \u00e7a c'est quelque chose que je", "start": 90.93, "duration": 4.71}, {"text": "ressens vraiment. Tiens, moi je me souviens tr\u00e8s bien quand j'\u00e9tais \u00e0 San Francisco,", "start": 95.64, "duration": 2.49}, {"text": "honn\u00eatement les \u00e9lections de 2012 je\nsuis pass\u00e9e compl\u00e8tement \u00e0 c\u00f4t\u00e9,", "start": 98.13, "duration": 2.52}, {"text": "je m'en suis absolument pas int\u00e9ress\u00e9e\net aucun de nous dans les communaut\u00e9s", "start": 100.65, "duration": 4.17}, {"text": "expatri\u00e9es ne s'y int\u00e9ressait.\nL'envie de France, l'envie de se dire, il se", "start": 104.82, "duration": 4.38}, {"text": "passe quelque chose, il y a quelque chose de fort,\n\u00e7a je le ressens extr\u00eamement et", "start": 109.2, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e7a il y a quelque chose de\npsychologique et c'est pas seulement une", "start": 112.38, "duration": 3.72}, {"text": "loi, c'est un discours.", "start": 116.1, "duration": 2.5}, {"text": "C'est l'effet Macron !", "start": 118.6, "duration": 1.14}]}