{"label": "droite", "transcript": [{"text": "lors de deux \u00e9v\u00e9nements de sa pr\u00e9sidence", "start": 0.0, "duration": 4.62}, {"text": "de l'union europ\u00e9enne emmanuel macron il", "start": 2.52, "duration": 3.839}, {"text": "ne l'a pas mis en exergue ya un pari", "start": 4.62, "duration": 2.909}, {"text": "avancer les choses la pr\u00e9sidence", "start": 6.359, "duration": 2.371}, {"text": "fran\u00e7aise de l'union europ\u00e9enne o\u00f9 elle", "start": 7.529, "duration": 2.971}, {"text": "a servi on en attendait tr\u00e8s peu et", "start": 8.73, "duration": 4.289}, {"text": "finalement on en attendait tr\u00e8s peu", "start": 10.5, "duration": 3.84}, {"text": "parce qu'elle \u00e9tait plac\u00e9e en plein", "start": 13.019, "duration": 2.7}, {"text": "milieu d'une campagne pr\u00e9sidentielle", "start": 14.34, "duration": 4.109}, {"text": "finalement la v\u00e9rit\u00e9 nous aura nous aura", "start": 15.719, "duration": 4.47}, {"text": "malheureusement a confirm\u00e9 nos", "start": 18.449, "duration": 4.08}, {"text": "inqui\u00e9tudes \u00e0 la fin le bilan de cette", "start": 20.189, "duration": 5.551}, {"text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise est inexistant il", "start": 22.529, "duration": 4.621}, {"text": "reste encore quelques semaines bien s\u00fbr", "start": 25.74, "duration": 3.0}, {"text": "mais on voit bien voyez on est dans un", "start": 27.15, "duration": 3.119}, {"text": "moment o\u00f9 le gouvernement est totalement", "start": 28.74, "duration": 3.359}, {"text": "suspendu on ne sait m\u00eame pas qui sera", "start": 30.269, "duration": 3.241}, {"text": "premier ministre pendant ce temps l\u00e0", "start": 32.099, "duration": 2.821}, {"text": "rien ne se passe rien ne peut se passer", "start": 33.51, "duration": 3.479}, {"text": "de concret et d'efficace dans le travail", "start": 34.92, "duration": 3.87}, {"text": "europ\u00e9en c'est \u00e9vident parce que la", "start": 36.989, "duration": 3.181}, {"text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de l'union", "start": 38.79, "duration": 3.3}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e7a veut dire des ministres", "start": 40.17, "duration": 3.72}, {"text": "actifs engag\u00e9s sur leurs dossiers qui", "start": 42.09, "duration": 3.39}, {"text": "n\u00e9gocie des arbitrages qui obtiennent", "start": 43.89, "duration": 3.36}, {"text": "les r\u00e9sultats c'est exactement le", "start": 45.48, "duration": 2.669}, {"text": "contraire de ce qui se passe aujourd'hui", "start": 47.25, "duration": 2.579}, {"text": "dans l'actualit\u00e9 fran\u00e7aise cette", "start": 48.149, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise \u00e7a aura \u00e9t\u00e9 une", "start": 49.829, "duration": 2.761}, {"text": "occasion manqu\u00e9e pas de chance pour", "start": 51.149, "duration": 3.0}, {"text": "notre pays \u00e7a revient tous les quatorze", "start": 52.59, "duration": 4.14}, {"text": "ans et donc on ne peut qu'esp\u00e9rer que", "start": 54.149, "duration": 3.75}, {"text": "nous retrouverons une pr\u00e9sence", "start": 56.73, "duration": 3.69}, {"text": "europ\u00e9enne dans vos propos dans", "start": 57.899, "duration": 3.96}, {"text": "l'agression que emmanuel macron est", "start": 60.42, "duration": 2.729}, {"text": "aveugle entre guillemets face aux", "start": 61.859, "duration": 3.061}, {"text": "probl\u00e8mes que rencontre l'europe quand", "start": 63.149, "duration": 3.15}, {"text": "c'est ce que voulait dire c'est sain au", "start": 64.92, "duration": 2.67}, {"text": "fond il ya une esp\u00e8ce de d\u00e9ni de r\u00e9alit\u00e9", "start": 66.299, "duration": 3.57}, {"text": "qui fait que \u00e0 cette europe qui para\u00eet", "start": 67.59, "duration": 3.99}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 si \u00e9loign\u00e9e des citoyens on va", "start": 69.869, "duration": 3.121}, {"text": "apporter une r\u00e9ponse totalement", "start": 71.58, "duration": 3.21}, {"text": "aberrante qui est de la rendre encore", "start": 72.99, "duration": 3.84}, {"text": "plus lointaines sans un seul exemple la", "start": 74.79, "duration": 3.36}, {"text": "conf\u00e9rence sur l'avenir de l'europe elle", "start": 76.83, "duration": 4.32}, {"text": "aboutit avec le travail du pr\u00e9sident de", "start": 78.15, "duration": 5.07}, {"text": "la r\u00e9publique \u00e0 un r\u00e9sultat qu'il a lui", "start": 81.15, "duration": 4.289}, {"text": "m\u00eame beaucoup pouss\u00e9 que ses d\u00e9put\u00e9s au", "start": 83.22, "duration": 4.02}, {"text": "parlement europ\u00e9en ont beaucoup pouss\u00e9", "start": 85.439, "duration": 3.631}, {"text": "et et d'une certaine mani\u00e8re je le", "start": 87.24, "duration": 3.239}, {"text": "reconnais d'avoir gagn\u00e9 cette bataille", "start": 89.07, "duration": 3.18}, {"text": "mais je crois qu'elle est catastrophique", "start": 90.479, "duration": 3.151}, {"text": "pour l'europe dans son ensemble est", "start": 92.25, "duration": 3.15}, {"text": "celle des listes transnationales les", "start": 93.63, "duration": 3.15}, {"text": "listes transnationales \u00e7a veut dire pour", "start": 95.4, "duration": 2.399}, {"text": "ceux qui nous \u00e9coutent qu'\u00e0 la prochaine", "start": 96.78, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne vous n'allez plus", "start": 97.799, "duration": 3.991}, {"text": "seulement \u00e9lire des d\u00e9put\u00e9s qui viennent", "start": 99.54, "duration": 4.68}, {"text": "de chacun des pays europ\u00e9ens et qui sont", "start": 101.79, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9lus pour repr\u00e9senter les citoyens de", "start": 104.22, "duration": 3.329}, {"text": "leur pays moi je suis d\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais au", "start": 106.11, "duration": 3.18}, {"text": "parlement europ\u00e9en j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu par les", "start": 107.549, "duration": 3.811}, {"text": "fran\u00e7ais pour les repr\u00e9senter et que", "start": 109.29, "duration": 3.09}, {"text": "vous aurez aussi des listes", "start": 111.36, "duration": 2.82}, {"text": "transnationales c'est \u00e0 dire des listes", "start": 112.38, "duration": 3.809}, {"text": "qui r\u00e9uniront des \u00e9lus de tous les pays", "start": 114.18, "duration": 3.329}, {"text": "moi j'ai jamais entendu un \u00e9lecteur", "start": 116.189, "duration": 3.331}, {"text": "fran\u00e7ais me dire l'europe est trop", "start": 117.509, "duration": 3.57}, {"text": "\u00e9loign\u00e9 de moi j'ai envie d'\u00e9lire un", "start": 119.52, "duration": 2.91}, {"text": "parlementaire su\u00e9dois plus qu'un", "start": 121.079, "duration": 3.121}, {"text": "parlementaire fran\u00e7ais \u00e7a la rendra plus", "start": 122.43, "duration": 2.789}, {"text": "concr\u00e8tes et plus proche de mes", "start": 124.2, "duration": 3.029}, {"text": "pr\u00e9occupations donc au fond voyez cette", "start": 125.219, "duration": 3.9}, {"text": "esp\u00e8ce d'aberration parce que emmanuel", "start": 127.229, "duration": 3.921}, {"text": "macron un agenda f\u00e9d\u00e9ralistes qui ne dit", "start": 129.119, "duration": 4.701}, {"text": "pas son nom dans une esp\u00e8ce de de r\u00eave", "start": 131.15, "duration": 4.74}, {"text": "transnationale de r\u00eave de d\u00e9passement", "start": 133.82, "duration": 4.59}, {"text": "des \u00e9tats emmanuel macron veut raconter", "start": 135.89, "duration": 4.74}, {"text": "l'histoire d'une europe qui abandonne", "start": 138.41, "duration": 3.93}, {"text": "les fronti\u00e8res de chacun de nos pays", "start": 140.63, "duration": 3.27}, {"text": "alors que moi je crois au contraire que", "start": 142.34, "duration": 3.42}, {"text": "pour redonner son sens \u00e0 l'europe il", "start": 143.9, "duration": 4.5}, {"text": "faut en refaire un levier au service de", "start": 145.76, "duration": 4.47}, {"text": "nos pays au service de la souverainet\u00e9", "start": 148.4, "duration": 3.75}, {"text": "de nos \u00e9tats au service de nos", "start": 150.23, "duration": 3.18}, {"text": "d\u00e9mocraties", "start": 152.15, "duration": 3.8}, {"text": "ce", "start": 153.41, "duration": 2.54}]}