{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous de Morier \u00e0 Bruxelles", "start": 0.04, "duration": 6.16}, {"text": "Dominique Bernard il y a quelques jours", "start": 3.76, "duration": 4.6}, {"text": "ce professeur fran\u00e7ais tu\u00e9 dans son", "start": 6.2, "duration": 5.399}, {"text": "lyc\u00e9e Samuel pati il y a 3 ans", "start": 8.36, "duration": 6.279}, {"text": "maintenant et tant d'autres encore tous", "start": 11.599, "duration": 7.081}, {"text": "ces morts sont les victimes de la", "start": 14.639, "duration": 7.161}, {"text": "faillite migratoire de nos pays de la", "start": 18.68, "duration": 5.88}, {"text": "faillite d'une Europe qui ne sait plus", "start": 21.8, "duration": 6.08}, {"text": "qui ne veut plus prot\u00e9ger ses fronti\u00e8res", "start": 24.56, "duration": 6.559}, {"text": "et garantir la protection des citoyens", "start": 27.88, "duration": 6.359}, {"text": "europ\u00e9ens contre l'immigration ill\u00e9gale", "start": 31.119, "duration": 5.681}, {"text": "toutes ces personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es par", "start": 34.239, "duration": 5.16}, {"text": "des criminels qui n'auraient jamais d\u00fb", "start": 36.8, "duration": 4.32}, {"text": "se trouver sur le sol europ\u00e9en sur le", "start": 39.399, "duration": 5.761}, {"text": "sol de nos pays et derri\u00e8re chacun de", "start": 41.12, "duration": 7.279}, {"text": "ces attentats il y a \u00e9videmment un appel", "start": 45.16, "duration": 7.399}, {"text": "\u00e0 un r\u00e9veil urgent de l'Europe comme de", "start": 48.399, "duration": 6.361}, {"text": "nos \u00e9tats sur le sujet migratoire de nos", "start": 52.559, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e9tats d'abord parce que la question", "start": 54.76, "duration": 3.36}, {"text": "migratoire n'est pas seulement une", "start": 56.44, "duration": 3.52}, {"text": "question europ\u00e9enne c'est d'abord la", "start": 58.12, "duration": 3.04}, {"text": "responsabilit\u00e9 de chacun des", "start": 59.96, "duration": 3.919}, {"text": "\u00c9tats-membres de garantir la protection", "start": 61.16, "duration": 5.319}, {"text": "de leur territoire contre l'immigration", "start": 63.879, "duration": 4.001}, {"text": "ill\u00e9gale et c'est la raison pour", "start": 66.479, "duration": 3.801}, {"text": "laquelle en France nous aurons le d\u00e9bat", "start": 67.88, "duration": 4.84}, {"text": "majeur qui s'engage sur le projet de loi", "start": 70.28, "duration": 4.96}, {"text": "port\u00e9 par le ministre de l'Int\u00e9rieur sur", "start": 72.72, "duration": 5.0}, {"text": "la question de l'immigration et de", "start": 75.24, "duration": 4.96}, {"text": "l'asile le fait est que quand le", "start": 77.72, "duration": 4.56}, {"text": "ministre nous dit que la loi qu'il", "start": 80.2, "duration": 5.64}, {"text": "propose garantirait que demain un", "start": 82.28, "duration": 5.519}, {"text": "terroriste Tchen comme celui qui a tu\u00e9", "start": 85.84, "duration": 4.08}, {"text": "Dominique Bernard ne soit pas sur le sol", "start": 87.799, "duration": 4.481}, {"text": "fran\u00e7ais ce n'est pas exact parce que de", "start": 89.92, "duration": 5.159}, {"text": "fait aujourd'hui sa loi ne permet pas", "start": 92.28, "duration": 5.24}, {"text": "d'expulser quelqu'un qui est arriv\u00e9 en", "start": 95.079, "duration": 5.0}, {"text": "France avant ses 13 ans m\u00eame s'il y", "start": 97.52, "duration": 4.919}, {"text": "reste ill\u00e9galement sauf s'il a \u00e9t\u00e9", "start": 100.079, "duration": 4.841}, {"text": "condamn\u00e9 \u00e0 une peine de prison de 10 ans", "start": 102.439, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9videmment cette condition n'\u00e9tait pas \u00e0", "start": 104.92, "duration": 3.839}, {"text": "rempli dans le cas de ce criminel", "start": 107.04, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9videmment il est absurde d'attendre que", "start": 108.759, "duration": 4.601}, {"text": "quelqu'un ait commis un crime pour", "start": 111.2, "duration": 4.919}, {"text": "pouvoir l'expulser ensuite ce qui compte", "start": 113.36, "duration": 5.799}, {"text": "c'est d'abord de garantir de prot\u00e9ger ce", "start": 116.119, "duration": 5.36}, {"text": "qui compte c'est d'abord de pr\u00e9venir au", "start": 119.159, "duration": 4.88}, {"text": "lieu de d\u00e9plorer mais c'est aussi un", "start": 121.479, "duration": 6.361}, {"text": "sujet europ\u00e9en et ce sujet europ\u00e9en nous", "start": 124.039, "duration": 6.481}, {"text": "ne cessons d'appeler \u00e0 faire en sorte", "start": 127.84, "duration": 5.119}, {"text": "qu'il soit enfin trait\u00e9 par l'Union", "start": 130.52, "duration": 4.719}, {"text": "europ\u00e9enne il y a je le crois", "start": 132.959, "duration": 4.321}, {"text": "aujourd'hui un scandale r\u00e9voltant dans", "start": 135.239, "duration": 3.041}, {"text": "le fait que", "start": 137.28, "duration": 4.239}, {"text": "l'ill\u00e9galit\u00e9 que malheureusement la", "start": 138.28, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9linquence et le crime trouve", "start": 141.519, "duration": 3.601}, {"text": "aujourd'hui leur protection dans des", "start": 142.92, "duration": 4.44}, {"text": "jurisprudences europ\u00e9ennes la", "start": 145.12, "duration": 3.6}, {"text": "jurisprudence par exemple de la Cour", "start": 147.36, "duration": 3.519}, {"text": "europ\u00e9enne des droits de l'homme qui sur", "start": 148.72, "duration": 4.32}, {"text": "le principe du droit \u00e0 la vie familiale", "start": 150.879, "duration": 3.64}, {"text": "contenu dans la Convention europ\u00e9enne", "start": 153.04, "duration": 3.96}, {"text": "des droits de l'homme tire sur la base", "start": 154.519, "duration": 5.121}, {"text": "de ce principe des cons\u00e9quences qui sont", "start": 157.0, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9videmment tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9es de cet", "start": 159.64, "duration": 4.36}, {"text": "engagement d'origine \u00e9videmment le droit", "start": 161.68, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 la vie familiale doit \u00eatre prot\u00e9g\u00e9", "start": 164.0, "duration": 3.319}, {"text": "nous sommes tous d'accord l\u00e0-dessus nous", "start": 165.64, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9fendons et nous croyons \u00e0 la famille", "start": 167.319, "duration": 3.56}, {"text": "et nous croyons qu'il est n\u00e9cessaire de", "start": 169.4, "duration": 3.4}, {"text": "prot\u00e9ger le droit des individus \u00e0 vivre", "start": 170.879, "duration": 3.64}, {"text": "avec leur famille mais le droit \u00e0 la vie", "start": 172.8, "duration": 3.0}, {"text": "familiale ne veut pas n\u00e9cessairement", "start": 174.519, "duration": 2.561}, {"text": "dire pour quelqu'un qui est entr\u00e9", "start": 175.8, "duration": 2.96}, {"text": "clandestinement sur le sol de votre pays", "start": 177.08, "duration": 3.159}, {"text": "qu'il a le droit ensuite d' faire venir", "start": 178.76, "duration": 2.96}, {"text": "toute sa famille son droit \u00e0 la vie", "start": 180.239, "duration": 3.08}, {"text": "familiale peut aussi bien \u00eatre respect\u00e9", "start": 181.72, "duration": 3.239}, {"text": "par le fait de retourner vivre avec sa", "start": 183.319, "duration": 3.64}, {"text": "famille chez lui dans son pays d'origine", "start": 184.959, "duration": 4.681}, {"text": "et c'est par cons\u00e9quent aujourd'hui un", "start": 186.959, "duration": 4.241}, {"text": "probl\u00e8me majeur que la Convention", "start": 189.64, "duration": 2.879}, {"text": "europ\u00e9enne des droits de l'homme et qui", "start": 191.2, "duration": 3.36}, {"text": "est contre les droits de l'homme est \u00e9t\u00e9", "start": 192.519, "duration": 4.521}, {"text": "tir\u00e9 dans un sens politique qui prive le", "start": 194.56, "duration": 5.2}, {"text": "l\u00e9gislateur de sa capacit\u00e9 de refl\u00e9ter", "start": 197.04, "duration": 5.08}, {"text": "la volont\u00e9 du peuple la volont\u00e9 des", "start": 199.76, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9lecteurs qui lui ont fait confiance", "start": 202.12, "duration": 3.56}, {"text": "pour d\u00e9terminer qui a le droit de", "start": 203.72, "duration": 3.68}, {"text": "rentrer sur le sol de nos pays et qui", "start": 205.68, "duration": 4.08}, {"text": "n'en a pas le droit c'est de cette cap", "start": 207.4, "duration": 4.44}, {"text": "capit\u00e9 de d\u00e9cider que nous nous sommes", "start": 209.76, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9faits que nous nous sommes d\u00e9fauss\u00e9s", "start": 211.84, "duration": 3.8}, {"text": "et c'est la raison pour laquelle il", "start": 214.439, "duration": 3.601}, {"text": "faudra c'est le premier point sortir de", "start": 215.64, "duration": 4.44}, {"text": "cette jurisprudence qui pose aujourd'hui", "start": 218.04, "duration": 3.6}, {"text": "des probl\u00e8mes majeurs celle de la CEDH", "start": 220.08, "duration": 3.28}, {"text": "comme celle de la CJUE et c'est la", "start": 221.64, "duration": 3.159}, {"text": "raison pour laquelle nous proposons je", "start": 223.36, "duration": 2.959}, {"text": "propose mais c'est toute notre famille", "start": 224.799, "duration": 3.401}, {"text": "politique qui le dit depuis longtemps", "start": 226.319, "duration": 3.56}, {"text": "que nous puissions restreindre cette", "start": 228.2, "duration": 3.399}, {"text": "jurisprudence en quittant la Convention", "start": 229.879, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9enne des droits de l'homme quitte", "start": 231.599, "duration": 3.2}, {"text": "d'ailleurs \u00e0 y revenir imm\u00e9diatement si", "start": 232.879, "duration": 4.64}, {"text": "on le souhaite mais en d\u00e9cidant de", "start": 234.799, "duration": 5.921}, {"text": "sortir tout un champ de comp\u00e9tence de", "start": 237.519, "duration": 4.681}, {"text": "cette adh\u00e9sion c'est ce qu'on fait", "start": 240.72, "duration": 3.12}, {"text": "d'autres grands pays europ\u00e9ens qui sont", "start": 242.2, "duration": 2.92}, {"text": "de grande d\u00e9mocratie je pense par", "start": 243.84, "duration": 2.84}, {"text": "exemple au Danemark il n'y a aucune", "start": 245.12, "duration": 3.56}, {"text": "raison que la France ne fasse pas ce pas", "start": 246.68, "duration": 3.68}, {"text": "au-del\u00e0 de cette jurisprudence il y a", "start": 248.68, "duration": 3.04}, {"text": "aussi des r\u00e9ponses politiques", "start": 250.36, "duration": 3.4}, {"text": "europ\u00e9ennes \u00e0 mettre en \u0153uvre d'urgence", "start": 251.72, "duration": 4.799}, {"text": "on l'a vu tout r\u00e9cemment avec l'afflux", "start": 253.76, "duration": 4.999}, {"text": "de bateaux \u00e0 Lampedusa nous ne savons", "start": 256.519, "duration": 4.761}, {"text": "pas pr\u00e9venir l'immigration ill\u00e9gale et", "start": 258.759, "duration": 4.281}, {"text": "c'est tout l'enjeu cette fois-ci du", "start": 261.28, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9bat qui s'engage au Parlement europ\u00e9en", "start": 263.04, "duration": 4.76}, {"text": "sur le paquet asile immigration derri\u00e8re", "start": 265.0, "duration": 4.4}, {"text": "ce paquet il y a plusieurs textes je", "start": 267.8, "duration": 3.36}, {"text": "vous en reparlerai en d\u00e9tail parce que", "start": 269.4, "duration": 3.72}, {"text": "c'est un sujet majeur mais je voudrais", "start": 271.16, "duration": 3.2}, {"text": "dire quelques leviers qui me paraissent", "start": 273.12, "duration": 3.24}, {"text": "fondamentaux un levier mieux prot\u00e9ger", "start": 274.36, "duration": 3.6}, {"text": "les fronti\u00e8res mieux contr\u00f4ler \u00e0", "start": 276.36, "duration": 4.36}, {"text": "l'entr\u00e9e un levier cl\u00e9 r\u00e9ussir \u00e0 mettre", "start": 277.96, "duration": 4.44}, {"text": "en \u0153uvre et c'est aujourd'hui ce que", "start": 280.72, "duration": 3.72}, {"text": "nous proposons r\u00e9ussir \u00e0 mettre en \u0153uvre", "start": 282.4, "duration": 3.44}, {"text": "dans les pays europ\u00e9ens notamment dans", "start": 284.44, "duration": 3.12}, {"text": "les pays de premi\u00e8re entr\u00e9e ce que l'on", "start": 285.84, "duration": 3.24}, {"text": "appelle la fiction de non-entr\u00e9e", "start": 287.56, "duration": 3.0}, {"text": "c'est\u00e0dire le fait que des gens qui sont", "start": 289.08, "duration": 3.76}, {"text": "rentr\u00e9s dans nos pays qui ont accost\u00e9", "start": 290.56, "duration": 4.52}, {"text": "par exemple \u00e0 Lampedusa ou bien sur les", "start": 292.84, "duration": 4.04}, {"text": "\u00eeles grecques ou bien sur le littoral", "start": 295.08, "duration": 4.839}, {"text": "espagnol puisse \u00eatre install\u00e9 dans des", "start": 296.88, "duration": 5.2}, {"text": "centres o\u00f9 ils ne seront pas consid\u00e9r\u00e9s", "start": 299.919, "duration": 4.481}, {"text": "comme \u00e9tant juridiquement sur le sol", "start": 302.08, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9en c'est une fiction juridique qui", "start": 304.4, "duration": 3.88}, {"text": "existe d\u00e9j\u00e0 elle vaut par exemple pour", "start": 306.28, "duration": 4.12}, {"text": "des a\u00e9roports elle peut valoir aussi", "start": 308.28, "duration": 4.759}, {"text": "pour des ambassades nous faisons comme", "start": 310.4, "duration": 4.519}, {"text": "si ce n'\u00e9tait pas le territoire de", "start": 313.039, "duration": 4.321}, {"text": "l'Union Europ\u00e9enne et cela permet de", "start": 314.919, "duration": 4.56}, {"text": "garantir que ces personnes seront", "start": 317.36, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9videmment dignement recueillies mais", "start": 319.479, "duration": 5.201}, {"text": "qu'elles ne pourront pas circuler sur le", "start": 322.88, "duration": 3.28}, {"text": "territoire europ\u00e9en et qu'elles devront", "start": 324.68, "duration": 2.84}, {"text": "rester dans ces centres pour une", "start": 326.16, "duration": 2.84}, {"text": "instruction tr\u00e8s rapide de leur demande", "start": 327.52, "duration": 3.32}, {"text": "d'asile de mani\u00e8re \u00e0 favoriser", "start": 329.0, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9videmment les retours dans leur pays", "start": 330.84, "duration": 4.24}, {"text": "d'origine puisque ces personnes ne sont", "start": 332.68, "duration": 4.72}, {"text": "techniquement pas arriv\u00e9es en Europe", "start": 335.08, "duration": 4.08}, {"text": "elles doivent pouvoir en repartir d'une", "start": 337.4, "duration": 3.919}, {"text": "fa\u00e7on beaucoup plus souple et beaucoup", "start": 339.16, "duration": 5.0}, {"text": "plus simple c'est un levier fondamental", "start": 341.319, "duration": 5.801}, {"text": "parce que le jour o\u00f9 il sera clair dans", "start": 344.16, "duration": 4.68}, {"text": "tous les pays de d\u00e9part que si vous", "start": 347.12, "duration": 3.24}, {"text": "arrivez ill\u00e9galement en Europe vous", "start": 348.84, "duration": 2.68}, {"text": "resterez dans ces centres que vous ne", "start": 350.36, "duration": 2.559}, {"text": "pourrez pas circuler en Europe et que", "start": 351.52, "duration": 3.0}, {"text": "vous serez rapidement reconduit ce", "start": 352.919, "duration": 3.12}, {"text": "jour-l\u00e0 c'est ce qui se passe d\u00e9j\u00e0 en", "start": 354.52, "duration": 3.6}, {"text": "Gr\u00e8ce ce jour-l\u00e0 les flux migratoires", "start": 356.039, "duration": 4.561}, {"text": "\u00e9videmment seront Taris \u00e0 l'origine", "start": 358.12, "duration": 4.28}, {"text": "travaille avec les pays d'origine pour", "start": 360.6, "duration": 3.28}, {"text": "faire en sorte que les pays d'origine et", "start": 362.4, "duration": 2.96}, {"text": "les pays de transit soient plus", "start": 363.88, "duration": 3.4}, {"text": "coop\u00e9ratifs en mati\u00e8re de laisser passer", "start": 365.36, "duration": 3.88}, {"text": "consulaire pour permettre le retour des", "start": 367.28, "duration": 4.039}, {"text": "clandestins qui viennent de chez eux et", "start": 369.24, "duration": 3.64}, {"text": "cela suppose de conditionner toutes les", "start": 371.319, "duration": 2.961}, {"text": "aides europ\u00e9ennes les aides au", "start": 372.88, "duration": 2.879}, {"text": "d\u00e9veloppement les aides qui sont", "start": 374.28, "duration": 3.52}, {"text": "aujourd'hui conc\u00e9d\u00e9s \u00e0 des pays qui sont", "start": 375.759, "duration": 4.081}, {"text": "de grands pourvoyeurs de flux migratoire", "start": 377.8, "duration": 3.92}, {"text": "faire en sorte de conditionner ces aides", "start": 379.84, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e0 la coop\u00e9ration en mati\u00e8re de retour et", "start": 381.72, "duration": 3.599}, {"text": "en mati\u00e8re de pr\u00e9vention des d\u00e9parts", "start": 383.759, "duration": 3.801}, {"text": "c'est aujourd'hui un scandale que nous", "start": 385.319, "duration": 3.481}, {"text": "continuons de verser des milliards", "start": 387.56, "duration": 3.12}, {"text": "d'euros \u00e0 des pays au titre de l'aide de", "start": 388.8, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9veloppement alors que ces pays en", "start": 390.68, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 ne font rien pour pr\u00e9venir le", "start": 392.16, "duration": 3.84}, {"text": "fait que nos lois que nos fronti\u00e8res", "start": 394.52, "duration": 3.2}, {"text": "sont viol\u00e9es continuellement et que ces", "start": 396.0, "duration": 3.919}, {"text": "pays ne font rien pour rapatrier pour", "start": 397.72, "duration": 4.36}, {"text": "accueillir leurs propres ressortissants", "start": 399.919, "duration": 4.521}, {"text": "quand ils doivent \u00eatre l\u00e9galement", "start": 402.08, "duration": 4.76}, {"text": "reconduits en dehors de nos fronti\u00e8res", "start": 404.44, "duration": 4.72}, {"text": "tous ces sujets sont capitaux capitaux", "start": 406.84, "duration": 4.16}, {"text": "pour \u00e9viter la crise migratoire qui se", "start": 409.16, "duration": 3.84}, {"text": "dessine si nous ne faisons rien capitaux", "start": 411.0, "duration": 5.16}, {"text": "pour faire en sorte \u00e9videmment que la", "start": 413.0, "duration": 4.599}, {"text": "vague d'attentat que nous connaissons", "start": 416.16, "duration": 3.439}, {"text": "aujourd'hui trouve une fin par parce que", "start": 417.599, "duration": 3.121}, {"text": "si nous ne savons pas prot\u00e9ger nos", "start": 419.599, "duration": 2.521}, {"text": "fronti\u00e8res nous le voyons tr\u00e8s bien", "start": 420.72, "duration": 2.72}, {"text": "c'est \u00e9videmment la violence qui", "start": 422.12, "duration": 3.44}, {"text": "s'imposera \u00e0 l'int\u00e9rieur de nos pays les", "start": 423.44, "duration": 4.039}, {"text": "fronti\u00e8res ou le chaos c'est le d\u00e9bat", "start": 425.56, "duration": 3.84}, {"text": "devant lequel nous sommes vous savez", "start": 427.479, "duration": 3.481}, {"text": "nous avons men\u00e9 ce d\u00e9bat depuis de longs", "start": 429.4, "duration": 3.079}, {"text": "mois maintenant je vous avais racont\u00e9", "start": 430.96, "duration": 3.0}, {"text": "cette bataille sur le budget c'\u00e9tait", "start": 432.479, "duration": 3.0}, {"text": "l'an dernier cette bataille sur le", "start": 433.96, "duration": 3.16}, {"text": "budget au cours duquel nous avions", "start": 435.479, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9fendu avec notre groupe PPE la", "start": 437.12, "duration": 3.16}, {"text": "possibilit\u00e9 de faire financer par", "start": 439.039, "duration": 3.121}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne des infrastructures", "start": 440.28, "duration": 3.599}, {"text": "physiques pour prot\u00e9ger les fronti\u00e8res", "start": 442.16, "duration": 3.439}, {"text": "ext\u00e9rieures de l'Union cette bataille l\u00e0", "start": 443.879, "duration": 3.44}, {"text": "nous l'avons gagn\u00e9 malgr\u00e9 l'opposition", "start": 445.599, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9e de la gauche malgr\u00e9", "start": 447.319, "duration": 3.081}, {"text": "l'opposition sont d\u00e9termin\u00e9 des vers de", "start": 448.919, "duration": 3.241}, {"text": "l'extr\u00eame gauche et de nos coll\u00e8gues", "start": 450.4, "duration": 3.639}, {"text": "macronistes qui auront \u00e9t\u00e9 d\u00e9savou\u00e9s par", "start": 452.16, "duration": 3.599}, {"text": "leur propre groupe nous avons r\u00e9ussi \u00e0", "start": 454.039, "duration": 4.041}, {"text": "construire une majorit\u00e9 contre leurs", "start": 455.759, "duration": 4.72}, {"text": "croisade contre leurs injonctions nous", "start": 458.08, "duration": 4.0}, {"text": "ne faisons pas cela parce que nous", "start": 460.479, "duration": 3.201}, {"text": "aimerions les murs mais nous faisons", "start": 462.08, "duration": 2.76}, {"text": "cela parce que les murs sont la", "start": 463.68, "duration": 2.68}, {"text": "condition pour la protection de ces", "start": 464.84, "duration": 3.16}, {"text": "fronti\u00e8res qui sont \u00e0 leur tour la", "start": 466.36, "duration": 3.88}, {"text": "condition pour la paix la s\u00e9curit\u00e9 la", "start": 468.0, "duration": 4.28}, {"text": "reconstruction de l'unit\u00e9 de nos pays et", "start": 470.24, "duration": 3.919}, {"text": "c'est cela le combat essentiel et vital", "start": 472.28, "duration": 3.479}, {"text": "devant lequel nous sommes aujourd'hui je", "start": 474.159, "duration": 3.16}, {"text": "reviendrai avec vous en d\u00e9tail sur ce", "start": 475.759, "duration": 3.921}, {"text": "sujet mais je crois qu'il est central", "start": 477.319, "duration": 4.521}, {"text": "enfin m\u00eame ceux qui refusaient de le", "start": 479.68, "duration": 4.56}, {"text": "voir ont \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9s d'ouvrir les yeux", "start": 481.84, "duration": 4.44}, {"text": "sur le lien \u00e9vident qui existe entre une", "start": 484.24, "duration": 4.16}, {"text": "immigration non ma\u00eetris\u00e9 et la mont\u00e9e de", "start": 486.28, "duration": 4.359}, {"text": "la criminalit\u00e9 dans nos pays il suffit", "start": 488.4, "duration": 4.479}, {"text": "encore une fois de lire la litanie des", "start": 490.639, "duration": 3.721}, {"text": "morts des derniers jours des derniers", "start": 492.879, "duration": 2.841}, {"text": "mois des derni\u00e8res ann\u00e9es pour", "start": 494.36, "duration": 3.64}, {"text": "comprendre que c'est parce que nos \u00c9tats", "start": 495.72, "duration": 3.64}, {"text": "se sont d\u00e9sarm\u00e9s dans la protection de", "start": 498.0, "duration": 3.28}, {"text": "leurs fronti\u00e8res que les citoyens de nos", "start": 499.36, "duration": 3.679}, {"text": "pays se trouvent aujourd'hui en premi\u00e8re", "start": 501.28, "duration": 4.039}, {"text": "ligne les professeurs dans leurs classes", "start": 503.039, "duration": 4.12}, {"text": "les supporters de football hier \u00e0", "start": 505.319, "duration": 4.481}, {"text": "Bruxelles innocents un conscient du", "start": 507.159, "duration": 5.44}, {"text": "danger qui se trouve pris \u00e0 parti par", "start": 509.8, "duration": 4.679}, {"text": "des gens qui pr\u00e9sent ill\u00e9galement sur le", "start": 512.599, "duration": 3.56}, {"text": "sol de nos pays alors qu'ils sont", "start": 514.479, "duration": 3.601}, {"text": "rentr\u00e9s ill\u00e9galement s maintiennent", "start": 516.159, "duration": 3.641}, {"text": "ill\u00e9galement tout en disant leur haine", "start": 518.08, "duration": 3.68}, {"text": "de notre mod\u00e8le de notre identit\u00e9 de ce", "start": 519.8, "duration": 3.32}, {"text": "que nous avons \u00e0 d\u00e9fendre comment se", "start": 521.76, "duration": 3.079}, {"text": "fait-il que nous soyons dans une telle", "start": 523.12, "duration": 3.68}, {"text": "situation de passivit\u00e9 une chose est", "start": 524.839, "duration": 3.921}, {"text": "s\u00fbre nous n'avons plus le droit de", "start": 526.8, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9plorer nous n'avons plus le droit aux", "start": 528.76, "duration": 3.84}, {"text": "fleurs aux bougies aux proclamations", "start": 530.76, "duration": 4.44}, {"text": "disant plus jamais notre devoir c'est", "start": 532.6, "duration": 4.679}, {"text": "d'agir notre devoir c'est de faire en", "start": 535.2, "duration": 4.8}, {"text": "sorte qu'enfin enfin nous S de cette", "start": 537.279, "duration": 4.601}, {"text": "torpeur qui a d\u00e9j\u00e0 fait trop de morts", "start": 540.0, "duration": 3.959}, {"text": "l'avenir de nos pays en d\u00e9pend mais", "start": 541.88, "duration": 4.04}, {"text": "aussi la stabilit\u00e9 du monde de demain et", "start": 543.959, "duration": 3.401}, {"text": "c'est la raison pour laquelle il faudra", "start": 545.92, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9videmment que avec pers\u00e9v\u00e9rance nous", "start": 547.36, "duration": 5.2}, {"text": "puissions aboutir sur ce sujet avant la", "start": 550.04, "duration": 4.4}, {"text": "fin de ce mandat c'est une urgence", "start": 552.56, "duration": 4.24}, {"text": "absolue et pour notre part nous gardons", "start": 554.44, "duration": 4.24}, {"text": "cet engagement de tout faire pour", "start": 556.8, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 obtenir une \u00e9volution", "start": 558.68, "duration": 5.08}, {"text": "structurante matricielle centrale comme", "start": 561.16, "duration": 3.96}, {"text": "celle que nous avons propos\u00e9 au plan", "start": 563.76, "duration": 2.68}, {"text": "national avec une r\u00e9forme", "start": 565.12, "duration": 3.44}, {"text": "constitutionnelle du droit europ\u00e9en sur", "start": 566.44, "duration": 4.48}, {"text": "ce sujet migratoire avant les \u00e9lections", "start": 568.56, "duration": 3.959}, {"text": "europ\u00e9ennes en juin prochain nous", "start": 570.92, "duration": 3.0}, {"text": "n'avons pas le droit de remettre ce", "start": 572.519, "duration": 3.481}, {"text": "sujet \u00e0 plus tard maintenant c'est un", "start": 573.92, "duration": 4.84}, {"text": "devoir \u00e0 l'\u00e9gard de Dominique Bernard \u00e0", "start": 576.0, "duration": 4.519}, {"text": "l'\u00e9gard de tous ceux qui sont morts", "start": 578.76, "duration": 3.519}, {"text": "c'est un devoir \u00e0 l'\u00e9gard des citoyens", "start": 580.519, "duration": 3.081}, {"text": "de nos pays qui attendent des r\u00e9ponses", "start": 582.279, "duration": 3.921}, {"text": "concr\u00e8tes sur ce sujet vital merci", "start": 583.6, "duration": 5.479}, {"text": "encore et \u00e0 tr\u00e8s", "start": 586.2, "duration": 2.879}, {"text": "bient\u00f4t", "start": 590.36, "duration": 3.0}]}