{"label": "droite", "transcript": [{"text": "chaque ann\u00e9e j'ai plaisir \u00e0 venir ici au", "start": 0.0, "duration": 3.689}, {"text": "salon international de l'agriculture est", "start": 1.92, "duration": 3.57}, {"text": "\u00e9videmment cette ann\u00e9e toute", "start": 3.689, "duration": 4.17}, {"text": "particuli\u00e8re son roi en tant que d\u00e9l\u00e9gu\u00e9", "start": 5.49, "duration": 4.05}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral en marge des pros c\u00f4t\u00e9 de nos", "start": 7.859, "duration": 4.32}, {"text": "agriculteurs et dans ce salon pied la", "start": 9.54, "duration": 4.62}, {"text": "vitrine de l'excellence fran\u00e7aise en", "start": 12.179, "duration": 3.361}, {"text": "mati\u00e8re de production agricole nous", "start": 14.16, "duration": 3.02}, {"text": "avons besoin d'un monde agricole", "start": 15.54, "duration": 4.47}, {"text": "puissant d\u00e9mon aricole prot\u00e9ger d'un", "start": 17.18, "duration": 5.14}, {"text": "monde agricole l'accompagn\u00e9 est entendu", "start": 20.01, "duration": 4.41}, {"text": "dans mes \u00e9changes \u00e0 lavau la fia plus sa", "start": 22.32, "duration": 3.959}, {"text": "fiert\u00e9 de ce m\u00e9tier mais aussi des", "start": 24.42, "duration": 3.95}, {"text": "inqui\u00e9tudes s'allier", "start": 26.279, "duration": 3.881}, {"text": "la cartographie dizaine de sangliers", "start": 28.37, "duration": 4.56}, {"text": "premi\u00e8res chaussures celles li\u00e9es \u00e0 la", "start": 30.16, "duration": 4.18}, {"text": "n\u00e9gociation sur la prochaine politique", "start": 32.93, "duration": 3.06}, {"text": "agricole commune autant de sujets sur", "start": 34.34, "duration": 2.76}, {"text": "lesquels les inqui\u00e9tudes sont l\u00e9gitimes", "start": 35.99, "duration": 3.03}, {"text": "sur lesquels nous prenons des", "start": 37.1, "duration": 3.87}, {"text": "engagements sur le zonage le nouveau", "start": 39.02, "duration": 4.41}, {"text": "zonage agricole 13,61 agriculteurs en", "start": 40.97, "duration": 4.47}, {"text": "plus vont b\u00e9n\u00e9ficier des deux plus", "start": 43.43, "duration": 3.75}, {"text": "importantes encore et je sais que", "start": 45.44, "duration": 2.61}, {"text": "certains vont les faire", "start": 47.18, "duration": 3.54}, {"text": "donc il nous faut les accompagner sur le", "start": 48.05, "duration": 4.59}, {"text": "maire de sceaux nous devons avoir le", "start": 50.72, "duration": 3.54}, {"text": "m\u00eame niveau d'exigence vis-\u00e0-vis", "start": 52.64, "duration": 3.96}, {"text": "notamment de la viande import\u00e9e que", "start": 54.26, "duration": 3.63}, {"text": "celle que nous avons pour la viande", "start": 56.6, "duration": 2.49}, {"text": "produite en france", "start": 57.89, "duration": 3.419}, {"text": "et si j'\u00e9tais symboliquement pr\u00e9sente au", "start": 59.09, "duration": 3.48}, {"text": "cours de la race limousine", "start": 61.309, "duration": 3.18}, {"text": "c'est aussi pour marquer cette exigence", "start": 62.57, "duration": 4.02}, {"text": "l\u00e0 parce que ce que l'on veut pour la", "start": 64.489, "duration": 3.661}, {"text": "production fran\u00e7aise on le veut aussi", "start": 66.59, "duration": 2.94}, {"text": "pour les consommateurs penser mais", "start": 68.15, "duration": 3.24}, {"text": "l'engagement du gouvernement du", "start": 69.53, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique de tous les", "start": 71.39, "duration": 3.36}, {"text": "ministres est pr\u00e9sent aux c\u00f4t\u00e9s du monde", "start": 73.13, "duration": 4.2}, {"text": "agricole pendant sept semaines du salon", "start": 74.75, "duration": 4.32}, {"text": "international de l'agriculture nous", "start": 77.33, "duration": 4.11}, {"text": "montre notre attachement les paysans les", "start": 79.07, "duration": 3.27}, {"text": "agriculteurs", "start": 81.44, "duration": 2.969}, {"text": "sont une force \u00e9conomique mais aussi des", "start": 82.34, "duration": 3.9}, {"text": "am\u00e9nageurs du territoire dont nous avons", "start": 84.409, "duration": 2.31}, {"text": "besoin", "start": 86.24, "duration": 2.46}, {"text": "je suis un \u00e9lu rural des halles qui", "start": 86.719, "duration": 4.35}, {"text": "donne prononce je suis un \u00e9lu de la", "start": 88.7, "duration": 4.05}, {"text": "r\u00e9gion provence alpes c\u00f4te d'azur j'ai", "start": 91.069, "duration": 3.69}, {"text": "vu aussi les traces de la d\u00e9prise", "start": 92.75, "duration": 3.659}, {"text": "agricole dans des d\u00e9partements comme les", "start": 94.759, "duration": 3.451}, {"text": "alpes-maritimes et je sais que nous", "start": 96.409, "duration": 3.75}, {"text": "devons nous mobiliser pour sauver le", "start": 98.21, "duration": 4.17}, {"text": "monde agricole pour conf\u00e8re demain mais", "start": 100.159, "duration": 3.99}, {"text": "c'est le sens de la loi qui na\u00eetra apr\u00e8s", "start": 102.38, "duration": 3.329}, {"text": "les \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de l'alimentation", "start": 104.149, "duration": 4.411}, {"text": "pour qu'enfin on puisse payer le juste", "start": 105.709, "duration": 6.921}, {"text": "prix de leur production aux agriculteurs", "start": 108.56, "duration": 4.07}]}