{"label": "droite", "transcript": [{"text": "justement en parlant de la crise de", "start": 0.0, "duration": 2.639}, {"text": "l'\u00e9nergie le gouvernement met en place", "start": 1.26, "duration": 2.94}, {"text": "des sc\u00e9naris pour faire face \u00e0", "start": 2.639, "duration": 3.001}, {"text": "d'\u00e9ventuelles coupures en raison de la", "start": 4.2, "duration": 2.639}, {"text": "baisse de production \u00e9lectrique hier", "start": 5.64, "duration": 2.279}, {"text": "Emmanuel Macron dans Le Parisien", "start": 6.839, "duration": 2.521}, {"text": "s\u2019\u00e9voluera assurant pas de panique", "start": 7.919, "duration": 3.541}, {"text": "dit-il \u00e7a vous a rassur\u00e9 alors moi les", "start": 9.36, "duration": 3.96}, {"text": "les messages rassurants du pr\u00e9sident de", "start": 11.46, "duration": 3.42}, {"text": "la R\u00e9publique je les prends avec recul", "start": 13.32, "duration": 2.94}, {"text": "parce que souvenez-vous quand m\u00eame que", "start": 14.88, "duration": 3.54}, {"text": "en juillet dernier en juillet dernier", "start": 16.26, "duration": 4.32}, {"text": "Emmanuel Macron disait alors m\u00eame que", "start": 18.42, "duration": 3.779}, {"text": "les Allemands \u00e9taient en train de", "start": 20.58, "duration": 3.779}, {"text": "pr\u00e9parer leur plan de d\u00e9lestage \u00e0 eux", "start": 22.199, "duration": 4.141}, {"text": "Emmanuel Macron disait il n'y aura pas", "start": 24.359, "duration": 3.721}, {"text": "de coupure d'\u00e9lectricit\u00e9 en France d'une", "start": 26.34, "duration": 3.24}, {"text": "mani\u00e8re absolument cat\u00e9gorique en", "start": 28.08, "duration": 2.76}, {"text": "expliquant que ne vous inqui\u00e9tez pas", "start": 29.58, "duration": 2.819}, {"text": "tout ira tr\u00e8s bien si on manque", "start": 30.84, "duration": 3.18}, {"text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 on ira en chercher sur le", "start": 32.399, "duration": 3.121}, {"text": "march\u00e9 europ\u00e9en aujourd'hui on voit que", "start": 34.02, "duration": 3.0}, {"text": "le march\u00e9 europ\u00e9en n'est pas la solution", "start": 35.52, "duration": 3.3}, {"text": "il est m\u00eame \u00e0 bien des \u00e9gards un", "start": 37.02, "duration": 3.62}, {"text": "probl\u00e8me et donc il faut absolument", "start": 38.82, "duration": 3.96}, {"text": "qu'on se pr\u00e9pare le grand probl\u00e8me", "start": 40.64, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9videmment le grand probl\u00e8me cette", "start": 42.78, "duration": 4.439}, {"text": "coupure de courant qu'on nous annonce", "start": 44.76, "duration": 5.639}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 pour pour janvier qui devait se ce", "start": 47.219, "duration": 4.981}, {"text": "se pr\u00e9senter elle n'est pas li\u00e9e \u00e0 la", "start": 50.399, "duration": 3.66}, {"text": "guerre en Ukraine il faut le dire avec", "start": 52.2, "duration": 4.379}, {"text": "force il y a deux ans au Parlement", "start": 54.059, "duration": 4.561}, {"text": "europ\u00e9en j'avais dit que nous", "start": 56.579, "duration": 3.96}, {"text": "conna\u00eetrions des coupures d'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 58.62, "duration": 3.72}, {"text": "en Europe et en France en particulier", "start": 60.539, "duration": 3.921}, {"text": "pourquoi parce qu'il faisait de regarder", "start": 62.34, "duration": 4.5}, {"text": "l'incurie de nos dirigeants qui ont", "start": 64.46, "duration": 4.42}, {"text": "baiss\u00e9 la production d'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 66.84, "duration": 4.56}, {"text": "pilotable depuis plusieurs ann\u00e9es sans", "start": 68.88, "duration": 5.16}, {"text": "rien construire sans investir sans", "start": 71.4, "duration": 4.56}, {"text": "produit de solutions qui puisse", "start": 74.04, "duration": 3.66}, {"text": "compl\u00e9ter ce qu'ils \u00e9taient en train de", "start": 75.96, "duration": 3.42}, {"text": "retirer au r\u00e9seau on a ferm\u00e9 Fessenheim", "start": 77.7, "duration": 3.66}, {"text": "et on a rien en ajouter on peut faire de", "start": 79.38, "duration": 3.36}, {"text": "l'\u00e9olien et de solaire autant qu'on", "start": 81.36, "duration": 3.06}, {"text": "voudra on peut m\u00eame couvrir la France", "start": 82.74, "duration": 3.84}, {"text": "d'\u00e9olienne la v\u00e9rit\u00e9 c'est que demain", "start": 84.42, "duration": 4.08}, {"text": "m\u00eame si on couvre la France d'\u00e9olienne", "start": 86.58, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e7a ne r\u00e9pond pas aux probl\u00e8mes parce que", "start": 88.5, "duration": 2.88}, {"text": "quand il y a pas de vent et g\u00e9n\u00e9ralement", "start": 90.18, "duration": 2.46}, {"text": "quand il fait tr\u00e8s froid il y a pas de", "start": 91.38, "duration": 2.64}, {"text": "vent quand il y a pas de vent du tout et", "start": 92.64, "duration": 2.64}, {"text": "bien il y a aucune \u00e9olienne qui", "start": 94.02, "duration": 2.58}, {"text": "fonctionne donc il faut absolument", "start": 95.28, "duration": 3.78}, {"text": "reconstruire des capacit\u00e9s pilotables et", "start": 96.6, "duration": 4.86}, {"text": "la France de Monsieur Macron celle dans", "start": 99.06, "duration": 4.14}, {"text": "laquelle le message du gouvernement qui", "start": 101.46, "duration": 3.299}, {"text": "est une certaine d'une certaine mani\u00e8re", "start": 103.2, "duration": 5.279}, {"text": "le bilan du macronisme r\u00e9sum\u00e9 en trois", "start": 104.759, "duration": 6.18}, {"text": "termes je baisse j'\u00e9teins je d\u00e9cale", "start": 108.479, "duration": 4.441}, {"text": "c'est le message du gouvernement je", "start": 110.939, "duration": 4.081}, {"text": "baise j'\u00e9teins je d\u00e9cale c'est \u00e7a la", "start": 112.92, "duration": 3.479}, {"text": "France d'Emmanuel Macron c'est la France", "start": 115.02, "duration": 3.3}, {"text": "de l'impr\u00e9voyance c'est la France dans", "start": 116.399, "duration": 4.08}, {"text": "laquelle on a d\u00e9truit capacit\u00e9 de", "start": 118.32, "duration": 4.2}, {"text": "production sans se donner les moyens de", "start": 120.479, "duration": 5.341}, {"text": "pr\u00e9voir ce qui allaient survenir comme", "start": 122.52, "duration": 5.099}, {"text": "cons\u00e9quence des choix politiques qui ont", "start": 125.82, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e9t\u00e9 faits depuis 10 ans cette situation", "start": 127.619, "duration": 3.901}, {"text": "terrible encore une fois moi ce que je", "start": 129.0, "duration": 3.78}, {"text": "trouve catastrophique dans la", "start": 131.52, "duration": 2.219}, {"text": "d\u00e9claration d'Emmanuel Macron c'est", "start": 132.78, "duration": 2.099}, {"text": "quand il dit nous sommes tous", "start": 133.739, "duration": 2.521}, {"text": "responsables d'\u00e9viter les coupures de", "start": 134.879, "duration": 3.301}, {"text": "courant la premi\u00e8re responsabilit\u00e9 elle", "start": 136.26, "duration": 3.479}, {"text": "revient \u00e0 lui elle revient \u00e0 ses", "start": 138.18, "duration": 3.18}, {"text": "gouvernements successifs et je crois", "start": 139.739, "duration": 4.401}, {"text": "qu'il faut quand m\u00eame le rappeler", "start": 141.36, "duration": 2.78}]}