{"label": "droite", "transcript": [{"text": "pour relever les d\u00e9fis qui attendent", "start": 0.0, "duration": 3.78}, {"text": "l'industrie le commerce la d\u00e9fense en", "start": 1.439, "duration": 4.44}, {"text": "europe il faut une strat\u00e9gie forte nous", "start": 3.78, "duration": 3.72}, {"text": "y reviendrons mais aussi la confiance", "start": 5.879, "duration": 4.26}, {"text": "n\u00e9cessaire pour agir ministre de la", "start": 7.5, "duration": 4.019}, {"text": "d\u00e9fense en france vous avez choisi de", "start": 10.139, "duration": 2.941}, {"text": "d\u00e9missionner pour une enqu\u00eate judiciaire", "start": 11.519, "duration": 3.12}, {"text": "concernant votre mandat au parlement", "start": 13.08, "duration": 2.25}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 14.639, "duration": 3.511}, {"text": "vous disiez alors je vous cite le", "start": 15.33, "duration": 4.08}, {"text": "redressement de la confiance dans", "start": 18.15, "duration": 2.61}, {"text": "l'action publique doit l'emporter sur", "start": 19.41, "duration": 2.84}, {"text": "toute consid\u00e9ration personnelle", "start": 20.76, "duration": 3.42}, {"text": "l'honneur des hommes et des femmes qui", "start": 22.25, "duration": 3.46}, {"text": "servent dans un minist\u00e8re ne serait \u00eatre", "start": 24.18, "duration": 3.089}, {"text": "m\u00eal\u00e9 \u00e0 des pol\u00e9miques auxquelles ils", "start": 25.71, "duration": 4.26}, {"text": "n'ont aucune part vous expliquer qu'en", "start": 27.269, "duration": 4.201}, {"text": "europ\u00e9enne convaincue vous souhaitiez", "start": 29.97, "duration": 3.51}, {"text": "appliquer une exigence \u00e9l\u00e9mentaire dans", "start": 31.47, "duration": 3.69}, {"text": "beaucoup d'\u00e9tats membres", "start": 33.48, "duration": 2.94}, {"text": "depuis vous semblez avoir reconnu les", "start": 35.16, "duration": 2.64}, {"text": "faits puisque vous avez \u00e9t\u00e9 conduites a", "start": 36.42, "duration": 2.85}, {"text": "restitu\u00e9s r\u00e9cemment une somme importante", "start": 37.8, "duration": 4.079}, {"text": "et l' enqu\u00eate judiciaire est toujours en", "start": 39.27, "duration": 4.05}, {"text": "cours", "start": 41.879, "duration": 2.941}, {"text": "nous ne sommes pas ici pour juger bien", "start": 43.32, "duration": 4.02}, {"text": "s\u00fbr mais avec mes coll\u00e8gues du ppe nous", "start": 44.82, "duration": 4.05}, {"text": "voulons simplement vous rappeler vos", "start": 47.34, "duration": 3.57}, {"text": "propres mots comment comprendre que ce", "start": 48.87, "duration": 3.48}, {"text": "qui vous a \u00e9cart\u00e9 du gouvernement en", "start": 50.91, "duration": 3.51}, {"text": "france ne vous emp\u00eache pas d'exercer", "start": 52.35, "duration": 4.229}, {"text": "avec la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et l'ind\u00e9pendance", "start": 54.42, "duration": 4.68}, {"text": "requise des fonctions de commissaire s", "start": 56.579, "duration": 4.41}, {"text": "prendre au s\u00e9rieux ce mandat strat\u00e9gique", "start": 59.1, "duration": 4.619}, {"text": "et nos partenaires europ\u00e9ens que de ne", "start": 60.989, "duration": 4.56}, {"text": "pas appliquer les m\u00eames r\u00e8gles ici que", "start": 63.719, "duration": 4.461}, {"text": "dans la politique nationale", "start": 65.549, "duration": 2.631}, {"text": "merci monsieur le d\u00e9put\u00e9 je suis ravie", "start": 69.89, "duration": 3.729}, {"text": "vous me posiez quelques cette question", "start": 72.479, "duration": 2.541}, {"text": "parce que je vais pouvoir vous r\u00e9pondre", "start": 73.619, "duration": 3.991}, {"text": "d'abord la pr\u00e9somption d'innocence est", "start": 75.02, "duration": 4.0}, {"text": "une libert\u00e9 fondamentale elle est", "start": 77.61, "duration": 3.75}, {"text": "inscrite dans la charte des droits", "start": 79.02, "duration": 3.93}, {"text": "fondamentaux de l'union dans la", "start": 81.36, "duration": 2.579}, {"text": "convention europ\u00e9enne des droits de", "start": 82.95, "duration": 2.25}, {"text": "l'homme dans la constitution fran\u00e7aise", "start": 83.939, "duration": 3.211}, {"text": "mais je le dis surtout pour ceux qui ne", "start": 85.2, "duration": 3.27}, {"text": "sont pas fran\u00e7ais et j'esp\u00e8re qu'on", "start": 87.15, "duration": 2.73}, {"text": "n'aura pas que des discussions sur le", "start": 88.47, "duration": 3.87}, {"text": "droit fran\u00e7ais un usage existe en france", "start": 89.88, "duration": 4.949}, {"text": "depuis les ann\u00e9es 90 selon lequel tout", "start": 92.34, "duration": 4.62}, {"text": "ministre \u00e0 partir du moment o\u00f9 ils", "start": 94.829, "duration": 5.011}, {"text": "seraient mis en examen indyk tu devrais", "start": 96.96, "duration": 5.369}, {"text": "d\u00e9missionner en juin 2010 est", "start": 99.84, "duration": 3.51}, {"text": "l'ouverture d'une enqu\u00eate judiciaire", "start": 102.329, "duration": 2.851}, {"text": "relative aux emploi d'assistant", "start": 103.35, "duration": 3.57}, {"text": "parlementaire d'un parti auquel j'ai", "start": 105.18, "duration": 4.649}, {"text": "appartenu aurait pu entra\u00eener ma mise en", "start": 106.92, "duration": 4.11}, {"text": "examen", "start": 109.829, "duration": 3.271}, {"text": "je n'ai pas \u00e9t\u00e9 mises en examen mais", "start": 111.03, "duration": 3.979}, {"text": "j'ai estim\u00e9 alors pour une raison", "start": 113.1, "duration": 3.51}, {"text": "c'\u00e9tait celle que j'avais la", "start": 115.009, "duration": 3.881}, {"text": "responsabilit\u00e9 des arm\u00e9es fran\u00e7aises", "start": 116.61, "duration": 4.579}, {"text": "alors que nous avions l'\u00e9tat d'urgence", "start": 118.89, "duration": 6.0}, {"text": "une situation tr\u00e8s grave sur le plan des", "start": 121.189, "duration": 5.651}, {"text": "attaques terroristes et des forces", "start": 124.89, "duration": 3.72}, {"text": "engag\u00e9es au mali pour d\u00e9fendre la", "start": 126.84, "duration": 3.479}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 de la france et de l'europe", "start": 128.61, "duration": 4.83}, {"text": "j'ai estim\u00e9 en mon \u00e2me et conscience", "start": 130.319, "duration": 4.771}, {"text": "que je ne pouvais pas faire courir ce", "start": 133.44, "duration": 3.15}, {"text": "risque aux arm\u00e9es fran\u00e7aises et aux", "start": 135.09, "duration": 2.58}, {"text": "hommes et aux femmes qui sont pr\u00eats \u00e0", "start": 136.59, "duration": 3.12}, {"text": "donner leur vie pour \u00e7a aujourd'hui la", "start": 137.67, "duration": 3.09}, {"text": "situation est fondamentalement", "start": 139.71, "duration": 1.65}, {"text": "diff\u00e9rente", "start": 140.76, "duration": 2.73}, {"text": "la premi\u00e8re c'est que j'ai \u00e9t\u00e9 entendu", "start": 141.36, "duration": 3.66}, {"text": "par la justice fran\u00e7aise et je ne suis", "start": 143.49, "duration": 4.77}, {"text": "pas mise en examen deuxi\u00e8mement dans les", "start": 145.02, "duration": 4.65}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes pour autant que", "start": 148.26, "duration": 3.9}, {"text": "je sache un tel usage n'existe pas alors", "start": 149.67, "duration": 5.01}, {"text": "on peut transposer en sens inverse des", "start": 152.16, "duration": 4.71}, {"text": "textes nationaux vers le niveau europ\u00e9en", "start": 154.68, "duration": 3.15}, {"text": "mais jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent", "start": 156.87, "duration": 2.85}, {"text": "en g\u00e9n\u00e9ral c'est dans l'autre sens que", "start": 157.83, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e7a marche je voulais simplement dire une", "start": 159.72, "duration": 4.38}, {"text": "chose c'est que je suis tr\u00e8s attach\u00e9 \u00e0", "start": 161.73, "duration": 3.54}, {"text": "ce principe d'int\u00e9grit\u00e9", "start": 164.1, "duration": 3.69}, {"text": "j'ai fait moi m\u00eame un pas en arri\u00e8re et", "start": 165.27, "duration": 4.89}, {"text": "je n'ai rien reconnu monsieur bel ami je", "start": 167.79, "duration": 4.11}, {"text": "n'ai pas retenu de culpabilit\u00e9 quand le", "start": 170.16, "duration": 4.32}, {"text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de ce parlement apr\u00e8s", "start": 171.9, "duration": 5.1}, {"text": "une enqu\u00eate approfondie a constat\u00e9 que", "start": 174.48, "duration": 3.9}, {"text": "mon assistant avait travaill\u00e9 pendant", "start": 177.0, "duration": 3.36}, {"text": "plus de cinq ans et m'a pos\u00e9 quelques", "start": 178.38, "duration": 4.23}, {"text": "questions et a demand\u00e9 un remboursement", "start": 180.36, "duration": 3.9}, {"text": "de ce remboursement c'est m\u00eame pas un", "start": 182.61, "duration": 4.38}, {"text": "argent que j'ai touch\u00e9 moi m\u00eame parce", "start": 184.26, "duration": 4.14}, {"text": "qu'il y avait des probl\u00e8mes au moment de", "start": 186.99, "duration": 2.16}, {"text": "sa d\u00e9mission", "start": 188.4, "duration": 1.68}, {"text": "donc je crois qu'il faut une", "start": 189.15, "duration": 3.3}, {"text": "pr\u00e9sentation exact des faits une", "start": 190.08, "duration": 5.13}, {"text": "pr\u00e9sentation exacte du droit fran\u00e7ais et", "start": 192.45, "duration": 4.53}, {"text": "surtout je vous le demande \u00e0 tous un", "start": 195.21, "duration": 3.39}, {"text": "respect tr\u00e8s grand de la pr\u00e9somption", "start": 196.98, "duration": 2.16}, {"text": "d'innocence", "start": 198.6, "duration": 7.41}, {"text": "merci merci madame pour votre r\u00e9ponse la", "start": 199.14, "duration": 8.22}, {"text": "pr\u00e9somption d'innocence est \u00e9videmment", "start": 206.01, "duration": 3.21}, {"text": "un principe fondamental et je n'y ai pas", "start": 207.36, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e9videmment fait entorse en posant la", "start": 209.22, "duration": 3.75}, {"text": "question que je vous ai adress\u00e9 ce qui", "start": 211.02, "duration": 3.12}, {"text": "me para\u00eet d\u00e9cisif c'est ce que vous avez", "start": 212.97, "duration": 3.36}, {"text": "soulign\u00e9 \u00e0 l'instant le risque que vous", "start": 214.14, "duration": 4.17}, {"text": "faisiez peser sur l'administration de", "start": 216.33, "duration": 4.05}, {"text": "votre minist\u00e8re alors m\u00eame que vous", "start": 218.31, "duration": 3.149}, {"text": "\u00e9tiez impliqu\u00e9e dans une enqu\u00eate", "start": 220.38, "duration": 3.21}, {"text": "judiciaire \u00e0 aucun moment quand vous", "start": 221.459, "duration": 3.78}, {"text": "avez d\u00e9missionn\u00e9 vous n'avez \u00e9voqu\u00e9 la", "start": 223.59, "duration": 3.33}, {"text": "perspective d'une mise en examen ni", "start": 225.239, "duration": 3.361}, {"text": "cette r\u00e8gle que vous avez rappel\u00e9 qui", "start": 226.92, "duration": 2.849}, {"text": "s'applique dans la politique fran\u00e7aise", "start": 228.6, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e0 l'invers\u00e9 chacun pourra le v\u00e9rifier", "start": 229.769, "duration": 4.381}, {"text": "vous avez signal\u00e9 que vous vouliez vous", "start": 231.54, "duration": 4.41}, {"text": "appliquez \u00e0 vous m\u00eame des standards qui", "start": 234.15, "duration": 4.23}, {"text": "s'imposent dans les \u00e9tats europ\u00e9ens avec", "start": 235.95, "duration": 3.9}, {"text": "plus d'exigences parfois que dans la vie", "start": 238.38, "duration": 3.09}, {"text": "politique fran\u00e7aise parce que vous \u00e9tiez", "start": 239.85, "duration": 3.45}, {"text": "profond\u00e9ment convaincu de cet", "start": 241.47, "duration": 3.69}, {"text": "attachement europ\u00e9en ma question est", "start": 243.3, "duration": 2.46}, {"text": "toute simple", "start": 245.16, "duration": 2.73}, {"text": "nous parlons de sujets fondamentaux pour", "start": 245.76, "duration": 3.15}, {"text": "l'avenir de l'europe", "start": 247.89, "duration": 2.34}, {"text": "et si nous vous confions cette", "start": 248.91, "duration": 2.67}, {"text": "responsabilit\u00e9 ce sera pour que vous", "start": 250.23, "duration": 3.539}, {"text": "veniez une strat\u00e9gie forte qui permettra", "start": 251.58, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 l'europe de retrouver sa vitalit\u00e9", "start": 253.769, "duration": 4.321}, {"text": "industriel et \u00e9conomique comment pouvez", "start": 255.3, "duration": 4.29}, {"text": "vous penser que ce qui constitue un", "start": 258.09, "duration": 2.76}, {"text": "risque pour le minist\u00e8re de la d\u00e9fense", "start": 259.59, "duration": 3.06}, {"text": "en france alors que l' enqu\u00eate est", "start": 260.85, "duration": 2.49}, {"text": "toujours en cours", "start": 262.65, "duration": 2.34}, {"text": "y compris d'ailleurs devant lui", "start": 263.34, "duration": 3.06}, {"text": "aff comment pouvez vous penser", "start": 264.99, "duration": 3.42}, {"text": "ind\u00e9pendamment de votre culpabilit\u00e9 ou", "start": 266.4, "duration": 3.54}, {"text": "non dont je ne peux pas pr\u00e9sumer bien", "start": 268.41, "duration": 4.68}, {"text": "s\u00fbr que vous ne serez pas subir ce", "start": 269.94, "duration": 4.56}, {"text": "risque est que vous pouvez conduire de", "start": 273.09, "duration": 3.9}, {"text": "fa\u00e7on sereine paisible et confiante mais", "start": 274.5, "duration": 5.569}, {"text": "votre mission au sein de la commission", "start": 276.99, "duration": 5.94}, {"text": "monsieur bel ami je me sens tr\u00e8s sereine", "start": 280.069, "duration": 5.38}, {"text": "et confiante parce que je voulais dit je", "start": 282.93, "duration": 4.5}, {"text": "ne suis pas mise en examen je ne peux", "start": 285.449, "duration": 3.78}, {"text": "pas pr\u00e9juger de l'issue d'une proc\u00e9dure", "start": 287.43, "duration": 3.45}, {"text": "\u00e9videmment il appartient \u00e0 la justice de", "start": 289.229, "duration": 3.271}, {"text": "se prononcer vous avez mentionn\u00e9 l'olaf", "start": 290.88, "duration": 3.45}, {"text": "l'olaf et souvent saisie quand il ya une", "start": 292.5, "duration": 3.96}, {"text": "proc\u00e9dure dans un \u00e9tat mans donc bien", "start": 294.33, "duration": 4.2}, {"text": "entendu je respecterai si elle advient", "start": 296.46, "duration": 3.54}, {"text": "la d\u00e9cision de justice", "start": 298.53, "duration": 3.539}, {"text": "ce que je demande \u00e0 tous vos coll\u00e8gues", "start": 300.0, "duration": 4.38}, {"text": "et \u00e0 vous-m\u00eame dans la mesure aussi o\u00f9", "start": 302.069, "duration": 4.141}, {"text": "vous signale que la commission jury a", "start": 304.38, "duration": 3.539}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 qu'il n'y avait pas de", "start": 306.21, "duration": 3.03}, {"text": "question de conflit d'int\u00e9r\u00eats pour", "start": 307.919, "duration": 2.581}, {"text": "venir devant vous ce qui est un \u00e9l\u00e9ment", "start": 309.24, "duration": 3.929}, {"text": "nouveau de la proc\u00e9dure dont je prends", "start": 310.5, "duration": 5.49}, {"text": "acte tout simplement je me sens \u00e0 l'aise", "start": 313.169, "duration": 4.441}, {"text": "et je vous dis encore une fois ce n'est", "start": 315.99, "duration": 3.87}, {"text": "pas du tout que je j'aurai du m\u00e9pris", "start": 317.61, "duration": 3.48}, {"text": "pour les fonctions europ\u00e9ennes ce", "start": 319.86, "duration": 3.69}, {"text": "fragment parcours le dit assez bien je", "start": 321.09, "duration": 4.919}, {"text": "pense que la gravit\u00e9 de l'engagement de", "start": 323.55, "duration": 4.109}, {"text": "la vie humaine est un petit peu d'une", "start": 326.009, "duration": 2.431}, {"text": "autre nature", "start": 327.659, "duration": 3.451}, {"text": "voil\u00e0 par ailleurs monsieur bel ami il", "start": 328.44, "duration": 4.11}, {"text": "ya des choses qu'on \u00e9crit dans la presse", "start": 331.11, "duration": 3.27}, {"text": "mais comment ce que savez-vous ce que", "start": 332.55, "duration": 2.76}, {"text": "j'ai pu dire au pr\u00e9sident de la", "start": 334.38, "duration": 2.279}, {"text": "r\u00e9publique au premier ministre nous", "start": 335.31, "duration": 3.389}, {"text": "avons \u00e9voqu\u00e9 cette question et cette", "start": 336.659, "duration": 4.32}, {"text": "fameuse usages qui existent en france", "start": 338.699, "duration": 3.931}, {"text": "donc j'ai pris \u00e0 l'\u00e9poque une d\u00e9cision", "start": 340.979, "duration": 3.361}, {"text": "en mon \u00e2me et conscience et je viens", "start": 342.63, "duration": 3.029}, {"text": "devant vous aujourd'hui", "start": 344.34, "duration": 3.419}, {"text": "en mon \u00e2me et conscience vous demander", "start": 345.659, "duration": 5.181}, {"text": "votre confiance merci", "start": 347.759, "duration": 3.081}]}