{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Bonjour \u00e0 tous !", "start": 0.291, "duration": 0.501}, {"text": "Cette semaine \u00e0 Strasbourg,", "start": 0.792, "duration": 1.126}, {"text": "grande discussion\nsur le budget europ\u00e9en.", "start": 1.918, "duration": 2.169}, {"text": "Alors je voudrais", "start": 4.087, "duration": 0.918}, {"text": "faire avec vous\nun petit retour dans le pass\u00e9.", "start": 5.005, "duration": 2.002}, {"text": "C'\u00e9tait en juillet\n2020, Emmanuel", "start": 7.007, "duration": 2.252}, {"text": "Macron venait \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision\nvous annoncer, tout heureux,", "start": 9.259, "duration": 2.961}, {"text": "que l'Europe allait souscrire\nson premier emprunt.", "start": 12.22, "duration": 2.044}, {"text": "Rendez-vous compte,\npour faire face", "start": 14.347, "duration": 1.585}, {"text": "aux cons\u00e9quences\nde la crise du coronavirus", "start": 15.932, "duration": 2.086}, {"text": "et aux cons\u00e9quences de tous\nles confinements, couvre-feu,", "start": 18.018, "duration": 3.169}, {"text": "eh bien, il \u00e9tait n\u00e9cessaire\nd'investir ; et l'Europe", "start": 21.271, "duration": 2.586}, {"text": "allait d\u00e9bloquer", "start": 23.857, "duration": 1.209}, {"text": "750 milliards\u00a0d'euros, qu'elle\nlevait sur les march\u00e9s.", "start": 25.066, "duration": 2.544}, {"text": "Et la Commission europ\u00e9enne,\npour la premi\u00e8re fois,", "start": 27.61, "duration": 2.211}, {"text": "levait cet argent, en effet,", "start": 29.821, "duration": 2.169}, {"text": "en notre nom, en votre nom.", "start": 31.99, "duration": 2.335}, {"text": "Ce n'\u00e9tait pas tout\n\u00e0 fait pr\u00e9vu par les trait\u00e9s,", "start": 34.325, "duration": 1.836}, {"text": "mais on s'est arrang\u00e9 pour les\ncontourner comme on pouvait.", "start": 36.161, "duration": 2.544}, {"text": "Et voil\u00e0, Paris a r\u00e9ussi\nle grand exploit de cr\u00e9er", "start": 38.997, "duration": 2.961}, {"text": "ce qu'il sait faire de mieux :\nune nouvelle dette.", "start": 41.958, "duration": 2.628}, {"text": "C'\u00e9tait le grand enthousiasme,\net \u00e0 ce moment-l\u00e0, Emmanuel", "start": 44.711, "duration": 2.878}, {"text": "Macron ne vous parlait\nni des contreparties", "start": 47.589, "duration": 2.127}, {"text": "auxquelles il s'\u00e9tait engag\u00e9 ;", "start": 49.716, "duration": 1.543}, {"text": "la question de la r\u00e9forme\ndes retraites -", "start": 51.259, "duration": 1.168}, {"text": "nous avons eu quelques d\u00e9bats\navec mes coll\u00e8gues ministres", "start": 52.427, "duration": 2.419}, {"text": "sur ce sujet - faisait\n\u00e9videmment partie du paquet.", "start": 54.929, "duration": 2.461}, {"text": "Parce que, si la France\nrecevait, comme d'autres", "start": 57.39, "duration": 2.294}, {"text": "pays endett\u00e9s, d'autres pays\nstructurellement d\u00e9ficitaires,", "start": 59.684, "duration": 3.087}, {"text": "si elle recevait des fonds,\nqui \u00e9taient emprunt\u00e9s", "start": 63.021, "duration": 2.335}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 la signature des pays", "start": 65.607, "duration": 1.418}, {"text": "structurellement exc\u00e9dentaires\ncomme l'Allemagne,", "start": 67.025, "duration": 2.419}, {"text": "l'Autriche\nou les pays nordiques,", "start": 69.444, "duration": 1.752}, {"text": "il fallait \u00e9videmment qu'elle\nprenne des engagements,", "start": 71.196, "duration": 1.877}, {"text": "pour montrer que ce", "start": 73.073, "duration": 0.75}, {"text": "ne serait pas pour alimenter\nune sorte de puits sans fond.", "start": 73.823, "duration": 3.337}, {"text": "Et donc, elle s'\u00e9tait engag\u00e9e\n\u00e0 faire des r\u00e9formes.", "start": 77.16, "duration": 2.377}, {"text": "Et la r\u00e9forme des retraites", "start": 79.537, "duration": 1.252}, {"text": "faisait\npartie de l'arri\u00e8re-plan.", "start": 80.789, "duration": 1.71}, {"text": "Mais il y avait aussi,\nbien s\u00fbr,", "start": 82.499, "duration": 1.001}, {"text": "une autre question,\nqui n'\u00e9tait pas r\u00e9solue.", "start": 83.5, "duration": 2.043}, {"text": "Et cette question,\nc'\u00e9tait : faire", "start": 85.543, "duration": 1.627}, {"text": "une dette, c'est tr\u00e8s bien,\nmais comment la rembourser ?", "start": 87.17, "duration": 2.127}, {"text": "Qui va payer cette dette ?", "start": 89.297, "duration": 1.919}, {"text": "C'\u00e9tait un peu facile,\net je l'avais dit \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 91.216, "duration": 3.128}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en,\nc'\u00e9tait un peu facile", "start": 94.344, "duration": 2.419}, {"text": "de signer pour un emprunt,\nsans d\u00e9cider", "start": 97.055, "duration": 2.085}, {"text": "de la mani\u00e8re\ndont il serait assum\u00e9.", "start": 99.14, "duration": 2.211}, {"text": "Le vrai probl\u00e8me, c'est\nque cette dette s'appelle", "start": 101.643, "duration": 2.043}, {"text": "\u201cNext Generation EU\u201d,\nL'avenir de la \u201cnext", "start": 103.77, "duration": 3.837}, {"text": "generation\u201d, de la prochaine\ng\u00e9n\u00e9ration europ\u00e9enne,", "start": 107.607, "duration": 2.753}, {"text": "Eh bien, cet avenir,", "start": 110.443, "duration": 0.793}, {"text": "il est aujourd'hui\ntr\u00e8s largement hypoth\u00e9qu\u00e9", "start": 111.236, "duration": 2.085}, {"text": "par le fait qu'un\nemprunt nouveau p\u00e8se sur lui,", "start": 113.613, "duration": 2.336}, {"text": "alors que cette g\u00e9n\u00e9ration,\ncette g\u00e9n\u00e9ration future,", "start": 116.032, "duration": 2.544}, {"text": "ces g\u00e9n\u00e9rations futures,", "start": 118.66, "duration": 1.626}, {"text": "nous les avons d\u00e9j\u00e0\ntr\u00e8s lourdement endett\u00e9es.", "start": 120.286, "duration": 2.253}, {"text": "Et maintenant,\ncomme on pouvait s'y attendre,", "start": 122.622, "duration": 2.544}, {"text": "quelques mois plus tard,\npr\u00e8s de trois ans plus tard", "start": 125.25, "duration": 2.252}, {"text": "exactement, c'est\nun peu la panique \u00e0 bord :", "start": 127.502, "duration": 2.169}, {"text": "comment\nallons nous rembourser ?", "start": 129.671, "duration": 2.127}, {"text": "La panique,\nparce que l'argent magique,", "start": 131.798, "duration": 1.501}, {"text": "comme l'avait dit Emmanuel\nMacron, \u00e7a n'existe pas.", "start": 133.299, "duration": 2.211}, {"text": "Et emprunter de l'argent,\n\u00e7a co\u00fbte de l'argent.", "start": 135.51, "duration": 2.085}, {"text": "Tous les Fran\u00e7ais le savent", "start": 137.595, "duration": 0.834}, {"text": "quand ils souscrivent\nun emprunt ;", "start": 138.429, "duration": 1.502}, {"text": "\u00e7a co\u00fbte de l'argent,\nen particulier", "start": 139.931, "duration": 1.71}, {"text": "quand les taux d'int\u00e9r\u00eat\nremontent.", "start": 141.641, "duration": 2.044}, {"text": "Lorsque cet emprunt\na \u00e9t\u00e9 souscrit,", "start": 144.144, "duration": 2.293}, {"text": "nous \u00e9tions \u00e0 des taux\ntr\u00e8s bas,", "start": 146.437, "duration": 2.128}, {"text": "pr\u00e8s de 0\u00a0%.", "start": 148.565, "duration": 2.085}, {"text": "Mais aujourd'hui, les taux\nont massivement remont\u00e9,", "start": 150.65, "duration": 2.878}, {"text": "et cet emprunt devait d\u00e9j\u00e0\nnous co\u00fbter", "start": 153.611, "duration": 2.127}, {"text": "15 milliards\u00a0d'euros par an.", "start": 155.738, "duration": 1.836}, {"text": "Simplement,\nles int\u00e9r\u00eats de cette dette.", "start": 157.574, "duration": 1.626}, {"text": "15 milliards\u00a0d'euros par an !", "start": 159.2, "duration": 1.543}, {"text": "C'est l'\u00e9quivalent", "start": 160.743, "duration": 0.543}, {"text": "je l'ai dit hier soir\nen pl\u00e9ni\u00e8re, l'\u00e9quivalent", "start": 161.286, "duration": 2.168}, {"text": "de 7 ans\nde programmes spatiaux,", "start": 163.663, "duration": 1.585}, {"text": "de tous les programmes\nspatiaux en Europe.", "start": 165.248, "duration": 1.627}, {"text": "C'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0, \u00e9videmment,\ntout sauf une bagatelle.", "start": 166.875, "duration": 2.294}, {"text": "Maintenant,\nles taux ayant remont\u00e9,", "start": 169.419, "duration": 2.461}, {"text": "le co\u00fbt de cette dette\na tr\u00e8s certainement explos\u00e9.", "start": 171.88, "duration": 2.627}, {"text": "Mais nous n'en savons rien,\nparce que la Commission", "start": 174.883, "duration": 2.085}, {"text": "refuse\nde dire aux parlementaires", "start": 176.968, "duration": 2.002}, {"text": "ce que co\u00fbtent aujourd'hui\nles int\u00e9r\u00eats de cet emprunt.", "start": 178.97, "duration": 2.377}, {"text": "Premier probl\u00e8me.", "start": 181.347, "duration": 1.001}, {"text": "Probl\u00e8me\nmajeur de transparence...", "start": 182.348, "duration": 1.46}, {"text": "Assumer, deuxi\u00e8mement,\nla charge de la dette,", "start": 183.808, "duration": 2.169}, {"text": "Eh bien, \u00e7a veut dire trouver\ndes fonds pour la rembourser.", "start": 186.06, "duration": 2.461}, {"text": "Le probl\u00e8me, c'est\nque les fonds europ\u00e9ens", "start": 188.98, "duration": 1.752}, {"text": "n'ont rien\npour rembourser cette dette.", "start": 190.732, "duration": 2.043}, {"text": "Si on veut les utiliser,\nil faudra, demain, baisser", "start": 193.026, "duration": 2.794}, {"text": "la Politique Agricole Commune", "start": 195.82, "duration": 1.585}, {"text": "qui vient\nsoutenir nos agriculteurs,", "start": 197.405, "duration": 1.418}, {"text": "ou bien baisser", "start": 198.823, "duration": 1.001}, {"text": "les fonds de \u201cHorizon\nEurope\u201d d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la recherche,", "start": 199.824, "duration": 2.002}, {"text": "ou bien baisser les fonds\nqui sont pr\u00e9vus", "start": 201.826, "duration": 2.211}, {"text": "pour la relance industrielle\nde l'Union europ\u00e9enne.", "start": 204.037, "duration": 2.294}, {"text": "Personne ne veut couper\nces financements qui sont", "start": 206.664, "duration": 2.878}, {"text": "\u00e9videmment n\u00e9cessaires.", "start": 209.918, "duration": 1.918}, {"text": "Si demain\nnous nous tournons vers", "start": 211.836, "duration": 1.001}, {"text": "les agriculteurs en leur\ndisant que l'engagement", "start": 212.837, "duration": 2.002}, {"text": "que l'Europe\na pris de les soutenir,", "start": 215.048, "duration": 1.835}, {"text": "cet engagement\nne sera pas tenu,", "start": 216.883, "duration": 1.96}, {"text": "j'imagine \u00e0 quel point eux\nqui font d\u00e9j\u00e0 face", "start": 218.843, "duration": 2.419}, {"text": "\u00e0 toutes les complexit\u00e9s,\nles difficult\u00e9s", "start": 221.512, "duration": 2.086}, {"text": "que nous ne cessons\nde leur rajouter sur le dos,", "start": 223.598, "duration": 1.918}, {"text": "j'imagine\n\u00e0 quel point ils se sentiront", "start": 225.516, "duration": 1.627}, {"text": "l\u00e9gitimement r\u00e9volt\u00e9s.", "start": 227.143, "duration": 1.585}, {"text": "Il faut trouver de l'argent\nl\u00e0 o\u00f9 il n'est pas encore.", "start": 228.728, "duration": 2.711}, {"text": "Et \u00e7a, \u00e7a veut dire en r\u00e9alit\u00e9\ncr\u00e9er de nouveaux imp\u00f4ts.", "start": 231.481, "duration": 3.336}, {"text": "Eh oui,", "start": 234.817, "duration": 0.751}, {"text": "dans le jargon europ\u00e9en,\non appelle \u00e7a", "start": 235.568, "duration": 2.044}, {"text": "des ressources propres.", "start": 237.612, "duration": 1.168}, {"text": "Les ressources propres,", "start": 238.78, "duration": 0.876}, {"text": "c'est le nouveau th\u00e8me", "start": 239.656, "duration": 1.084}, {"text": "de la conversation.", "start": 240.74, "duration": 0.918}, {"text": "Les ressources propres,", "start": 241.658, "duration": 0.875}, {"text": "il faudrait \u00eatre pour\nou contre.", "start": 242.533, "duration": 1.46}, {"text": "Mais je crois que ce sujet\nest totalement mal pos\u00e9.", "start": 243.993, "duration": 2.92}, {"text": "La question, c'est de savoir,", "start": 247.247, "duration": 1.001}, {"text": "comme toujours\nen mati\u00e8re de fiscalit\u00e9,", "start": 248.248, "duration": 1.835}, {"text": "qu'est ce qu'une", "start": 250.083, "duration": 0.458}, {"text": "bonne fiscalit\u00e9\net une mauvaise fiscalit\u00e9 ?", "start": 250.541, "duration": 3.254}, {"text": "Il y a des ressources propres,\nentendons nous bien,", "start": 253.836, "duration": 1.919}, {"text": "avec lesquelles nous sommes\nd'accord.", "start": 255.755, "duration": 1.835}, {"text": "Je pense \u00e0 l'une d'entre\nelles, dont", "start": 257.59, "duration": 1.085}, {"text": "je vous ai d\u00e9j\u00e0 souvent parl\u00e9,", "start": 258.675, "duration": 1.668}, {"text": "la barri\u00e8re \u00e9cologique\nque nous avons r\u00e9ussi \u00e0 cr\u00e9er,", "start": 260.343, "duration": 2.169}, {"text": "le m\u00e9canisme d'ajustement\ncarbone aux fronti\u00e8res,", "start": 262.762, "duration": 2.461}, {"text": "qui fait que ceux\nqui importent vers l'Europe", "start": 265.306, "duration": 2.92}, {"text": "vont devoir payer pour\nle carbone qu'ils \u00e9mettent.", "start": 268.476, "duration": 2.252}, {"text": "\u00c7a, c'est\nune nouvelle ressource, c'est", "start": 270.728, "duration": 1.835}, {"text": "un imp\u00f4t, bien s\u00fbr, et\nil faut l'assumer comme tel.", "start": 272.563, "duration": 2.169}, {"text": "C'est de la fiscalit\u00e9,", "start": 274.899, "duration": 1.293}, {"text": "mais il y a\nparfois de la bonne fiscalit\u00e9.", "start": 276.192, "duration": 1.668}, {"text": "Et en l'occurrence,", "start": 277.86, "duration": 1.001}, {"text": "celle-ci nous permettra\nde faire contribuer", "start": 278.861, "duration": 2.044}, {"text": "les pays ext\u00e9rieurs\n\u00e0 l'Union europ\u00e9enne, d'abord", "start": 280.905, "duration": 2.669}, {"text": "pour le co\u00fbt de la pollution\nqu'ils produisent,", "start": 283.574, "duration": 3.087}, {"text": "mais aussi de les faire payer\npour r\u00e9\u00e9quilibrer", "start": 286.953, "duration": 2.336}, {"text": "les conditions de concurrence\navec nos propres entreprises.", "start": 289.539, "duration": 2.461}, {"text": "Et l\u00e0, d'une certaine mani\u00e8re,\nc'est gagnant-gagnant.", "start": 292.208, "duration": 2.419}, {"text": "Il y a d'autres\nressources propres,", "start": 294.669, "duration": 2.044}, {"text": "pour le dire autrement,\nd'autres \u00e9l\u00e9ments de fiscalit\u00e9", "start": 296.713, "duration": 2.085}, {"text": "avec lesquels, pour le coup,\nnous avons", "start": 299.132, "duration": 1.543}, {"text": "des probl\u00e8mes majeurs.", "start": 300.675, "duration": 1.793}, {"text": "Je crois que, en tous les cas,\nle vrai sujet de ce d\u00e9bat,", "start": 302.468, "duration": 2.169}, {"text": "c'est d'abord l'opacit\u00e9\ndans laquelle il se d\u00e9roule.", "start": 304.804, "duration": 2.92}, {"text": "Parce qu'encore une fois,\nje le redis,", "start": 307.724, "duration": 1.501}, {"text": "nous ne connaissons\ntoujours pas,", "start": 309.225, "duration": 1.168}, {"text": "au moment o\u00f9 je vous parle,", "start": 310.393, "duration": 1.001}, {"text": "malgr\u00e9 tous nos efforts\npour cela,", "start": 311.394, "duration": 1.627}, {"text": "le co\u00fbt que repr\u00e9sente\ncet emprunt.", "start": 313.021, "duration": 1.251}, {"text": "Cet emprunt,", "start": 314.272, "duration": 0.542}, {"text": "cet argent,", "start": 315.064, "duration": 1.21}, {"text": "il aurait tr\u00e8s bien pu \u00eatre\nlev\u00e9 par les \u00c9tats membres,", "start": 316.274, "duration": 1.96}, {"text": "qui n'avaient pas de probl\u00e8me\n- aucun d'entre eux", "start": 318.234, "duration": 1.627}, {"text": "- pour se financer\nsur les march\u00e9s.", "start": 319.861, "duration": 1.751}, {"text": "Aujourd'hui, nous avons,\nau lieu de r\u00e9soudre", "start": 321.612, "duration": 1.669}, {"text": "un probl\u00e8me, cr\u00e9\u00e9\nun nouveau probl\u00e8me.", "start": 323.281, "duration": 2.377}, {"text": "Et ce probl\u00e8me\nauquel nous sommes confront\u00e9s,", "start": 325.658, "duration": 1.835}, {"text": "c'est\nun probl\u00e8me d\u00e9mocratique.", "start": 327.493, "duration": 1.961}, {"text": "Au del\u00e0\nde la question de l'opacit\u00e9,", "start": 329.454, "duration": 1.751}, {"text": "il y a un vrai sujet\nsur la nature", "start": 331.205, "duration": 1.836}, {"text": "du moment que nous traversons.", "start": 333.041, "duration": 1.835}, {"text": "Il y a trois ans,\nj'avais tir\u00e9 la sonnette", "start": 334.876, "duration": 2.127}, {"text": "d'alarme sur cet emprunt", "start": 337.003, "duration": 0.917}, {"text": "et j'avais alert\u00e9 sur", "start": 338.921, "duration": 1.293}, {"text": "le fait qu'il\nallait conduire \u00e0 de nouvelles", "start": 340.214, "duration": 3.087}, {"text": "crises d\u00e9mocratiques demain,", "start": 343.843, "duration": 2.336}, {"text": "parce que\nles peuples europ\u00e9ens", "start": 346.721, "duration": 1.418}, {"text": "n'ont pas demand\u00e9\n\u00e0 l'Union europ\u00e9enne", "start": 348.139, "duration": 2.878}, {"text": "un renforcement\nde son int\u00e9gration budg\u00e9taire,", "start": 351.309, "duration": 2.252}, {"text": "ils ont plut\u00f4t,", "start": 353.561, "duration": 1.21}, {"text": "au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es,\nsi nous les \u00e9coutons, bien", "start": 354.771, "duration": 2.294}, {"text": "dit, notamment\ndans les r\u00e9f\u00e9rendums", "start": 357.357, "duration": 1.543}, {"text": "dans lesquels\nils ont \u00e9t\u00e9 consult\u00e9s,", "start": 358.9, "duration": 1.668}, {"text": "qu'ils ne voulaient pas\nd'une int\u00e9gration renforc\u00e9e.", "start": 360.568, "duration": 2.169}, {"text": "\u00c7a ne veut pas dire qu'ils\nveuillent sortir de l'Europe,", "start": 363.279, "duration": 2.211}, {"text": "mais ils veulent\nd'une Europe qui", "start": 365.948, "duration": 1.669}, {"text": "renforce leur d\u00e9mocratie,", "start": 367.617, "duration": 1.752}, {"text": "pas d'une Europe", "start": 369.369, "duration": 0.667}, {"text": "qui d\u00e9pouille leurs \u00c9tats de\nleurs propres responsabilit\u00e9s,", "start": 370.036, "duration": 2.919}, {"text": "et notamment de leur\nresponsabilit\u00e9 budg\u00e9taire.", "start": 373.206, "duration": 2.377}, {"text": "Hier,\nmes coll\u00e8gues parlementaires", "start": 376.209, "duration": 2.586}, {"text": "de la d\u00e9l\u00e9gation\nd'Emmanuel Macron,", "start": 378.795, "duration": 1.501}, {"text": "qui est tr\u00e8s engag\u00e9\ndans la n\u00e9gociation", "start": 380.296, "duration": 1.627}, {"text": "de ce texte, Val\u00e9rie\nHayer, a dit -", "start": 381.923, "duration": 1.71}, {"text": "et j'ai trouv\u00e9 la formule\ntr\u00e8s int\u00e9ressante,", "start": 383.633, "duration": 1.918}, {"text": "elle a dit,\nen parlant de ces nouvelles", "start": 385.551, "duration": 1.168}, {"text": "ressources propres: \u201cbient\u00f4t,\nl'Europe n'aura", "start": 386.719, "duration": 2.419}, {"text": "plus \u00e0 qu\u00e9mander\naupr\u00e8s des \u00c9tats membres", "start": 389.138, "duration": 2.253}, {"text": "les moyens de\nson fonctionnement\u201d.", "start": 391.391, "duration": 1.835}, {"text": "Eh bien, moi,\nje crois que \u00e7a fait partie", "start": 393.226, "duration": 1.376}, {"text": "du principe\nde l'Union europ\u00e9enne,", "start": 394.602, "duration": 1.794}, {"text": "qu'elle est une association\nd'Etats membres souverains,", "start": 396.396, "duration": 2.627}, {"text": "et que ce sont ces \u00c9tats\nmembres qui, aujourd'hui,", "start": 399.065, "duration": 2.169}, {"text": "confient\naux institutions europ\u00e9ennes", "start": 401.484, "duration": 2.002}, {"text": "les moyens de fonctionner.", "start": 403.486, "duration": 1.877}, {"text": "L'Europe n'est\npas une sorte de grand tout", "start": 405.363, "duration": 1.96}, {"text": "qui aurait sa propre autorit\u00e9\nbudg\u00e9taire, ind\u00e9pendante,", "start": 407.323, "duration": 3.295}, {"text": "autonome\nde la l\u00e9gitimit\u00e9 d\u00e9mocratique", "start": 410.618, "duration": 2.461}, {"text": "qui lui est confi\u00e9e", "start": 413.079, "duration": 1.168}, {"text": "par les \u00c9tats membres, par\nnos d\u00e9mocraties nationales.", "start": 414.247, "duration": 2.711}, {"text": "Et demain,\nconstruire une Europe", "start": 416.958, "duration": 2.002}, {"text": "qui aurait", "start": 418.96, "duration": 0.333}, {"text": "des pouvoirs budg\u00e9taires\nplus grands,", "start": 419.293, "duration": 1.335}, {"text": "des pouvoirs budg\u00e9taires de", "start": 420.628, "duration": 1.21}, {"text": "contr\u00f4le sur les budgets\ndes \u00c9tats membres -", "start": 421.838, "duration": 2.043}, {"text": "ce qui a \u00e9t\u00e9 acquis\n\u00e0 l'occasion de cet emprunt,", "start": 423.881, "duration": 2.253}, {"text": "mais aussi des pouvoirs\nbudg\u00e9taires, de lever l'imp\u00f4t", "start": 426.134, "duration": 3.003}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re,\neh bien, c'est une Europe", "start": 429.137, "duration": 2.627}, {"text": "qui ferait un pas de plus", "start": 431.764, "duration": 2.294}, {"text": "vers une sorte de f\u00e9d\u00e9ralisme", "start": 434.058, "duration": 1.919}, {"text": "dont, j'en suis convaincu,\nni les Fran\u00e7ais,", "start": 435.977, "duration": 2.836}, {"text": "ni leurs voisins europ\u00e9ens\nne veulent r\u00e9ellement.", "start": 438.896, "duration": 2.294}, {"text": "Ces questions sont\ntrop importantes", "start": 441.816, "duration": 2.169}, {"text": "pour pouvoir \u00eatre tranch\u00e9es\nsimplement ici,", "start": 443.985, "duration": 1.751}, {"text": "dans le c\u00e9nacle", "start": 445.736, "duration": 1.252}, {"text": "de nos institutions,\n\u00e0 Bruxelles, \u00e0 Strasbourg.", "start": 446.988, "duration": 2.21}, {"text": "Elles doivent pouvoir\n\u00eatre soumises,", "start": 449.574, "duration": 1.96}, {"text": "parce qu'il", "start": 451.534, "duration": 0.292}, {"text": "s'agit l\u00e0 du principe-m\u00eame\nde l'Union europ\u00e9enne,", "start": 451.826, "duration": 2.127}, {"text": "il s'agit du fonctionnement\nde nos trait\u00e9s fondateurs,", "start": 453.953, "duration": 2.461}, {"text": "ces questions doivent pouvoir\n\u00eatre soumises aux peuples", "start": 456.414, "duration": 3.336}, {"text": "dans nos pays.", "start": 459.75, "duration": 0.584}, {"text": "Et je crois qu'ils feront\nune r\u00e9ponse qui est sans doute", "start": 460.334, "duration": 3.129}, {"text": "tr\u00e8s diff\u00e9rente\nde celle que proposent ici", "start": 463.463, "duration": 2.752}, {"text": "ceux qui,", "start": 466.507, "duration": 0.709}, {"text": "aussi bien,", "start": 467.216, "duration": 0.417}, {"text": "encore une fois,\ndans le groupe macroniste que", "start": 467.633, "duration": 1.752}, {"text": "dans les groupes de gauche,\ndes Verts,", "start": 469.385, "duration": 1.376}, {"text": "d'extr\u00eame gauche,\nqui sont trop heureux", "start": 470.761, "duration": 2.128}, {"text": "de pouvoir cr\u00e9er de l'imp\u00f4t,\ncr\u00e9er de nouvelles taxes,", "start": 472.889, "duration": 2.794}, {"text": "lever de l'argent\npar tous les moyens possibles.", "start": 475.933, "duration": 2.086}, {"text": "Je suis s\u00fbr que\nles citoyens de nos pays", "start": 478.019, "duration": 1.751}, {"text": "apporteraient une r\u00e9ponse", "start": 479.77, "duration": 1.377}, {"text": "assez diff\u00e9rente\n\u00e0 cette question", "start": 481.147, "duration": 1.626}, {"text": "si elle leur\na \u00e9t\u00e9 clairement pos\u00e9e.", "start": 482.773, "duration": 1.585}, {"text": "Et elle doit leur\n\u00eatre clairement pos\u00e9e.", "start": 484.358, "duration": 2.169}, {"text": "Comptez sur moi\npour vous faire partager", "start": 486.611, "duration": 2.627}, {"text": "les suites de ce d\u00e9bat.", "start": 489.322, "duration": 0.959}, {"text": "Je crois encore une fois \u00e0\ncette imp\u00e9rative transparence.", "start": 490.281, "duration": 3.086}, {"text": "Et je le redis, je suis \u00e0\nla fois triste et heureux.", "start": 493.367, "duration": 3.295}, {"text": "Heureux parce qu'il\ny a trois ans, me semble-t-il,", "start": 497.455, "duration": 3.128}, {"text": "nous avions vu juste,\npour notre part, en d\u00e9non\u00e7ant", "start": 500.666, "duration": 2.586}, {"text": "la logique dans laquelle\nce grand emprunt totalement", "start": 503.669, "duration": 2.586}, {"text": "superflu \u00e9tait\nen train de nous faire entrer.", "start": 506.255, "duration": 2.378}, {"text": "Et, d'une\ncertaine mani\u00e8re, triste", "start": 508.633, "duration": 2.043}, {"text": "que nous soyons aujourd'hui\nconfront\u00e9s \u00e0 des cons\u00e9quences", "start": 511.01, "duration": 2.002}, {"text": "parfaitement pr\u00e9visibles\nde ce choix", "start": 513.012, "duration": 2.252}, {"text": "qu'il aurait fallu,\nje crois, \u00e9viter.", "start": 515.264, "duration": 1.794}, {"text": "L\u2019Europe a trop souvent pens\u00e9\nqu'elle pouvait profiter", "start": 517.058, "duration": 4.087}, {"text": "des crises pour avancer,\net l'\u00e9pisode de la crise", "start": 521.145, "duration": 4.338}, {"text": "sanitaire qui a touch\u00e9\nnotre continent aura \u00e9t\u00e9", "start": 525.483, "duration": 3.295}, {"text": "une mani\u00e8re suppl\u00e9mentaire\nde s'arroger cette occasion.", "start": 528.945, "duration": 3.169}, {"text": "Il me semble qu'aujourd'hui,", "start": 532.573, "duration": 0.918}, {"text": "nous avons le devoir,\nnotamment", "start": 533.491, "duration": 2.044}, {"text": "pour le contexte de l'\u00e9lection\neurop\u00e9enne qui approche,", "start": 535.535, "duration": 2.252}, {"text": "de remettre sur la table", "start": 538.162, "duration": 1.001}, {"text": "ces questions budg\u00e9taires\nfondamentales,", "start": 539.163, "duration": 2.294}, {"text": "notamment dans un moment\no\u00f9 la crise de la dette", "start": 541.457, "duration": 2.586}, {"text": "qui se profile \u00e0 l'horizon,\nla crise, en tous les cas,", "start": 544.043, "duration": 2.544}, {"text": "cr\u00e9\u00e9e par la hausse\ndes taux d'int\u00e9r\u00eat", "start": 546.587, "duration": 2.211}, {"text": "et par la situation \u00e9conomique\nde nos pays,", "start": 549.09, "duration": 2.294}, {"text": "par l'inflation\nqui les traverse.", "start": 551.384, "duration": 2.252}, {"text": "Dans ces moments\nen particulier,", "start": 553.636, "duration": 2.002}, {"text": "l'Europe a le devoir\nde revenir", "start": 555.638, "duration": 2.21}, {"text": "\u00e0 une v\u00e9ritable responsabilit\u00e9\nudg\u00e9taire", "start": 557.848, "duration": 2.753}, {"text": "devant les peuples\nqui la constituent,", "start": 560.601, "duration": 1.877}, {"text": "et les d\u00e9mocraties\nqui toujours seront", "start": 562.478, "duration": 2.086}, {"text": "son seul et unique\nfondement de l\u00e9gitimit\u00e9.", "start": 564.897, "duration": 2.711}, {"text": "Voil\u00e0, chers amis, ce que\nje voulais partager avec vous.", "start": 568.025, "duration": 1.627}, {"text": "Je profite de l'occasion\npour vous renouveler", "start": 569.652, "duration": 2.586}, {"text": "le rendez-vous jeudi\n\u00e0 13 h depuis Strasbourg,", "start": 572.238, "duration": 3.837}, {"text": "et je serai tr\u00e8s heureux\nde pouvoir vous raconter", "start": 576.075, "duration": 2.085}, {"text": "ce qui aura \u00e9t\u00e9 discut\u00e9\nau cours de ces", "start": 578.16, "duration": 2.002}, {"text": "derniers jours,\net surtout ce qui se dessine", "start": 580.162, "duration": 2.086}, {"text": "pour les semaines\nqui viendront.", "start": 582.54, "duration": 1.209}, {"text": "Merci encore \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t.", "start": 583.749, "duration": 1.544}]}