{"label": "droite", "transcript": [{"text": "VI politique italienne on a toujs", "start": 0.359, "duration": 3.731}, {"text": "l'impression d'\u00eatre dans un", "start": 1.52, "duration": 5.65}, {"text": "[Musique]", "start": 4.09, "duration": 3.08}, {"text": "[Musique]", "start": 25.85, "duration": 3.07}, {"text": "film", "start": 28.96, "duration": 3.0}, {"text": "bon bon on parle de quoiz o\u00f9 l\u00e0 on va o\u00f9", "start": 38.32, "duration": 5.399}, {"text": "l\u00e0 on est en vol pour Rome pour", "start": 41.36, "duration": 4.4}, {"text": "participer au congr\u00e8s de fora Italia qui", "start": 43.719, "duration": 4.961}, {"text": "est le parti alli\u00e9s Italiens les", "start": 45.76, "duration": 5.799}, {"text": "Italiens ont souvent mal v\u00e9cu le mandat", "start": 48.68, "duration": 5.519}, {"text": "d'Emmanuel Macron qui les a souvent", "start": 51.559, "duration": 4.361}, {"text": "maltrait\u00e9 mais je crois qu'ils attendent", "start": 54.199, "duration": 3.321}, {"text": "vraiment la France comme un comme un", "start": 55.92, "duration": 3.2}, {"text": "comme un alli\u00e9 solide notamment sur le", "start": 57.52, "duration": 3.28}, {"text": "sujet migratoire qui a un enjeu", "start": 59.12, "duration": 3.48}, {"text": "absolument d\u00e9cisif pour eux souvi bien", "start": 60.8, "duration": 3.359}, {"text": "qu'Emmanuel Macron avait trait\u00e9 les", "start": 62.6, "duration": 4.12}, {"text": "Italiens de l'\u00e8pre nationaliste quand", "start": 64.159, "duration": 4.28}, {"text": "ils avaient refus\u00e9 d'accueillir", "start": 66.72, "duration": 3.76}, {"text": "l'Aquarius un bateau de", "start": 68.439, "duration": 9.63}, {"text": "[Musique]", "start": 70.48, "duration": 7.589}, {"text": "migran la France a pas toujours su se", "start": 78.88, "duration": 4.8}, {"text": "faire comprendre par ses alli\u00e9s", "start": 81.56, "duration": 3.4}, {"text": "europ\u00e9ens et pourtant beaucoup", "start": 83.68, "duration": 3.6}, {"text": "l'attendent beaucoup de pays voudraient", "start": 84.96, "duration": 4.0}, {"text": "pouvoir cultiver leurs relations avec la", "start": 87.28, "duration": 3.76}, {"text": "France et j'ai essayer au sein du PPE", "start": 88.96, "duration": 3.519}, {"text": "avec nos coll\u00e8gues de faire en sorte de", "start": 91.04, "duration": 3.28}, {"text": "cultiver ces liens qui font que nos", "start": 92.479, "duration": 3.32}, {"text": "priorit\u00e9s sont plus fortes et qu'elles", "start": 94.32, "duration": 3.079}, {"text": "sont port\u00e9es avec plus d'efficacit\u00e9", "start": 95.799, "duration": 3.121}, {"text": "quand elles sont relay\u00e9s par d'autres", "start": 97.399, "duration": 3.841}, {"text": "pays", "start": 98.92, "duration": 2.32}, {"text": "[Musique]", "start": 102.3, "duration": 10.54}, {"text": "amis Antonio \u00e9tait pr\u00e9sident du", "start": 110.28, "duration": 4.0}, {"text": "Parlement europ\u00e9en quand j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu", "start": 112.84, "duration": 3.84}, {"text": "c'est un tr\u00e8s grand ami on a men\u00e9", "start": 114.28, "duration": 4.119}, {"text": "beaucoup de batailles ensemble et on", "start": 116.68, "duration": 3.56}, {"text": "partage beaucoup et on a la chance de", "start": 118.399, "duration": 3.68}, {"text": "pouvoir compter sur son amiti\u00e9 pour", "start": 120.24, "duration": 5.519}, {"text": "peser dans le PPE et au Parlement", "start": 122.079, "duration": 6.761}, {"text": "europ\u00e9enoenso costruire la grande Dimora", "start": 125.759, "duration": 6.56}, {"text": "un concetto ro sempr mi \u00e8iaci un libro", "start": 128.84, "duration": 4.36}, {"text": "amico", "start": 132.319, "duration": 5.301}, {"text": "franis saluto la lista de repbl in", "start": 133.2, "duration": 7.6}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 137.62, "duration": 3.18}, {"text": "Francia", "start": 148.76, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 151.9, "duration": 4.18}, {"text": "l'Europe \u00e7a n'est pas seulement une", "start": 154.599, "duration": 3.36}, {"text": "organisation internationale c'est une", "start": 156.08, "duration": 4.0}, {"text": "civilisation une civilisation qui a une", "start": 157.959, "duration": 4.2}, {"text": "histoire tr\u00e8s ancienne 25 si\u00e8cles qui", "start": 160.08, "duration": 4.079}, {"text": "nous pr\u00e9c\u00e8de l'histoire de la Gr\u00e8ce", "start": 162.159, "duration": 4.401}, {"text": "d'Ath\u00e8ne de Rome l'histoire de la", "start": 164.159, "duration": 4.841}, {"text": "tradition jud\u00e9o-chr\u00e9tienne et et au fond", "start": 166.56, "duration": 3.92}, {"text": "le but c'est de faire en sorte que cette", "start": 169.0, "duration": 3.72}, {"text": "histoire que ces racines redeviennent ce", "start": 170.48, "duration": 4.16}, {"text": "par quoi la s\u00e8ve viendra pour pouvoir", "start": 172.72, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e9crire notre", "start": 174.64, "duration": 4.319}, {"text": "avenir je vais le dire en langue", "start": 176.159, "duration": 5.281}, {"text": "fran\u00e7aise c'est pas une bonne id\u00e9e", "start": 178.959, "duration": 5.401}, {"text": "d'effacer la croix des Invalides c'est", "start": 181.44, "duration": 4.879}, {"text": "pas une bonne id\u00e9e effacer notre", "start": 184.36, "duration": 4.239}, {"text": "histoire et notre identit\u00e9 et si nous ne", "start": 186.319, "duration": 4.56}, {"text": "respectons pas nous-m\u00eames les autres ne", "start": 188.599, "duration": 5.92}, {"text": "jamais respecteront les", "start": 190.879, "duration": 3.64}, {"text": "Europ\u00e9ens est-ce que vous avez le", "start": 194.72, "duration": 5.48}, {"text": "sentiment d'\u00eatre Spartacus Parlement", "start": 196.36, "duration": 6.68}, {"text": "europ\u00e9en aux \u00c9tats-Unis les avenus ont", "start": 200.2, "duration": 6.759}, {"text": "des noms de num\u00e9ro la 5e Avenue ici il y", "start": 203.04, "duration": 5.96}, {"text": "a pas une rue qui porte pas le nom d'un", "start": 206.959, "duration": 5.161}, {"text": "h\u00e9ros d'une bataille le Vieux Continent", "start": 209.0, "duration": 4.879}, {"text": "c'est le continent qui est satur\u00e9 de", "start": 212.12, "duration": 3.92}, {"text": "pass\u00e9 partout o\u00f9 tu te d\u00e9places dans", "start": 213.879, "duration": 4.121}, {"text": "l'espace tu te d\u00e9places dans le temps et", "start": 216.04, "duration": 3.16}, {"text": "c'est la raison pour laquelle la crise", "start": 218.0, "duration": 2.68}, {"text": "du rapport \u00e0 l'histoire est aussi la", "start": 219.2, "duration": 3.0}, {"text": "crise singuli\u00e8re de l'Europe le Vieux", "start": 220.68, "duration": 3.559}, {"text": "Continent quand il en arrive \u00e0 se dire", "start": 222.2, "duration": 4.319}, {"text": "que la France na pas de culture comme", "start": 224.239, "duration": 4.2}, {"text": "l'expliquait Emmanuel Macron que", "start": 226.519, "duration": 3.961}, {"text": "vraiment il est il est tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 228.439, "duration": 4.761}, {"text": "perdu dans l'id\u00e9e qui se fait de", "start": 230.48, "duration": 7.88}, {"text": "lui-m\u00eame ma sono caduto nondo", "start": 233.2, "duration": 5.16}, {"text": "politic", "start": 238.68, "duration": 3.0}, {"text": "qu'est-ce que vous vous \u00eates dit avec le", "start": 243.04, "duration": 4.0}, {"text": "chauffeur c'est pas tous les jours c'est", "start": 244.84, "duration": 3.84}, {"text": "pas dans toutes les villes qu'on peut", "start": 247.04, "duration": 3.36}, {"text": "parler avec un chauffeur de taxi de la", "start": 248.68, "duration": 3.919}, {"text": "recherche de la sagesse on a discut\u00e9 de", "start": 250.4, "duration": 4.72}, {"text": "la question de savoir si il \u00e9tait", "start": 252.599, "duration": 4.801}, {"text": "possible de vivre comme des sages ou si", "start": 255.12, "duration": 5.56}, {"text": "la sagesse nous \u00e9chapperait", "start": 257.4, "duration": 3.28}, {"text": "[Musique]", "start": 261.93, "duration": 9.67}, {"text": "toujours", "start": 268.6, "duration": 3.0}]}