{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous heureux de vous retrouver", "start": 0.199, "duration": 4.301}, {"text": "pour ce rendez vous r\u00e9guliers pour vous", "start": 2.37, "duration": 3.03}, {"text": "donner quelques nouvelles de notre", "start": 4.5, "duration": 3.63}, {"text": "travail ici au parlement europ\u00e9en \u00e0", "start": 5.4, "duration": 4.35}, {"text": "strasbourg nous \u00e9tions la semaine", "start": 8.13, "duration": 3.03}, {"text": "derni\u00e8re pour la session pl\u00e9ni\u00e8re et", "start": 9.75, "duration": 2.849}, {"text": "cette semaine \u00e0 bruxelles", "start": 11.16, "duration": 4.139}, {"text": "nous nous r\u00e9unissons en commission de", "start": 12.599, "duration": 4.44}, {"text": "tous les travaux que notre d\u00e9l\u00e9gation", "start": 15.299, "duration": 4.201}, {"text": "mais je voudrais simplement signal\u00e9 une", "start": 17.039, "duration": 5.131}, {"text": "nouvelle particuli\u00e8re qui concerne notre", "start": 19.5, "duration": 3.63}, {"text": "groupe le ppe", "start": 22.17, "duration": 3.21}, {"text": "nous avons v\u00e9cu \u00e0 l'occasion d'une", "start": 23.13, "duration": 4.05}, {"text": "r\u00e9union de chefs de d\u00e9l\u00e9gation qui s'est", "start": 25.38, "duration": 4.559}, {"text": "tenue il y a quelques jours de cela un", "start": 27.18, "duration": 4.86}, {"text": "d\u00e9bat tr\u00e8s approfondie sur la strat\u00e9gie", "start": 29.939, "duration": 3.601}, {"text": "de notre groupe car nous le voyons bien", "start": 32.04, "duration": 3.21}, {"text": "et nous le voyons en france en", "start": 33.54, "duration": 3.12}, {"text": "particulier le d\u00e9bat politique a", "start": 35.25, "duration": 2.13}, {"text": "beaucoup chang\u00e9", "start": 36.66, "duration": 3.27}, {"text": "dans ce contexte il faut et c'est", "start": 37.38, "duration": 3.929}, {"text": "l'intuition du pr\u00e9sident de notre", "start": 39.93, "duration": 3.18}, {"text": "groupement de red river se reposer la", "start": 41.309, "duration": 4.261}, {"text": "question de l'identit\u00e9 m\u00eame de notre", "start": 43.11, "duration": 4.379}, {"text": "groupe politique de notre proposition", "start": 45.57, "duration": 3.989}, {"text": "politique pour pouvoir retrouver une", "start": 47.489, "duration": 4.081}, {"text": "parole claire et forte une parole qui", "start": 49.559, "duration": 3.721}, {"text": "rompent avec les confusions les", "start": 51.57, "duration": 3.45}, {"text": "contradictions du pass\u00e9 et qu'ils", "start": 53.28, "duration": 2.939}, {"text": "puissent ainsi retrouver la confiance", "start": 55.02, "duration": 2.16}, {"text": "des citoyens", "start": 56.219, "duration": 3.081}, {"text": "c'est ce travail que nous avons commenc\u00e9", "start": 57.18, "duration": 4.019}, {"text": "d'engager au cours de notre campagne", "start": 59.3, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9enne en france et qu'il faut", "start": 61.199, "duration": 3.99}, {"text": "poursuivre dans le mandat qui commence", "start": 63.3, "duration": 3.27}, {"text": "pour pouvoir faire en sorte que demain", "start": 65.189, "duration": 3.481}, {"text": "notre voix soit plus audible c'est \u00e0", "start": 66.57, "duration": 4.29}, {"text": "dire aussi que demain la d\u00e9mocratie dans", "start": 68.67, "duration": 4.5}, {"text": "nos pays la d\u00e9mocratie ici au parlement", "start": 70.86, "duration": 4.41}, {"text": "europ\u00e9en soit plus claire et plus libre", "start": 73.17, "duration": 4.08}, {"text": "et qu'elle puisse de nouveau nous", "start": 75.27, "duration": 3.54}, {"text": "permettre de retrouver confiance en", "start": 77.25, "duration": 5.85}, {"text": "l'avenir d\u00e9finir l'identit\u00e9 politique du", "start": 78.81, "duration": 7.65}, {"text": "ppe d\u00e9finir l'identit\u00e9 de la droite en", "start": 83.1, "duration": 6.059}, {"text": "europe voil\u00e0 ce travail fondamental dans", "start": 86.46, "duration": 4.68}, {"text": "lequel nous sommes engag\u00e9s et manfred", "start": 89.159, "duration": 4.981}, {"text": "weber a propos\u00e9 le groupe l'a valid\u00e9 \u00e0", "start": 91.14, "duration": 5.61}, {"text": "l'unanimit\u00e9 que je puisse diriger ce", "start": 94.14, "duration": 4.019}, {"text": "travail dans les quelques mois qui", "start": 96.75, "duration": 2.729}, {"text": "viennent et qui nous conduiront jusqu'\u00e0", "start": 98.159, "duration": 3.241}, {"text": "un s\u00e9minaire de tout notre groupe qui", "start": 99.479, "duration": 3.721}, {"text": "aura lieu en mai prochain pour valider", "start": 101.4, "duration": 3.719}, {"text": "le texte que nous aurons travaill\u00e9", "start": 103.2, "duration": 3.84}, {"text": "ensemble c'est un grand honneur pour moi", "start": 105.119, "duration": 3.811}, {"text": "c'est une mission impressionnante aussi", "start": 107.04, "duration": 4.649}, {"text": "bien s\u00fbr que de devoir \u00eatre aujourd'hui", "start": 108.93, "duration": 5.31}, {"text": "en premi\u00e8re ligne dans cet effort mais", "start": 111.689, "duration": 4.921}, {"text": "cet effort sera naturellement un travail", "start": 114.24, "duration": 4.11}, {"text": "collectif et j'esp\u00e8re pouvoir \u00eatre \u00e0 la", "start": 116.61, "duration": 3.63}, {"text": "hauteur pour que dans quelques mois nous", "start": 118.35, "duration": 3.75}, {"text": "ayons ce que j'avais d'ailleurs souhait\u00e9", "start": 120.24, "duration": 3.87}, {"text": "tout au long de la campagne \u00e9crit un", "start": 122.1, "duration": 3.869}, {"text": "texte fondateur qui servira de r\u00e9f\u00e9rence", "start": 124.11, "duration": 3.24}, {"text": "et qui nous permettra de travailler", "start": 125.969, "duration": 3.43}, {"text": "d'une mani\u00e8re plus claire", "start": 127.35, "duration": 5.65}, {"text": "plus droite avec une vision plus lisible", "start": 129.399, "duration": 5.67}, {"text": "par tous les citoyens de ce que nous", "start": 133.0, "duration": 3.72}, {"text": "voulons offrir pour l'europe de demain", "start": 135.069, "duration": 4.711}, {"text": "et pour chacun de nos pays et puis je", "start": 136.72, "duration": 3.96}, {"text": "voudrais aussi une fois n'est pas", "start": 139.78, "duration": 2.37}, {"text": "coutume arr\u00eat\u00e9 sur une autre nouvelle", "start": 140.68, "duration": 2.759}, {"text": "qui ne concerne pas directement le", "start": 142.15, "duration": 3.03}, {"text": "parlement europ\u00e9en mais qui concerne", "start": 143.439, "duration": 2.64}, {"text": "bien s\u00fbr l'europe", "start": 145.18, "duration": 3.119}, {"text": "le 3 f\u00e9vrier dernier nous avons perdu un", "start": 146.079, "duration": 4.891}, {"text": "tr\u00e8s grand intellectuel peut-\u00eatre le", "start": 148.299, "duration": 4.261}, {"text": "connaissez-vous il s'appelait george", "start": 150.97, "duration": 4.17}, {"text": "steiner il avait 90 ans et son oeuvre", "start": 152.56, "duration": 4.62}, {"text": "toute enti\u00e8re est un t\u00e9moignage de la", "start": 155.14, "duration": 4.5}, {"text": "f\u00e9condit\u00e9 de l'esprit europ\u00e9en cet", "start": 157.18, "duration": 4.529}, {"text": "esprit polyglotte ouvert \u00e0 la diversit\u00e9", "start": 159.64, "duration": 5.04}, {"text": "des langues de notre civilisation avait", "start": 161.709, "duration": 4.261}, {"text": "publi\u00e9 plusieurs ouvrages qui ont", "start": 164.68, "duration": 4.55}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 pour moi l'occasion d'un", "start": 165.97, "duration": 5.43}, {"text": "\u00e9clairage l'occasion d'une vraie lumi\u00e8re", "start": 169.23, "duration": 4.179}, {"text": "sur ce qu'est la culture et ce qu'est la", "start": 171.4, "duration": 4.739}, {"text": "civilisation george steiner avait \u00e9crit", "start": 173.409, "duration": 4.321}, {"text": "un petit livre que je ne peux que vous", "start": 176.139, "duration": 3.151}, {"text": "recommander qui s'intitule une certaine", "start": 177.73, "duration": 2.339}, {"text": "id\u00e9e de l'europe", "start": 179.29, "duration": 2.88}, {"text": "nous parlons beaucoup de l'europe et", "start": 180.069, "duration": 3.57}, {"text": "nous oublions souvent que l'europe n'est", "start": 182.17, "duration": 3.12}, {"text": "pas d'abord un projet l'europe n'est pas", "start": 183.639, "duration": 3.061}, {"text": "d'abord un avenir l'europe est d'abord", "start": 185.29, "duration": 3.75}, {"text": "un h\u00e9ritage et elle n'aura un avenir que", "start": 186.7, "duration": 4.709}, {"text": "si elle retrouve son histoire et le sens", "start": 189.04, "duration": 3.3}, {"text": "de son identit\u00e9", "start": 191.409, "duration": 2.821}, {"text": "voil\u00e0 ce que j'ai eu l'occasion de dire", "start": 192.34, "duration": 2.97}, {"text": "ce que nous avons eu l'occasion de", "start": 194.23, "duration": 2.43}, {"text": "partager tout au long de notre campagne", "start": 195.31, "duration": 3.329}, {"text": "parler de l'identit\u00e9 de l'europe c'est", "start": 196.66, "duration": 3.27}, {"text": "tenter de savoir ce qui la d\u00e9finit", "start": 198.639, "duration": 3.75}, {"text": "s'\u00e9tendait de se faire une certaine id\u00e9e", "start": 199.93, "duration": 4.979}, {"text": "de l'europe et dans ce petit livre qui", "start": 202.389, "duration": 4.651}, {"text": "\u00e9tait en fait un discours steiner d\u00e9fini", "start": 204.909, "duration": 3.45}, {"text": "quelques grands crit\u00e8res de ce qu'est", "start": 207.04, "duration": 2.849}, {"text": "l'europe je voudrais les r\u00e9sumer tr\u00e8s", "start": 208.359, "duration": 3.391}, {"text": "bri\u00e8vement avec vous", "start": 209.889, "duration": 2.97}, {"text": "l'europe nous dit il c'est d'abord un", "start": 211.75, "duration": 3.299}, {"text": "espace qui se parcourt \u00e0 pied c'est un", "start": 212.859, "duration": 3.75}, {"text": "espace que l'on peut parcourir \u00e0 pied et", "start": 215.049, "duration": 4.351}, {"text": "qui s'est petit \u00e0 petit unifi\u00e9 par le", "start": 216.609, "duration": 4.53}, {"text": "fait que tant d'intellectuels de savants", "start": 219.4, "duration": 4.589}, {"text": "d'artistes tant de grands chefs d'\u00e9tat", "start": 221.139, "duration": 5.46}, {"text": "de grands chefs politiques ont travers\u00e9", "start": 223.989, "duration": 4.65}, {"text": "l'europe organisant ainsi dans ce", "start": 226.599, "duration": 4.711}, {"text": "continent au fil des si\u00e8cles et par la", "start": 228.639, "duration": 5.85}, {"text": "marche \u00e0 pied la progressive unification", "start": 231.31, "duration": 4.53}, {"text": "de toute une civilisation", "start": 234.489, "duration": 4.351}, {"text": "la circulation des id\u00e9es \u00e0 commencer par", "start": 235.84, "duration": 5.789}, {"text": "la marche en europe et c'est d'abord ce", "start": 238.84, "duration": 4.709}, {"text": "caract\u00e8re qui d\u00e9termine l'espace", "start": 241.629, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9en l'europe c'est aussi un lieu de", "start": 243.549, "duration": 4.5}, {"text": "conversation et singuli\u00e8rement c'est le", "start": 245.829, "duration": 3.63}, {"text": "lieu o\u00f9 l'on trouve des caf\u00e9s et nous", "start": 248.049, "duration": 2.91}, {"text": "dit george steiner ne trouve pas", "start": 249.459, "duration": 3.511}, {"text": "l'esprit du caf\u00e9 dans d'autres", "start": 250.959, "duration": 3.721}, {"text": "continents dans d'autres civilisations", "start": 252.97, "duration": 3.87}, {"text": "le caf\u00e9 c'est le lieu o\u00f9 l'on d\u00e9bat", "start": 254.68, "duration": 4.47}, {"text": "c'est le lieu o\u00f9 l'on se d\u00e9bat avec nos", "start": 256.84, "duration": 4.019}, {"text": "contradictions c'est le lieu", "start": 259.15, "duration": 3.69}, {"text": "on organise ce que les m\u00e9di\u00e9vaux appel\u00e9", "start": 260.859, "duration": 4.261}, {"text": "la disputatio la dispute et nous devons", "start": 262.84, "duration": 4.77}, {"text": "je le crois profond\u00e9ment dans le temps", "start": 265.12, "duration": 4.829}, {"text": "que nous vivons retrouver le sens de la", "start": 267.61, "duration": 5.7}, {"text": "dispute sur le sens de ce d\u00e9bat dans", "start": 269.949, "duration": 6.451}, {"text": "lequel on \u00e9prouve la jubilation de", "start": 273.31, "duration": 5.22}, {"text": "dialoguer avec celui qui ne partagent", "start": 276.4, "duration": 3.0}, {"text": "pas notre opinion", "start": 278.53, "duration": 3.419}, {"text": "c'est tellement n\u00e9cessaire aujourd'hui", "start": 279.4, "duration": 4.44}, {"text": "alors que nous voyons notre soci\u00e9t\u00e9 en", "start": 281.949, "duration": 3.9}, {"text": "france en particulier travers\u00e9e de tant", "start": 283.84, "duration": 4.379}, {"text": "de tension de temps de crispation cette", "start": 285.849, "duration": 3.6}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle le d\u00e9saccord", "start": 288.219, "duration": 2.73}, {"text": "politique devient imm\u00e9diatement une", "start": 289.449, "duration": 2.701}, {"text": "occasion de jugement moral", "start": 290.949, "duration": 3.93}, {"text": "cette soci\u00e9t\u00e9 dans lequel le sectarisme", "start": 292.15, "duration": 6.06}, {"text": "et la d\u00e9fiance font monter tant de", "start": 294.879, "duration": 5.16}, {"text": "violence de part et d'autre il me semble", "start": 298.21, "duration": 3.81}, {"text": "que nous avons besoin plus que jamais de", "start": 300.039, "duration": 3.84}, {"text": "retrouver l'esprit du d\u00e9bat qui est un", "start": 302.02, "duration": 3.359}, {"text": "des \u00e9l\u00e9ments fondamentaux de l'identit\u00e9", "start": 303.879, "duration": 2.4}, {"text": "de l'europe", "start": 305.379, "duration": 3.6}, {"text": "le troisi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment dont parle steiner", "start": 306.279, "duration": 4.5}, {"text": "c'est celui de l'omnipr\u00e9sence de", "start": 308.979, "duration": 4.201}, {"text": "l'histoire l'europe est ce continent qui", "start": 310.779, "duration": 5.25}, {"text": "se d\u00e9finit par la pr\u00e9sence permanente de", "start": 313.18, "duration": 5.459}, {"text": "l'histoire au milieu du pr\u00e9sent partout", "start": 316.029, "duration": 4.2}, {"text": "o\u00f9 nous sommes y compris dans l'espace", "start": 318.639, "duration": 3.571}, {"text": "de nos villes nous retrouverons des", "start": 320.229, "duration": 3.571}, {"text": "lieux de m\u00e9moire nous retrouverons des", "start": 322.21, "duration": 3.329}, {"text": "plaques qui t\u00e9moignent du passage de", "start": 323.8, "duration": 3.479}, {"text": "quelques grands personnages nous", "start": 325.539, "duration": 3.541}, {"text": "retrouverons cette omnipr\u00e9sence des", "start": 327.279, "duration": 3.331}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rences qui font que chacune de nos", "start": 329.08, "duration": 4.049}, {"text": "rues portent avec elle une part de notre", "start": 330.61, "duration": 4.709}, {"text": "histoire de notre histoire locale de ces", "start": 333.129, "duration": 3.69}, {"text": "petites histoires qui font la grande", "start": 335.319, "duration": 3.03}, {"text": "histoire de nos pays et de l'europe tout", "start": 336.819, "duration": 3.9}, {"text": "enti\u00e8re et puis l'europe et c'\u00e9tait le", "start": 338.349, "duration": 4.68}, {"text": "dernier caract\u00e8re que lui proposait", "start": 340.719, "duration": 4.861}, {"text": "george steiner c'est la rencontre de", "start": 343.029, "duration": 3.81}, {"text": "deux grandes traditions", "start": 345.58, "duration": 4.41}, {"text": "le conte de deux cit\u00e9s la rencontre", "start": 346.839, "duration": 5.94}, {"text": "entre la tradition antique la tradition", "start": 349.99, "duration": 4.26}, {"text": "d'ath\u00e8nes et de rome", "start": 352.779, "duration": 3.69}, {"text": "le sens de la d\u00e9mocratie qu n\u00e9e dans la", "start": 354.25, "duration": 3.93}, {"text": "gr\u00e8ce antique le sens de la loi commune", "start": 356.469, "duration": 4.531}, {"text": "qui \u00e9merge de l' empire romain et puis", "start": 358.18, "duration": 4.259}, {"text": "cette autre grande tradition qu'est la", "start": 361.0, "duration": 3.479}, {"text": "tradition jud\u00e9o-chr\u00e9tienne et le", "start": 362.439, "duration": 4.2}, {"text": "croisement de ces deux histoires fait", "start": 364.479, "duration": 3.541}, {"text": "l'identit\u00e9 de l'europe", "start": 366.639, "duration": 3.541}, {"text": "cette id\u00e9e de l'europe nous avons besoin", "start": 368.02, "duration": 4.019}, {"text": "de la retrouver aujourd'hui tout \u00e0", "start": 370.18, "duration": 3.479}, {"text": "l'heure j'\u00e9tais en commission de", "start": 372.039, "duration": 3.15}, {"text": "l'industrie et nous \u00e9changions avec", "start": 373.659, "duration": 2.79}, {"text": "thierry breton qui est commissaire", "start": 375.189, "duration": 3.75}, {"text": "europ\u00e9en sur la question du digital nous", "start": 376.449, "duration": 3.511}, {"text": "voyons bien qu'il ya devant nous une", "start": 378.939, "duration": 3.09}, {"text": "r\u00e9volution technologique majeure est le", "start": 379.96, "duration": 4.109}, {"text": "grand d\u00e9fi pour demain c'est de savoir", "start": 382.029, "duration": 3.54}, {"text": "si nous allons r\u00e9ussir \u00e0 remettre la", "start": 384.069, "duration": 3.391}, {"text": "technologie au service de l'humain si", "start": 385.569, "duration": 3.181}, {"text": "nous allons r\u00e9ussir \u00e0 construire un", "start": 387.46, "duration": 2.639}, {"text": "march\u00e9 qui ne soit pas une fin en soi", "start": 388.75, "duration": 3.81}, {"text": "mais un outil pour pouvoir", "start": 390.099, "duration": 3.721}, {"text": "servir un projet de civilisation", "start": 392.56, "duration": 3.6}, {"text": "renouveler eh bien ces questions tr\u00e8s", "start": 393.82, "duration": 4.23}, {"text": "concr\u00e8tes et tr\u00e8s pr\u00e9cises elles", "start": 396.16, "duration": 5.1}, {"text": "trouvent aussi leur sens dans cette id\u00e9e", "start": 398.05, "duration": 4.5}, {"text": "de l'europe qu'il nous appartient de", "start": 401.26, "duration": 2.52}, {"text": "d\u00e9fendre l'europe n'est pas une", "start": 402.55, "duration": 2.73}, {"text": "organisation internationale comme une", "start": 403.78, "duration": 3.81}, {"text": "autre l'europe c'est une civilisation et", "start": 405.28, "duration": 3.48}, {"text": "c'est parce qu'elle est d'abord une", "start": 407.59, "duration": 2.79}, {"text": "histoire qu'elle peut \u00eatre un projet", "start": 408.76, "duration": 3.39}, {"text": "pour demain je voudrais terminer en vous", "start": 410.38, "duration": 3.15}, {"text": "lisant quelques lignes de la fin de ce", "start": 412.15, "duration": 3.39}, {"text": "texte une certaine id\u00e9e de l'europe que", "start": 413.53, "duration": 4.17}, {"text": "je ne peux que vous encourager \u00e0 relire", "start": 415.54, "duration": 5.43}, {"text": "\u00e9videmment la dignit\u00e9 de l'homo sapiens", "start": 417.7, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9crit george steiner c'est exactement", "start": 420.97, "duration": 2.46}, {"text": "cela", "start": 422.98, "duration": 2.73}, {"text": "la d\u00e9couverte de la sagesse la qu\u00eate", "start": 423.43, "duration": 5.19}, {"text": "d'un savoir d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9 la cr\u00e9ation de", "start": 425.71, "duration": 6.15}, {"text": "beaut\u00e9 gagner de l'argent et inonder nos", "start": 428.62, "duration": 4.38}, {"text": "vies de biens mat\u00e9riels", "start": 431.86, "duration": 3.84}, {"text": "de plus en plus d\u00e9nu\u00e9 d'int\u00e9r\u00eat est une", "start": 433.0, "duration": 4.11}, {"text": "passion profond\u00e9ment vulgaire et", "start": 435.7, "duration": 3.81}, {"text": "d\u00e9vastatrice eh bien il faut que", "start": 437.11, "duration": 4.619}, {"text": "l'europe devienne le lieu o\u00f9 une contre", "start": 439.51, "duration": 4.35}, {"text": "r\u00e9volution s'op\u00e8re contre cette", "start": 441.729, "duration": 5.131}, {"text": "r\u00e9volution qui a fait de nos vies le", "start": 443.86, "duration": 5.52}, {"text": "lieu peut-\u00eatre d'un march\u00e9 qui en a pris", "start": 446.86, "duration": 4.8}, {"text": "toute la place cette id\u00e9e de", "start": 449.38, "duration": 3.75}, {"text": "contre-r\u00e9volution je la reprends \u00e0", "start": 451.66, "duration": 3.54}, {"text": "steiner elle n'est pas anti moderne elle", "start": 453.13, "duration": 4.17}, {"text": "est au contraire au service de ceux qui", "start": 455.2, "duration": 3.69}, {"text": "est le v\u00e9ritable progr\u00e8s dont nous", "start": 457.3, "duration": 3.3}, {"text": "pouvons avoir besoin", "start": 458.89, "duration": 3.12}, {"text": "c'est en europe seulement \u00e9crivait", "start": 460.6, "duration": 3.45}, {"text": "steiner c'est en europe seulement sans", "start": 462.01, "duration": 4.11}, {"text": "doute que les indispensables fondements", "start": 464.05, "duration": 4.11}, {"text": "du savoir que le sentiment de la", "start": 466.12, "duration": 4.35}, {"text": "tragique vuln\u00e9rabilit\u00e9 de la condition", "start": 468.16, "duration": 5.879}, {"text": "humaine pourrait offrir une base c'est", "start": 470.47, "duration": 6.33}, {"text": "chez les enfants souvent la diviser et", "start": 474.039, "duration": 5.821}, {"text": "confus d'ath\u00e8nes et de j\u00e9rusalem que", "start": 476.8, "duration": 4.589}, {"text": "nous pourrions revenir \u00e0 la conviction", "start": 479.86, "duration": 4.86}, {"text": "qu une vie qui n'est pas interrog\u00e9e ne", "start": 481.389, "duration": 6.09}, {"text": "vaut pas la peine d'\u00eatre v\u00e9cue vivre une", "start": 484.72, "duration": 4.949}, {"text": "vie interrog\u00e9 vivre une vie bonne", "start": 487.479, "duration": 3.601}, {"text": "c'est-\u00e0-dire une vie qui s'examine", "start": 489.669, "duration": 2.791}, {"text": "elle-m\u00eame c'est ce que proposait platon", "start": 491.08, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 au quatri\u00e8me si\u00e8cle grec vivre une", "start": 492.46, "duration": 4.32}, {"text": "vie qui vaille vraiment la peine d'\u00eatre", "start": 495.28, "duration": 3.48}, {"text": "v\u00e9cu une vie qui se pose la question de", "start": 496.78, "duration": 4.68}, {"text": "son sens c'est l\u00e0 peut-\u00eatre ce que", "start": 498.76, "duration": 4.65}, {"text": "l'europe peut proposer d'id\u00e9al pour", "start": 501.46, "duration": 3.75}, {"text": "notre avenir en s'appuyant sur son pass\u00e9", "start": 503.41, "duration": 3.45}, {"text": "et c'est la raison pour laquelle je", "start": 505.21, "duration": 3.06}, {"text": "voulais vous dire encore une fois n'est", "start": 506.86, "duration": 3.179}, {"text": "pas coutume quelques mots de georges", "start": 508.27, "duration": 3.57}, {"text": "steiner qui peut sans doute nous y aider", "start": 510.039, "duration": 5.661}, {"text": "merci beaucoup et \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t", "start": 511.84, "duration": 3.86}]}