{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "- Monsieur le Pr\u00e9sident M\u00e9lenchon,\u00a0\nvous avez demand\u00e9 la parole.", "start": 0.0, "duration": 1.485}, {"text": "Ce sera bref. Je vous recommande d\u2019accorder\u00a0\nvos violons. Nous ne pouvons pas \u00eatre \u00e0 la\u00a0\u00a0", "start": 1.485, "duration": 7.755}, {"text": "fois d\u00e9crits comme ceux qui ha\u00efssent les religions\u00a0\net puis l\u2019instant d\u2019avant \u00eatre trait\u00e9 de supp\u00f4t du\u00a0\u00a0", "start": 9.24, "duration": 5.31}, {"text": "cl\u00e9ricalisme. Nous ne sommes ni l\u2019un ni l\u2019autre.\u00a0\nJe le rappelle, la position qui est la n\u00f4tre est\u00a0\u00a0", "start": 14.55, "duration": 4.92}, {"text": "aussi traditionnelle que le courant de gauche\u00a0\nauquel nous appartenons Corbi\u00e8re et moi et\u00a0\u00a0", "start": 19.47, "duration": 4.98}, {"text": "quelques autres dans ce groupe. L\u2019\u00c9tat doit \u00eatre\u00a0\nla\u00efque, c\u2019est-\u00e0-dire indiff\u00e9rent aux religions et\u00a0\u00a0", "start": 24.45, "duration": 6.06}, {"text": "il ne l\u2019est que parce que nous voulons prot\u00e9ger la\u00a0\nlibert\u00e9 de conscience. Dans l\u2019histoire, la libert\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 31.38, "duration": 5.43}, {"text": "de conscience n\u2019a pas surgi, y compris parmi les\u00a0\nprincipes fondateurs de l\u2019humanisme et avant m\u00eame\u00a0\u00a0", "start": 36.81, "duration": 6.63}, {"text": "que surgisse le si\u00e8cle des Lumi\u00e8res, il a surgi\u00a0\ndans le conflit parce que certains ne pouvaient\u00a0\u00a0", "start": 43.44, "duration": 5.73}, {"text": "pas pratiquer leur culte. En l\u2019occurrence il\u00a0\ns\u2019agissait des protestants. Et la solution pour\u00a0\u00a0", "start": 49.17, "duration": 5.88}, {"text": "la libert\u00e9 du culte a \u00e9t\u00e9 d\u2019inventer ce concept de\u00a0\nlibert\u00e9 de conscience, de le faire appara\u00eetre et\u00a0\u00a0", "start": 55.05, "duration": 5.82}, {"text": "de le prot\u00e9ger par la loi, je le rappelle. Donc\u00a0\nvous nous trouverez en permanence en train de\u00a0\u00a0", "start": 60.87, "duration": 4.26}, {"text": "d\u00e9fendre la libert\u00e9 du culte comme nous l\u2019avons\u00a0\nfait il y quelques d\u00e9bats de cela, si vous vous\u00a0\u00a0", "start": 65.13, "duration": 5.76}, {"text": "en souvenez, pour rouvrir le droit d\u2019aller dans\u00a0\nles \u00e9glises et les lieux de cultes, synagogues,\u00a0\u00a0", "start": 70.89, "duration": 4.8}, {"text": "mosqu\u00e9es, etc. Et \u00e0 d\u2019autres moments vous nous\u00a0\ntrouverez sur une position intransigeante par\u00a0\u00a0", "start": 75.69, "duration": 4.68}, {"text": "rapport \u00e0 l\u2019\u00c9tat. Je compl\u00e8te l\u2019expos\u00e9 de mon ami\u00a0\nle d\u00e9put\u00e9 Alexis Corbi\u00e8re en vous disant que si la\u00a0\u00a0", "start": 80.37, "duration": 8.46}, {"text": "situation \u00e9tait simplement une queue de com\u00e8te de\u00a0\nl\u2019histoire avec des traditions locales charmantes,\u00a0\u00a0", "start": 88.83, "duration": 5.4}, {"text": "etc. on aurait quand m\u00eame \u00e0 dire sur le\u00a0\nsujet. Mais souvent ce que l\u2019on voit,\u00a0\u00a0", "start": 94.23, "duration": 4.08}, {"text": "c\u2019est une sorte de renouveau d\u2019une pratique\u00a0\nostentatoire de la religion qui d\u2019ailleurs agace\u00a0\u00a0", "start": 98.31, "duration": 5.64}, {"text": "souvent les croyants, une pratique ostentatoire\u00a0\nd\u2019association \u00e0 toutes sortes de c\u00e9r\u00e9monies,\u00a0\u00a0", "start": 103.95, "duration": 4.59}, {"text": "Madame la rapporteure, c\u2019est la raison pour\u00a0\nlaquelle si ce que vous dites s\u2019appliquait,\u00a0\u00a0", "start": 108.54, "duration": 4.62}, {"text": "on ne verrait pas le maire de Nice embarqu\u00e9 pour\u00a0\nla f\u00eate sur un bateau, je crois que c\u2019est le 15\u00a0\u00a0", "start": 113.97, "duration": 6.54}, {"text": "ao\u00fbt, on ne verrait pas la m\u00eame chose \u00e0 Paris\u00a0\netc. Nous demandons que la loi rappelle que les\u00a0\u00a0", "start": 120.51, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9lus doivent se tenir \u00e0 distance des c\u00e9r\u00e9monies\u00a0\nreligieuses sauf situation extraordinaire o\u00f9 il\u00a0\u00a0", "start": 125.79, "duration": 5.7}, {"text": "s\u2019agit de manifester une solidarit\u00e9 comme ce\u00a0\nfut le cas \u00e0 Nice, et jamais nous n\u2019irons vous\u00a0\u00a0", "start": 131.49, "duration": 4.5}, {"text": "reprocher d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent au moment o\u00f9 a\u00a0\n\u00e9t\u00e9 c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le culte, mais \u00e7a n\u2019a rien \u00e0 voir\u00a0\u00a0", "start": 135.99, "duration": 4.68}, {"text": "avec une f\u00eate annuelle. Alors pour terminer cette\u00a0\nid\u00e9e, rappelez-vous cette histoire du chanoine de\u00a0\u00a0", "start": 140.67, "duration": 6.12}, {"text": "Latran. Quel est l\u2019int\u00e9r\u00eat historique, politique\u00a0\npour la France d\u2019avoir un pr\u00e9sident de la\u00a0\u00a0", "start": 146.79, "duration": 5.28}, {"text": "R\u00e9publique cur\u00e9e d\u2019honneur de la paroisse du pape\u00a0\n? Personne n\u2019a encore compris pourquoi. Que la\u00a0\u00a0", "start": 152.07, "duration": 5.52}, {"text": "France soit gardienne des lieux dits \u00ab saints \u00bb, \u00e0\u00a0\nJ\u00e9rusalem on peut comprendre que dans le contexte\u00a0\u00a0", "start": 157.59, "duration": 4.83}, {"text": "particulier de J\u00e9rusalem pourquoi pas, mieux vaut\u00a0\nque ce soit nous que d\u2019ouvrir une foire d\u2019empoigne\u00a0\u00a0", "start": 162.42, "duration": 4.65}, {"text": "pour savoir qui s\u2019en occupe. Chaque fois qu\u2019un\u00a0\npr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise y va,\u00a0\u00a0", "start": 167.07, "duration": 3.9}, {"text": "il y a un incident, mais enfin on assume assez\u00a0\ntranquillement notre situation. Mais quel est\u00a0\u00a0", "start": 170.97, "duration": 4.92}, {"text": "l\u2019int\u00e9r\u00eat que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\u00a0\naccepte d\u2019\u00eatre chanoine de Latran. Quel est\u00a0\u00a0", "start": 175.89, "duration": 4.83}, {"text": "l\u2019int\u00e9r\u00eat qu\u2019il accepte d\u2019\u00eatre coprince d\u2019Andorre\u00a0\navec l\u2019\u00e9v\u00eaque de Seu d'Urgell. Qu\u2019est-ce que \u00e7a\u00a0\u00a0", "start": 180.72, "duration": 5.25}, {"text": "vous co\u00fbte de voter contre \u00e7a ? Quelle blessure \u00e7a\u00a0\nvous apporte ? \u00cates-vous certains que m\u00eame le pape\u00a0\u00a0", "start": 185.97, "duration": 5.55}, {"text": "se r\u00e9jouisse de voir le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\u00a0\nfran\u00e7aise comme chanoine d\u2019honneur de sa paroisse.\u00a0\u00a0", "start": 191.52, "duration": 5.43}, {"text": "Tout \u00e7a est ridicule. Que la loi vienne rappeler\u00a0\net comme \u00e7a chaque \u00e9lu pourra tranquillement se\u00a0\u00a0", "start": 196.95, "duration": 5.01}, {"text": "mettre \u00e0 l\u2019abri de la loi en disant : \u00ab moi je ne\u00a0\npeux pas, c\u2019est \u00e9crit dans la loi, excusez-moi,\u00a0\u00a0", "start": 201.96, "duration": 3.48}, {"text": "je ne viens pas ou si je viens c\u2019est \u00e0\u00a0\ntitre personnel sans mon \u00e9charpe, parce\u00a0\u00a0", "start": 205.44, "duration": 4.44}, {"text": "que je suis croyant, je suis au fond et je ne\u00a0\nrepr\u00e9sente pas tous les citoyens \u00bb. C\u2019est simple.", "start": 209.88, "duration": 3.78}]}