{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.67, "duration": 5.169}, {"text": "bonjour je suis Lam Abdelkader j'ai 53", "start": 3.159, "duration": 5.48}, {"text": "ans j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu dans la 7e", "start": 5.839, "duration": 5.521}, {"text": "circonscription du rh\u00f4 qui comporte Bron", "start": 8.639, "duration": 6.441}, {"text": "Rio laap vosenelin saton\u00e9 camp saton\u00e9", "start": 11.36, "duration": 6.16}, {"text": "village donc je suis enseignant depuis", "start": 15.08, "duration": 4.72}, {"text": "bient\u00f4t 30 ans et \u00e7a fait 28 ans que", "start": 17.52, "duration": 4.519}, {"text": "j'enseigne dans le lyc\u00e9e de de ma ville", "start": 19.8, "duration": 3.799}, {"text": "de mon quartier l\u00e0 o\u00f9 je suis n\u00e9 l\u00e0 o\u00f9", "start": 22.039, "duration": 3.681}, {"text": "j'ai grandi ma circonscription c'est 50", "start": 23.599, "duration": 4.481}, {"text": "% en politique de la ville c'est une des", "start": 25.72, "duration": 3.879}, {"text": "plus jeunes de la m\u00e9tropole et mon", "start": 28.08, "duration": 3.32}, {"text": "combat \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale avec la", "start": 29.599, "duration": 3.761}, {"text": "France insoumise avec le nouveau front", "start": 31.4, "duration": 3.96}, {"text": "populaire c'est la r\u00e9novation urbaine", "start": 33.36, "duration": 3.6}, {"text": "pour toute cette jeunesse et tous les", "start": 35.36, "duration": 5.12}, {"text": "habitants de la circoncription", "start": 36.96, "duration": 3.52}]}