{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous demain est un", "start": 0.08, "duration": 4.56}, {"text": "jour historique parce que demain \u00e0", "start": 2.48, "duration": 4.24}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale nous allons voter", "start": 4.64, "duration": 4.44}, {"text": "pour la constitutionnalisation du droit", "start": 6.72, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e0 l'IVG c'est-\u00e0-dire le fait de prot\u00e9ger", "start": 9.08, "duration": 5.599}, {"text": "le droit \u00e0 l'avortement dans notre norme", "start": 12.16, "duration": 4.44}, {"text": "supr\u00eame c'est d'abord une victoire pour", "start": 14.679, "duration": 3.76}, {"text": "les militantes et les associations qui", "start": 16.6, "duration": 4.4}, {"text": "depuis des ann\u00e9es et des ann\u00e9es militent", "start": 18.439, "duration": 4.121}, {"text": "sur cette question et se battent pour", "start": 21.0, "duration": 4.199}, {"text": "que ce Doig soit prot\u00e9g\u00e9 parce que sinon", "start": 22.56, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e7a d\u00e9pend juste d'un changement de loi", "start": 25.199, "duration": 4.761}, {"text": "pour autoriser ou interdire l'avortement", "start": 27.24, "duration": 5.12}, {"text": "c'est symbolique parce que \u00e7a arrive 49", "start": 29.96, "duration": 4.8}, {"text": "ans apr\u00e8s la loi veille qui a autoris\u00e9", "start": 32.36, "duration": 4.76}, {"text": "l'avortement dans notre pays et donc", "start": 34.76, "duration": 3.76}, {"text": "c'est d'abord une victoire pour les", "start": 37.12, "duration": 2.88}, {"text": "associations et les militantes et", "start": 38.52, "duration": 2.8}, {"text": "rappelez-vous toujours que derri\u00e8re des", "start": 40.0, "duration": 3.36}, {"text": "lois il y a toujours des foules mais", "start": 41.32, "duration": 4.719}, {"text": "c'est aussi notre victoire puisque le", "start": 43.36, "duration": 4.839}, {"text": "premier vote sur l'inscription d' l'IVG", "start": 46.039, "duration": 3.881}, {"text": "dans la Constitution c'est nous qui", "start": 48.199, "duration": 3.601}, {"text": "l'avions gagn\u00e9 dans notre niche", "start": 49.92, "duration": 4.799}, {"text": "parlementaire le 24 novembre 2022 o\u00f9", "start": 51.8, "duration": 5.0}, {"text": "j'avais port\u00e9 ce texte pour le groupe", "start": 54.719, "duration": 3.601}, {"text": "parlementaire de la France insoumise", "start": 56.8, "duration": 4.12}, {"text": "nupes donc demain est un jour tr\u00e8s", "start": 58.32, "duration": 4.44}, {"text": "important mais c'est une premi\u00e8re \u00e9tape", "start": 60.92, "duration": 3.599}, {"text": "premi\u00e8re \u00e9tape parce qu'ensuite le texte", "start": 62.76, "duration": 3.96}, {"text": "devra aller au S\u00e9nat puis ensuite c'est", "start": 64.519, "duration": 4.6}, {"text": "le Congr\u00e8s S\u00e9nat et assembl\u00e9e qui", "start": 66.72, "duration": 5.48}, {"text": "devront se rassembler pour voter au 35e", "start": 69.119, "duration": 4.961}, {"text": "l'inscription de l'IVG dans la", "start": 72.2, "duration": 3.76}, {"text": "Constitution alors j'ai entendu que", "start": 74.08, "duration": 3.52}, {"text": "Monsieur Larcher pr\u00e9sident du S\u00e9nat", "start": 75.96, "duration": 3.36}, {"text": "disait qu'il n'\u00e9tait pas favorable \u00e0", "start": 77.6, "duration": 3.479}, {"text": "l'inscription dans la Constitution mais", "start": 79.32, "duration": 4.0}, {"text": "je pense que la Constitution n'est pas", "start": 81.079, "duration": 5.561}, {"text": "un catalogue de droits sociaux et", "start": 83.32, "duration": 5.759}, {"text": "soci\u00e9taux c'est inqui\u00e9tant parce que on", "start": 86.64, "duration": 5.0}, {"text": "doit passer les \u00e9tape du S\u00e9nat mais le", "start": 89.079, "duration": 5.72}, {"text": "1er f\u00e9vrier 2023 le S\u00e9nat a d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9", "start": 91.64, "duration": 5.0}, {"text": "pour la premi\u00e8re fois de toute son", "start": 94.799, "duration": 4.201}, {"text": "histoire pour inscrire le droit \u00e0 l'IVG", "start": 96.64, "duration": 4.439}, {"text": "dans sa constitution donc on a quand", "start": 99.0, "duration": 4.759}, {"text": "m\u00eame bon espoir que on puisse arriver \u00e0", "start": 101.079, "duration": 4.281}, {"text": "ce vote c'est pas notre formulation", "start": 103.759, "duration": 3.04}, {"text": "c'est pas la formulation des", "start": 105.36, "duration": 3.079}, {"text": "associations on aurait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 quelque", "start": 106.799, "duration": 3.92}, {"text": "chose qui garantit un droit plut\u00f4t", "start": 108.439, "duration": 4.241}, {"text": "qu'une libert\u00e9 mais nous faisons un", "start": 110.719, "duration": 4.241}, {"text": "compromis pour pouvoir avancer et quand", "start": 112.68, "duration": 4.92}, {"text": "on fera la Constituante dans la 6e", "start": 114.96, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9publique et bien nous mettrons une", "start": 117.6, "duration": 3.879}, {"text": "formulation tion qui nous convient mieux", "start": 119.36, "duration": 3.719}, {"text": "en tout cas la France peut devenir", "start": 121.479, "duration": 4.401}, {"text": "demain au S\u00e9nat puis ensuite au Congr\u00e8s", "start": 123.079, "duration": 5.16}, {"text": "le premier pays au monde \u00e0 inscrire le", "start": 125.88, "duration": 4.359}, {"text": "droit \u00e0 l'IVG dans sa constitution et", "start": 128.239, "duration": 3.441}, {"text": "quand monsieur Larcher dit que les", "start": 130.239, "duration": 3.64}, {"text": "droits sociaux et soci\u00e9taux comme il dit", "start": 131.68, "duration": 3.44}, {"text": "n'ont rien \u00e0 faire dans notre", "start": 133.879, "duration": 3.08}, {"text": "Constitution nous disons tout au", "start": 135.12, "duration": 4.16}, {"text": "contraire la libert\u00e9 ultime de tout \u00eatre", "start": 136.959, "duration": 4.201}, {"text": "humain c'est d'\u00eatre ma\u00eetre de son corps", "start": 139.28, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e0 chaque instant et notamment pour les", "start": 141.16, "duration": 4.32}, {"text": "droits des femmes de pouvoir d\u00e9cider si", "start": 143.08, "duration": 4.799}, {"text": "oui nous on peut on veut stopper notre", "start": 145.48, "duration": 4.88}, {"text": "grossesse donc c'est un moment important", "start": 147.879, "duration": 4.201}, {"text": "rappelez-vous toujours que dans le monde", "start": 150.36, "duration": 3.68}, {"text": "une femme meurt toutes les 9 minutes", "start": 152.08, "duration": 4.159}, {"text": "d'un avortement non s\u00e9curis\u00e9 donc \u00e7a", "start": 154.04, "duration": 4.199}, {"text": "sera un signal politique tr\u00e8s important", "start": 156.239, "duration": 3.761}, {"text": "pour notre pays mais aussi pour", "start": 158.239, "duration": 3.64}, {"text": "l'ensemble des femmes partout dans le", "start": 160.0, "duration": 4.56}, {"text": "monde aux \u00c9tats-Unis en Argentine mais", "start": 161.879, "duration": 5.36}, {"text": "aussi en Andor en Pologne en Hongrie en", "start": 164.56, "duration": 4.72}, {"text": "Italie dans beaucoup d'autres pays qui", "start": 167.239, "duration": 3.761}, {"text": "luttent pour le droit des femmes \u00e0", "start": 169.28, "duration": 3.679}, {"text": "disposer de leur corps on va arracher", "start": 171.0, "duration": 4.08}, {"text": "cette victoire et cette victoire sera la", "start": 172.959, "duration": 4.121}, {"text": "n\u00f4tre celle des militantes celle des", "start": 175.08, "duration": 3.879}, {"text": "associations donc suivez attentivement", "start": 177.08, "duration": 4.76}, {"text": "ce qui va se passer de et on continue ce", "start": 178.959, "duration": 10.761}, {"text": "[Musique]", "start": 181.84, "duration": 10.88}, {"text": "combat", "start": 189.72, "duration": 3.0}]}