{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour merci d \u00eatre avec lui sauver la", "start": 0.0, "duration": 4.799}, {"text": "mise merci \u00e0 vous avant de discuter sur", "start": 1.68, "duration": 5.429}, {"text": "les sujets plein de monde politique je", "start": 4.799, "duration": 3.811}, {"text": "voudrais d'abord commencer par votre", "start": 7.109, "duration": 3.57}, {"text": "premi\u00e8re m\u00e9tier vous \u00eates professeur de", "start": 8.61, "duration": 4.67}, {"text": "philosophie et d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en", "start": 10.679, "duration": 5.13}, {"text": "comment \u00e7a se passe la collaboration de", "start": 13.28, "duration": 5.38}, {"text": "ces deux diff\u00e9rences faire et j'ai", "start": 15.809, "duration": 4.56}, {"text": "enseign\u00e9 la philosophie pendant plus de", "start": 18.66, "duration": 4.619}, {"text": "dix ans avant de devenir effectivement", "start": 20.369, "duration": 5.181}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s et", "start": 23.279, "duration": 4.681}, {"text": "j'esp\u00e8re nous venons chacun \u00e0 ce mandat", "start": 25.55, "duration": 5.95}, {"text": "avec nos exp\u00e9riences et nos parcours", "start": 27.96, "duration": 5.16}, {"text": "j'esp\u00e8re que la philosophie peut", "start": 31.5, "duration": 4.07}, {"text": "apporter aujourd'hui \u00e0 la politique", "start": 33.12, "duration": 5.07}, {"text": "parce que nous avons profond\u00e9ment besoin", "start": 35.57, "duration": 5.169}, {"text": "de retrouver les mots pour nous poser", "start": 38.19, "duration": 4.709}, {"text": "les grandes questions de notre avenir la", "start": 40.739, "duration": 4.021}, {"text": "politique perd son sens elle perd sa", "start": 42.899, "duration": 4.41}, {"text": "signification profonde parce que nous", "start": 44.76, "duration": 3.93}, {"text": "passons notre temps \u00e0 parler des moyens", "start": 47.309, "duration": 3.811}, {"text": "et ne parlons plus jamais des buts de ce", "start": 48.69, "duration": 4.77}, {"text": "qui devrait constituer pour nous le bien", "start": 51.12, "duration": 4.41}, {"text": "que nous que nous recherchons et en ce", "start": 53.46, "duration": 4.5}, {"text": "sens la crise actuelle peut-\u00eatre peut", "start": 55.53, "duration": 5.04}, {"text": "trouver un peu de d'\u00e9clairage ou", "start": 57.96, "duration": 4.259}, {"text": "quelques r\u00e9ponses dans l'histoire de la", "start": 60.57, "duration": 3.39}, {"text": "philosophie qui a fait aussi bien sur", "start": 62.219, "duration": 3.781}, {"text": "l'histoire de notre continent et de", "start": 63.96, "duration": 2.94}, {"text": "notre civilisation", "start": 66.0, "duration": 3.659}, {"text": "les valeurs sont principalement dans la", "start": 66.9, "duration": 4.62}, {"text": "philosophie quelque chose tr\u00e8s important", "start": 69.659, "duration": 3.511}, {"text": "les valeurs les principes", "start": 71.52, "duration": 3.48}, {"text": "en attendant les politiques auront", "start": 73.17, "duration": 3.72}, {"text": "boillon qui nous narre prend par exemple", "start": 75.0, "duration": 3.84}, {"text": "les choses ne se d\u00e9roulent pas toujours", "start": 76.89, "duration": 3.81}, {"text": "par rapport les valeurs mais il ya", "start": 78.84, "duration": 3.75}, {"text": "toujours des int\u00e9r\u00eats c'\u00e9tait pas", "start": 80.7, "duration": 4.38}, {"text": "d\u00e9ception pour vous d'arr\u00eater ou c'\u00e9tait", "start": 82.59, "duration": 5.639}, {"text": "un raison pour continuer de se battre et", "start": 85.08, "duration": 5.67}, {"text": "engager encore plus \u00e9videmment quand je", "start": 88.229, "duration": 4.111}, {"text": "me suis engag\u00e9 en politique je n'\u00e9tais", "start": 90.75, "duration": 3.93}, {"text": "pas na\u00efve bien s\u00fbr et et tous les champs", "start": 92.34, "duration": 3.599}, {"text": "de la philosophie d'ailleurs toute", "start": 94.68, "duration": 3.479}, {"text": "l'histoire de la politique sur notre", "start": 95.939, "duration": 5.101}, {"text": "continent c'est l'histoire de ce", "start": 98.159, "duration": 4.381}, {"text": "d\u00e9calage entre ce que la politique", "start": 101.04, "duration": 3.539}, {"text": "devrait \u00eatre est ce qu'elle est", "start": 102.54, "duration": 4.259}, {"text": "finalement parfois trop souvent c'est \u00e0", "start": 104.579, "duration": 3.631}, {"text": "dire en effet comme vous le disiez \u00e0", "start": 106.799, "duration": 3.331}, {"text": "l'instant une forme de calcul", "start": 108.21, "duration": 4.89}, {"text": "d'arrangements de compromission avec des", "start": 110.13, "duration": 5.19}, {"text": "principes pourtant fondamentaux je", "start": 113.1, "duration": 3.299}, {"text": "n'aime pas beaucoup l'id\u00e9e de valeur", "start": 115.32, "duration": 3.45}, {"text": "parce que les valeurs fluctue les", "start": 116.399, "duration": 5.22}, {"text": "valeurs comme des valeurs boursi\u00e8res ou", "start": 118.77, "duration": 4.77}, {"text": "des valeurs \u00e9conomiques elles ne cessent", "start": 121.619, "duration": 4.29}, {"text": "de ceux de se modifier je crois beaucoup", "start": 123.54, "duration": 4.14}, {"text": "plus \u00e0 la force des principes c'est \u00e0", "start": 125.909, "duration": 3.511}, {"text": "dire de ce que nous n'avons jamais le", "start": 127.68, "duration": 4.169}, {"text": "droit de n\u00e9gocier et de ce que par notre", "start": 129.42, "duration": 3.49}, {"text": "histoire", "start": 131.849, "duration": 4.081}, {"text": "par notre devoir nous devrions toujours", "start": 132.91, "duration": 5.49}, {"text": "d\u00e9fendre avec force c'est ce que", "start": 135.93, "duration": 4.09}, {"text": "l'europe ne sait pas faire n'a pas su", "start": 138.4, "duration": 3.54}, {"text": "faire dans hick ont pris dans le pass\u00e9", "start": 140.02, "duration": 4.32}, {"text": "le plus r\u00e9cent je pense par exemple \u00e0", "start": 141.94, "duration": 5.21}, {"text": "l'\u00e2me la guerre d\u00e9clench\u00e9e par", "start": 144.34, "duration": 5.76}, {"text": "l'azerba\u00efdjan contre contre l'arm\u00e9nie", "start": 147.15, "duration": 4.42}, {"text": "dans ces moments l\u00e0 l'europe a \u00e9t\u00e9", "start": 150.1, "duration": 3.69}, {"text": "silencieuse aujourd'hui elle se r\u00e9veille", "start": 151.57, "duration": 4.44}, {"text": "parce que l'ukraine est attaqu\u00e9 mais", "start": 153.79, "duration": 4.95}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 il y a quelques mois seulement", "start": 156.01, "duration": 6.8}, {"text": "c'\u00e9tait ce principe fondamental de", "start": 158.74, "duration": 7.65}, {"text": "l'interd\u00eet de tuer par pur int\u00e9r\u00eat du", "start": 162.81, "duration": 5.59}, {"text": "refus de la violence comme d'une", "start": 166.39, "duration": 3.66}, {"text": "modalit\u00e9 de r\u00e9solution des conflits", "start": 168.4, "duration": 3.6}, {"text": "c'est ce principe fondamental qui \u00e9tait", "start": 170.05, "duration": 3.3}, {"text": "attaqu\u00e9e et l'europe est rest\u00e9e", "start": 172.0, "duration": 2.94}, {"text": "silencieuse et je crois que d'une", "start": 173.35, "duration": 3.27}, {"text": "certaine mani\u00e8re nous le payons tous", "start": 174.94, "duration": 4.26}, {"text": "aujourd'hui parce que cela constitue une", "start": 176.62, "duration": 4.83}, {"text": "forme de permis d'agir pour tous ceux", "start": 179.2, "duration": 4.38}, {"text": "qui voudraient montrer que la brutalit\u00e9", "start": 181.45, "duration": 5.22}, {"text": "suffit \u00e0 primer sur le droit on", "start": 183.58, "duration": 5.22}, {"text": "reviendra sur la comparaison entre la", "start": 186.67, "duration": 3.69}, {"text": "guerre en ukraine l \u00e9cart \u00e0 voir aussi", "start": 188.8, "duration": 3.48}, {"text": "mais parce que aujourd'hui pleinement", "start": 190.36, "duration": 3.9}, {"text": "l'h\u00e9rault plamondon tiers parlent d'eux", "start": 192.28, "duration": 4.17}, {"text": "ils craignent je voulais savoir comment", "start": 194.26, "duration": 4.38}, {"text": "vous \u00e9valuez les actions de l'union", "start": 196.45, "duration": 4.49}, {"text": "europ\u00e9enne sont elles vraiment efficace", "start": 198.64, "duration": 4.41}, {"text": "dans tous les cas l union europ\u00e9enne a", "start": 200.94, "duration": 4.12}, {"text": "fait dans les derniers jours ce qu'elle", "start": 203.05, "duration": 5.159}, {"text": "a pu je crois que nous avons v\u00e9cu une", "start": 205.06, "duration": 5.39}, {"text": "r\u00e9action collective tr\u00e8s forte", "start": 208.209, "duration": 6.961}, {"text": "ces actions sont \u00e9videmment difficiles \u00e0", "start": 210.45, "duration": 6.04}, {"text": "mettre en oeuvre elles vont avoir un", "start": 215.17, "duration": 3.15}, {"text": "impact majeur pour les europ\u00e9ens eux", "start": 216.49, "duration": 3.93}, {"text": "m\u00eames mais j'esp\u00e8re qu'elles seront", "start": 218.32, "duration": 4.95}, {"text": "efficaces en ce sens que feront peut", "start": 220.42, "duration": 7.319}, {"text": "\u00eatre r\u00e9agir la russie qui doit sortir de", "start": 223.27, "duration": 5.79}, {"text": "l'impasse dans laquelle elle s'est mise", "start": 227.739, "duration": 3.601}, {"text": "elle-m\u00eame aujourd'hui de cette impasse", "start": 229.06, "duration": 3.899}, {"text": "d\u00e9vastatrices dans laquelle elle a", "start": 231.34, "duration": 4.619}, {"text": "plong\u00e9 le monde et l ukraine au premier", "start": 232.959, "duration": 5.611}, {"text": "rang il faut que nous puissions faire", "start": 235.959, "duration": 4.53}, {"text": "tout ce qui est en notre pouvoir tout ce", "start": 238.57, "duration": 4.56}, {"text": "qui est en notre mesure pour pouvoir", "start": 240.489, "duration": 5.791}, {"text": "obtenir cette cette \u00e9volution n\u00e9cessaire", "start": 243.13, "duration": 5.49}, {"text": "le plus rapidement possible votre pays", "start": 246.28, "duration": 4.14}, {"text": "la france est notamment la pr\u00e9sidente", "start": 248.62, "duration": 3.6}, {"text": "mme acronis titre depuis tr\u00e8s longtemps", "start": 250.42, "duration": 3.41}, {"text": "que", "start": 252.22, "duration": 4.53}, {"text": "les robes doit avoir un syst\u00e8me de", "start": 253.83, "duration": 5.37}, {"text": "d\u00e9fense compl\u00e8tement \u00e0", "start": 256.75, "duration": 5.66}, {"text": "d\u00e9pendons id\u00e9es pendant cette guerre en", "start": 259.2, "duration": 5.31}, {"text": "ukraine un faust elle la volont\u00e9", "start": 262.41, "duration": 5.4}, {"text": "fran\u00e7aise d'avoir finalement un h\u00e9ros de", "start": 264.51, "duration": 5.85}, {"text": "la d\u00e9fense ou pas oui \u00e0 la condition", "start": 267.81, "duration": 4.32}, {"text": "qu'on d\u00e9finisse bien ce que serait une", "start": 270.36, "duration": 3.96}, {"text": "europe de la d\u00e9fense moi je ne crois pas", "start": 272.13, "duration": 3.81}, {"text": "une seule seconde \u00e0 ce qu emmanuel", "start": 274.32, "duration": 3.99}, {"text": "macron avait pr\u00e9sent\u00e9e au d\u00e9but de son", "start": 275.94, "duration": 4.86}, {"text": "mandat l'id\u00e9e d'une arm\u00e9e europ\u00e9enne une", "start": 278.31, "duration": 4.35}, {"text": "arm\u00e9e unique en europe ou en tous les", "start": 280.8, "duration": 3.78}, {"text": "cas une arm\u00e9e commune nous le voyons", "start": 282.66, "duration": 3.3}, {"text": "bien je le vois tous les jours ici au", "start": 284.58, "duration": 3.6}, {"text": "parlement europ\u00e9en \u00e0 quel point les pays", "start": 285.96, "duration": 4.98}, {"text": "europ\u00e9ens ont des regards tr\u00e8s diff\u00e9rent", "start": 288.18, "duration": 4.77}, {"text": "sur la mission de la d\u00e9fense quand", "start": 290.94, "duration": 4.02}, {"text": "l'arm\u00e9e allemande est engag\u00e9e dans une", "start": 292.95, "duration": 3.63}, {"text": "op\u00e9ration il faut d'abord que le", "start": 294.96, "duration": 4.71}, {"text": "parlement donne son aval que un mandat", "start": 296.58, "duration": 5.1}, {"text": "pr\u00e9cis soient fix\u00e9s aux forces qui vont", "start": 299.67, "duration": 4.11}, {"text": "intervenir en france au contraire nous", "start": 301.68, "duration": 3.51}, {"text": "avons une arm\u00e9e qui est capable de se", "start": 303.78, "duration": 3.69}, {"text": "projeter tr\u00e8s rapidement par la d\u00e9cision", "start": 305.19, "duration": 4.74}, {"text": "du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique et et je", "start": 307.47, "duration": 4.02}, {"text": "pense que ceci fait partie au fond de", "start": 309.93, "duration": 3.21}, {"text": "ces diff\u00e9rences que nous devons", "start": 311.49, "duration": 4.35}, {"text": "reconna\u00eetre estim\u00e9 et qu'ils font au", "start": 313.14, "duration": 5.16}, {"text": "fond l\u00e0 la force de l'union europ\u00e9enne", "start": 315.84, "duration": 4.8}, {"text": "qui n'est pas une seule d\u00e9mocratie mais", "start": 318.3, "duration": 4.14}, {"text": "une alliance entre des peuples", "start": 320.64, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9mocratiques qui ont chacun leur propre", "start": 322.44, "duration": 4.92}, {"text": "mani\u00e8re de se d\u00e9terminer et donc je", "start": 324.48, "duration": 4.26}, {"text": "pense qu'il faut que nous soyons", "start": 327.36, "duration": 3.51}, {"text": "capables d'offrir \u00e0 nos forces arm\u00e9es en", "start": 328.74, "duration": 5.61}, {"text": "europe les moyens d'intervenir d'une", "start": 330.87, "duration": 5.94}, {"text": "mani\u00e8re plus autonome ce qui suppose par", "start": 334.35, "duration": 3.93}, {"text": "exemple j'\u00e9tais rapporteur sur le fond", "start": 336.81, "duration": 2.91}, {"text": "europ\u00e9en de d\u00e9fense d'avoir une", "start": 338.28, "duration": 3.12}, {"text": "industrie de d\u00e9fense qui soit plus", "start": 339.72, "duration": 2.39}, {"text": "ind\u00e9pendante", "start": 341.4, "duration": 3.33}, {"text": "et de ce point de vue bien s\u00fbr nous", "start": 342.11, "duration": 4.24}, {"text": "avons beaucoup de chemin \u00e0 faire encore", "start": 344.73, "duration": 3.3}, {"text": "en europe pour ne plus avoir \u00e0 d\u00e9pendre", "start": 346.35, "duration": 4.08}, {"text": "de qui que ce soit pour d\u00e9finir nos", "start": 348.03, "duration": 4.26}, {"text": "engagements mais nous n'irons pas demain", "start": 350.43, "duration": 3.12}, {"text": "je ne le souhaiterais pas d'ailleurs", "start": 352.29, "duration": 2.79}, {"text": "d'un point de vue d\u00e9mocratique que nous", "start": 353.55, "duration": 2.73}, {"text": "allions vers une d\u00e9fense europ\u00e9enne", "start": 355.08, "duration": 3.3}, {"text": "int\u00e9gr\u00e9e ce serait \u00e0 mon sens une", "start": 356.28, "duration": 4.59}, {"text": "illusion est une impasse parlant de", "start": 358.38, "duration": 3.74}, {"text": "d\u00e9pendances", "start": 360.87, "duration": 3.29}, {"text": "\u00e7a fait tr\u00e8s longtemps", "start": 362.12, "duration": 5.2}, {"text": "notamment des pelles octobre derni\u00e8re je", "start": 364.16, "duration": 5.59}, {"text": "me souviens qui \u00e0 chaque occasion vous", "start": 367.32, "duration": 5.43}, {"text": "avez relev\u00e9 la question de l'\u00e9nergie des", "start": 369.75, "duration": 5.13}, {"text": "crises qui nous attend dans dix ans il", "start": 372.75, "duration": 3.33}, {"text": "faut faire quelque chose sinon un", "start": 374.88, "duration": 3.48}, {"text": "catastrophe nous attend est aujourd'hui", "start": 376.08, "duration": 4.74}, {"text": "malheureusement vos pr\u00e9dictions devient", "start": 378.36, "duration": 5.97}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 on peut dire comme \u00e7a comment", "start": 380.82, "duration": 5.7}, {"text": "voyez vous la sortie de cette crise", "start": 384.33, "duration": 5.13}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique la d\u00e9pendance qui les repas", "start": 386.52, "duration": 4.68}, {"text": "mais en m\u00eame temps ils essaient de", "start": 389.46, "duration": 4.38}, {"text": "juillet sur cette carte exemple \u00e0 la", "start": 391.2, "duration": 5.55}, {"text": "russie les exporter importations de gaz", "start": 393.84, "duration": 5.06}, {"text": "et de carburant", "start": 396.75, "duration": 5.94}, {"text": "\u00e0 la fin on voit qu'ils ont sanctions la", "start": 398.9, "duration": 5.35}, {"text": "russie mais aujourd'hui c'est les", "start": 402.69, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9ens qui payent la facture parce", "start": 404.25, "duration": 5.16}, {"text": "que les prix augmentent ici comment vous", "start": 405.93, "duration": 6.299}, {"text": "voyez un sortie de cette crise moi je", "start": 409.41, "duration": 4.47}, {"text": "pense que cette crise nous r\u00e9v\u00e8le comme", "start": 412.229, "duration": 3.421}, {"text": "la crise du coc vide avant elle c'est", "start": 413.88, "duration": 3.06}, {"text": "que nous avons besoin de retrouver une", "start": 415.65, "duration": 3.93}, {"text": "strat\u00e9gie pour produire et produire est", "start": 416.94, "duration": 4.229}, {"text": "devenu trop souvent dans le d\u00e9bat", "start": 419.58, "duration": 2.22}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 421.169, "duration": 2.671}, {"text": "une forme de gros mots quelque chose", "start": 421.8, "duration": 4.14}, {"text": "qu'on regarde de loin parce que la", "start": 423.84, "duration": 3.69}, {"text": "vision de l'\u00e9cologie qui nous est", "start": 425.94, "duration": 2.969}, {"text": "aujourd'hui propos\u00e9 c'est d'abord une", "start": 427.53, "duration": 3.66}, {"text": "vision de la d\u00e9croissance comme s'il", "start": 428.909, "duration": 4.41}, {"text": "fallait produire moins pour \u00eatre plus", "start": 431.19, "duration": 4.05}, {"text": "vertueux mais quand nous produisons - eh", "start": 433.319, "duration": 3.481}, {"text": "bien nous en portons et nous devenons", "start": 435.24, "duration": 3.45}, {"text": "d\u00e9pendant de ce qu'ils nous vendent ce", "start": 436.8, "duration": 3.299}, {"text": "dont nous avons besoin est donc", "start": 438.69, "duration": 3.03}, {"text": "aujourd'hui c'est l'\u00e9nergie sur les", "start": 440.099, "duration": 3.121}, {"text": "questions d'\u00e9nergie il faut bien s\u00fbr", "start": 441.72, "duration": 4.259}, {"text": "relancer notre capacit\u00e9 de production \u00e7a", "start": 443.22, "duration": 4.14}, {"text": "suppose de faire avec tous les atouts", "start": 445.979, "duration": 2.94}, {"text": "que nous avons et je pense en", "start": 447.36, "duration": 3.209}, {"text": "particulier \u00e0 l'industrie nucl\u00e9aire qui", "start": 448.919, "duration": 3.541}, {"text": "est une chance de pour la france mais", "start": 450.569, "duration": 4.38}, {"text": "aussi pour l'europe face aux d\u00e9fis", "start": 452.46, "duration": 4.29}, {"text": "g\u00e9opolitiques au d\u00e9fi climatique de", "start": 454.949, "duration": 2.78}, {"text": "demain", "start": 456.75, "duration": 3.09}, {"text": "et je me bats pour que le nucl\u00e9aire", "start": 457.729, "duration": 4.75}, {"text": "puisse \u00eatre un levier justement de la", "start": 459.84, "duration": 4.74}, {"text": "production d'\u00e9nergie en europe mais", "start": 462.479, "duration": 3.99}, {"text": "c'est aussi pas seulement sur la", "start": 464.58, "duration": 3.089}, {"text": "question de l'\u00e9nergie c'est sur la", "start": 466.469, "duration": 2.581}, {"text": "question de l'industrie c'est sur la", "start": 467.669, "duration": 3.18}, {"text": "question de l'agriculture on voit bien", "start": 469.05, "duration": 3.149}, {"text": "aujourd'hui que nous allons vers une", "start": 470.849, "duration": 4.021}, {"text": "crise alimentaire de grande ampleur nous", "start": 472.199, "duration": 4.77}, {"text": "devons nous donner les moyens de", "start": 474.87, "duration": 4.38}, {"text": "produire plus de produire mieux en", "start": 476.969, "duration": 4.17}, {"text": "europe pour la premi\u00e8re fois la france", "start": 479.25, "duration": 4.069}, {"text": "mon pays est devenu d\u00e9ficitaire", "start": 481.139, "duration": 4.201}, {"text": "commercialement sur le plan alimentaire", "start": 483.319, "duration": 4.66}, {"text": "il y a deux ans dire que nous avons", "start": 485.34, "duration": 4.29}, {"text": "besoin d'importer plus d'alimentation", "start": 487.979, "duration": 3.451}, {"text": "que nous nous en exportons et c'est une", "start": 489.63, "duration": 4.02}, {"text": "faute absolu une faute parce que si nous", "start": 491.43, "duration": 3.78}, {"text": "ne sommes plus capables de nous nourrir", "start": 493.65, "duration": 3.75}, {"text": "nous devenons d\u00e9pendants et nous perdons", "start": 495.21, "duration": 4.139}, {"text": "notre souverainet\u00e9 c'est une faute parce", "start": 497.4, "duration": 3.93}, {"text": "que nous verront les prix augmenter pour", "start": 499.349, "duration": 3.63}, {"text": "les consommateurs les revenus baisser", "start": 501.33, "duration": 2.94}, {"text": "pour les agriculteurs dont nous allons", "start": 502.979, "duration": 3.601}, {"text": "vers plus de pauvret\u00e9 et puis c'est une", "start": 504.27, "duration": 3.959}, {"text": "faute aussi \u00e0 l'\u00e9gard du reste du monde", "start": 506.58, "duration": 3.059}, {"text": "aujourd'hui beaucoup de pays sont", "start": 508.229, "duration": 3.151}, {"text": "d\u00e9pendants du bl\u00e9 qui leur vient", "start": 509.639, "duration": 3.481}, {"text": "d'ukraine du bl\u00e9 qui leur vient de", "start": 511.38, "duration": 4.32}, {"text": "russie et s'ils perdent cet", "start": 513.12, "duration": 4.169}, {"text": "approvisionnement nous devons pouvoir", "start": 515.7, "duration": 3.66}, {"text": "les aider on voit que les pays d'afrique", "start": 517.289, "duration": 4.451}, {"text": "du nord les pays du maghreb les j -pd", "start": 519.36, "duration": 3.85}, {"text": "mais aussi d'ailleurs les pays du", "start": 521.74, "duration": 3.51}, {"text": "caucase se trouve dans une situation de", "start": 523.21, "duration": 3.96}, {"text": "grande fragilit\u00e9 de grande pr\u00e9carit\u00e9 sur", "start": 525.25, "duration": 4.08}, {"text": "le plan alimentaire et si l'europe n'est", "start": 527.17, "duration": 4.59}, {"text": "plus capable de produire alors elle ne", "start": 529.33, "duration": 5.79}, {"text": "sera pas capable d'aider ceux qui auront", "start": 531.76, "duration": 5.22}, {"text": "besoin de nous pour \u00e9chapper \u00e0", "start": 535.12, "duration": 4.08}, {"text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire majeure qui", "start": 536.98, "duration": 4.11}, {"text": "pourraient demain devenir r\u00e9currente", "start": 539.2, "duration": 4.65}, {"text": "dans le monde qui se dessine donc \u00e7a", "start": 541.09, "duration": 4.35}, {"text": "pour vous c'est pas juste on la d\u00e9fense", "start": 543.85, "duration": 4.47}, {"text": "l'\u00e9nergie mais dans tous les aspects il", "start": 545.44, "duration": 5.27}, {"text": "faut commencer \u00eatre", "start": 548.32, "duration": 5.61}, {"text": "avec la guerre on aucun revenons \u00e0 ce", "start": 550.71, "duration": 5.98}, {"text": "sujet nous avons bien constat\u00e9 messieurs", "start": 553.93, "duration": 5.31}, {"text": "lamic jeune europ\u00e9enne peut agir avec", "start": 556.69, "duration": 5.37}, {"text": "tous ces outils et notamment les", "start": 559.24, "duration": 4.68}, {"text": "sanctions qui sont tr\u00e8s forts et qu'ils", "start": 562.06, "duration": 5.58}, {"text": "ont appliqu\u00e9 sans aucune h\u00e9sitation mais", "start": 563.92, "duration": 6.12}, {"text": "beaucoup d'espoir aujourd'hui parlent de", "start": 567.64, "duration": 5.13}, {"text": "la guerre en ukraine et nationaux la", "start": 570.04, "duration": 5.61}, {"text": "guerre au karabakh on vous avait dit tu", "start": 572.77, "duration": 4.41}, {"text": "as l'air aussi en 10 ans qui s'\u00e9taient", "start": 575.65, "duration": 3.54}, {"text": "un guerre qu'ils consid\u00e9raient l'union", "start": 577.18, "duration": 3.81}, {"text": "europ\u00e9en directement parce qu'il y avait", "start": 579.19, "duration": 3.84}, {"text": "un haut membre de l'otan notamment la", "start": 580.99, "duration": 3.15}, {"text": "turquie qui \u00e9tait directement", "start": 583.03, "duration": 3.36}, {"text": "n'int\u00e9graient mais il y avait ainsi", "start": 584.14, "duration": 4.5}, {"text": "lorsqu'on vous avez dit aussi que pour", "start": 586.39, "duration": 4.65}, {"text": "se voir ce sujet pourquoi la fa\u00e7on des", "start": 588.64, "duration": 3.89}, {"text": "europ\u00e9ennes de", "start": 591.04, "duration": 4.01}, {"text": "r\u00e9agir aux crises humanitaires", "start": 592.53, "duration": 5.89}, {"text": "n'est pas pareil pourquoi \u00e7a change par", "start": 595.05, "duration": 5.52}, {"text": "rapport l'agresseur", "start": 598.42, "duration": 4.08}, {"text": "effectivement l'europe a \u00e9t\u00e9 d'un", "start": 600.57, "duration": 4.72}, {"text": "silence scandaleux au moment de la", "start": 602.5, "duration": 5.73}, {"text": "guerre d\u00e9clench\u00e9e par l'azerba\u00efdjan avec", "start": 605.29, "duration": 4.71}, {"text": "le soutien de la turquie dans le", "start": 608.23, "duration": 3.75}, {"text": "haut-nkam un silence absolument", "start": 610.0, "duration": 3.81}, {"text": "scandaleux que j'ai d\u00e9nonc\u00e9e \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 611.98, "duration": 3.63}, {"text": "que je n'ai cess\u00e9 de d\u00e9noncer et qui", "start": 613.81, "duration": 4.08}, {"text": "continue aujourd'hui parce que la v\u00e9rit\u00e9", "start": 615.61, "duration": 3.9}, {"text": "c'est qu'aujourd'hui nous voyons les", "start": 617.89, "duration": 3.27}, {"text": "plus hauts repr\u00e9sentants de l'union", "start": 619.51, "duration": 3.99}, {"text": "europ\u00e9enne qui rencontre les autorit\u00e9s", "start": 621.16, "duration": 4.83}, {"text": "az\u00e9ries et qui n'ont pas un mot qui", "start": 623.5, "duration": 3.78}, {"text": "n'ont pas un mot pour ceux qui", "start": 625.99, "duration": 3.45}, {"text": "aujourd'hui m\u00eame au karabagh sont en", "start": 627.28, "duration": 4.92}, {"text": "train de souffrir du froid n'ont plus la", "start": 629.44, "duration": 4.83}, {"text": "possibilit\u00e9 de se chauffer n'ont plus", "start": 632.2, "duration": 3.8}, {"text": "d'eau chaude parce que l'azerba\u00efdjan", "start": 634.27, "duration": 4.47}, {"text": "refuse la r\u00e9paration d'un gazoduc qui", "start": 636.0, "duration": 5.92}, {"text": "l'a lui m\u00eame endommag\u00e9 et l'europe n'est", "start": 638.74, "duration": 5.7}, {"text": "pas capable de parler pour ceux qui sont", "start": 641.92, "duration": 6.12}, {"text": "menac\u00e9s de mourir de froid dans une", "start": 644.44, "duration": 6.18}, {"text": "saison qui est tr\u00e8s rude \u00e0 cause de", "start": 648.04, "duration": 3.38}, {"text": "cette", "start": 650.62, "duration": 3.31}, {"text": "manifeste", "start": 651.42, "duration": 5.25}, {"text": "intimidation lanc\u00e9 par l'azerba\u00efdjan \u00e0", "start": 653.93, "duration": 4.69}, {"text": "l'endroit des populations qui vivent", "start": 656.67, "duration": 3.39}, {"text": "dans le haut-karabagh des populations", "start": 658.62, "duration": 4.08}, {"text": "arm\u00e9niennes du haut-karabakh donc la", "start": 660.06, "duration": 4.25}, {"text": "l\u00e2chet\u00e9 de l'union europ\u00e9enne au fonds", "start": 662.7, "duration": 5.76}, {"text": "et est scandaleuse et elle est d'autant", "start": 664.31, "duration": 6.4}, {"text": "plus grave que elle constitue une forme", "start": 668.46, "duration": 3.87}, {"text": "de comme je le disais tout \u00e0 l'heure de", "start": 670.71, "duration": 4.2}, {"text": "permis offert \u00e0 tous ceux qui veulent se", "start": 672.33, "duration": 5.52}, {"text": "comporter avec la m\u00eame brutalit\u00e9 au fond", "start": 674.91, "duration": 4.41}, {"text": "c'est comme si l'europe renonc\u00e9 \u00e0", "start": 677.85, "duration": 3.42}, {"text": "d\u00e9fendre ses principes lorsque ces", "start": 679.32, "duration": 3.72}, {"text": "int\u00e9r\u00eats sont en jeu parce que c'est la", "start": 681.27, "duration": 3.75}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 la raison de ce silence c'est que", "start": 683.04, "duration": 3.54}, {"text": "nous avons le sentiment que nos int\u00e9r\u00eats", "start": 685.02, "duration": 2.93}, {"text": "sont", "start": 686.58, "duration": 4.41}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re contrarier si", "start": 687.95, "duration": 6.43}, {"text": "nous osons \u00eatre trop courageux face \u00e0 la", "start": 690.99, "duration": 6.09}, {"text": "turquie face \u00e0 l'azerba\u00efdjan nous savons", "start": 694.38, "duration": 4.98}, {"text": "qu'il y \u00e0 des sujets industriels de", "start": 697.08, "duration": 3.93}, {"text": "d\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 699.36, "duration": 4.02}, {"text": "aussi nous savons qu'il y a bien s\u00fbr", "start": 701.01, "duration": 4.14}, {"text": "n'ayons pas peur de le dire dans", "start": 703.38, "duration": 3.56}, {"text": "beaucoup de pays europ\u00e9ens des minorit\u00e9s", "start": 705.15, "duration": 4.44}, {"text": "communautaire qui joue un r\u00f4le tr\u00e8s", "start": 706.94, "duration": 5.05}, {"text": "important pour tenter de r\u00e9duire au", "start": 709.59, "duration": 4.77}, {"text": "silence les gouvernements europ\u00e9ens et", "start": 711.99, "duration": 5.61}, {"text": "tout cela a fait la l\u00e2chet\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 714.36, "duration": 5.4}, {"text": "dans cette crise du haut karabagh dans", "start": 717.6, "duration": 5.34}, {"text": "cette guerre du haut karabagh et ce que", "start": 719.76, "duration": 4.5}, {"text": "nous voyons au fond \u00e0 travers cette", "start": 722.94, "duration": 4.26}, {"text": "situation c'est l'urgente n\u00e9cessit\u00e9 pour", "start": 724.26, "duration": 5.01}, {"text": "l'union europ\u00e9enne de se r\u00e9veiller et de", "start": 727.2, "duration": 3.72}, {"text": "comprendre que non seulement son devoir", "start": 729.27, "duration": 4.53}, {"text": "est de d\u00e9fendre ses principes mais que", "start": 730.92, "duration": 5.34}, {"text": "c'est aussi son int\u00e9r\u00eat est que si nous", "start": 733.8, "duration": 3.75}, {"text": "ne sommes pas capables de venir au", "start": 736.26, "duration": 3.33}, {"text": "secours des arm\u00e9niens lorsqu'ils sont", "start": 737.55, "duration": 4.68}, {"text": "aussi brutalement attaqu\u00e9s alors demain", "start": 739.59, "duration": 4.53}, {"text": "nous verrons la guerre aux portes de", "start": 742.23, "duration": 3.15}, {"text": "l'europe et demain peut-\u00eatre la guerre", "start": 744.12, "duration": 3.51}, {"text": "en europe m\u00eame parce que nous n'aurons", "start": 745.38, "duration": 5.61}, {"text": "pas su dire non lorsqu'il le fallait \u00e0", "start": 747.63, "duration": 4.74}, {"text": "ce qu'ils voulaient imposer le r\u00e8gne de", "start": 750.99, "duration": 3.29}, {"text": "la violence oui \u00e0 beaucoup aussi qui est", "start": 752.37, "duration": 6.18}, {"text": "acquis que disent que la russie peuvent", "start": 754.28, "duration": 6.22}, {"text": "attaquer dans cette mani\u00e8re brutale", "start": 758.55, "duration": 4.55}, {"text": "craignent parce qu'il ya un an et demi", "start": 760.5, "duration": 5.46}, {"text": "l'attak d'azergues et que vous \u00eates", "start": 763.1, "duration": 4.72}, {"text": "d'accord avec \u00e7a je suis content tr\u00e8s", "start": 765.96, "duration": 4.2}, {"text": "fier je suis convaincue qu' il ne faut", "start": 767.82, "duration": 4.14}, {"text": "pas \u00e9videmment se voiler la face les", "start": 770.16, "duration": 3.69}, {"text": "puissances de ce monde regarde avec", "start": 771.96, "duration": 4.02}, {"text": "beaucoup d'attention la mani\u00e8re dont le", "start": 773.85, "duration": 4.68}, {"text": "monde occidental r\u00e9agi \u00e0 des tentatives", "start": 775.98, "duration": 4.89}, {"text": "de d\u00e9fier l'ordre international dont", "start": 778.53, "duration": 3.81}, {"text": "nous avons h\u00e9rit\u00e9 depuis la fin de la", "start": 780.87, "duration": 3.89}, {"text": "seconde guerre l\u00e0 l'un des principes de", "start": 782.34, "duration": 4.58}, {"text": "cet ordre international c'est qu'aucune", "start": 784.76, "duration": 4.949}, {"text": "nation ne peut r\u00e9soudre ces d\u00e9saccords", "start": 786.92, "duration": 5.49}, {"text": "par la guerre que la guerre ne doit plus", "start": 789.709, "duration": 4.741}, {"text": "\u00eatre pour une grande nation un moyen de", "start": 792.41, "duration": 4.44}, {"text": "faire valoir ses int\u00e9r\u00eats et lorsque", "start": 794.45, "duration": 4.639}, {"text": "l'azerba\u00efdjan a d\u00e9clar\u00e9 la guerre", "start": 796.85, "duration": 4.35}, {"text": "lorsque l'azerba\u00efdjan est entr\u00e9", "start": 799.089, "duration": 5.651}, {"text": "ill\u00e9galement en guerre contre contre", "start": 801.2, "duration": 5.819}, {"text": "l'arm\u00e9nie dans le haut-karabagh j'ai", "start": 804.74, "duration": 4.11}, {"text": "entendu beaucoup de parlementaires ici", "start": 807.019, "duration": 5.19}, {"text": "me dire il faut comprendre cette", "start": 808.85, "duration": 5.7}, {"text": "d\u00e9cision parce qu'il y \u00e0 un litige", "start": 812.209, "duration": 4.831}, {"text": "territorial sur le statut du karabagh ce", "start": 814.55, "duration": 4.529}, {"text": "\u00e0 quoi j'ai toujours r\u00e9pondu qu'aucun", "start": 817.04, "duration": 4.02}, {"text": "d\u00e9saccord ne doit \u00eatre r\u00e9gl\u00e9 par la", "start": 819.079, "duration": 3.841}, {"text": "violence jamais il y avait le groupe de", "start": 821.06, "duration": 3.69}, {"text": "minsk il y avait des n\u00e9gociations il y", "start": 822.92, "duration": 3.39}, {"text": "avait un dialogue diplomatique qui", "start": 824.75, "duration": 4.05}, {"text": "devait \u00e9videmment se poursuivre et nous", "start": 826.31, "duration": 5.279}, {"text": "n'aurions jamais d\u00fb laisser faire la", "start": 828.8, "duration": 4.83}, {"text": "r\u00e9solution d'un d\u00e9saccord territoriale", "start": 831.589, "duration": 4.171}, {"text": "par le moyen de la violence la russie", "start": 833.63, "duration": 4.079}, {"text": "regarder cela et pas seulement la russie", "start": 835.76, "duration": 4.35}, {"text": "la chine a regard\u00e9 cela il y a", "start": 837.709, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9videmment de d\u00e9saccord territoriaux", "start": 840.11, "duration": 3.69}, {"text": "partout dans le monde la chine pr\u00e9tend", "start": 841.67, "duration": 4.2}, {"text": "que taiwan lui appartient et si nous", "start": 843.8, "duration": 4.289}, {"text": "laissons l'azerba\u00efdjan rentrer dans le", "start": 845.87, "duration": 5.49}, {"text": "karabagh et r\u00e9soudre ce diff\u00e9rend par le", "start": 848.089, "duration": 4.951}, {"text": "moyen de la violence demain que", "start": 851.36, "duration": 4.89}, {"text": "dirons-nous lorsque la chine ira envahir", "start": 853.04, "duration": 5.729}, {"text": "ta\u00efwan c'est la m\u00eame situation c'est le", "start": 856.25, "duration": 4.29}, {"text": "m\u00eame principe nous devons rappeler", "start": 858.769, "duration": 3.721}, {"text": "toujours et nous devons nous donner les", "start": 860.54, "duration": 4.65}, {"text": "moyens de faire valoir concr\u00e8tement ce", "start": 862.49, "duration": 5.25}, {"text": "principe fondamental lorsque l'arm\u00e9nie a", "start": 865.19, "duration": 4.23}, {"text": "\u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 nous aurions d\u00fb le faire", "start": 867.74, "duration": 3.57}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 cela sans doute aurait permis", "start": 869.42, "duration": 3.21}, {"text": "d'\u00e9viter ce que nous vivons aujourd'hui", "start": 871.31, "duration": 2.94}, {"text": "en ukraine et cela n'aurait \u00e9t\u00e9", "start": 872.63, "duration": 3.42}, {"text": "d'ailleurs que la simple expression de", "start": 874.25, "duration": 4.29}, {"text": "ce que nous devions \u00e0 l'arm\u00e9nie et au", "start": 876.05, "duration": 4.289}, {"text": "peuple arm\u00e9nien dans la situation", "start": 878.54, "duration": 3.0}, {"text": "d'agression qu'il \u00e9tait en train de", "start": 880.339, "duration": 4.5}, {"text": "subir la garonne ukraine elle la fa\u00e7on", "start": 881.54, "duration": 5.25}, {"text": "comment la l'h\u00e9rault par r\u00e9agissait pas", "start": 884.839, "duration": 3.75}, {"text": "jusqu'aux entre guillemets wechsel les", "start": 886.79, "duration": 3.75}, {"text": "arm\u00e9niens par exemple du karabagh qui", "start": 888.589, "duration": 5.281}, {"text": "est abandonn\u00e9e face \u00e0 un m\u00eame brutalit\u00e9", "start": 890.54, "duration": 5.31}, {"text": "qui aujourd'hui les ukrainiens mais", "start": 893.87, "duration": 4.2}, {"text": "aussi quand on parle des r\u00e9fugi\u00e9s apr\u00e8s", "start": 895.85, "duration": 3.81}, {"text": "ce qu'on parle de 3 millions ne", "start": 898.07, "duration": 2.84}, {"text": "craignant qu'ils ont aujourd'hui", "start": 899.66, "duration": 3.6}, {"text": "accueillis dans les diff\u00e9rents pays", "start": 900.91, "duration": 5.59}, {"text": "europ\u00e9ens et beaucoup d experts par en", "start": 903.26, "duration": 5.97}, {"text": "disant mais pourquoi ce n'\u00e9tait pas le", "start": 906.5, "duration": 5.01}, {"text": "cas par exemple pour les r\u00e9fugi\u00e9s de", "start": 909.23, "duration": 4.68}, {"text": "syrie c'\u00e9tait aussi les enfants c'\u00e9tait", "start": 911.51, "duration": 4.05}, {"text": "aussi les femmes et il \u00e9tait aussi", "start": 913.91, "duration": 3.43}, {"text": "attaqu\u00e9 quand par exemple la turquie", "start": 915.56, "duration": 6.04}, {"text": "attaque la s\u00e9rie comme pourquoi la fa\u00e7on", "start": 917.34, "duration": 6.9}, {"text": "de r\u00e9agir c'\u00e9tait pas pareil alors je", "start": 921.6, "duration": 4.95}, {"text": "veux demander jusqu'au bout dans sa", "start": 924.24, "duration": 5.13}, {"text": "politique ext\u00e9rieure pour aller l union", "start": 926.55, "duration": 6.6}, {"text": "europ\u00e9enne avec cette hypocrisie d'abord", "start": 929.37, "duration": 5.4}, {"text": "il ya beaucoup il ya beaucoup de choses", "start": 933.15, "duration": 3.75}, {"text": "\u00e0 dire la premi\u00e8re chose c'est que la", "start": 934.77, "duration": 4.02}, {"text": "situation des r\u00e9fugi\u00e9s est radicalement", "start": 936.9, "duration": 3.72}, {"text": "diff\u00e9rente les r\u00e9fugi\u00e9s qui viennent", "start": 938.79, "duration": 4.41}, {"text": "d'ukraine sont exclusivement ou presque", "start": 940.62, "duration": 4.71}, {"text": "exclusivement des femmes avec des", "start": 943.2, "duration": 5.03}, {"text": "enfants qui fuient les combats et dont", "start": 945.33, "duration": 5.97}, {"text": "les familles sont divis\u00e9es les hommes", "start": 948.23, "duration": 5.17}, {"text": "restent combattre lorsque nous avons", "start": 951.3, "duration": 3.51}, {"text": "v\u00e9cu la vague de r\u00e9fugi\u00e9s qui", "start": 953.4, "duration": 3.75}, {"text": "accompagnait la guerre en syrie et plus", "start": 954.81, "duration": 3.96}, {"text": "globalement les troubles au moyen-orient", "start": 957.15, "duration": 3.36}, {"text": "nous avons vu arriver essentiellement", "start": 958.77, "duration": 4.83}, {"text": "des hommes jeunes se sont d'aider des", "start": 960.51, "duration": 5.37}, {"text": "situations qui n'ont rien \u00e0 voir et ses", "start": 963.6, "duration": 4.08}, {"text": "hommes pour l'immense majorit\u00e9 d'entre", "start": 965.88, "duration": 5.01}, {"text": "eux ne sont pas venus de syrie ou de", "start": 967.68, "duration": 4.14}, {"text": "territoires qu'ils \u00e9taient imm\u00e9diatement", "start": 970.89, "duration": 4.05}, {"text": "en guerre ils venaient de dindes un tr\u00e8s", "start": 971.82, "duration": 4.55}, {"text": "grand nombre de pays", "start": 974.94, "duration": 3.96}, {"text": "deux pays notamment d'afrique ou du", "start": 976.37, "duration": 3.58}, {"text": "moyen-orient dans lesquelles les", "start": 978.9, "duration": 2.16}, {"text": "conditions de d\u00e9veloppement sont", "start": 979.95, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9videmment bien plus faible que la", "start": 981.06, "duration": 4.89}, {"text": "situation en europe mais qui venait", "start": 983.19, "duration": 4.26}, {"text": "chercher surtout un avenir meilleur en", "start": 985.95, "duration": 2.52}, {"text": "europe et de ce point de vue l\u00e0 nous", "start": 987.45, "duration": 2.49}, {"text": "avons le devoir de dire en", "start": 988.47, "duration": 3.84}, {"text": "responsabilit\u00e9 qu'il est impossible pour", "start": 989.94, "duration": 3.95}, {"text": "nous d'accueillir", "start": 992.31, "duration": 5.37}, {"text": "des flots de deux personnes qui", "start": 993.89, "duration": 4.81}, {"text": "quitteraient leur pays pour aller", "start": 997.68, "duration": 3.72}, {"text": "chercher un destin sur le continent", "start": 998.7, "duration": 5.52}, {"text": "europ\u00e9en cela n'est pas possible pour", "start": 1001.4, "duration": 5.31}, {"text": "l'\u00e9quilibr\u00e9 du continent europ\u00e9en de nos", "start": 1004.22, "duration": 6.03}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s de deux de nos pays et notre", "start": 1006.71, "duration": 5.7}, {"text": "devoir est de le dire de mani\u00e8re de", "start": 1010.25, "duration": 3.6}, {"text": "mani\u00e8re franche et claire", "start": 1012.41, "duration": 2.52}, {"text": "la deuxi\u00e8me chose c'est qu'il ya aussi", "start": 1013.85, "duration": 3.57}, {"text": "dans la solidarit\u00e9 que nous devons une", "start": 1014.93, "duration": 5.52}, {"text": "forme de n\u00e9cessit\u00e9 de proximit\u00e9 cela je", "start": 1017.42, "duration": 5.87}, {"text": "crois beaucoup \u00e0 cette \u00e0 cet imp\u00e9ratif", "start": 1020.45, "duration": 5.91}, {"text": "les ukrainiens sont \u00e0 la lisi\u00e8re de", "start": 1023.29, "duration": 4.72}, {"text": "l'europe et lorsque vous fuyez votre", "start": 1026.36, "duration": 3.12}, {"text": "pays en guerre quand les ukrainiens", "start": 1028.01, "duration": 2.58}, {"text": "quittent leur pays mais il arrive", "start": 1029.48, "duration": 3.21}, {"text": "m\u00e9caniquement en pologne ils arrivent", "start": 1030.59, "duration": 3.27}, {"text": "ils n'ont pas d'autre choix que d'aller", "start": 1032.69, "duration": 3.57}, {"text": "en pologne en roumanie en slov\u00e9nie en", "start": 1033.86, "duration": 4.74}, {"text": "slovaquie ces pays sont limitrophes de", "start": 1036.26, "duration": 4.59}, {"text": "2,2 de l'ukraine et donc c'est logique", "start": 1038.6, "duration": 3.81}, {"text": "que nous ayons le devoir de les", "start": 1040.85, "duration": 4.449}, {"text": "accueillir lorsque des pays", "start": 1042.41, "duration": 4.81}, {"text": "dans le monde arabe par exemple sont en", "start": 1045.299, "duration": 3.541}, {"text": "guerre eh bien il faut que cette", "start": 1047.22, "duration": 3.089}, {"text": "solidarit\u00e9 s'exprime aussi dans la", "start": 1048.84, "duration": 3.299}, {"text": "proximit\u00e9 pourquoi les quoi les pays", "start": 1050.309, "duration": 3.661}, {"text": "arabes sont ils accueillis au cas o\u00f9", "start": 1052.139, "duration": 3.931}, {"text": "quasiment aucun r\u00e9fugi\u00e9 pendant le", "start": 1053.97, "duration": 3.63}, {"text": "conflit en syrie alors qu'ils \u00e9taient", "start": 1056.07, "duration": 2.699}, {"text": "d'ailleurs beaucoup plus directement", "start": 1057.6, "duration": 3.209}, {"text": "impliqu\u00e9s que les europ\u00e9ens dans cette", "start": 1058.769, "duration": 3.72}, {"text": "situation vous voyez je crois qu'il faut", "start": 1060.809, "duration": 3.69}, {"text": "regarder cela de pr\u00e8s le but n'\u00e9tant pas", "start": 1062.489, "duration": 3.871}, {"text": "d'ailleurs de priver ces pays de leurs", "start": 1064.499, "duration": 3.691}, {"text": "forces vives notre but n'est pas que les", "start": 1066.36, "duration": 3.899}, {"text": "les ukrainiens soient condamn\u00e9s \u00e0 vivre", "start": 1068.19, "duration": 4.199}, {"text": "dans nos pays pour des ann\u00e9es des", "start": 1070.259, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9cennies notre soit le plus cher c'est", "start": 1072.389, "duration": 5.1}, {"text": "de pouvoir r\u00e9tablir la paix dans leur", "start": 1075.299, "duration": 3.301}, {"text": "pays et de pouvoir leur donner", "start": 1077.489, "duration": 3.211}, {"text": "l'occasion de reconstruire leur payer", "start": 1078.6, "duration": 4.769}, {"text": "les soutenir dans cette t\u00e2che c'est tout", "start": 1080.7, "duration": 3.929}, {"text": "\u00e0 fait diff\u00e9rent de l'id\u00e9e que nous", "start": 1083.369, "duration": 3.42}, {"text": "allons accueillir de mani\u00e8re durable et", "start": 1084.629, "duration": 3.36}, {"text": "je ne le souhaite pas et je crois qu'ils", "start": 1086.789, "duration": 2.63}, {"text": "ne le souhaitent pas non plus", "start": 1087.989, "duration": 3.27}, {"text": "c'est comme \u00e7a que nous devons envisager", "start": 1089.419, "duration": 4.901}, {"text": "notre solidarit\u00e9 notre comparaison qui", "start": 1091.259, "duration": 5.48}, {"text": "on voit souvent c'est le patrimoine", "start": 1094.32, "duration": 4.069}, {"text": "culturel", "start": 1096.739, "duration": 4.481}, {"text": "qui est en train d'\u00eatre d\u00e9truit en", "start": 1098.389, "duration": 4.6}, {"text": "ukraine aussi mais c'est le chaos si", "start": 1101.22, "duration": 3.269}, {"text": "c'\u00e9tait le cas aussi pour haut karabagh", "start": 1102.989, "duration": 3.451}, {"text": "est d'ailleurs la semaine derni\u00e8re \u00e0", "start": 1104.489, "duration": 4.861}, {"text": "strasbourg pendant la pl\u00e9ni\u00e8re un des", "start": 1106.44, "duration": 4.439}, {"text": "sujet principal et les r\u00e9solutions", "start": 1109.35, "duration": 3.659}, {"text": "adopt\u00e9es dans lequel vous \u00e9tait aussi", "start": 1110.879, "duration": 3.39}, {"text": "activement engag\u00e9s c'est telle", "start": 1113.009, "duration": 5.031}, {"text": "r\u00e9solution pour sauver le patrimoine", "start": 1114.269, "duration": 7.181}, {"text": "culturel religieux l'armenian", "start": 1118.04, "duration": 5.58}, {"text": "c'\u00e9tait un r\u00e9solution qui est quand m\u00eame", "start": 1121.45, "duration": 5.09}, {"text": "adopt\u00e9 avec un grande majorit\u00e9", "start": 1123.62, "duration": 5.2}, {"text": "des parlementaires de nos coll\u00e8gues il", "start": 1126.54, "duration": 4.59}, {"text": "ya la nacip n\u00e9cessit\u00e9 de l'unesco de", "start": 1128.82, "duration": 4.05}, {"text": "travailler sur le terrain c'est \u00e7a votre", "start": 1131.13, "duration": 4.32}, {"text": "appel principal que vous faites est trop", "start": 1132.87, "duration": 4.95}, {"text": "optimiste que cette r\u00e9solution aux", "start": 1135.45, "duration": 3.69}, {"text": "changer quelques jeux puissent changer", "start": 1137.82, "duration": 3.6}, {"text": "quelque chose sur le terrain bouger des", "start": 1139.14, "duration": 3.89}, {"text": "choses de leur place", "start": 1141.42, "duration": 4.47}, {"text": "pour finalement passer une diff\u00e9rence", "start": 1143.03, "duration": 6.18}, {"text": "qui est install\u00e9e aujourd'hui", "start": 1145.89, "duration": 5.58}, {"text": "j'\u00e9tais tr\u00e8s heureux de l'adoption de", "start": 1149.21, "duration": 3.51}, {"text": "cette r\u00e9solution", "start": 1151.47, "duration": 3.57}, {"text": "depuis de longues semaines maintenant", "start": 1152.72, "duration": 3.94}, {"text": "nous alertons sur la situation du", "start": 1155.04, "duration": 4.17}, {"text": "patrimoine du patrimoine culturel du", "start": 1156.66, "duration": 4.14}, {"text": "patrimoine religieux arm\u00e9niens dans le", "start": 1159.21, "duration": 3.84}, {"text": "haut-karabagh qui est menac\u00e9e mais d'une", "start": 1160.8, "duration": 3.72}, {"text": "mani\u00e8re assez diff\u00e9rente de la situation", "start": 1163.05, "duration": 3.51}, {"text": "en ukraine en ukraine bien s\u00fbr le", "start": 1164.52, "duration": 3.66}, {"text": "patrimoine est d\u00e9truit par la guerre par", "start": 1166.56, "duration": 3.06}, {"text": "les bombardements mais dans le", "start": 1168.18, "duration": 2.4}, {"text": "haut-karabagh", "start": 1169.62, "duration": 4.2}, {"text": "la guerre n'est plus actuellement en", "start": 1170.58, "duration": 5.85}, {"text": "cours ce qui se joue c'est un projet de", "start": 1173.82, "duration": 5.49}, {"text": "destruction d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e de ce patrimoine", "start": 1176.43, "duration": 6.15}, {"text": "culturel dans le but de nier la r\u00e9alit\u00e9", "start": 1179.31, "duration": 5.13}, {"text": "de la pr\u00e9sence arm\u00e9nienne pourtant", "start": 1182.58, "duration": 3.72}, {"text": "mill\u00e9naire sur ce territoire du haut", "start": 1184.44, "duration": 3.93}, {"text": "karabagh et cette volont\u00e9 de destruction", "start": 1186.3, "duration": 4.86}, {"text": "d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e constitue un crime au sens du", "start": 1188.37, "duration": 5.79}, {"text": "droit international dans le d\u00e9lire", "start": 1191.16, "duration": 5.97}, {"text": "n\u00e9gationnistes du pr\u00e9sident az\u00e9ri il y \u00e0", "start": 1194.16, "duration": 5.34}, {"text": "l'id\u00e9e qu'il faut voler au peuple", "start": 1197.13, "duration": 4.77}, {"text": "arm\u00e9nien non seulement son droit de", "start": 1199.5, "duration": 4.26}, {"text": "d\u00e9cider de son destin sur cette terre du", "start": 1201.9, "duration": 5.97}, {"text": "karabagh mais aussi sa m\u00e9moire son pass\u00e9", "start": 1203.76, "duration": 6.81}, {"text": "la trace m\u00eame de son existence et nous", "start": 1207.87, "duration": 5.16}, {"text": "devons \u00e9videmment lutter contre cela et", "start": 1210.57, "duration": 5.4}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s heureux del\u00e0 de l'adoption", "start": 1213.03, "duration": 5.22}, {"text": "de cette de cette r\u00e9solution j'avais", "start": 1215.97, "duration": 3.9}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 d\u00e9j\u00e0 une question \u00e9crite sur", "start": 1218.25, "duration": 3.72}, {"text": "cette question nous avons travaill\u00e9 \u00e0", "start": 1219.87, "duration": 3.93}, {"text": "cette r\u00e9solution et elle a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e", "start": 1221.97, "duration": 4.14}, {"text": "avec seulement deux votes contre dans un", "start": 1223.8, "duration": 4.41}, {"text": "parlement de 700 d\u00e9put\u00e9s ce qui est", "start": 1226.11, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9videmment un camouflet gigantesque", "start": 1228.21, "duration": 5.79}, {"text": "inflig\u00e9 \u00e0 tous ceux qui autour de", "start": 1231.15, "duration": 4.35}, {"text": "l'azerba\u00efdjan nous explique qu'il n'y a", "start": 1234.0, "duration": 2.85}, {"text": "pas de probl\u00e8me et que tout va bien non", "start": 1235.5, "duration": 3.42}, {"text": "si le parlement europ\u00e9en dans son", "start": 1236.85, "duration": 3.71}, {"text": "\u00e9crasante majorit\u00e9", "start": 1238.92, "duration": 4.92}, {"text": "demandent de mani\u00e8re urgente qu'une", "start": 1240.56, "duration": 5.89}, {"text": "mission de l'unesco puisse acc\u00e9der \u00e0 ces", "start": 1243.84, "duration": 3.45}, {"text": "territoires parce qu'aujourd'hui", "start": 1246.45, "duration": 3.06}, {"text": "l'unesco et volontaires pour y aller", "start": 1247.29, "duration": 3.87}, {"text": "c'est l'azerba\u00efdjan qui refuse l'acc\u00e8s", "start": 1249.51, "duration": 3.9}, {"text": "au karabagh \u00e0 cette mission ind\u00e9pendante", "start": 1251.16, "duration": 4.28}, {"text": "et bien", "start": 1253.41, "duration": 4.219}, {"text": "fond je crois que cette r\u00e9solution ne", "start": 1255.44, "duration": 5.219}, {"text": "peut qu obliger le gouvernement az\u00e9ri a", "start": 1257.629, "duration": 5.221}, {"text": "\u00e9volu\u00e9 dans sa position et j'esp\u00e8re que", "start": 1260.659, "duration": 3.961}, {"text": "ce sera le cas le plus rapidement", "start": 1262.85, "duration": 5.939}, {"text": "possible par une et la pr\u00e9sidence", "start": 1264.62, "duration": 6.38}, {"text": "de france aupr\u00e8s de l'union europ\u00e9enne", "start": 1268.789, "duration": 5.911}, {"text": "c'est donc vos derni\u00e8res mob quasiment", "start": 1271.0, "duration": 5.62}, {"text": "dans tous les veaux entretien vous \u00eates", "start": 1274.7, "duration": 4.16}, {"text": "en train de parler de", "start": 1276.62, "duration": 5.61}, {"text": "deux pr\u00e9sidences de france ont disons", "start": 1278.86, "duration": 5.5}, {"text": "que nous avons besoin d'un h\u00e9ros qui", "start": 1282.23, "duration": 5.64}, {"text": "renforce nos pays au lieu de les et", "start": 1284.36, "duration": 4.97}, {"text": "fragilisait", "start": 1287.87, "duration": 4.35}, {"text": "que le point le plus fragile qu'est ce", "start": 1289.33, "duration": 5.41}, {"text": "que fragilise les robes pour vous", "start": 1292.22, "duration": 6.059}, {"text": "aujourd'hui l'union europ\u00e9enne est la", "start": 1294.74, "duration": 6.419}, {"text": "tendance malheureusement a compliqu\u00e9 la", "start": 1298.279, "duration": 5.161}, {"text": "vie des europ\u00e9ens au lieu de les aider", "start": 1301.159, "duration": 4.321}, {"text": "dans le travail qu'ils ont \u00e0 faire on", "start": 1303.44, "duration": 3.3}, {"text": "parlait tout \u00e0 l'heure d'industrie ont", "start": 1305.48, "duration": 3.689}, {"text": "parl\u00e9 d'\u00e9conomie ont parl\u00e9 d'agriculture", "start": 1306.74, "duration": 4.889}, {"text": "ce que j'entends partout en france c'est", "start": 1309.169, "duration": 5.071}, {"text": "que les fran\u00e7ais les europ\u00e9ens ont le", "start": 1311.629, "duration": 4.201}, {"text": "sentiment que l'europe est l\u00e0 plut\u00f4t", "start": 1314.24, "duration": 3.96}, {"text": "pour leur compliquer la vie que pour", "start": 1315.83, "duration": 4.11}, {"text": "l'\u00e9poux que pour les soutenir et les", "start": 1318.2, "duration": 3.75}, {"text": "renforcer et je prends part \u00e0 mme la", "start": 1319.94, "duration": 3.81}, {"text": "question environnementale eh bien nous", "start": 1321.95, "duration": 3.51}, {"text": "nous disons au fond que nous sommes", "start": 1323.75, "duration": 4.2}, {"text": "devant un d\u00e9fi environnemental majeur", "start": 1325.46, "duration": 4.169}, {"text": "ce qui est vrai est que nous avons", "start": 1327.95, "duration": 5.28}, {"text": "besoin d'abord de nous fixer des r\u00e8gles", "start": 1329.629, "duration": 5.25}, {"text": "de plus en plus compliqu\u00e9s des r\u00e8gles de", "start": 1333.23, "duration": 3.51}, {"text": "plus en plus exigeante et la v\u00e9rit\u00e9", "start": 1334.879, "duration": 3.451}, {"text": "c'est que nous avons surtout besoin et", "start": 1336.74, "duration": 3.96}, {"text": "c'est le plus important de garantir que", "start": 1338.33, "duration": 3.77}, {"text": "les autres puissances mondiales", "start": 1340.7, "duration": 3.3}, {"text": "am\u00e9liorent leur mani\u00e8re de produire", "start": 1342.1, "duration": 4.419}, {"text": "puisse d\u00e9carbon\u00e9s leur \u00e9nergie puisse", "start": 1344.0, "duration": 5.639}, {"text": "rendre plus vertueuse leur production et", "start": 1346.519, "duration": 5.221}, {"text": "cela c'est la mission de l'europe", "start": 1349.639, "duration": 3.54}, {"text": "renforcer nos pays dans la", "start": 1351.74, "duration": 2.189}, {"text": "mondialisation", "start": 1353.179, "duration": 3.72}, {"text": "plut\u00f4t que de cr\u00e9er autour d'eux une", "start": 1353.929, "duration": 5.58}, {"text": "concurrence d\u00e9loyale qui leur rendra", "start": 1356.899, "duration": 4.86}, {"text": "plus difficile la pr\u00e9servation du mod\u00e8le", "start": 1359.509, "duration": 5.811}, {"text": "de soci\u00e9t\u00e9 dont nous avons h\u00e9rit\u00e9", "start": 1361.759, "duration": 6.451}, {"text": "aussi une question qui pr\u00e9occupe", "start": 1365.32, "duration": 5.62}, {"text": "aujourd'hui l'europe on va dire si ce", "start": 1368.21, "duration": 4.709}, {"text": "qui en attend comment va se d\u00e9rouler les", "start": 1370.94, "duration": 3.7}, {"text": "\u00e9lections en france", "start": 1372.919, "duration": 3.401}, {"text": "dans votre pays bient\u00f4t ya les \u00e9lections", "start": 1374.64, "duration": 4.17}, {"text": "mais malheureusement la guerre en", "start": 1376.32, "duration": 4.65}, {"text": "ukraine n'est plus un spa juste", "start": 1378.81, "duration": 4.56}, {"text": "l'\u00e9conomie europ\u00e9enne mais aussi les", "start": 1380.97, "duration": 5.07}, {"text": "\u00e9lections dans votre pays \u00e0 moins d'un", "start": 1383.37, "duration": 4.76}, {"text": "mois des premiers retours", "start": 1386.04, "duration": 4.98}, {"text": "france vit un dr\u00f4le de compagnie on peut", "start": 1388.13, "duration": 5.8}, {"text": "dire parce que m\u00eame les d\u00e9bats", "start": 1391.02, "duration": 5.48}, {"text": "politiques annonc\u00e9es c'est", "start": 1393.93, "duration": 5.64}, {"text": "quasiment \u00e9craser on va dire par la", "start": 1396.5, "duration": 6.88}, {"text": "junte craignent cette situation sont-ils", "start": 1399.57, "duration": 6.24}, {"text": "favoriser la candidature de pr\u00e9sident", "start": 1403.38, "duration": 5.1}, {"text": "emmanuel macron occupants se voue \u00e0 ces", "start": 1405.81, "duration": 4.95}, {"text": "sujets l\u00e0 c'est vraiment la pr\u00e9sidence", "start": 1408.48, "duration": 4.17}, {"text": "aupr\u00e8s de l'union europ\u00e9enne est la", "start": 1410.76, "duration": 3.75}, {"text": "guerre en ukraine est ce que ces deux", "start": 1412.65, "duration": 4.68}, {"text": "facteurs que importante qui favorise l", "start": 1414.51, "duration": 5.97}, {"text": "r\u00e9\u00e9lection de m\u00e2con non ce qui constitue", "start": 1417.33, "duration": 5.61}, {"text": "un grand probl\u00e8me pour pour la france", "start": 1420.48, "duration": 6.63}, {"text": "c'est que en effet la situation actuelle", "start": 1422.94, "duration": 6.3}, {"text": "apr\u00e8s la crise du coc vide la guerre en", "start": 1427.11, "duration": 4.64}, {"text": "ukraine \u00e9crase les d\u00e9bats pourtant", "start": 1429.24, "duration": 4.7}, {"text": "indispensables dont notre pays a besoin", "start": 1431.75, "duration": 6.01}, {"text": "notre pays la france a un potentiel", "start": 1433.94, "duration": 6.88}, {"text": "extraordinaire c'est un pays dans la", "start": 1437.76, "duration": 4.35}, {"text": "voix je le constate tous les jours au", "start": 1440.82, "duration": 2.7}, {"text": "parlement europ\u00e9en continue d'\u00eatre", "start": 1442.11, "duration": 3.87}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 avec une grande attention c'est", "start": 1443.52, "duration": 4.23}, {"text": "un pays qui peut encore j'en suis s\u00fbr", "start": 1445.98, "duration": 4.38}, {"text": "continuer \u00e0 rayonner et a contribu\u00e9 \u00e0", "start": 1447.75, "duration": 5.67}, {"text": "l'histoire du monde mais mais ce pays", "start": 1450.36, "duration": 4.89}, {"text": "aujourd'hui est profond\u00e9ment malade il", "start": 1453.42, "duration": 4.17}, {"text": "traverse une crise tr\u00e8s grave sur le", "start": 1455.25, "duration": 5.1}, {"text": "plan de l'\u00e9ducation sur le plan de", "start": 1457.59, "duration": 5.31}, {"text": "l'\u00e9conomie sur le plan de son de son", "start": 1460.35, "duration": 5.46}, {"text": "budget il traverse une crise tr\u00e8s grave", "start": 1462.9, "duration": 4.32}, {"text": "aussi du point de vue de l'int\u00e9gration", "start": 1465.81, "duration": 3.54}, {"text": "du point de vue de l'unit\u00e9 m\u00eame de notre", "start": 1467.22, "duration": 4.77}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 est au fond le grand probl\u00e8me le", "start": 1469.35, "duration": 3.54}, {"text": "grand malheur de cette campagne", "start": 1471.99, "duration": 2.55}, {"text": "pr\u00e9sidentielle c'est alors qu'elle", "start": 1472.89, "duration": 3.33}, {"text": "devrait nous permettre de parler de ces", "start": 1474.54, "duration": 3.48}, {"text": "questions l\u00e0 nous avons le sentiment que", "start": 1476.22, "duration": 3.06}, {"text": "tous les d\u00e9bats sont occult\u00e9s par", "start": 1478.02, "duration": 3.51}, {"text": "l'actualit\u00e9 imm\u00e9diate c'est c'est", "start": 1479.28, "duration": 4.74}, {"text": "compr\u00e9hensible bien s\u00fbr je n'accuse", "start": 1481.53, "duration": 4.95}, {"text": "personne mais je me contente de", "start": 1484.02, "duration": 6.12}, {"text": "consid\u00e9rer avec pr\u00e9occupation que cette", "start": 1486.48, "duration": 5.79}, {"text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle risque de se", "start": 1490.14, "duration": 4.41}, {"text": "terminer sur des des probl\u00e8mes non", "start": 1492.27, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9solus et m\u00eame d'une certaine mani\u00e8re", "start": 1494.55, "duration": 3.13}, {"text": "non pos\u00e9es", "start": 1495.99, "duration": 4.96}, {"text": "ce qui est \u00e9videmment un tr\u00e8s grave un", "start": 1497.68, "duration": 4.56}, {"text": "tr\u00e8s grave probl\u00e8me pour l'avenir de", "start": 1500.95, "duration": 3.03}, {"text": "notre pays de prendre d autres questions", "start": 1502.24, "duration": 4.02}, {"text": "pour vous malheureusement de noven le", "start": 1503.98, "duration": 4.11}, {"text": "ton est tr\u00e8s limit\u00e9 donc une derni\u00e8re", "start": 1506.26, "duration": 4.59}, {"text": "question tr\u00e8s vite pour agir en france", "start": 1508.09, "duration": 5.76}, {"text": "cette ann\u00e9e et les forces des partis", "start": 1510.85, "duration": 5.25}, {"text": "politiques sont en vue mais changer", "start": 1513.85, "duration": 4.17}, {"text": "notamment la gauche on le voit tr\u00e8s", "start": 1516.1, "duration": 5.22}, {"text": "affaiblie notamment les socialistes et", "start": 1518.02, "duration": 5.85}, {"text": "aussi on s'\u00e9tait un d\u00e9bat sur les", "start": 1521.32, "duration": 4.29}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux qui vous on est en", "start": 1523.87, "duration": 3.54}, {"text": "r\u00e9publique en vous avait parrain\u00e9 eric", "start": 1525.61, "duration": 4.62}, {"text": "zemmour d'extr\u00eame droite comment", "start": 1527.41, "duration": 4.68}, {"text": "explique-t-on aujourd'hui ces", "start": 1530.23, "duration": 4.62}, {"text": "changements politiques en france", "start": 1532.09, "duration": 5.43}, {"text": "pourquoi la gauche est affaibli et", "start": 1534.85, "duration": 5.28}, {"text": "pourquoi vous vous avez parrainer un", "start": 1537.52, "duration": 5.43}, {"text": "extr\u00eame droite en \u00e9tant un r\u00e9publicain", "start": 1540.13, "duration": 4.71}, {"text": "moi je reste fid\u00e8le \u00e0 ma famille", "start": 1542.95, "duration": 4.11}, {"text": "politique j'ai donn\u00e9 ce parrainage \u00e0", "start": 1544.84, "duration": 3.9}, {"text": "eric zemmour parce qu'il \u00e9tait menac\u00e9 de", "start": 1547.06, "duration": 3.75}, {"text": "ne pas pouvoir se pr\u00e9senter \u00e0 l'\u00e9lection", "start": 1548.74, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9sidentielle", "start": 1550.81, "duration": 3.15}, {"text": "et je crois \u00e0 la d\u00e9mocratie et je crois", "start": 1551.62, "duration": 3.9}, {"text": "que la d\u00e9mocratie suppose que chacun", "start": 1553.96, "duration": 3.9}, {"text": "puisse se sentir repr\u00e9sent\u00e9s dans un", "start": 1555.52, "duration": 4.47}, {"text": "d\u00e9bat aussi important que s'il n'avait", "start": 1557.86, "duration": 3.96}, {"text": "pas pu \u00eatre candidat \u00e7'aurait \u00e9t\u00e9 une", "start": 1559.99, "duration": 3.48}, {"text": "crise tr\u00e8s grave pour notre vie", "start": 1561.82, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9mocratique et il me semblait", "start": 1563.47, "duration": 4.38}, {"text": "n\u00e9cessaire qu'ils puissent prendre sa", "start": 1565.42, "duration": 4.41}, {"text": "place dans ce dans ce d\u00e9bat maintenant", "start": 1567.85, "duration": 3.72}, {"text": "vous avez raison de le dire le paysage", "start": 1569.83, "duration": 4.56}, {"text": "politique fran\u00e7ais et un haut-fond en", "start": 1571.57, "duration": 4.83}, {"text": "pleine incertitude et nous avons besoin", "start": 1574.39, "duration": 4.5}, {"text": "de reconstruire une une offre politique", "start": 1576.4, "duration": 5.07}, {"text": "qui soit solide qui soit s\u00e9rieuse vous", "start": 1578.89, "duration": 4.89}, {"text": "savez dans la politique qui a une une", "start": 1581.47, "duration": 6.0}, {"text": "partie de deux quotidiens avec avec son", "start": 1583.78, "duration": 6.12}, {"text": "caract\u00e8re parfois anecdotiques avec de", "start": 1587.47, "duration": 4.4}, {"text": "petites querelles et des divisions", "start": 1589.9, "duration": 5.13}, {"text": "parfois superficiel la v\u00e9rit\u00e9 pourtant", "start": 1591.87, "duration": 4.63}, {"text": "c'est que la politique est une activit\u00e9", "start": 1595.03, "duration": 3.57}, {"text": "infiniment s\u00e9rieuse et j'en ai pris", "start": 1596.5, "duration": 3.99}, {"text": "conscience comme jamais en me rendant en", "start": 1598.6, "duration": 4.47}, {"text": "arm\u00e9nie apr\u00e8s la guerre du karabagh", "start": 1600.49, "duration": 4.83}, {"text": "parce que la guerre du karabagh est le", "start": 1603.07, "duration": 4.38}, {"text": "signe de ce qui se produit quand les", "start": 1605.32, "duration": 4.14}, {"text": "responsables politiques ne parviennent", "start": 1607.45, "duration": 4.56}, {"text": "pas \u00e0 garder la main sur le destin de", "start": 1609.46, "duration": 4.07}, {"text": "nos pays", "start": 1612.01, "duration": 4.83}, {"text": "lorsque un dictateur se lance dans une", "start": 1613.53, "duration": 5.89}, {"text": "entreprise de guerre comme celle ci nous", "start": 1616.84, "duration": 4.98}, {"text": "red\u00e9couvrons la gravit\u00e9 de l'histoire le", "start": 1619.42, "duration": 4.44}, {"text": "tragique de l'histoire et je venais en", "start": 1621.82, "duration": 3.51}, {"text": "arm\u00e9nie non seulement pour exprimer mon", "start": 1623.86, "duration": 3.42}, {"text": "soutien au gouvernement arm\u00e9nien au", "start": 1625.33, "duration": 3.69}, {"text": "peuple arm\u00e9nien mais aussi justement", "start": 1627.28, "duration": 2.71}, {"text": "pour", "start": 1629.02, "duration": 2.92}, {"text": "dire aux europ\u00e9ens pour dire aux", "start": 1629.99, "duration": 3.87}, {"text": "fran\u00e7ais que ce qui se joue dans la", "start": 1631.94, "duration": 3.75}, {"text": "politique c'est d'abord la n\u00e9cessit\u00e9 de", "start": 1633.86, "duration": 3.72}, {"text": "faire face aux menaces qui sont toujours", "start": 1635.69, "duration": 4.11}, {"text": "pr\u00e9sentes qui p\u00e8sent sur nos principes", "start": 1637.58, "duration": 3.93}, {"text": "mais qui p\u00e8se aussi sur notre libert\u00e9", "start": 1639.8, "duration": 4.41}, {"text": "qui p\u00e8se m\u00eame sur notre s\u00e9curit\u00e9 et dans", "start": 1641.51, "duration": 4.59}, {"text": "le cimeti\u00e8re de yara bloor le cimeti\u00e8re", "start": 1644.21, "duration": 4.77}, {"text": "militaire arm\u00e9nien nous avons pass\u00e9 un", "start": 1646.1, "duration": 4.97}, {"text": "long moment avec l'ambassadeur de france", "start": 1648.98, "duration": 4.47}, {"text": "avec les familles qui \u00e9taient l\u00e0 pour se", "start": 1651.07, "duration": 3.85}, {"text": "recueillir sur la tombe de leurs proches", "start": 1653.45, "duration": 3.57}, {"text": "j'ai eu le sentiment que le peuple", "start": 1654.92, "duration": 4.259}, {"text": "arm\u00e9nien tout entier nous rappeler \u00e0 la", "start": 1657.02, "duration": 4.68}, {"text": "gravit\u00e9 du devoir politique et si en", "start": 1659.179, "duration": 4.38}, {"text": "france nous avons besoin nous avons le", "start": 1661.7, "duration": 3.63}, {"text": "devoir de reconstruire une offre", "start": 1663.559, "duration": 3.451}, {"text": "politique cr\u00e9dible pour dessiner notre", "start": 1665.33, "duration": 3.72}, {"text": "avenir et bien c'est d'abord au regard", "start": 1667.01, "duration": 5.01}, {"text": "de de cet enjeu tr\u00e8s s\u00e9rieux celui de la", "start": 1669.05, "duration": 4.41}, {"text": "pr\u00e9servation de notre civilisation", "start": 1672.02, "duration": 3.03}, {"text": "cette civilisation dont nous h\u00e9ritons", "start": 1673.46, "duration": 4.65}, {"text": "ensemble arm\u00e9nien et europ\u00e9ens merci", "start": 1675.05, "duration": 5.15}, {"text": "beaucoup", "start": 1678.11, "duration": 2.09}]}