{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente au-del\u00e0 de la", "start": 0.299, "duration": 3.421}, {"text": "crise sanitaire \u00e0 l'ordre du jour du", "start": 2.22, "duration": 3.24}, {"text": "prochain conseil europ\u00e9en l'actualit\u00e9", "start": 3.72, "duration": 3.24}, {"text": "nous rappelle chaque jour que l'Europe", "start": 5.46, "duration": 3.12}, {"text": "traverse une autre crise dont vous", "start": 6.96, "duration": 3.78}, {"text": "semblez parfois oublier l'existence je", "start": 8.58, "duration": 3.54}, {"text": "veux bien entendu parler de la crise", "start": 10.74, "duration": 3.54}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 lors des derni\u00e8res semaines le", "start": 12.12, "duration": 3.54}, {"text": "terrorisme islamiste a encore frapp\u00e9", "start": 14.28, "duration": 3.6}, {"text": "l'Europe de plein fouet il a frapp\u00e9 \u00e0", "start": 15.66, "duration": 4.8}, {"text": "Paris il a frapp\u00e9 \u00e0 Nice il a frapp\u00e9 \u00e0", "start": 17.88, "duration": 3.96}, {"text": "Vienne et les terroristes ne venaient", "start": 20.46, "duration": 3.42}, {"text": "pas d'ici ils sont en tr\u00e8s sans", "start": 21.84, "duration": 3.599}, {"text": "difficult\u00e9 sur le continent puis on", "start": 23.88, "duration": 3.059}, {"text": "traversait sans entrave les fronti\u00e8res", "start": 25.439, "duration": 3.84}, {"text": "qui s\u00e9parent les pays europ\u00e9ens cens\u00e9s", "start": 26.939, "duration": 3.66}, {"text": "pourtant \u00eatre renforc\u00e9 en pleine", "start": 29.279, "duration": 3.841}, {"text": "pand\u00e9mie de covid-19 en 25 ans", "start": 30.599, "duration": 4.261}, {"text": "d'existence espace Schengen a montr\u00e9 son", "start": 33.12, "duration": 3.3}, {"text": "indigence face \u00e0 chacune des crises que", "start": 34.86, "duration": 3.539}, {"text": "nous avons travers\u00e9 l'Europe a \u00e9t\u00e9", "start": 36.42, "duration": 3.42}, {"text": "incapable d'endiguer la crise des", "start": 38.399, "duration": 3.66}, {"text": "migrants de 2016 le syst\u00e8me Schengen", "start": 39.84, "duration": 3.84}, {"text": "faisant porter tout le poids de la", "start": 42.059, "duration": 3.601}, {"text": "ma\u00eetrise des flux migratoires au pays", "start": 43.68, "duration": 3.6}, {"text": "d'entr\u00e9e dans lieu d\u00e9j\u00e0 durement touch\u00e9", "start": 45.66, "duration": 3.66}, {"text": "par une crise \u00e9conomique le syst\u00e8me", "start": 47.28, "duration": 3.84}, {"text": "Schengen ne nous a pas prot\u00e9g\u00e9 face \u00e0 la", "start": 49.32, "duration": 3.66}, {"text": "crise du terrorisme il ne nous a pas", "start": 51.12, "duration": 3.54}, {"text": "davantage prot\u00e9g\u00e9 face \u00e0 la crise", "start": 52.98, "duration": 3.48}, {"text": "sanitaire pendant qu'ailleurs dans le", "start": 54.66, "duration": 3.239}, {"text": "monde de l'Asie et la Nouvelle-Z\u00e9lande", "start": 56.46, "duration": 3.0}, {"text": "ce sont les pays qui ont tr\u00e8s t\u00f4t ferm\u00e9", "start": 57.899, "duration": 3.0}, {"text": "leurs fronti\u00e8res qui ont le mieux", "start": 59.46, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie aujourd'hui", "start": 60.899, "duration": 3.3}, {"text": "l'Europe poursuit sa fuite en avant la", "start": 62.46, "duration": 3.18}, {"text": "Commission europ\u00e9enne propose un pacte", "start": 64.199, "duration": 3.661}, {"text": "sur la migration qui mettra en p\u00e9ril la", "start": 65.64, "duration": 4.14}, {"text": "stabilit\u00e9 d\u00e9mographique du continent et", "start": 67.86, "duration": 3.299}, {"text": "les euros d\u00e9put\u00e9s r\u00e9clament le retour", "start": 69.78, "duration": 3.0}, {"text": "imm\u00e9diat aux fronti\u00e8res ouvertes de", "start": 71.159, "duration": 4.021}, {"text": "Schengen en pleine pand\u00e9mie de covid-19", "start": 72.78, "duration": 4.44}, {"text": "face \u00e0 cette entra\u00eenement id\u00e9ologique", "start": 75.18, "duration": 3.66}, {"text": "les chefs d'\u00c9tats europ\u00e9ens doivent", "start": 77.22, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9cider maintenant de la suspension des", "start": 78.84, "duration": 4.08}, {"text": "accords de Schengen les crises que nous", "start": 80.939, "duration": 3.18}, {"text": "avons travers\u00e9 ces derni\u00e8res semaines", "start": 82.92, "duration": 3.3}, {"text": "nous rappelle une le\u00e7on mill\u00e9naire les", "start": 84.119, "duration": 3.061}, {"text": "fronti\u00e8res sont les meilleures outils", "start": 86.22, "duration": 2.579}, {"text": "dont dispose les peuples pour se", "start": 87.18, "duration": 3.66}, {"text": "prot\u00e9ger \u00e0 leur prot\u00e9geons les je vous", "start": 88.799, "duration": 4.341}, {"text": "remercie", "start": 90.84, "duration": 2.3}]}