{"label": "droite", "transcript": [{"text": "pour refonder l'europe et pour r\u00e9tablir", "start": 0.199, "duration": 4.95}, {"text": "la france", "start": 2.58, "duration": 2.569}, {"text": "chers amis nous vivons une p\u00e9riode de", "start": 7.77, "duration": 5.49}, {"text": "crise avec le sentiment inqui\u00e9tant de ne", "start": 10.71, "duration": 4.61}, {"text": "plus pouvoir agir", "start": 13.26, "duration": 4.02}, {"text": "nous perdons du terrain dans la", "start": 15.32, "duration": 3.879}, {"text": "comp\u00e9tition \u00e9conomique et technologique", "start": 17.28, "duration": 4.11}, {"text": "notre d\u00e9fense est le forces de s\u00e9curit\u00e9", "start": 19.199, "duration": 4.111}, {"text": "sont durement \u00e9prouv\u00e9s par la menace", "start": 21.39, "duration": 2.68}, {"text": "terroriste", "start": 23.31, "duration": 2.9}, {"text": "[Musique]", "start": 24.07, "duration": 3.75}, {"text": "une immigration non ma\u00eetris\u00e9e", "start": 26.21, "duration": 4.89}, {"text": "d\u00e9stabilise notre soci\u00e9t\u00e9", "start": 27.82, "duration": 5.5}, {"text": "dans cette crise d\u00e9construire le projet", "start": 31.1, "duration": 5.43}, {"text": "europ\u00e9en serait une folie mais il serait", "start": 33.32, "duration": 5.4}, {"text": "tout aussi absurde de poursuivre dans la", "start": 36.53, "duration": 4.77}, {"text": "voie d'une europe qui ne marche pas", "start": 38.72, "duration": 4.589}, {"text": "notre projet c'est le construire", "start": 41.3, "duration": 3.84}, {"text": "l'europe qui pourra nous renforcer pour", "start": 43.309, "duration": 3.381}, {"text": "ne plus subir notre avenir", "start": 45.14, "duration": 3.809}, {"text": "l'europe que nous voulons c'est celle", "start": 46.69, "duration": 3.97}, {"text": "qui les font enfin nos entreprises et", "start": 48.949, "duration": 3.511}, {"text": "nos emplois en assumant une pr\u00e9f\u00e9rence", "start": 50.66, "duration": 5.34}, {"text": "europ\u00e9enne et nationale qui prot\u00e8ge", "start": 52.46, "duration": 5.279}, {"text": "notre environnement par une barri\u00e8re", "start": 56.0, "duration": 3.59}, {"text": "\u00e9cologique", "start": 57.739, "duration": 3.411}, {"text": "pour imposer les m\u00eames r\u00e8gles \u00e0 ce qui", "start": 59.59, "duration": 3.33}, {"text": "importe chez nous car nos propres", "start": 61.15, "duration": 5.07}, {"text": "producteurs et \u00e0 nos agriculteurs qui", "start": 62.92, "duration": 5.94}, {"text": "met fin aux \u00e9largissements et qui d\u00e9fend", "start": 66.22, "duration": 3.39}, {"text": "nos fronti\u00e8res", "start": 68.86, "duration": 3.45}, {"text": "face au d\u00e9fi migratoire l'europe que", "start": 69.61, "duration": 4.47}, {"text": "nous voulons c'est celle qui respecte", "start": 72.31, "duration": 3.77}, {"text": "les citoyens", "start": 74.08, "duration": 3.41}, {"text": "qui renonce \u00e0 l'exc\u00e8s de normes et de", "start": 76.08, "duration": 2.88}, {"text": "contr\u00f4le pour nos artisans nos", "start": 77.49, "duration": 3.8}, {"text": "commer\u00e7ants nos entreprises", "start": 78.96, "duration": 4.58}, {"text": "celle qui lui au contraire avec les", "start": 81.29, "duration": 4.65}, {"text": "grands projets sur l'industrie la", "start": 83.54, "duration": 4.5}, {"text": "d\u00e9fense les transports ou la sant\u00e9", "start": 85.94, "duration": 4.5}, {"text": "celle qui f\u00e9d\u00e9rera le laboratoire de", "start": 88.04, "duration": 3.93}, {"text": "recherche pour gu\u00e9rir la maladie", "start": 90.44, "duration": 4.27}, {"text": "d'alzheimer", "start": 91.97, "duration": 4.42}, {"text": "l'europe que nous voulons c'est celle", "start": 94.71, "duration": 3.089}, {"text": "qui red\u00e9couvre de calais d'abord une", "start": 96.39, "duration": 3.659}, {"text": "civilisation un \u00e9lan magnifique", "start": 97.799, "duration": 4.021}, {"text": "l'histoire de nos racines", "start": 100.049, "duration": 5.031}, {"text": "il faut nommer et transmettre", "start": 101.82, "duration": 4.34}, {"text": "si nous voulons \u00e9viter le", "start": 105.08, "duration": 2.67}, {"text": "communautarisme qui fracturent nos", "start": 106.16, "duration": 3.93}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s il faut assumer ce lien qui", "start": 107.75, "duration": 2.92}, {"text": "nous unit", "start": 110.09, "duration": 5.0}, {"text": "[Musique]", "start": 110.67, "duration": 5.979}, {"text": "si nous voulons arr\u00eater de c\u00e9der du", "start": 115.09, "duration": 3.72}, {"text": "terrain \u00e0 l'islamisme l'europe doit", "start": 116.649, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9finir une charte des devoirs qu'il", "start": 118.81, "duration": 4.72}, {"text": "faudra respecter pour s'y \u00e9tablir", "start": 120.969, "duration": 4.091}, {"text": "quand on vous demande quelle europe", "start": 123.53, "duration": 3.3}, {"text": "voulez vous r\u00e9pondez nous voulons", "start": 125.06, "duration": 3.93}, {"text": "l'europe de la civilisation et de", "start": 126.83, "duration": 2.7}, {"text": "l'identit\u00e9", "start": 128.99, "duration": 2.64}, {"text": "c'est cette europe pour laquelle nous", "start": 129.53, "duration": 4.67}, {"text": "nous engagions", "start": 131.63, "duration": 2.57}, {"text": "nous sommes les seuls \u00e0 d\u00e9fendre ce", "start": 135.53, "duration": 4.59}, {"text": "projet solide clair et coh\u00e9rent dans", "start": 137.33, "duration": 4.59}, {"text": "quelques jours vous aurez dans vos mains", "start": 140.12, "duration": 3.96}, {"text": "un choix d\u00e9cisif pour refonder l'europe", "start": 141.92, "duration": 5.45}, {"text": "et pour r\u00e9tablir la france", "start": 144.08, "duration": 3.29}]}