{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 2.39, "duration": 3.9}, {"text": "[Musique]", "start": 2.99, "duration": 7.2}, {"text": "c'est facile de passer apr\u00e8s nick clegg", "start": 6.29, "duration": 7.21}, {"text": "voici la derni\u00e8re figure de notre ballet", "start": 10.19, "duration": 6.49}, {"text": "avec dominique reyni\u00e9 j'introduis il", "start": 13.5, "duration": 7.949}, {"text": "conclu il introduit je conclus je salue", "start": 16.68, "duration": 6.48}, {"text": "un certain nombre d'amis que je n'avais", "start": 21.449, "duration": 3.871}, {"text": "n'\u00e9tait peut-\u00eatre pas arriv\u00e9 ce matin et", "start": 23.16, "duration": 5.189}, {"text": "que je vois et je suis charg\u00e9 de faire", "start": 25.32, "duration": 5.789}, {"text": "la synth\u00e8se de cette deuxi\u00e8me table", "start": 28.349, "duration": 6.451}, {"text": "ronde je les fais je vais le faire avec", "start": 31.109, "duration": 5.311}, {"text": "inconscience c'est \u00e0 dire que je n'avais", "start": 34.8, "duration": 2.189}, {"text": "pas pr\u00e9par\u00e9", "start": 36.42, "duration": 2.1}, {"text": "l'intervention avant mais que j'ai", "start": 36.989, "duration": 3.331}, {"text": "essay\u00e9 de le faire au fur et \u00e0 mesure et", "start": 38.52, "duration": 4.35}, {"text": "donc je compte sur votre bienveillance", "start": 40.32, "duration": 6.32}, {"text": "l\u00e9gendaire compte tenu du caract\u00e8re", "start": 42.87, "duration": 6.24}, {"text": "n\u00e9cessairement d\u00e9cousu de ce que je vais", "start": 46.64, "duration": 7.3}, {"text": "vous dire je pourrais me limiter en", "start": 49.11, "duration": 7.05}, {"text": "guise de synth\u00e8se de ce jugement", "start": 53.94, "duration": 4.86}, {"text": "subjectif mais j'ai trouv\u00e9 que c'\u00e9tait", "start": 56.16, "duration": 5.18}, {"text": "super", "start": 58.8, "duration": 2.54}, {"text": "comme il me reste cinq minutes je vais", "start": 63.149, "duration": 6.421}, {"text": "dire quand m\u00eame quelques mots", "start": 68.369, "duration": 3.32}, {"text": "suppl\u00e9mentaires", "start": 69.57, "duration": 4.35}, {"text": "d'abord je crois ce qui ressortait c'est", "start": 71.689, "duration": 4.811}, {"text": "que la m\u00e9thode c'est tr\u00e8s important et", "start": 73.92, "duration": 4.08}, {"text": "que ce n'est pas seulement une question", "start": 76.5, "duration": 5.22}, {"text": "de m\u00e9thode il faut se m\u00e9fier quand on se", "start": 78.0, "duration": 5.549}, {"text": "dit quand on dit la m\u00e9thode c'est tr\u00e8s", "start": 81.72, "duration": 3.63}, {"text": "important de la m\u00eame mani\u00e8re que quand", "start": 83.549, "duration": 3.5}, {"text": "on dit il ya un probl\u00e8me de p\u00e9dagogie", "start": 85.35, "duration": 4.559}, {"text": "tout cela masque souvent des divergences", "start": 87.049, "duration": 3.28}, {"text": "de fond", "start": 89.909, "duration": 4.591}, {"text": "mais il faut rappeler c'\u00e9tait un vieux", "start": 90.329, "duration": 7.08}, {"text": "d\u00e9bat au moment des grands d\u00e9bats", "start": 94.5, "duration": 4.89}, {"text": "doctrinaux du socialisme naissant en", "start": 97.409, "duration": 4.17}, {"text": "allemagne entre bernstein et coates qui", "start": 99.39, "duration": 5.25}, {"text": "cote ski social-d\u00e9mocrate et dit le but", "start": 101.579, "duration": 6.631}, {"text": "n'est rien le chemin est tout je ne suis", "start": 104.64, "duration": 6.089}, {"text": "pas s\u00fbr que le but soit rien mais le", "start": 108.21, "duration": 4.11}, {"text": "chemin est tr\u00e8s importante", "start": 110.729, "duration": 5.401}, {"text": "et s'il y a un fil rouge aux quatre", "start": 112.32, "duration": 5.52}, {"text": "interventions pr\u00e9c\u00e9dentes et \u00e0", "start": 116.13, "duration": 4.349}, {"text": "l'introduction de dominique reyni\u00e9 je", "start": 117.84, "duration": 4.5}, {"text": "crois que c'est une r\u00e9flexion sur la", "start": 120.479, "duration": 3.17}, {"text": "d\u00e9mocratie", "start": 122.34, "duration": 3.9}, {"text": "une des singularit\u00e9s de notre syst\u00e8me", "start": 123.649, "duration": 3.371}, {"text": "politique", "start": 126.24, "duration": 3.21}, {"text": "lorsqu'on le compare \u00e0 ceux de nos", "start": 127.02, "duration": 4.22}, {"text": "partenaires europ\u00e9ens", "start": 129.45, "duration": 4.76}, {"text": "est double le premier c'est que le", "start": 131.24, "duration": 6.03}, {"text": "leader en france est \u00e9lu avec une", "start": 134.21, "duration": 5.43}, {"text": "majorit\u00e9 absolue de suffrages au second", "start": 137.27, "duration": 3.87}, {"text": "tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 139.64, "duration": 4.62}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 partout ailleurs le plus souvent", "start": 141.14, "duration": 7.62}, {"text": "il est \u00e9lu avec une majorit\u00e9 relative la", "start": 144.26, "duration": 7.5}, {"text": "deuxi\u00e8me singularit\u00e9 c'est que le", "start": 148.76, "duration": 4.62}, {"text": "scrutin majoritaire le calendrier", "start": 151.76, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9lectoral font que c'est vrai dans cette", "start": 153.38, "duration": 4.95}, {"text": "l\u00e9gislature c'\u00e9tait vrai pr\u00e9c\u00e9demment il", "start": 155.84, "duration": 5.34}, {"text": "arrive souvent qu'un parti et \u00e0 lui seul", "start": 158.33, "duration": 7.16}, {"text": "la majorit\u00e9 absolue de ces deux \u00e9l\u00e9ments", "start": 161.18, "duration": 7.47}, {"text": "peut na\u00eetre une illusion qui est que", "start": 165.49, "duration": 5.08}, {"text": "l'on peut agir et que l'on peut agir", "start": 168.65, "duration": 4.68}, {"text": "seul que l'on a un mandat pour agir et", "start": 170.57, "duration": 4.16}, {"text": "qu'il faut agir vite", "start": 173.33, "duration": 4.11}, {"text": "je crois que ce qui ressort des", "start": 174.73, "duration": 6.25}, {"text": "interventions pr\u00e9c\u00e9dentes c'est que la", "start": 177.44, "duration": 5.73}, {"text": "d\u00e9mocratie ne se r\u00e9sume pas ne se limite", "start": 180.98, "duration": 5.21}, {"text": "pas \u00e0 l'\u00e9lection et que le progressisme", "start": 183.17, "duration": 6.93}, {"text": "est \u00e0 la fois un processus et des", "start": 186.19, "duration": 5.92}, {"text": "acteurs c'est ce qui est ressorti le", "start": 190.1, "duration": 5.34}, {"text": "processus la grammaire pour reprendre le", "start": 192.11, "duration": 5.1}, {"text": "mot qu'elle m'a utilis\u00e9 le pr\u00e9sident de", "start": 195.44, "duration": 7.38}, {"text": "la r\u00e9publique c'est que il faut se", "start": 197.21, "duration": 7.8}, {"text": "garder de croire que quand un probl\u00e8me", "start": 202.82, "duration": 5.25}, {"text": "arrive et souvent ce sont des probl\u00e8mes", "start": 205.01, "duration": 5.4}, {"text": "qui sont d\u00e9j\u00e0 connus sur lequel il ya eu", "start": 208.07, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 des rapports sur lequel on sait ce", "start": 210.41, "duration": 4.05}, {"text": "que l'on veut faire et on sait ce que", "start": 212.87, "duration": 4.17}, {"text": "l'on pense devoir faire et que \u00e7a saute", "start": 214.46, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e7a suffit ce qui est ressorti tr\u00e8s", "start": 217.04, "duration": 5.07}, {"text": "fortement c'est que par rapport \u00e0 la", "start": 219.86, "duration": 5.25}, {"text": "r\u00e9forme il y \u00e0 l'amont et il ya laval et", "start": 222.11, "duration": 5.25}, {"text": "que et l'amont et l'aval sont tr\u00e8s", "start": 225.11, "duration": 2.97}, {"text": "importantes", "start": 227.36, "duration": 2.88}, {"text": "lamont c'est ce qu'a dit nicole not\u00e2t", "start": 228.08, "duration": 4.53}, {"text": "tout \u00e0 l'heure d'abord c'est l'analyse", "start": 230.24, "duration": 5.01}, {"text": "avoir une analyse rigoureuse", "start": 232.61, "duration": 6.75}, {"text": "le diagnostic du sujet mais aussi elle a", "start": 235.25, "duration": 5.37}, {"text": "insist\u00e9 l\u00e0 dessus et je crois que c'est", "start": 239.36, "duration": 3.48}, {"text": "tr\u00e8s important du rapport de force sur", "start": 240.62, "duration": 4.16}, {"text": "le sujet en question", "start": 242.84, "duration": 4.83}, {"text": "lamont c'est aussi quand on le peut", "start": 244.78, "duration": 7.24}, {"text": "exp\u00e9rimenter et c\u00e9dric villani a montr\u00e9", "start": 247.67, "duration": 5.37}, {"text": "\u00e0 la fois les surprises de", "start": 252.02, "duration": 5.1}, {"text": "l'exp\u00e9rimentation avec linda j'\u00e9tais du", "start": 253.04, "duration": 5.949}, {"text": "mauvais c\u00f4t\u00e9", "start": 257.12, "duration": 7.01}, {"text": "et aussi la n\u00e9cessit\u00e9 y compris avec les", "start": 258.989, "duration": 7.031}, {"text": "d\u00e9veloppement de l'intelligence", "start": 264.13, "duration": 5.67}, {"text": "artificielle d'exp\u00e9rimenter bien la", "start": 266.02, "duration": 8.1}, {"text": "r\u00e9forme et il y a ensuite laval laval", "start": 269.8, "duration": 5.61}, {"text": "c'est l'ex\u00e9cution", "start": 274.12, "duration": 3.9}, {"text": "l\u00e0 encore nicole not\u00e2t \u00e0 juste titre", "start": 275.41, "duration": 5.12}, {"text": "insist\u00e9 dessus et c'est l'\u00e9valuation", "start": 278.02, "duration": 4.679}, {"text": "principes fondateurs des sciences pour", "start": 280.53, "duration": 4.57}, {"text": "reprendre la formule de c\u00e9dric villani", "start": 282.699, "duration": 4.94}, {"text": "et puis il ya les acteurs sur lesquels", "start": 285.1, "duration": 5.45}, {"text": "s'appuyer ce dont on a peu parl\u00e9", "start": 287.639, "duration": 6.431}, {"text": "les acteurs locaux la d\u00e9mocratie locale", "start": 290.55, "duration": 4.989}, {"text": "la d\u00e9mocratique sociale", "start": 294.07, "duration": 3.48}, {"text": "on a peu parl\u00e9 des partenaires sociaux", "start": 295.539, "duration": 4.951}, {"text": "et des acteurs associatifs et puis les", "start": 297.55, "duration": 5.75}, {"text": "citoyens ce par quoi je vais terminer", "start": 300.49, "duration": 5.459}, {"text": "l'\u00e9cout\u00e9 des citoyens et aussi", "start": 303.3, "duration": 5.38}, {"text": "l'importance de relier les citoyens", "start": 305.949, "duration": 4.56}, {"text": "entre eux je crois que tout le monde a", "start": 308.68, "duration": 4.98}, {"text": "\u00e9t\u00e9 sensible aux propos de charlotte de", "start": 310.509, "duration": 3.66}, {"text": "vilmorin", "start": 313.66, "duration": 4.56}, {"text": "une fois qu'on a dit cela qu on aurait", "start": 314.169, "duration": 6.06}, {"text": "pu dire ya cinq ans o\u00f9 il ya dix ans et", "start": 318.22, "duration": 4.229}, {"text": "que pour certains on a d\u00e9j\u00e0 dit tout", "start": 320.229, "duration": 5.101}, {"text": "cela fait fait faisait fait partie du", "start": 322.449, "duration": 5.19}, {"text": "corpus d'un certain nombre de syndicats", "start": 325.33, "duration": 4.559}, {"text": "r\u00e9formistes ou de la social d\u00e9mocratie", "start": 327.639, "duration": 4.77}, {"text": "il faut \u00e9couter les objections qui", "start": 329.889, "duration": 5.31}, {"text": "peuvent \u00eatre adress\u00e9s \u00e0 cette m\u00e9thode on", "start": 332.409, "duration": 5.82}, {"text": "perd du temps et on perd de la clart\u00e9", "start": 335.199, "duration": 7.201}, {"text": "mais je crois qu'il faut y r\u00e9pondre y", "start": 338.229, "duration": 7.891}, {"text": "r\u00e9pondre en jeu reprend la phrase de", "start": 342.4, "duration": 6.96}, {"text": "dominique reyni\u00e9 que le progressisme et", "start": 346.12, "duration": 6.539}, {"text": "contre le changement impos\u00e9 et que je", "start": 349.36, "duration": 5.549}, {"text": "crois que ce faisant avec une telle", "start": 352.659, "duration": 4.141}, {"text": "m\u00e9thode le progr\u00e8s n'est pas ralenti", "start": 354.909, "duration": 3.931}, {"text": "mais qu'il s'\u00e9panouit davantage donc il", "start": 356.8, "duration": 4.92}, {"text": "y a l\u00e0 une bataille politique", "start": 358.84, "duration": 4.98}, {"text": "il peut ya voir m\u00eame des divergences y", "start": 361.72, "duration": 4.259}, {"text": "compris avec le pr\u00e9sident ou avec le", "start": 363.82, "duration": 4.02}, {"text": "gouvernement mais qu'il ya surtout une", "start": 365.979, "duration": 5.611}, {"text": "bataille intellectuelle \u00e0 mener pour", "start": 367.84, "duration": 5.609}, {"text": "convaincre les fran\u00e7ais que cette", "start": 371.59, "duration": 3.99}, {"text": "m\u00e9thode l\u00e0 est la bonne m\u00e9thode", "start": 373.449, "duration": 5.34}, {"text": "et pour cette raison l\u00e0 aussi je crois", "start": 375.58, "duration": 5.22}, {"text": "qu'on a beaucoup de choses \u00e0 faire", "start": 378.789, "duration": 4.741}, {"text": "ensemble chacun de son c\u00f4t\u00e9 pour mener", "start": 380.8, "duration": 5.25}, {"text": "ce combat est en tout cas une des", "start": 383.53, "duration": 4.199}, {"text": "raisons aussi pour lesquelles je suis", "start": 386.05, "duration": 2.5}, {"text": "tr\u00e8s heureux que", "start": 387.729, "duration": 2.441}, {"text": "nous ayons particip\u00e9 \u00e0 cette", "start": 388.55, "duration": 3.99}, {"text": "manifestation je vous remercie", "start": 390.17, "duration": 8.779}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 392.54, "duration": 6.409}]}