{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous donc", "start": 69.24, "duration": 2.919}, {"text": "bienvenue pour ce groupe pour ce point", "start": 70.479, "duration": 2.881}, {"text": "presse du groupe parlementaire de la", "start": 72.159, "duration": 3.801}, {"text": "France insoumise nupes je veux", "start": 73.36, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9videmment commencer par dire toute la", "start": 75.96, "duration": 4.56}, {"text": "solidarit\u00e9 de notre groupe \u00e0 la", "start": 78.04, "duration": 4.28}, {"text": "population r\u00e9unionnaise qui a \u00e9t\u00e9", "start": 80.52, "duration": 4.72}, {"text": "fortement \u00e9prouv\u00e9e par le cyclone B\u00e9al", "start": 82.32, "duration": 5.08}, {"text": "qui est heureusement pass\u00e9 avec moins de", "start": 85.24, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9g\u00e2ts que ce qui \u00e9tait esp\u00e9r\u00e9 avec", "start": 87.4, "duration": 4.92}, {"text": "malheureusement et c'est toujours le cas", "start": 90.04, "duration": 4.399}, {"text": "une personne qui est morte je dis c'est", "start": 92.32, "duration": 3.68}, {"text": "toujours le cas puisque ce sont souvent", "start": 94.439, "duration": 3.64}, {"text": "les personnes les plus pr\u00e9caires qui", "start": 96.0, "duration": 4.6}, {"text": "subissent de plein fouet ces \u00e9v\u00e9nements", "start": 98.079, "duration": 4.281}, {"text": "climatiques extr\u00eames puisque c'est une", "start": 100.6, "duration": 4.159}, {"text": "personne sans abri qui est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dans", "start": 102.36, "duration": 5.399}, {"text": "ce cyclone et il y a encore 35 % de la", "start": 104.759, "duration": 5.601}, {"text": "population r\u00e9unionnaise donc 150000", "start": 107.759, "duration": 4.72}, {"text": "foyers qui sont priv\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 et", "start": 110.36, "duration": 5.2}, {"text": "37000 foyers qui sont eux priv\u00e9s d'eau", "start": 112.479, "duration": 4.56}, {"text": "donc il y aura \u00e9videmment beaucoup de", "start": 115.56, "duration": 3.839}, {"text": "travail pour reconstruire et de m\u00eame je", "start": 117.039, "duration": 3.881}, {"text": "veux avoir avoir un une pens\u00e9e de", "start": 119.399, "duration": 4.201}, {"text": "soutien pour le peuple mauricien puisque", "start": 120.92, "duration": 4.0}, {"text": "c'est l'\u00eele Maurice maintenant qui est", "start": 123.6, "duration": 4.92}, {"text": "touch\u00e9 par ce cyclone de mani\u00e8re forte", "start": 124.92, "duration": 5.479}, {"text": "avec donc une population pour la R\u00e9union", "start": 128.52, "duration": 3.76}, {"text": "qui est toujours confin\u00e9e en alerte", "start": 130.399, "duration": 4.041}, {"text": "rouge des agriculteurs qui se retrouvent", "start": 132.28, "duration": 4.679}, {"text": "avec des leurs r\u00e9coltes qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 134.44, "duration": 4.2}, {"text": "perdu donc l'\u00c9tat devra \u00eatre \u00e0 la", "start": 136.959, "duration": 4.321}, {"text": "hauteur pour aider la R\u00e9union et je le", "start": 138.64, "duration": 4.52}, {"text": "dis d'autant plus que nous avions nous", "start": 141.28, "duration": 4.239}, {"text": "gagn\u00e9 \u00e0 l'initiative de Jean-Philippe", "start": 143.16, "duration": 4.0}, {"text": "nillor d\u00e9put\u00e9 de la Martinique dans", "start": 145.519, "duration": 4.281}, {"text": "notre derni\u00e8re niche parlementaire une", "start": 147.16, "duration": 4.719}, {"text": "mission d'enqu\u00eate sur la gestion par", "start": 149.8, "duration": 3.88}, {"text": "l'\u00c9tat notamment des risques naturels", "start": 151.879, "duration": 3.681}, {"text": "majeurs auxquels sont confront\u00e9s en", "start": 153.68, "duration": 4.36}, {"text": "premier lieu nos concitoyens d'outrem et", "start": 155.56, "duration": 3.8}, {"text": "que la premi\u00e8re chose qu'a fait la", "start": 158.04, "duration": 3.119}, {"text": "macronie aux premi\u00e8res r\u00e9union de cette", "start": 159.36, "duration": 4.0}, {"text": "commission d'enqu\u00eate c'est de la saboter", "start": 161.159, "duration": 4.921}, {"text": "puisque avec l'aide des LR et du", "start": 163.36, "duration": 4.36}, {"text": "rassemblement national ils ont mis en", "start": 166.08, "duration": 4.439}, {"text": "place un rapporteur et un pr\u00e9sident de", "start": 167.72, "duration": 4.599}, {"text": "de de pour pour cette commission", "start": 170.519, "duration": 3.921}, {"text": "d'enqu\u00eate qui sont ceux qui \u00e9tait contre", "start": 172.319, "duration": 3.28}, {"text": "la mise en place de cette commission", "start": 174.44, "duration": 3.719}, {"text": "d'enqu\u00eate donc \u00e9videmment nous trouvons", "start": 175.599, "duration": 4.841}, {"text": "\u00e7a d'autant plus irresponsable au vue du", "start": 178.159, "duration": 5.16}, {"text": "sujet qui est d'une importance cruciale", "start": 180.44, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9videmment le sujet de la semaine", "start": 183.319, "duration": 3.801}, {"text": "derni\u00e8re et de cette semaine \u00e9tait le", "start": 185.28, "duration": 4.0}, {"text": "sujet autour du remanement de l'effet", "start": 187.12, "duration": 5.64}, {"text": "waouou jeunesse de Gabriel hatal et de", "start": 189.28, "duration": 5.519}, {"text": "son gouvernement bon cet effet vous", "start": 192.76, "duration": 4.44}, {"text": "l'avez vu n'a pas eu lieu le granimement", "start": 194.799, "duration": 5.72}, {"text": "sans l'agonie de l'entre soi avec un", "start": 197.2, "duration": 5.119}, {"text": "encha\u00eenement de pol\u00e9mique et de", "start": 200.519, "duration": 3.681}, {"text": "mensonges qui ont \u00e9t\u00e9 port\u00e9s je pense", "start": 202.319, "duration": 3.681}, {"text": "notamment \u00e0 monsieur hatal qui", "start": 204.2, "duration": 3.56}, {"text": "expliquait qu'il fallait qu'il allait", "start": 206.0, "duration": 4.239}, {"text": "rajouter 32 milliards pour pour la sant\u00e9", "start": 207.76, "duration": 4.16}, {"text": "alors que c'\u00e9tait d'ors et d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu", "start": 210.239, "duration": 3.521}, {"text": "dans les budgets qui a \u00e9t\u00e9 contredit", "start": 211.92, "duration": 4.16}, {"text": "m\u00eame par son propre camp et alors que", "start": 213.76, "duration": 4.64}, {"text": "dans le pays continue de se multiplier", "start": 216.08, "duration": 4.0}, {"text": "des manifestations qui sont tr\u00e8s", "start": 218.4, "duration": 3.08}, {"text": "impressionnantes par leur nombre comme", "start": 220.08, "duration": 3.68}, {"text": "on l'avait vu rappelez-vous \u00e0 carr\u00e9 et", "start": 221.48, "duration": 4.679}, {"text": "dans beaucoup de villes petites moyenne", "start": 223.76, "duration": 4.6}, {"text": "ou des des sous-pr\u00e9fectures dans lequel", "start": 226.159, "duration": 3.961}, {"text": "vous avez quasiment l'ensemble de la", "start": 228.36, "duration": 3.68}, {"text": "population de la ville qui sort \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 230.12, "duration": 3.759}, {"text": "encore le cas r\u00e9cemment \u00e0 l'agnon avec", "start": 232.04, "duration": 3.24}, {"text": "des milliers de personnes qui", "start": 233.879, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9fendaient les urgences qui sont en", "start": 235.28, "duration": 3.679}, {"text": "mode d\u00e9grad\u00e9 comme direent les", "start": 237.28, "duration": 3.2}, {"text": "macronistes c'est c'est-\u00e0d non", "start": 238.959, "duration": 3.721}, {"text": "accessible aux personnes ce qui est une", "start": 240.48, "duration": 4.319}, {"text": "honte dans la 7e puissance \u00e9conomique au", "start": 242.68, "duration": 5.6}, {"text": "monde de m\u00eame bien s\u00fbr il y a la", "start": 244.799, "duration": 5.681}, {"text": "pol\u00e9mique tr\u00e8s forte autour de la", "start": 248.28, "duration": 4.799}, {"text": "nouvelle ministre de l'\u00e9ducation qui", "start": 250.48, "duration": 4.52}, {"text": "compte aussi l'\u00e9ducation mais aussi la", "start": 253.079, "duration": 3.481}, {"text": "jeunesse mais aussi les Jeux Olympiques", "start": 255.0, "duration": 4.84}, {"text": "les Jeux paralympiques madame ouea ctera", "start": 256.56, "duration": 6.24}, {"text": "\u00e7a je laisserai Rodrigo Arenas en parler", "start": 259.84, "duration": 4.359}, {"text": "en tout cas pour nous il est \u00e9vident que", "start": 262.8, "duration": 3.16}, {"text": "cette ministre ne peut pas rester et", "start": 264.199, "duration": 3.521}, {"text": "qu'il n'est pas possible d'ab\u00eemer", "start": 265.96, "duration": 4.16}, {"text": "l'\u00e9cole publique pour justifier euh un", "start": 267.72, "duration": 4.6}, {"text": "choix personnel d'autant plus en", "start": 270.12, "duration": 4.56}, {"text": "m\u00e9prisant euh autant le personnel de", "start": 272.32, "duration": 3.76}, {"text": "l'\u00e9ducation celles et ceux qui font", "start": 274.68, "duration": 3.28}, {"text": "vivre l'\u00e9cole de la R\u00e9publique et", "start": 276.08, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9videmment nous irons soutenir le", "start": 277.96, "duration": 3.32}, {"text": "personnel de l'\u00e9ducation nationale qui", "start": 279.52, "duration": 5.119}, {"text": "sera en manifestation et en gr\u00e8ve le 25", "start": 281.28, "duration": 5.359}, {"text": "janvier et le 1er", "start": 284.639, "duration": 4.241}, {"text": "f\u00e9vrier nous venons d'avoir la", "start": 286.639, "duration": 4.161}, {"text": "Conf\u00e9rence des Pr\u00e9sidents o\u00f9 chos assez", "start": 288.88, "duration": 3.96}, {"text": "hallucinantes non seulement vous avez un", "start": 290.8, "duration": 3.72}, {"text": "Premier ministre qui n'a pas l'air de", "start": 292.84, "duration": 3.199}, {"text": "vouloir demander un vote de confiance ce", "start": 294.52, "duration": 3.28}, {"text": "qui se passe je le rappelle dans toutes", "start": 296.039, "duration": 3.081}, {"text": "les d\u00e9mocraties en Europe et dans le", "start": 297.8, "duration": 3.32}, {"text": "monde mais nous ne savons m\u00eame pas quand", "start": 299.12, "duration": 4.04}, {"text": "sera son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale", "start": 301.12, "duration": 3.639}, {"text": "on nous a r\u00e9pondu lorsque nous avons", "start": 303.16, "duration": 3.319}, {"text": "pos\u00e9 la question en en conf\u00e9rence des", "start": 304.759, "duration": 4.921}, {"text": "pr\u00e9sidents que peut-\u00eatre s\u00fbrement ce", "start": 306.479, "duration": 5.201}, {"text": "serait la semaine prochaine donc nous", "start": 309.68, "duration": 3.28}, {"text": "allons avoir cet apr\u00e8s-midi des", "start": 311.68, "duration": 3.04}, {"text": "questions au Gouvernement un ordre du", "start": 312.96, "duration": 3.959}, {"text": "jour de l'assembl\u00e9e sans que le premier", "start": 314.72, "duration": 4.199}, {"text": "ministre n'est dit le cap qu'il voulait", "start": 316.919, "duration": 4.241}, {"text": "donner \u00e0 ce nouveau gouvernement alors", "start": 318.919, "duration": 3.761}, {"text": "vous l'avez bien compris si Emmanuel", "start": 321.16, "duration": 3.92}, {"text": "Macron avait pu se nommer lui-m\u00eame", "start": 322.68, "duration": 3.959}, {"text": "pr\u00e9sident mais aussi Premier ministre il", "start": 325.08, "duration": 2.92}, {"text": "l'aurait fait et d'ailleurs c'est lui", "start": 326.639, "duration": 2.481}, {"text": "qui fait le discours de politique", "start": 328.0, "duration": 2.84}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale ce soir \u00e0", "start": 329.12, "duration": 4.44}, {"text": "20h15 pour notre part nous le suivrons", "start": 330.84, "duration": 5.44}, {"text": "depuis le campement \u00e0 sol ferino d'une", "start": 333.56, "duration": 5.04}, {"text": "trentaine de familles qui ont un", "start": 336.28, "duration": 3.759}, {"text": "campement devant un immeuble je", "start": 338.6, "duration": 3.52}, {"text": "laisserai William Martinet en parler", "start": 340.039, "duration": 4.6}, {"text": "dont 80 % de des logements de cet", "start": 342.12, "duration": 4.32}, {"text": "immeuble sont vide et vacant pour", "start": 344.639, "duration": 4.321}, {"text": "demander notamment la r\u00e9quisition des", "start": 346.44, "duration": 4.879}, {"text": "logements vides 3,1 million de logements", "start": 348.96, "duration": 5.12}, {"text": "vacants dans ce pays et 33000 personnes", "start": 351.319, "duration": 3.801}, {"text": "sans abriis c'est-\u00e0-dire une", "start": 354.08, "duration": 3.48}, {"text": "multiplication par 2 du nombre de sans", "start": 355.12, "duration": 4.519}, {"text": "abris en 10 ans une multiplication par", "start": 357.56, "duration": 4.0}, {"text": "trois du nombre de sansabris en 20 ans", "start": 359.639, "duration": 4.12}, {"text": "et ce que nous voyons avec un", "start": 361.56, "duration": 5.079}, {"text": "gouvernement ou non ou ou pas un nouveau", "start": 363.759, "duration": 4.88}, {"text": "gouvernement c'est que la politique de", "start": 366.639, "duration": 3.68}, {"text": "maltraitance sociale \u00e9cologique et", "start": 368.639, "duration": 3.921}, {"text": "d\u00e9mocratique de ce gouvernement va", "start": 370.319, "duration": 4.841}, {"text": "continuer avec un pays qui est enfonc\u00e9", "start": 372.56, "duration": 4.68}, {"text": "dans le d\u00e9clin par Emmanuel Macron je le", "start": 375.16, "duration": 3.56}, {"text": "disais sur les personnes sans abri je", "start": 377.24, "duration": 3.16}, {"text": "rappelle qu'en juillet 2017 Emmanuel", "start": 378.72, "duration": 4.44}, {"text": "Macron disait \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 2017", "start": 380.4, "duration": 4.199}, {"text": "il n'y aura plus une seule personne qui", "start": 383.16, "duration": 3.72}, {"text": "dormira \u00e0 la rue on le voit sur le", "start": 384.599, "duration": 3.681}, {"text": "nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e0 l'aide", "start": 386.88, "duration": 3.159}, {"text": "alimentaire qui a \u00e9t\u00e9 multipli par 3 en", "start": 388.28, "duration": 3.84}, {"text": "10 ans on le voit aussi avec le r\u00e9cent", "start": 390.039, "duration": 4.961}, {"text": "rapport d'Oxfam o\u00f9 l\u00e0 aussi il pointe", "start": 392.12, "duration": 4.359}, {"text": "les in\u00e9galit\u00e9s qui sont en train de se", "start": 395.0, "duration": 3.759}, {"text": "creuser de mani\u00e8re vertigineuse puisque", "start": 396.479, "duration": 5.481}, {"text": "en France 4 milliardaires qu quatre", "start": 398.759, "duration": 4.681}, {"text": "personnes les plus riches de France on", "start": 401.96, "duration": 3.959}, {"text": "augment\u00e9 de 87 % leur fortune depuis", "start": 403.44, "duration": 5.72}, {"text": "2020 quand 90 des Fran\u00e7ais 90 % des", "start": 405.919, "duration": 6.441}, {"text": "Fran\u00e7ais ont vu eux leur fortune r\u00e9unies", "start": 409.16, "duration": 6.319}, {"text": "baisser de 4 % avec une augmentation des", "start": 412.36, "duration": 5.16}, {"text": "dividendes les 97 milliards de", "start": 415.479, "duration": 4.881}, {"text": "dividendes vers\u00e9es au 440 euh l'ann\u00e9e", "start": 417.52, "duration": 5.16}, {"text": "derni\u00e8re qui repr\u00e9sente un 1\u00e8 record sur", "start": 420.36, "duration": 4.04}, {"text": "les dividendes du C 40 qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 422.68, "duration": 4.199}, {"text": "multipli\u00e9 par 5 en 40 ans ce qui", "start": 424.4, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9videmment n'est pas le cas ni des", "start": 426.879, "duration": 4.32}, {"text": "salaires ni des minimas sociaux dans ce", "start": 428.72, "duration": 4.56}, {"text": "pays par ailleurs je le dis parce que", "start": 431.199, "duration": 3.72}, {"text": "nous avions alert\u00e9 sur cette question \u00e0", "start": 433.28, "duration": 3.199}, {"text": "de nombreuses reprises notamment par la", "start": 434.919, "duration": 5.081}, {"text": "voie d'Aur\u00e9lie trouv\u00e9 mais vous avez en", "start": 436.479, "duration": 5.041}, {"text": "ce moment la premi\u00e8re \u00e9ch\u00e9ance de", "start": 440.0, "duration": 3.919}, {"text": "cl\u00f4ture des n\u00e9gociations entre les", "start": 441.52, "duration": 5.239}, {"text": "entreprises de transformation et les", "start": 443.919, "duration": 5.081}, {"text": "distributeurs alors il y aura quelques", "start": 446.759, "duration": 4.201}, {"text": "baisses de de prix sur quelques produits", "start": 449.0, "duration": 3.96}, {"text": "heureusement fort heureusement mais la", "start": 450.96, "duration": 3.84}, {"text": "tendance g\u00e9n\u00e9rale est \u00e0 toujours \u00e0", "start": 452.96, "duration": 3.359}, {"text": "l'augmentation des prix c'est-\u00e0-dire une", "start": 454.8, "duration": 3.64}, {"text": "augmentation entre qui peut aller", "start": 456.319, "duration": 4.32}, {"text": "jusqu'\u00e0 3 % des prix donc le fait", "start": 458.44, "duration": 4.24}, {"text": "d'avoir avanc\u00e9 ces n\u00e9gociations n'a fait", "start": 460.639, "duration": 3.84}, {"text": "que avancer la hausse des prix qui", "start": 462.68, "duration": 4.12}, {"text": "montre l'incurie de ce gouvernement", "start": 464.479, "duration": 4.521}, {"text": "alors que nous avions l\u00e0 aussi propos\u00e9", "start": 466.8, "duration": 3.92}, {"text": "l'encadrement des marges pour faire", "start": 469.0, "duration": 4.0}, {"text": "baisser les prix et proposer un prix", "start": 470.72, "duration": 4.319}, {"text": "planch\u00e9 pour les agriculteurs dans ce", "start": 473.0, "duration": 4.28}, {"text": "pays je laisserai Mathias Tavel parler", "start": 475.039, "duration": 4.641}, {"text": "de la hausse du prix de l'\u00e9lectricit de", "start": 477.28, "duration": 4.84}, {"text": "10 % qui nous semble d'une", "start": 479.68, "duration": 5.12}, {"text": "irresponsabilit\u00e9 totale je voulais", "start": 482.12, "duration": 5.44}, {"text": "terminer sur trois points le le le le", "start": 484.8, "duration": 4.28}, {"text": "premier c'est \u00e9videmment sur la", "start": 487.56, "duration": 3.56}, {"text": "situation internationale vous l'avez vu", "start": 489.08, "duration": 3.72}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon se trouve", "start": 491.12, "duration": 3.799}, {"text": "actuellement au Liban en d\u00e9l\u00e9gation avec", "start": 492.8, "duration": 4.079}, {"text": "Bastien Lachot qui avait pr\u00e9vu d'y aller", "start": 494.919, "duration": 4.68}, {"text": "aussi pour la commission de la d\u00e9fense", "start": 496.879, "duration": 4.641}, {"text": "dont il est membre ainsi que avec", "start": 499.599, "duration": 5.361}, {"text": "youunus omargi qui est eurod\u00e9put\u00e9", "start": 501.52, "duration": 6.079}, {"text": "insoumis il se trouve au Liban comme une", "start": 504.96, "duration": 4.6}, {"text": "initiative des insoumis pour la paix et", "start": 507.599, "duration": 4.16}, {"text": "je voudrais redire \u00e0 quel point notre", "start": 509.56, "duration": 3.839}, {"text": "groupe la pr\u00e9sence de Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 511.759, "duration": 4.241}, {"text": "et de cette d\u00e9l\u00e9gation insoumise et un", "start": 513.399, "duration": 4.08}, {"text": "libanaise et je dis bien \u00e0 la nation", "start": 516.0, "duration": 3.12}, {"text": "puisque c'est la souverainet\u00e9 du Liban", "start": 517.479, "duration": 4.36}, {"text": "qui est aujourd'hui remise en cause donc", "start": 519.12, "duration": 4.52}, {"text": "je crois que la pr\u00e9sence de Jean-Luc", "start": 521.839, "duration": 3.241}, {"text": "M\u00e9lenchon et de cette", "start": 523.64, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation repr\u00e9sente en quelque sorte", "start": 525.08, "duration": 4.56}, {"text": "l'attente de l'ensemble des Fran\u00e7ais", "start": 527.68, "duration": 4.4}, {"text": "d'une paix au Liban \u00e9videmment mais", "start": 529.64, "duration": 4.199}, {"text": "aussi au proches Orient en tout cas", "start": 532.08, "duration": 4.199}, {"text": "c'est cet acte de solidarit\u00e9 qu'ils sont", "start": 533.839, "duration": 6.161}, {"text": "all\u00e9s exprimer pour euh quelques jours", "start": 536.279, "duration": 5.961}, {"text": "au Liban de m\u00eame que je voulais saluer", "start": 540.0, "duration": 4.56}, {"text": "aussi la pr\u00e9sence de Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 542.24, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 l'AE notamment invit\u00e9 euh par", "start": 544.56, "duration": 4.56}, {"text": "l'Afrique du Sud au moment de l'audience", "start": 546.48, "duration": 5.2}, {"text": "de la cour internationale de justice", "start": 549.12, "duration": 6.68}, {"text": "avec euh donc euh cette cette pldoirie", "start": 551.68, "duration": 6.08}, {"text": "de l'Afrique du Sud le jeudi puis la la", "start": 555.8, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9fense du gouvernement de netanahou le", "start": 557.76, "duration": 4.6}, {"text": "vendredi initiative qui nous para\u00eet", "start": 560.2, "duration": 3.6}, {"text": "d'autant plus int\u00e9ressante et que la", "start": 562.36, "duration": 2.88}, {"text": "France doit soutenir de la part de", "start": 563.8, "duration": 3.36}, {"text": "l'Afrique du Sud puisqueelle permettrait", "start": 565.24, "duration": 3.599}, {"text": "d'avoir si la Cour internationale de", "start": 567.16, "duration": 2.56}, {"text": "just", "start": 568.839, "duration": 3.481}, {"text": "des mesures conservatoires pour exiger", "start": 569.72, "duration": 4.2}, {"text": "d'Isra\u00ebl qu'ils arr\u00eatent les", "start": 572.32, "duration": 2.92}, {"text": "bombardements qui durent maintenant", "start": 573.92, "duration": 3.28}, {"text": "depuis plus de 100 jours sur la bande de", "start": 575.24, "duration": 4.719}, {"text": "Gaza et qui m\u00e8ne \u00e0 une situation qui est", "start": 577.2, "duration": 4.36}, {"text": "dramatique et qui fout droit \u00e0 notre", "start": 579.959, "duration": 4.161}, {"text": "humanit\u00e9 commune", "start": 581.56, "duration": 4.44}, {"text": "ensuite de\u00e8me point sur lequel je", "start": 584.12, "duration": 3.8}, {"text": "voulais insister aujourd'hui m\u00eame en ce", "start": 586.0, "duration": 5.279}, {"text": "moment se trouve Daniel auonau Andr\u00e9", "start": 587.92, "duration": 4.96}, {"text": "torinia pour le groupe insoumis mais", "start": 591.279, "duration": 3.401}, {"text": "aussi d'autres groupes qui sont en train", "start": 592.88, "duration": 3.28}, {"text": "de plaider devant le Conseil", "start": 594.68, "duration": 3.32}, {"text": "constitutionnel pour notre recours", "start": 596.16, "duration": 3.679}, {"text": "concernant la loi imigration qui je le", "start": 598.0, "duration": 3.92}, {"text": "rappelle a non seulement \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 avec", "start": 599.839, "duration": 3.841}, {"text": "les voix du rassemblement national mais", "start": 601.92, "duration": 4.12}, {"text": "en mettant ligne par ligne des points du", "start": 603.68, "duration": 5.04}, {"text": "programme de Jean-Marie Le Pen donc nous", "start": 606.04, "duration": 4.64}, {"text": "allons plaider ce recours vous savez que", "start": 608.72, "duration": 3.52}, {"text": "le Conseil constitutionnel donnera sa", "start": 610.68, "duration": 4.599}, {"text": "d\u00e9cision le 25 janvier nous marcherons \u00e0", "start": 612.24, "duration": 4.88}, {"text": "l'appel notamment des syndicats", "start": 615.279, "duration": 3.24}, {"text": "d'association et de beaucoup d'autres", "start": 617.12, "duration": 3.0}, {"text": "comme nous l'avons fait ce dimanche avec", "start": 618.519, "duration": 2.88}, {"text": "les collectifs de travailleurs sans", "start": 620.12, "duration": 3.719}, {"text": "papier le 21 janvier pour exiger le", "start": 621.399, "duration": 4.161}, {"text": "retrait pur et simple de cette loi", "start": 623.839, "duration": 4.56}, {"text": "immigration et je le redis ici quel que", "start": 625.56, "duration": 4.68}, {"text": "soit la d\u00e9cision du Conseil", "start": 628.399, "duration": 3.401}, {"text": "constitutionnel \u00e9videmment nous prenons", "start": 630.24, "duration": 3.279}, {"text": "tout ce que nous pouvons pour enlever", "start": 631.8, "duration": 3.039}, {"text": "les choses les plus affreuses de cette", "start": 633.519, "duration": 3.0}, {"text": "loi mais quelle que soit la d\u00e9cision du", "start": 634.839, "duration": 3.601}, {"text": "Conseil constitutionnel au pouvoir nous", "start": 636.519, "duration": 4.401}, {"text": "abrogerons cette loi enfin je termine", "start": 638.44, "duration": 4.0}, {"text": "sur une note positive puisque", "start": 640.92, "duration": 4.599}, {"text": "aujourd'hui et demain va se tenir lieu", "start": 642.44, "duration": 6.24}, {"text": "la la commission sur euh la", "start": 645.519, "duration": 5.641}, {"text": "constitutionnalisation de de l'IVG dans", "start": 648.68, "duration": 4.959}, {"text": "dans la Constitution qui est d'abord une", "start": 651.16, "duration": 3.72}, {"text": "victoire je le rappelle pour les", "start": 653.639, "duration": 2.401}, {"text": "militantes et les associations", "start": 654.88, "duration": 2.72}, {"text": "f\u00e9ministes qui depuis des ann\u00e9es et des", "start": 656.04, "duration": 3.44}, {"text": "ann\u00e9es demandent \u00e0 ce qu'on prot\u00e8ge ce", "start": 657.6, "duration": 4.16}, {"text": "droit fondamental dans notre norme", "start": 659.48, "duration": 4.56}, {"text": "supr\u00eame c'est aussi notre victoire \u00e0", "start": 661.76, "duration": 4.44}, {"text": "nous les insoumis qui les premiers avons", "start": 664.04, "duration": 4.599}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 la faire voter le 24 novembre", "start": 666.2, "duration": 5.759}, {"text": "2022 dans notre niche parlementaire et", "start": 668.639, "duration": 4.841}, {"text": "nous esp\u00e9rons bien que cette ann\u00e9e nous", "start": 671.959, "duration": 3.761}, {"text": "verrons \u00e0 la fois livivg rentrer dans la", "start": 673.48, "duration": 6.08}, {"text": "Constitution ainsi que la la fin de vie", "start": 675.72, "duration": 5.799}, {"text": "d'avoir un nouveau droit sur la question", "start": 679.56, "duration": 4.32}, {"text": "du droit \u00e0 l'euthanasie qui sont pour", "start": 681.519, "duration": 4.161}, {"text": "nous la libert\u00e9 supr\u00eame c'est-\u00e0-dire", "start": 683.88, "duration": 4.12}, {"text": "d'\u00eatre ma\u00eetre de son corps \u00e0 tout moment", "start": 685.68, "duration": 5.8}, {"text": "et nous emporterons je l'esp\u00e8re cette", "start": 688.0, "duration": 5.839}, {"text": "victoire rapidement qui sera un signal", "start": 691.48, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9videmment pour les femmes fran\u00e7aises", "start": 693.839, "duration": 2.881}, {"text": "mais aussi pour les femmes dans le monde", "start": 695.2, "duration": 3.52}, {"text": "qui se battent pour le droit \u00e0", "start": 696.72, "duration": 4.52}, {"text": "l'avortement je vais laisser Rodrigo", "start": 698.72, "duration": 6.16}, {"text": "Arenas commencer puis William et", "start": 701.24, "duration": 6.599}, {"text": "Mathias ben bonjour \u00e0 tous avant tout", "start": 704.88, "duration": 5.24}, {"text": "une bonne ann\u00e9e bonne sant\u00e9 on a encore", "start": 707.839, "duration": 3.68}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 sociale donc on pourrait", "start": 710.12, "duration": 3.12}, {"text": "pouvoir \u00eatre un peu serein sur cette", "start": 711.519, "duration": 3.081}, {"text": "questionl\u00e0 quoique les projets", "start": 713.24, "duration": 3.08}, {"text": "gouvernementaux qui sont en place nous", "start": 714.6, "duration": 2.919}, {"text": "laissent pr\u00e9sager que la sant\u00e9 des", "start": 716.32, "duration": 2.84}, {"text": "Fran\u00e7ais et fran\u00e7ais va \u00eatre compliqu\u00e9e", "start": 717.519, "duration": 3.241}, {"text": "mais aujourd'hui mathil de Panau m'a", "start": 719.16, "duration": 2.76}, {"text": "fait l'amiti\u00e9 de me demander de vous", "start": 720.76, "duration": 2.879}, {"text": "intervenir sur l'\u00e9cole par rapport", "start": 721.92, "duration": 5.599}, {"text": "notamment \u00e0 l'affaire des casterra qui", "start": 723.639, "duration": 5.2}, {"text": "n'est plus une affaire priv\u00e9e d'ailleurs", "start": 727.519, "duration": 2.361}, {"text": "\u00e7a n'a jamais \u00e9t\u00e9 une affaire priv\u00e9e", "start": 728.839, "duration": 2.401}, {"text": "c'est une affaire d'\u00e9tat c'est une", "start": 729.88, "duration": 2.759}, {"text": "affaire d'\u00e9tat en la mesure o\u00f9", "start": 731.24, "duration": 3.24}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 travers ses propos elle a", "start": 732.639, "duration": 4.241}, {"text": "clairement ab\u00eemer l'\u00e9ducation nationale", "start": 734.48, "duration": 3.96}, {"text": "pour ce qui concerne l'essentiel de son", "start": 736.88, "duration": 3.28}, {"text": "travail \u00e0 savoir l'\u00e9cole publique qui", "start": 738.44, "duration": 2.88}, {"text": "accueille plus de 10 millions d'\u00e9l\u00e8ves", "start": 740.16, "duration": 3.479}, {"text": "dans notre pays et qui salarie plus de", "start": 741.32, "duration": 5.28}, {"text": "800000 enseignants qui sont au pied du", "start": 743.639, "duration": 4.44}, {"text": "mur tous les jours avec un manque de", "start": 746.6, "duration": 3.4}, {"text": "moyens \u00e9vident pour mettre plus que leur", "start": 748.079, "duration": 3.681}, {"text": "salaire pour rendre le service public", "start": 750.0, "duration": 3.56}, {"text": "dont notre pays a besoin pour le pr\u00e9sent", "start": 751.76, "duration": 4.199}, {"text": "mais aussi pour l'avenir dire aussi que", "start": 753.56, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9videmment cette maman d'\u00e9l\u00e8ve puisque", "start": 755.959, "duration": 3.88}, {"text": "c'est ainsi qu'elle s'est pr\u00e9sent\u00e9e et", "start": 758.6, "duration": 2.96}, {"text": "non pas en tant que ministre si elle", "start": 759.839, "duration": 3.321}, {"text": "fait le choix de mettre ses enfants dans", "start": 761.56, "duration": 3.399}, {"text": "le priv\u00e9 c'est tout \u00e0 fait son droit la", "start": 763.16, "duration": 3.919}, {"text": "loi le permet il n'y a aucun ambiguit\u00e9", "start": 764.959, "duration": 4.12}, {"text": "pour de notre part sur ce sujet-l\u00e0 la", "start": 767.079, "duration": 4.76}, {"text": "question est que elle a menti sur les", "start": 769.079, "duration": 4.721}, {"text": "raisons pour lesquelles retirer son", "start": 771.839, "duration": 4.56}, {"text": "enfant d'une \u00e9cole qui \u00e0 Paris est une", "start": 773.8, "duration": 4.719}, {"text": "\u00e9cole non pas d'\u00e9vitement bien loin sans", "start": 776.399, "duration": 3.961}, {"text": "fau mais une \u00e9cole d'attractivit\u00e9 qui", "start": 778.519, "duration": 3.361}, {"text": "d'ailleurs perturbe la carte scolaire de", "start": 780.36, "duration": 3.24}, {"text": "l'ensemble de la capitale puisque c'est", "start": 781.88, "duration": 3.399}, {"text": "une \u00e9cole que les parents demandent", "start": 783.6, "duration": 2.919}, {"text": "c'est une \u00e9cole qui est une \u00e9cole", "start": 785.279, "duration": 3.081}, {"text": "d'\u00e9vitement pour ces parents-l\u00e0 et qui", "start": 786.519, "duration": 3.56}, {"text": "du coup d\u00e9structure tous les efforts qui", "start": 788.36, "duration": 2.76}, {"text": "sont faits dans les autres", "start": 790.079, "duration": 2.32}, {"text": "arrondissements en accueillant par", "start": 791.12, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9rogation des m\u00e8res des centres du", "start": 792.399, "duration": 3.68}, {"text": "centre de Paris les parents qui", "start": 794.48, "duration": 3.24}, {"text": "souhaitent pr\u00e9cis\u00e9ment scolariser les", "start": 796.079, "duration": 3.401}, {"text": "enfants dans ces \u00e9coles-l\u00e0 donc les", "start": 797.72, "duration": 4.16}, {"text": "raisons de ce mensonge am\u00e8nent \u00e0 \u00e0 une", "start": 799.48, "duration": 4.68}, {"text": "autre situation c'est que aujourd'hui", "start": 801.88, "duration": 3.36}, {"text": "elle ne conna\u00eet pas l'\u00e9ducation", "start": 804.16, "duration": 2.679}, {"text": "nationale elle ne conna\u00eet pas les", "start": 805.24, "duration": 3.599}, {"text": "raisons des parents et moi qui \u00e9tais en", "start": 806.839, "duration": 4.24}, {"text": "ancien pr\u00e9sident de la FCPE je sais", "start": 808.839, "duration": 3.521}, {"text": "combien il ne faut pas jouer avec", "start": 811.079, "duration": 3.44}, {"text": "l'\u00e9motion des Fran\u00e7aises et des Fran\u00e7ais", "start": 812.36, "duration": 4.039}, {"text": "et avec les raisons intimes des parents", "start": 814.519, "duration": 3.481}, {"text": "d'\u00e9l\u00e8ves \u00e9videmment il y a beaucoup", "start": 816.399, "duration": 3.401}, {"text": "d'\u00e9coles priv\u00e9es dans ce pays qui existe", "start": 818.0, "duration": 3.56}, {"text": "notamment pour les besoins \u00e0 les enfants", "start": 819.8, "duration": 3.08}, {"text": "qui ont des besoins particuliers qui", "start": 821.56, "duration": 3.6}, {"text": "rendent une attention vers ces", "start": 822.88, "duration": 3.68}, {"text": "enfants-l\u00e0 ce sont des \u00e9coles priv\u00e9es \u00e0", "start": 825.16, "duration": 2.84}, {"text": "financement d'\u00c9tat parce que l'\u00e9cole", "start": 826.56, "duration": 2.48}, {"text": "publique vous le savez notre groupe", "start": 828.0, "duration": 2.48}, {"text": "d'ailleurs l'a port\u00e9 sur la question des", "start": 829.04, "duration": 3.32}, {"text": "aesh et autres l'\u00e9cole publique n'est", "start": 830.48, "duration": 3.159}, {"text": "pas encore en mesure par faute de moyens", "start": 832.36, "duration": 2.8}, {"text": "par faute de personnel de prendre en", "start": 833.639, "duration": 3.241}, {"text": "compte ces particularismes et que le", "start": 835.16, "duration": 3.44}, {"text": "priv\u00e9 financ\u00e9 par l'\u00c9tat d'ailleurs et", "start": 836.88, "duration": 3.0}, {"text": "qui qui est soumis d'ailleurs \u00e0 des", "start": 838.6, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e8gles tr\u00e8s tr\u00e8s contraignantes pour", "start": 839.88, "duration": 4.6}, {"text": "accueillir ces enfants-l\u00e0 existent et il", "start": 842.12, "duration": 3.92}, {"text": "faut aujourd'hui en tenir compte mais ce", "start": 844.48, "duration": 3.479}, {"text": "n'est pas pour ces raison l\u00e0 que Madame", "start": 846.04, "duration": 4.0}, {"text": "oua Castera a scolaris\u00e9 ses enfants \u00e0", "start": 847.959, "duration": 3.88}, {"text": "l'\u00e9cole Stanislas qui est une \u00e9cole", "start": 850.04, "duration": 3.32}, {"text": "aussi qui est particuli\u00e8re c'est une", "start": 851.839, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9cole qui entretient la r\u00e9socratie ce", "start": 853.36, "duration": 3.44}, {"text": "n'est pas une \u00e9cole priv\u00e9e comme les", "start": 855.44, "duration": 3.44}, {"text": "autres comme on peut imaginer les", "start": 856.8, "duration": 3.64}, {"text": "soudou\u00e9s passent le Bac les mauvais", "start": 858.88, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves vont dans le priv\u00e9 pour avoir non", "start": 860.44, "duration": 3.12}, {"text": "ce n'est pas \u00e7a c'est une \u00e9cole qui", "start": 861.92, "duration": 3.039}, {"text": "re\u00e7oit les enfants de la haute", "start": 863.56, "duration": 3.079}, {"text": "bourgeoisie fran\u00e7aise qu'elle les met en", "start": 864.959, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9seau parce que ce sont eux apr\u00e8s qui", "start": 866.639, "duration": 3.281}, {"text": "sont amen\u00e9s a diriger le pays d'ailleurs", "start": 868.199, "duration": 3.161}, {"text": "je trouve \u00e7a assez savoureux qu'en tant", "start": 869.92, "duration": 3.359}, {"text": "que ministre d'\u00c9tat si la presse dit la", "start": 871.36, "duration": 3.599}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 elle va avoir comme directeur de", "start": 873.279, "duration": 3.48}, {"text": "cabinet quelqu'un de chez Carrefour", "start": 874.959, "duration": 2.8}, {"text": "c'est comme \u00e7a qu'on va g\u00e9rer", "start": 876.759, "duration": 2.241}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale il nous semble que", "start": 877.759, "duration": 2.961}, {"text": "ce n'est pas le cas je s que \u00eatre une", "start": 879.0, "duration": 3.88}, {"text": "femme d'\u00c9tat aimer le service public qui", "start": 880.72, "duration": 3.559}, {"text": "est ce que dont tout le monde tous nous", "start": 882.88, "duration": 3.6}, {"text": "avons besoin pour essayer de permettre \u00e0", "start": 884.279, "duration": 3.641}, {"text": "nos enfants d'\u00eatre dans le fameux", "start": 886.48, "duration": 3.12}, {"text": "ascenseur social de la R\u00e9publique et", "start": 887.92, "duration": 2.719}, {"text": "bien c'est l'\u00e9cole publique qui le", "start": 889.6, "duration": 2.76}, {"text": "permet d'ailleurs l'enqu\u00eate PISA le dit", "start": 890.639, "duration": 3.241}, {"text": "puisque l'qu PISA est tr\u00e8s claire elle", "start": 892.36, "duration": 4.36}, {"text": "dit que l'\u00e9cole publique favorise 20 %", "start": 893.88, "duration": 4.48}, {"text": "plus les \u00e9l\u00e8ves dans cette ascension", "start": 896.72, "duration": 3.039}, {"text": "sociale que l'\u00e9cole priv\u00e9e qui ne le", "start": 898.36, "duration": 3.0}, {"text": "fait pas donc c'est bien de cela dont on", "start": 899.759, "duration": 3.44}, {"text": "parlait on parle on parle de C d'une", "start": 901.36, "duration": 3.8}, {"text": "femme d'une maman d'\u00e9l\u00e8ve en couple qui", "start": 903.199, "duration": 3.161}, {"text": "a une affaire priv\u00e9e \u00e0 g\u00e9rer", "start": 905.16, "duration": 2.76}, {"text": "certainement par rapport \u00e0 ses enfants", "start": 906.36, "duration": 3.56}, {"text": "mais qui souhaite en contournant la", "start": 907.92, "duration": 3.839}, {"text": "carte scolaire en mentant sur le", "start": 909.92, "duration": 3.839}, {"text": "professionnalisme d'une enseignante de", "start": 911.759, "duration": 3.721}, {"text": "pouvoir \u00eatre dans cette \u00e9cole qui", "start": 913.759, "duration": 3.401}, {"text": "finalement permettra \u00e0 ses enfants", "start": 915.48, "duration": 3.44}, {"text": "d'appartenir \u00e0 la caste dans laquelle", "start": 917.16, "duration": 3.88}, {"text": "elle est et pour ce qui me concerne pour", "start": 918.92, "duration": 4.039}, {"text": "avoir \u00e9t\u00e9 aussi aux affaires d'une", "start": 921.04, "duration": 3.719}, {"text": "association qui est sur ces questionsl", "start": 922.959, "duration": 3.161}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 le sens de mon engagement en", "start": 924.759, "duration": 4.08}, {"text": "tant que parent d'\u00e9l\u00e8v du temps N valob", "start": 926.12, "duration": 3.56}, {"text": "c'est pour vous dire que cette histoire", "start": 928.839, "duration": 2.44}, {"text": "des non remplacement remonte nous avions", "start": 929.68, "duration": 3.32}, {"text": "occup\u00e9 notamment sain sa avec collectif", "start": 931.279, "duration": 3.281}, {"text": "de parents plus de 300 \u00e9tablissements", "start": 933.0, "duration": 3.079}, {"text": "pour signifier cette situation l\u00e0 donc", "start": 934.56, "duration": 2.88}, {"text": "c'est ce n'est pas une affaire nouvelle", "start": 936.079, "duration": 3.641}, {"text": "en revanche madame ludia casterra et sa", "start": 937.44, "duration": 4.0}, {"text": "majorit\u00e9 ne peut pas s'affranchir du", "start": 939.72, "duration": 3.32}, {"text": "fait que \u00e7a fait 7 ans qu'ils sont en", "start": 941.44, "duration": 3.079}, {"text": "place et qu'ils n'ont pas r\u00e9gl\u00e9 ce qui", "start": 943.04, "duration": 3.08}, {"text": "est cens\u00e9 \u00eatre d'apr\u00e8s eux le probl\u00e8me", "start": 944.519, "duration": 3.281}, {"text": "num\u00e9ro 1 de l'\u00e9ducation nationale et", "start": 946.12, "duration": 3.719}, {"text": "bien devant cet \u00e9chec patent dire", "start": 947.8, "duration": 3.959}, {"text": "aujourd'hui que parce que ils n'ont rien", "start": 949.839, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9gl\u00e9 elle a mis ses enfants dans le", "start": 951.759, "duration": 4.281}, {"text": "priv\u00e9 par le pass\u00e9 finalement ils ne", "start": 954.279, "duration": 3.401}, {"text": "sont pas le rem\u00e8de au probl\u00e8me ils ne", "start": 956.04, "duration": 3.08}, {"text": "sont pas solutionn ils ne sont que", "start": 957.68, "duration": 2.8}, {"text": "probl\u00e9mologues parce qu'il Contin", "start": 959.12, "duration": 3.68}, {"text": "continuent \u00e0 cr\u00e9er cet entre soi social", "start": 960.48, "duration": 4.0}, {"text": "cette s\u00e9gr\u00e9gation qui existe et qui", "start": 962.8, "duration": 3.399}, {"text": "jette le discr\u00e9dit sur l'\u00e9cole publique", "start": 964.48, "duration": 3.039}, {"text": "qui elle fait son travail donc", "start": 966.199, "duration": 3.44}, {"text": "aujourd'hui c'est une affaire d'\u00e9tat la", "start": 967.519, "duration": 4.88}, {"text": "solution ne sera pas de la maintenir en", "start": 969.639, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e0 son poste la solution ne sera pas de", "start": 972.399, "duration": 3.761}, {"text": "la flanqu\u00e9 de CIN ou six secr\u00e9taires", "start": 974.36, "duration": 3.68}, {"text": "d'\u00c9tat pour faire le travail \u00e0 sa place", "start": 976.16, "duration": 3.159}, {"text": "et que si ce n'\u00e9tait pas une affaire", "start": 978.04, "duration": 2.32}, {"text": "d'\u00e9tat telle que je le pr\u00e9sente", "start": 979.319, "duration": 2.801}, {"text": "aujourd'hui devant vous et bien je ne", "start": 980.36, "duration": 3.32}, {"text": "pense pas qu'Emmanuel Macron devrait", "start": 982.12, "duration": 2.92}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 cette question l\u00e0 si elle lui", "start": 983.68, "duration": 2.8}, {"text": "est pos\u00e9e s'il est amen\u00e9 \u00e0 lui r\u00e9pondre", "start": 985.04, "duration": 2.479}, {"text": "c'est bien que c'est une affaire d'\u00e9tat", "start": 986.48, "duration": 2.68}, {"text": "qui concerne \u00e0 la fois tout ement mais", "start": 987.519, "duration": 3.201}, {"text": "aussi la stabilit\u00e9 de l'ensemble du pays", "start": 989.16, "duration": 3.0}, {"text": "parce que en France nous avons une", "start": 990.72, "duration": 3.2}, {"text": "particularit\u00e9 c'est que l'\u00e9cole c'est la", "start": 992.16, "duration": 3.28}, {"text": "R\u00e9publique et la R\u00e9publique c'est", "start": 993.92, "duration": 5.32}, {"text": "l'\u00e9cole je vous remercie de m'avoir", "start": 995.44, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 bonjour \u00e0 tous vous le savez le", "start": 1001.639, "duration": 5.241}, {"text": "pays traverse une crise du logement", "start": 1004.959, "duration": 3.961}, {"text": "terrible dont l'une des expressions les", "start": 1006.88, "duration": 3.319}, {"text": "plus dramatiques est sans doute le", "start": 1008.92, "duration": 4.0}, {"text": "sansabrisme et combin\u00e9 avec la vague de", "start": 1010.199, "duration": 5.44}, {"text": "froid que conna\u00eet le pays cela produit", "start": 1012.92, "duration": 5.52}, {"text": "ce que tout le monde avait pr\u00e9vu sauf", "start": 1015.639, "duration": 4.401}, {"text": "SAU apparemment le gouvernement", "start": 1018.44, "duration": 3.639}, {"text": "c'est-\u00e0-dire une \u00e9catombe chez les", "start": 1020.04, "duration": 5.12}, {"text": "personnes SDF il n'y a depuis quelques", "start": 1022.079, "duration": 5.84}, {"text": "semaines pas une journ\u00e9e o\u00f9 nous", "start": 1025.16, "duration": 5.0}, {"text": "n'apprenons pas le d\u00e9c\u00e8s d'une personne", "start": 1027.919, "duration": 4.601}, {"text": "sans abri c'est-\u00e0-dire un corps gel\u00e9 qui", "start": 1030.16, "duration": 4.759}, {"text": "est retrouv\u00e9 sur un trottoir dans une", "start": 1032.52, "duration": 4.76}, {"text": "cave dans un abri de fortune sous un", "start": 1034.919, "duration": 4.841}, {"text": "Porsche ce que nous disons c'est que ces", "start": 1037.28, "duration": 4.24}, {"text": "personnes elles ne sont pas tu\u00e9es par le", "start": 1039.76, "duration": 4.12}, {"text": "froid elles sont tu\u00e9 par la mis\u00e8re et", "start": 1041.52, "duration": 4.279}, {"text": "pour \u00eatre plus pr\u00e9cis elles sont tu\u00e9es", "start": 1043.88, "duration": 3.64}, {"text": "par les politiques qui propagent la", "start": 1045.799, "duration": 4.0}, {"text": "mis\u00e8re et le ronisme a une", "start": 1047.52, "duration": 3.96}, {"text": "responsabilit\u00e9 dans la mort de ces", "start": 1049.799, "duration": 3.841}, {"text": "personnes sans abri ils sont au pouvoir", "start": 1051.48, "duration": 4.88}, {"text": "depuis 2017 ils sont au pouvoir depuis 7", "start": 1053.64, "duration": 5.039}, {"text": "ans et depuis 7 ans qu'ont-ils fait en", "start": 1056.36, "duration": 4.64}, {"text": "mati\u00e8re de logement ils ont baiss\u00e9 les", "start": 1058.679, "duration": 5.401}, {"text": "APL augment\u00e9 les loyers cass\u00e9 le", "start": 1061.0, "duration": 5.6}, {"text": "logement social faciliter les expulsions", "start": 1064.08, "duration": 4.8}, {"text": "ils ont un bilan dramatique je", "start": 1066.6, "duration": 4.76}, {"text": "reviendrai sur un \u00e9pisode terrible qui a", "start": 1068.88, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9t\u00e9 le vote de l'infameme loi casbarian", "start": 1071.36, "duration": 5.72}, {"text": "casbarian ce d\u00e9put\u00e9 de la majorit\u00e9 qui", "start": 1074.52, "duration": 5.24}, {"text": "para\u00eet-il et annon c\u00e9 comme le futur", "start": 1077.08, "duration": 4.44}, {"text": "ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au logement dans le", "start": 1079.76, "duration": 3.44}, {"text": "gouvernement \u00e0al et bien cette loi", "start": 1081.52, "duration": 4.84}, {"text": "casbarian elle a \u00e9t\u00e9 une loi vot\u00e9e avec", "start": 1083.2, "duration": 5.28}, {"text": "le rassemblement national d'ailleurs une", "start": 1086.36, "duration": 3.88}, {"text": "loi de r\u00e9pression des personnes sans", "start": 1088.48, "duration": 4.6}, {"text": "abri le d\u00e9put\u00e9 casbarian a insist\u00e9 pour", "start": 1090.24, "duration": 4.96}, {"text": "que les personnes sans abri soi condamn\u00e9", "start": 1093.08, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e0 2 ans de prison s'ils occupent un", "start": 1095.2, "duration": 3.719}, {"text": "local vide rendez-vous compte", "start": 1097.36, "duration": 2.84}, {"text": "aujourd'hui il faut voir cette loi", "start": 1098.919, "duration": 3.041}, {"text": "casbariant maintenant avec d'autres", "start": 1100.2, "duration": 3.32}, {"text": "lunettes qui sont celles de la r\u00e9alit\u00e9", "start": 1101.96, "duration": 3.719}, {"text": "sociale peut-\u00eatre que en ce moment m\u00eame", "start": 1103.52, "duration": 3.76}, {"text": "il y a des personnes sans abri qui", "start": 1105.679, "duration": 3.921}, {"text": "n'osent pas occuper un local vide de", "start": 1107.28, "duration": 4.04}, {"text": "peur de la r\u00e9pression et qui vont en", "start": 1109.6, "duration": 4.4}, {"text": "mourir de froid voil\u00e0 pourquoi nous", "start": 1111.32, "duration": 4.16}, {"text": "consid\u00e9rons que la responsabilit\u00e9", "start": 1114.0, "duration": 4.039}, {"text": "politique du macronisme est total et que", "start": 1115.48, "duration": 5.28}, {"text": "cela justifie une plainte \u00e0 la Cour de", "start": 1118.039, "duration": 5.161}, {"text": "Justice de la R\u00e9publique une plainte qui", "start": 1120.76, "duration": 5.039}, {"text": "va viser \u00c9lisabeth borne qui va viser", "start": 1123.2, "duration": 4.52}, {"text": "les diff\u00e9rents ministres du logement sur", "start": 1125.799, "duration": 4.481}, {"text": "la p\u00e9riode que j'ai \u00e9voqu\u00e9 une plainte", "start": 1127.72, "duration": 4.68}, {"text": "pour non assistance \u00e0 personne en danger", "start": 1130.28, "duration": 3.72}, {"text": "une plainte pour mise en danger de la", "start": 1132.4, "duration": 4.44}, {"text": "vie d'autrui alors face \u00e0 cette plainte", "start": 1134.0, "duration": 4.559}, {"text": "les macronistes auront l'occasion de se", "start": 1136.84, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9fendre ils nous expliqueront peut-\u00eatre", "start": 1138.559, "duration": 3.681}, {"text": "que ces derniers jours ils ont mis en", "start": 1140.44, "duration": 3.719}, {"text": "place le fameux plan grand froid et bien", "start": 1142.24, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9coutez je vais vous donner un exemple", "start": 1144.159, "duration": 3.0}, {"text": "sur le plan grand froid en Scine", "start": 1145.4, "duration": 2.92}, {"text": "Saint-Denis pour ne prendre que ce", "start": 1147.159, "duration": 3.281}, {"text": "d\u00e9partement l'association qui g\u00e8re le", "start": 1148.32, "duration": 4.96}, {"text": "115 nous dit que tous les soirs il y a", "start": 1150.44, "duration": 5.44}, {"text": "en moyenne 414 personnes qui les", "start": 1153.28, "duration": 4.399}, {"text": "appellent en disant je suis \u00e0 la rue et", "start": 1155.88, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e0 qui ils ne peuvent pas proposer de", "start": 1157.679, "duration": 3.601}, {"text": "solution savez-vous combien de places", "start": 1159.039, "duration": 4.64}, {"text": "d'h\u00e9bergement le plan grand froid", "start": 1161.28, "duration": 7.44}, {"text": "consiste 90 places d'h\u00e9bergement 414 90", "start": 1163.679, "duration": 6.401}, {"text": "vous avez le nombre de personnes qui", "start": 1168.72, "duration": 3.199}, {"text": "sont contraintes encore et toujours de", "start": 1170.08, "duration": 3.4}, {"text": "rester \u00e0 la rue et qui vont peut-\u00eatre", "start": 1171.919, "duration": 3.321}, {"text": "mourir du froid voil\u00e0 le bilan de la", "start": 1173.48, "duration": 3.76}, {"text": "macronie y compris en ce moment dans", "start": 1175.24, "duration": 3.439}, {"text": "cette p\u00e9riode dans cette p\u00e9riode", "start": 1177.24, "duration": 3.28}, {"text": "d'urgence alors nous ce que nous disons", "start": 1178.679, "duration": 4.321}, {"text": "c'est que il est possible d'agir que", "start": 1180.52, "duration": 4.24}, {"text": "nous pouvons lutter contre la mis\u00e8re et", "start": 1183.0, "duration": 3.28}, {"text": "y compris son expression qui est celle", "start": 1184.76, "duration": 3.76}, {"text": "du sansabrisme notamment par un moyen", "start": 1186.28, "duration": 3.92}, {"text": "tr\u00e8s simple par des outils", "start": 1188.52, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9glementaires et l\u00e9gaux qui existent", "start": 1190.2, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 qui sont celles de la r\u00e9quisition", "start": 1191.96, "duration": 4.76}, {"text": "des logements vides il y a dans le pays", "start": 1194.44, "duration": 4.4}, {"text": "3 millions de logements vides alors si", "start": 1196.72, "duration": 4.16}, {"text": "on fait la fine bouche ou disons si nous", "start": 1198.84, "duration": 3.64}, {"text": "sommes pr\u00e9cis et techniqu que nous", "start": 1200.88, "duration": 3.48}, {"text": "regardons tous ces logements vacants si", "start": 1202.48, "duration": 3.28}, {"text": "nous nous concentrons sur ceux qui sont", "start": 1204.36, "duration": 3.08}, {"text": "durablement vacant si nous nous", "start": 1205.76, "duration": 3.48}, {"text": "concentrons sur ceux qui sont au c\u0153ur", "start": 1207.44, "duration": 3.479}, {"text": "des m\u00e9tropoles l\u00e0 o\u00f9 il y a le plus", "start": 1209.24, "duration": 3.919}, {"text": "besoin de logement il y a 300000", "start": 1210.919, "duration": 3.841}, {"text": "logements qui sont \u00e0 notre disposition", "start": 1213.159, "duration": 3.52}, {"text": "alors nous les insoumis nous disons il", "start": 1214.76, "duration": 4.36}, {"text": "faut r\u00e9quisitionner l\u00e0 tout de suite", "start": 1216.679, "duration": 3.961}, {"text": "maintenant parce que c'est un moyen de", "start": 1219.12, "duration": 3.64}, {"text": "sauver les vies et ceux qui refuse de le", "start": 1220.64, "duration": 3.6}, {"text": "faire je parle \u00e9videmment du", "start": 1222.76, "duration": 3.44}, {"text": "gouvernement sont encore une fois et", "start": 1224.24, "duration": 4.2}, {"text": "toujours coupables de par le in", "start": 1226.2, "duration": 3.719}, {"text": "politique et par des cons\u00e9quences", "start": 1228.44, "duration": 4.16}, {"text": "sociales que cette inaction peut avoir", "start": 1229.919, "duration": 5.161}, {"text": "pour faire passer pour propager ce", "start": 1232.6, "duration": 4.64}, {"text": "message qui est l'appel \u00e0 la r\u00e9quisition", "start": 1235.08, "duration": 4.92}, {"text": "Mathilde l'a dit tout \u00e0 l'heure nous", "start": 1237.24, "duration": 5.4}, {"text": "serons plusieurs d\u00e9put\u00e9s insoumis ce", "start": 1240.0, "duration": 5.159}, {"text": "soir MRO Solferino au campement de", "start": 1242.64, "duration": 4.56}, {"text": "l'association Droit au logement un", "start": 1245.159, "duration": 4.041}, {"text": "campement de personnes sans abri de", "start": 1247.2, "duration": 4.28}, {"text": "personnes mal log\u00e9es qui est d'une", "start": 1249.2, "duration": 4.08}, {"text": "certaine fa\u00e7on un symbole de la France", "start": 1251.48, "duration": 4.16}, {"text": "de 2024 puisque vous avez des dizaines", "start": 1253.28, "duration": 4.2}, {"text": "et des dizaines de personnes sans abri", "start": 1255.64, "duration": 3.919}, {"text": "qui campent au pied d'un immeuble", "start": 1257.48, "duration": 4.16}, {"text": "osmanien qui est vide et que le pr\u00e9fet", "start": 1259.559, "duration": 4.281}, {"text": "refuse de r\u00e9quisitionner alors nous", "start": 1261.64, "duration": 4.84}, {"text": "serons au c\u00f4t\u00e9 de ces personnes ce soir", "start": 1263.84, "duration": 5.44}, {"text": "par solidarit\u00e9 par volont\u00e9 de d'\u00e9veiller", "start": 1266.48, "duration": 4.559}, {"text": "les consciences et aussi pour lancer un", "start": 1269.28, "duration": 4.24}, {"text": "appel un appel qu'on se permet d'envoyer", "start": 1271.039, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e0 tous les citoyennes et citoyens de", "start": 1273.52, "duration": 4.0}, {"text": "notre pays si vous \u00eates mal log\u00e9 si vous", "start": 1275.08, "duration": 4.4}, {"text": "\u00eates sans abri si vous \u00eates tout", "start": 1277.52, "duration": 4.159}, {"text": "simplement une citoyenne ou un citoyen", "start": 1279.48, "duration": 4.199}, {"text": "avec une conscience humaniste et que", "start": 1281.679, "duration": 3.921}, {"text": "vous n'acceptez pas l'id\u00e9e que au pied", "start": 1283.679, "duration": 3.36}, {"text": "de votre immeuble il y a des gens qui", "start": 1285.6, "duration": 3.319}, {"text": "dorment sur le trotto et qui risque leur", "start": 1287.039, "duration": 4.361}, {"text": "vie si vous n'acceptez pas l'id\u00e9e que", "start": 1288.919, "duration": 4.681}, {"text": "l'ann\u00e9e 2023 \u00e9tait celle d'un double", "start": 1291.4, "duration": 4.68}, {"text": "record nombre de personnes sans abri", "start": 1293.6, "duration": 4.439}, {"text": "dividende vers\u00e9 au cas 40 si vous", "start": 1296.08, "duration": 3.92}, {"text": "n'acceptez pas cette insupportable", "start": 1298.039, "duration": 3.481}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9 dans la r\u00e9partition des", "start": 1300.0, "duration": 3.2}, {"text": "richesses si vous n'acceptez pas cette", "start": 1301.52, "duration": 4.6}, {"text": "mis\u00e8re et bien rejoignez-nous ce soir", "start": 1303.2, "duration": 5.68}, {"text": "18h m\u00e9ro Solferino nous nous battrons", "start": 1306.12, "duration": 3.96}, {"text": "pour que le droit au logement soit", "start": 1308.88, "duration": 4.36}, {"text": "respect\u00e9 je vous", "start": 1310.08, "duration": 3.16}, {"text": "remercie bonjour \u00e0 toutes et tous \u00e7a a", "start": 1314.84, "duration": 6.76}, {"text": "\u00e9t\u00e9 dit sur le logement sur l'\u00e9cole mais", "start": 1318.72, "duration": 5.04}, {"text": "aussi sur l'\u00e9lectricit\u00e9 le gouvernement", "start": 1321.6, "duration": 4.079}, {"text": "que nous avons n'est pas une solution il", "start": 1323.76, "duration": 4.44}, {"text": "est un probl\u00e8me d'ailleurs vous aurez", "start": 1325.679, "duration": 4.201}, {"text": "not\u00e9 que ni sur le logement ni sur", "start": 1328.2, "duration": 4.28}, {"text": "l'\u00e9nergie nous n'avons ne serait-ce que", "start": 1329.88, "duration": 5.08}, {"text": "le droit d'avoir confirmation des", "start": 1332.48, "duration": 3.96}, {"text": "ministres qui s'occuperont de ces deux", "start": 1334.96, "duration": 4.0}, {"text": "sujets pourtant absolument majeurs et", "start": 1336.44, "duration": 5.2}, {"text": "que tout indique que l'\u00e9nergie cessera", "start": 1338.96, "duration": 5.599}, {"text": "d'\u00eatre un minist\u00e8re \u00e0 part enti\u00e8re alors", "start": 1341.64, "duration": 4.48}, {"text": "que la transition \u00e9nerg\u00e9tique est", "start": 1344.559, "duration": 4.521}, {"text": "pourtant sans doute la question du c\u00e8", "start": 1346.12, "duration": 6.12}, {"text": "vous avez un gouvernement qui non", "start": 1349.08, "duration": 5.24}, {"text": "content d'avoir vu les prix de", "start": 1352.24, "duration": 5.16}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 augmenter de plus de 25 %", "start": 1354.32, "duration": 7.04}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re c'est-\u00e0-dire la modique", "start": 1357.4, "duration": 10.2}, {"text": "somme de 600 \u20ac par an et bien a d\u00e9cid\u00e9", "start": 1361.36, "duration": 8.439}, {"text": "de rajouter sa propre louche", "start": 1367.6, "duration": 5.16}, {"text": "d'augmentation des prix", "start": 1369.799, "duration": 5.88}, {"text": "ainsi vous avez donc apr\u00e8s la", "start": 1372.76, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e9monstration que le march\u00e9 europ\u00e9en de", "start": 1375.679, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9nergie \u00e9tait une machine \u00e0 spolier les", "start": 1377.96, "duration": 5.199}, {"text": "Fran\u00e7ais une nouvelle d\u00e9monstration que", "start": 1380.559, "duration": 6.401}, {"text": "march\u00e9 plus Macron \u00e9gale inflation et ce", "start": 1383.159, "duration": 5.76}, {"text": "n'est pas moi qui le dit c'est la", "start": 1386.96, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sidente de la Commission de", "start": 1388.919, "duration": 3.521}, {"text": "r\u00e9gulation de l'\u00e9nergie madame vargon", "start": 1390.44, "duration": 4.04}, {"text": "ancienne ministre macroniste qu'on peut", "start": 1392.44, "duration": 3.88}, {"text": "donc penser peu suspecte", "start": 1394.48, "duration": 5.96}, {"text": "d'antimacronisme primaire qui dit que la", "start": 1396.32, "duration": 8.08}, {"text": "hausse de 10 % du prix de l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 1400.44, "duration": 8.2}, {"text": "au 1er f\u00e9vrier est exclusivement", "start": 1404.4, "duration": 7.48}, {"text": "une d\u00e9cision \u00e0 responsabilit\u00e9", "start": 1408.64, "duration": 5.519}, {"text": "gouvernementale si l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 1411.88, "duration": 5.56}, {"text": "augmente de 10 % le 1er f\u00e9vrier c'est", "start": 1414.159, "duration": 5.52}, {"text": "100 % la faute de Monsieur Macron de", "start": 1417.44, "duration": 4.76}, {"text": "Monsieur hatal de Monsieur le Maire et", "start": 1419.679, "duration": 4.24}, {"text": "m\u00eame de Madame panierunach\u00e9 puisque", "start": 1422.2, "duration": 3.4}, {"text": "c'\u00e9tait elles qui s'en occup\u00e9", "start": 1423.919, "duration": 5.441}, {"text": "encore apr\u00e8s Bruno demande Bruno supplie", "start": 1425.6, "duration": 5.88}, {"text": "vous avez donc Bruno raquette Bruno", "start": 1429.36, "duration": 4.84}, {"text": "spolie Bruno d\u00e9trousse les Fran\u00e7ais en", "start": 1431.48, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9cidant cette augmentation", "start": 1434.2, "duration": 3.839}, {"text": "suppl\u00e9mentaire sur un produit de", "start": 1435.76, "duration": 4.84}, {"text": "premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 qui a pourtant tr\u00e8s", "start": 1438.039, "duration": 5.921}, {"text": "fortement augment\u00e9 depuis des ann\u00e9es", "start": 1440.6, "duration": 5.24}, {"text": "puisque depuis que l'\u00e9nergie", "start": 1443.96, "duration": 3.44}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 est une marchandise en", "start": 1445.84, "duration": 5.28}, {"text": "2011 et bien les prix ont doubl\u00e9 doubl\u00e9", "start": 1447.4, "duration": 5.48}, {"text": "voil\u00e0 le bilan du march\u00e9 et du", "start": 1451.12, "duration": 5.159}, {"text": "macronisme alors nous avons d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 1452.88, "duration": 6.6}, {"text": "lancer une p\u00e9tition pour exiger", "start": 1456.279, "duration": 6.481}, {"text": "l'abandon de cette surtaxe de cette taxe", "start": 1459.48, "duration": 6.559}, {"text": "de 10 % le 1er f\u00e9vrier prochain nous", "start": 1462.76, "duration": 4.6}, {"text": "appelons donc tous ceux qui nous", "start": 1466.039, "duration": 2.961}, {"text": "\u00e9coutent quel que soi leurs", "start": 1467.36, "duration": 3.48}, {"text": "appartenances politiques \u00e0 sign\u00e9 cette", "start": 1469.0, "duration": 3.919}, {"text": "p\u00e9tition pour que la pression soit telle", "start": 1470.84, "duration": 3.559}, {"text": "sur le gouvernement qu'il y renonce il", "start": 1472.919, "duration": 3.64}, {"text": "reste 15 jours pour y renoncer il n'est", "start": 1474.399, "duration": 5.16}, {"text": "donc pas trop tard pour agir enfin vous", "start": 1476.559, "duration": 6.041}, {"text": "aurez not\u00e9 que l\u00e0 encore il y a un de", "start": 1479.559, "duration": 6.72}, {"text": "poids de mesure ce ne sont pas les taxes", "start": 1482.6, "duration": 5.48}, {"text": "sur les super profits qui ont augment\u00e9", "start": 1486.279, "duration": 4.88}, {"text": "de 10 %. ce ne sont pas les taxes sur", "start": 1488.08, "duration": 5.44}, {"text": "les super dividend que le gouvernement a", "start": 1491.159, "duration": 4.841}, {"text": "augment\u00e9 de 10 %. ce n'est pas la taque", "start": 1493.52, "duration": 3.92}, {"text": "sur la fortune des milliardaires ou des", "start": 1496.0, "duration": 3.12}, {"text": "millions que le gouvernement augmente de", "start": 1497.44, "duration": 4.92}, {"text": "10 % non c'est la taxe sur l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 1499.12, "duration": 5.159}, {"text": "un produit dont personne ne peut se", "start": 1502.36, "duration": 4.6}, {"text": "passer on a donc une nouvelle fois une", "start": 1504.279, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9monstration qu'\u00e0 l'heure o\u00f9 le", "start": 1506.96, "duration": 2.68}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique va aller \u00e0", "start": 1508.36, "duration": 3.96}, {"text": "Davos on a un gouvernement de la", "start": 1509.64, "duration": 4.279}, {"text": "protection des actionnaires quand nous", "start": 1512.32, "duration": 3.2}, {"text": "nous voulons \u00eatre un mouvement de la", "start": 1513.919, "duration": 3.441}, {"text": "protection", "start": 1515.52, "duration": 5.399}, {"text": "populaire merci", "start": 1517.36, "duration": 3.559}, {"text": "question alors d\u00e9j\u00e0 nous serons", "start": 1524.399, "duration": 5.28}, {"text": "plusieurs a regard\u00e9 cette conf\u00e9rence de", "start": 1527.799, "duration": 4.0}, {"text": "presse depuis le campement de Solferino", "start": 1529.679, "duration": 4.401}, {"text": "dont nous vous parlions juste avant dont", "start": 1531.799, "duration": 3.641}, {"text": "je le rappelle c'\u00e9tait une promesse", "start": 1534.08, "duration": 3.4}, {"text": "d'Emmanuel Macron qui n'a pas \u00e9t\u00e9 tenu", "start": 1535.44, "duration": 3.479}, {"text": "sur le fait qu'il n'y aurait plus", "start": 1537.48, "duration": 3.199}, {"text": "personne qui dormirait \u00e0 la rue ce qui", "start": 1538.919, "duration": 3.521}, {"text": "est tout \u00e0 fait possible puisque le", "start": 1540.679, "duration": 3.6}, {"text": "sansabrisme et le fait qu'il y ait des", "start": 1542.44, "duration": 3.52}, {"text": "personnes sans abri qui meurent chaque", "start": 1544.279, "duration": 2.961}, {"text": "jour dans notre pays comme l'a rappel\u00e9", "start": 1545.96, "duration": 3.28}, {"text": "William Martinet n'est en aucun cas une", "start": 1547.24, "duration": 4.28}, {"text": "fatalit\u00e9 politique mais issue de", "start": 1549.24, "duration": 6.4}, {"text": "d\u00e9cision politique donc il sera", "start": 1551.52, "duration": 6.399}, {"text": "symbolique aussi de lui r\u00e9pondre depuis", "start": 1555.64, "duration": 3.72}, {"text": "ce m\u00eame campement \u00e7a c'est la premi\u00e8re", "start": 1557.919, "duration": 3.041}, {"text": "chose la deuxi\u00e8me chose c'est que", "start": 1559.36, "duration": 3.24}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous \u00eates tous choqu\u00e9s des", "start": 1560.96, "duration": 2.959}, {"text": "m\u00e9thodes antid\u00e9mocratiques de ce", "start": 1562.6, "duration": 3.36}, {"text": "gouvernement apr\u00e8s avoir utiliser pour", "start": 1563.919, "duration": 5.401}, {"text": "ellisabeth borne 24 fois le 493 apr\u00e8s", "start": 1565.96, "duration": 5.839}, {"text": "avoir apparemment de nouveau refus\u00e9", "start": 1569.32, "duration": 3.719}, {"text": "qu'il y ait un vote de confiance on", "start": 1571.799, "duration": 3.161}, {"text": "verra ce qu'il en est mais je redis", "start": 1573.039, "duration": 3.321}, {"text": "juste que le vote de confiance et la", "start": 1574.96, "duration": 3.36}, {"text": "mani\u00e8re de clarifier \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1576.36, "duration": 3.72}, {"text": "nationale mais aussi dans le pays tout", "start": 1578.32, "duration": 3.719}, {"text": "entier qui est dans la majorit\u00e9 et qui", "start": 1580.08, "duration": 3.88}, {"text": "est dans l'opposition et donc il est", "start": 1582.039, "duration": 3.921}, {"text": "logique que le premier ministre n'it pas", "start": 1583.96, "duration": 5.64}, {"text": "sa sa l\u00e9gitim\u00e9 pardon juste du monarque", "start": 1585.96, "duration": 6.079}, {"text": "r\u00e9publicain Emmanuel Macron mais qu'", "start": 1589.6, "duration": 5.0}, {"text": "laattire de le vote de confiance auquel", "start": 1592.039, "duration": 4.561}, {"text": "il doit se soumettre \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1594.6, "duration": 4.48}, {"text": "nationale mais en plus de cela il ne", "start": 1596.6, "duration": 3.88}, {"text": "laisse m\u00eame pas son premier ministre", "start": 1599.08, "duration": 3.56}, {"text": "parler avant lui sur la le discours de", "start": 1600.48, "duration": 4.0}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale donc en quelque sorte", "start": 1602.64, "duration": 4.12}, {"text": "je le redis Emmanuel Macron aurait aim\u00e9", "start": 1604.48, "duration": 4.16}, {"text": "se nommer lui-m\u00eame Emmanuel Macron comme", "start": 1606.76, "duration": 3.6}, {"text": "premier ministre c'est absolument", "start": 1608.64, "duration": 4.039}, {"text": "scandaleux voil\u00e0 il y a il y a c'est", "start": 1610.36, "duration": 4.24}, {"text": "l'incarnation de la 5e R\u00e9publique dans", "start": 1612.679, "duration": 3.921}, {"text": "son jusqu'au boutisme sur l'hyper", "start": 1614.6, "duration": 3.559}, {"text": "pr\u00e9sidenalisation", "start": 1616.6, "duration": 4.12}, {"text": "qui nous pose \u00e9videmment probl\u00e8me et qui", "start": 1618.159, "duration": 4.161}, {"text": "fait que nous continuons d'\u00eatre les", "start": 1620.72, "duration": 4.6}, {"text": "fervants partisans de la 6e", "start": 1622.32, "duration": 7.7}, {"text": "R\u00e9publique le domicileun qui", "start": 1625.32, "duration": 10.73}, {"text": "[Musique]", "start": 1630.02, "duration": 6.03}, {"text": "paragesre une manifestation de l'extr\u00eame", "start": 1641.6, "duration": 4.92}, {"text": "droite autoris\u00e9 par la justice \u00e0", "start": 1644.08, "duration": 5.44}, {"text": "parisalement", "start": 1646.52, "duration": 3.0}, {"text": "ette sitation alors non seulement", "start": 1650.08, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9videmment je vaux apporter ma", "start": 1653.399, "duration": 5.041}, {"text": "solidarit\u00e9 parce que les AC islamophobes", "start": 1655.36, "duration": 5.4}, {"text": "se multiplient dans notre pays et je", "start": 1658.44, "duration": 5.959}, {"text": "crois qu'il est important de redire \u00e0", "start": 1660.76, "duration": 5.24}, {"text": "quel point les groupuscules d'extr\u00eame", "start": 1664.399, "duration": 3.321}, {"text": "droite repr\u00e9sentent un danger extr\u00eame", "start": 1666.0, "duration": 4.039}, {"text": "pour notre R\u00e9publique on l'a vu et je", "start": 1667.72, "duration": 3.88}, {"text": "rappelle ce n'est pas si loin que \u00e7a \u00e0", "start": 1670.039, "duration": 4.601}, {"text": "Romain sur iser avec 80 individus", "start": 1671.6, "duration": 6.0}, {"text": "cagoul\u00e9s qui arrivent avec des barres de", "start": 1674.64, "duration": 5.159}, {"text": "faire dans un quartier populaire avec", "start": 1677.6, "duration": 4.919}, {"text": "sur leur t\u00e9l\u00e9phone les noms pr\u00e9noms", "start": 1679.799, "duration": 4.961}, {"text": "adresses num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et proche", "start": 1682.519, "duration": 4.76}, {"text": "des suspects du meurtre de Thomas donc", "start": 1684.76, "duration": 4.6}, {"text": "information qu'il n'auraiit pas d\u00fb avoir", "start": 1687.279, "duration": 4.441}, {"text": "en leur possession et qui \u00e9tait une", "start": 1689.36, "duration": 5.52}, {"text": "exp\u00e9dition punitive raciste donc on voit", "start": 1691.72, "duration": 5.199}, {"text": "se multiplier un nombre de", "start": 1694.88, "duration": 5.08}, {"text": "manifestations d'agression d'\u00e9lus on l'a", "start": 1696.919, "duration": 4.76}, {"text": "vu et d'ailleurs je rappelle que nous", "start": 1699.96, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9tions les seuls \u00e0 \u00eatre pr\u00e9sents et", "start": 1701.679, "duration": 3.6}, {"text": "qu'il n'y avait aucun secr\u00e9taire d'\u00c9tat", "start": 1703.519, "duration": 3.64}, {"text": "aucun ministre aucun d\u00e9put\u00e9 macroniste", "start": 1705.279, "duration": 3.801}, {"text": "qui \u00e9 \u00e9 l\u00e0 pour par exemple le maire de", "start": 1707.159, "duration": 4.041}, {"text": "Saint-Br\u00e9vin dont la maison a \u00e9t\u00e9", "start": 1709.08, "duration": 6.36}, {"text": "incendi\u00e9e pour le maire de aidez-moi", "start": 1711.2, "duration": 7.04}, {"text": "grabel de Grabels merci pour Ren\u00e9 R\u00e9vol", "start": 1715.44, "duration": 4.4}, {"text": "qui lui a", "start": 1718.24, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9t\u00e9 plaqu\u00e9 contre un mur par deux", "start": 1719.84, "duration": 4.4}, {"text": "individus qui lui ont dit toi l'ami des", "start": 1722.32, "duration": 3.68}, {"text": "bouou on te retrouvera ou toi l'ami des", "start": 1724.24, "duration": 3.279}, {"text": "Arabes je ne sais plus quelle insulte", "start": 1726.0, "duration": 3.519}, {"text": "ils avaient \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 et hier encore", "start": 1727.519, "duration": 4.121}, {"text": "il y avait le proc\u00e8s de l'agresseur de", "start": 1729.519, "duration": 4.76}, {"text": "Mourad qui a tent\u00e9 d'\u00e9gorger ce", "start": 1731.64, "duration": 5.279}, {"text": "jardinier en lui disant justement salale", "start": 1734.279, "duration": 4.801}, {"text": "bouou donc avec une tentative de crime", "start": 1736.919, "duration": 6.36}, {"text": "raciste euh et euh l\u00e0 aussi avec aucune", "start": 1739.08, "duration": 6.04}, {"text": "expression de ce gouvernement donc je", "start": 1743.279, "duration": 3.801}, {"text": "voudrais redire de mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 1745.12, "duration": 3.96}, {"text": "solennelle d'abord nous \u00e9tions les", "start": 1747.08, "duration": 4.16}, {"text": "premiers \u00e0 demander et nous avons fait", "start": 1749.08, "duration": 4.959}, {"text": "exercer notre droit de tirage en 2018", "start": 1751.24, "duration": 4.52}, {"text": "une commission d'enqu\u00eate sur les dangers", "start": 1754.039, "duration": 3.041}, {"text": "que repr\u00e9sentaient les gros bruscules", "start": 1755.76, "duration": 3.2}, {"text": "d'extr\u00eame droite avec un certain nombre", "start": 1757.08, "duration": 3.599}, {"text": "de recommandations qui n'ont absolument", "start": 1758.96, "duration": 3.599}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 suivies par ce gouvernement qui", "start": 1760.679, "duration": 3.48}, {"text": "ne prend pas au s\u00e9rieux qui ne veut pas", "start": 1762.559, "duration": 3.081}, {"text": "prendre au s\u00e9rieux cette menace de", "start": 1764.159, "duration": 2.921}, {"text": "l'extr\u00eame droite \u00e7a c'est la premi\u00e8re", "start": 1765.64, "duration": 2.2}, {"text": "chose", "start": 1767.08, "duration": 2.76}, {"text": "la deux\u00e8me chose j'insiste sur cette", "start": 1767.84, "duration": 4.439}, {"text": "question il y a une responsabilit\u00e9 de", "start": 1769.84, "duration": 4.959}, {"text": "toutes celles et ceux qui propagent des", "start": 1772.279, "duration": 6.681}, {"text": "paroles raciste appelant \u00e0 la haine et", "start": 1774.799, "duration": 7.081}, {"text": "qui en quelque sorte favorise les", "start": 1778.96, "duration": 4.88}, {"text": "passages \u00e0 l'acte de gens qui se sent en", "start": 1781.88, "duration": 3.48}, {"text": "impunit\u00e9", "start": 1783.84, "duration": 4.719}, {"text": "totale je je je le dis avec une forme de", "start": 1785.36, "duration": 5.4}, {"text": "solenit\u00e9 parce que l'ensemble de ces", "start": 1788.559, "duration": 4.561}, {"text": "messages qui sont propag\u00e9 un peu partout", "start": 1790.76, "duration": 5.6}, {"text": "et extr\u00eamement nuisible dangereux pour", "start": 1793.12, "duration": 5.12}, {"text": "la coh\u00e9sion de notre notre soci\u00e9t\u00e9 et", "start": 1796.36, "duration": 4.12}, {"text": "donc les mesures que nous avons propos\u00e9", "start": 1798.24, "duration": 3.72}, {"text": "dans la commission d'enqu\u00eate pour lutter", "start": 1800.48, "duration": 3.199}, {"text": "contre les grouuscules d'extr\u00eame droite", "start": 1801.96, "duration": 3.52}, {"text": "doivent \u00eatre prises tr\u00e8s au s\u00e9rieux et", "start": 1803.679, "duration": 3.641}, {"text": "il y a \u00e9videmment une responsabilit\u00e9 de", "start": 1805.48, "duration": 3.919}, {"text": "l'extr\u00eame droite institutionnalis\u00e9e qui", "start": 1807.32, "duration": 3.959}, {"text": "elle a des cravates mais qui refuse de", "start": 1809.399, "duration": 3.361}, {"text": "condamner par exemple l'exp\u00e9dition", "start": 1811.279, "duration": 3.321}, {"text": "punitive raciste qu'il y a eu un roman", "start": 1812.76, "duration": 5.159}, {"text": "sur isire", "start": 1814.6, "duration": 3.319}, {"text": "Oui n\u00e9cessa", "start": 1825.08, "duration": 6.16}, {"text": "question alors c'est gr\u00e2ce \u00e0 Jean-Luc", "start": 1828.799, "duration": 5.161}, {"text": "M\u00e9lenchon que nous avons des personnages", "start": 1831.24, "duration": 5.679}, {"text": "politiques insoumis qui se retrouve \u00e0", "start": 1833.96, "duration": 4.92}, {"text": "des responsabilit\u00e9s je pense \u00e0 Manon", "start": 1836.919, "duration": 4.0}, {"text": "Aubri qui est co-pr\u00e9sidente du groupe de", "start": 1838.88, "duration": 5.039}, {"text": "la gauche europ\u00e9enne au Parlement", "start": 1840.919, "duration": 5.201}, {"text": "europ\u00e9en je pense \u00e0 manuel bonpard qui", "start": 1843.919, "duration": 3.961}, {"text": "est coordinateur du mouvement insoumis", "start": 1846.12, "duration": 3.84}, {"text": "je suis moi-m\u00eame pr\u00e9sidente de groupe", "start": 1847.88, "duration": 4.639}, {"text": "ayant pris la suite de Jean-Luc", "start": 1849.96, "duration": 5.439}, {"text": "M\u00e9lenchon euh au moment o\u00f9 nous \u00e9tions", "start": 1852.519, "duration": 5.04}, {"text": "encore 17 parlementaires insoumis et qui", "start": 1855.399, "duration": 3.841}, {"text": "a permis ensuite avec la campagne de", "start": 1857.559, "duration": 3.441}, {"text": "2022 que nous avons fait non seulement", "start": 1859.24, "duration": 5.319}, {"text": "de rater \u00e0 400 petites 10000 voix le", "start": 1861.0, "duration": 5.2}, {"text": "second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 1864.559, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0 faire en sorte qu'il reste fort", "start": 1866.2, "duration": 3.76}, {"text": "heureusement pour notre pays une force", "start": 1868.039, "duration": 4.401}, {"text": "organis\u00e9e capable d'\u00eatre le seul rempart", "start": 1869.96, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e0 l'extr\u00eame droite et \u00e0 \u00e0 la macronie", "start": 1872.44, "duration": 5.88}, {"text": "qui utilise l'extr\u00eame droite bon comme", "start": 1876.08, "duration": 4.52}, {"text": "son assurance vie on l'a vu encore avec", "start": 1878.32, "duration": 4.479}, {"text": "la loi immigration et qui a permis que", "start": 1880.6, "duration": 4.0}, {"text": "nous soyons maintenant 75 d\u00e9put\u00e9s", "start": 1882.799, "duration": 6.281}, {"text": "insoumis et 151 d\u00e9put\u00e9s de la pe donc", "start": 1884.6, "duration": 7.039}, {"text": "euh je crois que Jean-Luc M\u00e9lenchon a", "start": 1889.08, "duration": 5.319}, {"text": "effectivement non seulement redonn\u00e9 le", "start": 1891.639, "duration": 5.841}, {"text": "go\u00fbt de la victoire \u00e0 notre camp", "start": 1894.399, "duration": 4.681}, {"text": "politique et \u00e0 la longue histoire que", "start": 1897.48, "duration": 3.36}, {"text": "nous portons dans notre pays du camp", "start": 1899.08, "duration": 4.319}, {"text": "humaniste mais a permis aussi de", "start": 1900.84, "duration": 3.88}, {"text": "redonner le go\u00fbt de la politique", "start": 1903.399, "duration": 3.28}, {"text": "notamment \u00e0 beaucoup de jeunes et quand", "start": 1904.72, "duration": 3.36}, {"text": "vous parlez du rajeunissement de la", "start": 1906.679, "duration": 3.161}, {"text": "politique fran\u00e7aise je veux quand m\u00eame", "start": 1908.08, "duration": 4.16}, {"text": "rappeler que en 2022 plus de 50 % des", "start": 1909.84, "duration": 5.079}, {"text": "jeunes de 18 \u00e0 25 ans ont vot\u00e9 pour les", "start": 1912.24, "duration": 4.36}, {"text": "id\u00e9es que nous portons avec l'Union", "start": 1914.919, "duration": 4.12}, {"text": "Populaire et jeanl M\u00e9lenchon et que donc", "start": 1916.6, "duration": 4.4}, {"text": "je crois que cela montre que la France a", "start": 1919.039, "duration": 4.321}, {"text": "un bel avenir devant soi qui ne passe", "start": 1921.0, "duration": 4.24}, {"text": "pas je crois par Gabriel Atal dont", "start": 1923.36, "duration": 3.52}, {"text": "personne ne croit un seul moment qu'il", "start": 1925.24, "duration": 3.2}, {"text": "va changer la politique de maltraitance", "start": 1926.88, "duration": 3.399}, {"text": "sociale \u00e9cologique et d\u00e9mocratique port\u00e9", "start": 1928.44, "duration": 4.079}, {"text": "par ce", "start": 1930.279, "duration": 2.24}, {"text": "gouvernement c'est bon pour vous", "start": 1933.36, "duration": 4.76}, {"text": "merci", "start": 1938.159, "duration": 3.0}]}