{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.0, "duration": 10.92}, {"text": "Emmanuel Macron qui nous rejoint il a 39", "start": 7.2, "duration": 6.599}, {"text": "ans il est dipl\u00f4m\u00e9 de Lena ancien", "start": 10.92, "duration": 4.16}, {"text": "ministre il est candidat pour la", "start": 13.799, "duration": 2.361}, {"text": "premi\u00e8re fois \u00e0 l'\u00e9lection", "start": 15.08, "duration": 2.6}, {"text": "pr\u00e9sidentielle sous la banni\u00e8re de son", "start": 16.16, "duration": 4.72}, {"text": "mouvement en marche son slogan la France", "start": 17.68, "duration": 5.8}, {"text": "doit \u00eatre une chance pour tous bonsoir", "start": 20.88, "duration": 4.8}, {"text": "Emmanuel Macron bonsoir Emmanuel Macron", "start": 23.48, "duration": 3.44}, {"text": "m\u00eame premi\u00e8re question comme \u00e0 tout le", "start": 25.68, "duration": 2.439}, {"text": "monde est-ce que vous avez ramen\u00e9 un", "start": 26.92, "duration": 3.199}, {"text": "objet qui qui vous touche ou qui repr", "start": 28.119, "duration": 4.801}, {"text": "pr\u00e9sente ce que vous voulez incarnerir", "start": 30.119, "duration": 4.201}, {"text": "vous pr\u00e9sident de la r\u00e9publi bons", "start": 32.92, "duration": 3.799}, {"text": "j'avais ramen\u00e9 une grand-m\u00e8re la", "start": 34.32, "duration": 4.88}, {"text": "grand-m\u00e8re de mon enfance dans laquelle", "start": 36.719, "duration": 4.721}, {"text": "j'ai appris et par laquelle ma", "start": 39.2, "duration": 4.12}, {"text": "grand-m\u00e8re m'a appris \u00e0 la fois le", "start": 41.44, "duration": 4.52}, {"text": "fran\u00e7ais puis les premiers grands textes", "start": 43.32, "duration": 4.44}, {"text": "parce que on en reparlera pour moi", "start": 45.96, "duration": 3.56}, {"text": "l'acc\u00e8s \u00e0 la connaissance au savoir", "start": 47.76, "duration": 3.4}, {"text": "c'est cela et je l'ai laiss\u00e9 dans ma", "start": 49.52, "duration": 3.679}, {"text": "loge je l'ai laiss\u00e9 dans ma loge", "start": 51.16, "duration": 3.199}, {"text": "peut-\u00eatre que", "start": 53.199, "duration": 3.16}, {"text": "quelqu'un de cette interview ce n'est", "start": 54.359, "duration": 3.36}, {"text": "pas un oubli parce que en fait je", "start": 56.359, "duration": 3.641}, {"text": "voulais utiliser ces quelques minutes", "start": 57.719, "duration": 3.961}, {"text": "puisque notre exercice assez contrainte", "start": 60.0, "duration": 3.16}, {"text": "que je comprends parfaitement pour", "start": 61.68, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e9videmment parler de ce qui vient de se", "start": 63.16, "duration": 2.88}, {"text": "passer ce soir pendant que nous nous", "start": 64.32, "duration": 3.92}, {"text": "parlons parce que c'est un peu cela nous", "start": 66.04, "duration": 4.36}, {"text": "aspirons tous et toutes \u00e0 devenir", "start": 68.24, "duration": 5.04}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et le premier", "start": 70.4, "duration": 5.6}, {"text": "devoir la premi\u00e8re mission du Pr\u00e9sident", "start": 73.28, "duration": 5.519}, {"text": "c'est de prot\u00e9ger et ce soir pendant que", "start": 76.0, "duration": 5.04}, {"text": "nous nous parlons on sait qu'au moins un", "start": 78.799, "duration": 4.28}, {"text": "policier a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 on ne sait pas", "start": 81.04, "duration": 4.0}, {"text": "qualifier ce qui s'est pass\u00e9 on sait", "start": 83.079, "duration": 4.121}, {"text": "qu'un autre a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 et cette", "start": 85.04, "duration": 5.039}, {"text": "impond\u00e9rable cette menace elle fera", "start": 87.2, "duration": 4.48}, {"text": "partie du quotidien des prochaines", "start": 90.079, "duration": 5.0}, {"text": "ann\u00e9es et donc j'ai laiss\u00e9 la gramm\u00e8re", "start": 91.68, "duration": 5.759}, {"text": "sur la table et je voulais parler de", "start": 95.079, "duration": 4.281}, {"text": "cela dans cette premi\u00e8re minute pour", "start": 97.439, "duration": 3.281}, {"text": "t\u00e9moigner \u00e9videmment de toute ma", "start": 99.36, "duration": 3.88}, {"text": "solidarit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de nos forces de", "start": 100.72, "duration": 4.399}, {"text": "police et plus largement nos forces de", "start": 103.24, "duration": 4.199}, {"text": "l'ordre et avoir une pens\u00e9e pour", "start": 105.119, "duration": 4.841}, {"text": "\u00e9videmment la famille de la victime et", "start": 107.439, "duration": 5.081}, {"text": "on aura sans doute plus de d'\u00e9l\u00e9ments", "start": 109.96, "duration": 4.68}, {"text": "d'ici \u00e0 la fin de cette \u00e9mission deux", "start": 112.52, "duration": 3.199}, {"text": "pr\u00e9cisions sur votre programme", "start": 114.64, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9conomique Emmanuel Macron il y a une", "start": 115.719, "duration": 3.801}, {"text": "mesure tr\u00e8s embl\u00e9matique du quin Ken", "start": 117.56, "duration": 4.12}, {"text": "fran\u00e7 Hollande c'est l'encadrement ou le", "start": 119.52, "duration": 4.44}, {"text": "blocage des loyers dans les zones", "start": 121.68, "duration": 3.96}, {"text": "tendues est-ce que c'est la bonne", "start": 123.96, "duration": 3.119}, {"text": "philosophie est-ce que vous maintenez", "start": 125.64, "duration": 2.88}, {"text": "cet encadrement si vous \u00eates \u00e9lu", "start": 127.079, "duration": 2.6}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique je ne le", "start": 128.52, "duration": 2.519}, {"text": "maintiendrai pas de mani\u00e8re automatique", "start": 129.679, "duration": 2.801}, {"text": "plus exactement je vais d'abord", "start": 131.039, "duration": 3.401}, {"text": "commencer par lib\u00e9rer l'offre de", "start": 132.48, "duration": 4.32}, {"text": "logement il y a un probl\u00e8me que la loi", "start": 134.44, "duration": 4.56}, {"text": "dite allure et l'encadrement des loyers", "start": 136.8, "duration": 4.84}, {"text": "a essay\u00e9 de traiter qui a \u00e9t\u00e9 l'envolet", "start": 139.0, "duration": 3.879}, {"text": "des loyers dans ce qu'on appelle les", "start": 141.64, "duration": 4.04}, {"text": "zones tendues le Grand Paris la r\u00e9gion", "start": 142.879, "duration": 4.961}, {"text": "autour de Lyon et sur la fronti\u00e8re", "start": 145.68, "duration": 5.24}, {"text": "suisse et Exmar il y a beaucoup d'autres", "start": 147.84, "duration": 4.2}, {"text": "villes mais c'est surtout dans les", "start": 150.92, "duration": 3.16}, {"text": "m\u00e9tropoles et ces troisl\u00e0 ce que je veux", "start": 152.04, "duration": 3.64}, {"text": "faire et ce qui est dans mon projet", "start": 154.08, "duration": 4.2}, {"text": "c'est de lib\u00e9rer massivement la", "start": 155.68, "duration": 4.4}, {"text": "construction de logement dans ces trois", "start": 158.28, "duration": 3.48}, {"text": "zones c'est-\u00e0-dire en lan\u00e7ant des", "start": 160.08, "duration": 3.879}, {"text": "grandes op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national o\u00f9", "start": 161.76, "duration": 4.199}, {"text": "nous allons simplifier raccourcir les", "start": 163.959, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9lais parce que les promoteurs", "start": 165.959, "duration": 3.92}, {"text": "immobiliers les constructeurs les", "start": 167.76, "duration": 3.8}, {"text": "collectivit\u00e9s l'ensemble de celles et", "start": 169.879, "duration": 2.801}, {"text": "ceux qui font les logements en ont", "start": 171.56, "duration": 3.16}, {"text": "besoin donc raccourcir les d\u00e9lais avoir", "start": 172.68, "duration": 5.08}, {"text": "un permis unique dans des d\u00e9lais records", "start": 174.72, "duration": 5.28}, {"text": "raccourcir et r\u00e9duire le temps des", "start": 177.76, "duration": 3.72}, {"text": "recours pour permettre de construire", "start": 180.0, "duration": 3.76}, {"text": "rapidement les les logements manquants", "start": 181.48, "duration": 3.839}, {"text": "qu'il s'agisse de ce qu'on appelle le", "start": 183.76, "duration": 4.119}, {"text": "libre comme le logement social et", "start": 185.319, "duration": 3.761}, {"text": "l'encadrement et \u00e0 partir de ce", "start": 187.879, "duration": 3.36}, {"text": "moment-l\u00e0 de progressivement et bien", "start": 189.08, "duration": 3.6}, {"text": "supprimer l'encadrement des loyers", "start": 191.239, "duration": 2.72}, {"text": "pourquoi parce que c'est une mesure", "start": 192.68, "duration": 2.88}, {"text": "administrative qui a une cons\u00e9quence on", "start": 193.959, "duration": 3.36}, {"text": "commence \u00e0 le voir aussi c'est de faire", "start": 195.56, "duration": 3.52}, {"text": "sortir certains biens du march\u00e9 parce", "start": 197.319, "duration": 3.041}, {"text": "que quand les loyers sont encadr\u00e9s il y", "start": 199.08, "duration": 2.519}, {"text": "a certains propri\u00e9taires qui disent si", "start": 200.36, "duration": 2.92}, {"text": "c'est \u00e7a dans les zones tendu moi je ne", "start": 201.599, "duration": 3.241}, {"text": "l'ourai pas donc je ne le d\u00e9brancherai", "start": 203.28, "duration": 3.239}, {"text": "pas si je puis m'exprimer ainsi tout de", "start": 204.84, "duration": 3.679}, {"text": "suite je l'\u00e9valuerai mais je mettrai", "start": 206.519, "duration": 3.561}, {"text": "toute la priorit\u00e9 sur plus de", "start": 208.519, "duration": 2.881}, {"text": "construction de logement pour", "start": 210.08, "duration": 3.32}, {"text": "progressivement avoir une logique je", "start": 211.4, "duration": 3.88}, {"text": "dirais plus efficace qui passe par la", "start": 213.4, "duration": 2.8}, {"text": "construction plut\u00f4t que par", "start": 215.28, "duration": 2.84}, {"text": "l'encadrement une autre mesure que vous", "start": 216.2, "duration": 3.599}, {"text": "ne d\u00e9branchez pas c'est l'imp\u00f4t sur la", "start": 218.12, "duration": 3.92}, {"text": "fortune vous le gardez mais seulement", "start": 219.799, "duration": 4.16}, {"text": "sur le patrimoine immobilier ceux qui", "start": 222.04, "duration": 4.199}, {"text": "ont des des actions en seront exon\u00e9r\u00e9", "start": 223.959, "duration": 3.961}, {"text": "qu'est-ce que vous r\u00e9pondez \u00e0 la veuve", "start": 226.239, "duration": 3.401}, {"text": "qui a h\u00e9rit\u00e9 d'un appartement ou au", "start": 227.92, "duration": 3.08}, {"text": "p\u00eacheurs de l'\u00eele deoraay ce qu'on", "start": 229.64, "duration": 2.76}, {"text": "appelle les riches malgr\u00e9 eux qui", "start": 231.0, "duration": 3.079}, {"text": "devront continuer \u00e0 payer l'ISF alors", "start": 232.4, "duration": 3.32}, {"text": "que les actionnaires super riches en", "start": 234.079, "duration": 3.641}, {"text": "seront exon\u00e9r\u00e9s j'ai une philosophie", "start": 235.72, "duration": 4.56}, {"text": "simple l'imp\u00f4t sur la fortune", "start": 237.72, "duration": 6.04}, {"text": "c'est un imp\u00f4t qui aujourd'hui p\u00e9nalise", "start": 240.28, "duration": 6.64}, {"text": "taxe le financement de notre \u00e9conomie or", "start": 243.76, "duration": 6.44}, {"text": "nous avons besoin de financer des PME", "start": 246.92, "duration": 5.2}, {"text": "des artisans des start-ups des", "start": 250.2, "duration": 3.959}, {"text": "entreprises pour avoir un capital", "start": 252.12, "duration": 4.28}, {"text": "fran\u00e7ais au soutien de notre industrie", "start": 254.159, "duration": 4.521}, {"text": "et donc je veux aujourd'hui et si je", "start": 256.4, "duration": 3.76}, {"text": "suis \u00e9lu c'est ce que je ferai demain", "start": 258.68, "duration": 2.799}, {"text": "que celles et ceux qui d\u00e9cident", "start": 260.16, "duration": 3.16}, {"text": "d'investir leur capital et c'est un", "start": 261.479, "duration": 3.44}, {"text": "choix libre on peut vendre sa maison", "start": 263.32, "duration": 3.439}, {"text": "pour r\u00e9investir on peut d\u00e9cider de louer", "start": 264.919, "duration": 3.601}, {"text": "on peut il y c'est un choix que chacun", "start": 266.759, "duration": 3.921}, {"text": "est chacune et chacun fait et bien que", "start": 268.52, "duration": 3.92}, {"text": "celui qui investit dans l'\u00e9conomie et", "start": 270.68, "duration": 3.72}, {"text": "l'emploi fran\u00e7ais ne soit pas tax\u00e9 \u00e0", "start": 272.44, "duration": 3.319}, {"text": "l'imp\u00f4t sur la fortune pour ceux qui", "start": 274.4, "duration": 3.68}, {"text": "sont propri\u00e9taires par h\u00e9ritage par", "start": 275.759, "duration": 4.321}, {"text": "acquisition je ne changerai pas les", "start": 278.08, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e8gles actuelles ils ne seront pas", "start": 280.08, "duration": 3.28}, {"text": "p\u00e9nalis\u00e9s qu'est-ce que \u00e7a veut dire", "start": 281.56, "duration": 3.52}, {"text": "quand vous avez une r\u00e9sidence principale", "start": 283.36, "duration": 4.08}, {"text": "il y a un abattement de 30 %. et il faut", "start": 285.08, "duration": 4.839}, {"text": "passer le seuil d' 1,3 million d'euros", "start": 287.44, "duration": 4.84}, {"text": "de patrimoine net donc c'est un bel", "start": 289.919, "duration": 3.761}, {"text": "h\u00e9ritage dans ces cas-l\u00e0 que vous avez", "start": 292.28, "duration": 3.0}, {"text": "fait \u00e7a n'est pas une petite maison", "start": 293.68, "duration": 3.959}, {"text": "ensuite ils continueront de payer l'ISSF", "start": 295.28, "duration": 4.639}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 les actionnaires", "start": 297.639, "duration": 3.56}, {"text": "est-ce que c'est est-ce que c'est pas", "start": 299.919, "duration": 2.72}, {"text": "injuste non parce que c'est plus", "start": 301.199, "duration": 3.321}, {"text": "efficace ils continueront \u00e0 le faire", "start": 302.639, "duration": 3.321}, {"text": "comme aujourd'hui et je tiens d'ailleurs", "start": 304.52, "duration": 3.0}, {"text": "ici \u00e0 pr\u00e9ciser le fait que je ne", "start": 305.96, "duration": 3.76}, {"text": "modifierai aucune r\u00e8gle d'abattement ni", "start": 307.52, "duration": 4.56}, {"text": "de taux et que avec moi il n'y aura", "start": 309.72, "duration": 5.4}, {"text": "aucune imposition de surloyer aucune", "start": 312.08, "duration": 5.08}, {"text": "imposition sur la propri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re", "start": 315.12, "duration": 3.44}, {"text": "parce que je veux une France aussi o\u00f9 il", "start": 317.16, "duration": 3.2}, {"text": "y ait des propri\u00e9taires et donc je suis", "start": 318.56, "duration": 3.44}, {"text": "tout \u00e0 fait favorable donc toutes les", "start": 320.36, "duration": 4.24}, {"text": "fausses rumeurs l\u00e0-dessus c'est quand", "start": 322.0, "duration": 3.6}, {"text": "vous dites c'est un mauvais imp\u00f4t", "start": 324.6, "duration": 1.8}, {"text": "pourquoi pourquoi vous n'allz pas", "start": 325.6, "duration": 1.96}, {"text": "jusqu'\u00e0 le supprimer parce que je ne", "start": 326.4, "duration": 2.88}, {"text": "peux pas financer les 2 milliards", "start": 327.56, "duration": 2.72}, {"text": "d'euros", "start": 329.28, "duration": 3.039}, {"text": "qui aujourd'hui sont pay\u00e9s par les", "start": 330.28, "duration": 4.24}, {"text": "propri\u00e9taires immobiliers et encore une", "start": 332.319, "duration": 3.761}, {"text": "fois je n'augmenterai en rien ce qu'il", "start": 334.52, "duration": 3.799}, {"text": "payent je ne peux pas le financer et je", "start": 336.08, "duration": 4.239}, {"text": "ne veux pas aller augmenter la TVA pour", "start": 338.319, "duration": 3.681}, {"text": "pouvoir le faire je pr\u00e9f\u00e8re mettre cet", "start": 340.319, "duration": 3.281}, {"text": "argent et les \u00e9conomies que nous allons", "start": 342.0, "duration": 3.8}, {"text": "faire sur la suppression de la taxe", "start": 343.6, "duration": 4.12}, {"text": "d'habitation pour 80 % de nos", "start": 345.8, "duration": 3.64}, {"text": "concitoyens pourquoi parce que ce sont", "start": 347.72, "duration": 3.24}, {"text": "les classes moyennes et populaires qui", "start": 349.44, "duration": 3.4}, {"text": "payent la taxe d'habitation c'est un", "start": 350.96, "duration": 3.959}, {"text": "imp\u00f4juste tel qu'il est aujourd'hui", "start": 352.84, "duration": 3.639}, {"text": "p\u00e9nalise tant l'investissement ou", "start": 354.919, "duration": 3.481}, {"text": "l'\u00e9conomie selon vous mais parce que", "start": 356.479, "duration": 4.641}, {"text": "aujourd'hui regardez si vous comparez la", "start": 358.4, "duration": 4.76}, {"text": "France et l'Allemagne en Allemagne il y", "start": 361.12, "duration": 4.519}, {"text": "a des PME qui r\u00e9ussissent qui croissent", "start": 363.16, "duration": 4.2}, {"text": "il y a des PME familiales qui arrivent \u00e0", "start": 365.639, "duration": 4.321}, {"text": "se d\u00e9velopper en France lorsque vous", "start": 367.36, "duration": 4.399}, {"text": "cr\u00e9ez une PME que vos enfants en", "start": 369.96, "duration": 3.6}, {"text": "h\u00e9ritent il faut qu'ils contr\u00f4lent que", "start": 371.759, "duration": 4.401}, {"text": "ce soit leur outil de travail pour ne", "start": 373.56, "duration": 4.199}, {"text": "pas payer l'ISF ce qui fait que dans", "start": 376.16, "duration": 3.84}, {"text": "beaucoup de situations et bien on a des", "start": 377.759, "duration": 3.72}, {"text": "familles qui sont oblig\u00e9es de vendre les", "start": 380.0, "duration": 2.639}, {"text": "actions qui arr\u00eatent de d\u00e9velopper", "start": 381.479, "duration": 3.44}, {"text": "l'entreprise \u00e0 cause de cet imp\u00f4t autre", "start": 382.639, "duration": 4.28}, {"text": "exemple nous sommes dans une \u00e9conomie de", "start": 384.919, "duration": 4.161}, {"text": "l'innovation de la comp\u00e9tence vous avez", "start": 386.919, "duration": 3.761}, {"text": "desjun ou des moins jeunes qui cr\u00e9ent", "start": 389.08, "duration": 2.8}, {"text": "des entreprises et qui r\u00e9ussissent", "start": 390.68, "duration": 3.4}, {"text": "formidablement bien ils la vendent le", "start": 391.88, "duration": 4.24}, {"text": "jour o\u00f9 ils la vendent ils ne peuvent", "start": 394.08, "duration": 4.72}, {"text": "pas aujourd'hui r\u00e9investir une part", "start": 396.12, "duration": 4.479}, {"text": "minoritaire dans un commerce une", "start": 398.8, "duration": 3.6}, {"text": "entreprise une entreprise traditionnelle", "start": 400.599, "duration": 3.201}, {"text": "ou une autre start-up parce qu'ils sont", "start": 402.4, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e0 ce moment-l\u00e0 tax\u00e9s \u00e0 l'F si on veut", "start": 403.8, "duration": 5.32}, {"text": "d\u00e9velopper l'\u00e9conomie les entreprises il", "start": 406.8, "duration": 5.119}, {"text": "faut et bien r\u00e9duire la fiscalit\u00e9 sur", "start": 409.12, "duration": 4.639}, {"text": "l'investissement dans l'\u00e9conomie", "start": 411.919, "duration": 3.761}, {"text": "fran\u00e7aise c'est le moment Emmanuel", "start": 413.759, "duration": 4.12}, {"text": "Macron de votre carte blanche la carte", "start": 415.68, "duration": 4.639}, {"text": "ma\u00eetresse selon vous de vre programme", "start": 417.879, "duration": 4.921}, {"text": "vous pouvez l'exposer \u00e9coutez ce sera", "start": 420.319, "duration": 4.44}, {"text": "l'\u00e9ducation", "start": 422.8, "duration": 4.2}, {"text": "l'\u00e9ducation au d\u00e9but de la vie et tout", "start": 424.759, "duration": 4.12}, {"text": "au long de la vie si je dire et \u00e7a", "start": 427.0, "duration": 4.039}, {"text": "rejoint cette gram\u00e8re que j'avais pr\u00e9vu", "start": 428.879, "duration": 5.0}, {"text": "de vous apporter pourquoi parce que nous", "start": 431.039, "duration": 4.28}, {"text": "vivons dans un monde qui est plein", "start": 433.879, "duration": 3.32}, {"text": "d'incertitude de changement de", "start": 435.319, "duration": 4.56}, {"text": "transformation et on na aucune chance", "start": 437.199, "duration": 4.84}, {"text": "d'y r\u00e9ussir si on n pas la formation de", "start": 439.879, "duration": 6.241}, {"text": "base et ce qui est au c\u0153ur de mon projet", "start": 442.039, "duration": 7.56}, {"text": "c'est de pouvoir justement former tout", "start": 446.12, "duration": 5.68}, {"text": "les jeunes filles et les jeunes gar\u00e7ons", "start": 449.599, "duration": 3.521}, {"text": "de notre pays c'est la promesse", "start": 451.8, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9publicaine mais c'est pour cela que je", "start": 453.12, "duration": 5.759}, {"text": "mettrai tout l'effort sur le primaire", "start": 455.08, "duration": 5.399}, {"text": "avec par exemple dans ce qu'on appelle", "start": 458.879, "duration": 3.561}, {"text": "les zones d'\u00e9ducation prioritaire cet", "start": 460.479, "duration": 3.961}, {"text": "engagement d\u00e8s la rentr\u00e9e prochaine de", "start": 462.44, "duration": 4.479}, {"text": "ramener \u00e0 12 \u00e9l\u00e8ves par classe en CP et", "start": 464.44, "duration": 5.759}, {"text": "CE1 justement les classes qui sont en en", "start": 466.919, "duration": 5.72}, {"text": "zone REP et REP plus c'est-\u00e0-dire ces", "start": 470.199, "duration": 3.921}, {"text": "zones qui sont zone d'\u00e9ducation", "start": 472.639, "duration": 3.4}, {"text": "prioritaire o\u00f9 on a concentr\u00e9 les", "start": 474.12, "duration": 3.16}, {"text": "difficult\u00e9s \u00e9conomiques et sociales", "start": 476.039, "duration": 2.84}, {"text": "pourquoi parce que c'est l\u00e0 que se", "start": 477.28, "duration": 3.919}, {"text": "concentre l'\u00e9chec scolaire c'est l\u00e0", "start": 478.879, "duration": 5.04}, {"text": "qu'on a des jeunes qui ne savent pas", "start": 481.199, "duration": 4.0}, {"text": "parfaitement lire \u00e9crire compter", "start": 483.919, "duration": 3.68}, {"text": "lorsqu'ils arrivent en CM2 et sont alors", "start": 485.199, "duration": 4.321}, {"text": "quasi condamn\u00e9 pour le reste du syst\u00e8me", "start": 487.599, "duration": 3.641}, {"text": "scolaire et leur r\u00e9ussite c'est aussi", "start": 489.52, "duration": 4.119}, {"text": "pour cette raison attendez prou parce", "start": 491.24, "duration": 4.239}, {"text": "que la philosophie la philosophie de", "start": 493.639, "duration": 3.96}, {"text": "cette mesure l\u00e0 c'est la discrimination", "start": 495.479, "duration": 4.081}, {"text": "positive c'est une mesure qui fait", "start": 497.599, "duration": 3.841}, {"text": "pol\u00e9mique est-ce que votre mod\u00e8le c'est", "start": 499.56, "duration": 3.4}, {"text": "le mod\u00e8le \u00e0 l'am\u00e9ricaine vous voulez une", "start": 501.44, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9cole \u00e0 l'am\u00e9ricaines avec des quotas", "start": 502.96, "duration": 3.199}, {"text": "une discrimination po parce ce sont pas", "start": 504.4, "duration": 3.32}, {"text": "des quotas aujourd'hui ces zones", "start": 506.159, "duration": 3.72}, {"text": "existent oui mais vous vous voulez", "start": 507.72, "duration": 3.479}, {"text": "pousser la logique encore plus loin de", "start": 509.879, "duration": 3.08}, {"text": "la discrimination positive mais je", "start": 511.199, "duration": 4.921}, {"text": "j'arr\u00eate l'hypocrisie de l'\u00e9galitarisme", "start": 512.959, "duration": 4.681}, {"text": "parce qu'aujourd'hui on fait semblant on", "start": 516.12, "duration": 3.32}, {"text": "a d\u00e9fini ces zones REP et REP plus mais", "start": 517.64, "duration": 3.759}, {"text": "on enl\u00e8ve quelques \u00e9l\u00e8ves par classe", "start": 519.44, "duration": 4.079}, {"text": "aller voir un enseignant qui un", "start": 521.399, "duration": 3.801}, {"text": "professeur des \u00e9coles qui est dans une", "start": 523.519, "duration": 3.041}, {"text": "de ces classe il vous dit vous pouvez", "start": 525.2, "duration": 3.04}, {"text": "m'enlever trois \u00e9l\u00e8ves par classe si", "start": 526.56, "duration": 3.839}, {"text": "j'ai 25 \u00e9l\u00e8ves en difficult\u00e9 je ne peux", "start": 528.24, "duration": 4.56}, {"text": "pas transformer les choses s'il en a 12", "start": 530.399, "duration": 4.481}, {"text": "il le peut donc je ne fais pas de dogme", "start": 532.8, "duration": 3.52}, {"text": "ce sont pas des grands mots c'est du", "start": 534.88, "duration": 3.399}, {"text": "pragmatisme et donc je veux qu'on se", "start": 536.32, "duration": 3.6}, {"text": "donne les moyens de r\u00e9ussir parce que", "start": 538.279, "duration": 2.881}, {"text": "vous pouvez enlever trois ou quatre", "start": 539.92, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves dans une classe d'un milieu", "start": 541.16, "duration": 3.239}, {"text": "favoris\u00e9 ou d'un beau quartier de Paris", "start": 542.72, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e7a ne changera rien par contre les", "start": 544.399, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9duire diviser par deux le nombre", "start": 546.48, "duration": 3.76}, {"text": "d'\u00e9l\u00e8ves par classe dans une zone qui", "start": 548.24, "duration": 3.88}, {"text": "est tr\u00e8s en difficult\u00e9 \u00e7a change tout", "start": 550.24, "duration": 4.48}, {"text": "c'est aussi pour \u00e7a que je veux r\u00e9tablir", "start": 552.12, "duration": 4.68}, {"text": "le les \u00e9tudes dirig\u00e9 que je veux", "start": 554.72, "duration": 3.6}, {"text": "remettre des heures d'enseignement parce", "start": 556.8, "duration": 4.12}, {"text": "que plus d'\u00e9cooles plus d'enseignement", "start": 558.32, "duration": 4.36}, {"text": "en particulier dans les premiers \u00e2ges de", "start": 560.92, "duration": 3.599}, {"text": "la vie c'est plus de justice et c'est la", "start": 562.68, "duration": 3.839}, {"text": "possibilit\u00e9 de r\u00e9ussir l'autre grande", "start": 564.519, "duration": 4.121}, {"text": "mesure de votre programme en mati\u00e8re", "start": 566.519, "duration": 4.44}, {"text": "d'\u00e9ducation c'est l'autonomie il y a", "start": 568.64, "duration": 3.759}, {"text": "l'autonomie des universit\u00e9s aujourd'hui", "start": 570.959, "duration": 2.681}, {"text": "vous voulez d'ailleurs la renforcer vous", "start": 572.399, "duration": 3.361}, {"text": "vous voulez que les lyc\u00e9es et peut-\u00eatre", "start": 573.64, "duration": 4.08}, {"text": "les coll\u00e8ges estent aussi un", "start": 575.76, "duration": 3.88}, {"text": "fonctionnement autonome notamment en", "start": 577.72, "duration": 3.44}, {"text": "mati\u00e8re de projet p\u00e9dagogique pas pour", "start": 579.64, "duration": 2.639}, {"text": "les programmes qui sont d\u00e9finis au", "start": 581.16, "duration": 2.52}, {"text": "niveau national mais pour le projet", "start": 582.279, "duration": 3.281}, {"text": "p\u00e9dagogique vous entendez ce qui vous", "start": 583.68, "duration": 3.0}, {"text": "disent est-ce que \u00e7a n'est pas une \u00e9cole", "start": 585.56, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e0 deux vitesses selon que tu habites", "start": 586.68, "duration": 2.88}, {"text": "dans telle ou telle ville ou dans tel ou", "start": 588.12, "duration": 2.88}, {"text": "tel quartier et bien tu n'auras pas", "start": 589.56, "duration": 3.8}, {"text": "l'\u00e9cole de la m\u00eame qualit\u00e9 ou les m\u00eames", "start": 591.0, "duration": 5.12}, {"text": "chance de r\u00e9ussir non parce que ce que", "start": 593.36, "duration": 5.039}, {"text": "vous dites ce serait le faire sans cadre", "start": 596.12, "duration": 4.12}, {"text": "il y a un cadre le cadre de la", "start": 598.399, "duration": 3.841}, {"text": "R\u00e9publique et il ne changera pas et donc", "start": 600.24, "duration": 4.08}, {"text": "dans ce cadre dans ces r\u00e8gles qui seront", "start": 602.24, "duration": 3.24}, {"text": "appliqu\u00e9es \u00e0 toutes et tous qui", "start": 604.32, "duration": 3.519}, {"text": "d\u00e9finissent un programme et un", "start": 605.48, "duration": 4.72}, {"text": "encadrement minimal je veux qu'il y ait", "start": 607.839, "duration": 4.921}, {"text": "une capacit\u00e9 donn\u00e9e d'innover une", "start": 610.2, "duration": 4.24}, {"text": "autonomie p\u00e9dagogique et une capacit\u00e9 de", "start": 612.76, "duration": 3.92}, {"text": "recruter sur la base d'un projet je", "start": 614.44, "duration": 5.0}, {"text": "m'explique aujourd'hui les nominations", "start": 616.68, "duration": 4.599}, {"text": "des enseignants sont tr\u00e8s contraintes", "start": 619.44, "duration": 3.6}, {"text": "elles sont faites d'en haut moi je veux", "start": 621.279, "duration": 3.401}, {"text": "que demain il y ait des tableaux qui", "start": 623.04, "duration": 2.68}, {"text": "soient fait si je puis dire de", "start": 624.68, "duration": 3.159}, {"text": "comp\u00e9tences o\u00f9 vous d\u00e9finz juste vous", "start": 625.72, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9finissez justement dans des des r\u00e8gles", "start": 627.839, "duration": 3.881}, {"text": "nationales qui peut aller sur quel type", "start": 629.72, "duration": 4.0}, {"text": "de poste mais derri\u00e8re donner beaucoup", "start": 631.72, "duration": 4.6}, {"text": "plus de capacit\u00e9 aux dirigeants de ces", "start": 633.72, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e9coles de s\u00e9lectionner les enseignants", "start": 636.32, "duration": 5.24}, {"text": "de les choisir sur leur adh\u00e9sion \u00e0 un", "start": 638.92, "duration": 4.4}, {"text": "projet ils iront pas dans les meilleurs", "start": 641.56, "duration": 3.079}, {"text": "quartiers mais aujourd'hui qu'est-ce qui", "start": 643.32, "duration": 3.0}, {"text": "se passe on peut regarder les choses en", "start": 644.639, "duration": 4.281}, {"text": "face et bien les \u00e9l\u00e8ves des classes", "start": 646.32, "duration": 4.68}, {"text": "moyennes sup\u00e9rieures de toutes celles et", "start": 648.92, "duration": 3.56}, {"text": "ceux qui en ont les moyens ils vont de", "start": 651.0, "duration": 3.639}, {"text": "plus en plus vers l'\u00e9cole priv\u00e9e sous", "start": 652.48, "duration": 4.359}, {"text": "contrat ou l'\u00e9cole priv\u00e9e parce que la", "start": 654.639, "duration": 3.921}, {"text": "R\u00e9publique ne s'est plus donn\u00e9 les", "start": 656.839, "duration": 3.961}, {"text": "moyens dans son \u00e9cole publique et bien", "start": 658.56, "duration": 3.92}, {"text": "de d\u00e9velopper l'excellence partout moi", "start": 660.8, "duration": 3.479}, {"text": "je veux que tout le monde puisse avoir", "start": 662.48, "duration": 3.799}, {"text": "acc\u00e8s \u00e0 l'excellence dans l'\u00e9cole de la", "start": 664.279, "duration": 3.201}, {"text": "R\u00e9publique c'est \u00e7a le projet que je", "start": 666.279, "duration": 2.8}, {"text": "porte de mani\u00e8re tr\u00e8s pragmatique et \u00e7a", "start": 667.48, "duration": 3.0}, {"text": "passe par l'autonomie selon vous et", "start": 669.079, "duration": 3.32}, {"text": "quand et l'autonomie en est un moyen", "start": 670.48, "duration": 4.479}, {"text": "mais j'insiste sur un point c'est qu'el", "start": 672.399, "duration": 4.44}, {"text": "de cela il y a le d\u00e9fi de l'orientation", "start": 674.959, "duration": 3.481}, {"text": "en fin de coll\u00e8ge et tout au long du", "start": 676.839, "duration": 3.68}, {"text": "lyc\u00e9e il y a le d\u00e9fi de l'universit\u00e9", "start": 678.44, "duration": 4.68}, {"text": "derri\u00e8re mais il y a aussi le d\u00e9fi de", "start": 680.519, "duration": 4.32}, {"text": "l'\u00e9ducation tout au long de la vie et je", "start": 683.12, "duration": 3.32}, {"text": "voudrais faire passer tr\u00e8s rapidement ce", "start": 684.839, "duration": 3.761}, {"text": "message \u00e0 nos t\u00e9l\u00e9spectateurs ce soir", "start": 686.44, "duration": 4.16}, {"text": "dans le projet que je porte il y a", "start": 688.6, "duration": 3.799}, {"text": "vraiment la volont\u00e9 de former tout au", "start": 690.6, "duration": 3.96}, {"text": "long de la vie nous sortons d'une \u00e9poque", "start": 692.399, "duration": 4.481}, {"text": "et d'un monde o\u00f9 on a tout appris \u00e0 25", "start": 694.56, "duration": 4.0}, {"text": "ans pourquoi parce qu'on est dans un", "start": 696.88, "duration": 3.519}, {"text": "monde de transformation parce que on est", "start": 698.56, "duration": 3.6}, {"text": "dans un monde o\u00f9 l'activit\u00e9 que vous", "start": 700.399, "duration": 3.44}, {"text": "\u00eates en train de faire le secteur qui", "start": 702.16, "duration": 3.32}, {"text": "est le v\u00f4re va peut-\u00eatre \u00eatre bousculer", "start": 703.839, "duration": 3.961}, {"text": "par des innovations et il faut pouvoir", "start": 705.48, "duration": 4.479}, {"text": "et bien se reformer et donc dans mon", "start": 707.8, "duration": 5.08}, {"text": "projet il y a un investissement massif", "start": 709.959, "duration": 5.281}, {"text": "sur la formation des ch\u00f4meurs des jeunes", "start": 712.88, "duration": 3.84}, {"text": "qui sont tr\u00e8s loin de l'emploi une", "start": 715.24, "duration": 3.12}, {"text": "formation tout au long de la vie compris", "start": 716.72, "duration": 3.08}, {"text": "d'ailleurs pour les travaill d'ailleurs", "start": 718.36, "duration": 3.919}, {"text": "qui tombent au ch\u00f4mage et qui sont \u00e2g\u00e9s", "start": 719.8, "duration": 4.68}, {"text": "pour pouvoir repartir l'\u00e9galit\u00e9 des", "start": 722.279, "duration": 4.441}, {"text": "chances par le savoir par la", "start": 724.48, "duration": 3.799}, {"text": "connaissance elle se fait \u00e0 tous les", "start": 726.72, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e2ges on va poursuivre avec une question", "start": 728.279, "duration": 2.321}, {"text": "sur l'identit\u00e9 vous parlez de la", "start": 729.44, "duration": 2.959}, {"text": "grammaire de votre grammaire au d\u00e9but de", "start": 730.6, "duration": 3.52}, {"text": "l'entretien vous avez cr\u00e9\u00e9 le trouble", "start": 732.399, "duration": 3.161}, {"text": "Emmanuel Macron en d\u00e9clarant il n'y a", "start": 734.12, "duration": 4.88}, {"text": "pas de culture fran\u00e7aise vraiment", "start": 735.56, "duration": 4.92}, {"text": "vraiment j'ai dit qu'il n'y avait pas", "start": 739.0, "duration": 4.76}, {"text": "une de Montaigne \u00e0 welbec de de la croix", "start": 740.48, "duration": 5.719}, {"text": "\u00e0 mathtis de Osman \u00e0 Le N\u00f4tre vraiment", "start": 743.76, "duration": 4.439}, {"text": "il n'y a pas une culture fran\u00e7aise dont", "start": 746.199, "duration": 3.601}, {"text": "on doit \u00eatre fier et qui qui notre \u00e9clat", "start": 748.199, "duration": 3.44}, {"text": "notre AAT dans le monde si il y a un", "start": 749.8, "duration": 4.159}, {"text": "candidat dans cette \u00e9lection qui d\u00e9fend", "start": 751.639, "duration": 4.281}, {"text": "dans le livre qu'il a \u00e9crit R\u00e9volution", "start": 753.959, "duration": 3.521}, {"text": "la culture fran\u00e7aise est ce qu'elle est", "start": 755.92, "duration": 3.96}, {"text": "qui a d\u00e9fend dans tous ses discours et", "start": 757.48, "duration": 4.919}, {"text": "ses prises de position publique il est", "start": 759.88, "duration": 4.199}, {"text": "bien devant vous et toutes celles et", "start": 762.399, "duration": 3.0}, {"text": "ceux qui donnent des le\u00e7ons sur ce sujet", "start": 764.079, "duration": 3.32}, {"text": "aime la culture ababougri et s'ils", "start": 765.399, "duration": 4.321}, {"text": "avaient \u00e9t\u00e9 en poste en 1857 ils", "start": 767.399, "duration": 4.481}, {"text": "auraient mis au pilon et les \u0153uvres de", "start": 769.72, "duration": 5.72}, {"text": "Flobert et celles de Bel donc j'ai dit", "start": 771.88, "duration": 6.0}, {"text": "ce que j'ai dit dans cette discussion", "start": 775.44, "duration": 4.72}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 cit\u00e9 abondamment d\u00e9form\u00e9 et", "start": 777.88, "duration": 4.199}, {"text": "calomni\u00e9 c'est qu'il n'y avait pas une", "start": 780.16, "duration": 3.679}, {"text": "culture fran\u00e7aise et qu'il n'y avait pas", "start": 782.079, "duration": 3.921}, {"text": "un art fran\u00e7ais la culture fran\u00e7aise", "start": 783.839, "duration": 4.0}, {"text": "c'est un fleuve qui se nourrit de", "start": 786.0, "duration": 4.68}, {"text": "multiples affluents et de glissant en", "start": 787.839, "duration": 5.041}, {"text": "passant par Montaigne Duma le fils", "start": 790.68, "duration": 4.92}, {"text": "d'esclave lib\u00e9r\u00e9 jusqu'\u00e0 Hugo et tant", "start": 792.88, "duration": 4.84}, {"text": "d'autres la culture fran\u00e7aise c'est quoi", "start": 795.6, "duration": 4.44}, {"text": "c'est d'abord une langue le fran\u00e7ais sur", "start": 797.72, "duration": 4.32}, {"text": "lequel s'est construit notre pays", "start": 800.04, "duration": 4.479}, {"text": "l'ordonnance de Viller c\u00f4ter\u00e9 c'est", "start": 802.04, "duration": 4.52}, {"text": "ensuite une histoire une tradition des", "start": 804.519, "duration": 3.241}, {"text": "femmes et des hommes qui se sont", "start": 806.56, "duration": 3.16}, {"text": "illustr\u00e9s dans tous les arts", "start": 807.76, "duration": 4.519}, {"text": "c'est en m\u00eame temps en m\u00eame temps parce", "start": 809.72, "duration": 5.04}, {"text": "que je revendique en effet cela la", "start": 812.279, "duration": 4.8}, {"text": "capacit\u00e9 \u00e0 s'en affranchir \u00e0 chaque fois", "start": 814.76, "duration": 4.879}, {"text": "et aspirer \u00e0 l'universel et \u00e0 des", "start": 817.079, "duration": 4.76}, {"text": "chemins de traverse et donc la culture", "start": 819.639, "duration": 4.081}, {"text": "fran\u00e7aise elle existe mais dans cette", "start": 821.839, "duration": 5.481}, {"text": "diversit\u00e9 cette richesse et ce caract\u00e8re", "start": 823.72, "duration": 6.32}, {"text": "indomptable que je d\u00e9fendrai toujours et", "start": 827.32, "duration": 5.079}, {"text": "donc il n'y a pas une culture fran\u00e7aise", "start": 830.04, "duration": 4.84}, {"text": "comme certains voudrait l'enfermer comme", "start": 832.399, "duration": 4.921}, {"text": "une identit\u00e9 fran\u00e7aise qui serait une", "start": 834.88, "duration": 4.68}, {"text": "identit\u00e9 du m\u00eame il y a une identit\u00e9", "start": 837.32, "duration": 4.16}, {"text": "ouverte qui est avant tout un projet la", "start": 839.56, "duration": 4.16}, {"text": "Syrie la Syrie Emmanuel Macron on n'a", "start": 841.48, "duration": 4.479}, {"text": "pas tout \u00e0 fait compris votre position", "start": 843.72, "duration": 4.6}, {"text": "apr\u00e8s le bombardement am\u00e9ricain en", "start": 845.959, "duration": 4.841}, {"text": "repr\u00e9saille \u00e0 l'attaque chimique vous", "start": 848.32, "duration": 4.639}, {"text": "avez dit je prends note de cette", "start": 850.8, "duration": 4.64}, {"text": "intervention am\u00e9ricaine vous l'approuvez", "start": 852.959, "duration": 4.521}, {"text": "ou vous la d\u00e9sapprouv\u00e9 n'essayez pas de", "start": 855.44, "duration": 3.12}, {"text": "me faire dire que je n'aurais pas \u00e9t\u00e9", "start": 857.48, "duration": 3.32}, {"text": "clair nous l'avons \u00e9t\u00e9 ensemble", "start": 858.56, "duration": 4.56}, {"text": "d'ailleurs le soir m\u00eame la veille doit", "start": 860.8, "duration": 5.2}, {"text": "devrait dire des frappes je vais \u00eatre", "start": 863.12, "duration": 5.04}, {"text": "tr\u00e8s clair je d\u00e9sapprouve l'utilisation", "start": 866.0, "duration": 4.44}, {"text": "des armes chimiques par Bachar al-Assad", "start": 868.16, "duration": 5.239}, {"text": "et donc je souhaite dans ce cadre un que", "start": 870.44, "duration": 5.0}, {"text": "tout toutes les mesures soient prises au", "start": 873.399, "duration": 3.961}, {"text": "sein du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU", "start": 875.44, "duration": 3.319}, {"text": "pour les condamner et agir et qu'on", "start": 877.36, "duration": 2.76}, {"text": "mette la pression sur la Syrie \u00e7a \u00e7a n'a", "start": 878.759, "duration": 4.0}, {"text": "pas march\u00e9 de je je pense qu'il faut le", "start": 880.12, "duration": 4.079}, {"text": "continuer et si je suis \u00e9lu je", "start": 882.759, "duration": 3.64}, {"text": "poursuivrai cet effort et la Russie doit", "start": 884.199, "duration": 4.801}, {"text": "r\u00e9pondre de je suis tout \u00e0 fait pr\u00eat \u00e0", "start": 886.399, "duration": 4.24}, {"text": "ce qu'on prenne nos responsabilit\u00e9s", "start": 889.0, "duration": 3.24}, {"text": "plut\u00f4t dans le cadre d'une coalition", "start": 890.639, "duration": 4.241}, {"text": "pour effectuer des frappes ponctuelles", "start": 892.24, "duration": 4.719}, {"text": "afin de d\u00e9truire les stocks d'armes", "start": 894.88, "duration": 3.72}, {"text": "chimiques du r\u00e9gime de Bachar al-Assad", "start": 896.959, "duration": 2.961}, {"text": "je ne peux peut pas \u00eatre plus clair sur", "start": 898.6, "duration": 2.84}, {"text": "cette intervention am\u00e9ricaine vous la", "start": 899.92, "duration": 2.839}, {"text": "prouvez donc je pense que cette", "start": 901.44, "duration": 3.56}, {"text": "intervention am\u00e9ricaine aurait gagn\u00e9 \u00e0", "start": 902.759, "duration": 4.52}, {"text": "se faire de mani\u00e8re coordonn\u00e9e avec les", "start": 905.0, "duration": 4.24}, {"text": "alli\u00e9s de la coalition et dans un", "start": 907.279, "duration": 3.321}, {"text": "partage de renseignement et", "start": 909.24, "duration": 3.08}, {"text": "d'information sur le sujet \u00e0 ma", "start": 910.6, "duration": 3.44}, {"text": "connaissance il n'y en a pas eu mais je", "start": 912.32, "duration": 3.56}, {"text": "ne dispose pas d'information privil\u00e9gi\u00e9e", "start": 914.04, "duration": 3.359}, {"text": "sur ce sujet si la France avait \u00e9t\u00e9", "start": 915.88, "duration": 4.319}, {"text": "sollicit\u00e9e elle aurait pu ou d\u00fb selon", "start": 917.399, "duration": 4.56}, {"text": "vous s'associer \u00e0 cette frappe avec les", "start": 920.199, "duration": 3.32}, {"text": "bonnes informations oui mais", "start": 921.959, "duration": 2.921}, {"text": "entendons-nous bien \u00e7a veut dire", "start": 923.519, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9truire les armes chimiques parce que", "start": 924.88, "duration": 4.72}, {"text": "c'est ne pas respecter du c\u00f4t\u00e9 de Bachar", "start": 927.079, "duration": 4.361}, {"text": "al-Assad \u00e0 la fois nos valeurs mais", "start": 929.6, "duration": 4.359}, {"text": "surtout les accords de 2013 et le droit", "start": 931.44, "duration": 3.839}, {"text": "international sur les armes chimiques", "start": 933.959, "duration": 3.721}, {"text": "c'est inacceptable ensuite sur la Syrie", "start": 935.279, "duration": 5.12}, {"text": "j'aurais deux priorit\u00e9s la premi\u00e8re la", "start": 937.68, "duration": 4.8}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 de nos concitoyens lutter", "start": 940.399, "duration": 3.841}, {"text": "contre le terrorisme or les attentats", "start": 942.48, "duration": 5.279}, {"text": "ils sont pr\u00e9par\u00e9s o\u00f9 \u00e0 raka et l\u00e0-bas et", "start": 944.24, "duration": 5.279}, {"text": "donc je ferai tout pour \u00e9radiquer dans", "start": 947.759, "duration": 3.721}, {"text": "le cadre de la coalition j'\u00e9tais il y a", "start": 949.519, "duration": 3.76}, {"text": "quelques semaines aupr\u00e8s de nos", "start": 951.48, "duration": 3.68}, {"text": "militaires qui en Jordanie op\u00e8ent", "start": 953.279, "duration": 3.8}, {"text": "justement sur ce terrain d'action et", "start": 955.16, "duration": 4.88}, {"text": "bien pour d\u00e9truire et qu daesh et tous", "start": 957.079, "duration": 4.921}, {"text": "les autres groupements terroristes", "start": 960.04, "duration": 4.239}, {"text": "islamistes et la deuxi\u00e8me chose c'est", "start": 962.0, "duration": 4.24}, {"text": "qu'on ne doit pas tout confondre il faut", "start": 964.279, "duration": 4.201}, {"text": "en m\u00eame temps trouver une sortie", "start": 966.24, "duration": 5.64}, {"text": "politique n\u00e9goci\u00e9e diplomatique en Syrie", "start": 968.48, "duration": 4.919}, {"text": "pour mettre fin au r\u00e9gime de Bachar", "start": 971.88, "duration": 4.6}, {"text": "al-Assad sans d\u00e9truire l'\u00c9tat syrien", "start": 973.399, "duration": 4.641}, {"text": "parce que le pire des risques pour", "start": 976.48, "duration": 3.359}, {"text": "nous-m\u00eame dans la r\u00e9gion c'est ce qu'on", "start": 978.04, "duration": 3.64}, {"text": "appelle un \u00e9tat failli qu'est-ce que \u00e7a", "start": 979.839, "duration": 3.48}, {"text": "veut dire \u00e7a veut dire commettre la m\u00eame", "start": 981.68, "duration": 3.36}, {"text": "erreur que ce qui a \u00e9t\u00e9 fait en Irak par", "start": 983.319, "duration": 3.561}, {"text": "exemple ou en Libye parce qu'\u00e0 ce", "start": 985.04, "duration": 3.56}, {"text": "moment-l\u00e0 c'est l'absence de r\u00e8gles et \u00e0", "start": 986.88, "duration": 2.759}, {"text": "ce moment momentl ce sont les", "start": 988.6, "duration": 2.479}, {"text": "terroristes qui reprennent le dessus il", "start": 989.639, "duration": 3.32}, {"text": "reste une minute 30 la question sur", "start": 991.079, "duration": 3.88}, {"text": "votre parcours on a retrouv\u00e9 cette photo", "start": 992.959, "duration": 4.481}, {"text": "regardez vous \u00eates lyc\u00e9en \u00e0 Paris au", "start": 994.959, "duration": 4.44}, {"text": "lyc\u00e9e \u00e0 Henri pour ne pas le nommer", "start": 997.44, "duration": 3.8}, {"text": "juste apr\u00e8s la gram\u00e8re voil\u00e0 c'\u00e9tait", "start": 999.399, "duration": 4.24}, {"text": "juste apr\u00e8s la gramm\u00e8re si vous n'aviez", "start": 1001.24, "duration": 3.32}, {"text": "pas fait de la politique est-ce que vous", "start": 1003.639, "duration": 3.361}, {"text": "sariez rester banquier", "start": 1004.56, "duration": 5.759}, {"text": "oh le lyc\u00e9en que vous voyez l\u00e0 n'avait", "start": 1007.0, "duration": 6.36}, {"text": "je crois aucune id\u00e9e m\u00eame de devenir", "start": 1010.319, "duration": 5.121}, {"text": "banquier pensez plus \u00e0 la politique qu'\u00e0", "start": 1013.36, "duration": 3.68}, {"text": "la banque ah vous vouliez d\u00e9j\u00e0 \u00eatre", "start": 1015.44, "duration": 2.839}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique l\u00e0 non je", "start": 1017.04, "duration": 2.4}, {"text": "sais pas que je en train de vous dire", "start": 1018.279, "duration": 2.401}, {"text": "mais je pensais j'\u00e9tais passionn\u00e9 par", "start": 1019.44, "duration": 3.399}, {"text": "l'action publique par la vie de mon pays", "start": 1020.68, "duration": 4.72}, {"text": "et je voulais plut\u00f4t devenir \u00e9crivain ou", "start": 1022.839, "duration": 4.921}, {"text": "faire du th\u00e9\u00e2tre donc vous voyez la vie", "start": 1025.4, "duration": 4.24}, {"text": "est pleine de d\u00e9tours la vie est", "start": 1027.76, "duration": 4.36}, {"text": "toujours plus inventive que nous", "start": 1029.64, "duration": 4.36}, {"text": "derni\u00e8re question vous avez connu", "start": 1032.12, "duration": 4.4}, {"text": "Emmanuel Macron votre premi\u00e8re campagne", "start": 1034.0, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9sidentielle qui sait ce ne sera", "start": 1036.52, "duration": 2.919}, {"text": "peut-\u00eatre pas la derni\u00e8re on ne sait", "start": 1038.16, "duration": 3.08}, {"text": "jamais en tout cas est-ce que vous avez", "start": 1039.439, "duration": 5.0}, {"text": "un regret en cette fin de campagne je", "start": 1041.24, "duration": 4.799}, {"text": "suis pas tellement un homme de regret", "start": 1044.439, "duration": 3.321}, {"text": "surtout qu'elle n'est pas termin\u00e9e et", "start": 1046.039, "duration": 3.321}, {"text": "que j'entends bien me battre jusqu'\u00e0 la", "start": 1047.76, "duration": 4.36}, {"text": "derni\u00e8re seconde je serai demain en", "start": 1049.36, "duration": 4.24}, {"text": "Normandie puis dans les haut de France", "start": 1052.12, "duration": 3.04}, {"text": "pour aller convaincre des derniers", "start": 1053.6, "duration": 3.64}, {"text": "ind\u00e9cis moi je suis un guerrier un", "start": 1055.16, "duration": 3.84}, {"text": "battant je suis pas un homme de regret", "start": 1057.24, "duration": 3.28}, {"text": "vous ne regardez pas en arri\u00e8re", "start": 1059.0, "duration": 3.2}, {"text": "aujourd'hui je continue \u00e0 aller en avant", "start": 1060.52, "duration": 3.96}, {"text": "j'irai en avant jusque dimanche soir", "start": 1062.2, "duration": 4.08}, {"text": "puis je continuerai \u00e0 aller en avant je", "start": 1064.48, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chis toujours \u00e0 ce que je fais il y", "start": 1066.28, "duration": 2.88}, {"text": "a \u00e9videmment beaucoup de sujets que je", "start": 1067.96, "duration": 3.04}, {"text": "veux encore \u00e9voquer dans cette campagne", "start": 1069.16, "duration": 3.2}, {"text": "je me dis j'aurais pu parler plus de", "start": 1071.0, "duration": 2.84}, {"text": "ceci ou de cela vous avez fait des", "start": 1072.36, "duration": 3.679}, {"text": "erreurs on en fait toujours est-ce que", "start": 1073.84, "duration": 4.199}, {"text": "vous pouvez nous en donner une quand on", "start": 1076.039, "duration": 3.201}, {"text": "blesse des gens j'en ai fait quand", "start": 1078.039, "duration": 2.321}, {"text": "j'\u00e9tais ministre non sur dans votre", "start": 1079.24, "duration": 2.64}, {"text": "campagne dans la campagne j'ai j'ai", "start": 1080.36, "duration": 3.16}, {"text": "quand j'ai bless\u00e9 des gens sur le sujet", "start": 1081.88, "duration": 4.4}, {"text": "de la de de la de la de la guerre", "start": 1083.52, "duration": 5.32}, {"text": "d'Alg\u00e9rie en particulier j'ai bless\u00e9 je", "start": 1086.28, "duration": 4.96}, {"text": "je j'assume totalement ce que j'ai dit", "start": 1088.84, "duration": 4.48}, {"text": "sur le plan politique historique mais", "start": 1091.24, "duration": 3.64}, {"text": "j'ai bless\u00e9 des gens que j'ai vu", "start": 1093.32, "duration": 3.32}, {"text": "sinc\u00e8rement \u00e9mu alors qu'il n'\u00e9tait pas", "start": 1094.88, "duration": 3.24}, {"text": "vis\u00e9 donc c'est ces momentsl les moments", "start": 1096.64, "duration": 3.44}, {"text": "o\u00f9 on est injuste sont des moments qu'on", "start": 1098.12, "duration": 3.52}, {"text": "doit regretter mais pour le reste moi je", "start": 1100.08, "duration": 3.24}, {"text": "suis un guerrier je vais de l'avant et", "start": 1101.64, "duration": 3.44}, {"text": "j'irai convaincre jusqu'au bout et", "start": 1103.32, "duration": 3.12}, {"text": "jusqu'\u00e0 la derni\u00e8re seconde merci", "start": 1105.08, "duration": 2.839}, {"text": "Emmanuel Macron \u00e0 tout \u00e0 l'heure pour", "start": 1106.44, "duration": 5.599}, {"text": "votre conclusion merci \u00e0 vous merci", "start": 1107.919, "duration": 7.041}, {"text": "beaucoup c'est \u00e0 VOUS Emmanuel Macron de", "start": 1112.039, "duration": 5.561}, {"text": "conclure vous avez 2 minutes 30 merci \u00e0", "start": 1114.96, "duration": 5.64}, {"text": "vous mes chers concitoyens je veux", "start": 1117.6, "duration": 5.16}, {"text": "d'abord redire \u00e9videmment toute ma", "start": 1120.6, "duration": 3.76}, {"text": "solidarit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de nos forces de", "start": 1122.76, "duration": 5.039}, {"text": "l'ordre de la victime de ce soir et des", "start": 1124.36, "duration": 7.6}, {"text": "attentats de ce soir et mes pens\u00e9es pour", "start": 1127.799, "duration": 6.601}, {"text": "les familles de cette victime comme des", "start": 1131.96, "duration": 4.719}, {"text": "bless\u00e9s ce qui s'est pass\u00e9 ce soir c'est", "start": 1134.4, "duration": 4.36}, {"text": "la preuve une fois encore que notre", "start": 1136.679, "duration": 5.24}, {"text": "notre pays est attaqu\u00e9 en son c\u0153ur par", "start": 1138.76, "duration": 4.919}, {"text": "des terroristes que nous sommes et que", "start": 1141.919, "duration": 3.801}, {"text": "nous vivons et que nous vivrons", "start": 1143.679, "duration": 3.88}, {"text": "durablement sous cette", "start": 1145.72, "duration": 6.16}, {"text": "menace pr\u00e9sider c'est prot\u00e9ger et c'est", "start": 1147.559, "duration": 5.881}, {"text": "la premi\u00e8re mission du pr\u00e9sident de la", "start": 1151.88, "duration": 3.88}, {"text": "R\u00e9publique en tant que chef des arm\u00e9es", "start": 1153.44, "duration": 5.359}, {"text": "de prot\u00e9ger les concitoyens et donc \u00e0", "start": 1155.76, "duration": 4.88}, {"text": "l'ext\u00e9rieur de nos fronti\u00e8res pour", "start": 1158.799, "duration": 5.281}, {"text": "lutter partout contre le terrorisme", "start": 1160.64, "duration": 5.44}, {"text": "islamiste \u00e0 l'int\u00e9rieur de nos", "start": 1164.08, "duration": 4.12}, {"text": "fronti\u00e8res en renfor\u00e7ant les moyens de", "start": 1166.08, "duration": 4.88}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 de renseignement je veux aller", "start": 1168.2, "duration": 4.44}, {"text": "encore plus loin et je veux vous", "start": 1170.96, "duration": 5.24}, {"text": "prot\u00e9ger j'y suis pr\u00e8s mais nous dev", "start": 1172.64, "duration": 6.56}, {"text": "vons pas aujourd'hui c\u00e9der \u00e0 la peur", "start": 1176.2, "duration": 5.959}, {"text": "nous ne devons en aucune fa\u00e7on donner le", "start": 1179.2, "duration": 4.959}, {"text": "sentiment \u00e0 nos assaillants que nous", "start": 1182.159, "duration": 4.961}, {"text": "nous divisons que nous c\u00e9dons en quelque", "start": 1184.159, "duration": 5.361}, {"text": "sorte \u00e0 leur dictat c'est ce qu'ils", "start": 1187.12, "duration": 5.24}, {"text": "attendent et c'est leur pi\u00e8ge et donc le", "start": 1189.52, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9fi de notre g\u00e9n\u00e9ration n'est pas", "start": 1192.36, "duration": 3.48}, {"text": "simplement de r\u00e9pondre \u00e0 la menace", "start": 1193.96, "duration": 4.199}, {"text": "terroriste c'est aussi \u00e0 un moment de", "start": 1195.84, "duration": 4.319}, {"text": "doute de doute sur l'Europe et le projet", "start": 1198.159, "duration": 4.081}, {"text": "europ\u00e9en \u00e0 un moment de doute sur ce qui", "start": 1200.159, "duration": 4.161}, {"text": "tient notre pays dans ses valeurs sa", "start": 1202.24, "duration": 5.64}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 ses transformation \u00e9conomique", "start": 1204.32, "duration": 6.0}, {"text": "li\u00e9e au num\u00e9rique et \u00e0 la transition", "start": 1207.88, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9cologique et bien de faire un choix le", "start": 1210.32, "duration": 6.359}, {"text": "choix de l'avenir et c'est ce choix qui", "start": 1213.6, "duration": 5.36}, {"text": "sera le v\u00f4tre dimanche moi je veux", "start": 1216.679, "duration": 4.921}, {"text": "rassembler rassembler nos concitoyens", "start": 1218.96, "duration": 5.56}, {"text": "quel que soit leur sensibilit\u00e9 d'origine", "start": 1221.6, "duration": 5.16}, {"text": "autour d'un projet coh\u00e9rent un projet de", "start": 1224.52, "duration": 4.519}, {"text": "r\u00e9forme de modernisation du pays un", "start": 1226.76, "duration": 5.64}, {"text": "projet progressiste je veux continuer \u00e0", "start": 1229.039, "duration": 5.401}, {"text": "construire l'Europe et m\u00eame aller plus", "start": 1232.4, "duration": 4.36}, {"text": "loin la refonder pour une Europe plus", "start": 1234.44, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9mocratique plus juste pour une Europe", "start": 1236.76, "duration": 4.84}, {"text": "plus efficace pour une Europe de", "start": 1239.52, "duration": 4.159}, {"text": "l'investissement une Europe aussi qui", "start": 1241.6, "duration": 5.68}, {"text": "prot\u00e8ge et enfin je veux que ensemble", "start": 1243.679, "duration": 5.36}, {"text": "nous transformions le pays pour pr\u00e9parer", "start": 1247.28, "duration": 4.519}, {"text": "l'avenir par la culture par l'\u00e9ducation", "start": 1249.039, "duration": 5.721}, {"text": "par la r\u00e9forme \u00e9conomique ce projet", "start": 1251.799, "duration": 5.24}, {"text": "c'est celui que je porte la question qui", "start": 1254.76, "duration": 4.44}, {"text": "vous sera pos\u00e9e dimanche c'est celle qui", "start": 1257.039, "duration": 4.161}, {"text": "consiste \u00e0 continuer avec des parties", "start": 1259.2, "duration": 3.8}, {"text": "fatigu\u00e9es qui ne peuvent plus rassembler", "start": 1261.2, "duration": 3.959}, {"text": "avec un tictac que vous connaissez si", "start": 1263.0, "duration": 5.0}, {"text": "bien ou si vous choisissez l'alternance", "start": 1265.159, "duration": 5.681}, {"text": "profonde celle que je porte et celle de", "start": 1268.0, "duration": 4.799}, {"text": "l'avenir merci Emmanuel Macron pour", "start": 1270.84, "duration": 4.56}, {"text": "cette conclusion", "start": 1272.799, "duration": 2.601}]}