{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Permettez-moi de revenir sur une expression\u00a0\n\u00e9tonnante que vous avez employ\u00e9 tout \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 2.91}, {"text": "l'heure : vous avez dit qu'accepter une marge\u00a0\nde tol\u00e9rance pour la p\u00eache thoni\u00e8re dans l'Oc\u00e9an\u00a0\u00a0", "start": 2.91, "duration": 4.08}, {"text": "indien, ce serait accepter une tol\u00e9rance \u00ab envers\u00a0\nla p\u00eache ill\u00e9gale \u00bb. Mais Monsieur le Commissaire,\u00a0\u00a0", "start": 6.99, "duration": 3.99}, {"text": "nous parlons l\u00e0 de la p\u00eache l\u00e9gale, de la p\u00eache\u00a0\neurop\u00e9enne, celle qui respecte aujourd'hui les\u00a0\u00a0", "start": 10.98, "duration": 4.92}, {"text": "standards environnementaux les plus exigeants\u00a0\nau monde ; et il me semble que lutter contre\u00a0\u00a0", "start": 15.9, "duration": 4.41}, {"text": "la p\u00eache ill\u00e9gale, c'est pr\u00e9cis\u00e9ment ce que\u00a0\nnous attendons de la Commission : qu'elle\u00a0\u00a0", "start": 20.31, "duration": 3.06}, {"text": "engage v\u00e9ritablement un bras de fer avec\u00a0\ndes pays comme le Pakistan, comme l'Iran,\u00a0\u00a0", "start": 23.37, "duration": 4.02}, {"text": "comme le Sri Lanka, qui utilisent\u00a0\nencore des filets maillants d\u00e9rivants,\u00a0\u00a0", "start": 27.39, "duration": 2.85}, {"text": "qui d\u00e9truisent la biodiversit\u00e9... qu'elle engage\u00a0\nun bras de fer avec la Chine, avec l'Inde : la\u00a0\u00a0", "start": 30.24, "duration": 4.44}, {"text": "p\u00eache europ\u00e9enne dans ces eaux de l'Oc\u00e9an indien,\u00a0\nc'est 30% de la p\u00eache globale. Il me semble que,\u00a0\u00a0", "start": 34.68, "duration": 4.98}, {"text": "derri\u00e8re ce malentendu, il y a en r\u00e9alit\u00e9\u00a0\nun sujet d'une tr\u00e8s grande ampleur, d'une\u00a0\u00a0", "start": 39.66, "duration": 5.28}, {"text": "tr\u00e8s grande importance : nous ne r\u00e9ussirons pas \u00e0\u00a0\npr\u00e9server la biodiversit\u00e9 marine \u2013 et c'est notre\u00a0\u00a0", "start": 44.94, "duration": 5.61}, {"text": "objectif \u2013 en fragilisant la p\u00eache europ\u00e9enne.\u00a0\nNous ne ferons \u2013 si nous voulons toujours faire\u00a0\u00a0", "start": 50.55, "duration": 7.83}, {"text": "peser sur nos p\u00eacheurs des contraintes de plus\u00a0\nen plus lourdes, si nous voulons leur coller\u00a0\u00a0", "start": 58.38, "duration": 3.9}, {"text": "des cam\u00e9ras dans le dos, si nous voulons leur\u00a0\nrendre la vie impossible \u2013 nous ne ferons que\u00a0\u00a0", "start": 62.28, "duration": 3.99}, {"text": "privil\u00e9gier les importations, c'est-\u00e0-dire\u00a0\nune p\u00eache qui ne respecte pas nos r\u00e8gles.\u00a0\u00a0", "start": 66.27, "duration": 3.87}, {"text": "Est-ce cela que nous voulons ? Je ne le crois\u00a0\npas, Monsieur le Commissaire. Merci beaucoup.", "start": 70.14, "duration": 3.09}]}