{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "l\u00e0 c'est bon ok merci bonjour \u00e0 tous et", "start": 200.48, "duration": 6.96}, {"text": "toutes", "start": 205.319, "duration": 2.121}, {"text": "bonjour \u00e0 tous et toutes merci d'avoir", "start": 208.92, "duration": 4.819}, {"text": "accept\u00e9 notre invitation \u00e0", "start": 211.14, "duration": 5.72}, {"text": "assister \u00e0 cette pr\u00e9sentation du rapport", "start": 213.739, "duration": 6.541}, {"text": "de d'audition et de", "start": 216.86, "duration": 5.739}, {"text": "recommandations que nous avons \u00e9labor\u00e9", "start": 220.28, "duration": 3.42}, {"text": "avec", "start": 222.599, "duration": 3.78}, {"text": "l'ensemble des chefs de fil du groupe de", "start": 223.7, "duration": 6.24}, {"text": "la France insoumise sur", "start": 226.379, "duration": 3.561}, {"text": "le projet de loi immigration que le", "start": 231.319, "duration": 7.78}, {"text": "gouvernement a annonc\u00e9 depuis bient\u00f4t un", "start": 235.739, "duration": 5.881}, {"text": "an dont on ne sait pas quand il arrivera", "start": 239.099, "duration": 6.481}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e mais qui est un sujet sur", "start": 241.62, "duration": 4.88}, {"text": "lequel", "start": 245.58, "duration": 4.579}, {"text": "Emmanuel Macron et G\u00e9rald Darmanin", "start": 246.5, "duration": 6.819}, {"text": "se sont engag\u00e9s \u00e0 ce que il arrive \u00e0", "start": 250.159, "duration": 5.92}, {"text": "terme et donc sur lequel nous nous", "start": 253.319, "duration": 5.781}, {"text": "sommes pr\u00e9par\u00e9s depuis plusieurs mois et", "start": 256.079, "duration": 6.12}, {"text": "o\u00f9 nous avons \u00e9norm\u00e9ment de choses \u00e0", "start": 259.1, "duration": 5.039}, {"text": "dire \u00e0 d\u00e9fendre", "start": 262.199, "duration": 4.801}, {"text": "s'opposer \u00e0 ce que pr\u00e9voit le", "start": 264.139, "duration": 5.741}, {"text": "gouvernement mais \u00e9galement propos\u00e9 un", "start": 267.0, "duration": 4.5}, {"text": "certain nombre un certain nombre de", "start": 269.88, "duration": 4.44}, {"text": "mesures pour une v\u00e9ritable politique", "start": 271.5, "duration": 5.88}, {"text": "d'accueil je suis Daniel obono donc", "start": 274.32, "duration": 4.56}, {"text": "membre du groupe de la France insoumise", "start": 277.38, "duration": 3.66}, {"text": "et de la commission des lois de", "start": 278.88, "duration": 4.02}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale je vais je", "start": 281.04, "duration": 2.78}, {"text": "voudrais", "start": 282.9, "duration": 3.239}, {"text": "vous faire un petit \u00e9tat des lieux un", "start": 283.82, "duration": 4.42}, {"text": "peu du travail et de la d\u00e9marche qui a", "start": 286.139, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9t\u00e9 la n\u00f4tre avant que mes coll\u00e8gues", "start": 288.24, "duration": 4.2}, {"text": "commissaires aux lois pr\u00e9sente les", "start": 289.74, "duration": 5.16}, {"text": "diff\u00e9rents axes sur lesquels nous avons", "start": 292.44, "duration": 3.44}, {"text": "travaill\u00e9", "start": 294.9, "duration": 5.46}, {"text": "d'abord parce que ce travail \u00e9labor\u00e9 au", "start": 295.88, "duration": 7.379}, {"text": "cours des de l'ann\u00e9e", "start": 300.36, "duration": 6.0}, {"text": "2023 en fait les auditions en tant que", "start": 303.259, "duration": 5.981}, {"text": "tel ont eu lieu en janvier de janvier \u00e0", "start": 306.36, "duration": 8.72}, {"text": "avril 2023 et puis au cours des des", "start": 309.24, "duration": 9.26}, {"text": "diff\u00e9rents mois nous avons pu faire des", "start": 315.08, "duration": 6.94}, {"text": "visites de centre de r\u00e9tention de zone", "start": 318.5, "duration": 5.44}, {"text": "d'attente et", "start": 322.02, "duration": 6.36}, {"text": "diff\u00e9rentes participations au d\u00e9bat aux", "start": 323.94, "duration": 5.88}, {"text": "manifestations qui ont pu avoir lieu sur", "start": 328.38, "duration": 4.2}, {"text": "le sur le sujet donc c'est l'expression", "start": 329.82, "duration": 4.7}, {"text": "d'un travail \u00e0 la fois", "start": 332.58, "duration": 4.619}, {"text": "parlementaire mais aussi en \u00e9coutant en", "start": 334.52, "duration": 4.959}, {"text": "dialogue avec les mobilisations sociales", "start": 337.199, "duration": 4.141}, {"text": "les personnes concern\u00e9es les collectifs", "start": 339.479, "duration": 5.701}, {"text": "de migrants et de migrants les", "start": 341.34, "duration": 5.82}, {"text": "associations de d\u00e9fense des droits vous", "start": 345.18, "duration": 5.88}, {"text": "retrouverez dans le rapport la liste des", "start": 347.16, "duration": 6.599}, {"text": "structures institutions personnalit\u00e9s", "start": 351.06, "duration": 5.82}, {"text": "que nous avons auditionn\u00e9 mais c'est", "start": 353.759, "duration": 6.121}, {"text": "aussi en fait une expression du travail", "start": 356.88, "duration": 5.24}, {"text": "parlementaire que nous faisons depuis", "start": 359.88, "duration": 4.4}, {"text": "depuis", "start": 362.12, "duration": 5.019}, {"text": "2017 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale puisque", "start": 364.28, "duration": 4.62}, {"text": "d\u00e9j\u00e0", "start": 367.139, "duration": 4.801}, {"text": "lors des d\u00e9bats sur la loi colon", "start": 368.9, "duration": 5.079}, {"text": "peut-\u00eatre que vous en a rappel\u00e9 si vous", "start": 371.94, "duration": 4.319}, {"text": "aviez suivi le travail que nous avions", "start": 373.979, "duration": 4.44}, {"text": "fait nous avions produits une des", "start": 376.259, "duration": 6.121}, {"text": "propositions en avril 2018 sur sur ce", "start": 378.419, "duration": 6.981}, {"text": "sujet qui vous appuyer sur le travail", "start": 382.38, "duration": 5.36}, {"text": "programmatique de la France insoumise", "start": 385.4, "duration": 5.44}, {"text": "les livrets et notamment les livrets sur", "start": 387.74, "duration": 4.48}, {"text": "les questions sp\u00e9cifiques sur les", "start": 390.84, "duration": 4.079}, {"text": "questions de migration des livrets qui", "start": 392.22, "duration": 4.56}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 enrichis de ce travail", "start": 394.919, "duration": 6.541}, {"text": "parlementaire en 2022 et qui sont l\u00e0", "start": 396.78, "duration": 6.479}, {"text": "aussi accessibles en ligne c'est la", "start": 401.46, "duration": 3.079}, {"text": "derni\u00e8re \u00e9dition", "start": 403.259, "duration": 4.141}, {"text": "\u00e0 chaque fois la m\u00eame d\u00e9marche c'est de", "start": 404.539, "duration": 5.321}, {"text": "partir des r\u00e9alit\u00e9s du terrain des", "start": 407.4, "duration": 4.38}, {"text": "besoins de ce que demandent et", "start": 409.86, "duration": 5.459}, {"text": "revendique depuis des ann\u00e9es les les", "start": 411.78, "duration": 6.12}, {"text": "personnes concern\u00e9es les associations de", "start": 415.319, "duration": 6.061}, {"text": "l'enrichir de nos propres de nos propres", "start": 417.9, "duration": 6.419}, {"text": "propositions et de mener cette bataille", "start": 421.38, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 la fois \u00e0 l'Assembl\u00e9e dans", "start": 424.319, "duration": 3.061}, {"text": "l'institution mais aussi dans les", "start": 425.58, "duration": 3.119}, {"text": "mobilisations parce que nous pensons que", "start": 427.38, "duration": 4.439}, {"text": "c'est crucial d'articuler ces deux", "start": 428.699, "duration": 5.28}, {"text": "dimensions si on veut obtenir des", "start": 431.819, "duration": 5.241}, {"text": "victoires et on en a besoin sur ce sujet", "start": 433.979, "duration": 6.84}, {"text": "qui est un peu une marotte et ce serait", "start": 437.06, "duration": 5.8}, {"text": "presque", "start": 440.819, "duration": 4.561}, {"text": "risible si la situation n'\u00e9tait pas", "start": 442.86, "duration": 5.76}, {"text": "aussi dramatique sur ce sujet et nous", "start": 445.38, "duration": 5.46}, {"text": "allons nous allons y revenir mais nous", "start": 448.62, "duration": 4.859}, {"text": "prenons cette question au s\u00e9rieux parce", "start": 450.84, "duration": 4.919}, {"text": "que d'abord il s'agit de la vie de la", "start": 453.479, "duration": 5.641}, {"text": "survie de milliers de personnes qui", "start": 455.759, "duration": 6.541}, {"text": "aujourd'hui sont maltrait\u00e9s sont", "start": 459.12, "duration": 6.299}, {"text": "stigmatis\u00e9s et servent le discours", "start": 462.3, "duration": 4.399}, {"text": "politique", "start": 465.419, "duration": 4.021}, {"text": "r\u00e9actionnaire de la droite et de", "start": 466.699, "duration": 4.081}, {"text": "l'extr\u00eame droite", "start": 469.44, "duration": 2.96}, {"text": "qui", "start": 470.78, "duration": 6.16}, {"text": "se sert de la situation dramatique des", "start": 472.4, "duration": 7.299}, {"text": "personnes contraintes \u00e0 l'exil qui se", "start": 476.94, "duration": 6.199}, {"text": "retrouvent \u00e0 subir des", "start": 479.699, "duration": 6.0}, {"text": "des traumatismes tout au long de leur", "start": 483.139, "duration": 4.261}, {"text": "route de l'exil et", "start": 485.699, "duration": 4.981}, {"text": "arriver aux portes de l'Europe ou de la", "start": 487.4, "duration": 7.239}, {"text": "France doivent \u00e0 nouveau faire face", "start": 490.68, "duration": 7.32}, {"text": "au rejet et pour pour une bonne partie", "start": 494.639, "duration": 7.141}, {"text": "d'entre eux ne pas recevoir le l'accueil", "start": 498.0, "duration": 6.72}, {"text": "que notre devoir d'humanit\u00e9 nos", "start": 501.78, "duration": 4.62}, {"text": "principes r\u00e9publicains nos engagements", "start": 504.72, "duration": 4.46}, {"text": "internationaux devraient", "start": 506.4, "duration": 5.999}, {"text": "de vrais produire de la part de notre", "start": 509.18, "duration": 6.419}, {"text": "pays donc pour nous c'est une question", "start": 512.399, "duration": 6.421}, {"text": "qui est une question importante forte", "start": 515.599, "duration": 4.781}, {"text": "que nous portons depuis des ann\u00e9es en", "start": 518.82, "duration": 3.24}, {"text": "tant que parlementaire en tant que", "start": 520.38, "duration": 5.519}, {"text": "militant aussi de de ces causes nous", "start": 522.06, "duration": 5.459}, {"text": "pensons que c'est aussi une question qui", "start": 525.899, "duration": 3.841}, {"text": "concerne l'ensemble de la soci\u00e9t\u00e9 parce", "start": 527.519, "duration": 5.281}, {"text": "que la question de l'immigration et de", "start": 529.74, "duration": 4.099}, {"text": "la stigmatisation des personnes", "start": 532.8, "duration": 4.68}, {"text": "immigr\u00e9es immigrantes r\u00e9fugi\u00e9s exil\u00e9s", "start": 533.839, "duration": 8.081}, {"text": "sert dans le d\u00e9bat public \u00e0 diviser la", "start": 537.48, "duration": 7.02}, {"text": "population \u00e0 montrer du doigt certaines", "start": 541.92, "duration": 6.62}, {"text": "cat\u00e9gories pour mieux affaiblir nos nos", "start": 544.5, "duration": 6.3}, {"text": "batailles communes nos batailles pour", "start": 548.54, "duration": 3.64}, {"text": "les droits et se battent pour les droits", "start": 550.8, "duration": 3.78}, {"text": "et la dignit\u00e9 des des", "start": 552.18, "duration": 3.599}, {"text": "personnes exil\u00e9es des personnes", "start": 554.58, "duration": 2.759}, {"text": "migrantes c'est en v\u00e9rit\u00e9 se battre", "start": 555.779, "duration": 5.06}, {"text": "aussi pour nos droits \u00e0 tous et \u00e0 toutes", "start": 557.339, "duration": 6.541}, {"text": "les droits fondamentaux qui fondent", "start": 560.839, "duration": 6.221}, {"text": "l'\u00c9tat de droit en France et nous", "start": 563.88, "duration": 5.519}, {"text": "pensons voil\u00e0 pourquoi nous pensons que", "start": 567.06, "duration": 4.92}, {"text": "c'est une question majeure et que nous", "start": 569.399, "duration": 4.88}, {"text": "avons \u00e9norm\u00e9ment de choses \u00e0 dire dessus", "start": 571.98, "duration": 4.38}, {"text": "sans plus tarder je vais laisser la", "start": 574.279, "duration": 5.74}, {"text": "parole \u00e0 mes coll\u00e8gues puisque je vous", "start": 576.36, "duration": 5.4}, {"text": "ai nous avons travaill\u00e9 en se", "start": 580.019, "duration": 3.601}, {"text": "r\u00e9partissant des diff\u00e9rents sujets et", "start": 581.76, "duration": 4.259}, {"text": "les axes qui sont qui sont trait\u00e9s dans", "start": 583.62, "duration": 6.3}, {"text": "le projet de loi donc pour commencer je", "start": 586.019, "duration": 5.641}, {"text": "vais laisser la parole \u00e0 Elisa Martin", "start": 589.92, "duration": 4.44}, {"text": "qui a travaill\u00e9 sur la probl\u00e9matique de", "start": 591.66, "duration": 6.42}, {"text": "l'asile puisque vous le savez le texte", "start": 594.36, "duration": 4.82}, {"text": "parle", "start": 598.08, "duration": 4.68}, {"text": "porte le titre de projet de loi sur", "start": 599.18, "duration": 5.62}, {"text": "l'immigration mais comme malheureusement", "start": 602.76, "duration": 3.48}, {"text": "depuis de nombreuses ann\u00e9es la question", "start": 604.8, "duration": 3.92}, {"text": "de l'asile et", "start": 606.24, "duration": 4.94}, {"text": "utiliser comme une variable d'ajustement", "start": 608.72, "duration": 5.32}, {"text": "alors que \u00e7a devrait \u00eatre un sujet en", "start": 611.18, "duration": 5.5}, {"text": "dehors ce n'est pas une question de", "start": 614.04, "duration": 5.1}, {"text": "politique migratoire mais Elisa Martin", "start": 616.68, "duration": 5.88}, {"text": "va vous vous expliquer plus en avant le", "start": 619.14, "duration": 4.98}, {"text": "travail qu'on a fait l\u00e0 dessus l'analyse", "start": 622.56, "duration": 4.26}, {"text": "comporte et les recommandations qu'on va", "start": 624.12, "duration": 5.7}, {"text": "porter aussi dans ce d\u00e9bat", "start": 626.82, "duration": 6.48}, {"text": "merci beaucoup Daniel un grand salut \u00e0", "start": 629.82, "duration": 6.0}, {"text": "tout le monde \u00e0 la fois ceux qui ont pu", "start": 633.3, "duration": 4.28}, {"text": "nous accompagner dans le travail", "start": 635.82, "duration": 6.24}, {"text": "d'expertise que nous avons men\u00e9 sur sur", "start": 637.58, "duration": 6.54}, {"text": "le sujet et bien \u00e9videmment", "start": 642.06, "duration": 5.64}, {"text": "les journalistes qui sont l\u00e0 la m\u00e9thode", "start": 644.12, "duration": 6.64}, {"text": "vous a \u00e9t\u00e9 indiqu\u00e9e nous partons du r\u00e9el", "start": 647.7, "duration": 5.699}, {"text": "et consid\u00e9rons que c'est la raison qui", "start": 650.76, "duration": 6.18}, {"text": "doit piloter absolument le regard et la", "start": 653.399, "duration": 5.041}, {"text": "construction des politiques publiques", "start": 656.94, "duration": 4.2}, {"text": "sur sur ces sujets et vous allez", "start": 658.44, "duration": 4.86}, {"text": "comprendre pourquoi je dis \u00e7a au travers", "start": 661.14, "duration": 4.28}, {"text": "d'exemples forts concrets", "start": 663.3, "duration": 5.58}, {"text": "le groupe m'a demand\u00e9 bien s\u00fbr j'ai", "start": 665.42, "duration": 5.74}, {"text": "accept\u00e9 avec grand plaisir de travailler", "start": 668.88, "duration": 4.98}, {"text": "sur cette affaire d'asile et de droit", "start": 671.16, "duration": 7.08}, {"text": "d'asile qui date de 1949 et de la", "start": 673.86, "duration": 6.96}, {"text": "Convention de Gen\u00e8ve et qui dit que la", "start": 678.24, "duration": 6.12}, {"text": "France prend la responsabilit\u00e9 et assume", "start": 680.82, "duration": 5.88}, {"text": "cette responsabilit\u00e9 que de mettre sous", "start": 684.36, "duration": 4.5}, {"text": "protection des personnes qui lui", "start": 686.7, "duration": 4.379}, {"text": "demandent parce qu'elles en danger elles", "start": 688.86, "duration": 3.56}, {"text": "sont en danger pour des raisons", "start": 691.079, "duration": 3.841}, {"text": "d'opinions politiques elles sont en", "start": 692.42, "duration": 4.359}, {"text": "danger pour des raisons d'orientation", "start": 694.92, "duration": 4.56}, {"text": "sexuelle elles sont en danger pour des", "start": 696.779, "duration": 6.06}, {"text": "raisons de religion suppos\u00e9es ou pas \u00e7a", "start": 699.48, "duration": 6.419}, {"text": "n'a pas \u00e7a n'a pas d'importance \u00e7a c'est", "start": 702.839, "duration": 5.94}, {"text": "que ce que dit le cadre du droit du", "start": 705.899, "duration": 5.281}, {"text": "droit international je m'arr\u00eate juste \u00e0", "start": 708.779, "duration": 4.8}, {"text": "l'instant pour que nous puissions", "start": 711.18, "duration": 5.18}, {"text": "appr\u00e9cier ensemble", "start": 713.579, "duration": 5.781}, {"text": "l'\u00e9cart entre le les repr\u00e9sentations", "start": 716.36, "duration": 5.08}, {"text": "v\u00e9hicul\u00e9es par le gouvernement a", "start": 719.36, "duration": 5.08}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e9videmment par Darmanin mais", "start": 721.44, "duration": 5.639}, {"text": "qui agit totalement sous l'\u00e9gide bien", "start": 724.44, "duration": 6.3}, {"text": "s\u00fbr de Macron et la r\u00e9alit\u00e9 ainsi si", "start": 727.079, "duration": 7.26}, {"text": "l'on parlait de Lampedusa on pourrait se", "start": 730.74, "duration": 6.0}, {"text": "dire ensemble que c'est 250 personnes", "start": 734.339, "duration": 5.541}, {"text": "que la France seraient amen\u00e9e \u00e0", "start": 736.74, "duration": 6.839}, {"text": "accueillir donc entre ce chiffre l\u00e0 et", "start": 739.88, "duration": 7.42}, {"text": "les propos de fermet\u00e9 de G\u00e9rald Darmanin", "start": 743.579, "duration": 6.061}, {"text": "le ministre de l'int\u00e9rieur on sent bien", "start": 747.3, "duration": 6.0}, {"text": "l\u00e0 aussi toute suite un \u00e9cart la France", "start": 749.64, "duration": 8.16}, {"text": "a accueilli 100 000 Ukrainiens \u00e7a n'a", "start": 753.3, "duration": 7.86}, {"text": "pos\u00e9 absolument aucun probl\u00e8me et \u00e7a n'a", "start": 757.8, "duration": 6.18}, {"text": "\u00e9t\u00e9 l'objet l'objet d'aucun d'aucun", "start": 761.16, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9bat donc pourquoi est-ce que je veux", "start": 763.98, "duration": 4.56}, {"text": "insister sur cet \u00e9cart entre la r\u00e9alit\u00e9", "start": 766.32, "duration": 5.639}, {"text": "et les repr\u00e9sentations que v\u00e9hiculent le", "start": 768.54, "duration": 4.62}, {"text": "gouvernement est pas faut le dire aussi", "start": 771.959, "duration": 4.261}, {"text": "ils sont parfois reprises largement", "start": 773.16, "duration": 6.119}, {"text": "largement par la presse et cet \u00e9cart", "start": 776.22, "duration": 4.559}, {"text": "entre le r\u00e9el et les repr\u00e9sentations", "start": 779.279, "duration": 4.321}, {"text": "v\u00e9hicules par le gouvernement indique le", "start": 780.779, "duration": 5.341}, {"text": "point de vue id\u00e9ologique le point de vue", "start": 783.6, "duration": 5.16}, {"text": "de de construction des pr\u00e9jug\u00e9s et du", "start": 786.12, "duration": 5.399}, {"text": "racisme qui sont g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par cet \u00e9cart", "start": 788.76, "duration": 5.28}, {"text": "entre la r\u00e9alit\u00e9 et les repr\u00e9sentations", "start": 791.519, "duration": 5.76}, {"text": "et on peut \u00e9videmment penser que cela", "start": 794.04, "duration": 6.359}, {"text": "est tout \u00e0 fait volontaire l'asile dans", "start": 797.279, "duration": 6.781}, {"text": "cette affaire vit subit exactement la", "start": 800.399, "duration": 7.321}, {"text": "m\u00eame la m\u00eame logique puisque au travers", "start": 804.06, "duration": 5.76}, {"text": "de ce projet de loi immigration", "start": 807.72, "duration": 4.98}, {"text": "c'est un mode totalement d\u00e9grad\u00e9 pour", "start": 809.82, "duration": 5.88}, {"text": "pouvoir acc\u00e9der \u00e0 l'asile qui est", "start": 812.7, "duration": 5.819}, {"text": "propos\u00e9 dans ce projet de loi au travers", "start": 815.7, "duration": 7.02}, {"text": "de deux r\u00e9alit\u00e9s vous savez que lorsque", "start": 818.519, "duration": 7.62}, {"text": "on pr\u00e9sente une demande d'asile on peut", "start": 822.72, "duration": 6.48}, {"text": "bien s\u00fbr passer par l'OFPRA mais on est", "start": 826.139, "duration": 6.361}, {"text": "aussi confront\u00e9 \u00e0 la Cour nationale du", "start": 829.2, "duration": 5.28}, {"text": "droit d'asile c'est donc ce moment o\u00f9", "start": 832.5, "duration": 5.16}, {"text": "les personnes vont voir examiner et", "start": 834.48, "duration": 6.96}, {"text": "juger lors leur demande d'asile de ce", "start": 837.66, "duration": 5.64}, {"text": "point de vue l\u00e0 deux inqui\u00e9tudes la", "start": 841.44, "duration": 3.78}, {"text": "premi\u00e8re c'est ce qu'on appelle le juge", "start": 843.3, "duration": 4.5}, {"text": "unique c'est-\u00e0-dire que aujourd'hui on", "start": 845.22, "duration": 4.919}, {"text": "est plut\u00f4t dans une logique d'avoir un", "start": 847.8, "duration": 4.62}, {"text": "regard qui est un regard pluriel \u00e0 la", "start": 850.139, "duration": 4.561}, {"text": "fois par un repr\u00e9sentant du Conseil", "start": 852.42, "duration": 5.94}, {"text": "d'\u00c9tat \u00e0 la fois par un repr\u00e9sentant du", "start": 854.7, "duration": 5.579}, {"text": "Haut commissariat au r\u00e9fugi\u00e9s donc", "start": 858.36, "duration": 4.26}, {"text": "\u00e9videmment vous comprenez bien que \u00e7a", "start": 860.279, "duration": 4.8}, {"text": "n'est pas rien et bien s\u00fbr un juge", "start": 862.62, "duration": 4.98}, {"text": "administratif qui pilote qui pilote tout", "start": 865.079, "duration": 5.7}, {"text": "\u00e7a et qui pilote ces moments donc de", "start": 867.6, "duration": 5.76}, {"text": "cours on est dans une logique o\u00f9 le", "start": 870.779, "duration": 4.381}, {"text": "gouvernement propose parce qu'on veut", "start": 873.36, "duration": 3.659}, {"text": "toujours acc\u00e9l\u00e9rer acc\u00e9l\u00e9rer acc\u00e9l\u00e9rer", "start": 875.16, "duration": 4.5}, {"text": "peu importe les droits peu importe la", "start": 877.019, "duration": 4.981}, {"text": "justesse d'ailleurs de la d\u00e9cision et", "start": 879.66, "duration": 4.799}, {"text": "veut passer \u00e0 un juge unique cette", "start": 882.0, "duration": 4.62}, {"text": "affaire est probl\u00e9matique et nous vous", "start": 884.459, "duration": 4.141}, {"text": "invitons comme nous l'avons fait allez", "start": 886.62, "duration": 4.079}, {"text": "assister \u00e0 des jugements de la Cour", "start": 888.6, "duration": 4.679}, {"text": "nationale du droit d'asile et on pourra", "start": 890.699, "duration": 5.221}, {"text": "mesurer \u00e0 ce moment l\u00e0 imm\u00e9diatement la", "start": 893.279, "duration": 4.021}, {"text": "diff\u00e9rence \u00e7a n'est pas la m\u00eame chose", "start": 895.92, "duration": 4.2}, {"text": "que d'avoir un regard y compris porter", "start": 897.3, "duration": 5.82}, {"text": "par le Haut Commissariat au r\u00e9fugi\u00e9s et", "start": 900.12, "duration": 5.339}, {"text": "un simple regard celui du juge", "start": 903.12, "duration": 4.8}, {"text": "administratif pour des raisons l\u00e0 aussi", "start": 905.459, "duration": 4.021}, {"text": "pour aller vite et pour \u00e9videmment", "start": 907.92, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9grader l'acc\u00e8s \u00e0 ce statut d'asile", "start": 909.48, "duration": 5.28}, {"text": "l'autre aspect c'est la d\u00e9concentration", "start": 912.48, "duration": 5.159}, {"text": "c'est \u00e0 dire que aujourd'hui on dit", "start": 914.76, "duration": 4.8}, {"text": "cours national \u00e7a veut dire qu'il y a un", "start": 917.639, "duration": 4.021}, {"text": "endroit en France \u00e0 Montreuil je crois", "start": 919.56, "duration": 5.94}, {"text": "ou vous pouvez avoir votre demande", "start": 921.66, "duration": 5.82}, {"text": "d'asile qui soit examin\u00e9e dans les", "start": 925.5, "duration": 3.899}, {"text": "meilleures conditions l'on nous dit non", "start": 927.48, "duration": 4.32}, {"text": "non tout \u00e7a va se passer dans les", "start": 929.399, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9partements d'ailleurs \u00e0 proximit\u00e9 des", "start": 931.8, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9fectures \u00e7a aussi \u00e7a pourrait faire", "start": 933.839, "duration": 5.701}, {"text": "l'objet l'objet de d\u00e9bat a priori on se", "start": 936.12, "duration": 4.98}, {"text": "dit que c'est peut-\u00eatre bien que \u00e7a", "start": 939.54, "duration": 4.08}, {"text": "permettra un jugement de meilleure", "start": 941.1, "duration": 5.76}, {"text": "qualit\u00e9 sauf que la question de l'acc\u00e8s", "start": 943.62, "duration": 4.8}, {"text": "aux avocats qui sont quand m\u00eame des", "start": 946.86, "duration": 3.839}, {"text": "avocats sp\u00e9cialis\u00e9s la question de", "start": 948.42, "duration": 5.82}, {"text": "l'acc\u00e8s au traducteur est un enjeu dans", "start": 950.699, "duration": 7.681}, {"text": "une juste instruction des demandes et a", "start": 954.24, "duration": 5.88}, {"text": "priori en tout cas aujourd'hui on va", "start": 958.38, "duration": 4.44}, {"text": "regarder \u00e7a de pr\u00e8s a priori aujourd'hui", "start": 960.12, "duration": 5.519}, {"text": "les conditions ne seront pas r\u00e9unies", "start": 962.82, "duration": 5.34}, {"text": "pour que ces personnes qui veulent", "start": 965.639, "duration": 5.341}, {"text": "obtenir ce statut d'asile puisse y avoir", "start": 968.16, "duration": 4.679}, {"text": "acc\u00e8s dans de bonnes conditions c'est \u00e0", "start": 970.98, "duration": 4.34}, {"text": "dire au moins au moins avec des avocats", "start": 972.839, "duration": 5.101}, {"text": "sp\u00e9cialis\u00e9s et bien \u00e9videmment ce qu'il", "start": 975.32, "duration": 5.379}, {"text": "faut en termes de traducteur voil\u00e0", "start": 977.94, "duration": 4.86}, {"text": "quelle est la situation sur l'asile", "start": 980.699, "duration": 3.541}, {"text": "elle-m\u00eame si vous voulez que l'on vous", "start": 982.8, "duration": 3.0}, {"text": "donne des chiffres on peut bien", "start": 984.24, "duration": 3.899}, {"text": "\u00e9videmment vous les donner et l'on va", "start": 985.8, "duration": 4.14}, {"text": "s'apercevoir que", "start": 988.139, "duration": 5.341}, {"text": "comme \u00e0 peu pr\u00e8s avant la covid on est \u00e0", "start": 989.94, "duration": 5.82}, {"text": "peu pr\u00e8s \u00e0 55 000 personnes qui se", "start": 993.48, "duration": 5.18}, {"text": "voient octroyer ce statut de protection", "start": 995.76, "duration": 6.12}, {"text": "55000 personnes \u00e0 l'\u00e9chelle du nombre", "start": 998.66, "duration": 6.52}, {"text": "d'habitants dans dans en France bon il", "start": 1001.88, "duration": 4.62}, {"text": "para\u00eet que les choses sont plus", "start": 1005.18, "duration": 4.86}, {"text": "qu'acceptables 41% des demandeurs", "start": 1006.5, "duration": 6.0}, {"text": "re\u00e7oivent la protection c'est important", "start": 1010.04, "duration": 4.26}, {"text": "aussi de s'arr\u00eater une seconde sur ce", "start": 1012.5, "duration": 3.66}, {"text": "chiffre \u00e7a veut dire que \u00e7a n'est pas un", "start": 1014.3, "duration": 2.959}, {"text": "cas", "start": 1016.16, "duration": 4.44}, {"text": "minoritaire ou ou un suppl\u00e9ment d'\u00e2me \u00e7a", "start": 1017.259, "duration": 5.38}, {"text": "veut dire en gros \u00e0 peu pr\u00e8s deux", "start": 1020.6, "duration": 4.979}, {"text": "personnes une personne pardon sur deux", "start": 1022.639, "duration": 5.101}, {"text": "qui fait cette demande d'asile et \u00e0", "start": 1025.579, "duration": 3.36}, {"text": "droit surtout dans les conditions", "start": 1027.74, "duration": 2.88}, {"text": "actuelles voyez ce que je veux dire par", "start": 1028.939, "duration": 3.841}, {"text": "l\u00e0 donc on n'est pas sur un suppl\u00e9ment", "start": 1030.62, "duration": 3.719}, {"text": "d'\u00e2me on est non seulement sur", "start": 1032.78, "duration": 3.6}, {"text": "l'engagement de la France relativement", "start": 1034.339, "duration": 4.681}, {"text": "au droit internationaux mais on est", "start": 1036.38, "duration": 4.559}, {"text": "aussi sur quelque chose qui appara\u00eet", "start": 1039.02, "duration": 4.14}, {"text": "comme comme tout \u00e0 fait comme tout \u00e0", "start": 1040.939, "duration": 4.14}, {"text": "fait n\u00e9cessaire voil\u00e0 simplement pour", "start": 1043.16, "duration": 4.2}, {"text": "pour donner ces deux chiffres de", "start": 1045.079, "duration": 3.901}, {"text": "surcro\u00eet ce qui nous pr\u00e9occupe beaucoup", "start": 1047.36, "duration": 3.96}, {"text": "dans cette affaire c'est la r\u00e9alit\u00e9 bien", "start": 1048.98, "duration": 4.68}, {"text": "s\u00fbr actuelle manipul\u00e9e encore une fois", "start": 1051.32, "duration": 4.859}, {"text": "par le gouvernement viendra sur", "start": 1053.66, "duration": 4.68}, {"text": "Lampedusa si vous le souhaitez mais", "start": 1056.179, "duration": 4.801}, {"text": "aussi l'avenir et l'ensemble des ONG", "start": 1058.34, "duration": 4.68}, {"text": "nous disent attention attention y", "start": 1060.98, "duration": 3.18}, {"text": "compris pour des raisons climatiques", "start": 1063.02, "duration": 4.26}, {"text": "c'est sans doute 230 millions d'\u00eatres", "start": 1064.16, "duration": 5.94}, {"text": "humains qui \u00e0 l'\u00e9chelle de la terre vont", "start": 1067.28, "duration": 4.62}, {"text": "bouger \u00e7a veut dire qu'il faut", "start": 1070.1, "duration": 4.56}, {"text": "s'organiser \u00e7a veut dire qu'il faut", "start": 1071.9, "duration": 4.68}, {"text": "travailler \u00e0 l'\u00e9chelle internationale", "start": 1074.66, "duration": 3.379}, {"text": "pour cr\u00e9er les conditions", "start": 1076.58, "duration": 4.2}, {"text": "d'accompagnement de tous ces mouvements", "start": 1078.039, "duration": 4.781}, {"text": "et sans doute en tout cas nous c'est", "start": 1080.78, "duration": 4.38}, {"text": "notre conviction puisqu'on je suis sur", "start": 1082.82, "duration": 4.5}, {"text": "les questions d'asile il adjoindre la", "start": 1085.16, "duration": 6.08}, {"text": "notion de statut de r\u00e9fugi\u00e9s climatique", "start": 1087.32, "duration": 6.18}, {"text": "voil\u00e0 je crois si tout le monde est", "start": 1091.24, "duration": 4.84}, {"text": "satisfait ce qu'on peut dire sur les", "start": 1093.5, "duration": 4.88}, {"text": "questions d'asile de la fa\u00e7on la plus", "start": 1096.08, "duration": 4.74}, {"text": "objective possible puisque c'est notre", "start": 1098.38, "duration": 5.159}, {"text": "volont\u00e9", "start": 1100.82, "duration": 2.719}, {"text": "Thomas sur la criminalisation des", "start": 1107.179, "duration": 7.86}, {"text": "\u00e9trangers merci Daniel moi j'ai", "start": 1110.539, "duration": 6.241}, {"text": "travaill\u00e9 sur la question de la", "start": 1115.039, "duration": 4.441}, {"text": "criminalisation sur la question de la", "start": 1116.78, "duration": 5.82}, {"text": "politique du chiffre et de la chasse aux", "start": 1119.48, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9trangers dans ce pays", "start": 1122.6, "duration": 5.819}, {"text": "c'est la 21e loi en 30 ans sur ce sujet", "start": 1124.76, "duration": 6.36}, {"text": "l\u00e0 la 21\u00e8me loi qui dit pas un mot sur", "start": 1128.419, "duration": 4.201}, {"text": "la question de l'accueil Daniel l'a", "start": 1131.12, "duration": 3.96}, {"text": "rappel\u00e9 un introduction juste avant de", "start": 1132.62, "duration": 3.72}, {"text": "d'entrer dans le d\u00e9tail je voudrais", "start": 1135.08, "duration": 3.54}, {"text": "avoir une r\u00e9action aux propos tenues", "start": 1136.34, "duration": 4.32}, {"text": "hier par G\u00e9rald Darmanin qui sont", "start": 1138.62, "duration": 4.38}, {"text": "absolument inacceptables qui sont dans", "start": 1140.66, "duration": 4.259}, {"text": "la droite lign\u00e9e des propos de la", "start": 1143.0, "duration": 4.679}, {"text": "premi\u00e8re ministre italienne m\u00e9lodie qui", "start": 1144.919, "duration": 5.521}, {"text": "sont sur la r\u00e9pression qui sont sur une", "start": 1147.679, "duration": 5.281}, {"text": "politique agressive et qui font honte \u00e0", "start": 1150.44, "duration": 3.599}, {"text": "la France et qui font honte \u00e0 la", "start": 1152.96, "duration": 2.88}, {"text": "R\u00e9publique mais c'est aussi le symbole", "start": 1154.039, "duration": 3.0}, {"text": "de ce qu'a fait Emmanuel Macron depuis", "start": 1155.84, "duration": 2.76}, {"text": "2017 c'est \u00e0 dire une politique des", "start": 1157.039, "duration": 4.14}, {"text": "barbel\u00e9s une politique de non-accueil et", "start": 1158.6, "duration": 4.079}, {"text": "une politique qui est raciste", "start": 1161.179, "duration": 2.821}, {"text": "puisqu'elle est diff\u00e9rente selon la", "start": 1162.679, "duration": 3.061}, {"text": "couleur de peau que vous avez \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 1164.0, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 quand nous avons accueilli des", "start": 1165.74, "duration": 3.84}, {"text": "milliers de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9lectroniens et il", "start": 1167.84, "duration": 3.48}, {"text": "fallait le faire en assume mobiliser le", "start": 1169.58, "duration": 3.12}, {"text": "parc social pour trouver des situations", "start": 1171.32, "duration": 3.239}, {"text": "pour les accueillir et aujourd'hui parce", "start": 1172.7, "duration": 2.94}, {"text": "que des gens n'ont pas la bonne couleur", "start": 1174.559, "duration": 2.701}, {"text": "de peau ils ne sont pas accueillis dans", "start": 1175.64, "duration": 3.779}, {"text": "ce pays et ce texte qui arrive dans", "start": 1177.26, "duration": 4.46}, {"text": "l'h\u00e9micycle il porte \u00e0 son paroxysme", "start": 1179.419, "duration": 4.681}, {"text": "cette politique agressive il aurait pas", "start": 1181.72, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00fb s'appeler le texte immigration il", "start": 1184.1, "duration": 3.54}, {"text": "aurait d\u00fb s'appelait texte expulsion", "start": 1186.08, "duration": 3.36}, {"text": "parce que il g\u00e9n\u00e8re beaucoup de", "start": 1187.64, "duration": 3.0}, {"text": "proc\u00e9dures qui vont acc\u00e9l\u00e9rer les", "start": 1189.44, "duration": 3.18}, {"text": "expulsions qui vont casser le recours au", "start": 1190.64, "duration": 3.48}, {"text": "droit et qui vont casser les protections", "start": 1192.62, "duration": 3.059}, {"text": "de celles et ceux qui sont les plus", "start": 1194.12, "duration": 4.919}, {"text": "fragiles c'est une loi qui est qui s'est", "start": 1195.679, "duration": 4.681}, {"text": "construit ce projet de loi il s'est", "start": 1199.039, "duration": 3.241}, {"text": "construit autour de faits divers qui ont", "start": 1200.36, "duration": 4.26}, {"text": "\u00e9t\u00e9 sur m\u00e9diatis\u00e9s sur m\u00e9diatis\u00e9s et", "start": 1202.28, "duration": 4.8}, {"text": "autour de 4 lettres qui sont", "start": 1204.62, "duration": 3.84}, {"text": "occutaires obligations de quitter le", "start": 1207.08, "duration": 3.12}, {"text": "territoire fran\u00e7ais qui sont agit\u00e9s", "start": 1208.46, "duration": 3.36}, {"text": "comme un \u00e9pouvantail par G\u00e9rald Darmanin", "start": 1210.2, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e0 chaque fois qu'il y a un fait divers", "start": 1211.82, "duration": 3.96}, {"text": "pour donner des gages \u00e0 la droite et \u00e0", "start": 1213.32, "duration": 4.44}, {"text": "l'extr\u00eame droite il faut savoir de quoi", "start": 1215.78, "duration": 3.779}, {"text": "on parle la France et le pays qui", "start": 1217.76, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9livre le plus de qtf en Europe le plus", "start": 1219.559, "duration": 5.941}, {"text": "docuf en Europe c'est 135 650 en 2022", "start": 1221.96, "duration": 6.719}, {"text": "c'est 32% du taux des auditef qui sont", "start": 1225.5, "duration": 5.64}, {"text": "d\u00e9livr\u00e9s dans l'Union europ\u00e9enne il y a", "start": 1228.679, "duration": 4.981}, {"text": "un taux d'ex\u00e9cution de 9%. \u00e7a ne veut", "start": 1231.14, "duration": 3.779}, {"text": "pas dire que la France d'expulse pas la", "start": 1233.66, "duration": 3.12}, {"text": "France expulse simplement on voit que", "start": 1234.919, "duration": 3.721}, {"text": "c'est une politique du chiffre et G\u00e9rald", "start": 1236.78, "duration": 3.84}, {"text": "Darmanin utilise les pr\u00e9fectures et les", "start": 1238.64, "duration": 4.14}, {"text": "services des pr\u00e9fectures pour g\u00e9n\u00e9rer", "start": 1240.62, "duration": 5.04}, {"text": "une machine \u00e0 fabriquer des audit il a", "start": 1242.78, "duration": 4.259}, {"text": "d'ailleurs rappel\u00e9 lui-m\u00eame le 22", "start": 1245.66, "duration": 3.899}, {"text": "octobre dernier que il fallait rendre la", "start": 1247.039, "duration": 4.621}, {"text": "vie impossible aux personnes qui avaient", "start": 1249.559, "duration": 5.641}, {"text": "des au qtf en France et il a demand\u00e9 au", "start": 1251.66, "duration": 7.379}, {"text": "pr\u00e9fet de g\u00e9n\u00e9raliser la d\u00e9livrance de", "start": 1255.2, "duration": 6.42}, {"text": "qtf est souvent tr\u00e8s souvent assorti de", "start": 1259.039, "duration": 3.901}, {"text": "ce qu'on appelle d'une IRTF c'est un peu", "start": 1261.62, "duration": 2.82}, {"text": "technique c'est une interdiction de", "start": 1262.94, "duration": 2.58}, {"text": "retourner sur le territoire fran\u00e7ais", "start": 1264.44, "duration": 4.14}, {"text": "donc on g\u00e9n\u00e8re des auditefs et en plus", "start": 1265.52, "duration": 5.7}, {"text": "on interdit aux personnes qu'on expulse", "start": 1268.58, "duration": 5.099}, {"text": "de revenir sur le territoire fran\u00e7ais et", "start": 1271.22, "duration": 4.14}, {"text": "il faut savoir d'o\u00f9 viennent les", "start": 1273.679, "duration": 3.781}, {"text": "occup\u00e9sf c'est 2006 c'est Nicolas", "start": 1275.36, "duration": 4.02}, {"text": "Sarkozy qui \u00e9tait \u00e0 l'\u00e9poque ministre", "start": 1277.46, "duration": 4.68}, {"text": "qui a mis en place les auditef moi je", "start": 1279.38, "duration": 4.98}, {"text": "vais rentrer sur trois points saillants", "start": 1282.14, "duration": 3.36}, {"text": "de ce projet de loi qui nous semble", "start": 1284.36, "duration": 3.72}, {"text": "particuli\u00e8rement dangereux le premier", "start": 1285.5, "duration": 6.0}, {"text": "c'est qu'il est temps le chant des", "start": 1288.08, "duration": 4.68}, {"text": "personnes susceptibles de recevoir une", "start": 1291.5, "duration": 2.4}, {"text": "au qtf", "start": 1292.76, "duration": 3.6}, {"text": "jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent il y avait la", "start": 1293.9, "duration": 5.519}, {"text": "possibilit\u00e9 d'expulser des cat\u00e9gories de", "start": 1296.36, "duration": 5.04}, {"text": "personnes qui \u00e9taient prot\u00e9g\u00e9es et on", "start": 1299.419, "duration": 3.361}, {"text": "pouvait les expulser en tout cas s'il y", "start": 1301.4, "duration": 3.48}, {"text": "avait une menace \u00e0 l'ordre public pour", "start": 1302.78, "duration": 3.54}, {"text": "des personnes qui \u00e9taient d\u00e9finitivement", "start": 1304.88, "duration": 3.419}, {"text": "condamn\u00e9s \u00e0 une peine d'emprisonnement", "start": 1306.32, "duration": 5.76}, {"text": "ferme au minimum 50 il y a un changement", "start": 1308.299, "duration": 5.461}, {"text": "de paradigme dans le texte il est", "start": 1312.08, "duration": 3.12}, {"text": "aujourd'hui propos\u00e9 non plus de prendre", "start": 1313.76, "duration": 3.6}, {"text": "en compte la peine prononc\u00e9e mais la", "start": 1315.2, "duration": 4.08}, {"text": "peine encourue c'est \u00e0 dire que si vous", "start": 1317.36, "duration": 3.42}, {"text": "\u00eates condamn\u00e9 \u00e0 une peine de prison pour", "start": 1319.28, "duration": 3.12}, {"text": "3 ans mais qu'il y avait la possibilit\u00e9", "start": 1320.78, "duration": 3.48}, {"text": "qu'elle soit de 5 ans vous pouvez tomber", "start": 1322.4, "duration": 4.38}, {"text": "sous la possibilit\u00e9 d'avoir une qtf donc", "start": 1324.26, "duration": 4.62}, {"text": "\u00e7a \u00e9tant le champ d'application des gens", "start": 1326.78, "duration": 3.18}, {"text": "qui peuvent \u00eatre expuls\u00e9s dans notre", "start": 1328.88, "duration": 3.36}, {"text": "pays la deuxi\u00e8me chose qui est tr\u00e8s", "start": 1329.96, "duration": 4.44}, {"text": "importante qui est tr\u00e8s grave mais on le", "start": 1332.24, "duration": 3.419}, {"text": "retrouve tout au long du texte c'est une", "start": 1334.4, "duration": 3.72}, {"text": "remise en cause de l'acc\u00e8s aux droits de", "start": 1335.659, "duration": 3.661}, {"text": "l'acc\u00e8s aux recours et de la protection", "start": 1338.12, "duration": 3.9}, {"text": "de ces personnes il y a actuellement 12", "start": 1339.32, "duration": 4.26}, {"text": "recours possibles quand vous \u00eates", "start": 1342.02, "duration": 4.08}, {"text": "victime d'une QF quand vous a d\u00e9livr\u00e9", "start": 1343.58, "duration": 5.16}, {"text": "une qtf si ce texte passe il n'y aura", "start": 1346.1, "duration": 4.26}, {"text": "plus que quatre recours possible donc", "start": 1348.74, "duration": 3.54}, {"text": "c'est divis\u00e9 par 3", "start": 1350.36, "duration": 5.34}, {"text": "quand on vous d\u00e9livre une qtf sans d\u00e9lai", "start": 1352.28, "duration": 4.74}, {"text": "express de quitter le territoire vous", "start": 1355.7, "duration": 3.839}, {"text": "avez aujourd'hui 15 jours pour faire un", "start": 1357.02, "duration": 5.7}, {"text": "recours \u00e7a sera de 72 heures si ce texte", "start": 1359.539, "duration": 4.801}, {"text": "passe quand on sait que ce sont des", "start": 1362.72, "duration": 2.459}, {"text": "personnes qui sont d\u00e9j\u00e0 en situation", "start": 1364.34, "duration": 3.959}, {"text": "d'extr\u00eame fragilit\u00e9 qui sont en rupture", "start": 1365.179, "duration": 4.801}, {"text": "d'acc\u00e8s au droit et qui ont du mal \u00e0", "start": 1368.299, "duration": 3.0}, {"text": "solliciter l'aide d'association que je", "start": 1369.98, "duration": 3.0}, {"text": "remercie pour le travail qu'elles font", "start": 1371.299, "duration": 2.701}, {"text": "quotidiennement aupr\u00e8s de ces personnes", "start": 1372.98, "duration": 2.939}, {"text": "qui sont chass\u00e9es par notre gouvernement", "start": 1374.0, "duration": 3.6}, {"text": "on se rend compte que c'est", "start": 1375.919, "duration": 3.961}, {"text": "v\u00e9ritablement refuser \u00e0 des personnes", "start": 1377.6, "duration": 4.92}, {"text": "qui sont victimes qui subissent une", "start": 1379.88, "duration": 4.26}, {"text": "chasse et qui se voit d\u00e9livrer nos qtf", "start": 1382.52, "duration": 3.18}, {"text": "de pouvoir contester cet occult\u00e9 F quand", "start": 1384.14, "duration": 3.3}, {"text": "on attaque de telle mani\u00e8re les d\u00e9lais", "start": 1385.7, "duration": 3.42}, {"text": "et les recours c'est pour permettre aux", "start": 1387.44, "duration": 3.66}, {"text": "gens de ne pas attaquer l'\u00c9tat fran\u00e7ais", "start": 1389.12, "duration": 5.16}, {"text": "et de ne pas faire exercer leur droit le", "start": 1391.1, "duration": 4.86}, {"text": "troisi\u00e8me point qui nous para\u00eet", "start": 1394.28, "duration": 3.779}, {"text": "extr\u00eamement important c'est l'article 13", "start": 1395.96, "duration": 4.26}, {"text": "qui est introduit dans ce projet de loi", "start": 1398.059, "duration": 5.521}, {"text": "qui parle de contrat d'engagement au", "start": 1400.22, "duration": 4.199}, {"text": "respect des principes de la R\u00e9publique", "start": 1403.58, "duration": 3.36}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que ce projet de loi il", "start": 1404.419, "duration": 4.62}, {"text": "veut introduire le fait que toute", "start": 1406.94, "duration": 3.9}, {"text": "d\u00e9livrance de titre de s\u00e9jour autour", "start": 1409.039, "duration": 4.26}, {"text": "renouvellement de titre de jours il soit", "start": 1410.84, "duration": 4.199}, {"text": "soumis au respect d'un contrat d'\u00e2nement", "start": 1413.299, "duration": 3.061}, {"text": "d'engagement au respect des principes de", "start": 1415.039, "duration": 2.341}, {"text": "la R\u00e9publique je rentre pas dans le", "start": 1416.36, "duration": 2.52}, {"text": "d\u00e9tail il y a un certain nombre de", "start": 1417.38, "duration": 3.6}, {"text": "valeurs qui sont stipul\u00e9es dans ce", "start": 1418.88, "duration": 4.26}, {"text": "contrat d'engagement et notamment le", "start": 1420.98, "duration": 3.54}, {"text": "respect des symboles de la R\u00e9publique on", "start": 1423.14, "duration": 2.399}, {"text": "se demande bien ce que \u00e7a veut dire d\u00e9j\u00e0", "start": 1424.52, "duration": 3.18}, {"text": "et qu'est-ce qu'il y a derri\u00e8re je", "start": 1425.539, "duration": 3.841}, {"text": "rappelle parce que Daniel a \u00e9voqu\u00e9 les", "start": 1427.7, "duration": 4.56}, {"text": "lois pr\u00e9c\u00e9dentes cette disposition elle", "start": 1429.38, "duration": 5.64}, {"text": "avait d\u00e9j\u00e0 tent\u00e9 d'\u00eatre introduite dans", "start": 1432.26, "duration": 4.38}, {"text": "la loi s\u00e9paratisme elle avait \u00e9t\u00e9", "start": 1435.02, "duration": 3.779}, {"text": "retoqu\u00e9e par le Conseil constitutionnel", "start": 1436.64, "duration": 3.0}, {"text": "parce qu'elle n'apportait pas", "start": 1438.799, "duration": 2.641}, {"text": "suffisamment de garantie elle \u00e9tait", "start": 1439.64, "duration": 4.08}, {"text": "jug\u00e9e arbitraire elle \u00e9tait Julie", "start": 1441.44, "duration": 3.119}, {"text": "al\u00e9atoire il faut bien mesurer", "start": 1443.72, "duration": 2.459}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que demain si on prend une", "start": 1444.559, "duration": 2.701}, {"text": "pr\u00e9fecture comme celle de ma", "start": 1446.179, "duration": 2.161}, {"text": "circonscription \u00e0 Seine-Saint-Denis on", "start": 1447.26, "duration": 3.299}, {"text": "imagine qu'on a 3000 renouvellements de", "start": 1448.34, "duration": 3.48}, {"text": "titres de s\u00e9jour et on va passer les", "start": 1450.559, "duration": 3.24}, {"text": "3000 pour savoir si ces gens sur les 20", "start": 1451.82, "duration": 5.04}, {"text": "30 derni\u00e8res ann\u00e9es ont non pas fait un", "start": 1453.799, "duration": 5.281}, {"text": "tweet ou non pas liker une publication", "start": 1456.86, "duration": 3.84}, {"text": "sur les r\u00e9seaux qui d\u00e9plairait au pr\u00e9fet", "start": 1459.08, "duration": 3.24}, {"text": "en fonction ou qui d\u00e9plairait \u00e0 la", "start": 1460.7, "duration": 2.88}, {"text": "personne qui est en face d'elle donc", "start": 1462.32, "duration": 2.64}, {"text": "cette disposition elle est extr\u00eamement", "start": 1463.58, "duration": 3.9}, {"text": "grave elle est extr\u00eamement dangereuse", "start": 1464.96, "duration": 4.44}, {"text": "voil\u00e0 un peu les \u00e9l\u00e9ments que je voulais", "start": 1467.48, "duration": 3.9}, {"text": "aborder sans \u00eatre trop long parce que ce", "start": 1469.4, "duration": 4.259}, {"text": "texte est un danger \u00e0 tout point de vue", "start": 1471.38, "duration": 3.9}, {"text": "et \u00e9videmment nous avons d\u00e9j\u00e0 exprim\u00e9", "start": 1473.659, "duration": 3.721}, {"text": "notre opposition faire ma vot\u00e9 contre au", "start": 1475.28, "duration": 3.96}, {"text": "final sur ce projet de loi qui est", "start": 1477.38, "duration": 5.279}, {"text": "dangereux qui qui va servir encore une", "start": 1479.24, "duration": 5.58}, {"text": "fois l'extr\u00eame droite et la droite et je", "start": 1482.659, "duration": 3.661}, {"text": "reviens l\u00e0-dessus parce que les sorties", "start": 1484.82, "duration": 2.82}, {"text": "de G\u00e9rald Darmanin et les propos qu'il", "start": 1486.32, "duration": 3.42}, {"text": "tienne sont avec cet objectif l\u00e0 de", "start": 1487.64, "duration": 3.24}, {"text": "donner des gages \u00e0 la droite \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 1489.74, "duration": 3.36}, {"text": "droite et sur les \u00e9l\u00e9ments que j'ai", "start": 1490.88, "duration": 4.58}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9s nous en tout cas sur ce sujet l\u00e0", "start": 1493.1, "duration": 4.68}, {"text": "tr\u00e8s propre du recours au droit et de", "start": 1495.46, "duration": 4.66}, {"text": "l'acc\u00e8s au droit on d\u00e9fendra je donne", "start": 1497.78, "duration": 3.54}, {"text": "trois mesures un peu symboliques pour", "start": 1500.12, "duration": 3.0}, {"text": "nous qui sont l'obligation d'accompagner", "start": 1501.32, "duration": 3.599}, {"text": "juridiquement toute personne qui est", "start": 1503.12, "duration": 3.059}, {"text": "oblig\u00e9 de quitter le territoire donc \u00e7a", "start": 1504.919, "duration": 2.521}, {"text": "va avoir un accompagnement juridique", "start": 1506.179, "duration": 3.24}, {"text": "pour avoir pour que la personne puisse", "start": 1507.44, "duration": 4.68}, {"text": "faire vivre ses droits la deuxi\u00e8me qui", "start": 1509.419, "duration": 4.801}, {"text": "est pour nous une ligne tr\u00e8s importante", "start": 1512.12, "duration": 3.72}, {"text": "c'est l'interdiction de la r\u00e9tention de", "start": 1514.22, "duration": 3.54}, {"text": "tous les mineurs et de leur famille dans", "start": 1515.84, "duration": 3.12}, {"text": "tous les lieux d'enfermement de ce pays", "start": 1517.76, "duration": 3.539}, {"text": "et enfin l'abrogation de la double peine", "start": 1518.96, "duration": 5.28}, {"text": "compl\u00e9mentaire qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9introduit au", "start": 1521.299, "duration": 4.86}, {"text": "S\u00e9nat dans ce projet de loi qui est une", "start": 1524.24, "duration": 3.14}, {"text": "mesure", "start": 1526.159, "duration": 3.721}, {"text": "que on aura du mal \u00e0 qualifier tant", "start": 1527.38, "duration": 4.779}, {"text": "d'aller discriminante puisqu'en v\u00e9rit\u00e9", "start": 1529.88, "duration": 3.72}, {"text": "elle se base sur une seule chose la", "start": 1532.159, "duration": 2.461}, {"text": "double peine se base sur le fait que", "start": 1533.6, "duration": 3.179}, {"text": "vous n'ayez pas la m\u00eame nationalit\u00e9 que", "start": 1534.62, "duration": 3.419}, {"text": "les autres personnes donc c'est", "start": 1536.779, "duration": 2.941}, {"text": "absolument discriminant donc c'est des", "start": 1538.039, "duration": 3.361}, {"text": "mesures que nous on portera dans le", "start": 1539.72, "duration": 3.18}, {"text": "d\u00e9bat pour abroger cette double peine", "start": 1541.4, "duration": 2.159}, {"text": "pour avoir une obligation", "start": 1542.9, "duration": 2.159}, {"text": "d'accompagnement juridique et", "start": 1543.559, "duration": 2.941}, {"text": "l'interdiction de la r\u00e9tention de tous", "start": 1545.059, "duration": 2.941}, {"text": "les mineurs et de leur famille dans tous", "start": 1546.5, "duration": 3.48}, {"text": "les lieux d'enfermement ce projet de loi", "start": 1548.0, "duration": 5.1}, {"text": "il est dangereux il est dangereux \u00e0 tous", "start": 1549.98, "duration": 4.86}, {"text": "niveaux il ne r\u00e9pond pas \u00e0 l'enjeu de", "start": 1553.1, "duration": 2.819}, {"text": "l'accueil qui est dans ce pays \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 1554.84, "duration": 2.219}, {"text": "rappel\u00e9 par Elisa et je termine", "start": 1555.919, "duration": 3.661}, {"text": "l\u00e0-dessus sur la question des migrations", "start": 1557.059, "duration": 3.661}, {"text": "qu'il va y avoir dans les ann\u00e9es \u00e0 venir", "start": 1559.58, "duration": 2.4}, {"text": "et notamment en raison du r\u00e9chauffement", "start": 1560.72, "duration": 2.939}, {"text": "climatique donc il faut avoir une", "start": 1561.98, "duration": 3.78}, {"text": "politique d'accueil qui soit digne et \u00e0", "start": 1563.659, "duration": 3.421}, {"text": "la hauteur des enjeux et aujourd'hui", "start": 1565.76, "duration": 2.7}, {"text": "c'est l'inverse qui nous est propos\u00e9", "start": 1567.08, "duration": 3.06}, {"text": "avec ce projet de loi qui est mis sur la", "start": 1568.46, "duration": 2.88}, {"text": "table par Emmanuel Macron et G\u00e9rald", "start": 1570.14, "duration": 3.5}, {"text": "Darmanin", "start": 1571.34, "duration": 2.3}, {"text": "oui donc bonjour je suis Yannick", "start": 1575.919, "duration": 6.581}, {"text": "j'ai travaill\u00e9 en particulier avec mes", "start": 1579.34, "duration": 4.66}, {"text": "autres coll\u00e8gues tous les autres", "start": 1582.5, "duration": 3.659}, {"text": "coll\u00e8gues de la France insoumise sur la", "start": 1584.0, "duration": 3.72}, {"text": "question de la r\u00e9tention administrative", "start": 1586.159, "duration": 6.9}, {"text": "et Thomas a pu l'aborder sur ce flou qui", "start": 1587.72, "duration": 6.839}, {"text": "est pr\u00e9sent dans le prochain projet de", "start": 1593.059, "duration": 3.24}, {"text": "loi qui est un engagement du ministre de", "start": 1594.559, "duration": 4.261}, {"text": "l'interdiction des mineurs dans le", "start": 1596.299, "duration": 4.281}, {"text": "centre de r\u00e9tention administrative", "start": 1598.82, "duration": 4.38}, {"text": "l'interdiction des mineurs de moins de", "start": 1600.58, "duration": 5.56}, {"text": "16 ans concept assez bancal \u00e0 nos yeux", "start": 1603.2, "duration": 6.479}, {"text": "car on ne voit pas pourquoi des mineurs", "start": 1606.14, "duration": 6.6}, {"text": "de 16 \u00e0 18 ans ne pourrait \u00eatre assez", "start": 1609.679, "duration": 6.6}, {"text": "dans deskras \u00e7a notre position c'est", "start": 1612.74, "duration": 4.62}, {"text": "impossible et c'est pour \u00e7a que nous", "start": 1616.279, "duration": 3.061}, {"text": "allons proposer un projet une", "start": 1617.36, "duration": 3.98}, {"text": "proposition de loi pour vraiment", "start": 1619.34, "duration": 4.8}, {"text": "sanctuariser le fait que les mineurs de", "start": 1621.34, "duration": 4.9}, {"text": "moins de 18 ans et leur famille et leurs", "start": 1624.14, "duration": 4.08}, {"text": "accompagnants ne puissent pas \u00eatre assez", "start": 1626.24, "duration": 4.08}, {"text": "en forme de r\u00e9tention et avant de", "start": 1628.22, "duration": 3.36}, {"text": "rentrer dans des chiffres pour prouver", "start": 1630.32, "duration": 3.239}, {"text": "l'arnaque", "start": 1631.58, "duration": 3.18}, {"text": "qui est devenue le centre de r\u00e9tention", "start": 1633.559, "duration": 3.061}, {"text": "administrative dans le pays et qui est", "start": 1634.76, "duration": 3.899}, {"text": "que la phase immerg\u00e9e de d'un syst\u00e8me", "start": 1636.62, "duration": 6.539}, {"text": "qui est arbitraire et donc autoritaire", "start": 1638.659, "duration": 7.681}, {"text": "cette ann\u00e9e on a eu des alertes de", "start": 1643.159, "duration": 5.76}, {"text": "professionnels et d'associations la", "start": 1646.34, "duration": 4.62}, {"text": "Cimade s'est retir\u00e9e du centre de", "start": 1648.919, "duration": 3.681}, {"text": "r\u00e9tention administratif du minilamelot", "start": 1650.96, "duration": 4.199}, {"text": "l'Anaf\u00e9 de la zone d'attente de Roissy", "start": 1652.6, "duration": 4.72}, {"text": "en raison de b\u00e2timents v\u00e9tuste des", "start": 1655.159, "duration": 4.681}, {"text": "punaises et ainsi de suite au crabe", "start": 1657.32, "duration": 5.9}, {"text": "Vincennes des plus sordides de France", "start": 1659.84, "duration": 6.719}, {"text": "il s'\u00e9tait d\u00e9mission en cascade de", "start": 1663.22, "duration": 5.5}, {"text": "policiers de personnels soignants", "start": 1666.559, "duration": 4.681}, {"text": "rendant plus compliqu\u00e9 l'accompagnement", "start": 1668.72, "duration": 5.459}, {"text": "car oui ils ne sont pas prisonniers ils", "start": 1671.24, "duration": 4.1}, {"text": "sont retenus", "start": 1674.179, "duration": 3.12}, {"text": "se rendant impossible accompagnement", "start": 1675.34, "duration": 5.14}, {"text": "pour les retenues sur place", "start": 1677.299, "duration": 5.88}, {"text": "et en fait nous on y voit une volont\u00e9 il", "start": 1680.48, "duration": 4.559}, {"text": "y a une volont\u00e9 politique \u00e0 travers le", "start": 1683.179, "duration": 5.581}, {"text": "cr\u00e2ne cette volont\u00e9 politique c'est une", "start": 1685.039, "duration": 5.161}, {"text": "politique du drame humain qui vise \u00e0", "start": 1688.76, "duration": 4.44}, {"text": "faire peur \u00e0 dissuader les arriv\u00e9es", "start": 1690.2, "duration": 4.5}, {"text": "or \u00e0 part dans les fantasmes de la", "start": 1693.2, "duration": 3.42}, {"text": "droite raciste", "start": 1694.7, "duration": 3.9}, {"text": "ce qui motive la migration ce sont les", "start": 1696.62, "duration": 4.38}, {"text": "conditions de d\u00e9part pas les conditions", "start": 1698.6, "duration": 5.699}, {"text": "d'accueil comment voulez-vous dissuader", "start": 1701.0, "duration": 5.76}, {"text": "devenir quelqu'un qui envisage d\u00e9j\u00e0 de", "start": 1704.299, "duration": 3.601}, {"text": "mourir", "start": 1706.76, "duration": 3.12}, {"text": "qui se pr\u00e9pare d\u00e9j\u00e0 \u00e0 traverser le", "start": 1707.9, "duration": 3.84}, {"text": "Sahara la M\u00e9diterran\u00e9e \u00e0 risquer", "start": 1709.88, "duration": 3.659}, {"text": "l'esclavage le viol et la torture", "start": 1711.74, "duration": 4.08}, {"text": "comment", "start": 1713.539, "duration": 4.26}, {"text": "pouvez-vous inverser les valeurs \u00e0 ce", "start": 1715.82, "duration": 4.979}, {"text": "point l\u00e0 monsieur le ministre", "start": 1717.799, "duration": 4.921}, {"text": "maintenant", "start": 1720.799, "duration": 3.901}, {"text": "le crabe", "start": 1722.72, "duration": 4.14}, {"text": "\u00e7a ne marche pas", "start": 1724.7, "duration": 4.859}, {"text": "c'est on enferme \u00e0 peu pr\u00e8s 50 000", "start": 1726.86, "duration": 6.419}, {"text": "personnes dans toute en m\u00e9tropole et en", "start": 1729.559, "duration": 8.161}, {"text": "outre-mer pr\u00e9cis\u00e9ment 15000 en 16000 en", "start": 1733.279, "duration": 8.821}, {"text": "hexagone 26000 27000 dans les DOM-TOM", "start": 1737.72, "duration": 6.14}, {"text": "dans les drums excusez-moi", "start": 1742.1, "duration": 4.8}, {"text": "26000 pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 Mayotte ce qui fait", "start": 1743.86, "duration": 4.419}, {"text": "qu'il y en a que 1000 qui se", "start": 1746.9, "duration": 4.139}, {"text": "r\u00e9partissent autour dans les autres cas", "start": 1748.279, "duration": 4.681}, {"text": "comme celui de Guyane d'ailleurs qui est", "start": 1751.039, "duration": 4.14}, {"text": "aussi reconnu pour sa sensibilit\u00e9 le", "start": 1752.96, "duration": 3.719}, {"text": "cr\u00e2ne Mayotte \u00e9tant quand m\u00eame le plus", "start": 1755.179, "duration": 4.441}, {"text": "terrible parce que on a par an 3000", "start": 1756.679, "duration": 6.0}, {"text": "enfants plac\u00e9s 3000 enfants enferm\u00e9s", "start": 1759.62, "duration": 5.1}, {"text": "dans ce cas le ministre d'ailleurs c'est", "start": 1762.679, "duration": 5.341}, {"text": "oppos\u00e9 \u00e0 l'id\u00e9e de d'interdire que les", "start": 1764.72, "duration": 5.36}, {"text": "mineurs puissent \u00eatre enferm\u00e9s", "start": 1768.02, "duration": 5.58}, {"text": "je reprends le ministre c'est oppos\u00e9 \u00e0", "start": 1770.08, "duration": 5.979}, {"text": "l'id\u00e9e de l'interdiction de la pr\u00e9sence", "start": 1773.6, "duration": 3.84}, {"text": "des mineurs dans le Kra de Mayotte pour", "start": 1776.059, "duration": 2.881}, {"text": "lui c'est tout \u00e0 fait normal parce que", "start": 1777.44, "duration": 4.14}, {"text": "on peut les \u00e9loigner le terme", "start": 1778.94, "duration": 6.06}, {"text": "administratif les expuls\u00e9s en 48 heures", "start": 1781.58, "duration": 5.699}, {"text": "ce qui s'est pass\u00e9 avec cette logique de", "start": 1785.0, "duration": 4.14}, {"text": "ne pas prot\u00e9ger les enfants qui fait que", "start": 1787.279, "duration": 4.321}, {"text": "chaque ann\u00e9e on est condamn\u00e9 par la Cour", "start": 1789.14, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9enne des droits de l'homme c'est \u00e0", "start": 1791.6, "duration": 3.66}, {"text": "dire que nous-m\u00eames pays des droits de", "start": 1793.1, "duration": 3.72}, {"text": "l'homme nous sommes condamn\u00e9s par", "start": 1795.26, "duration": 3.12}, {"text": "rapport \u00e0 ce droit que nous nous", "start": 1796.82, "duration": 4.82}, {"text": "reconnaissons \u00e0 la base fondamentale", "start": 1798.38, "duration": 3.26}, {"text": "un enfant mahorais", "start": 1802.22, "duration": 4.92}, {"text": "n'ayant pas \u00e0 ses papiers", "start": 1804.679, "duration": 5.421}, {"text": "ce jour-l\u00e0 m\u00eame pas de carnet de classe", "start": 1807.14, "duration": 5.82}, {"text": "c'est fait avoir \u00e0 contr\u00f4ler l'identit\u00e9", "start": 1810.1, "duration": 5.74}, {"text": "et il a \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 au Kra de 20 au crabe", "start": 1812.96, "duration": 4.86}, {"text": "de Mayotte", "start": 1815.84, "duration": 4.8}, {"text": "dans scrap il est rest\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s donc", "start": 1817.82, "duration": 4.92}, {"text": "je crois un peu plus d'un mois et il a", "start": 1820.64, "duration": 5.659}, {"text": "\u00e9t\u00e9 un Mahorais un Fran\u00e7ais", "start": 1822.74, "duration": 6.059}, {"text": "expuls\u00e9 dans les Comores", "start": 1826.299, "duration": 4.301}, {"text": "et il aura fallu attendre deux mois pour", "start": 1828.799, "duration": 4.62}, {"text": "que la situation apr\u00e8s moult discussion", "start": 1830.6, "duration": 5.34}, {"text": "en diplomatique puis se r\u00e9soudre pendant", "start": 1833.419, "duration": 4.76}, {"text": "trois mois on a laiss\u00e9 un enfant", "start": 1835.94, "duration": 6.239}, {"text": "un mineur de moins de 16 ans", "start": 1838.179, "duration": 6.821}, {"text": "dans un pays \u00e9tranger alors ensuite il y", "start": 1842.179, "duration": 4.98}, {"text": "a un d\u00e9bat politique sur Mayotte et les", "start": 1845.0, "duration": 4.5}, {"text": "Comores mais dans un territoire ne", "start": 1847.159, "duration": 5.101}, {"text": "d\u00e9pend pas de sa culture direct de sa", "start": 1849.5, "duration": 5.82}, {"text": "langue et", "start": 1852.26, "duration": 3.06}, {"text": "on fait \u00e7a avec tous les enfants et on a", "start": 1855.44, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e9t\u00e9 encore condamn\u00e9 en 2022 pour le", "start": 1857.059, "duration": 3.961}, {"text": "placement des mineurs dans le cras de", "start": 1858.98, "duration": 3.48}, {"text": "Mayotte", "start": 1861.02, "duration": 4.2}, {"text": "mais \u00e7a c'est la phase immerg\u00e9e parce", "start": 1862.46, "duration": 4.339}, {"text": "que depuis", "start": 1865.22, "duration": 3.679}, {"text": "Darmanin est pass\u00e9 par l\u00e0", "start": 1866.799, "duration": 7.541}, {"text": "depuis ao\u00fbt 2022 gr\u00e2ce \u00e0 une circulaire", "start": 1868.899, "duration": 6.66}, {"text": "pour", "start": 1874.34, "duration": 4.92}, {"text": "encourager les pr\u00e9fets \u00e0 placer", "start": 1875.559, "duration": 6.881}, {"text": "les futurs retenus dans des lieux de", "start": 1879.26, "duration": 5.76}, {"text": "r\u00e9tention administrative les lieux de", "start": 1882.44, "duration": 4.38}, {"text": "r\u00e9tention administratives c'est la zone", "start": 1885.02, "duration": 5.18}, {"text": "grise c'est une zone grise", "start": 1886.82, "duration": 3.38}, {"text": "moins d'acc\u00e8s \u00e0 la protection et aux", "start": 1890.299, "duration": 4.521}, {"text": "associations", "start": 1892.64, "duration": 2.18}, {"text": "moins d'informations", "start": 1895.279, "duration": 5.941}, {"text": "sur des recours l\u00e9gaux on en a parl\u00e9 ce", "start": 1898.1, "duration": 4.74}, {"text": "projet de loi va d\u00e9j\u00e0 d\u00e9truire des", "start": 1901.22, "duration": 4.38}, {"text": "tricoter les recours possibles dans le", "start": 1902.84, "duration": 5.339}, {"text": "droit pour les \u00e9trangers l\u00e0 avec les LRA", "start": 1905.6, "duration": 3.959}, {"text": "de toute fa\u00e7on ils ont d\u00e9j\u00e0 pas le droit", "start": 1908.179, "duration": 4.261}, {"text": "c'est une justice un peu \u00e0 part un peu", "start": 1909.559, "duration": 5.521}, {"text": "exceptionnel un peu \u00e0 c\u00f4t\u00e9 nous nous", "start": 1912.44, "duration": 4.38}, {"text": "opposons \u00e0 les rats compl\u00e8tement parce", "start": 1915.08, "duration": 5.339}, {"text": "que \u00e0 chaque ann\u00e9e on a des cas de", "start": 1916.82, "duration": 9.2}, {"text": "suicide dans ceci des expulsions rat\u00e9es", "start": 1920.419, "duration": 8.401}, {"text": "de le dire aussi comme \u00e7a j'ai rencontr\u00e9", "start": 1926.02, "duration": 5.68}, {"text": "dans les rat un Marocain qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 1928.82, "duration": 6.06}, {"text": "expuls\u00e9 en Alg\u00e9rie et donc ils ont \u00e9t\u00e9", "start": 1931.7, "duration": 6.0}, {"text": "oblig\u00e9s de le r\u00e9cup\u00e9rer en France et le", "start": 1934.88, "duration": 4.039}, {"text": "Maroc n'a pas voulu", "start": 1937.7, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9rer ce Marocain qui est venait", "start": 1938.919, "duration": 4.561}, {"text": "d'\u00eatre expuls\u00e9 en Alg\u00e9rie", "start": 1941.899, "duration": 4.14}, {"text": "et nous nous ramenons vraiment au c\u0153ur", "start": 1943.48, "duration": 5.04}, {"text": "de notre id\u00e9e", "start": 1946.039, "duration": 2.481}, {"text": "c'est unanit\u00e9 humanit\u00e9 universelle et", "start": 1948.799, "duration": 5.581}, {"text": "non tant qu'on restera le pays de la", "start": 1951.799, "duration": 3.721}, {"text": "D\u00e9claration des droits de l'homme nous", "start": 1954.38, "duration": 2.82}, {"text": "pensons nous \u00e0 la France insoumise", "start": 1955.52, "duration": 3.539}, {"text": "dupless que il faut se mettre au", "start": 1957.2, "duration": 3.959}, {"text": "standard le plus haut le standard le", "start": 1959.059, "duration": 5.22}, {"text": "plus haut pas d'enfants de moins de 18", "start": 1961.159, "duration": 5.161}, {"text": "ans leur famille leurs accompagnements", "start": 1964.279, "duration": 3.421}, {"text": "dans les centres de r\u00e9tention", "start": 1966.32, "duration": 3.359}, {"text": "administrative dans les lieux de", "start": 1967.7, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9tention administrative ou tout autre", "start": 1969.679, "duration": 6.201}, {"text": "poste ou une tampon", "start": 1972.1, "duration": 3.78}, {"text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous donc moi je", "start": 1979.72, "duration": 7.3}, {"text": "suis Andr\u00e9 torignat je suis d\u00e9put\u00e9e de", "start": 1983.539, "duration": 4.341}, {"text": "la Loire", "start": 1987.02, "duration": 4.22}, {"text": "je vous remercie \u00e0 toutes et \u00e0 tous de", "start": 1987.88, "duration": 6.34}, {"text": "d'\u00eatre pr\u00e9sent et je renouvelle aussi", "start": 1991.24, "duration": 4.659}, {"text": "mes remerciements \u00e0 toutes les", "start": 1994.22, "duration": 4.74}, {"text": "associations qui nous ont permis de", "start": 1995.899, "duration": 6.421}, {"text": "pouvoir nous enrichir et qui ont", "start": 1998.96, "duration": 6.36}, {"text": "contribu\u00e9 \u00e0 ce magnifique livrer alors", "start": 2002.32, "duration": 6.12}, {"text": "moi je me suis attach\u00e9e \u00e0 au gros", "start": 2005.32, "duration": 6.06}, {"text": "probl\u00e8me de l'acc\u00e8s aux droits c'est", "start": 2008.44, "duration": 5.94}, {"text": "vraiment le probl\u00e8me r\u00e9current qui a \u00e9t\u00e9", "start": 2011.38, "duration": 5.34}, {"text": "point\u00e9 par toutes les associations que", "start": 2014.38, "duration": 6.12}, {"text": "nous avons re\u00e7ues et c'est un probl\u00e8me", "start": 2016.72, "duration": 5.939}, {"text": "enfin comme tous les probl\u00e8mes qui ont", "start": 2020.5, "duration": 5.82}, {"text": "\u00e9t\u00e9 jusque l\u00e0 expos\u00e9s qui je le rappelle", "start": 2022.659, "duration": 6.24}, {"text": "comme la tr\u00e8s bien expliqu\u00e9 ma coll\u00e8gue", "start": 2026.32, "duration": 5.599}, {"text": "Daniel obono touche aux \u00eatres humains", "start": 2028.899, "duration": 6.061}, {"text": "donc on parle d'\u00eatres humains l\u00e0 on", "start": 2031.919, "duration": 5.1}, {"text": "parle pas de choses", "start": 2034.96, "duration": 4.439}, {"text": "d'objets ou quelque chose donc concr\u00e8tes", "start": 2037.019, "duration": 5.621}, {"text": "on parle de l'\u00eatre humain donc l'acc\u00e8s", "start": 2039.399, "duration": 5.961}, {"text": "aux droits est vraiment probl\u00e9matique", "start": 2042.64, "duration": 6.779}, {"text": "sur plusieurs aspects je vais pas c'est", "start": 2045.36, "duration": 5.62}, {"text": "pas je vais le pr\u00e9senter c'est pas de", "start": 2049.419, "duration": 5.101}, {"text": "mani\u00e8re hi\u00e9rarchique mais voil\u00e0 donc il", "start": 2050.98, "duration": 4.98}, {"text": "y a d'abord le probl\u00e8me de la", "start": 2054.52, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9mat\u00e9rialisation \u00e7a c'est vraiment le", "start": 2055.96, "duration": 4.86}, {"text": "probl\u00e8me qui a \u00e9t\u00e9 point\u00e9 par toutes les", "start": 2058.359, "duration": 5.221}, {"text": "associations l\u00e0 il y a un v\u00e9ritable", "start": 2060.82, "duration": 5.76}, {"text": "probl\u00e8me pourquoi parce que les gens qui", "start": 2063.58, "duration": 7.14}, {"text": "doivent faire appel aux services sont", "start": 2066.58, "duration": 7.559}, {"text": "des personnes il faut le rappeler des", "start": 2070.72, "duration": 6.48}, {"text": "\u00eatres humains qui ont eu un parcours", "start": 2074.139, "duration": 7.081}, {"text": "terrible tragique et qui devrait donc", "start": 2077.2, "duration": 7.159}, {"text": "pouvoir d\u00e9poser leurs demandes", "start": 2081.22, "duration": 6.06}, {"text": "avec tout le confort possible tout", "start": 2084.359, "duration": 5.441}, {"text": "l'accompagnement humain et empathique", "start": 2087.28, "duration": 6.059}, {"text": "possible et \u00e7a n'est pas le cas donc il", "start": 2089.8, "duration": 5.22}, {"text": "y a un gros probl\u00e8me par exemple au", "start": 2093.339, "duration": 3.141}, {"text": "niveau de la langue", "start": 2095.02, "duration": 5.579}, {"text": "c'est un probl\u00e8me les traducteurs les", "start": 2096.48, "duration": 6.94}, {"text": "possibilit\u00e9s qui sont maintenant", "start": 2100.599, "duration": 4.921}, {"text": "envisag\u00e9es de pouvoir faire les", "start": 2103.42, "duration": 4.82}, {"text": "entretiens par visio ne serait-ce que \u00e7a", "start": 2105.52, "duration": 6.12}, {"text": "donc nous nous sommes pour c'est une de", "start": 2108.24, "duration": 5.02}, {"text": "nos propositions de loi que nous avons", "start": 2111.64, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 sur d'autres sujets d'ailleurs", "start": 2113.26, "duration": 5.52}, {"text": "notamment lorsque nous avons examin\u00e9 le", "start": 2115.56, "duration": 4.84}, {"text": "texte de la justice nous sommes pour", "start": 2118.78, "duration": 4.339}, {"text": "nous sommes pour un accueil physique", "start": 2120.4, "duration": 5.54}, {"text": "des personnes et", "start": 2123.119, "duration": 6.401}, {"text": "un accompagnement le plus possible parce", "start": 2125.94, "duration": 5.8}, {"text": "que jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent personne qui ne", "start": 2129.52, "duration": 4.92}, {"text": "peuvent pas \u00eatre accompagn\u00e9s par par les", "start": 2131.74, "duration": 4.859}, {"text": "institutions le son par les citoyens et", "start": 2134.44, "duration": 3.96}, {"text": "les citoyens les associations qui les", "start": 2136.599, "duration": 3.661}, {"text": "accompagnent et donc encore une fois", "start": 2138.4, "duration": 3.14}, {"text": "merci", "start": 2140.26, "duration": 4.14}, {"text": "\u00e0 toutes ces associations qui se", "start": 2141.54, "duration": 5.68}, {"text": "d\u00e9m\u00e8nent sur tout le territoire pour", "start": 2144.4, "duration": 5.34}, {"text": "pour faire cet accompagnement alors que", "start": 2147.22, "duration": 4.92}, {"text": "c'est l'\u00c9tat qui devrait le prendre en", "start": 2149.74, "duration": 4.58}, {"text": "charge", "start": 2152.14, "duration": 2.18}, {"text": "il y a par ailleurs un gros probl\u00e8me sur", "start": 2154.38, "duration": 7.479}, {"text": "les conditions mat\u00e9rielles d'accueil qui", "start": 2158.14, "duration": 5.6}, {"text": "sont", "start": 2161.859, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e0 la charge", "start": 2163.74, "duration": 4.72}, {"text": "l'institution qui est assure cette", "start": 2166.02, "duration": 4.839}, {"text": "mission c'est l'offi les associations", "start": 2168.46, "duration": 4.68}, {"text": "nous ont alert\u00e9 sur le manque de", "start": 2170.859, "duration": 4.681}, {"text": "transparence nous ont expliqu\u00e9 que", "start": 2173.14, "duration": 4.62}, {"text": "certaines personnes se voient du jour au", "start": 2175.54, "duration": 5.28}, {"text": "lendemain priv\u00e9 de ces aides sans", "start": 2177.76, "duration": 6.72}, {"text": "comprendre le motif donc l\u00e0 il y a aussi", "start": 2180.82, "duration": 6.68}, {"text": "un gros probl\u00e8me ces conditions", "start": 2184.48, "duration": 6.599}, {"text": "mat\u00e9rielles d'accueil sont bien s\u00fbr tr\u00e8s", "start": 2187.5, "duration": 5.32}, {"text": "importantes puisque je le rappelle", "start": 2191.079, "duration": 4.26}, {"text": "encore une fois on parle d'\u00eatres humains", "start": 2192.82, "duration": 5.64}, {"text": "et qu'il s'agit donc de pouvoir les", "start": 2195.339, "duration": 7.141}, {"text": "aider dans leur logement dans leur soin", "start": 2198.46, "duration": 7.74}, {"text": "et dans leurs moyens de subsistance je", "start": 2202.48, "duration": 6.359}, {"text": "tiens \u00e0 vous rappeler que la Cour de", "start": 2206.2, "duration": 5.52}, {"text": "justice de l'Union europ\u00e9enne a pr\u00e9cis\u00e9", "start": 2208.839, "duration": 4.321}, {"text": "je cite", "start": 2211.72, "duration": 3.42}, {"text": "lorsque l'\u00c9tat membre a opt\u00e9 pour la", "start": 2213.16, "duration": 3.78}, {"text": "fourniture des conditions mat\u00e9rielles", "start": 2215.14, "duration": 3.66}, {"text": "d'accueil sous le sous la forme", "start": 2216.94, "duration": 4.62}, {"text": "d'allocations financi\u00e8res ces", "start": 2218.8, "duration": 4.799}, {"text": "allocations doivent \u00eatre suffisantes", "start": 2221.56, "duration": 5.039}, {"text": "pour garantir un niveau de vie digne et", "start": 2223.599, "duration": 6.061}, {"text": "ad\u00e9quate pour la sant\u00e9 ainsi que pour", "start": 2226.599, "duration": 4.98}, {"text": "assurer la subsistance des demandeurs", "start": 2229.66, "duration": 4.26}, {"text": "d'asile en leur permettant de disposer", "start": 2231.579, "duration": 5.76}, {"text": "notamment dans logement le cas \u00e9ch\u00e9ant", "start": 2233.92, "duration": 6.48}, {"text": "sur le march\u00e9 priv\u00e9 de la location donc", "start": 2237.339, "duration": 5.881}, {"text": "que se passe-t-il mais quand ces", "start": 2240.4, "duration": 4.92}, {"text": "personnes sont priv\u00e9es de ces conditions", "start": 2243.22, "duration": 3.78}, {"text": "mat\u00e9rielles elles se retrouvent \u00e0 la rue", "start": 2245.32, "duration": 4.279}, {"text": "et donc encore une fois", "start": 2247.0, "duration": 6.44}, {"text": "ce sont des associations citoyennes qui", "start": 2249.599, "duration": 7.901}, {"text": "prennent en charge ce logement je vous", "start": 2253.44, "duration": 5.679}, {"text": "donne un exemple dans mon d\u00e9partement", "start": 2257.5, "duration": 4.38}, {"text": "dans la Loire puisque j'\u00e9tais jusqu'\u00e0", "start": 2259.119, "duration": 4.861}, {"text": "pr\u00e9sent d'une association qui", "start": 2261.88, "duration": 4.44}, {"text": "accompagnait les demandeurs d'asile dans", "start": 2263.98, "duration": 5.04}, {"text": "le d\u00e9partement de la Loire ce sont 700", "start": 2266.32, "duration": 4.92}, {"text": "personnes qui normalement devraient \u00eatre", "start": 2269.02, "duration": 4.26}, {"text": "\u00e0 la rue et qui sont pris es en charge", "start": 2271.24, "duration": 3.839}, {"text": "et qui se retrouvent avec un toit sur la", "start": 2273.28, "duration": 4.7}, {"text": "t\u00eate gr\u00e2ce", "start": 2275.079, "duration": 2.901}, {"text": "parce que \u00e7a \u00e7a arrive on l'a toutes et", "start": 2337.26, "duration": 5.5}, {"text": "tous vu dans nos circonscriptions ma", "start": 2340.72, "duration": 3.42}, {"text": "quand il n'y a plus de logement", "start": 2342.76, "duration": 4.02}, {"text": "d'urgence pr\u00e9vu par l'\u00c9tat donc ces", "start": 2344.14, "duration": 4.08}, {"text": "personnes doivent essayer de se trouver", "start": 2346.78, "duration": 5.22}, {"text": "en toi donc dans le dans le march\u00e9", "start": 2348.22, "duration": 6.42}, {"text": "immobilier priv\u00e9 donc effectivement \u00e7a", "start": 2352.0, "duration": 5.04}, {"text": "n'est pas suffisant donc nous sommes", "start": 2354.64, "duration": 5.76}, {"text": "aussi pour la proposition qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 2357.04, "duration": 5.96}, {"text": "je crois", "start": 2360.4, "duration": 4.939}, {"text": "exprim\u00e9e par", "start": 2363.0, "duration": 4.619}, {"text": "je retrouve plus mes notes", "start": 2365.339, "duration": 5.461}, {"text": "par terre d'asile je crois qui est", "start": 2367.619, "duration": 6.341}, {"text": "France terre d'asile qui est donc dans", "start": 2370.8, "duration": 5.26}, {"text": "ce cas l\u00e0 d'apporter un compl\u00e9ment de", "start": 2373.96, "duration": 3.899}, {"text": "revenus de mani\u00e8re \u00e0 ce que ces", "start": 2376.06, "duration": 5.16}, {"text": "personnes puissent \u00eatre log\u00e9s c'est un", "start": 2377.859, "duration": 4.461}, {"text": "gros probl\u00e8me", "start": 2381.22, "duration": 3.96}, {"text": "moi j'ai visit\u00e9 par exemple derni\u00e8rement", "start": 2382.32, "duration": 7.539}, {"text": "le 115 \u00e0 Saint-\u00c9tienne il y a 75% des", "start": 2385.18, "duration": 8.28}, {"text": "appels qui ne peuvent pas \u00eatre qui ne", "start": 2389.859, "duration": 5.341}, {"text": "peuvent pas avoir une r\u00e9ponse positive", "start": 2393.46, "duration": 4.34}, {"text": "donc \u00e7a veut dire que c'est 7", "start": 2395.2, "duration": 5.28}, {"text": "de personnes qui se retrouvent \u00e0 la rue", "start": 2397.8, "duration": 4.72}, {"text": "et qui encore une fois si elles ne sont", "start": 2400.48, "duration": 3.78}, {"text": "pas \u00e0 la rue c'est gr\u00e2ce \u00e0 la solidarit\u00e9", "start": 2402.52, "duration": 5.7}, {"text": "citoyenne enfin le dernier probl\u00e8me qui", "start": 2404.26, "duration": 7.2}, {"text": "est peut-\u00eatre le plus grave c'est c'est", "start": 2408.22, "duration": 5.58}, {"text": "l'acc\u00e8s c'est l'acc\u00e8s aux soins parce", "start": 2411.46, "duration": 3.68}, {"text": "que", "start": 2413.8, "duration": 4.38}, {"text": "la suspension des droits en cas", "start": 2415.14, "duration": 4.92}, {"text": "d'\u00e9diction d'une qtf", "start": 2418.18, "duration": 4.56}, {"text": "donc plus droit plus droit \u00e0 la sant\u00e9", "start": 2420.06, "duration": 6.0}, {"text": "c'est c'est quand m\u00eame tr\u00e8s tr\u00e8s grave", "start": 2422.74, "duration": 6.24}, {"text": "puis \u00e7a porte \u00e7a pose aussi un probl\u00e8me", "start": 2426.06, "duration": 6.039}, {"text": "de de sant\u00e9 publique", "start": 2428.98, "duration": 6.06}, {"text": "c'est \u00e0 dire que \u00e7a ne \u00e7a ne concerne", "start": 2432.099, "duration": 4.681}, {"text": "pas que les \u00e9trangers ou que les", "start": 2435.04, "duration": 3.48}, {"text": "immigr\u00e9s ou que les femmes pardon que", "start": 2436.78, "duration": 4.38}, {"text": "les exil\u00e9s c'est quand m\u00eame aussi un", "start": 2438.52, "duration": 5.839}, {"text": "probl\u00e8me de sant\u00e9 publique", "start": 2441.16, "duration": 6.3}, {"text": "les m\u00e9decins du Monde nous a nous a", "start": 2444.359, "duration": 7.321}, {"text": "rappel\u00e9 que il y a \u00e0 peu pr\u00e8s", "start": 2447.46, "duration": 4.22}, {"text": "51% de b\u00e9n\u00e9ficiaires personne \u00e9ligible \u00e0", "start": 2452.46, "duration": 8.02}, {"text": "l'aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat qui en profitent", "start": 2458.38, "duration": 5.219}, {"text": "vraiment donc il y a aussi quelque chose", "start": 2460.48, "duration": 8.4}, {"text": "\u00e0 d\u00e9construire dans la le discours de", "start": 2463.599, "duration": 7.621}, {"text": "droite d'extr\u00eame droite et que relay", "start": 2468.88, "duration": 4.86}, {"text": "certains m\u00e9dias que ou la plupart des", "start": 2471.22, "duration": 4.68}, {"text": "m\u00e9dias que effectivement c'est pas un", "start": 2473.74, "duration": 4.26}, {"text": "appel d'air les gens ne viennent pas en", "start": 2475.9, "duration": 4.98}, {"text": "France pour se faire soigner puisque en", "start": 2478.0, "duration": 6.079}, {"text": "fait il y en a que 51% qui", "start": 2480.88, "duration": 6.3}, {"text": "peuvent effectivement b\u00e9n\u00e9ficier de la", "start": 2484.079, "duration": 5.981}, {"text": "m.e ensuite c'est une question grave", "start": 2487.18, "duration": 5.159}, {"text": "puisque dans le projet de loi qui a \u00e9t\u00e9", "start": 2490.06, "duration": 5.4}, {"text": "examin\u00e9 au S\u00e9nat l'aide de m\u00e9dical", "start": 2492.339, "duration": 5.941}, {"text": "d'\u00c9tat serait donc si c'est toujours", "start": 2495.46, "duration": 6.54}, {"text": "valid\u00e9 serait carr\u00e9ment suspendu donc", "start": 2498.28, "duration": 6.42}, {"text": "encore une fois gros probl\u00e8me ne", "start": 2502.0, "duration": 5.46}, {"text": "serait-ce que de sant\u00e9 que de sant\u00e9", "start": 2504.7, "duration": 6.3}, {"text": "publique et puis dans cet acc\u00e8s aux", "start": 2507.46, "duration": 7.02}, {"text": "droits de la sant\u00e9 les les demandeurs et", "start": 2511.0, "duration": 5.82}, {"text": "les demandeuses se trouvent confront\u00e9s", "start": 2514.48, "duration": 5.34}, {"text": "alors \u00e0 un probl\u00e8me qui est plus g\u00e9n\u00e9ral", "start": 2516.82, "duration": 4.279}, {"text": "qui est le probl\u00e8me", "start": 2519.82, "duration": 4.1}, {"text": "manag\u00e9rial qui", "start": 2521.099, "duration": 5.081}, {"text": "que l'on voit dans toute dans tous les", "start": 2523.92, "duration": 5.5}, {"text": "services administratifs qui fait que la", "start": 2526.18, "duration": 6.72}, {"text": "demande est vraiment complexifier avec", "start": 2529.42, "duration": 5.52}, {"text": "des demandes absurdes o\u00f9 on leur demande", "start": 2532.9, "duration": 5.1}, {"text": "par exemple de justifier un domicile", "start": 2534.94, "duration": 6.3}, {"text": "alors que justement certains sont \u00e0 la", "start": 2538.0, "duration": 5.46}, {"text": "rue peuvent pas de d\u00e9livrer un", "start": 2541.24, "duration": 4.68}, {"text": "justificatif de domicile donc voil\u00e0 ce", "start": 2543.46, "duration": 5.399}, {"text": "sont des choses graves qui touchent des", "start": 2545.92, "duration": 5.22}, {"text": "\u00eatres humains voil\u00e0 pourquoi nous nous", "start": 2548.859, "duration": 5.301}, {"text": "allons continuer \u00e0 nous battre contre", "start": 2551.14, "duration": 5.939}, {"text": "tous ces aspects nocifs de cette loi qui", "start": 2554.16, "duration": 5.62}, {"text": "est compl\u00e8tement nocive parce que nous", "start": 2557.079, "duration": 5.461}, {"text": "voulons faire respecter libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9", "start": 2559.78, "duration": 5.78}, {"text": "et fraternit\u00e9", "start": 2562.54, "duration": 3.02}, {"text": "merci", "start": 2566.68, "duration": 2.3}, {"text": "alors je vais terminer par le dernier", "start": 2571.66, "duration": 5.28}, {"text": "aspect qui est paradoxalement le premier", "start": 2574.839, "duration": 4.921}, {"text": "dans le dans le texte sur la question du", "start": 2576.94, "duration": 3.74}, {"text": "travail", "start": 2579.76, "duration": 3.359}, {"text": "qui a attir\u00e9 beaucoup d'attention", "start": 2580.68, "duration": 3.96}, {"text": "puisque", "start": 2583.119, "duration": 3.96}, {"text": "notamment \u00e7a a \u00e9t\u00e9 mise en avant comme", "start": 2584.64, "duration": 4.679}, {"text": "une des mani\u00e8res en fait de le rendre", "start": 2587.079, "duration": 5.04}, {"text": "acceptable et donc notamment autour de", "start": 2589.319, "duration": 6.581}, {"text": "l'article 3 qui pr\u00e9voit", "start": 2592.119, "duration": 7.081}, {"text": "une forme de r\u00e9gularisation des", "start": 2595.9, "duration": 4.98}, {"text": "travailleurs dans les secteurs dit en", "start": 2599.2, "duration": 2.36}, {"text": "tension", "start": 2600.88, "duration": 3.84}, {"text": "c'est une des mesures il y en a d'autres", "start": 2601.56, "duration": 6.58}, {"text": "et vous verrez que sur sur ce sujet on a", "start": 2604.72, "duration": 6.72}, {"text": "on aborde notamment dans le dans le dans", "start": 2608.14, "duration": 5.4}, {"text": "le rapport la question des personnels de", "start": 2611.44, "duration": 5.22}, {"text": "sant\u00e9 et de leur de leur revendications", "start": 2613.54, "duration": 4.92}, {"text": "des personnels de sant\u00e9 qu'on appelle", "start": 2616.66, "duration": 5.34}, {"text": "pas d\u00fb et qui ont un statut un statut", "start": 2618.46, "duration": 6.78}, {"text": "d\u00e9grad\u00e9 par rapport au r\u00f4le qu'elle est", "start": 2622.0, "duration": 5.64}, {"text": "il joue essentiel dans le syst\u00e8me le", "start": 2625.24, "duration": 6.06}, {"text": "syst\u00e8me de sant\u00e9 il y a les aspects de", "start": 2627.64, "duration": 7.56}, {"text": "la formation professionnelle aussi qu'on", "start": 2631.3, "duration": 6.66}, {"text": "a qu'on a point\u00e9 et que nous ont point\u00e9", "start": 2635.2, "duration": 4.619}, {"text": "les associations et les syndicats que", "start": 2637.96, "duration": 4.139}, {"text": "nous avons auditionn\u00e9s sur ce sujet mais", "start": 2639.819, "duration": 4.02}, {"text": "effectivement la question du travail et", "start": 2642.099, "duration": 5.581}, {"text": "du droit au travail et des droits et de", "start": 2643.839, "duration": 6.421}, {"text": "la reconnaissance de ce travail a \u00e9t\u00e9", "start": 2647.68, "duration": 6.24}, {"text": "l'une des l'un des principaux sujets que", "start": 2650.26, "duration": 6.0}, {"text": "nous avons discut\u00e9 dans l'audition parce", "start": 2653.92, "duration": 4.26}, {"text": "que d'abord c'est une revendication des", "start": 2656.26, "duration": 3.54}, {"text": "personnes concern\u00e9es et depuis des", "start": 2658.18, "duration": 3.72}, {"text": "ann\u00e9es la lutte des travailleurs et", "start": 2659.8, "duration": 3.779}, {"text": "travailleuses sans papier lui h\u00e9ro\u00efques", "start": 2661.9, "duration": 4.8}, {"text": "extr\u00eamement difficiles qui a permis", "start": 2663.579, "duration": 4.401}, {"text": "d'obtenir", "start": 2666.7, "duration": 4.32}, {"text": "des r\u00e9gulations au cours des ann\u00e9es mais", "start": 2667.98, "duration": 5.08}, {"text": "trop souvent qui se sont faites au cas", "start": 2671.02, "duration": 4.38}, {"text": "par cas et donc cette revendication de", "start": 2673.06, "duration": 3.48}, {"text": "la r\u00e9gularisation de tous les", "start": 2675.4, "duration": 3.0}, {"text": "travailleurs et travailleuses sans", "start": 2676.54, "duration": 6.12}, {"text": "papiers et une et un enjeu important que", "start": 2678.4, "duration": 7.32}, {"text": "nous portons depuis des ann\u00e9es et qui ne", "start": 2682.66, "duration": 4.56}, {"text": "trouve malheureusement oui", "start": 2685.72, "duration": 3.899}, {"text": "malheureusement parce que nous nous", "start": 2687.22, "duration": 5.22}, {"text": "pensons que m\u00eame en \u00e9tant oppos\u00e9 \u00e0", "start": 2689.619, "duration": 5.281}, {"text": "l'ensemble d'un texte comme nous l'avons", "start": 2692.44, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e9t\u00e9 de tous les textes s\u00e9curitaires et", "start": 2694.9, "duration": 4.5}, {"text": "de r\u00e9pression anti anti-exil\u00e9", "start": 2696.94, "duration": 4.919}, {"text": "antimigrants et migrantes que la", "start": 2699.4, "duration": 4.98}, {"text": "macronie a produit et ils en ont produit", "start": 2701.859, "duration": 4.041}, {"text": "aussi un certain nombre", "start": 2704.38, "duration": 4.26}, {"text": "il nous a toujours sembl\u00e9 que quand il y", "start": 2705.9, "duration": 5.199}, {"text": "avait au moins une mesure", "start": 2708.64, "duration": 5.58}, {"text": "utile \u00e0 la vie des gens qui fait qui", "start": 2711.099, "duration": 4.98}, {"text": "aide les gens au quotidien tr\u00e8s", "start": 2714.22, "duration": 4.379}, {"text": "concr\u00e8tement nous pouvions \u00f4ter pour", "start": 2716.079, "duration": 4.621}, {"text": "pour ce type de mesure tout en", "start": 2718.599, "duration": 4.461}, {"text": "s'opposant \u00e0 l'ensemble du texte ou \u00e0", "start": 2720.7, "duration": 4.8}, {"text": "des articles mais l\u00e0 malheureusement", "start": 2723.06, "duration": 4.5}, {"text": "m\u00eame sur \u00e7a", "start": 2725.5, "duration": 4.28}, {"text": "le gouvernement et la", "start": 2727.56, "duration": 4.38}, {"text": "macronie", "start": 2729.78, "duration": 6.16}, {"text": "sont en dessous tout parce qu'en v\u00e9rit\u00e9", "start": 2731.94, "duration": 6.04}, {"text": "ce qui pr\u00e9sente comme une mesure de", "start": 2735.94, "duration": 4.46}, {"text": "r\u00e9gularisation d\u00e9j\u00e0", "start": 2737.98, "duration": 5.9}, {"text": "dans la pratique de ce que nous avons", "start": 2740.4, "duration": 5.8}, {"text": "aussi appris et expertiser avec", "start": 2743.88, "duration": 4.479}, {"text": "notamment les organisations syndicales", "start": 2746.2, "duration": 5.72}, {"text": "c'est que ce serait d'une application", "start": 2748.359, "duration": 6.24}, {"text": "pour celles et ceux qui passeraient", "start": 2751.92, "duration": 5.26}, {"text": "entre les mailles du filet tr\u00e8s r\u00e9duite", "start": 2754.599, "duration": 3.901}, {"text": "pour les pour les pour les personnes", "start": 2757.18, "duration": 4.26}, {"text": "concern\u00e9es et dans tous les cas", "start": 2758.5, "duration": 4.92}, {"text": "pr\u00e9caires et temporaire puisque ce sont", "start": 2761.44, "duration": 3.8}, {"text": "des titres de s\u00e9jour", "start": 2763.42, "duration": 5.52}, {"text": "courts et qui rajouteraient en plus au", "start": 2765.24, "duration": 5.079}, {"text": "nombre et \u00e0 la multiplication vous savez", "start": 2768.94, "duration": 3.72}, {"text": "que ce sont d\u00e9velopp\u00e9s les titres de", "start": 2770.319, "duration": 4.621}, {"text": "s\u00e9jour temporaire alors que nous nous", "start": 2772.66, "duration": 4.14}, {"text": "proposons en fait de p\u00e9renniser et", "start": 2774.94, "duration": 5.7}, {"text": "notamment les titres pluriannuels et de", "start": 2776.8, "duration": 5.88}, {"text": "faire de la carte de r\u00e9sident en fait la", "start": 2780.64, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence comme \u00e7a peut \u00eatre le cas il y", "start": 2782.68, "duration": 6.12}, {"text": "a maintenant 20-30 ans donc \u00e7a", "start": 2785.68, "duration": 5.52}, {"text": "rajouterait des titres le titre m\u00e9tier", "start": 2788.8, "duration": 4.559}, {"text": "en tension de la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e0 un ensemble", "start": 2791.2, "duration": 4.34}, {"text": "de de", "start": 2793.359, "duration": 5.701}, {"text": "papier d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s pr\u00e9caires et puis dans", "start": 2795.54, "duration": 5.98}, {"text": "la dans la mise en pratique on se rend", "start": 2799.06, "duration": 3.62}, {"text": "vite compte que", "start": 2801.52, "duration": 5.04}, {"text": "en v\u00e9rit\u00e9 on n'est pas s\u00fbr on doute m\u00eame", "start": 2802.68, "duration": 5.679}, {"text": "tr\u00e8s certainement que cela touche les", "start": 2806.56, "duration": 4.559}, {"text": "les travailleurs les travailleurs", "start": 2808.359, "duration": 5.101}, {"text": "concern\u00e9s parce que une des", "start": 2811.119, "duration": 3.661}, {"text": "particularit\u00e9s des travailleurs sont", "start": 2813.46, "duration": 2.94}, {"text": "papiers c'est qu'ils occupent d\u00e9j\u00e0 des", "start": 2814.78, "duration": 3.72}, {"text": "postes dans un certain nombre de", "start": 2816.4, "duration": 5.58}, {"text": "secteurs et donc ne sont pas pour", "start": 2818.5, "duration": 6.42}, {"text": "beaucoup concern\u00e9s par les 10 m\u00e9tiers en", "start": 2821.98, "duration": 4.44}, {"text": "tension en tout cas m\u00eame dans ces", "start": 2824.92, "duration": 2.82}, {"text": "m\u00e9tiers l\u00e0 on nous avait donn\u00e9 l'exemple", "start": 2826.42, "duration": 4.5}, {"text": "d'un restaurant o\u00f9 ce sont les les", "start": 2827.74, "duration": 5.339}, {"text": "postes par exemple de serveurs qui vont", "start": 2830.92, "duration": 5.159}, {"text": "\u00eatre en tension alors que des", "start": 2833.079, "duration": 5.661}, {"text": "travailleurs sans papier quand ils sont", "start": 2836.079, "duration": 5.221}, {"text": "quand ils sont dans ces dans ces", "start": 2838.74, "duration": 4.24}, {"text": "restaurants sont souvent dans les", "start": 2841.3, "duration": 5.4}, {"text": "m\u00e9tiers de plonge et de cuisine et donc", "start": 2842.98, "duration": 6.78}, {"text": "\u00e7a para\u00eet anecdotique et du d\u00e9tail mais", "start": 2846.7, "duration": 4.32}, {"text": "justement le diable est dans les d\u00e9tails", "start": 2849.76, "duration": 3.96}, {"text": "parce que la fameuse liste des m\u00e9tiers", "start": 2851.02, "duration": 3.86}, {"text": "en tension", "start": 2853.72, "duration": 4.2}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 mise en avant on ne sait pas", "start": 2854.88, "duration": 4.959}, {"text": "non plus en fait en d\u00e9finitive ce", "start": 2857.92, "duration": 4.5}, {"text": "qu'elle va contenir comme comme m\u00e9tier", "start": 2859.839, "duration": 4.26}, {"text": "on ne sait pas comment elle sera", "start": 2862.42, "duration": 2.82}, {"text": "appliqu\u00e9e si elle est appliqu\u00e9e", "start": 2864.099, "duration": 2.401}, {"text": "nationalement ou en fonction des", "start": 2865.24, "duration": 3.18}, {"text": "territoires parce que les r\u00e9alit\u00e9s de", "start": 2866.5, "duration": 3.839}, {"text": "l'emploi ne sont pas les m\u00eames en", "start": 2868.42, "duration": 3.48}, {"text": "fonction des territoires en fonction des", "start": 2870.339, "duration": 4.74}, {"text": "r\u00e9gions voir en fonction des villes donc", "start": 2871.9, "duration": 6.0}, {"text": "des bassins d'emplois et donc on se", "start": 2875.079, "duration": 5.28}, {"text": "retrouve en fait avec une mosa\u00efque une", "start": 2877.9, "duration": 4.14}, {"text": "carte si on devait appliquer l'id\u00e9e", "start": 2880.359, "duration": 4.921}, {"text": "telle qu'elle est pr\u00e9sent\u00e9e ou en", "start": 2882.04, "duration": 5.94}, {"text": "quittant un d\u00e9partement un travailleur", "start": 2885.28, "duration": 5.64}, {"text": "pourrait perdre sa carte de m\u00e9tier en", "start": 2887.98, "duration": 4.68}, {"text": "tension puisque le m\u00e9tier en question ne", "start": 2890.92, "duration": 3.84}, {"text": "serait plus en tension dans dans l'autre", "start": 2892.66, "duration": 2.939}, {"text": "d\u00e9partement", "start": 2894.76, "duration": 4.74}, {"text": "ou au bout de quelques mois s'il devait", "start": 2895.599, "duration": 5.22}, {"text": "\u00e9voluer par exemple dans sa carri\u00e8re", "start": 2899.5, "duration": 3.48}, {"text": "professionnelle il ne pourrait plus", "start": 2900.819, "duration": 5.701}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier du de la carte o\u00f9 on se", "start": 2902.98, "duration": 5.04}, {"text": "retrouvait du coup avec des situations", "start": 2906.52, "duration": 3.78}, {"text": "encore plus in\u00e9galitaires que ce qui est", "start": 2908.02, "duration": 6.299}, {"text": "le cas aujourd'hui voil\u00e0 ce selon o\u00f9 on", "start": 2910.3, "duration": 6.42}, {"text": "se retrouve sur le territoire et donc on", "start": 2914.319, "duration": 4.141}, {"text": "s'est rendu compte on s'en doutait d\u00e9j\u00e0", "start": 2916.72, "duration": 3.08}, {"text": "un peu parce que", "start": 2918.46, "duration": 5.52}, {"text": "les les carottes du de la macronie se", "start": 2919.8, "duration": 5.86}, {"text": "sont toujours trouv\u00e9es \u00e0 avoir un go\u00fbt", "start": 2923.98, "duration": 3.06}, {"text": "bien amer on en a l'exp\u00e9rience depuis", "start": 2925.66, "duration": 4.32}, {"text": "2017 mais en regardant dans le d\u00e9tail et", "start": 2927.04, "duration": 6.799}, {"text": "en discutant avec avec les les", "start": 2929.98, "duration": 6.18}, {"text": "syndicalistes les les personnes", "start": 2933.839, "duration": 4.0}, {"text": "concern\u00e9es que l'application tr\u00e8s", "start": 2936.16, "duration": 4.1}, {"text": "concr\u00e8te de cette mesure", "start": 2937.839, "duration": 5.161}, {"text": "rajouterait en v\u00e9rit\u00e9 beaucoup de chaos", "start": 2940.26, "duration": 4.9}, {"text": "et de d\u00e9sordre \u00e0 une situation qui est", "start": 2943.0, "duration": 5.339}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 particuli\u00e8rement probl\u00e9matique", "start": 2945.16, "duration": 6.3}, {"text": "donc de notre point de vue c'est une", "start": 2948.339, "duration": 6.601}, {"text": "mesure qui est insatisfaisante qui ne", "start": 2951.46, "duration": 6.6}, {"text": "qui ne r\u00e9pond pas \u00e0 ce que demande les", "start": 2954.94, "duration": 6.06}, {"text": "les travailleurs sans papier depuis des", "start": 2958.06, "duration": 5.299}, {"text": "ann\u00e9es ce qui devrait \u00eatre de droite", "start": 2961.0, "duration": 4.98}, {"text": "nous nous consid\u00e9rons que les personnes", "start": 2963.359, "duration": 4.841}, {"text": "qui travaillent qui participent de", "start": 2965.98, "duration": 4.619}, {"text": "l'activit\u00e9 et de la vie \u00e9conomique de ce", "start": 2968.2, "duration": 4.56}, {"text": "pays qui sont souvent les travailleurs", "start": 2970.599, "duration": 3.541}, {"text": "et travailleuses essentiels qui font", "start": 2972.76, "duration": 3.96}, {"text": "tourner ce pays en droit \u00e0 leur", "start": 2974.14, "duration": 5.34}, {"text": "r\u00e9gularisation au titre de leur s\u00e9jour", "start": 2976.72, "duration": 4.98}, {"text": "parce que \u00e7a participe aussi d'une", "start": 2979.48, "duration": 4.2}, {"text": "question de justice sociale d'une", "start": 2981.7, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9galit\u00e9 des droits que \u00e7a renforce le", "start": 2983.68, "duration": 5.04}, {"text": "les travailleurs dans l'ensemble le fait", "start": 2986.02, "duration": 6.96}, {"text": "que leurs coll\u00e8gues puissent avoir des", "start": 2988.72, "duration": 7.58}, {"text": "papiers parce que il et elle", "start": 2992.98, "duration": 5.82}, {"text": "seront moins susceptibles d'\u00eatre", "start": 2996.3, "duration": 7.12}, {"text": "exploit\u00e9 et surexploiter et discriminer", "start": 2998.8, "duration": 7.14}, {"text": "de ce de ce point de vue l\u00e0 et donc \u00e7a", "start": 3003.42, "duration": 4.08}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 tout le monde la r\u00e9gulation", "start": 3005.94, "duration": 3.659}, {"text": "de les travailleurs et les travailleuses", "start": 3007.5, "duration": 4.619}, {"text": "sans papiers je vais je vais m'arr\u00eater", "start": 3009.599, "duration": 4.02}, {"text": "l\u00e0 puisque pour qu'on puisse avoir le", "start": 3012.119, "duration": 3.361}, {"text": "temps de discuter et je vous renvoie", "start": 3013.619, "duration": 4.801}, {"text": "donc \u00e0 l'analyse et aux analyses que", "start": 3015.48, "duration": 4.4}, {"text": "nous avons", "start": 3018.42, "duration": 3.84}, {"text": "produite \u00e0 partir de ces auditions dans", "start": 3019.88, "duration": 5.58}, {"text": "ce rapport qui vous le verrez et", "start": 3022.26, "duration": 6.18}, {"text": "construit de la mani\u00e8re suivante on a", "start": 3025.46, "duration": 4.84}, {"text": "mis en avant les recommandations que", "start": 3028.44, "duration": 3.6}, {"text": "nous reprenons les principales", "start": 3030.3, "duration": 3.6}, {"text": "recommandations que nous reprenons en", "start": 3032.04, "duration": 3.42}, {"text": "fait des auditions celles qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 3033.9, "duration": 4.34}, {"text": "port\u00e9es par les diff\u00e9rentes associations", "start": 3035.46, "duration": 5.76}, {"text": "syndicats collectifs personnalit\u00e9s que", "start": 3038.24, "duration": 4.859}, {"text": "nous avons nous avons", "start": 3041.22, "duration": 6.48}, {"text": "auditionn\u00e9 qui voil\u00e0 sont sur chacune", "start": 3043.099, "duration": 6.581}, {"text": "des chacune des sujets qui vous ont \u00e9t\u00e9", "start": 3047.7, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9s et puis on a mis aussi en", "start": 3049.68, "duration": 4.379}, {"text": "avant \u00e0 chaque fois les les propositions", "start": 3052.14, "duration": 3.9}, {"text": "de loi l\u00e9gislatives sur laquelle nous", "start": 3054.059, "duration": 3.721}, {"text": "travaillons ou que nous avons d\u00e9j\u00e0", "start": 3056.04, "duration": 4.019}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9", "start": 3057.78, "duration": 4.86}, {"text": "enfin ou que nous avons d\u00e9j\u00e0 pas encore", "start": 3060.059, "duration": 5.101}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 mais mais \u00e9laborer je pense", "start": 3062.64, "duration": 5.1}, {"text": "notamment \u00e0 une proposition que j'ai", "start": 3065.16, "duration": 6.0}, {"text": "port\u00e9 que je porterai sur le la le droit", "start": 3067.74, "duration": 6.06}, {"text": "de vote des des \u00e9trangers aux \u00e9lections", "start": 3071.16, "duration": 5.64}, {"text": "locales mais il y a par exemple la", "start": 3073.8, "duration": 4.92}, {"text": "promotion de cr\u00e9ation \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit d'un", "start": 3076.8, "duration": 3.68}, {"text": "statut de d\u00e9tresse", "start": 3078.72, "duration": 3.72}, {"text": "environnementale il y a l'interdiction", "start": 3080.48, "duration": 4.3}, {"text": "donc de l'enfermement de tous les", "start": 3082.44, "duration": 4.44}, {"text": "enfants dans les centres d'orientation", "start": 3084.78, "duration": 3.779}, {"text": "il y a les obligations d'accompagnement", "start": 3086.88, "duration": 3.3}, {"text": "donc vous verrez donc sur la premi\u00e8re", "start": 3088.559, "duration": 4.02}, {"text": "page les recommandations que nous", "start": 3090.18, "duration": 4.26}, {"text": "reprenons et qui seront \u00e7a qui seront", "start": 3092.579, "duration": 3.361}, {"text": "certainement l'objet d'amendement au", "start": 3094.44, "duration": 3.54}, {"text": "texte une fois qu'il sera arriv\u00e9 en", "start": 3095.94, "duration": 4.56}, {"text": "s\u00e9ance et les propositions de loi parce", "start": 3097.98, "duration": 4.5}, {"text": "que nous pensons que le gouvernement", "start": 3100.5, "duration": 4.02}, {"text": "doit rendre des comptes \u00e0 la fois des", "start": 3102.48, "duration": 4.379}, {"text": "faillites de sa politique mais aussi de", "start": 3104.52, "duration": 4.62}, {"text": "ce qu'il devrait faire et doit se", "start": 3106.859, "duration": 3.601}, {"text": "positionner sur ce que nous avons \u00e0", "start": 3109.14, "duration": 3.12}, {"text": "proposer sur ce que demande les", "start": 3110.46, "duration": 3.659}, {"text": "personnes concern\u00e9es celles et ceux qui", "start": 3112.26, "duration": 4.079}, {"text": "les soutiennent qui les accompagnent et", "start": 3114.119, "duration": 4.561}, {"text": "ce que demande aussi nos engagements", "start": 3116.339, "duration": 3.72}, {"text": "internationaux", "start": 3118.68, "duration": 3.36}, {"text": "et nos valeurs nos fameuses valeurs", "start": 3120.059, "duration": 4.26}, {"text": "r\u00e9publicaines de la part d'un pays qui a", "start": 3122.04, "duration": 4.14}, {"text": "les moyens d'accueillir dignement et qui", "start": 3124.319, "duration": 5.701}, {"text": "malheureusement avec de trop nombreuses", "start": 3126.18, "duration": 5.46}, {"text": "ann\u00e9es sous diff\u00e9rents gouvernements", "start": 3130.02, "duration": 5.579}, {"text": "choisis de mal accueillir et par l\u00e0 m\u00eame", "start": 3131.64, "duration": 7.08}, {"text": "pas simplement d'affaiblir notre moral", "start": 3135.599, "duration": 7.201}, {"text": "notre conscience morale mais", "start": 3138.72, "duration": 4.08}, {"text": "mais \u00e9galement de de d'affaiblir le lien", "start": 3143.42, "duration": 9.179}, {"text": "social qui qui qui", "start": 3149.099, "duration": 6.24}, {"text": "fait la force de notre pays que ce soit", "start": 3152.599, "duration": 4.0}, {"text": "sur la question du travail que ce soit", "start": 3155.339, "duration": 3.541}, {"text": "sur la question de la sant\u00e9 que ce soit", "start": 3156.599, "duration": 3.72}, {"text": "sur les questions des libert\u00e9s", "start": 3158.88, "duration": 4.02}, {"text": "fondamentales quand on quand on", "start": 3160.319, "duration": 5.461}, {"text": "stigmatise et qu'on et qu'on distrimine", "start": 3162.9, "duration": 7.32}, {"text": "les les personnes exil\u00e9es en v\u00e9rit\u00e9 on", "start": 3165.78, "duration": 7.1}, {"text": "fait aussi \u00e0 l'ensemble de la population", "start": 3170.22, "duration": 5.099}, {"text": "subir des formes de r\u00e9gression sociale", "start": 3172.88, "duration": 5.739}, {"text": "et d\u00e9mocratiques et on sait que ce qui", "start": 3175.319, "duration": 5.161}, {"text": "est fait aux \u00e9trangers ce qui est fait", "start": 3178.619, "duration": 4.44}, {"text": "aux exil\u00e9s finit souvent par \u00eatre", "start": 3180.48, "duration": 5.579}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 ce sont souvent sur ces", "start": 3183.059, "duration": 4.861}, {"text": "politiques l\u00e0 qu'on fait qu'on", "start": 3186.059, "duration": 3.721}, {"text": "exp\u00e9rimente un certain nombre de mesures", "start": 3187.92, "duration": 4.5}, {"text": "qui vont ensuite s'attaquer au grand", "start": 3189.78, "duration": 3.92}, {"text": "nombre voil\u00e0", "start": 3192.42, "duration": 4.08}, {"text": "de mani\u00e8re le plus synth\u00e9tique possible", "start": 3193.7, "duration": 4.48}, {"text": "il y avait beaucoup de choses encore une", "start": 3196.5, "duration": 3.66}, {"text": "fois c'est ce n'est pas exhaustif mais", "start": 3198.18, "duration": 5.159}, {"text": "ce rapport permet de mettre en lumi\u00e8re", "start": 3200.16, "duration": 5.34}, {"text": "le travail que nous avons fait et avec", "start": 3203.339, "duration": 4.02}, {"text": "mes coll\u00e8gues je me joins au", "start": 3205.5, "duration": 3.559}, {"text": "remerciements de toutes les personnes", "start": 3207.359, "duration": 4.681}, {"text": "qui ont particip\u00e9 et qui nous ont", "start": 3209.059, "duration": 5.141}, {"text": "instruit lors de ces de ces auditions", "start": 3212.04, "duration": 4.2}, {"text": "nous avons aussi travaill\u00e9 encore des", "start": 3214.2, "duration": 3.119}, {"text": "Nations avec nos coll\u00e8gues de la nupes", "start": 3216.24, "duration": 3.119}, {"text": "certains ont particip\u00e9 \u00e0 nos", "start": 3217.319, "duration": 5.221}, {"text": "d\u00e9placements et et assais auditions et", "start": 3219.359, "duration": 4.74}, {"text": "nous pouvons vous assurer que nous", "start": 3222.54, "duration": 5.16}, {"text": "serons d\u00e9termin\u00e9s nous chefs de fil mais", "start": 3224.099, "duration": 5.401}, {"text": "aussi l'ensemble des membres de notre", "start": 3227.7, "duration": 3.78}, {"text": "groupe \u00e0 men\u00e9 cette bataille \u00e0", "start": 3229.5, "duration": 5.4}, {"text": "l'Assembl\u00e9e quand elle arrivera et \u00e0", "start": 3231.48, "duration": 5.22}, {"text": "s'opposer \u00e0 tous les mauvais coups que", "start": 3234.9, "duration": 4.439}, {"text": "pr\u00e9pare le gouvernement et \u00e0 revendiquer", "start": 3236.7, "duration": 6.0}, {"text": "les droits et la dignit\u00e9 qui est due aux", "start": 3239.339, "duration": 6.5}, {"text": "personnes exil\u00e9es", "start": 3242.7, "duration": 3.139}, {"text": "on a un petit peu de temps pour les", "start": 3247.8, "duration": 4.08}, {"text": "questions donc", "start": 3248.94, "duration": 5.36}, {"text": "allez-y", "start": 3251.88, "duration": 2.42}, {"text": "alors les coll\u00e8gues pourront compl\u00e9ter", "start": 3328.04, "duration": 3.94}, {"text": "sur la question du de notre opposition", "start": 3330.059, "duration": 4.02}, {"text": "de principe effectivement je n'ai pas", "start": 3331.98, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 mais comme vous pourrez lire plus", "start": 3334.079, "duration": 6.661}, {"text": "en d\u00e9tail nos analyses et celles port\u00e9es", "start": 3336.66, "duration": 6.0}, {"text": "d'ailleurs par les associations je tiens", "start": 3340.74, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 dire je crois ne trahir personne en", "start": 3342.66, "duration": 5.22}, {"text": "disant que l'ensemble des organisations", "start": 3345.18, "duration": 4.8}, {"text": "associations que nous avons rencontr\u00e9", "start": 3347.88, "duration": 5.58}, {"text": "\u00e9tait oppos\u00e9s au texte pouvait faire", "start": 3349.98, "duration": 5.639}, {"text": "enfin avait un avis tr\u00e8s critique tr\u00e8s", "start": 3353.46, "duration": 5.7}, {"text": "n\u00e9gatif de ce texte et y compris sur la", "start": 3355.619, "duration": 7.22}, {"text": "question de l'article 3 et de et de ses", "start": 3359.16, "duration": 7.32}, {"text": "de ses de ses mesures et donc notre", "start": 3362.839, "duration": 6.161}, {"text": "opposition de principe et que nous ne", "start": 3366.48, "duration": 5.28}, {"text": "consid\u00e9rons pas les personnes exil\u00e9es", "start": 3369.0, "duration": 5.28}, {"text": "les migrants les sans-papiers comme de", "start": 3371.76, "duration": 5.04}, {"text": "la chair \u00e0 patron", "start": 3374.28, "duration": 5.24}, {"text": "une variable d'ajustement \u00e9conomique", "start": 3376.8, "duration": 5.46}, {"text": "corps viable et jetable \u00e0 merci nous", "start": 3379.52, "duration": 5.579}, {"text": "nous inscrivons l\u00e0 dans", "start": 3382.26, "duration": 5.22}, {"text": "j'allais dire une tradition humaniste", "start": 3385.099, "duration": 4.24}, {"text": "tout simplement progressiste et aussi", "start": 3387.48, "duration": 5.16}, {"text": "dans les mobilisations qui se sont", "start": 3389.339, "duration": 4.861}, {"text": "construites depuis des ann\u00e9es notamment", "start": 3392.64, "duration": 4.8}, {"text": "leur lors de des d\u00e9bats de la loi de", "start": 3394.2, "duration": 5.7}, {"text": "2006 de Nicolas Sarkozy vous avez cette", "start": 3397.44, "duration": 4.379}, {"text": "tarte de force qui s'est reconstitu\u00e9e", "start": 3399.9, "duration": 4.199}, {"text": "par ailleurs unique entre l'immigration", "start": 3401.819, "duration": 6.481}, {"text": "jetable donc notre notre proposition de", "start": 3404.099, "duration": 5.76}, {"text": "principe elle est celle l\u00e0 elle est", "start": 3408.3, "duration": 4.34}, {"text": "philosophique id\u00e9ologique de ne pas", "start": 3409.859, "duration": 6.301}, {"text": "consid\u00e9rer des personnes uniquement du", "start": 3412.64, "duration": 4.78}, {"text": "point de vue de la valeur et de", "start": 3416.16, "duration": 4.5}, {"text": "l'utilit\u00e9 qu'elles auraient du point de", "start": 3417.42, "duration": 6.3}, {"text": "vue de de l'exploitation de leur force", "start": 3420.66, "duration": 5.399}, {"text": "de travail c'est une richesse par", "start": 3423.72, "duration": 6.18}, {"text": "ailleurs et je pense que je l'ai dit les", "start": 3426.059, "duration": 4.921}, {"text": "travailleurs et travaille sans papier", "start": 3429.9, "duration": 3.9}, {"text": "participe de l'\u00e9conomie et sont des", "start": 3430.98, "duration": 3.48}, {"text": "travailleurs des travailleuses", "start": 3433.8, "duration": 3.059}, {"text": "essentiels qui doivent \u00eatre r\u00e9gularis\u00e9s", "start": 3434.46, "duration": 3.78}, {"text": "dans les dans les m\u00e9tiers devraient \u00eatre", "start": 3436.859, "duration": 4.321}, {"text": "revaloris\u00e9s et donc nous avons aussi", "start": 3438.24, "duration": 4.98}, {"text": "nous soutenons les revendications de ce", "start": 3441.18, "duration": 3.86}, {"text": "point de vue mais d'un point de vue", "start": 3443.22, "duration": 4.379}, {"text": "humaniste et politique ce n'est pas", "start": 3445.04, "duration": 6.76}, {"text": "notre vision de de du rapport aux autres", "start": 3447.599, "duration": 7.561}, {"text": "du rapport \u00e0 nos semblables \u00e0 nos fr\u00e8res", "start": 3451.8, "duration": 5.64}, {"text": "et s\u0153urs en humanit\u00e9 que de consid\u00e9rer", "start": 3455.16, "duration": 4.38}, {"text": "que elle serait elle serait tout", "start": 3457.44, "duration": 6.17}, {"text": "simplement disposable au bon vouloir de", "start": 3459.54, "duration": 5.76}, {"text": "[Musique]", "start": 3463.61, "duration": 4.27}, {"text": "tel gouvernement ou tel ou telle", "start": 3465.3, "duration": 5.039}, {"text": "circonstances \u00e9conomique donc \u00e7a n'est", "start": 3467.88, "duration": 4.679}, {"text": "pas seulement une opposition de principe", "start": 3470.339, "duration": 4.381}, {"text": "il y a aussi ce qui nous a \u00e9t\u00e9 expliqu\u00e9", "start": 3472.559, "duration": 4.5}, {"text": "fort justement qui est que de toute", "start": 3474.72, "duration": 4.74}, {"text": "fa\u00e7on \u00e7a ne fonctionne pas non seulement", "start": 3477.059, "duration": 5.04}, {"text": "nous ne voulons pas avoir un regard sur", "start": 3479.46, "duration": 4.26}, {"text": "les personnes qui travaillent d'ores et", "start": 3482.099, "duration": 3.901}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 parce que ou qui seraient amen\u00e9 \u00e0", "start": 3483.72, "duration": 4.74}, {"text": "venir nous n'avons pas nous refusons", "start": 3486.0, "duration": 3.92}, {"text": "d'avoir un regard compl\u00e8tement", "start": 3488.46, "duration": 3.72}, {"text": "instrumentalis\u00e9 de ces personnes mais de", "start": 3489.92, "duration": 4.72}, {"text": "sur quoi \u00e7a ne marche pas vous vous", "start": 3492.18, "duration": 5.28}, {"text": "allez \u00eatre dans une situation o\u00f9 dans", "start": 3494.64, "duration": 4.8}, {"text": "telle r\u00e9gion la boulangerie est en", "start": 3497.46, "duration": 4.32}, {"text": "tension mais dans telle r\u00e9gion je dis", "start": 3499.44, "duration": 3.3}, {"text": "n'importe quoi je crois que \u00e7a existe", "start": 3501.78, "duration": 3.0}, {"text": "plus en plus et sur certains \u00e9gards", "start": 3502.74, "duration": 3.48}, {"text": "c'est peut-\u00eatre pas plus mal le secteur", "start": 3504.78, "duration": 5.88}, {"text": "le secteur automobile apr\u00e8s et il y a la", "start": 3506.22, "duration": 6.119}, {"text": "question de la temporalit\u00e9 enfin ce qui", "start": 3510.66, "duration": 4.14}, {"text": "nous a \u00e9t\u00e9 expliqu\u00e9 d'une mani\u00e8re fort", "start": 3512.339, "duration": 5.52}, {"text": "juste le 31 d\u00e9cembre vous correspondait", "start": 3514.8, "duration": 4.62}, {"text": "bien \u00e0 la liste vous avez des papiers", "start": 3517.859, "duration": 3.48}, {"text": "mais de janvier vous qu'on reste", "start": 3519.42, "duration": 3.0}, {"text": "correspondait plus \u00e0 la liste vous avez", "start": 3521.339, "duration": 3.48}, {"text": "plus de papier \u00e7a n'a aucun sens l\u00e0", "start": 3522.42, "duration": 4.02}, {"text": "aussi c'est une forme de poudre aux yeux", "start": 3524.819, "duration": 3.121}, {"text": "et d'ailleurs je crois que c'est", "start": 3526.44, "duration": 2.76}, {"text": "Fran\u00e7ois Ruffin qui avait cette", "start": 3527.94, "duration": 2.899}, {"text": "expression retrouver plut\u00f4t", "start": 3529.2, "duration": 4.02}, {"text": "int\u00e9ressantes de dire qu'on constituait", "start": 3530.839, "duration": 4.601}, {"text": "d'une certaine fa\u00e7on une forme de", "start": 3533.22, "duration": 5.3}, {"text": "r\u00e9servoir de main d'oeuvre qui devenait", "start": 3535.44, "duration": 5.82}, {"text": "corv\u00e9e \u00e0 blas\u00e9 comme \u00e7a vient d'\u00eatre dit", "start": 3538.52, "duration": 4.24}, {"text": "donc il y a une question de principe", "start": 3541.26, "duration": 3.66}, {"text": "qu'on assume \u00e9videmment mais il y a", "start": 3542.76, "duration": 4.44}, {"text": "aussi \u00e7a ne marche pas c'est absurde", "start": 3544.92, "duration": 5.54}, {"text": "c'est une forme de poudre aux yeux", "start": 3547.2, "duration": 3.26}, {"text": "juste je l'ai dit tout \u00e0 l'heure nous", "start": 3561.68, "duration": 4.98}, {"text": "nous travaillons avec les chefs de fil", "start": 3564.9, "duration": 6.38}, {"text": "de du Parti communiste de GDR", "start": 3566.66, "duration": 10.24}, {"text": "de ELV et du Parti socialiste on se", "start": 3571.28, "duration": 8.44}, {"text": "coordonne et de ce point de vue l\u00e0 on", "start": 3576.9, "duration": 5.3}, {"text": "avait plut\u00f4t la m\u00eame la m\u00eame", "start": 3579.72, "duration": 6.24}, {"text": "appr\u00e9ciation et analyse ensuite je pense", "start": 3582.2, "duration": 6.159}, {"text": "que le d\u00e9bat parlementaire va se mener", "start": 3585.96, "duration": 4.92}, {"text": "au moment o\u00f9 on aura un texte on sera", "start": 3588.359, "duration": 4.621}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment et on m\u00e8nera les batailles", "start": 3590.88, "duration": 4.199}, {"text": "qui a amen\u00e9 contre nous on proposera des", "start": 3592.98, "duration": 3.54}, {"text": "amendements pour la r\u00e9gularisation de", "start": 3595.079, "duration": 3.061}, {"text": "tous les travailleurs et travaille sans", "start": 3596.52, "duration": 4.02}, {"text": "papier peut-\u00eatre que tactiquement", "start": 3598.14, "duration": 4.02}, {"text": "certains pensent que c'est une mani\u00e8re", "start": 3600.54, "duration": 4.799}, {"text": "de rentrer dans la porte pour nous c'est", "start": 3602.16, "duration": 4.919}, {"text": "une erreur mais \u00e7a \u00e7a fait partie du", "start": 3605.339, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9bat du d\u00e9bat parlementaire et du d\u00e9bat", "start": 3607.079, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9mocratique dans tous les cas on se", "start": 3609.42, "duration": 3.8}, {"text": "donne nous les moyens de pouvoir", "start": 3611.16, "duration": 6.3}, {"text": "avoir une exigence qui correspond aux", "start": 3613.22, "duration": 5.68}, {"text": "revendications des personnes concern\u00e9es", "start": 3617.46, "duration": 5.359}, {"text": "et qui est en accord avec notre notre", "start": 3618.9, "duration": 9.919}, {"text": "sens de de nos valeurs nos principes et", "start": 3622.819, "duration": 8.681}, {"text": "notre sens commun de ce qui est le", "start": 3628.819, "duration": 5.081}, {"text": "progr\u00e8s social et qui est est-ce que ce", "start": 3631.5, "duration": 5.88}, {"text": "\u00e0 quoi ne r\u00e9pond absolument pas la", "start": 3633.9, "duration": 5.399}, {"text": "proposition faite par le texte et par", "start": 3637.38, "duration": 4.08}, {"text": "ailleurs il y a quand m\u00eame aussi une", "start": 3639.299, "duration": 4.141}, {"text": "contradiction qu'il faut soulever dans", "start": 3641.46, "duration": 4.08}, {"text": "ce texte par rapport \u00e0 cet article le", "start": 3643.44, "duration": 4.56}, {"text": "texte pr\u00f4ne une meilleure insertion", "start": 3645.54, "duration": 6.18}, {"text": "alors comment les les gens qui viennent", "start": 3648.0, "duration": 6.059}, {"text": "donc d'autres pays peuvent-ils bien", "start": 3651.72, "duration": 4.379}, {"text": "s'ins\u00e9rer puisque c'est l'objectif du", "start": 3654.059, "duration": 4.56}, {"text": "texte quand ils vont passer donc", "start": 3656.099, "duration": 4.801}, {"text": "peut-\u00eatre six mois dans tel d\u00e9partement", "start": 3658.619, "duration": 4.68}, {"text": "parce que c'est l\u00e0 que on a besoin de", "start": 3660.9, "duration": 4.679}, {"text": "telles m\u00e9tiers en tension et puis apr\u00e8s", "start": 3663.299, "duration": 5.401}, {"text": "on va leur dire ah ben au bout de un an", "start": 3665.579, "duration": 5.52}, {"text": "bah l\u00e0 on a plus besoin de vous vous", "start": 3668.7, "duration": 5.94}, {"text": "allez passer des Alpes-Maritimes au", "start": 3671.099, "duration": 5.581}, {"text": "Finist\u00e8re parce que c'est l\u00e0 qu'on a", "start": 3674.64, "duration": 3.78}, {"text": "besoin de vous comment l'insertion", "start": 3676.68, "duration": 3.899}, {"text": "est-elle possible puisque c'est aussi un", "start": 3678.42, "duration": 4.02}, {"text": "objectif de ce texte donc on voit aussi", "start": 3680.579, "duration": 3.48}, {"text": "qu'il y a une contradiction dans le", "start": 3682.44, "duration": 4.22}, {"text": "texte c'est pas possible", "start": 3684.059, "duration": 2.601}, {"text": "je vais r\u00e9pondre en quelques mots sur", "start": 3689.64, "duration": 4.919}, {"text": "sur la question que vous m'avez que vous", "start": 3692.099, "duration": 4.381}, {"text": "m'avez pos\u00e9 moi je vais pas commenter", "start": 3694.559, "duration": 3.24}, {"text": "les propos de Fran\u00e7ois Ruffin si vous", "start": 3696.48, "duration": 2.28}, {"text": "voulez poser des questions \u00e0 Fran\u00e7ois", "start": 3697.799, "duration": 3.241}, {"text": "Ruffin sur ce sujet l\u00e0 voulu vous lui", "start": 3698.76, "duration": 5.099}, {"text": "posez en substance je vais vous redire", "start": 3701.04, "duration": 4.319}, {"text": "ce que j'ai dit sur notre position sur", "start": 3703.859, "duration": 3.301}, {"text": "les occultaires nous on consid\u00e8re", "start": 3705.359, "duration": 3.841}, {"text": "aujourd'hui quels sont instrumentalis\u00e9es", "start": 3707.16, "duration": 4.5}, {"text": "qui a une politique du chiffre et qu'en", "start": 3709.2, "duration": 3.72}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 pourquoi aujourd'hui il y a", "start": 3711.66, "duration": 2.76}, {"text": "beaucoup de d\u00e9livrance au QF parce qu'il", "start": 3712.92, "duration": 3.36}, {"text": "y a aussi un \u00e9tat qui cr\u00e9e des", "start": 3714.42, "duration": 3.6}, {"text": "situations de pr\u00e9carit\u00e9 qui fait que les", "start": 3716.28, "duration": 2.819}, {"text": "gens se retrouvent dans une situation o\u00f9", "start": 3718.02, "duration": 2.16}, {"text": "ils sont Vikings docuf alors qu'il", "start": 3719.099, "duration": 2.76}, {"text": "aurait pas d\u00fb en avoir avant donc c'est", "start": 3720.18, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e7a nous quand d\u00e9nonce aujourd'hui c'est", "start": 3721.859, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 dire \u00e7a de pr\u00e9carit\u00e9 dans laquelle", "start": 3723.66, "duration": 3.419}, {"text": "sont envoy\u00e9s des milliers de gens qui", "start": 3725.579, "duration": 3.54}, {"text": "apr\u00e8s se trouvent sur le cul d'une qtf", "start": 3727.079, "duration": 3.601}, {"text": "qui n'est pas ex\u00e9cut\u00e9 parce qu'il y a", "start": 3729.119, "duration": 2.7}, {"text": "aussi des situations aberrantes \u00e9coutez", "start": 3730.68, "duration": 2.46}, {"text": "est-ce qu'aujourd'hui on va ex\u00e9cuter des", "start": 3731.819, "duration": 2.461}, {"text": "h\u00f4pitaux pour envoyer des gens en s\u00e9rie", "start": 3733.14, "duration": 2.76}, {"text": "un Afghanistan c'est \u00e7a le v\u00e9ritable", "start": 3734.28, "duration": 3.9}, {"text": "sujet donc c'est \u00e7a notre position elle", "start": 3735.9, "duration": 4.26}, {"text": "est de d\u00e9noncer une pratique qui est", "start": 3738.18, "duration": 4.619}, {"text": "celle du de la politique du chiffre le", "start": 3740.16, "duration": 3.72}, {"text": "qtf est un je l'ai dit tout \u00e0 l'heure", "start": 3742.799, "duration": 4.681}, {"text": "est un \u00e9pouvantail agit\u00e9 \u00e0 chaque \u00e0", "start": 3743.88, "duration": 4.8}, {"text": "chaque fait divers G\u00e9rald Darmanin il", "start": 3747.48, "duration": 3.18}, {"text": "souhaite qu'\u00e0 chaque fait divers et pour", "start": 3748.68, "duration": 3.119}, {"text": "remplir ses objectifs de communication", "start": 3750.66, "duration": 4.02}, {"text": "c'est \u00e7a qui se passe derri\u00e8re donc la", "start": 3751.799, "duration": 4.141}, {"text": "question c'est pas de savoir occulter", "start": 3754.68, "duration": 2.399}, {"text": "cibl\u00e9 ou pas nous ce qu'on dit c'est", "start": 3755.94, "duration": 3.06}, {"text": "qu'il y a une instrumentalisation une", "start": 3757.079, "duration": 4.26}, {"text": "pr\u00e9carisation qui multiplie les au qtf", "start": 3759.0, "duration": 3.9}, {"text": "une pression sur les services de la", "start": 3761.339, "duration": 2.76}, {"text": "pr\u00e9fecture \u00e9couter ce que disent les", "start": 3762.9, "duration": 2.64}, {"text": "services de la pr\u00e9fecture qui n'en", "start": 3764.099, "duration": 2.7}, {"text": "peuvent plus d'\u00eatre mis sous pression", "start": 3765.54, "duration": 2.7}, {"text": "par la ministre de l'Int\u00e9rieur et de ses", "start": 3766.799, "duration": 2.341}, {"text": "directives pour dire il faut faire des", "start": 3768.24, "duration": 2.94}, {"text": "h\u00f4pitaux il faut expulser il faut", "start": 3769.14, "duration": 3.0}, {"text": "expulser tout le monde sait que ce n'est", "start": 3771.18, "duration": 2.28}, {"text": "pas vrai et que \u00e7a ne marche pas et que", "start": 3772.14, "duration": 2.82}, {"text": "\u00e7a ne fonctionne pas comme \u00e7a et encore", "start": 3773.46, "duration": 4.74}, {"text": "une fois quand certains sur les bancs", "start": 3774.96, "duration": 4.5}, {"text": "tr\u00e8s \u00e0 droite de cette h\u00e9micycle avant", "start": 3778.2, "duration": 3.78}, {"text": "c'est l'argument du laxisme fran\u00e7ais je", "start": 3779.46, "duration": 3.72}, {"text": "l'ai rappel\u00e9 tout \u00e0 l'heure la France et", "start": 3781.98, "duration": 2.28}, {"text": "le pays qui d\u00e9livre aujourd'hui le plus", "start": 3783.18, "duration": 2.939}, {"text": "d'occuper un Union europ\u00e9enne donc c'est", "start": 3784.26, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e7a la r\u00e9alit\u00e9 d\u00e9j\u00e0 d'une politique qui", "start": 3786.119, "duration": 3.2}, {"text": "est extr\u00eamement", "start": 3788.339, "duration": 3.181}, {"text": "violente \u00e0 l'\u00e9gard de celles et ceux qui", "start": 3789.319, "duration": 3.641}, {"text": "sont en difficult\u00e9 qu'on met dans des", "start": 3791.52, "duration": 2.64}, {"text": "situations de pr\u00e9carit\u00e9 pour les", "start": 3792.96, "duration": 2.339}, {"text": "expulser apr\u00e8s parce qu'il y a une", "start": 3794.16, "duration": 2.459}, {"text": "strat\u00e9gie on met des gens dans la", "start": 3795.299, "duration": 2.581}, {"text": "pr\u00e9carit\u00e9 pour leur d\u00e9livrer des", "start": 3796.619, "duration": 4.881}, {"text": "locuteurs avec la volont\u00e9 des expuls\u00e9s", "start": 3797.88, "duration": 3.62}, {"text": "de toute fa\u00e7on sur la on est d'accord", "start": 3897.54, "duration": 3.68}, {"text": "que la", "start": 3900.119, "duration": 2.94}, {"text": "l'asile n'est pas la seule voie de", "start": 3901.22, "duration": 4.06}, {"text": "r\u00e9gularisation on est d'accord ou en", "start": 3903.059, "duration": 5.881}, {"text": "tout cas d'acc\u00e8s \u00e0 un droit au s\u00e9jour et", "start": 3905.28, "duration": 5.819}, {"text": "vous avez bien compris dans quelles", "start": 3908.94, "duration": 4.02}, {"text": "conditions m\u00eame pour ceux qui pouvaient", "start": 3911.099, "duration": 4.921}, {"text": "y pr\u00e9tendre c'\u00e9tait compliqu\u00e9 Andr\u00e9 nous", "start": 3912.96, "duration": 4.98}, {"text": "a nous a redit un certain nombre de", "start": 3916.02, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a c'est sur les questions", "start": 3917.94, "duration": 2.879}, {"text": "d'asile il y a d'autres voix encore une", "start": 3919.14, "duration": 3.959}, {"text": "fois de r\u00e9gularisation et nous encore", "start": 3920.819, "duration": 4.561}, {"text": "une fois on est effectivement pour une", "start": 3923.099, "duration": 4.281}, {"text": "politique de l'accueil", "start": 3925.38, "duration": 4.62}, {"text": "certes pour des raisons humanistes mais", "start": 3927.38, "duration": 5.02}, {"text": "aussi pour des raisons r\u00e9alistes il faut", "start": 3930.0, "duration": 5.4}, {"text": "regarder m\u00eame froidement \u00e0 la limite on", "start": 3932.4, "duration": 4.74}, {"text": "peut peut-\u00eatre pas me conseiller \u00e7a ce", "start": 3935.4, "duration": 3.899}, {"text": "qui va arriver demain et le fait qu'il y", "start": 3937.14, "duration": 4.62}, {"text": "ait des millions de personnes d'ailleurs", "start": 3939.299, "duration": 3.901}, {"text": "pour certaines tr\u00e8s \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de chez nous", "start": 3941.76, "duration": 3.48}, {"text": "entre nous soignants parce que la", "start": 3943.2, "duration": 4.5}, {"text": "question du bouleversement climatique ne", "start": 3945.24, "duration": 5.16}, {"text": "touche pas que les pays qui seraient", "start": 3947.7, "duration": 4.919}, {"text": "hors Europe et les plus les plus", "start": 3950.4, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9loign\u00e9s de nous bref donc regardez \u00e7a", "start": 3952.619, "duration": 6.141}, {"text": "avec r\u00e9aliste pour pouvoir effectivement", "start": 3955.2, "duration": 6.619}, {"text": "organis\u00e9 de bonnes mani\u00e8res", "start": 3958.76, "duration": 5.319}, {"text": "l'accueil des personnes est j'ose dire", "start": 3961.819, "duration": 5.561}, {"text": "souvent soyons sinc\u00e8res la travers\u00e9e de", "start": 3964.079, "duration": 5.76}, {"text": "la France au global ils veulent pas tant", "start": 3967.38, "duration": 6.239}, {"text": "rester que \u00e7a en France et bon quelque", "start": 3969.839, "duration": 5.941}, {"text": "part tr\u00e8s franchement on peut les", "start": 3973.619, "duration": 3.381}, {"text": "comprendre moi je veux illustrer", "start": 3975.78, "duration": 5.579}, {"text": "l'absurdit\u00e9 totale du truc par une", "start": 3977.0, "duration": 6.22}, {"text": "possibilit\u00e9 que je suis la premi\u00e8re", "start": 3981.359, "duration": 4.68}, {"text": "parlementaire avec mon \u00e9quipe \u00e0 avoir eu", "start": 3983.22, "duration": 5.46}, {"text": "nous avons pu rentrer \u00e0 la fronti\u00e8re", "start": 3986.039, "duration": 4.461}, {"text": "italienne dans un lieu qui s'appelle", "start": 3988.68, "duration": 4.379}, {"text": "mise \u00e0 l'abri comme \u00e7a \u00e7a para\u00eet", "start": 3990.5, "duration": 5.2}, {"text": "sympathique or \u00e7a ne l'est pas \u00e7a ne", "start": 3993.059, "duration": 3.961}, {"text": "l'est pas pour plusieurs raisons mais la", "start": 3995.7, "duration": 2.52}, {"text": "premi\u00e8re c'est parce que c'est un lieu", "start": 3997.02, "duration": 3.96}, {"text": "sans droit ni titre il y a des dizaines", "start": 3998.22, "duration": 5.7}, {"text": "de personnes qui sont retenues l\u00e0-dedans", "start": 4000.98, "duration": 5.579}, {"text": "toutes les nuits et tous les jours sans", "start": 4003.92, "duration": 5.879}, {"text": "droit ni titre ok donc les gens les", "start": 4006.559, "duration": 5.341}, {"text": "femmes les enfants les petits les grands", "start": 4009.799, "duration": 3.121}, {"text": "les vieux les tout ce que vous voulez", "start": 4011.9, "duration": 5.52}, {"text": "sont retenus dans cet endroit qui ne", "start": 4012.92, "duration": 6.84}, {"text": "permet pas de les accueillir dignement y", "start": 4017.42, "duration": 3.899}, {"text": "compris les femmes et les enfants il y a", "start": 4019.76, "duration": 3.18}, {"text": "pas de lit il y a vous retrouver dans", "start": 4021.319, "duration": 3.48}, {"text": "une pi\u00e8ce pour ceux qui sont les plus", "start": 4022.94, "duration": 3.96}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9s au sein de laquelle il y a des", "start": 4024.799, "duration": 4.74}, {"text": "bancs et puis pour ceux qui sont les les", "start": 4026.9, "duration": 4.86}, {"text": "plus enfin ceux qui sont consid\u00e9r\u00e9s", "start": 4029.539, "duration": 5.101}, {"text": "comme mineurs comme majeur pardon isol\u00e9", "start": 4031.76, "duration": 6.72}, {"text": "ils sont accueillis dans trois comment", "start": 4034.64, "duration": 5.719}, {"text": "appelle-t-on \u00e7a trois", "start": 4038.48, "duration": 4.44}, {"text": "trois je pardon je suis d\u00e9sol\u00e9 je pense", "start": 4040.359, "duration": 4.24}, {"text": "au mot bunker mais c'est sans doute pas", "start": 4042.92, "duration": 5.28}, {"text": "pour rien algeco en m\u00e9tal bien et donc", "start": 4044.599, "duration": 6.96}, {"text": "ils sont retenus le temps d'\u00eatre de", "start": 4048.2, "duration": 5.76}, {"text": "repartir vers la fronti\u00e8re italienne", "start": 4051.559, "duration": 5.641}, {"text": "nous on a peu on a pu discuter avec ces", "start": 4053.96, "duration": 5.639}, {"text": "personnes l\u00e0 et tr\u00e8s franchement la PAF", "start": 4057.2, "duration": 5.04}, {"text": "pour le coup forc\u00e9 de constater qu'ils", "start": 4059.599, "duration": 3.96}, {"text": "nous ont accueillis d'une mani\u00e8re fort", "start": 4062.24, "duration": 3.72}, {"text": "courtoise \u00e0 tel point que l'un d'entre", "start": 4063.559, "duration": 4.56}, {"text": "eux en tout cas pour les plus \u00e2g\u00e9s s'est", "start": 4065.96, "duration": 5.28}, {"text": "mis au milieu de ces fameux trois algeco", "start": 4068.119, "duration": 6.301}, {"text": "et a dit aux personnes \u00e0 la vol\u00e9e alors", "start": 4071.24, "duration": 6.119}, {"text": "qui a fait l'essuie-glace qui combien", "start": 4074.42, "duration": 5.76}, {"text": "fois a fait le poste fronti\u00e8re de la", "start": 4077.359, "duration": 4.68}, {"text": "France le poste fronti\u00e8re de l'Italie", "start": 4080.18, "duration": 4.52}, {"text": "etc un nombre de fois absolument", "start": 4082.039, "duration": 5.401}, {"text": "inconsid\u00e9rable \u00e7a n'a aucun sens de", "start": 4084.7, "duration": 5.02}, {"text": "faire \u00e7a autant accueillir les personnes", "start": 4087.44, "duration": 4.379}, {"text": "dans les meilleures conditions possibles", "start": 4089.72, "duration": 4.8}, {"text": "voire ce qu'elles veulent faire quelles", "start": 4091.819, "duration": 4.261}, {"text": "sont leurs besoins pour effectivement", "start": 4094.52, "duration": 4.199}, {"text": "les accompagner \u00e7a n'a aucun sens de", "start": 4096.08, "duration": 4.739}, {"text": "renvoyer les gens comme \u00e7a d'un poste", "start": 4098.719, "duration": 3.661}, {"text": "fronti\u00e8re \u00e0 l'autre franchement la", "start": 4100.819, "duration": 2.761}, {"text": "France doit pas \u00eatre si \u00e0 l'aise que \u00e7a", "start": 4102.38, "duration": 3.479}, {"text": "parce que les premiers qu'on renvoie en", "start": 4103.58, "duration": 4.259}, {"text": "Italie \u00e0 la fronti\u00e8re italienne en tout", "start": 4105.859, "duration": 3.781}, {"text": "cas bon ce soit pas trop visible ce sont", "start": 4107.839, "duration": 3.661}, {"text": "les femmes et les enfants et on les met", "start": 4109.64, "duration": 3.78}, {"text": "bon moi je parle famili\u00e8rement c'est", "start": 4111.5, "duration": 3.719}, {"text": "comme \u00e7a dans les paniers \u00e0 salade non", "start": 4113.42, "duration": 3.419}, {"text": "s\u00e9rigraphi\u00e9 vous comprenez ce que je", "start": 4115.219, "duration": 3.241}, {"text": "veux vous dire par l\u00e0 on les met dans", "start": 4116.839, "duration": 3.36}, {"text": "des v\u00e9hicules de police qui apparemment", "start": 4118.46, "duration": 3.839}, {"text": "ne sont pas des v\u00e9hicules de police \u00e0", "start": 4120.199, "duration": 3.961}, {"text": "votre avis pourquoi c'est un peu d\u00e9licat", "start": 4122.299, "duration": 4.5}, {"text": "bon quand ils ont fait l'essuie-glace un", "start": 4124.16, "duration": 4.5}, {"text": "certain nombre de fois que font-ils et", "start": 4126.799, "duration": 3.301}, {"text": "ben ils passent par un chemin qui", "start": 4128.66, "duration": 2.519}, {"text": "s'appelle le chemin de la mort", "start": 4130.1, "duration": 3.119}, {"text": "symboliquement c'est le chemin que les", "start": 4131.179, "duration": 4.981}, {"text": "Italiens prenaient quand Franco les les", "start": 4133.219, "duration": 4.62}, {"text": "oppressait pour pouvoir pouvoir rentrer", "start": 4136.16, "duration": 4.619}, {"text": "en France avec Mussolini pardon quand", "start": 4137.839, "duration": 4.321}, {"text": "mais c'est parce qu'on va aller faire un", "start": 4140.779, "duration": 4.02}, {"text": "tour en Espagne et donc il y a quelque", "start": 4142.16, "duration": 4.5}, {"text": "chose l\u00e0 de tout \u00e0 fait symbolique avec", "start": 4144.799, "duration": 4.38}, {"text": "une mise en danger qui est \u00e9norme y", "start": 4146.66, "duration": 3.84}, {"text": "compris parce que ce fameux chemin de la", "start": 4149.179, "duration": 4.62}, {"text": "mort il emprunte il emprunte la nuit \u00e7a", "start": 4150.5, "duration": 4.5}, {"text": "veut dire aussi qu'on ne sait pas", "start": 4153.799, "duration": 3.98}, {"text": "combien de personnes meurent de part", "start": 4155.0, "duration": 5.279}, {"text": "cette \u00e9go\u00efsme et cette irrationalit\u00e9", "start": 4157.779, "duration": 5.02}, {"text": "d'un certain nombre de pays consid\u00e9r\u00e9s", "start": 4160.279, "duration": 5.281}, {"text": "comme comme des pays riches c'est \u00e7a que", "start": 4162.799, "duration": 4.201}, {"text": "nous on veut expliquer nous ce qu'on", "start": 4165.56, "duration": 2.94}, {"text": "veut expliquer aux grands nombres c'est", "start": 4167.0, "duration": 3.239}, {"text": "qu'on leur raconte des b\u00eatises et que", "start": 4168.5, "duration": 4.14}, {"text": "tout \u00e7a c'est d\u00e9bile faisait et qu'au", "start": 4170.239, "duration": 4.921}, {"text": "fond aujourd'hui c'est 0,14% de la", "start": 4172.64, "duration": 4.92}, {"text": "population fran\u00e7aise qui est concern\u00e9e", "start": 4175.16, "duration": 4.38}, {"text": "par cette situation", "start": 4177.56, "duration": 5.1}, {"text": "bon c'est rien c'est rien et on agite et", "start": 4179.54, "duration": 4.679}, {"text": "le ministre de l'Int\u00e9rieur en premier", "start": 4182.66, "duration": 6.36}, {"text": "agite les images qu'on a pu voir sur sur", "start": 4184.219, "duration": 7.5}, {"text": "cette \u00eele italienne la scola je dis pas", "start": 4189.02, "duration": 4.38}, {"text": "de b\u00eatises alors qu'on sait parfaitement", "start": 4191.719, "duration": 3.541}, {"text": "bien que c'est un moment", "start": 4193.4, "duration": 3.24}, {"text": "particulier o\u00f9 il y avait un certain", "start": 4195.26, "duration": 2.7}, {"text": "nombre de personnes qui n'\u00e9taient pas", "start": 4196.64, "duration": 3.059}, {"text": "arriv\u00e9es pendant un certain pourquoi", "start": 4197.96, "duration": 3.6}, {"text": "est-ce que c'est ces images l\u00e0 que l'on", "start": 4199.699, "duration": 3.721}, {"text": "montre pourquoi est-ce que c'est sur ces", "start": 4201.56, "duration": 4.38}, {"text": "images l\u00e0 que Darmanin s'appuie il y a", "start": 4203.42, "duration": 4.74}, {"text": "bien quelque chose l\u00e0 qui veut agiter et", "start": 4205.94, "duration": 3.54}, {"text": "quand on disait tout \u00e0 l'heure que dans", "start": 4208.16, "duration": 3.36}, {"text": "cet \u00e9cart entre la r\u00e9alit\u00e9 et les", "start": 4209.48, "duration": 4.56}, {"text": "repr\u00e9sentations qui sont amen\u00e9es par les", "start": 4211.52, "duration": 3.96}, {"text": "membres du gouvernement a commenc\u00e9 par", "start": 4214.04, "duration": 2.94}, {"text": "Darmanin qu'est-ce qu'on fait bah on", "start": 4215.48, "duration": 3.719}, {"text": "alimente le racisme la x\u00e9nophobie les", "start": 4216.98, "duration": 5.16}, {"text": "pr\u00e9jug\u00e9s voil\u00e0 et Thomas a fait la", "start": 4219.199, "duration": 5.581}, {"text": "d\u00e9monstration tr\u00e8s concr\u00e8tement que \u00e7a", "start": 4222.14, "duration": 4.32}, {"text": "n'\u00e9tait pas seulement des choses que", "start": 4224.78, "duration": 3.6}, {"text": "nous que nous avions en t\u00eate et qui", "start": 4226.46, "duration": 5.779}, {"text": "n'\u00e9taient pas ancr\u00e9es dans la r\u00e9alit\u00e9", "start": 4228.38, "duration": 3.859}, {"text": "je veux juste dire un mot sur la part de", "start": 4237.62, "duration": 3.72}, {"text": "l\u00e0 sur la je vais r\u00e9pondre tr\u00e8s", "start": 4239.179, "duration": 3.301}, {"text": "simplement \u00e0 votre question sur est-ce", "start": 4241.34, "duration": 3.0}, {"text": "que la France doit prendre et accueillir", "start": 4242.48, "duration": 4.92}, {"text": "une partie des personnes oui elle doit", "start": 4244.34, "duration": 4.08}, {"text": "prendre sa part comme les autres pays", "start": 4247.4, "duration": 2.04}, {"text": "europ\u00e9ens doivent prendre leur part et", "start": 4248.42, "duration": 2.779}, {"text": "il faut qu'il y ait", "start": 4249.44, "duration": 4.68}, {"text": "une prise de conscience collective pour", "start": 4251.199, "duration": 4.54}, {"text": "accueillir ces personnes l\u00e0 on parle pas", "start": 4254.12, "duration": 3.66}, {"text": "de 200000 personnes j'ai rappel\u00e9 tout \u00e0", "start": 4255.739, "duration": 3.42}, {"text": "l'heure qu'on a \u00e9t\u00e9 capable d'accueillir", "start": 4257.78, "duration": 3.78}, {"text": "un Europe des milliers voire des", "start": 4259.159, "duration": 5.04}, {"text": "millions de r\u00e9fugi\u00e9s ukrainiens et nous", "start": 4261.56, "duration": 3.96}, {"text": "avons eu raison de le faire de les", "start": 4264.199, "duration": 2.881}, {"text": "accueillir dans des conditions descente", "start": 4265.52, "duration": 3.6}, {"text": "et pas un ou pas une \u00e0 dormir \u00e0 la rue", "start": 4267.08, "duration": 3.079}, {"text": "ce qui est quand m\u00eame quelque chose", "start": 4269.12, "duration": 3.66}, {"text": "qu'il faut se f\u00e9liciter donc oui la", "start": 4270.159, "duration": 3.52}, {"text": "France et les autres pays europ\u00e9ens", "start": 4272.78, "duration": 2.34}, {"text": "doivent prendre leur part est-ce qu'on", "start": 4273.679, "duration": 2.641}, {"text": "va pouvoir se regarder longtemps dans", "start": 4275.12, "duration": 3.36}, {"text": "une glace en laissant des gens mourir en", "start": 4276.32, "duration": 4.5}, {"text": "mer avec les images et les souffrances", "start": 4278.48, "duration": 3.96}, {"text": "qu'ils ont subi et en disant nous", "start": 4280.82, "duration": 2.52}, {"text": "n'accueillons personne alors que nous", "start": 4282.44, "duration": 2.16}, {"text": "avons les moyens d'accueillir enfin", "start": 4283.34, "duration": 2.58}, {"text": "c'est ending de ne pas accueillir ces", "start": 4284.6, "duration": 2.94}, {"text": "gens c'est absolument honteuse que les", "start": 4285.92, "duration": 5.06}, {"text": "propos tenus par G\u00e9rald Darmanin hier", "start": 4287.54, "duration": 3.44}, {"text": "de nos responsabilit\u00e9s en France et en", "start": 4354.38, "duration": 4.74}, {"text": "Europe dans les situations qui am\u00e8nent", "start": 4356.84, "duration": 4.98}, {"text": "ces personnes \u00e0 l'exil et du coup c'est", "start": 4359.12, "duration": 4.559}, {"text": "une politique globale c'est une", "start": 4361.82, "duration": 4.08}, {"text": "politique globale o\u00f9 on intervient au", "start": 4363.679, "duration": 4.201}, {"text": "niveau europ\u00e9en et international pour", "start": 4365.9, "duration": 3.9}, {"text": "poser cette question des causes", "start": 4367.88, "duration": 4.98}, {"text": "\u00e9conomiques des causes politiques de", "start": 4369.8, "duration": 4.68}, {"text": "notre implication y compris dans des", "start": 4372.86, "duration": 3.359}, {"text": "accords internationaux qui d\u00e9stabilisent", "start": 4374.48, "duration": 4.44}, {"text": "les \u00c9tats et qui font les migrations", "start": 4376.219, "duration": 4.741}, {"text": "d'abord interne puis externes des", "start": 4378.92, "duration": 3.84}, {"text": "populations et donc c'est une politique", "start": 4380.96, "duration": 5.1}, {"text": "si et quand nous serons en", "start": 4382.76, "duration": 5.52}, {"text": "responsabilit\u00e9 c'est une politique qui", "start": 4386.06, "duration": 3.599}, {"text": "se m\u00e8ne \u00e0 diff\u00e9rents \u00e0 diff\u00e9rents", "start": 4388.28, "duration": 2.82}, {"text": "niveaux donc", "start": 4389.659, "duration": 4.641}, {"text": "que les gens puissent vivre", "start": 4391.1, "duration": 6.5}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 est l\u00e0 il ou elle", "start": 4394.3, "duration": 5.5}, {"text": "choisisse de le faire et dans leur pays", "start": 4397.6, "duration": 4.599}, {"text": "et ne soit pas forc\u00e9 \u00e0 l\u2019exil c'est une", "start": 4399.8, "duration": 4.34}, {"text": "dimension importante de la politique", "start": 4402.199, "duration": 4.5}, {"text": "globale que nous m\u00e8nerions c'est aussi", "start": 4404.14, "duration": 5.2}, {"text": "effectivement la facilitation et ce que", "start": 4406.699, "duration": 4.861}, {"text": "demande et on le reprend on le reprend", "start": 4409.34, "duration": 4.5}, {"text": "dans notre proposition pour une", "start": 4411.56, "duration": 4.22}, {"text": "politique humaniste et r\u00e9aliste", "start": 4413.84, "duration": 5.339}, {"text": "faciliter les voix normale parce qu'il y", "start": 4415.78, "duration": 5.02}, {"text": "a aussi \u00e9norm\u00e9ment beaucoup d'autres il", "start": 4419.179, "duration": 3.0}, {"text": "y a eu aussi beaucoup d'obstacles qui", "start": 4420.8, "duration": 2.939}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 qui ont \u00e9t\u00e9 faits sur la", "start": 4422.179, "duration": 2.941}, {"text": "politique des visas en tant que d\u00e9put\u00e9", "start": 4423.739, "duration": 2.821}, {"text": "on re\u00e7oit r\u00e9guli\u00e8rement des", "start": 4425.12, "duration": 4.14}, {"text": "interpellations de de situation vraiment", "start": 4426.56, "duration": 6.119}, {"text": "ubuesque ou des gens qui cochent toutes", "start": 4429.26, "duration": 5.7}, {"text": "les cases ont une inscription dans des", "start": 4432.679, "duration": 5.04}, {"text": "dans des dans des universit\u00e9s d'\u00e9lite", "start": 4434.96, "duration": 3.719}, {"text": "alors tout le monde a le droit de", "start": 4437.719, "duration": 2.641}, {"text": "pouvoir pr\u00e9tendre \u00e0 des titres mais je", "start": 4438.679, "duration": 4.741}, {"text": "veux dire l\u00e0 c'est l'excellence qu'on", "start": 4440.36, "duration": 5.64}, {"text": "est suppos\u00e9 vouloir vouloir attirer dans", "start": 4443.42, "duration": 4.44}, {"text": "nos pays et o\u00f9 pour des politiques voil\u00e0", "start": 4446.0, "duration": 4.14}, {"text": "de de visa ultra restrictive voil\u00e0 des", "start": 4447.86, "duration": 5.16}, {"text": "personnes en fait vont ne pas avoir", "start": 4450.14, "duration": 4.26}, {"text": "d'emploi ou rater une inscription parce", "start": 4453.02, "duration": 3.0}, {"text": "que en fait on ne leur raconte pas des", "start": 4454.4, "duration": 4.319}, {"text": "visas et \u00e7a c'est c'est \u00e7a para\u00eet", "start": 4456.02, "duration": 4.26}, {"text": "anecdotique mais la somme de tout \u00e7a en", "start": 4458.719, "duration": 3.381}, {"text": "fait fait une politique de restriction", "start": 4460.28, "duration": 5.54}, {"text": "et donc ne serait-ce que \u00e7a \u00e7a \u00e7a", "start": 4462.1, "duration": 6.76}, {"text": "faciliterait en fait et \u00e7a \u00e9viterait", "start": 4465.82, "duration": 7.359}, {"text": "peut-\u00eatre que que certains se lancent", "start": 4468.86, "duration": 8.22}, {"text": "dans des dans les routes de l'exil et de", "start": 4473.179, "duration": 5.721}, {"text": "et de la migration", "start": 4477.08, "duration": 4.32}, {"text": "extr\u00eamement dangereuse et mortif\u00e8re que", "start": 4478.9, "duration": 3.88}, {"text": "l'on conna\u00eet donc voil\u00e0 \u00e7a c'est pour", "start": 4481.4, "duration": 3.06}, {"text": "vous dire c'est c'est effectivement on a", "start": 4482.78, "duration": 3.6}, {"text": "des propositions l\u00e0 dessus c'est une", "start": 4484.46, "duration": 2.94}, {"text": "vision plus globale c'est d'ailleurs", "start": 4486.38, "duration": 2.4}, {"text": "aussi pour cela que nous on pense que la", "start": 4487.4, "duration": 4.86}, {"text": "question de de l'accueil ne peut pas", "start": 4488.78, "duration": 5.36}, {"text": "\u00eatre g\u00e9r\u00e9 comme \u00e7a les aujourd'hui", "start": 4492.26, "duration": 4.02}, {"text": "quasiment uniquement par le minist\u00e8re de", "start": 4494.14, "duration": 4.48}, {"text": "l'Int\u00e9rieur voil\u00e0 on pense que on pense", "start": 4496.28, "duration": 4.26}, {"text": "que le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 4498.62, "duration": 5.039}, {"text": "doit et tenir une part que le minist\u00e8re", "start": 4500.54, "duration": 4.5}, {"text": "de la sant\u00e9 doit \u00eatre une part enfin", "start": 4503.659, "duration": 4.02}, {"text": "voil\u00e0 qui a un panel un panel d'acteurs", "start": 4505.04, "duration": 4.32}, {"text": "et donc non c'est pas une question", "start": 4507.679, "duration": 3.301}, {"text": "d'int\u00e9rieur", "start": 4509.36, "duration": 4.319}, {"text": "uniquement ou de police ou de ou de", "start": 4510.98, "duration": 4.44}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 comme \u00e7a les aujourd'hui trop", "start": 4513.679, "duration": 4.321}, {"text": "souvent voil\u00e0 donc je vous renvoie \u00e0 ces", "start": 4515.42, "duration": 4.259}, {"text": "travaux sur lesquels nous on s'appuie on", "start": 4518.0, "duration": 2.76}, {"text": "va s'appuyer aussi dans le d\u00e9bat", "start": 4519.679, "duration": 4.02}, {"text": "parlementaire pour pour formuler et nos", "start": 4520.76, "duration": 4.439}, {"text": "amendements et nos et nos propositions", "start": 4523.699, "duration": 3.841}, {"text": "de loi on demandera des comptes au", "start": 4525.199, "duration": 4.201}, {"text": "gouvernement parce qu'il a en rendre sur", "start": 4527.54, "duration": 4.58}, {"text": "comme je le disais la maltraitance", "start": 4529.4, "duration": 6.06}, {"text": "institutionnelle et et politique qui est", "start": 4532.12, "duration": 5.94}, {"text": "produite par par ces", "start": 4535.46, "duration": 6.62}, {"text": "choix et les morts que \u00e7a cr\u00e9e aussi", "start": 4538.06, "duration": 6.7}, {"text": "c'est mort aux fronti\u00e8res qui font de la", "start": 4542.08, "duration": 5.74}, {"text": "M\u00e9diterran\u00e9e le le plus grand cimeti\u00e8re", "start": 4544.76, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e0 ciel ouvert au monde et on n'y a pas", "start": 4547.82, "duration": 5.94}, {"text": "de quoi \u00eatre fier de cela et on est", "start": 4550.4, "duration": 6.24}, {"text": "responsable par nos choix politiques en", "start": 4553.76, "duration": 3.959}, {"text": "tant qu'\u00c9tat et en tant qu'Union", "start": 4556.64, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9enne de ses morts qui pars\u00e8me les", "start": 4557.719, "duration": 5.46}, {"text": "routes de l'exil aujourd'hui en", "start": 4560.84, "duration": 4.74}, {"text": "rappelant aussi que par ailleurs ce", "start": 4563.179, "duration": 4.201}, {"text": "n'est pas ni l'Europe ni la France qui", "start": 4565.58, "duration": 6.24}, {"text": "accueille le plus de migrants d'exil\u00e9s", "start": 4567.38, "duration": 6.6}, {"text": "ce sont d'abord les pays du Grand Sud", "start": 4571.82, "duration": 4.56}, {"text": "comme on le dit qui sont malgr\u00e9 parfois", "start": 4573.98, "duration": 4.14}, {"text": "parfois y compris beaucoup moins de", "start": 4576.38, "duration": 4.74}, {"text": "moyens et de richesses que la France ou", "start": 4578.12, "duration": 5.18}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne qui sont solidaires", "start": 4581.12, "duration": 6.36}, {"text": "et qui accueillent les r\u00e9fugi\u00e9s et donc", "start": 4583.3, "duration": 6.34}, {"text": "voil\u00e0 ce n'est pas un choix c'est pas un", "start": 4587.48, "duration": 3.48}, {"text": "probl\u00e8me mat\u00e9riel c'est un choix", "start": 4589.64, "duration": 5.82}, {"text": "politique et nous nous sommes pr\u00eats et", "start": 4590.96, "duration": 6.739}, {"text": "mobilis\u00e9s pour que le que le", "start": 4595.46, "duration": 6.3}, {"text": "gouvernement en r\u00e9ponde et et emp\u00eacher", "start": 4597.699, "duration": 8.881}, {"text": "son son projet de loi d'aboutir", "start": 4601.76, "duration": 4.82}]}