{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Aujourd'hui, nous sommes le 25 mars 2021 :\u00a0\nil y a exactement deux cents ans commen\u00e7ait\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 5.52}, {"text": "la Guerre d'ind\u00e9pendance de la Gr\u00e8ce qui allait\u00a0\nlui permettre de se lib\u00e9rer de l'empire ottoman,\u00a0\u00a0", "start": 5.52, "duration": 6.09}, {"text": "et du joug qui pesait sur elle. C'est l'occasion\u00a0\nde c\u00e9l\u00e9brer bien s\u00fbr ce pays si important au coeur\u00a0\u00a0", "start": 11.61, "duration": 6.45}, {"text": "de l'Europe, ce pays auquel l'Europe doit tant,\u00a0\net de c\u00e9l\u00e9brer l'amiti\u00e9 entre la France et la\u00a0\u00a0", "start": 18.06, "duration": 6.87}, {"text": "Gr\u00e8ce tout particuli\u00e8rement car dans cette guerre\u00a0\nd'ind\u00e9pendance la France aura concouru et t\u00e9moign\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 24.93, "duration": 7.5}, {"text": "de son soutien \u00e0 la Gr\u00e8ce. Bien s\u00fbr, toute\u00a0\nl'Europe \u00e9tait venue aider le peuple grec dans\u00a0\u00a0", "start": 32.43, "duration": 6.03}, {"text": "sa lutte pour l'ind\u00e9pendance \u2013 les Britanniques en\u00a0\nparticulier \u2013 mais le comit\u00e9 philhell\u00e8ne le plus\u00a0\u00a0", "start": 38.46, "duration": 5.58}, {"text": "important \u00e9tait le comit\u00e9 fran\u00e7ais ! On a retrouv\u00e9\u00a0\nparmi ceux qui ont soutenu l'ind\u00e9pendance de la\u00a0\u00a0", "start": 44.04, "duration": 5.7}, {"text": "gr\u00e8ce les anciens de la guerre d'ind\u00e9pendance\u00a0\nam\u00e9ricaine, Lafayette au premier rang, mais aussi\u00a0\u00a0", "start": 49.74, "duration": 4.83}, {"text": "les v\u00e9t\u00e9rans de la Grande arm\u00e9e, et \u00e0 travers\u00a0\nl'engagement \u2013 y compris concret de ceux qui\u00a0\u00a0", "start": 54.57, "duration": 5.73}, {"text": "partiront en Gr\u00e8ce pour pouvoir soutenir ce pays \u2013\u00a0\nbien des faits d'armes ont scell\u00e9 pour l'histoire\u00a0\u00a0", "start": 60.3, "duration": 6.54}, {"text": "et pour l'avenir le lien si fort qui nous unit\u00a0\naujourd'hui. Ce lien doit \u00eatre honor\u00e9. Il y a\u00a0\u00a0", "start": 66.84, "duration": 6.93}, {"text": "deux si\u00e8cles, nos a\u00een\u00e9s pr\u00e9servaient l'acropole\u00a0\navec le Taktikon grec ; aujourd'hui encore nous\u00a0\u00a0", "start": 73.77, "duration": 5.49}, {"text": "avons tant de d\u00e9fis \u00e0 relever ensemble. Le d\u00e9fi\u00a0\nde reconstruire une Europe qui puisse t\u00e9moigner\u00a0\u00a0", "start": 79.26, "duration": 5.22}, {"text": "concr\u00e8tement de sa solidarit\u00e9 \u2013 et la Gr\u00e8ce a\u00a0\ntant souffert de porter sur ses \u00e9paules la crise\u00a0\u00a0", "start": 84.48, "duration": 5.85}, {"text": "financi\u00e8re qui traversait l'Europe enti\u00e8re. Le\u00a0\nd\u00e9fi aussi de reconstruire une Europe qui affirme\u00a0\u00a0", "start": 90.33, "duration": 6.18}, {"text": "sa capacit\u00e9 de ma\u00eetriser ses fronti\u00e8res : la Gr\u00e8ce\u00a0\nest aujourd'hui au premier rang face \u00e0 la crise\u00a0\u00a0", "start": 96.51, "duration": 6.21}, {"text": "migratoire et l'impuissance de l'Europe \u00e0 peser\u00a0\ndirectement sur elle d'une mani\u00e8re tragique. J'ai\u00a0\u00a0", "start": 102.72, "duration": 6.18}, {"text": "eu l'occasion avec Arnaud Danjean de me rendre en\u00a0\nGr\u00e8ce il y a quelques mois de cela, de rencontrer\u00a0\u00a0", "start": 108.9, "duration": 4.44}, {"text": "le Premier ministre, plusieurs ministres, le\u00a0\npr\u00e9sident du Parlement grec... Nous avons partag\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 113.34, "duration": 4.53}, {"text": "ensemble tous ces d\u00e9fis qui sont devant nous et\u00a0\nje crois que cette c\u00e9l\u00e9bration d'aujourd'hui est\u00a0\u00a0", "start": 117.87, "duration": 5.16}, {"text": "un moment particulier pour redire \u00e0 nos amis grecs\u00a0\nque nous serons \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s, que nous sommes \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 123.03, "duration": 5.04}, {"text": "leurs c\u00f4t\u00e9s, notamment pour r\u00e9sister aux pressions\u00a0\nqui s'exercent sur eux. Je pense en particulier\u00a0\u00a0", "start": 128.07, "duration": 4.74}, {"text": "\u00e0 la menace de la Turquie qui, nous le savons,\u00a0\ncontinue aujourd'hui de tenter de d\u00e9stabiliser\u00a0\u00a0", "start": 133.51, "duration": 4.68}, {"text": "la r\u00e9gion, a fait au cours des derniers mois\u00a0\nassaut de revendications sur les territoires\u00a0\u00a0", "start": 138.19, "duration": 6.63}, {"text": "dont la Gr\u00e8ce est seul ma\u00eetre. Et je crois qu'il\u00a0\nest aujourd'hui temps que l'Europe continue,\u00a0\u00a0", "start": 144.82, "duration": 6.54}, {"text": "que l'Europe retrouve sa place aux c\u00f4t\u00e9s de\u00a0\nla Gr\u00e8ce pour mettre fin \u00e0 ces manoeuvres,\u00a0\u00a0", "start": 151.36, "duration": 3.99}, {"text": "et pour garantir que son int\u00e9grit\u00e9 territoriale\u00a0\nne sera jamais atteinte, ne sera jamais menac\u00e9e,\u00a0\u00a0", "start": 155.35, "duration": 7.05}, {"text": "ne sera jamais n\u00e9goci\u00e9e. Nous sommes l\u00e0\u00a0\ndevant des d\u00e9fis majeurs ; nous avons le\u00a0\u00a0", "start": 162.4, "duration": 5.7}, {"text": "devoir de les relever ensemble parce que nous\u00a0\ndevons \u00e0 la Gr\u00e8ce ce que notre civilisation est\u00a0\u00a0", "start": 168.1, "duration": 6.72}, {"text": "devenue aujourd'hui. L'Europe ne serait\u00a0\npas l'Europe sans cette Gr\u00e8ce du 6\u00e8me,\u00a0\u00a0", "start": 174.82, "duration": 5.67}, {"text": "du 5\u00e8me si\u00e8cle avant J\u00e9sus-Christ, qui a invent\u00e9\u00a0\nla d\u00e9mocratie, qui a invent\u00e9 la raison critique,\u00a0\u00a0", "start": 180.49, "duration": 4.86}, {"text": "qui a donn\u00e9 naissance \u00e0 la philosophie \u2013 et\u00a0\navec la philosophie \u00e0 toute une tradition de\u00a0\u00a0", "start": 185.35, "duration": 5.4}, {"text": "la pens\u00e9e rationnelle et du dialogue comme un\u00a0\nmode de r\u00e9solution des conflits. Tout ce que\u00a0\u00a0", "start": 190.75, "duration": 4.44}, {"text": "nous devons \u00e0 la Gr\u00e8ce est ce sur quoi nous devons\u00a0\nnous fonder pour pr\u00e9parer ensemble notre avenir.\u00a0\u00a0", "start": 195.19, "duration": 4.23}, {"text": "C'est la raison pour laquelle aujourd'hui, il\u00a0\n\u00e9tait si important de le redire : vive la Gr\u00e8ce,\u00a0\u00a0", "start": 199.42, "duration": 5.28}, {"text": "vive la France, et vive l'amiti\u00e9 entre nos\u00a0\ndeux pays ! Merci beaucoup, \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t.", "start": 204.7, "duration": 6.0}]}