{"label": "droite", "transcript": [{"text": "sud radio bercoff dans tous ses \u00e9tats", "start": 0.0, "duration": 7.66}, {"text": "le face \u00e0 face oui nous sommes toujours", "start": 3.64, "duration": 5.82}, {"text": "et plus que jamais avec fran\u00e7ois-xavier", "start": 7.66, "duration": 3.24}, {"text": "bellamy qui est professeur de", "start": 9.46, "duration": 3.41}, {"text": "philosophie qui est d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en", "start": 10.9, "duration": 3.93}, {"text": "fran\u00e7ais qu'ils avaient l'\u00e2me et bellamy", "start": 12.87, "duration": 3.819}, {"text": "vous dit effectivement le paradoxe entre", "start": 14.83, "duration": 4.529}, {"text": "surinformation et cette esp\u00e8ce", "start": 16.689, "duration": 5.07}, {"text": "d'insouciance un peu condescendant s'il", "start": 19.359, "duration": 3.39}, {"text": "faut le dire qu'on avait rygaard", "start": 21.759, "duration": 3.301}, {"text": "l'italie notamment par rapport au", "start": 22.749, "duration": 3.45}, {"text": "syst\u00e8me de sant\u00e9", "start": 25.06, "duration": 3.779}, {"text": "mais est-ce qu'on ne pourrait pas aussi", "start": 26.199, "duration": 5.25}, {"text": "qu'il avait l'autre dimension qui on est", "start": 28.839, "duration": 3.931}, {"text": "con n'est plus du tout pr\u00e9par\u00e9s au", "start": 31.449, "duration": 1.891}, {"text": "tragique", "start": 32.77, "duration": 1.98}, {"text": "vous savez c'\u00e9tait raymond aron qui", "start": 33.34, "duration": 3.629}, {"text": "disait de giscard il a oubli\u00e9 que", "start": 34.75, "duration": 3.449}, {"text": "l'histoire est tragique", "start": 36.969, "duration": 3.061}, {"text": "est ce qu'on s'\u00e9tait pas dit aussi bas", "start": 38.199, "duration": 4.141}, {"text": "les pand\u00e9mies tout \u00e7a m\u00eame si on avait", "start": 40.03, "duration": 4.32}, {"text": "eu quelques exemples quelques alertes \u00e0", "start": 42.34, "duration": 3.51}, {"text": "ya pas si longtemps mais \u00e7a c'est", "start": 44.35, "duration": 3.389}, {"text": "derri\u00e8re nous nous c'est pas possible", "start": 45.85, "duration": 3.63}, {"text": "que nous arrive \u00e0 nous c'est pas pour", "start": 47.739, "duration": 3.151}, {"text": "nous \u00e7a n'arrive qu'aux autres", "start": 49.48, "duration": 3.39}, {"text": "croyez pas que \u00e7a jouait aussi cette", "start": 50.89, "duration": 4.77}, {"text": "esp\u00e8ce de culture de la ouate quelque", "start": 52.87, "duration": 6.719}, {"text": "part bien s\u00fbr nous avons v\u00e9cu avec", "start": 55.66, "duration": 6.839}, {"text": "l'id\u00e9e qu' il n'y avait plus de menace", "start": 59.589, "duration": 5.04}, {"text": "il n'y avait plus de risque et je crois", "start": 62.499, "duration": 3.601}, {"text": "que nos dirigeants en particulier ont", "start": 64.629, "duration": 4.111}, {"text": "construit leur action comme si", "start": 66.1, "duration": 4.559}, {"text": "l'histoire \u00e9tait le lieu d'une sorte de", "start": 68.74, "duration": 4.08}, {"text": "progr\u00e8s perp\u00e9tuelle comme si nous", "start": 70.659, "duration": 3.57}, {"text": "allions vers l'avenir", "start": 72.82, "duration": 3.99}, {"text": "adieu ou comme si n\u00e9cessairement ce qui", "start": 74.229, "duration": 5.611}, {"text": "\u00e9tait demain \u00e9tait pr\u00e9f\u00e9rable \u00e0 ce qui", "start": 76.81, "duration": 4.949}, {"text": "est arriv\u00e9 hier or \u00e7a n'est pas le cas", "start": 79.84, "duration": 4.11}, {"text": "l'histoire est faite de choc elle est", "start": 81.759, "duration": 4.981}, {"text": "faite de menaces et l\u00e9 fait \u00e9videmment", "start": 83.95, "duration": 3.69}, {"text": "de tragique", "start": 86.74, "duration": 3.3}, {"text": "est ce qu'il est n\u00e9cessaire dans", "start": 87.64, "duration": 4.53}, {"text": "l'action politique c'est \u00e7a aussi c'est", "start": 90.04, "duration": 5.429}, {"text": "un sujet que j'ai rappel\u00e9 que j'ai tent\u00e9", "start": 92.17, "duration": 4.71}, {"text": "de dire autant que je le pouvais", "start": 95.469, "duration": 3.781}, {"text": "notamment dans ce livre mais je crois", "start": 96.88, "duration": 4.05}, {"text": "que c'est d'une actualit\u00e9 extraordinaire", "start": 99.25, "duration": 3.93}, {"text": "aujourd'hui ce qui compte pour nous ce", "start": 100.93, "duration": 3.21}, {"text": "qui compte pour nos responsables", "start": 103.18, "duration": 2.82}, {"text": "politiques tas n'est pas d'abord de", "start": 104.14, "duration": 4.409}, {"text": "changer les choses de changer le monde", "start": 106.0, "duration": 4.649}, {"text": "de construire un nouveau monde mais ce", "start": 108.549, "duration": 3.901}, {"text": "qui compte le plus c'est de faire en", "start": 110.649, "duration": 3.781}, {"text": "sorte que ce \u00e0 quoi nous tenons dans ce", "start": 112.45, "duration": 5.279}, {"text": "monde soit pr\u00e9serv\u00e9e que ce nous voulons", "start": 114.43, "duration": 5.789}, {"text": "conserver puisse \u00eatre transmis on a", "start": 117.729, "duration": 4.621}, {"text": "beaucoup manqu\u00e9 les conservateurs on", "start": 120.219, "duration": 4.47}, {"text": "s'est beaucoup moqu\u00e9 de ce qui rappelait", "start": 122.35, "duration": 4.589}, {"text": "la n\u00e9cessit\u00e9 de cette prudence \u00e0 l'\u00e9gard", "start": 124.689, "duration": 3.871}, {"text": "du r\u00e9el et pourtant je crois r\u00e9ellement", "start": 126.939, "duration": 4.651}, {"text": "n\u00e9cessaire on s'est pr\u00e9occup\u00e9 de tout", "start": 128.56, "duration": 4.95}, {"text": "transformer on ne s'est pas rendu compte", "start": 131.59, "duration": 3.149}, {"text": "que ce qui comptait le plus c'\u00e9tait", "start": 133.51, "duration": 2.98}, {"text": "d'abord de prot\u00e9ger", "start": 134.739, "duration": 3.341}, {"text": "aujourd'hui est un bon jour pour s'en", "start": 136.49, "duration": 2.94}, {"text": "rendre compte puisque c'est", "start": 138.08, "duration": 3.48}, {"text": "l'anniversaire de l'incendi\u00e9 de notre", "start": 139.43, "duration": 2.67}, {"text": "dame de paris", "start": 141.56, "duration": 2.76}, {"text": "on te dire quand on a un nombre on aura", "start": 142.1, "duration": 4.89}, {"text": "vu que notre culture \u00e9tait fragile et", "start": 144.32, "duration": 4.77}, {"text": "que notre nature \u00e9tait fragile et cette", "start": 146.99, "duration": 3.87}, {"text": "esp\u00e8ce d'illusion de toute puissance", "start": 149.09, "duration": 3.54}, {"text": "dans laquelle on a v\u00e9cu", "start": 150.86, "duration": 4.23}, {"text": "je crois qu'il faut absolument y mettre", "start": 152.63, "duration": 4.11}, {"text": "un terme nous devons reconstruire", "start": 155.09, "duration": 4.5}, {"text": "l'action politique pour que l'\u00e9tat soit", "start": 156.74, "duration": 4.71}, {"text": "l\u00e0 pour prot\u00e9ger ce qui doit l'\u00eatre", "start": 159.59, "duration": 5.75}, {"text": "c'est la chose la plus importante", "start": 161.45, "duration": 3.89}]}