{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "donc bonjour \u00e0 \u00e0 toutes et \u00e0 tous nous", "start": 219.56, "duration": 4.959}, {"text": "allons donc pr\u00e9senter aujourd'hui", "start": 222.48, "duration": 3.72}, {"text": "l'ordre du jour de notre niche", "start": 224.519, "duration": 3.92}, {"text": "parlementaire du 28 novembre donc du", "start": 226.2, "duration": 3.72}, {"text": "groupe parlementaire de la France", "start": 228.439, "duration": 3.08}, {"text": "insoumise nouveau front populaire qui", "start": 229.92, "duration": 3.92}, {"text": "aura cette ann\u00e9e une importance", "start": 231.519, "duration": 3.881}, {"text": "particuli\u00e8re puisque c'est la premi\u00e8re", "start": 233.84, "duration": 3.92}, {"text": "niche que nous ayons apr\u00e8s le coup de", "start": 235.4, "duration": 5.0}, {"text": "force antid\u00e9mocratique euh fait par", "start": 237.76, "duration": 5.479}, {"text": "Emmanuel Macron donc cela permettra pour", "start": 240.4, "duration": 4.559}, {"text": "la premi\u00e8re fois \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 243.239, "duration": 4.121}, {"text": "de d\u00e9battre et de voter les propositions", "start": 244.959, "duration": 4.041}, {"text": "issus du programme du nouveau front", "start": 247.36, "duration": 3.959}, {"text": "populaire qui je le rappelle a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9", "start": 249.0, "duration": 5.36}, {"text": "en t\u00eate des \u00e9lections l\u00e9gislatives le 7", "start": 251.319, "duration": 5.401}, {"text": "juillet dernier alors vous verrez que", "start": 254.36, "duration": 4.76}, {"text": "nous pr\u00e9senter vous pr\u00e9senter au fur et", "start": 256.72, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e0 mesure les propositions de loi qui ont", "start": 259.12, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9t\u00e9 choisies par le groupe l'ordre des", "start": 261.32, "duration": 4.04}, {"text": "propositions de loi n'est pas encore", "start": 264.04, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9finie nous vous le donnerons", "start": 265.36, "duration": 3.92}, {"text": "ult\u00e9rieurement mais d'ors et d\u00e9j\u00e0 nous", "start": 267.24, "duration": 4.16}, {"text": "savons que nous examinerons en premier", "start": 269.28, "duration": 3.759}, {"text": "l'abrogation de la r\u00e9forme de la", "start": 271.4, "duration": 4.359}, {"text": "retraite \u00e0 64 ans qui sera le premier", "start": 273.039, "duration": 4.921}, {"text": "vote qui de l'assembl\u00e9e pourra aller", "start": 275.759, "duration": 4.481}, {"text": "jusqu'au S\u00e9nat puisque cette abrogation", "start": 277.96, "duration": 3.959}, {"text": "de la r\u00e9forme des retraites de la", "start": 280.24, "duration": 4.76}, {"text": "retraite \u00e0 64 ans sera examin\u00e9e au S\u00e9nat", "start": 281.919, "duration": 5.84}, {"text": "en janvier 2025 dans le cadre d'une", "start": 285.0, "duration": 4.84}, {"text": "niche du nouveau front populaire au", "start": 287.759, "duration": 4.681}, {"text": "S\u00e9nat tous les textes de notre niche", "start": 289.84, "duration": 4.96}, {"text": "visent \u00e0 prot\u00e9ger le peuple fran\u00e7ais du", "start": 292.44, "duration": 5.039}, {"text": "gouvernement de Barnier qui est je le", "start": 294.8, "duration": 4.92}, {"text": "rappelle sans l\u00e9gitimit\u00e9 nous aurons", "start": 297.479, "duration": 4.121}, {"text": "donc je vais pas tous les citer", "start": 299.72, "duration": 4.16}, {"text": "puisqueil vous vous \u00eates pr\u00e9sent\u00e9 mais", "start": 301.6, "duration": 4.439}, {"text": "un texte pour instaurer un r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 303.88, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9vocatoire qui prot\u00e8gera les citoyens", "start": 306.039, "duration": 4.641}, {"text": "des \u00e9lections vol\u00e9es un texte sur le", "start": 308.56, "duration": 4.199}, {"text": "mircure et les trait\u00e9s de libre \u00e9change", "start": 310.68, "duration": 4.48}, {"text": "qui visera \u00e0 prot\u00e9ger les paysans et les", "start": 312.759, "duration": 4.761}, {"text": "consommateurs des ravages des march\u00e9s", "start": 315.16, "duration": 4.479}, {"text": "internationaux une proposition loi pour", "start": 317.52, "duration": 4.119}, {"text": "reconna\u00eetre la p\u00e9bilit\u00e9 des m\u00e9tiers dit", "start": 319.639, "duration": 4.041}, {"text": "f\u00e9minin qui prot\u00e9gera les travailleuses", "start": 321.639, "duration": 3.84}, {"text": "de l'invisibilisation et de la", "start": 323.68, "duration": 3.4}, {"text": "sous-\u00e9valuation des risques", "start": 325.479, "duration": 4.201}, {"text": "professionnels une sur la r\u00e9gularisation", "start": 327.08, "duration": 4.64}, {"text": "des soignants \u00e0 dipl\u00f4me extraurop\u00e9en", "start": 329.68, "duration": 3.76}, {"text": "pour prot\u00e9ger les patients des d\u00e9serts", "start": 331.72, "duration": 4.28}, {"text": "m\u00e9dicaux une sur l'\u00e9cart maximal de", "start": 333.44, "duration": 5.28}, {"text": "salaire de 1 \u00e0 20 qui prot\u00e9gera les", "start": 336.0, "duration": 4.68}, {"text": "salari\u00e9s des in\u00e9galit\u00e9s salariales", "start": 338.72, "duration": 4.88}, {"text": "ind\u00e9centes de leur PDG sur le blocage", "start": 340.68, "duration": 4.76}, {"text": "des prix de l'\u00e9nergie dans l'Hexagone et", "start": 343.6, "duration": 4.28}, {"text": "en autreem pour l\u00e0 aussi prot\u00e9ger les", "start": 345.44, "duration": 4.759}, {"text": "petits revenus face \u00e0 l'explosion des", "start": 347.88, "duration": 4.56}, {"text": "prix de l'\u00e9nergie et on peut continuer", "start": 350.199, "duration": 5.12}, {"text": "donc toutes ces propositions loi sont", "start": 352.44, "duration": 4.479}, {"text": "des propositions de loi qui sont", "start": 355.319, "duration": 3.201}, {"text": "largement majoritaires dans le pays nous", "start": 356.919, "duration": 3.521}, {"text": "l'avons vu aux derni\u00e8res \u00e9lections et", "start": 358.52, "duration": 3.72}, {"text": "qui je suis s\u00fbr seront emport\u00e9 une", "start": 360.44, "duration": 3.759}, {"text": "majorit\u00e9 bien au-del\u00e0 du nouveau front", "start": 362.24, "duration": 4.04}, {"text": "populaire lorsque le 28 novembre nous", "start": 364.199, "duration": 4.481}, {"text": "aurons l'occasion d'en discuter et d'en", "start": 366.28, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9battre et je vais laisser les", "start": 368.68, "duration": 3.16}, {"text": "rapporteurs et chefs de fil vous", "start": 370.44, "duration": 3.479}, {"text": "pr\u00e9senter ces propositions de loi les", "start": 371.84, "duration": 3.079}, {"text": "unes apr\u00e8s les autres c'est donc", "start": 373.919, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui que nous d\u00e9posons les textes", "start": 374.919, "duration": 3.12}, {"text": "et c'est pourquoi nous vous les", "start": 376.919, "duration": 2.68}, {"text": "pr\u00e9sentons aujourd'hui et donc nous", "start": 378.039, "duration": 5.28}, {"text": "allons commencer par Ana\u00efse", "start": 379.599, "duration": 3.72}, {"text": "beloissa merci mathil bonjour \u00e0 toutes", "start": 385.96, "duration": 4.639}, {"text": "et tous et donc donc mathil l'a dit \u00e0", "start": 388.759, "duration": 3.72}, {"text": "l'occasion de notre niche parlementaire", "start": 390.599, "duration": 3.6}, {"text": "nous allons proposer l'abrogation de la", "start": 392.479, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9forme des retraites portant l'\u00e2ge", "start": 394.199, "duration": 5.201}, {"text": "l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 64 ans \u00e9videmment ce", "start": 396.44, "duration": 4.599}, {"text": "n'est pas une surprise qu'on propose", "start": 399.4, "duration": 3.6}, {"text": "cette abrogation de cette r\u00e9forme nous", "start": 401.039, "duration": 3.56}, {"text": "l'avions fait l'ann\u00e9e derni\u00e8re et", "start": 403.0, "duration": 4.12}, {"text": "celle-ci avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 irrecevable", "start": 404.599, "duration": 4.521}, {"text": "par le Bureau de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 407.12, "duration": 4.4}, {"text": "alors m\u00eame qu'elle pr\u00e9sentait les gages", "start": 409.12, "duration": 5.0}, {"text": "et les dispositifs n\u00e9cessaires \u00e0 son", "start": 411.52, "duration": 5.6}, {"text": "financement nous sommes oppos\u00e9s \u00e0 cette", "start": 414.12, "duration": 6.6}, {"text": "r\u00e9forme tout comme les 93 % actif et il", "start": 417.12, "duration": 5.16}, {"text": "est important pour nous de revenir sur", "start": 420.72, "duration": 3.759}, {"text": "cette r\u00e9forme et cette r\u00e9gression", "start": 422.28, "duration": 5.0}, {"text": "majeure impos\u00e9e par 493 aux Fran\u00e7ais aux", "start": 424.479, "duration": 5.361}, {"text": "Fran\u00e7ais au Parlement et au mouvements", "start": 427.28, "duration": 4.759}, {"text": "social vous le savez la niche", "start": 429.84, "duration": 4.039}, {"text": "parlementaire est l'occasion d'affirmer", "start": 432.039, "duration": 3.28}, {"text": "les positions mais aussi les marqueurs", "start": 433.879, "duration": 3.121}, {"text": "programmatique de notre groupe politique", "start": 435.319, "duration": 4.44}, {"text": "insoumis et donc aussi par l\u00e0 le", "start": 437.0, "duration": 4.52}, {"text": "programme du nouveau front populaire et", "start": 439.759, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e0 ce titre nous nous continuons de", "start": 441.52, "duration": 3.48}, {"text": "mobiliser tous les outils \u00e0 notre", "start": 443.56, "duration": 4.28}, {"text": "disposition pour mettre en application", "start": 445.0, "duration": 4.599}, {"text": "le programme arriv\u00e9 en t\u00eate de ces", "start": 447.84, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives celui du nouveau", "start": 449.599, "duration": 4.04}, {"text": "front populaire et qui comporte", "start": 451.479, "duration": 4.28}, {"text": "l'abrogation des d\u00e9crets d'application", "start": 453.639, "duration": 4.601}, {"text": "de la r\u00e9forme d'Emmanuel Macron de l'\u00e2ge", "start": 455.759, "duration": 5.681}, {"text": "de d\u00e9part \u00e0 la retraite \u00e0 64 ans vous le", "start": 458.24, "duration": 4.799}, {"text": "savez c'est un soutien aussi \u00e0 la", "start": 461.44, "duration": 3.4}, {"text": "mobilisation et une opposition dans", "start": 463.039, "duration": 4.041}, {"text": "l'h\u00e9micycle qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sente l'ann\u00e9e", "start": 464.84, "duration": 3.96}, {"text": "derni\u00e8re cette abrogation a s'inscrit", "start": 467.08, "duration": 3.6}, {"text": "dans une bataille qu'on a men\u00e9 avec le", "start": 468.8, "duration": 4.16}, {"text": "groupe insoumis dans l'h\u00e9micycle depuis", "start": 470.68, "duration": 4.4}, {"text": "janvier 2023 mais aussi aupr\u00e8s du", "start": 472.96, "duration": 4.359}, {"text": "mouvement social en les soutenant et", "start": 475.08, "duration": 4.559}, {"text": "nous avons toujours aussi autant de TER", "start": 477.319, "duration": 4.081}, {"text": "termination \u00e0 abroger cette r\u00e9forme qui", "start": 479.639, "duration": 4.721}, {"text": "accroit selon nous les in\u00e9galit\u00e9s donc", "start": 481.4, "duration": 4.639}, {"text": "c'est une r\u00e9forme qui est injuste pour", "start": 484.36, "duration": 2.799}, {"text": "les classes populaires pour les", "start": 486.039, "duration": 2.481}, {"text": "travailleurs et les travailleuses de", "start": 487.159, "duration": 4.04}, {"text": "notre pays nous avons alert\u00e9 d\u00e8s 2023", "start": 488.52, "duration": 4.959}, {"text": "sur cette r\u00e9forme qui prive les plus", "start": 491.199, "duration": 4.601}, {"text": "pauvres d'ann\u00e9es de vie en bonne", "start": 493.479, "duration": 5.041}, {"text": "sant\u00e9 les ouvriers ont une esp\u00e9rance de", "start": 495.8, "duration": 5.16}, {"text": "vie inf\u00e9rieure de 5 ans \u00e0 celle des", "start": 498.52, "duration": 5.079}, {"text": "cadres ils ont deux fois plus de risque", "start": 500.96, "duration": 4.72}, {"text": "de mourir avant l'\u00e2ge de la retraite et", "start": 503.599, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e0 l'\u00e2ge actuel de la retraite 25 % des", "start": 505.68, "duration": 4.56}, {"text": "hommes les plus pauvres sont d\u00e9j\u00e0 morts", "start": 508.199, "duration": 5.28}, {"text": "contre 6 % des plus riches avec un \u00e2ge", "start": 510.24, "duration": 6.719}, {"text": "l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 64 ans un/ers des plus", "start": 513.479, "duration": 5.92}, {"text": "pauvres sont d\u00e9j\u00e0 morts apr\u00e8s avoir", "start": 516.959, "duration": 4.76}, {"text": "souvent occup\u00e9 des m\u00e9tiers difficiles et", "start": 519.399, "duration": 6.081}, {"text": "p\u00e9nibles en d\u00e9finitive il en d\u00e9finitive", "start": 521.719, "duration": 5.721}, {"text": "pardon ils cotisent toute leur vie pour", "start": 525.48, "duration": 3.64}, {"text": "payer une retraite dont ils ne", "start": 527.44, "duration": 3.8}, {"text": "profiteront jamais le droit \u00e0 la", "start": 529.12, "duration": 4.36}, {"text": "retraite doit \u00eatre le droit au temps", "start": 531.24, "duration": 4.599}, {"text": "lib\u00e9r\u00e9 une nouvelle \u00e9tape de la vie dont", "start": 533.48, "duration": 5.44}, {"text": "tout et tout doivent avoir enfin doivent", "start": 535.839, "duration": 5.801}, {"text": "pouvoir pardon profiter en bonne sant\u00e9", "start": 538.92, "duration": 5.599}, {"text": "exposer les seigneurs \u00e0 la p\u00e9nibilit\u00e9 et", "start": 541.64, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9 c'est ce que provoque", "start": 544.519, "duration": 5.081}, {"text": "cette r\u00e9forme le d\u00e9calage de l' de l'\u00e2ge", "start": 546.68, "duration": 4.88}, {"text": "de la retraite implique un accroissement", "start": 549.6, "duration": 3.88}, {"text": "des victimes d'accidents du travail et", "start": 551.56, "duration": 4.04}, {"text": "des maladies professionnelles d'autant", "start": 553.48, "duration": 4.08}, {"text": "plus que le march\u00e9 du travail discrimine", "start": 555.6, "duration": 4.32}, {"text": "et exclut les seniors et on sait d\u00e9j\u00e0", "start": 557.56, "duration": 4.48}, {"text": "que parmi ceux qui ne sont d\u00e9j\u00e0 pas \u00e0 la", "start": 559.92, "duration": 5.72}, {"text": "retraite 40 % sont sans emploi et la", "start": 562.04, "duration": 5.84}, {"text": "r\u00e9forme de Macron les condamne \u00e0 2 ans", "start": 565.64, "duration": 5.72}, {"text": "suppl\u00e9mentaires de pr\u00e9c", "start": 567.88, "duration": 3.48}, {"text": "le ah il faut que j'acc\u00e9l\u00e8re", "start": 572.68, "duration": 5.599}, {"text": "pardon pardon pardon donc et puis je", "start": 575.279, "duration": 4.841}, {"text": "voulais juste \u00e9voquer deux choses donc", "start": 578.279, "duration": 3.921}, {"text": "la promesse de la macronie d'une ret\u00eate", "start": 580.12, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e0 minima de 1200 \u20ac est \u00e9videmment un", "start": 582.2, "duration": 4.96}, {"text": "mensonge car il concerne entre 10000 et", "start": 584.88, "duration": 4.8}, {"text": "20000 personnes par an s'ajoutant \u00e0 \u00e7a", "start": 587.16, "duration": 5.0}, {"text": "on l'a vu ces derniers jours le gel de", "start": 589.68, "duration": 4.36}, {"text": "l'indexation des pensions qui pr\u00e9carise", "start": 592.16, "duration": 4.4}, {"text": "encore plus nos a\u00een\u00e9s et puis juste une", "start": 594.04, "duration": 5.76}, {"text": "petite incise sur sur les femmes \u00e7a", "start": 596.56, "duration": 4.399}, {"text": "encore plus les femmes qui ont des", "start": 599.8, "duration": 5.52}, {"text": "carri\u00e8res hach\u00e9es qui ont des des temps", "start": 600.959, "duration": 6.601}, {"text": "partiel subis souvent et donc c'est pour", "start": 605.32, "duration": 4.519}, {"text": "toutes ces raisons que il est urgent", "start": 607.56, "duration": 5.6}, {"text": "d'abroger la r\u00e9forme de la retraite \u00e0 64", "start": 609.839, "duration": 5.721}, {"text": "ans et donc la proposition de loi", "start": 613.16, "duration": 4.08}, {"text": "insoumise est la seule \u00e0 pouvoir", "start": 615.56, "duration": 4.16}, {"text": "permettre une abrogation concr\u00e8te et", "start": 617.24, "duration": 4.48}, {"text": "compl\u00e8te de cet allongement du temps de", "start": 619.72, "duration": 5.799}, {"text": "travail avant la retraite je vous", "start": 621.72, "duration": 3.799}, {"text": "remercie bonjour \u00e0 \u00e0 toutes et tous la", "start": 628.32, "duration": 7.0}, {"text": "pr\u00e9sidente panneau l'a dit cet \u00e9t\u00e9", "start": 631.6, "duration": 5.44}, {"text": "Emmanuel Macron s'est livr\u00e9 \u00e0 un coup de", "start": 635.32, "duration": 5.04}, {"text": "force et a entra\u00een\u00e9 la plus grande crise", "start": 637.04, "duration": 6.08}, {"text": "d\u00e9mocratique qu'a connu notre pays sous", "start": 640.36, "duration": 5.76}, {"text": "la 5e R\u00e9publique pour la premi\u00e8re fois", "start": 643.12, "duration": 4.519}, {"text": "un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique n'a pas", "start": 646.12, "duration": 3.76}, {"text": "reconnu les r\u00e9sultats des \u00e9lections", "start": 647.639, "duration": 4.2}, {"text": "l\u00e9gislatives et au lieu de nommer Lucy", "start": 649.88, "duration": 5.44}, {"text": "cast\u00e9 \u00e0 Matignon a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 nommer un", "start": 651.839, "duration": 5.641}, {"text": "repr\u00e9sentant d'un parti arriv\u00e9 en 5e", "start": 655.32, "duration": 5.68}, {"text": "position avec moins de 6 % des voix la", "start": 657.48, "duration": 5.2}, {"text": "souverainet\u00e9 du peuple a donc \u00e9t\u00e9", "start": 661.0, "duration": 4.76}, {"text": "totalement bafou\u00e9e par ce pr\u00e9sident de", "start": 662.68, "duration": 5.599}, {"text": "la R\u00e9publique et nous le constatons jour", "start": 665.76, "duration": 4.879}, {"text": "apr\u00e8s jour les voix de recours contre un", "start": 668.279, "duration": 4.081}, {"text": "tel coup de force sont totalement", "start": 670.639, "duration": 4.76}, {"text": "insuffisantes dans notre pays la seule", "start": 672.36, "duration": 5.24}, {"text": "mani\u00e8re de faire et notre groupe la", "start": 675.399, "duration": 4.321}, {"text": "France insoumise s'en est saisi c'\u00e9tait", "start": 677.6, "duration": 4.239}, {"text": "l'article 68 de la Constitution et donc", "start": 679.72, "duration": 4.799}, {"text": "la destitution du pr\u00e9sident mais on le", "start": 681.839, "duration": 7.761}, {"text": "voit cette proc\u00e9dure est entach\u00e9e de de", "start": 684.519, "duration": 7.32}, {"text": "de de difficult\u00e9 qui fait que il est de", "start": 689.6, "duration": 4.32}, {"text": "plus en plus difficile de la mettre en", "start": 691.839, "duration": 4.12}, {"text": "\u0153uvre et alors m\u00eame qu'une majorit\u00e9 de", "start": 693.92, "duration": 3.919}, {"text": "citoyens souhaite la destitution", "start": 695.959, "duration": 5.281}, {"text": "d'Emmanuel Macron et bien le la", "start": 697.839, "duration": 4.961}, {"text": "Conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents de l'Assembl\u00e9e", "start": 701.24, "duration": 4.839}, {"text": "nationale a pu d\u00e9cider que cette motion", "start": 702.8, "duration": 4.839}, {"text": "de destitution ne serait m\u00eame pas", "start": 706.079, "duration": 4.0}, {"text": "examin\u00e9 dans l'h\u00e9micycle uniquement", "start": 707.639, "duration": 4.801}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 l'abstention du rassemblement", "start": 710.079, "duration": 4.161}, {"text": "national et donc on le voit cette", "start": 712.44, "duration": 4.24}, {"text": "souverainet\u00e9 populaire elle est bloqu\u00e9e", "start": 714.24, "duration": 5.399}, {"text": "par ces repr\u00e9sentants eux-m\u00eames qui se", "start": 716.68, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9sente comme des opposants \u00e0 Emmanuel", "start": 719.639, "duration": 3.521}, {"text": "Macron mais lorsqu'il s'agit d'agir", "start": 721.2, "duration": 3.92}, {"text": "effectivement contre le pr\u00e9sident", "start": 723.16, "duration": 4.119}, {"text": "pr\u00e9f\u00e8re s'entendre avec lui c'est ce", "start": 725.12, "duration": 4.0}, {"text": "qu'a fait le rassemblement national et", "start": 727.279, "duration": 4.12}, {"text": "c'est ce qu'a fait \u00e9galement les", "start": 729.12, "duration": 5.159}, {"text": "r\u00e9publicains alors ce peuple souverain", "start": 731.399, "duration": 5.68}, {"text": "quand il donne un mandat il doit pouvoir", "start": 734.279, "duration": 4.721}, {"text": "le retirer et c'est pour cela que nous", "start": 737.079, "duration": 4.961}, {"text": "d\u00e9posons donc une proposition de loi", "start": 739.0, "duration": 5.839}, {"text": "constitutionnelle visant \u00e0 instaurer un", "start": 742.04, "duration": 4.919}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum r\u00e9vocatoire ce r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 744.839, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9vocatoire doit pouvoir viser le", "start": 746.959, "duration": 3.081}, {"text": "pr\u00e9sident mais il doitg pouvoir viser", "start": 748.199, "duration": 4.681}, {"text": "l'ensemble des des \u00e9lus parce que dans", "start": 750.04, "duration": 5.64}, {"text": "la 6e R\u00e9publique que nous souhaitons de", "start": 752.88, "duration": 5.68}, {"text": "nos v\u0153ux le peuple est souverain et il", "start": 755.68, "duration": 4.76}, {"text": "est \u00e0 tout moment et pas uniquement un", "start": 758.56, "duration": 3.44}, {"text": "jour tous les 5 ans lorsqu'il vote pour", "start": 760.44, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9lire le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et", "start": 762.0, "duration": 5.24}, {"text": "donc cette r\u00e9vocation des \u00e9lus elle doit", "start": 763.6, "duration": 7.239}, {"text": "pouvoir se faire d\u00e8s le premier tiers de", "start": 767.24, "duration": 7.52}, {"text": "mandat si un pourcentage significatif de", "start": 770.839, "duration": 6.641}, {"text": "la population le demande nous renvoyons", "start": 774.76, "duration": 7.04}, {"text": "\u00e0 une loi euh organique le le d\u00e9tail de", "start": 777.48, "duration": 6.599}, {"text": "de ces mesures mais en tout cas c'est ce", "start": 781.8, "duration": 4.2}, {"text": "principe que nous voulons mettre en", "start": 784.079, "duration": 4.44}, {"text": "\u0153uvre la responsabilit\u00e9 de l'\u00e9lu qu'il", "start": 786.0, "duration": 4.839}, {"text": "soit responsable des promesses qu'il", "start": 788.519, "duration": 4.521}, {"text": "fait pour que au final les promesses", "start": 790.839, "duration": 4.161}, {"text": "n'engagent pas lui uniquement ceux qui y", "start": 793.04, "duration": 3.72}, {"text": "croi mais bien ceux qui les font je vous", "start": 795.0, "duration": 4.8}, {"text": "remercie merci beaucoup", "start": 796.76, "duration": 3.04}, {"text": "AR bonjour", "start": 801.68, "duration": 5.599}, {"text": "donc on va \u00e9galement d\u00e9poser une", "start": 804.8, "duration": 4.44}, {"text": "propition de r\u00e9solution contre le", "start": 807.279, "duration": 3.12}, {"text": "mercosour et les accords de libre", "start": 809.24, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9change en g\u00e9n\u00e9ral tr\u00e8s rapidement le", "start": 810.399, "duration": 5.201}, {"text": "mercosour vous en avez d\u00e9j\u00e0 entendu", "start": 813.279, "duration": 3.521}, {"text": "parler c'est le plus gros accord de", "start": 815.6, "duration": 3.039}, {"text": "libre\u00e9change que l'UE l'Union europ\u00e9enne", "start": 816.8, "duration": 4.0}, {"text": "veut signer avec Argentine Br\u00e9sil", "start": 818.639, "duration": 5.721}, {"text": "Uruguay Paraguay Bolivie \u00e7a a pris 25", "start": 820.8, "duration": 5.839}, {"text": "ans de de de n\u00e9gociation opaque depuis", "start": 824.36, "duration": 3.8}, {"text": "2019 il y a un accord de principe mais", "start": 826.639, "duration": 3.361}, {"text": "l'accord n'est toujours pas sign\u00e9 donc", "start": 828.16, "duration": 3.679}, {"text": "ce sera un accord avec de r\u00e9gions du", "start": 830.0, "duration": 4.12}, {"text": "monde qui sont situ\u00e9 \u00e0 11000 km qui", "start": 831.839, "duration": 5.12}, {"text": "concnerait 800 millions de personnes \u00e0", "start": 834.12, "duration": 4.279}, {"text": "ce stade des des quelques dizaines de", "start": 836.959, "duration": 3.401}, {"text": "milliards d'euros d'\u00e9change mais", "start": 838.399, "duration": 3.721}, {"text": "l'objectif \u00e9videmment c'est que \u00e7a monte", "start": 840.36, "duration": 4.44}, {"text": "et comme tous les accords de ce type le", "start": 842.12, "duration": 4.159}, {"text": "Mercosur nous est pr\u00e9sent\u00e9 par les", "start": 844.8, "duration": 3.279}, {"text": "n\u00e9olib\u00e9raux qui dirige la Commission", "start": 846.279, "duration": 4.521}, {"text": "europ\u00e9enne comme \u00e9videmment vertuueux il", "start": 848.079, "duration": 4.88}, {"text": "s'agirait d'exporter plus de biens", "start": 850.8, "duration": 4.56}, {"text": "industriels et de services vers de", "start": 852.959, "duration": 3.841}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne vers l'Am\u00e9rique", "start": 855.36, "duration": 2.399}, {"text": "latine et", "start": 856.8, "duration": 3.76}, {"text": "d'importer plus de de notamment de de de", "start": 857.759, "duration": 4.921}, {"text": "bien de production", "start": 860.56, "duration": 5.279}, {"text": "agricole de mati\u00e8res premi\u00e8res et cetera", "start": 862.68, "duration": 5.599}, {"text": "ce serait en fait cet accord n'est pas", "start": 865.839, "duration": 4.56}, {"text": "du tout vertueux il b\u00e9n\u00e9ficiera \u00e0 une", "start": 868.279, "duration": 3.92}, {"text": "ultra minorit\u00e9 des partes et d'autres", "start": 870.399, "duration": 3.36}, {"text": "disons-le rapidement les pour", "start": 872.199, "duration": 3.2}, {"text": "l'essentiel sont les multinationales les", "start": 873.759, "duration": 3.64}, {"text": "multinationales de l'agrobusiness des", "start": 875.399, "duration": 3.401}, {"text": "deux c\u00f4t\u00e9s les multinationales des", "start": 877.399, "duration": 2.521}, {"text": "services et de", "start": 878.8, "duration": 3.36}, {"text": "l'industrie au niveau europ\u00e9en et \u00e7a", "start": 879.92, "duration": 3.76}, {"text": "fera surtout beaucoup de perdants de", "start": 882.16, "duration": 3.479}, {"text": "part et d'autre juste un chiffre je", "start": 883.68, "duration": 3.719}, {"text": "rentai pas dans les d\u00e9tails mais il y", "start": 885.639, "duration": 4.361}, {"text": "aurait 330000 tonnes de viande qui", "start": 887.399, "duration": 4.081}, {"text": "pourrait \u00eatre import\u00e9 par exemple", "start": 890.0, "duration": 3.16}, {"text": "d'Am\u00e9rique latine dans le cadre de cet", "start": 891.48, "duration": 3.84}, {"text": "accord donc les agriculteurs sont pour", "start": 893.16, "duration": 3.84}, {"text": "leur majorit\u00e9 vend debout contre donc", "start": 895.32, "duration": 3.28}, {"text": "Macron a fait croire qu'il \u00e9tait contre", "start": 897.0, "duration": 2.72}, {"text": "cetacord accord et qu'il allait le", "start": 898.6, "duration": 2.599}, {"text": "stopper au moment de la crise agricole", "start": 899.72, "duration": 2.96}, {"text": "en f\u00e9vrier et rappelez-vous elle \u00e9tait", "start": 901.199, "duration": 4.08}, {"text": "en plus \u00e0 l'approche des des \u00e9lections", "start": 902.68, "duration": 4.88}, {"text": "europ\u00e9ennes sauf que la v\u00e9rit\u00e9 c'est que", "start": 905.279, "duration": 3.68}, {"text": "les macronistes sont comme les", "start": 907.56, "duration": 4.12}, {"text": "chauve-souris en la mati\u00e8re ils sont", "start": 908.959, "duration": 7.12}, {"text": "contre les accords de libre \u00e9change", "start": 911.68, "duration": 7.8}, {"text": "d\u00e9pass\u00e9s qui sont mortif\u00e8res sur le plan", "start": 916.079, "duration": 5.481}, {"text": "social et \u00e9cologique quand ils sont \u00e0", "start": 919.48, "duration": 3.279}, {"text": "Paris mais en revanche ils sont pour", "start": 921.56, "duration": 3.56}, {"text": "quand ils sont \u00e0 Bruxelles et donc nous", "start": 922.759, "duration": 3.52}, {"text": "avons pas du tout confiance dans les", "start": 925.12, "duration": 2.8}, {"text": "capacit\u00e9s de la France \u00e0 s'opposer \u00e0 la", "start": 926.279, "duration": 3.48}, {"text": "man\u0153uvre qui qui en train de se pr\u00e9parer", "start": 927.92, "duration": 4.24}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que l'Union europ\u00e9enne la", "start": 929.759, "duration": 4.32}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne veut acc\u00e9l\u00e9rer", "start": 932.16, "duration": 3.28}, {"text": "l'Allemagne est \u00e0 fond pour cet accord", "start": 934.079, "duration": 3.041}, {"text": "et veut absolument aboutir le plus vite", "start": 935.44, "duration": 4.319}, {"text": "possible ils ont donc sont en train de", "start": 937.12, "duration": 5.079}, {"text": "voir de comment ils vont dissocier", "start": 939.759, "duration": 3.921}, {"text": "l'accord c'est un peu technique mais", "start": 942.199, "duration": 3.0}, {"text": "c'est-\u00e0-dire si on s\u00e9pare le volet", "start": 943.68, "duration": 3.399}, {"text": "commercial du volet r\u00e9glementaire on", "start": 945.199, "duration": 3.601}, {"text": "peut se passer de deux choses pour", "start": 947.079, "duration": 3.24}, {"text": "l'adopter un on peut se passer de la", "start": 948.8, "duration": 2.959}, {"text": "r\u00e8gle du consensus entre les \u00c9tats au", "start": 950.319, "duration": 2.721}, {"text": "sein de l'Union europ\u00e9enne et deux on", "start": 951.759, "duration": 3.52}, {"text": "peut se passer de la ratification des", "start": 953.04, "duration": 3.88}, {"text": "parlements donc c'est qu' en gros ils", "start": 955.279, "duration": 3.881}, {"text": "peuvent d\u00e9cider entre eux tranquillement", "start": 956.92, "duration": 3.719}, {"text": "sans que les peuples n'ai leur Moot \u00e0", "start": 959.16, "duration": 3.64}, {"text": "dire donc nous nous nous opposons", "start": 960.639, "duration": 5.0}, {"text": "farouchement \u00e0 cette m\u00e9thode et", "start": 962.8, "duration": 5.159}, {"text": "d'ailleurs j'en veux pour preuve les les", "start": 965.639, "duration": 3.721}, {"text": "macronistes s'ils veulent \u00eatre coh\u00e9rents", "start": 967.959, "duration": 3.281}, {"text": "doivent doivent doivent respecter la", "start": 969.36, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9solution qu'ils ont eux-m\u00eames sign\u00e9", "start": 971.24, "duration": 3.839}, {"text": "l'an dernier deand refusant la m\u00e9thode", "start": 972.8, "duration": 3.959}, {"text": "de la dissociation donc nous nous", "start": 975.079, "duration": 4.12}, {"text": "demandons nous demanderons que la France", "start": 976.759, "duration": 4.64}, {"text": "s'oppose clairement \u00e0 ses man\u0153uvres", "start": 979.199, "duration": 5.44}, {"text": "bloque le processus \u00e0 Bruxell et bloque", "start": 981.399, "duration": 4.641}, {"text": "compl\u00e8tement la possibilit\u00e9 de", "start": 984.639, "duration": 3.64}, {"text": "l'adoption de cet accord mercosour merci", "start": 986.04, "duration": 5.239}, {"text": "beaucoup Gabrielle Catala bonjour \u00e0", "start": 988.279, "duration": 4.321}, {"text": "toutes et tous je vais essayer d'\u00eatre", "start": 991.279, "duration": 4.761}, {"text": "br\u00e8ve comme mes coll\u00e8gues euh alors je", "start": 992.6, "duration": 4.96}, {"text": "j'aurai le plaisir de porter une", "start": 996.04, "duration": 3.2}, {"text": "proposition de loi visant \u00e0 reconna\u00eetre", "start": 997.56, "duration": 3.959}, {"text": "la p\u00e9nibilit\u00e9 des m\u00e9tiers de f\u00e9minis\u00e9", "start": 999.24, "duration": 4.56}, {"text": "avec ma coll\u00e8gue Sarah Legrin avec qui", "start": 1001.519, "duration": 5.24}, {"text": "je si\u00e8ge en d\u00e9l\u00e9gation droit des femmes", "start": 1003.8, "duration": 3.92}, {"text": "qu'est-ce que c'est les m\u00e9tiers", "start": 1006.759, "duration": 2.241}, {"text": "f\u00e9minis\u00e9s c'est des m\u00e9tiers qui sont", "start": 1007.72, "duration": 3.72}, {"text": "occup\u00e9s \u00e0 plus de 75 % par des femmes et", "start": 1009.0, "duration": 4.72}, {"text": "60 % des femmes occupe ses m\u00e9tiers", "start": 1011.44, "duration": 5.24}, {"text": "puisque en France 87 % des infirmiers", "start": 1013.72, "duration": 5.64}, {"text": "sont des infirmi\u00e8res 91 % des soignants", "start": 1016.68, "duration": 5.36}, {"text": "sont des aides soignantes 97 % des aides", "start": 1019.36, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 domicile et des aides m\u00e9dag\u00e8res sont", "start": 1022.04, "duration": 3.72}, {"text": "aussi des femmes comme 73 % des agents", "start": 1023.56, "duration": 5.08}, {"text": "d'entretien 76 % des caissiers et des", "start": 1025.76, "duration": 6.76}, {"text": "vendeurs ainsi que par exemple 92 % des", "start": 1028.64, "duration": 6.24}, {"text": "aesh le constat est simple le code du", "start": 1032.52, "duration": 3.919}, {"text": "travail a toujours \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 sur des", "start": 1034.88, "duration": 4.72}, {"text": "crit\u00e8res genr\u00e9s donc il p\u00e9nalise les", "start": 1036.439, "duration": 5.721}, {"text": "femmes et nous il est important pour", "start": 1039.6, "duration": 4.88}, {"text": "nous de \u00e0 la fois r\u00e9tablir les crit\u00e8res", "start": 1042.16, "duration": 4.759}, {"text": "de p\u00e9nibilit\u00e9 qui ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s par", "start": 1044.48, "duration": 5.12}, {"text": "Emmanuel Macron en 2017", "start": 1046.919, "duration": 5.241}, {"text": "via les ordonnances p\u00e9nico et d'en cr\u00e9er", "start": 1049.6, "duration": 4.68}, {"text": "de nouveaux qui visent \u00e0 reconna\u00eetre ce", "start": 1052.16, "duration": 3.36}, {"text": "qu'on appelle ce qu'on a appel\u00e9 la", "start": 1054.28, "duration": 3.08}, {"text": "p\u00e9nibilit\u00e9 ou les risques professionnel", "start": 1055.52, "duration": 2.92}, {"text": "dit", "start": 1057.36, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9motionnel pour les femmes qui notamment", "start": 1058.44, "duration": 4.72}, {"text": "sont en grande majorit\u00e9 au c\u00f4t\u00e9 de", "start": 1061.0, "duration": 4.679}, {"text": "personnes \u00e2g\u00e9es de personnes handicap\u00e9s", "start": 1063.16, "duration": 6.48}, {"text": "de mineurs en difficult\u00e9 de personnes", "start": 1065.679, "duration": 7.561}, {"text": "victimes de de violence sexiste sexuel", "start": 1069.64, "duration": 5.88}, {"text": "ou de violence psychologique et tout", "start": 1073.24, "duration": 4.12}, {"text": "cela n'est pas du tout pris en compte", "start": 1075.52, "duration": 3.36}, {"text": "dans le code du travail de la m\u00eame", "start": 1077.36, "duration": 3.439}, {"text": "mani\u00e8re que lorsque des crit\u00e8res de", "start": 1078.88, "duration": 5.12}, {"text": "p\u00e9nibilit\u00e9 avaient \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s par exemple", "start": 1080.799, "duration": 6.601}, {"text": "les charges le le le crit\u00e8re qui qui", "start": 1084.0, "duration": 4.76}, {"text": "vise \u00e0 prendre en compte le port de", "start": 1087.4, "duration": 3.2}, {"text": "charge lourde ne concernait pas", "start": 1088.76, "duration": 3.6}, {"text": "typiquement les caissi\u00e8res puisqu'il", "start": 1090.6, "duration": 4.36}, {"text": "s'agissait de parler non du poids cumul\u00e9", "start": 1092.36, "duration": 5.679}, {"text": "port\u00e9 par jour mais de charges fixes", "start": 1094.96, "duration": 5.56}, {"text": "donc les caissi\u00e8res qui qui soul\u00e8vent", "start": 1098.039, "duration": 7.081}, {"text": "une tonne par heure de de course leur", "start": 1100.52, "duration": 6.6}, {"text": "p\u00e9nibilit\u00e9 n'\u00e9tait pas prise en compte", "start": 1105.12, "duration": 3.679}, {"text": "c'est la m\u00eame chose pour le bruit", "start": 1107.12, "duration": 4.0}, {"text": "l'industrie va prendre va mesurer le", "start": 1108.799, "duration": 5.161}, {"text": "bruit dans les usines mais les femmes", "start": 1111.12, "duration": 4.6}, {"text": "qui sont majoritairement dans les", "start": 1113.96, "duration": 3.76}, {"text": "cr\u00e8ches et dans les \u00e9cole le bruit n'est", "start": 1115.72, "duration": 4.56}, {"text": "pas n'est pas pris en compte donc notre", "start": 1117.72, "duration": 4.4}, {"text": "proposition loi est tr\u00e8s courte elle est", "start": 1120.28, "duration": 3.56}, {"text": "en en deux articles et elle vise \u00e0 \u00e0 la", "start": 1122.12, "duration": 4.439}, {"text": "fois cr\u00e9er des nouveaux crit\u00e8res et", "start": 1123.84, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9tablir les crit\u00e8res qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1126.559, "duration": 4.281}, {"text": "supprim\u00e9s en 2017 dans le secteur priv\u00e9", "start": 1128.4, "duration": 3.8}, {"text": "et \u00e9galement dans le secteur public pour", "start": 1130.84, "duration": 3.28}, {"text": "les fonctionnaires merci beaucoup merci", "start": 1132.2, "duration": 4.92}, {"text": "beaucoup", "start": 1134.12, "duration": 3.0}, {"text": "bonjour bonjour tout le monde encore en", "start": 1138.84, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9but de semaine \u00e0 l'imug il y avait 80", "start": 1141.84, "duration": 3.68}, {"text": "patients dans les services d'urgence", "start": 1144.08, "duration": 3.12}, {"text": "alors qu'il il existe l\u00e0-bas un peu", "start": 1145.52, "duration": 2.92}, {"text": "moins de 20 box donc autant vous dire", "start": 1147.2, "duration": 2.8}, {"text": "qu'il y avait des patients qui \u00e9taient", "start": 1148.44, "duration": 3.359}, {"text": "hospitalis\u00e9s dans les couloirs des", "start": 1150.0, "duration": 3.0}, {"text": "urgences pourquoi parce que il est", "start": 1151.799, "duration": 2.721}, {"text": "impossible de les faire monter dans les", "start": 1153.0, "duration": 2.919}, {"text": "servic puisqu'il n'y a pasassez de", "start": 1154.52, "duration": 2.519}, {"text": "soignants pas assez de m\u00e9decins pour", "start": 1155.919, "duration": 2.481}, {"text": "ouvrir des lits donc on est dans une", "start": 1157.039, "duration": 3.88}, {"text": "situation totalement incontr\u00f4lable cette", "start": 1158.4, "duration": 3.88}, {"text": "situation \u00e7a fait depuis des ann\u00e9es que", "start": 1160.919, "duration": 2.88}, {"text": "tout le monde alerte on a qu'on a un", "start": 1162.28, "duration": 3.16}, {"text": "sujet de d\u00e9mographie m\u00e9dicale que ce", "start": 1163.799, "duration": 4.041}, {"text": "soit dans les h\u00f4pitaux mais aussi dans", "start": 1165.44, "duration": 4.239}, {"text": "les campagnes les zones urbaines \u00e0", "start": 1167.84, "duration": 3.4}, {"text": "savoir on a des d\u00e9serts m\u00e9dicaux qui", "start": 1169.679, "duration": 3.48}, {"text": "prolif\u00e8rent partout et tout cela vient", "start": 1171.24, "duration": 3.24}, {"text": "effectivement du manque de personnel du", "start": 1173.159, "duration": 2.681}, {"text": "manque de m\u00e9decin en m\u00eame temps dans le", "start": 1174.48, "duration": 3.72}, {"text": "m\u00eame temps en France il existe 5000", "start": 1175.84, "duration": 3.839}, {"text": "m\u00e9decins qui sont des practiciens \u00e0", "start": 1178.2, "duration": 2.92}, {"text": "dipl\u00f4me hors Union", "start": 1179.679, "duration": 3.36}, {"text": "Europ\u00e9enne qui exercent dans des", "start": 1181.12, "duration": 2.96}, {"text": "conditions extr\u00eamement pr\u00e9caires", "start": 1183.039, "duration": 2.841}, {"text": "d'ailleurs 2000 d'entre eux ne sont m\u00eame", "start": 1184.08, "duration": 3.12}, {"text": "pas s\u00fbrs de pouvoir rester en France", "start": 1185.88, "duration": 2.799}, {"text": "jusqu'en 2024 puisque ils n'ont pas de", "start": 1187.2, "duration": 2.68}, {"text": "nouvelle de leur contrat \u00e0 savoir s'ils", "start": 1188.679, "duration": 3.36}, {"text": "vont pouvoir continuer les Pasu donc les", "start": 1189.88, "duration": 3.52}, {"text": "practiciens dipl\u00f4me enunion europ\u00e9enne", "start": 1192.039, "duration": 3.12}, {"text": "repr\u00e9sente aujourd'hui 12 % des", "start": 1193.4, "duration": 4.04}, {"text": "effectifs de m\u00e9decin pour pour tout vous", "start": 1195.159, "duration": 3.76}, {"text": "dire ils ont des contrats pr\u00e9caires donc", "start": 1197.44, "duration": 3.16}, {"text": "d'assistants d'assistants de m\u00e9decin ils", "start": 1198.919, "duration": 3.441}, {"text": "sont pay\u00e9s ils font fonction d'interne", "start": 1200.6, "duration": 2.76}, {"text": "donc ils sont pay\u00e9s un petit peu plus", "start": 1202.36, "duration": 2.76}, {"text": "que le SMIC alors qu'en v\u00e9rit\u00e9 les", "start": 1203.36, "duration": 4.12}, {"text": "certains h\u00f4pitaux tiennent gr\u00e2ce \u00e0 eux", "start": 1205.12, "duration": 4.36}, {"text": "et certains sont l\u00e0 depuis plusieurs", "start": 1207.48, "duration": 4.439}, {"text": "ann\u00e9es cette situation est extr\u00eamement", "start": 1209.48, "duration": 3.48}, {"text": "compliqu\u00e9e parce que du coup ils ne", "start": 1211.919, "duration": 4.081}, {"text": "peuvent pas avoir de service par exemple", "start": 1212.96, "duration": 4.32}, {"text": "ou pouvoir s'installer notamment dans", "start": 1216.0, "duration": 2.679}, {"text": "certains d\u00e9serts m\u00e9dicaux puisqu'ils ne", "start": 1217.28, "duration": 3.2}, {"text": "sont pas reconnus formellement comme des", "start": 1218.679, "duration": 2.88}, {"text": "m\u00e9decins mais surtout une grande partie", "start": 1220.48, "duration": 2.559}, {"text": "d'entre eux tout simplement alors que \u00e7a", "start": 1221.559, "duration": 2.48}, {"text": "fait plusieurs ann\u00e9es qu'ils sont en", "start": 1223.039, "duration": 2.721}, {"text": "France vont d\u00e9cider de partir d'ailleurs", "start": 1224.039, "duration": 3.64}, {"text": "il y Ava hier un sujet de France Inter", "start": 1225.76, "duration": 3.56}, {"text": "hier dans la matinale \u00e0 ce ou une partie", "start": 1227.679, "duration": 2.681}, {"text": "d'entre eux disent qu'ils vont partir", "start": 1229.32, "duration": 2.239}, {"text": "parce que ils ne sont pas accueillis", "start": 1230.36, "duration": 2.48}, {"text": "dignement par la France alors que depuis", "start": 1231.559, "duration": 3.081}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es comprisant le covid ils", "start": 1232.84, "duration": 3.16}, {"text": "ont aid\u00e9 pour \u00eatre reconnu il faut qu'il", "start": 1234.64, "duration": 3.519}, {"text": "passe des EVC donc qui pour montrer", "start": 1236.0, "duration": 4.36}, {"text": "qu'ils ont les les comp\u00e9tences sauf que", "start": 1238.159, "duration": 4.361}, {"text": "ce concours l\u00e0 dans ce concours l\u00e0 il y", "start": 1240.36, "duration": 3.96}, {"text": "a un num\u00e9rus closus c'estd que la France", "start": 1242.52, "duration": 3.72}, {"text": "tous les ans fait le choix de sacrifier", "start": 1244.32, "duration": 3.32}, {"text": "un certain nombre de m\u00e9decins seulement", "start": 1246.24, "duration": 3.28}, {"text": "pour une logique une logique comptable", "start": 1247.64, "duration": 3.12}, {"text": "donc \u00e0 travers ce texte que nous", "start": 1249.52, "duration": 3.399}, {"text": "d\u00e9posons avec Adrien clou\u00e9 avec mon", "start": 1250.76, "duration": 3.64}, {"text": "coll\u00e8gue Adrien clou\u00e9 on vise \u00e7a vise \u00e0", "start": 1252.919, "duration": 2.601}, {"text": "r\u00e9gulariser les practiciens et", "start": 1254.4, "duration": 2.24}, {"text": "pharmaciens un dipl\u00f4me hors Union", "start": 1255.52, "duration": 3.159}, {"text": "europ\u00e9enne c'est supprimer d'une part le", "start": 1256.64, "duration": 3.36}, {"text": "num\u00e9rus clausus pour ceux qui veulent", "start": 1258.679, "duration": 4.0}, {"text": "passer les EVC mais aussi qu'il y ait", "start": 1260.0, "duration": 4.48}, {"text": "des autorisations de la RS pour exercer", "start": 1262.679, "duration": 3.521}, {"text": "de mani\u00e8re au moins temporaire le temps", "start": 1264.48, "duration": 4.12}, {"text": "qu'il puissent passer leurs examens", "start": 1266.2, "duration": 4.28}, {"text": "c'est une disposition qui a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9e", "start": 1268.6, "duration": 3.48}, {"text": "aussi par le groupe transpartisan contre", "start": 1270.48, "duration": 2.88}, {"text": "les d\u00e9serts m\u00e9dicaux dans lequel vous", "start": 1272.08, "duration": 3.4}, {"text": "retrouverez d\u00e9put\u00e9s de gauche et de", "start": 1273.36, "duration": 3.84}, {"text": "droite donc on a toutes les chances que", "start": 1275.48, "duration": 3.64}, {"text": "ce texte puisse puisse passer merci", "start": 1277.2, "duration": 4.359}, {"text": "beaucoup", "start": 1279.12, "duration": 4.72}, {"text": "merciou bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous je", "start": 1281.559, "duration": 4.12}, {"text": "viens vous pr\u00e9senter la proposition de", "start": 1283.84, "duration": 3.8}, {"text": "loi visant \u00e0 garantir la mixit\u00e9 sociale", "start": 1285.679, "duration": 4.561}, {"text": "dans les \u00e9tablissements priv\u00e9 sous", "start": 1287.64, "duration": 4.399}, {"text": "contrat cette proposition de loi reprend", "start": 1290.24, "duration": 3.88}, {"text": "l'une des pr\u00e9conisations issue du", "start": 1292.039, "duration": 3.64}, {"text": "rapport d'information parlementaire que", "start": 1294.12, "duration": 2.88}, {"text": "j'ai pr\u00e9sent\u00e9 avec mon coll\u00e8gue", "start": 1295.679, "duration": 3.841}, {"text": "Christopher weisberg en en avril dernier", "start": 1297.0, "duration": 4.919}, {"text": "et elle vise \u00e0 introduire un malus un", "start": 1299.52, "duration": 4.279}, {"text": "malus qui diminuerait le financement", "start": 1301.919, "duration": 3.521}, {"text": "public celui de l'\u00c9tat celui des", "start": 1303.799, "duration": 3.48}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales des", "start": 1305.44, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9tablissements priv\u00e9s sous contrat qui", "start": 1307.279, "duration": 4.041}, {"text": "contribuent le plus \u00e0 la s\u00e9gr\u00e9gation", "start": 1308.919, "duration": 5.401}, {"text": "socios-olaire et tout \u00e7a est absolument", "start": 1311.32, "duration": 5.28}, {"text": "document\u00e9 par des chercheurs en sens", "start": 1314.32, "duration": 3.8}, {"text": "sociale je ne donne qu'un chiffre la", "start": 1316.6, "duration": 2.72}, {"text": "proportion de boursierers dans les", "start": 1318.12, "duration": 2.559}, {"text": "\u00e9coles priv\u00e9es sous contrat est trois", "start": 1319.32, "duration": 3.44}, {"text": "fois inf\u00e9rieure \u00e0 celle que l'on observe", "start": 1320.679, "duration": 3.801}, {"text": "dans les \u00e9tablissements publics or ces", "start": 1322.76, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9tablissements priv\u00e9s sont \u00e0 plus de 75", "start": 1324.48, "duration": 4.76}, {"text": "% financ\u00e9 sur fonds publics et il y a", "start": 1327.48, "duration": 3.92}, {"text": "une exception une anomalie notre pays", "start": 1329.24, "duration": 5.319}, {"text": "est le seul de l'OCDE \u00e0 financer sur", "start": 1331.4, "duration": 4.92}, {"text": "fonds publics dans des proportions aussi", "start": 1334.559, "duration": 3.841}, {"text": "importantes les \u00e9tablissements priv\u00e9s", "start": 1336.32, "duration": 4.8}, {"text": "sans leur demander de contrepartie et la", "start": 1338.4, "duration": 3.8}, {"text": "proposition de loi que nous allons", "start": 1341.12, "duration": 2.4}, {"text": "pr\u00e9senter vise notamment \u00e0 ce que l'une", "start": 1342.2, "duration": 3.079}, {"text": "de ces contreparties soit l'atteinte", "start": 1343.52, "duration": 4.6}, {"text": "d'objectifs en mati\u00e8re de mixit\u00e9 sociale", "start": 1345.279, "duration": 4.681}, {"text": "cette cette proposition de loi reprend", "start": 1348.12, "duration": 3.28}, {"text": "l'une des mesures du programme du", "start": 1349.96, "duration": 3.44}, {"text": "nouveau front populaire arriv\u00e9 en t\u00eate", "start": 1351.4, "duration": 4.08}, {"text": "des \u00e9lections l\u00e9gislatives et elle", "start": 1353.4, "duration": 4.519}, {"text": "s'inscrit dans un contexte nouveau qui", "start": 1355.48, "duration": 4.76}, {"text": "voit la question du financement public", "start": 1357.919, "duration": 3.721}, {"text": "des \u00e9tablissements priv\u00e9s sous contrat", "start": 1360.24, "duration": 4.2}, {"text": "occuper une place dans le d\u00e9bat public", "start": 1361.64, "duration": 4.76}, {"text": "je m'en r\u00e9jouis et elle vise aussi \u00e0", "start": 1364.44, "duration": 5.76}, {"text": "faire \u00e9cho \u00e0 au travail engag\u00e9 par le", "start": 1366.4, "duration": 6.879}, {"text": "collectif pour l'\u00e9cole publique et La\u00ef", "start": 1370.2, "duration": 4.52}, {"text": "un collectif qui f\u00e9d\u00e8re nombre", "start": 1373.279, "duration": 3.081}, {"text": "d'organisations syndicales f\u00e9d\u00e9ration de", "start": 1374.72, "duration": 4.04}, {"text": "parents d'\u00e9l\u00e8ves de d'organisations du", "start": 1376.36, "duration": 4.28}, {"text": "mouvement la\u00efque qui appelle appelle", "start": 1378.76, "duration": 4.039}, {"text": "depuis hier \u00e0 engager un travail", "start": 1380.64, "duration": 5.0}, {"text": "parlementaire pour reprendre en main", "start": 1382.799, "duration": 5.441}, {"text": "reprendre le contr\u00f4le sur la question du", "start": 1385.64, "duration": 4.12}, {"text": "financement public des \u00e9coles priv\u00e9es", "start": 1388.24, "duration": 3.76}, {"text": "sous contrat on est sur 12 \u00e0 15", "start": 1389.76, "duration": 3.72}, {"text": "milliards d'euros par an je vous", "start": 1392.0, "duration": 4.679}, {"text": "remercie merci", "start": 1393.48, "duration": 3.199}, {"text": "beaucoup bonjour \u00e0 toutes et tous alors", "start": 1400.159, "duration": 4.64}, {"text": "en ces ans o\u00f9 le le gouvernement pr\u00e9tend", "start": 1402.6, "duration": 3.959}, {"text": "faire des \u00e9conomies nous proposons un", "start": 1404.799, "duration": 3.801}, {"text": "moratoire sur les projets routiers et", "start": 1406.559, "duration": 4.161}, {"text": "autoroutier selon le collectif la", "start": 1408.6, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9route des routes il y a une", "start": 1410.72, "duration": 2.88}, {"text": "cinquantaine de projets contest\u00e9s", "start": 1412.32, "duration": 2.599}, {"text": "aujourd'hui qui s'ils \u00e9taient abandonn\u00e9s", "start": 1413.6, "duration": 4.04}, {"text": "permettraient de r\u00e9cup\u00e9rer 18 milliards", "start": 1414.919, "duration": 4.281}, {"text": "nous parlons l\u00e0 de projets qui sont", "start": 1417.64, "duration": 3.72}, {"text": "anachroniques pour la plupart pens\u00e9s il", "start": 1419.2, "duration": 4.359}, {"text": "y a 20 30 ans le plus embl\u00e9matique", "start": 1421.36, "duration": 4.199}, {"text": "actuellement \u00e9tant le tr\u00e8s contest\u00e9", "start": 1423.559, "duration": 3.841}, {"text": "projet d'autoroute a69 qui est tout pr\u00e8s", "start": 1425.559, "duration": 3.761}, {"text": "de ma circonscription qui litt\u00e9ralement", "start": 1427.4, "duration": 3.84}, {"text": "vise \u00e0 longer une route nationale qui", "start": 1429.32, "duration": 3.92}, {"text": "existe d\u00e9j\u00e0 et qu'on pourrait r\u00e9am\u00e9nager", "start": 1431.24, "duration": 4.039}, {"text": "en d\u00e9truisant pr\u00e8s de 400 hectares de", "start": 1433.24, "duration": 4.48}, {"text": "terre en mena\u00e7ant 162 esp\u00e8ces prot\u00e9g\u00e9es", "start": 1435.279, "duration": 3.64}, {"text": "en d\u00e9truisant des zones es humides et", "start": 1437.72, "duration": 2.8}, {"text": "cetera et cetera tout \u00e7a pour gagner", "start": 1438.919, "duration": 3.681}, {"text": "quelques minutes dans l'ensemble ce sont", "start": 1440.52, "duration": 4.039}, {"text": "des projets qui promuvent encore et", "start": 1442.6, "duration": 4.12}, {"text": "toujours le tout camion le tout voiture", "start": 1444.559, "duration": 3.72}, {"text": "qui est un mod\u00e8le compl\u00e8tement inadapt\u00e9", "start": 1446.72, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui je rappelle que la voiture", "start": 1448.279, "duration": 3.481}, {"text": "individuelle est responsable de plus de", "start": 1450.08, "duration": 3.44}, {"text": "15 % de la contribution fran\u00e7aise au", "start": 1451.76, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9chauffement climatique aujourd'hui", "start": 1453.52, "duration": 3.48}, {"text": "construire des routes comme \u00e7a c'est ce", "start": 1455.4, "duration": 3.12}, {"text": "sont des impacts \u00e0 des kilom\u00e8tres \u00e0 la", "start": 1457.0, "duration": 3.919}, {"text": "ronde en r\u00e9alit\u00e9 pollution bruit", "start": 1458.52, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9chauffement la premi\u00e8re cause du de", "start": 1460.919, "duration": 3.961}, {"text": "l'effondrement de la biodiversit\u00e9", "start": 1463.48, "duration": 3.28}, {"text": "aujourd'hui qui ne cesse de s'acc\u00e9l\u00e9rer", "start": 1464.88, "duration": 4.36}, {"text": "c'est le la la artificialisation des", "start": 1466.76, "duration": 4.519}, {"text": "terres et selon l'IPBES le deuxi\u00e8me", "start": 1469.24, "duration": 3.88}, {"text": "facteur de pression sur la biodiversit\u00e9", "start": 1471.279, "duration": 3.681}, {"text": "c'est justement le maillage routier et", "start": 1473.12, "duration": 4.039}, {"text": "autoroutier ce sont aussi des atteintes", "start": 1474.96, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e0 la ressource en eau par exemple le", "start": 1477.159, "duration": 3.52}, {"text": "contournement Est de rouan menace", "start": 1478.6, "duration": 4.64}, {"text": "directement 50 % des des captages", "start": 1480.679, "duration": 4.161}, {"text": "n\u00e9cessaires pour alimenter", "start": 1483.24, "duration": 3.4}, {"text": "l'agglom\u00e9ration rouanaise et d'une", "start": 1484.84, "duration": 4.319}, {"text": "mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale ces projets vont encore", "start": 1486.64, "duration": 3.96}, {"text": "et toujours augmenter le trafic", "start": 1489.159, "duration": 3.24}, {"text": "s'\u00e9prouvver \u00e7a veut dire plus de", "start": 1490.6, "duration": 3.559}, {"text": "pollution plus d'\u00e9missions notamment de", "start": 1492.399, "duration": 4.481}, {"text": "CO2 je cite ici le climatologue membre", "start": 1494.159, "duration": 4.561}, {"text": "du GC monsieur Christophe C qui dit", "start": 1496.88, "duration": 3.32}, {"text": "qu'il n'y a pas de petites \u00e9missions de", "start": 1498.72, "duration": 3.92}, {"text": "CO2 elles s'additionne toutes et d\u00e9term", "start": 1500.2, "duration": 4.4}, {"text": "le niveau de risque climatique futur", "start": 1502.64, "duration": 3.36}, {"text": "nous nous retrouvons aujourd'hui \u00e0 un", "start": 1504.6, "duration": 2.92}, {"text": "moment o\u00f9 la France a encore connu ces", "start": 1506.0, "duration": 3.0}, {"text": "derniers jours des inemp\u00e9r\u00e9s hors du", "start": 1507.52, "duration": 3.24}, {"text": "commun encore hier des b\u00e2timents de", "start": 1509.0, "duration": 3.44}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale \u00e9taient inond\u00e9s et", "start": 1510.76, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9vacu\u00e9s bref tout le monde voit qu'il", "start": 1512.44, "duration": 3.76}, {"text": "est absolument urgent de faire d'autres", "start": 1514.36, "duration": 3.84}, {"text": "choix ces projets ne sont plus d'int\u00e9r\u00eat", "start": 1516.2, "duration": 4.04}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral majeur les alternatives ne sont", "start": 1518.2, "duration": 4.52}, {"text": "pas assez \u00e9tudi\u00e9es j'en veux pour preuve", "start": 1520.24, "duration": 4.48}, {"text": "le le tribunal administratif d'Amien qui", "start": 1522.72, "duration": 4.12}, {"text": "en mars dernier annul\u00e9 une autorisation", "start": 1524.72, "duration": 3.76}, {"text": "environnementale pour la la route e de", "start": 1526.84, "duration": 2.76}, {"text": "pont saint-maxence qui malheureusement", "start": 1528.48, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 construite depuis un an de la", "start": 1529.6, "duration": 4.4}, {"text": "m\u00eame mani\u00e8re l'autoroute \u00e0 69 il y a des", "start": 1531.76, "duration": 3.919}, {"text": "recours qui sont toujours devant la", "start": 1534.0, "duration": 4.039}, {"text": "justice sur le fond bref il est urgent", "start": 1535.679, "duration": 4.0}, {"text": "de d\u00e9cr\u00e9ter un moratoire c'est une des", "start": 1538.039, "duration": 3.601}, {"text": "mesures d'urgence du programme de", "start": 1539.679, "duration": 3.561}, {"text": "gouvernement du nouveau front populaire", "start": 1541.64, "duration": 3.68}, {"text": "parce qu'il est urgent de s'arr\u00eater et", "start": 1543.24, "duration": 4.2}, {"text": "de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 ce dont on a besoin", "start": 1545.32, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9ellement en terme d'am\u00e9nagement du", "start": 1547.44, "duration": 3.16}, {"text": "territoire pour pr\u00e9server nos conditions", "start": 1548.88, "duration": 3.08}, {"text": "de survie parce que c'est de \u00e7a dont il", "start": 1550.6, "duration": 3.84}, {"text": "s'agit on peut le faire les Pays-Bas ont", "start": 1551.96, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 pris cette d\u00e9cision l'ann\u00e9e", "start": 1554.44, "duration": 3.959}, {"text": "derni\u00e8re tout r\u00e9cemment le boulevard", "start": 1555.96, "duration": 5.52}, {"text": "intercommunal du Parisi a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9", "start": 1558.399, "duration": 5.241}, {"text": "il est urgent que la France sorte de ce", "start": 1561.48, "duration": 4.079}, {"text": "mod\u00e8le tout routier qui est pass\u00e9iste et", "start": 1563.64, "duration": 3.6}, {"text": "dangereux et qu'elle entre", "start": 1565.559, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9finitivement dans l'air de la", "start": 1567.24, "duration": 3.28}, {"text": "bifurcation \u00e9cologique n\u00e9cessaire je", "start": 1568.799, "duration": 4.801}, {"text": "vous remercie", "start": 1570.52, "duration": 3.08}, {"text": "oui bonjour \u00e0 tous et tous moi j'ai", "start": 1574.76, "duration": 4.159}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 la proposition l\u00e0 sur le", "start": 1577.32, "duration": 4.12}, {"text": "blocage des prix de l'\u00e9nergie pour", "start": 1578.919, "duration": 6.201}, {"text": "changer non non mais du coup c'est", "start": 1581.44, "duration": 5.28}, {"text": "important de comprendre que la crise de", "start": 1585.12, "duration": 4.36}, {"text": "l'\u00e9nergie est loin d'\u00eatre derri\u00e8re nous", "start": 1586.72, "duration": 4.72}, {"text": "malgr\u00e9 les d\u00e9clarations qui se", "start": 1589.48, "duration": 4.96}, {"text": "multiplient de la part du gouvernement", "start": 1591.44, "duration": 4.88}, {"text": "le prix de l'\u00e9nergie continue d'\u00e9craser", "start": 1594.44, "duration": 3.76}, {"text": "les citoyensueer d'\u00e9craser les petites", "start": 1596.32, "duration": 3.12}, {"text": "entreprises les collectivit\u00e9s les", "start": 1598.2, "duration": 3.28}, {"text": "bailleurs sociaux je vais vous donner un", "start": 1599.44, "duration": 4.64}, {"text": "chiffre qui parle en 3 ans le tarif", "start": 1601.48, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e8glement\u00e9 de vente de l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 1604.08, "duration": 6.0}, {"text": "donc le tarif bleu de DF a pris 45,3 %.", "start": 1605.64, "duration": 6.72}, {"text": "le gaz sur cette m\u00eame p\u00e9riode il a", "start": 1610.08, "duration": 5.04}, {"text": "doubl\u00e9 concernant l'essence on sait", "start": 1612.36, "duration": 4.4}, {"text": "l'essence r\u00e9duit un petit peu ces", "start": 1615.12, "duration": 3.12}, {"text": "derniers temps n\u00e9anmoins on est comm", "start": 1616.76, "duration": 2.36}, {"text": "quand m\u00eame \u00e0 un niveau tr\u00e8s", "start": 1618.24, "duration": 3.08}, {"text": "structurellement sup\u00e9rieur au prix de", "start": 1619.12, "duration": 3.64}, {"text": "l'essence lors de la crise des gilets", "start": 1621.32, "duration": 2.88}, {"text": "jaunes et ce niveau ne risque pas de", "start": 1622.76, "duration": 3.44}, {"text": "baisser dans les outremers pour no", "start": 1624.2, "duration": 3.8}, {"text": "compatriote d'outrem c'est la", "start": 1626.2, "duration": 3.359}, {"text": "catastrophe \u00e0 Mayot le prix de", "start": 1628.0, "duration": 5.039}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 a augment\u00e9 de 20 % en 1 an", "start": 1629.559, "duration": 6.72}, {"text": "et en Guadeloupe de 8 %. r\u00e9sultat \u00e7a se", "start": 1633.039, "duration": 5.481}, {"text": "fait sentir tr\u00e8s tr\u00e8s concr\u00e8tement en", "start": 1636.279, "duration": 4.561}, {"text": "2023 il y a eu 1 million de coupure pour", "start": 1638.52, "duration": 7.92}, {"text": "un pay\u00e9 c'est 49 % de plus que 2019 79 %", "start": 1640.84, "duration": 7.52}, {"text": "des foyers ont r\u00e9duit le chauffage chez", "start": 1646.44, "duration": 3.88}, {"text": "eux pour limiter leur factur 10 points", "start": 1648.36, "duration": 4.559}, {"text": "de plus qu'en 2022 et en septembre 2024", "start": 1650.32, "duration": 4.239}, {"text": "le barom\u00e8tre du Secours populaire nous", "start": 1652.919, "duration": 3.321}, {"text": "d\u00e9montre qu'une personne sur deux un", "start": 1654.559, "duration": 3.881}, {"text": "Fran\u00e7ais sur deux n'arrive pas \u00e0 payer", "start": 1656.24, "duration": 3.919}, {"text": "ses factures", "start": 1658.44, "duration": 3.92}, {"text": "d'\u00e9nergie donc c'est tr\u00e8s concret c'est", "start": 1660.159, "duration": 3.601}, {"text": "des choses qu'on voit en circonscription", "start": 1662.36, "duration": 3.36}, {"text": "par exemple moi j'ai rencontr\u00e9 une m\u00e8re", "start": 1663.76, "duration": 3.48}, {"text": "isol\u00e9e avec un b\u00e9b\u00e9 qui se retrouve avec", "start": 1665.72, "duration": 4.36}, {"text": "4000 \u20ac d'un pay\u00e9 de facture des gens qui", "start": 1667.24, "duration": 4.52}, {"text": "n'allument la lumi\u00e8re chez eux que quand", "start": 1670.08, "duration": 4.24}, {"text": "ils mange on en est l\u00e0 parce qu'ils ont", "start": 1671.76, "duration": 5.2}, {"text": "peur de l'explosion des factures faut", "start": 1674.32, "duration": 4.44}, {"text": "faire le bilan de ce qu' a \u00e9t\u00e9 fait par", "start": 1676.96, "duration": 4.48}, {"text": "le gouvernement c'est-\u00e0-dire \u00e0 peu pr\u00e8s", "start": 1678.76, "duration": 6.08}, {"text": "rien rien n'a fonctionn\u00e9 la r\u00e9forme les", "start": 1681.44, "duration": 5.04}, {"text": "les pays de l'Union europ\u00e9enne ont mis 2", "start": 1684.84, "duration": 3.76}, {"text": "ans \u00e0 n\u00e9gocier une r\u00e9forme qui empire", "start": 1686.48, "duration": 4.4}, {"text": "encore la situation puisqu'elle supprime", "start": 1688.6, "duration": 4.439}, {"text": "en 2026 la possibilit\u00e9 d'avoir recours", "start": 1690.88, "duration": 3.919}, {"text": "au au blocage des prix au tarif", "start": 1693.039, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9glement\u00e9s de vente de l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 1694.799, "duration": 3.521}, {"text": "cette r\u00e9forme alors qu'on nous", "start": 1697.0, "duration": 2.96}, {"text": "promettait une d\u00e9sindexation du prix de", "start": 1698.32, "duration": 3.32}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 sur celui du gaz vous vous", "start": 1699.96, "duration": 3.719}, {"text": "souvenez n'a absolument pas chang\u00e9", "start": 1701.64, "duration": 4.48}, {"text": "justement l'indexation de l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 1703.679, "duration": 4.681}, {"text": "sur le gaz la France continue de payer", "start": 1706.12, "duration": 3.96}, {"text": "la d\u00e9pendance de l'Allemagne au gaz", "start": 1708.36, "duration": 3.88}, {"text": "russe avec un prix qui est calcul\u00e9 au", "start": 1710.08, "duration": 4.4}, {"text": "niveau europ\u00e9en donc 2 ans pour n\u00e9gocier", "start": 1712.24, "duration": 3.96}, {"text": "une soi-disant r\u00e9forme qui empire les", "start": 1714.48, "duration": 4.679}, {"text": "choses et c\u00f4t\u00e9 national faut quand m\u00eame", "start": 1716.2, "duration": 4.8}, {"text": "reparler du cirque qui a repr\u00e9sent\u00e9 le", "start": 1719.159, "duration": 3.52}, {"text": "bouclier tarifaire \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une des plus", "start": 1721.0, "duration": 3.6}, {"text": "grandes d\u00e9penses exceptionnell de l'\u00c9tat", "start": 1722.679, "duration": 4.041}, {"text": "sur les deux derni\u00e8res ann\u00e9es 70", "start": 1724.6, "duration": 4.24}, {"text": "milliards ont \u00e9t\u00e9 investis dans une", "start": 1726.72, "duration": 4.559}, {"text": "politique parfaitement inutile puisque", "start": 1728.84, "duration": 3.92}, {"text": "la Cour des comptes a rendu un rapport", "start": 1731.279, "duration": 3.64}, {"text": "absolument accablant l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 1732.76, "duration": 4.519}, {"text": "d\u00e9montrant que ces 70 milliards ont \u00e9t\u00e9", "start": 1734.919, "duration": 3.721}, {"text": "engloutis", "start": 1737.279, "duration": 3.0}, {"text": "par les multinationales de l'\u00e9nergie je", "start": 1738.64, "duration": 3.56}, {"text": "vous donnerai l'exemple de l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 1740.279, "duration": 3.64}, {"text": "o\u00f9 les fournisseurs d'\u00e9lectricit\u00e9 les", "start": 1742.2, "duration": 4.839}, {"text": "trois plus grands ont fait 100 % de", "start": 1743.919, "duration": 5.24}, {"text": "marge l'ann\u00e9e derni\u00e8re 100 % de marge", "start": 1747.039, "duration": 4.401}, {"text": "c'est un miracle \u00e9conomique obtenu gr\u00e2ce", "start": 1749.159, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e0 l'argent de l'imp\u00f4t des Fran\u00e7ais et", "start": 1751.44, "duration": 4.079}, {"text": "aujourd'hui le ministre du Budget nous", "start": 1753.519, "duration": 4.321}, {"text": "annonce que c'est au fran\u00e7ais de payer", "start": 1755.519, "duration": 3.76}, {"text": "une deuxi\u00e8me fois puisque leur facture", "start": 1757.84, "duration": 2.64}, {"text": "n'avait pas baiss\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re que", "start": 1759.279, "duration": 3.721}, {"text": "je vous dis plus 45 % d'augmentation sur", "start": 1760.48, "duration": 5.559}, {"text": "3 ans avec l'augmentation des taxes sur", "start": 1763.0, "duration": 5.08}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 nous pouvons faire comp", "start": 1766.039, "duration": 4.321}, {"text": "ement diff\u00e9remment nous proposons donc", "start": 1768.08, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 un blocage des prix d'urgence alors", "start": 1770.36, "duration": 3.6}, {"text": "que l'hiver arrive donc des prix du gaz", "start": 1772.159, "duration": 4.36}, {"text": "de l'\u00e9lectricit\u00e9 et de l'essence et de", "start": 1773.96, "duration": 4.36}, {"text": "revenir au tarif r\u00e9glement\u00e9s de vendre", "start": 1776.519, "duration": 3.441}, {"text": "de l'\u00e9lectricit\u00e9 pour toutes et tous", "start": 1778.32, "duration": 3.839}, {"text": "collectivit\u00e9s bailleurs sociaux PME", "start": 1779.96, "duration": 4.959}, {"text": "comprises et du gaz calcul\u00e9 au plus", "start": 1782.159, "duration": 6.24}, {"text": "proche des co\u00fbts de production je vous", "start": 1784.919, "duration": 3.48}, {"text": "remercie bonjour tout le monde", "start": 1791.559, "duration": 4.081}, {"text": "aujourd'hui je vais vous pr\u00e9senter la", "start": 1793.679, "duration": 3.84}, {"text": "PPL sur l'inscription automatique sur", "start": 1795.64, "duration": 4.36}, {"text": "les listes le \u00e9lectorale Jean-Fran\u00e7ois", "start": 1797.519, "duration": 4.28}, {"text": "coulom qui sera donc le chef de file et", "start": 1800.0, "duration": 4.559}, {"text": "moi-m\u00eame qui serai rapporteur donc vous", "start": 1801.799, "duration": 4.401}, {"text": "\u00eates pas sans savoir que on vit", "start": 1804.559, "duration": 3.401}, {"text": "aujourd'hui une grave crise d\u00e9mocratique", "start": 1806.2, "duration": 3.56}, {"text": "dont le premier responsable est bien s\u00fbr", "start": 1807.96, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e elle risque de s'aggraver de", "start": 1809.76, "duration": 3.639}, {"text": "jour en jour \u00e0 mesure que le", "start": 1812.32, "duration": 3.28}, {"text": "gouvernement Barnier prend des d\u00e9cisions", "start": 1813.399, "duration": 3.88}, {"text": "qui ont des cons\u00e9quences violentes sur", "start": 1815.6, "duration": 4.4}, {"text": "la vie des gens en ayant pourtant aucune", "start": 1817.279, "duration": 5.361}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 d\u00e9mocratique le 9 juin", "start": 1820.0, "duration": 4.279}, {"text": "dernier sur un caprice du pr\u00e9sident", "start": 1822.64, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9fit aux \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 1824.279, "duration": 3.76}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale a donc \u00e9t\u00e9", "start": 1826.48, "duration": 3.16}, {"text": "dissoute et c'est alors un scrutin", "start": 1828.039, "duration": 3.841}, {"text": "absolument d\u00e9terminant pour l'avenir du", "start": 1829.64, "duration": 4.44}, {"text": "pays qui s'est ouvert et auquel beaucoup", "start": 1831.88, "duration": 4.32}, {"text": "n'ont pas pu participer faute justement", "start": 1834.08, "duration": 4.599}, {"text": "d'avoir pu rectifier leur situation", "start": 1836.2, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9lectorale donc l'\u00e9tat aujourd'hui non", "start": 1838.679, "duration": 4.641}, {"text": "seulement ne garantit pas l'automaticit\u00e9", "start": 1841.0, "duration": 3.72}, {"text": "de l'inscription sur les listes", "start": 1843.32, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9lectorales mais en plus il ne diffuse", "start": 1844.72, "duration": 5.04}, {"text": "pas les informations requises pour que", "start": 1847.2, "duration": 3.92}, {"text": "le besoin de faire la d\u00e9marche", "start": 1849.76, "duration": 3.68}, {"text": "proactivement puisse \u00eatre connu de", "start": 1851.12, "duration": 4.279}, {"text": "toutes et tous et donc en amont des", "start": 1853.44, "duration": 3.199}, {"text": "europ\u00e9ennes notamment la France", "start": 1855.399, "duration": 3.12}, {"text": "insoumise \u00e0 mener de vast campagne", "start": 1856.639, "duration": 3.88}, {"text": "d'inscription sur les listes \u00e9lectorales", "start": 1858.519, "duration": 4.721}, {"text": "piant ainsi \u00e0 l'absence totale de", "start": 1860.519, "duration": 5.441}, {"text": "campagn officielles de ce type et si on", "start": 1863.24, "duration": 4.64}, {"text": "rappelle un petit peu les proportions et", "start": 1865.96, "duration": 4.199}, {"text": "les chiffres de non inscrit et de", "start": 1867.88, "duration": 4.519}, {"text": "malinscrit c'est assez consid\u00e9rable donc", "start": 1870.159, "duration": 6.041}, {"text": "cel selon l'INC en 2022 on a 2,5", "start": 1872.399, "duration": 6.801}, {"text": "millions de non inscrits on a 10", "start": 1876.2, "duration": 5.599}, {"text": "millions cumul\u00e9s de non inscrits et de", "start": 1879.2, "duration": 5.16}, {"text": "malinscrit et donc c'est 20 % des", "start": 1881.799, "duration": 4.081}, {"text": "personnes qui sont en \u00e2ge de voter donc", "start": 1884.36, "duration": 3.96}, {"text": "c'est absolument consid\u00e9rable et c'est", "start": 1885.88, "duration": 3.88}, {"text": "des chiffres qui pourrai \u00eatre plus", "start": 1888.32, "duration": 2.76}, {"text": "importants en fait parce qu'on a pas", "start": 1889.76, "duration": 3.639}, {"text": "d'\u00e9tudes sur les Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors", "start": 1891.08, "duration": 4.16}, {"text": "de France mais qui seraient toujours", "start": 1893.399, "duration": 3.361}, {"text": "donc inscrit sur le le territoire", "start": 1895.24, "duration": 4.399}, {"text": "hexagonal et ces fractures l\u00e0 elles", "start": 1896.76, "duration": 4.639}, {"text": "suivent les contours des fractures", "start": 1899.639, "duration": 3.92}, {"text": "sociales de la fracture num\u00e9rique c'est", "start": 1901.399, "duration": 3.801}, {"text": "des fracture g\u00e9n\u00e9rationnelle \u00e9galement", "start": 1903.559, "duration": 3.921}, {"text": "parce qu'on a 39 % des jeunes qui", "start": 1905.2, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9taient mal inscrits en 2022 on peut", "start": 1907.48, "duration": 5.439}, {"text": "aussi noter que \u00e0 cause de la situation", "start": 1910.32, "duration": 4.4}, {"text": "macro-\u00e9conomique et des politiques", "start": 1912.919, "duration": 4.12}, {"text": "n\u00e9olib\u00e9rales une partie consid\u00e9rable des", "start": 1914.72, "duration": 4.48}, {"text": "plus pr\u00e9caires et de devenu mobile mais", "start": 1917.039, "duration": 4.24}, {"text": "de force avec des obligations de", "start": 1919.2, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9m\u00e9nager plus fr\u00e9quentes pour le", "start": 1921.279, "duration": 5.0}, {"text": "travail ce qui accentue la pr\u00e9cariit\u00e9", "start": 1923.48, "duration": 4.96}, {"text": "administrative et n\u00e9cessiterait qu'il se", "start": 1926.279, "duration": 4.681}, {"text": "r\u00e9inscrive r\u00e9guli\u00e8rement quand il change", "start": 1928.44, "duration": 4.92}, {"text": "de commune donc cette PPL elle vise \u00e0", "start": 1930.96, "duration": 4.8}, {"text": "faire ENF du vote un v\u00e9ritable droit un", "start": 1933.36, "duration": 4.4}, {"text": "droit complet avec le constat qu'il est", "start": 1935.76, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui incomplet du fait des", "start": 1937.76, "duration": 3.6}, {"text": "obstacles administratifs qui sont mis", "start": 1939.24, "duration": 3.52}, {"text": "pour certains des votantes et des", "start": 1941.36, "duration": 3.08}, {"text": "votants c'est un droit qu'on devrait", "start": 1942.76, "duration": 3.399}, {"text": "pouvoir exercer d'office de mani\u00e8re", "start": 1944.44, "duration": 4.44}, {"text": "automatique sans que des obstacles de ce", "start": 1946.159, "duration": 4.601}, {"text": "genre puissent s'interposer donc le", "start": 1948.88, "duration": 4.08}, {"text": "dispositif VI \u00e0 rendre ces inscriptions", "start": 1950.76, "duration": 4.44}, {"text": "non seulement obligatoire mais aussi", "start": 1952.96, "duration": 4.52}, {"text": "automatique pour que nos concitoyens et", "start": 1955.2, "duration": 4.0}, {"text": "concitoyennes qu'il soi sur le", "start": 1957.48, "duration": 3.84}, {"text": "territoire national ou \u00e9tabli \u00e0", "start": 1959.2, "duration": 5.0}, {"text": "l'\u00e9tranger puissent exercer r\u00e9ellement", "start": 1961.32, "duration": 4.079}, {"text": "leur droit de", "start": 1964.2, "duration": 3.88}, {"text": "vote donc c'est un dispositif qui est", "start": 1965.399, "duration": 4.441}, {"text": "bien s\u00fbr compl\u00e9mentaire des autres qu'on", "start": 1968.08, "duration": 4.199}, {"text": "qu'on porte sur les transformation", "start": 1969.84, "duration": 4.0}, {"text": "institutionnelle et constitutionnelle", "start": 1972.279, "duration": 4.081}, {"text": "qui pourrait nous permettre d\u00e9j\u00e0 de", "start": 1973.84, "duration": 4.559}, {"text": "contrer les coups de force comme celui", "start": 1976.36, "duration": 4.279}, {"text": "qu'on a v\u00e9cu cet \u00e9t\u00e9 et puis d'avoir une", "start": 1978.399, "duration": 3.88}, {"text": "v\u00e9ritable R\u00e9publique pleinement", "start": 1980.639, "duration": 4.361}, {"text": "d\u00e9mocratique et pleinement sociale merci", "start": 1982.279, "duration": 5.64}, {"text": "beaucoup mathas pour le dernier texte", "start": 1985.0, "duration": 4.44}, {"text": "qui ne sera pas forc\u00e9ment le dernier", "start": 1987.919, "duration": 2.88}, {"text": "dans", "start": 1989.44, "duration": 4.16}, {"text": "la merci bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous oui", "start": 1990.799, "duration": 4.281}, {"text": "c'est un texte qui s'inscrit comme tous", "start": 1993.6, "duration": 3.48}, {"text": "les autres dans l'optique de protection", "start": 1995.08, "duration": 4.199}, {"text": "populaire qui est celle que nous voulons", "start": 1997.08, "duration": 5.16}, {"text": "donner \u00e0 cette niche c'est un texte que", "start": 1999.279, "duration": 5.481}, {"text": "nous avions d\u00e9pos\u00e9 au printemps en", "start": 2002.24, "duration": 6.399}, {"text": "pleine Tavares Mania et qui vis \u00e0", "start": 2004.76, "duration": 6.68}, {"text": "limiter par la loi les \u00e9carts de salaire", "start": 2008.639, "duration": 5.481}, {"text": "dans les entreprises de 1 \u00e0 20", "start": 2011.44, "duration": 5.52}, {"text": "d'interdire les \u00e9carts sup\u00e9rieur de 1 \u00e0", "start": 2014.12, "duration": 5.439}, {"text": "20 et", "start": 2016.96, "duration": 5.12}, {"text": "d'inciter fiscalement les entreprises \u00e0", "start": 2019.559, "duration": 5.24}, {"text": "les limiter de 1 \u00e0 12 en faisant en", "start": 2022.08, "duration": 5.24}, {"text": "sorte que lorsqu'on d\u00e9passe de 1 \u00e0 12 le", "start": 2024.799, "duration": 5.281}, {"text": "salaire des personnes concern\u00e9es ne", "start": 2027.32, "duration": 4.719}, {"text": "n'est pas sorti du calcul de l'imp\u00f4ts", "start": 2030.08, "duration": 4.24}, {"text": "sur les soci\u00e9t\u00e9s c'est donc une loi", "start": 2032.039, "duration": 4.201}, {"text": "Tavares nous prenons au mot le patron de", "start": 2034.32, "duration": 3.88}, {"text": "st\u00e9antis qui nous avait dit si vous", "start": 2036.24, "duration": 3.88}, {"text": "n'\u00eates pas content faites une loi je la", "start": 2038.2, "duration": 4.4}, {"text": "respecterai et bien nous disons chich la", "start": 2040.12, "duration": 5.679}, {"text": "loi elle est l\u00e0 elle existe et on a tous", "start": 2042.6, "duration": 5.0}, {"text": "vu que depuis des ann\u00e9es les larmes de", "start": 2045.799, "duration": 4.56}, {"text": "crocodiles des macronistes ou le code de", "start": 2047.6, "duration": 5.2}, {"text": "bon de bonne conduite du mdeef avait", "start": 2050.359, "duration": 4.641}, {"text": "fait des merveilles et comme ils n'ont", "start": 2052.8, "duration": 4.16}, {"text": "servi \u00e0 rien et bien il faut venir", "start": 2055.0, "duration": 3.96}, {"text": "maintenant \u00e0 des choses efficaces", "start": 2056.96, "duration": 3.84}, {"text": "c'est-\u00e0-dire une loi et des", "start": 2058.96, "duration": 3.919}, {"text": "interdictions \u00e0 l'\u00e9poque on m'avait dit", "start": 2060.8, "duration": 4.52}, {"text": "mais quand m\u00eame Carlos Tavarez c'est le", "start": 2062.879, "duration": 5.2}, {"text": "Mbapp\u00e9 de l'automobile alors il quand", "start": 2065.32, "duration": 3.799}, {"text": "m\u00eame une diff\u00e9rence c'est que Carlos", "start": 2068.079, "duration": 4.161}, {"text": "Mbapp\u00e9 a du talent lui alors que Carlos", "start": 2069.119, "duration": 5.04}, {"text": "que Kyan Mbapp\u00e9 a du talent alors que", "start": 2072.24, "duration": 3.919}, {"text": "Carlos Tavares lui n'en a pas d'ailleurs", "start": 2074.159, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque tout le monde disait c'est un", "start": 2076.159, "duration": 2.48}, {"text": "patron g\u00e9nial et aujourd'hui tous les", "start": 2077.28, "duration": 2.799}, {"text": "jours vous avez un article qui vous dit", "start": 2078.639, "duration": 3.641}, {"text": "st\u00e9antis va pas bien ici \u00e7a va pas bien", "start": 2080.079, "duration": 3.84}, {"text": "l\u00e0-bas il y a un probl\u00e8me sur les moteur", "start": 2082.28, "duration": 2.92}, {"text": "il y a un probl\u00e8me sur les usines il y a", "start": 2083.919, "duration": 2.641}, {"text": "un probl\u00e8me sur les salari\u00e9s et cetera", "start": 2085.2, "duration": 3.919}, {"text": "et cetera et cetera c'est donc une loi", "start": 2086.56, "duration": 4.76}, {"text": "de protection de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral une", "start": 2089.119, "duration": 5.081}, {"text": "loi de moralisation \u00e9conomique non des", "start": 2091.32, "duration": 5.759}, {"text": "salaires aussi ind\u00e9cents que 36 millions", "start": 2094.2, "duration": 4.12}, {"text": "d'euros", "start": 2097.079, "duration": 3.52}, {"text": "ne sont pas acceptables non un \u00eatre", "start": 2098.32, "duration": 5.4}, {"text": "humain ne peut pas gagner 1700 fois plus", "start": 2100.599, "duration": 5.361}, {"text": "qu'un autre ce ne sont pas des \u00e9card", "start": 2103.72, "duration": 4.72}, {"text": "moralement acceptable dans une soci\u00e9t\u00e9", "start": 2105.96, "duration": 5.159}, {"text": "civilis\u00e9e c'est aussi une loi de justice", "start": 2108.44, "duration": 4.84}, {"text": "sociale justice sociale pour les", "start": 2111.119, "duration": 4.72}, {"text": "salari\u00e9s de ces entreprises justice", "start": 2113.28, "duration": 5.16}, {"text": "sociale aussi pour les patrons car la", "start": 2115.839, "duration": 4.201}, {"text": "plupart des patrons de notre pays ne", "start": 2118.44, "duration": 3.399}, {"text": "gagnent pas 36 million d'euros mais", "start": 2120.04, "duration": 4.52}, {"text": "moins de 4000 et donc il fait il serait", "start": 2121.839, "duration": 6.321}, {"text": "bon que leur exigence d'\u00eatre respect\u00e9", "start": 2124.56, "duration": 5.12}, {"text": "ne soit pas entach\u00e9 par des", "start": 2128.16, "duration": 3.08}, {"text": "comportements aussi inacceptables que", "start": 2129.68, "duration": 4.32}, {"text": "ceux de Monsieur Tavares et autres enfin", "start": 2131.24, "duration": 4.48}, {"text": "c'est une loi de protection de", "start": 2134.0, "duration": 3.96}, {"text": "l'activit\u00e9 \u00e9conomique de protection de", "start": 2135.72, "duration": 4.24}, {"text": "la production car ces grandes", "start": 2137.96, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9rations elles sont fond\u00e9es sur une", "start": 2139.96, "duration": 4.36}, {"text": "chose qui est la maximisation du profit", "start": 2141.96, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 court terme pour les actionnaires et", "start": 2144.32, "duration": 3.96}, {"text": "c'est cette recherche du profit \u00e0 court", "start": 2146.4, "duration": 4.36}, {"text": "terme qui d\u00e9truit des sites industriels", "start": 2148.28, "duration": 3.52}, {"text": "par exemple si on reste dans", "start": 2150.76, "duration": 3.44}, {"text": "l'automobile m France en sc sainten", "start": 2151.8, "duration": 4.92}, {"text": "Val\u00e9o dans la Sarte ou dans l'iser c'est", "start": 2154.2, "duration": 4.48}, {"text": "cette logique de rentabilit\u00e9 \u00e0 court", "start": 2156.72, "duration": 3.76}, {"text": "terme qui am\u00e8ne g\u00e9n\u00e9ral \u00e9lectrique \u00e0", "start": 2158.68, "duration": 3.04}, {"text": "supprimer des emplois dans le", "start": 2160.48, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9partement de Loire Atlantique dans", "start": 2161.72, "duration": 3.599}, {"text": "l'\u00e9olien maritime qui est pourtant une", "start": 2163.4, "duration": 4.24}, {"text": "fili\u00e8re d'avenir et donc nous voulons en", "start": 2165.319, "duration": 5.121}, {"text": "quelque sorte faire passer la production", "start": 2167.64, "duration": 5.32}, {"text": "les salari\u00e9s la justice et l'int\u00e9r\u00eat du", "start": 2170.44, "duration": 4.76}, {"text": "pays avant l'int\u00e9r\u00eat des actionnaires et", "start": 2172.96, "duration": 4.08}, {"text": "de leurs serviteurs que sont les PDG", "start": 2175.2, "duration": 4.32}, {"text": "notamment du CAC", "start": 2177.04, "duration": 5.6}, {"text": "40 merci beaucoup est-ce que vous avez", "start": 2179.52, "duration": 4.92}, {"text": "des questions suite \u00e0 la pr\u00e9sentation de", "start": 2182.64, "duration": 5.08}, {"text": "ces texte", "start": 2184.44, "duration": 3.28}, {"text": "oui euh tous les groupes du NFP au S\u00e9nat", "start": 2194.839, "duration": 4.76}, {"text": "ont dit qu'ils \u00e9taient d'accord pour", "start": 2198.4, "duration": 4.12}, {"text": "reprendre la PBL retraite dans leur dans", "start": 2199.599, "duration": 5.201}, {"text": "leur niche sachant que nous en avons une", "start": 2202.52, "duration": 4.96}, {"text": "le 15 janvier et une autre le 23 janvier", "start": 2204.8, "duration": 4.319}, {"text": "donc \u00e7a sera juste dans les discussions", "start": 2207.48, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e0 avoir avec les diff\u00e9rents groupes", "start": 2209.119, "duration": 4.521}, {"text": "c'est respectivement la niche socialiste", "start": 2211.28, "duration": 6.48}, {"text": "et la niche communiste au S\u00e9nat", "start": 2213.64, "duration": 4.12}, {"text": "non le groupe d\u00e9cidera et je redis ce", "start": 2231.96, "duration": 5.56}, {"text": "que nous avons dit toute cette semaine", "start": 2235.16, "duration": 4.12}, {"text": "c'est que si le RN voulait vraiment", "start": 2237.52, "duration": 2.92}, {"text": "l'abrogation de la r\u00e9forme de la", "start": 2239.28, "duration": 4.079}, {"text": "retraite \u00e0 64 ans alors il aurait vot\u00e9", "start": 2240.44, "duration": 5.32}, {"text": "la censure du gouvernement Barnier qui", "start": 2243.359, "duration": 4.76}, {"text": "est partisan de la retraite \u00e0 65 5 ans", "start": 2245.76, "duration": 4.079}, {"text": "et il n'aurait pas emp\u00each\u00e9 la proc\u00e9dure", "start": 2248.119, "duration": 3.801}, {"text": "de destitution du pr\u00e9sident de la", "start": 2249.839, "duration": 3.961}, {"text": "R\u00e9publique d'arriver en h\u00e9micycle", "start": 2251.92, "duration": 4.6}, {"text": "puisque c'est Marine Le Pen qui par son", "start": 2253.8, "duration": 4.96}, {"text": "abstention a emp\u00each\u00e9 que en h\u00e9micycle", "start": 2256.52, "duration": 4.12}, {"text": "nous ayons une discussion sur le", "start": 2258.76, "duration": 3.359}, {"text": "comportement dangereux du pr\u00e9sident de", "start": 2260.64, "duration": 3.32}, {"text": "la R\u00e9publique avec l'ensemble des", "start": 2262.119, "duration": 3.561}, {"text": "parlementaires qui auraient pu se", "start": 2263.96, "duration": 3.44}, {"text": "prononcer sur cette", "start": 2265.68, "duration": 5.36}, {"text": "destitution autrees", "start": 2267.4, "duration": 8.64}, {"text": "questions oui je vous en prie hein", "start": 2271.04, "duration": 5.0}, {"text": "oui il est ah oui voil\u00e0 il est parti", "start": 2279.839, "duration": 5.321}, {"text": "mais allez-y posez votre", "start": 2282.24, "duration": 2.92}, {"text": "question alors on a des id\u00e9es mais c'est", "start": 2292.68, "duration": 3.24}, {"text": "quelque chose que jusqu'\u00e0 l'ORS nous", "start": 2294.839, "duration": 2.721}, {"text": "n'avons pas tranch\u00e9 y compris parce que", "start": 2295.92, "duration": 3.0}, {"text": "vous le savez nous sommes nous partisans", "start": 2297.56, "duration": 3.72}, {"text": "d'une constituante et que dans le cadre", "start": 2298.92, "duration": 3.56}, {"text": "de cette", "start": 2301.28, "duration": 3.6}, {"text": "constituante nous nous voudrions enfin", "start": 2302.48, "duration": 5.16}, {"text": "c'est un une des des nouveaux droits que", "start": 2304.88, "duration": 4.719}, {"text": "nous voudrions mettre en place donc", "start": 2307.64, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9videmment qu'il y a des r\u00e9flexions sur", "start": 2309.599, "duration": 3.321}, {"text": "cette question que nous avons des id\u00e9es", "start": 2311.2, "duration": 3.84}, {"text": "mais ce n'est pas tranch\u00e9 directement l\u00e0", "start": 2312.92, "duration": 3.96}, {"text": "c'est le principe que nous aimerions", "start": 2315.04, "duration": 5.2}, {"text": "acter dans le cadre de la", "start": 2316.88, "duration": 3.36}, {"text": "niche", "start": 2331.88, "duration": 3.0}, {"text": "h tout \u00e0 fait tout \u00e0", "start": 2335.319, "duration": 5.881}, {"text": "fait la Conf\u00e9rence des Pr\u00e9sidents a jug\u00e9", "start": 2338.68, "duration": 4.639}, {"text": "que la la proposion de r\u00e9solution du RN", "start": 2341.2, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9tait une injonction au gouvernement sur", "start": 2343.319, "duration": 3.681}, {"text": "des histoires de formulation mais il y a", "start": 2345.68, "duration": 3.24}, {"text": "un vrai fond politique c'est qu'en fait", "start": 2347.0, "duration": 4.079}, {"text": "les macronistes et donc nous nous avons", "start": 2348.92, "duration": 5.919}, {"text": "\u00e9t\u00e9 plus professionnel que le RN dans", "start": 2351.079, "duration": 5.441}, {"text": "cette affaire nous avons fait en sorte", "start": 2354.839, "duration": 3.601}, {"text": "que normalement il n ait pas de", "start": 2356.52, "duration": 4.24}, {"text": "possibilit\u00e9 qu'elle soit rejet\u00e9e si", "start": 2358.44, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9tait rejet\u00e9 ce serait un scandale parce", "start": 2360.76, "duration": 4.4}, {"text": "que ce serait la la les macronis", "start": 2362.48, "duration": 4.0}, {"text": "refusent pour mettre la lumi\u00e8re sur ce", "start": 2365.16, "duration": 3.56}, {"text": "que sur leur car sur ce que je disais", "start": 2366.48, "duration": 3.359}, {"text": "tout \u00e0 l'heure le le leur c\u00f4t\u00e9", "start": 2368.72, "duration": 3.04}, {"text": "chauve-souris on peut pas \u00eatre contre le", "start": 2369.839, "duration": 4.76}, {"text": "mercosour \u00e0 Paris et pour ou \u00e0 minima", "start": 2371.76, "duration": 5.92}, {"text": "laisser faire \u00e0 Bruxelles voil\u00e0 et on a", "start": 2374.599, "duration": 4.961}, {"text": "et et et et \u00e7a permettrait aussi d'avoir", "start": 2377.68, "duration": 3.12}, {"text": "un vrai d\u00e9bat sur l'isolement de la", "start": 2379.56, "duration": 3.039}, {"text": "France dans les institutions europ\u00e9ennes", "start": 2380.8, "duration": 3.92}, {"text": "actuelles je vais pas partir dans", "start": 2382.599, "duration": 3.76}, {"text": "d'autres secteurs mais la d\u00e9mission de", "start": 2384.72, "duration": 3.52}, {"text": "Thierry Breton et cetera qui pas notre", "start": 2386.359, "duration": 2.881}, {"text": "copain parilleurs mais c'est pas le", "start": 2388.24, "duration": 3.32}, {"text": "sujet elle dit beaucoup et en fait on", "start": 2389.24, "duration": 3.68}, {"text": "est en train de l\u00e2cher tout un ensemble", "start": 2391.56, "duration": 3.279}, {"text": "de postes strat\u00e9giques qui font que", "start": 2392.92, "duration": 5.0}, {"text": "auessous la V\u00e8 dont on sait qu'elle est", "start": 2394.839, "duration": 5.28}, {"text": "tr\u00e8s align\u00e9 sur un certain nombre", "start": 2397.92, "duration": 4.0}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eats notamment atlantiste et qu", "start": 2400.119, "duration": 3.361}, {"text": "que la notion d'ind\u00e9pendance europ\u00e9enne", "start": 2401.92, "duration": 3.72}, {"text": "et cetera ne lui parle pas et et qu'elle", "start": 2403.48, "duration": 4.359}, {"text": "est \u00e0 fond pour le Mercosur elle a", "start": 2405.64, "duration": 3.959}, {"text": "beaucoup plus de pouvoirs maintenant que", "start": 2407.839, "duration": 4.28}, {"text": "euh que que qu' il y a quelques mois", "start": 2409.599, "duration": 4.681}, {"text": "pour pour pour pour mettre en \u0153uvre ces", "start": 2412.119, "duration": 4.881}, {"text": "ces manues et \u00e7a aussi c'est l'\u00e9chec de", "start": 2414.28, "duration": 4.2}, {"text": "la politique europ\u00e9enne de Macron dont", "start": 2417.0, "duration": 3.28}, {"text": "on nous avveit pr\u00e9sent\u00e9 on nous avveit", "start": 2418.48, "duration": 5.52}, {"text": "dit que c'\u00e9tait sa grande force", "start": 2420.28, "duration": 3.72}, {"text": "les les charge c'est c'\u00e9tait dans les", "start": 2434.56, "duration": 4.68}, {"text": "crit\u00e8res de 2017 donc c'est remis et le", "start": 2436.72, "duration": 5.28}, {"text": "but c'est d'\u00e9tendre ce qui existait", "start": 2439.24, "duration": 5.839}, {"text": "entre 2015 et 2017 au m\u00e9tier f\u00e9minin", "start": 2442.0, "duration": 4.96}, {"text": "puisqu'il n'\u00e9tait pas dit f\u00e9minis\u00e9", "start": 2445.079, "duration": 5.04}, {"text": "pardon parce qu'il n'\u00e9tait pas pris en", "start": 2446.96, "duration": 3.159}, {"text": "compte euh alors mais c'est les crit\u00e8res", "start": 2451.56, "duration": 6.24}, {"text": "de p\u00e9nnibilit\u00e9 et professionnel", "start": 2455.72, "duration": 4.48}, {"text": "c'est-\u00e0-dire on les a list\u00e9 dans le code", "start": 2457.8, "duration": 4.88}, {"text": "du travail qui liste d\u00e9j\u00e0 tout ce qui", "start": 2460.2, "duration": 3.68}, {"text": "est tous les facteurs de risque", "start": 2462.68, "duration": 4.04}, {"text": "professionnels donc il y a des activit\u00e9s", "start": 2463.88, "duration": 4.68}, {"text": "en lien avec la prise en charge", "start": 2466.72, "duration": 3.16}, {"text": "sanitaire et", "start": 2468.56, "duration": 4.559}, {"text": "m\u00e9dico-sociale des personnes euh la la", "start": 2469.88, "duration": 4.8}, {"text": "prise en charge des personnes en", "start": 2473.119, "duration": 4.0}, {"text": "situation de handicap la prise en charge", "start": 2474.68, "duration": 6.0}, {"text": "de l'\u00e9ducation des mineurs euh et la", "start": 2477.119, "duration": 4.641}, {"text": "prise en charge par exemple des", "start": 2480.68, "duration": 2.679}, {"text": "personnes en souffrance physique ou", "start": 2481.76, "duration": 4.599}, {"text": "morale", "start": 2483.359, "duration": 3.0}, {"text": "et ce que je disais tout \u00e0 l'heure la", "start": 2487.44, "duration": 2.24}, {"text": "prise en charge des victimes par exemple", "start": 2488.4, "duration": 3.48}, {"text": "de violence sexti sexuelle ou de", "start": 2489.68, "duration": 4.639}, {"text": "violence", "start": 2491.88, "duration": 2.439}, {"text": "psychologique sur le PLFSS euh nous", "start": 2509.88, "duration": 5.199}, {"text": "avons des grosses difficult\u00e9s sur la", "start": 2513.319, "duration": 4.28}, {"text": "question de l'article 40 euh nous seront", "start": 2515.079, "duration": 5.121}, {"text": "en mesure normalement de faire au moins", "start": 2517.599, "duration": 4.121}, {"text": "un amendement mais qui sera plut\u00f4t un", "start": 2520.2, "duration": 4.24}, {"text": "amendement d'appel mais c'est une", "start": 2521.72, "duration": 4.04}, {"text": "possibilit\u00e9 qui nous continuons de", "start": 2524.44, "duration": 4.28}, {"text": "poursuivre mais qui est compliqu\u00e9 au vu", "start": 2525.76, "duration": 5.359}, {"text": "des des freins qui sont donn\u00e9s aux", "start": 2528.72, "duration": 3.879}, {"text": "parlementaires sur la mani\u00e8re dont nous", "start": 2531.119, "duration": 2.641}, {"text": "pouvons", "start": 2532.599, "duration": 3.601}, {"text": "amender et vous le savez il y a une", "start": 2533.76, "duration": 5.04}, {"text": "diff\u00e9rence sur la recevabilit\u00e9 puisque", "start": 2536.2, "duration": 5.08}, {"text": "lors lorsque l'on parle de proposition", "start": 2538.8, "duration": 5.48}, {"text": "de loi c'est les deux vice-pr\u00e9sidents en", "start": 2541.28, "duration": 6.24}, {"text": "charge de la revilit\u00e9 qui sont qui garde", "start": 2544.28, "duration": 5.2}, {"text": "du coup la recevabilit\u00e9 des propositions", "start": 2547.52, "duration": 4.039}, {"text": "de loi et dans le cas d'un d\u00e9saccord ce", "start": 2549.48, "duration": 4.76}, {"text": "qui ce qui va se passer r\u00e9guli\u00e8rement", "start": 2551.559, "duration": 4.361}, {"text": "c'est ensuite le bureau qui est en", "start": 2554.24, "duration": 4.28}, {"text": "charge de la recevabilit\u00e9 alors que vous", "start": 2555.92, "duration": 4.8}, {"text": "le savez sur les amendements et bien", "start": 2558.52, "duration": 4.12}, {"text": "c'est le pr\u00e9sident de la commission des", "start": 2560.72, "duration": 4.72}, {"text": "finances et \u00e0 des reprises \u00e0 de", "start": 2562.64, "duration": 4.52}, {"text": "nombreuses reprises ce qui s'est pass\u00e9", "start": 2565.44, "duration": 3.56}, {"text": "lorsque nous avons essay\u00e9 d'abroger la", "start": 2567.16, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9forme de la retraite dans la mandature", "start": 2569.0, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dente c'est la pr\u00e9sidente de", "start": 2570.48, "duration": 3.56}, {"text": "l'Assembl\u00e9e elle-m\u00eame qui reprenait la", "start": 2572.24, "duration": 3.8}, {"text": "main sur le pr\u00e9sident de la commission", "start": 2574.04, "duration": 4.079}, {"text": "des finances pour d\u00e9clarer des", "start": 2576.04, "duration": 3.72}, {"text": "amendements irrecevables c'est ce qui", "start": 2578.119, "duration": 3.0}, {"text": "s'\u00e9tait pass\u00e9 notamment dans le cadre de", "start": 2579.76, "duration": 3.599}, {"text": "la niche", "start": 2581.119, "duration": 6.161}, {"text": "lotte autre", "start": 2583.359, "duration": 3.921}, {"text": "question magnifique merci \u00e0 vous", "start": 2588.359, "duration": 5.2}]}