{"label": "droite", "transcript": [{"text": "alors j'ai rencontr\u00e9 emmanuel macron au", "start": 6.89, "duration": 5.369}, {"text": "s\u00e9nat j'\u00e9tais s\u00e9natrice de paris", "start": 9.63, "duration": 5.219}, {"text": "vice-pr\u00e9sidente du s\u00e9nat est donc je les", "start": 12.259, "duration": 5.561}, {"text": "rencontre et quand il est venu pour se", "start": 14.849, "duration": 4.141}, {"text": "d\u00e9fendre", "start": 17.82, "duration": 4.68}, {"text": "c'est ses textes il va au bout au bout", "start": 18.99, "duration": 5.699}, {"text": "au bout de la d\u00e9monstration et \u00e7a m'a", "start": 22.5, "duration": 5.369}, {"text": "frapp\u00e9 et je sais plus c'\u00e9tait parce que", "start": 24.689, "duration": 4.92}, {"text": "je pr\u00e9side les d\u00e9bats o\u00f9 j'\u00e9tais dans la", "start": 27.869, "duration": 3.631}, {"text": "salle je me souviens plus mais l\u00e0 j'ai", "start": 29.609, "duration": 3.271}, {"text": "dit \u00e0 fran\u00e7ois patriat qui est mon", "start": 31.5, "duration": 2.899}, {"text": "voisin", "start": 32.88, "duration": 4.17}, {"text": "ce mec l\u00e0 d'o\u00f9 sort il est quand m\u00eame", "start": 34.399, "duration": 5.41}, {"text": "assez g\u00e9nial il faudrait qu'on le suive", "start": 37.05, "duration": 4.89}, {"text": "un peu de pr\u00e8s et il m'a dit je ne pense", "start": 39.809, "duration": 5.07}, {"text": "qu'\u00e0 \u00e7a et donc petit \u00e0 petit on s'est", "start": 41.94, "duration": 6.15}, {"text": "vus on s'est rencontr\u00e9 et j'ai d\u00e9couvert", "start": 44.879, "duration": 6.95}, {"text": "quelqu'un je pense qu'\u00e0 un moment donn\u00e9", "start": 48.09, "duration": 6.3}, {"text": "la peur la quitter c'est ce qu'il a", "start": 51.829, "duration": 5.471}, {"text": "rendus libres et en \u00e9tant libre", "start": 54.39, "duration": 5.82}, {"text": "il nous a lib\u00e9r\u00e9e des carcans de la", "start": 57.3, "duration": 6.149}, {"text": "droite de la gauche et par la libert\u00e9", "start": 60.21, "duration": 5.46}, {"text": "qu'il s'est octroy\u00e9 et que par", "start": 63.449, "duration": 4.771}, {"text": "capillarit\u00e9 nous avons accept\u00e9 que nous", "start": 65.67, "duration": 6.72}, {"text": "avons nous avons compris on sait on est", "start": 68.22, "duration": 6.27}, {"text": "aussi devenue plus libre de tous les", "start": 72.39, "duration": 4.95}, {"text": "totems de la droite de la gauche du", "start": 74.49, "duration": 6.269}, {"text": "centre et c'est parti et la grande", "start": 77.34, "duration": 5.819}, {"text": "marche a commenc\u00e9 le souvenir que j'en", "start": 80.759, "duration": 5.4}, {"text": "garde c'est le meeting de strasbourg qui", "start": 83.159, "duration": 5.091}, {"text": "\u00e9tait le rendu de la grande marche", "start": 86.159, "duration": 4.861}, {"text": "c'\u00e9tait assez exceptionnel de voir tous", "start": 88.25, "duration": 4.329}, {"text": "ces gens mont\u00e9s sur sc\u00e8ne les gens qui", "start": 91.02, "duration": 6.0}, {"text": "avaient eux \u00e9t\u00e9 voir les gens discuter", "start": 92.579, "duration": 7.61}, {"text": "avec eux c'\u00e9tait assez exceptionnel et", "start": 97.02, "duration": 7.83}, {"text": "la r\u00e9ponse aux questions de la salle a", "start": 100.189, "duration": 6.371}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tout aussi exceptionnel et j'ai", "start": 104.85, "duration": 5.46}, {"text": "retrouv\u00e9 le maquereau de l'h\u00e9micycle en", "start": 106.56, "duration": 7.41}, {"text": "ne laissant aucun angle mort et \u00e7a \u00e7a a", "start": 110.31, "duration": 5.43}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s encourageant pour la suite", "start": 113.97, "duration": 3.57}, {"text": "j'ai fait toute la campagne avec", "start": 115.74, "duration": 3.659}, {"text": "quelqu'un de droite on n'a jamais \u00e9t\u00e9", "start": 117.54, "duration": 5.429}, {"text": "aussi proche parce que il suffit de", "start": 119.399, "duration": 6.061}, {"text": "faire un pas vers l'autre et que la", "start": 122.969, "duration": 4.051}, {"text": "personne en face fasse un pas vers vous", "start": 125.46, "duration": 3.81}, {"text": "pour qu'on puisse se retrouver sur", "start": 127.02, "duration": 4.77}, {"text": "l'essentiel l'essentiel c'est", "start": 129.27, "duration": 6.049}, {"text": "et pour nous de faire bien s\u00fbr arriver", "start": 131.79, "duration": 5.64}, {"text": "emmanuel macron la pr\u00e9sidence de la", "start": 135.319, "duration": 4.42}, {"text": "r\u00e9publique parce que ces id\u00e9es \u00e9taient", "start": 137.43, "duration": 5.729}, {"text": "\u00e9tait s\u00e9duisante et parce que il donner", "start": 139.739, "duration": 6.771}, {"text": "une nouvelle image du pays de la france", "start": 143.159, "duration": 9.241}, {"text": "par un certain nombre de choses qu'il", "start": 146.51, "duration": 6.49}, {"text": "avait en lui", "start": 152.4, "duration": 3.47}, {"text": "c'est \u00e0 dire l'\u00e9mancipation des gens", "start": 153.0, "duration": 6.599}, {"text": "devient ce que tu dois devenir et moi si", "start": 155.87, "duration": 6.339}, {"text": "je dirige le pays j'essaierai de limiter", "start": 159.599, "duration": 4.381}, {"text": "les freins \u00e7a c'\u00e9tait vraiment tr\u00e8s", "start": 162.209, "duration": 6.631}, {"text": "important il y \u00e0 aussi l'europe qui nous", "start": 163.98, "duration": 7.05}, {"text": "a beaucoup lu ni l'europe", "start": 168.84, "duration": 5.25}, {"text": "c'\u00e9tait extr\u00eamement important le jour de", "start": 171.03, "duration": 5.22}, {"text": "lier le jour de la victoire l'\u00e9liminer", "start": 174.09, "duration": 3.45}, {"text": "europ\u00e9ens s'\u00e9taient pas la marseillaise", "start": 176.25, "duration": 2.34}, {"text": "c'\u00e9tait l'hymne europ\u00e9en", "start": 177.54, "duration": 2.58}, {"text": "pour nous c'\u00e9tait quelque chose", "start": 178.59, "duration": 4.049}, {"text": "d'essentiel pour ceux qui pour pour tous", "start": 180.12, "duration": 5.459}, {"text": "ceux qui croient en l'europe est n\u00f4tre", "start": 182.639, "duration": 5.311}, {"text": "et notre devenir et notre avenir c'est", "start": 185.579, "duration": 3.391}, {"text": "extr\u00eamement important", "start": 187.95, "duration": 3.42}, {"text": "et qu'est-ce qu'il peut y avoir d'autres", "start": 188.97, "duration": 5.76}, {"text": "il y a aussi une esp\u00e8ce de r\u00e9formisme", "start": 191.37, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9conomique", "start": 194.73, "duration": 3.39}, {"text": "il y a les valeurs de la r\u00e9publique dans", "start": 195.329, "duration": 6.0}, {"text": "toutes leurs dimensions libert\u00e9 la", "start": 198.12, "duration": 4.5}, {"text": "libert\u00e9 c", "start": 201.329, "duration": 2.761}, {"text": "c'est la chose laquelle macron tient", "start": 202.62, "duration": 2.489}, {"text": "l'est plus c'est pr\u00e9sident la r\u00e9publique", "start": 204.09, "duration": 5.94}, {"text": "pardon tient le plus l'\u00e9galit\u00e9 l'\u00e9galit\u00e9", "start": 205.109, "duration": 6.21}, {"text": "faut peut \u00eatre qu'on fasse encore un peu", "start": 210.03, "duration": 4.109}, {"text": "d'efforts dans ce domaine et la", "start": 211.319, "duration": 5.401}, {"text": "fraternit\u00e9 il faut qu'on y arrive et le", "start": 214.139, "duration": 3.84}, {"text": "contrat avec lui", "start": 216.72, "duration": 3.21}, {"text": "en fait c'est un contrat de mariage de", "start": 217.979, "duration": 4.711}, {"text": "10 ans notre projet ne pouvait pas", "start": 219.93, "duration": 4.739}, {"text": "fonctionner sur cinq ans c'\u00e9tait un", "start": 222.69, "duration": 3.479}, {"text": "contrat sur dix ans et on va", "start": 224.669, "duration": 3.75}, {"text": "l'accompagner sur ses 10 ans en plus", "start": 226.169, "duration": 5.731}, {"text": "nous avons \u00e9t\u00e9 handicap\u00e9s par par la", "start": 228.419, "duration": 6.06}, {"text": "pand\u00e9mie par un certain nombre de", "start": 231.9, "duration": 5.28}, {"text": "mouvements qui ont un peu bloqu\u00e9 mais", "start": 234.479, "duration": 4.741}, {"text": "pas des r\u00e9formes mais qui ont un peu", "start": 237.18, "duration": 4.38}, {"text": "bloqu\u00e9 le pays et donc la pand\u00e9mie a \u00e9t\u00e9", "start": 239.22, "duration": 4.71}, {"text": "importante donc on va repartir avec lui", "start": 241.56, "duration": 4.94}, {"text": "pour cinq ans", "start": 243.93, "duration": 2.57}, {"text": "alors \u00e9coutez j'esp\u00e8re que la suite sera", "start": 249.8, "duration": 4.66}, {"text": "dans la continuit\u00e9 de ce qui est fait", "start": 252.63, "duration": 5.01}, {"text": "aux mouvements actuellement il y \u00e0 des", "start": 254.46, "duration": 5.43}, {"text": "r\u00e9flexions qui sont donn\u00e9es pour", "start": 257.64, "duration": 4.71}, {"text": "pr\u00e9parer la suite et je m'inscris", "start": 259.89, "duration": 6.75}, {"text": "compl\u00e8tement dans ses r\u00e9flexions sur le", "start": 262.35, "duration": 6.84}, {"text": "s\u00e9paratisme sur l'\u00e9galit\u00e9 sur la", "start": 266.64, "duration": 4.11}, {"text": "r\u00e9publique sur un certain nombre de", "start": 269.19, "duration": 3.18}, {"text": "sujets nous sommes en train de r\u00e9fl\u00e9chir", "start": 270.75, "duration": 5.22}, {"text": "pour apporter quelque chose de neuf pour", "start": 272.37, "duration": 6.51}, {"text": "\u00eatre campagne pr\u00e9sidentielle et je pense", "start": 275.97, "duration": 6.03}, {"text": "qu'une la continuit\u00e9 dans ce qui se fait", "start": 278.88, "duration": 4.77}, {"text": "actuellement au mouvement ce qui se fait", "start": 282.0, "duration": 3.5}, {"text": "actuellement au mouvement est absolument", "start": 283.65, "duration": 4.65}, {"text": "essentiel indispensable pour la suite", "start": 285.5, "duration": 6.04}, {"text": "c'est \u00e0 dire des sujets on am\u00e8ne les", "start": 288.3, "duration": 4.68}, {"text": "gens \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur un certain nombre", "start": 291.54, "duration": 5.34}, {"text": "de sujets sur des causes sur des", "start": 292.98, "duration": 6.96}, {"text": "coalitions et j'ai pris la coalition", "start": 296.88, "duration": 5.28}, {"text": "r\u00e9publique par exemple et j'ai vu qu'une", "start": 299.94, "duration": 3.69}, {"text": "des premi\u00e8res causes c'\u00e9tait quelque", "start": 302.16, "duration": 2.82}, {"text": "chose \u00e0 laquelle je ne m'attendais pas", "start": 303.63, "duration": 6.63}, {"text": "du tout c'est les gens du voyage le", "start": 304.98, "duration": 7.2}, {"text": "rapport le rapport \u00e0 la france le", "start": 310.26, "duration": 3.24}, {"text": "rapport \u00e0 la r\u00e9publique des gens du", "start": 312.18, "duration": 3.21}, {"text": "voyage et c'est une th\u00e9matique", "start": 313.5, "duration": 3.24}, {"text": "extr\u00eamement importante", "start": 315.39, "duration": 2.82}, {"text": "\u00e7a va pas nous apporter des milliers de", "start": 316.74, "duration": 4.83}, {"text": "voix mais \u00e7a nous \u00e9claire sur ce qu'est", "start": 318.21, "duration": 6.09}, {"text": "la france dans toutes ses composantes et", "start": 321.57, "duration": 4.11}, {"text": "c'est extr\u00eamement important important et", "start": 324.3, "duration": 3.63}, {"text": "int\u00e9ressant mais je pense que dans une", "start": 325.68, "duration": 3.21}, {"text": "campagne \u00e9lectorale", "start": 327.93, "duration": 4.29}, {"text": "on retrouve l'\u00e9lan du d\u00e9but dans une", "start": 328.89, "duration": 6.02}, {"text": "campagne parce qu'on est face au vent", "start": 332.22, "duration": 4.71}, {"text": "face aux gens qui vous soutiennent", "start": 334.91, "duration": 3.67}, {"text": "et puis aux gens qui attendent de vous", "start": 336.93, "duration": 6.05}, {"text": "et donc on va repartir sur l'essentiel", "start": 338.58, "duration": 4.4}]}