{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "si une communaut\u00e9 n'est pas accept\u00e9e", "start": 0.32, "duration": 3.999}, {"text": "c'est parce qu'elle ne donne pas de bons", "start": 2.76, "duration": 3.84}, {"text": "produits sinon elle est admise sans", "start": 4.319, "duration": 4.681}, {"text": "probl\u00e8me si elle se plaint de racisme \u00e0", "start": 6.6, "duration": 4.159}, {"text": "son \u00e9gard c'est parce qu'elle est", "start": 9.0, "duration": 4.92}, {"text": "porteuse de d\u00e9sordre je vous", "start": 10.759, "duration": 5.401}, {"text": "remercie je sais pas dans quel monde", "start": 13.92, "duration": 5.04}, {"text": "vous vivez vous qui \u00eates des \u00e9lus du", "start": 16.16, "duration": 4.76}, {"text": "rassemblement national mais on doit pas", "start": 18.96, "duration": 3.64}, {"text": "vivre dans le m\u00eame monde moi je viens", "start": 20.92, "duration": 3.48}, {"text": "des quartiers nord de Marseille et si", "start": 22.6, "duration": 3.24}, {"text": "vous voulez voir la discrimination vous", "start": 24.4, "duration": 3.639}, {"text": "avez qu'\u00e0 venir y mettre les pieds parce", "start": 25.84, "duration": 4.48}, {"text": "que jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent vos propos ils sont\u00e8", "start": 28.039, "duration": 4.441}, {"text": "scandaleux c'est inadmissible d'avoir", "start": 30.32, "duration": 3.919}, {"text": "des propos pareils dans l'h\u00e9micycle et", "start": 32.48, "duration": 3.84}, {"text": "donc du coup si vous avez un probl\u00e8me", "start": 34.239, "duration": 4.721}, {"text": "avec le racisme structurel je vous", "start": 36.32, "duration": 5.68}, {"text": "invite de voir le document qui a \u00e9t\u00e9", "start": 38.96, "duration": 5.36}, {"text": "fait par le D\u00e9fenseur des droits en 2018", "start": 42.0, "duration": 4.76}, {"text": "et qui justement pointe du doit qu'il y", "start": 44.32, "duration": 5.44}, {"text": "a effectivement du racisme culturel et", "start": 46.76, "duration": 5.84}, {"text": "c'est de notre devoir nous d\u00e9put\u00e9s de se", "start": 49.76, "duration": 5.119}, {"text": "battre justement contre tous les types", "start": 52.6, "duration": 4.16}, {"text": "de discrimination parce que quand vous", "start": 54.879, "duration": 5.52}, {"text": "\u00eates effectivement un noir un arabe ou", "start": 56.76, "duration": 5.56}, {"text": "je sais pas quelle autre origine vous", "start": 60.399, "duration": 4.521}, {"text": "vous allez pouvoir", "start": 62.32, "duration": 2.6}, {"text": "stigmatiser monsieur monsieur deog s'il", "start": 68.32, "duration": 7.0}, {"text": "vous pla\u00eet allez-y continuez si", "start": 71.759, "duration": 7.0}, {"text": "jamais si jamais madame au lieu d'\u00eatre", "start": 75.32, "duration": 6.839}, {"text": "l\u00e0 \u00e0 toujours invectiver toujours croire", "start": 78.759, "duration": 5.641}, {"text": "que vous avez la bonne parole vous", "start": 82.159, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9coutez ces jeunes qui ne trouvent pas", "start": 84.4, "duration": 3.92}, {"text": "de travail \u00e0 longueur de temps et qui", "start": 86.56, "duration": 4.04}, {"text": "essayent d'avoir un BTS", "start": 88.32, "duration": 5.52}, {"text": "un alternance un stage et qui sont dans", "start": 90.6, "duration": 4.68}, {"text": "les quartiers nord de Marseille qui ne", "start": 93.84, "duration": 3.559}, {"text": "trouvent rien parce qu'on les stigmati", "start": 95.28, "duration": 4.119}, {"text": "parce qu'ils sont des maghr\u00e9bains ou", "start": 97.399, "duration": 3.72}, {"text": "parce qu'ils sont noirs de peau ou parce", "start": 99.399, "duration": 3.641}, {"text": "qu'ils habitent un quartier ou parce que", "start": 101.119, "duration": 3.401}, {"text": "je vais rajouter quelque chose de plus", "start": 103.04, "duration": 4.8}, {"text": "personnel quand moi j'ai travailler \u00e0", "start": 104.52, "duration": 6.0}, {"text": "Orange il y avait un code qui ressortait", "start": 107.84, "duration": 5.0}, {"text": "quand il y avait une personne qui venait", "start": 110.52, "duration": 4.08}, {"text": "prendre un abonnement t\u00e9l\u00e9phonique quand", "start": 112.84, "duration": 4.68}, {"text": "il habitait dans un quartier il \u00e9tait", "start": 114.6, "duration": 4.799}, {"text": "directement remont\u00e9 en rouge parce qu'il", "start": 117.52, "duration": 3.68}, {"text": "n'avait pas prendre d'abonnement et", "start": 119.399, "duration": 3.521}, {"text": "c'est pareil exactement pour l'embauche", "start": 121.2, "duration": 4.04}, {"text": "madame r\u00e9fl\u00e9chissez un peu et", "start": 122.92, "duration": 4.839}, {"text": "int\u00e9ressez-vous \u00e0 la diff\u00e9rence des", "start": 125.24, "duration": 5.519}, {"text": "gens", "start": 127.759, "duration": 3.0}]}