{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "ma question s'adresse \u00e0 monsieur le", "start": 0.32, "duration": 3.119}, {"text": "ministre de l'\u00e9conomie et des finances", "start": 1.52, "duration": 3.2}, {"text": "la semaine derni\u00e8re des journaux", "start": 3.439, "duration": 2.641}, {"text": "fran\u00e7ais \u00e9trangers ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que la", "start": 4.72, "duration": 2.88}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise NEXA a vendu un", "start": 6.08, "duration": 3.72}, {"text": "logiciel de surveillance g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e \u00e0", "start": 7.6, "duration": 3.68}, {"text": "plusieurs dictatures et milices", "start": 9.8, "duration": 3.36}, {"text": "pratiquant qui la torture d'opposants", "start": 11.28, "duration": 3.16}, {"text": "qui des crimes de guerre qui", "start": 13.16, "duration": 2.879}, {"text": "l'espionnage de journalistes ou d'\u00e9lus", "start": 14.44, "duration": 2.759}, {"text": "pour certains", "start": 16.039, "duration": 3.441}, {"text": "Fran\u00e7ais la mise en relation entre cette", "start": 17.199, "duration": 3.681}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 dont le num\u00e9ro 3 fait la", "start": 19.48, "duration": 3.44}, {"text": "campagne d'Emmanuel Macron en 2017 et un", "start": 20.88, "duration": 4.0}, {"text": "client comme l'Arabie saoudite a \u00e9t\u00e9", "start": 22.92, "duration": 4.16}, {"text": "facilit\u00e9 par Alexandre benala alors", "start": 24.88, "duration": 4.08}, {"text": "membre du cabinet du Pr\u00e9sident de la", "start": 27.08, "duration": 4.4}, {"text": "R\u00e9publique d'apr\u00e8s des documents cit\u00e9s", "start": 28.96, "duration": 4.08}, {"text": "par les enqu\u00eateurs le Pr\u00e9sident en", "start": 31.48, "duration": 3.28}, {"text": "personne aurait particip\u00e9 \u00e0 au moins une", "start": 33.04, "duration": 3.96}, {"text": "des r\u00e9unions aff\u00e9rentes certaines", "start": 34.76, "duration": 4.0}, {"text": "licences d'exportation par exemple aux", "start": 37.0, "duration": 4.32}, {"text": "milices du mar\u00e9chal aftar en Libye ont", "start": 38.76, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9t\u00e9 accord\u00e9 par le Minist\u00e8re de", "start": 41.32, "duration": 3.12}, {"text": "l'\u00e9conomie en d\u00e9pit de l'embargo et des", "start": 42.6, "duration": 3.439}, {"text": "accusations de crime de guerre visant", "start": 44.44, "duration": 3.92}, {"text": "ces milices les faits r\u00e9v\u00e9l\u00e9s sont", "start": 46.039, "duration": 4.52}, {"text": "graves et les questions nombreuses", "start": 48.36, "duration": 4.96}, {"text": "pourquoi ces autorisations ont-elles \u00e9t\u00e9", "start": 50.559, "duration": 4.881}, {"text": "d\u00e9livr\u00e9es pourquoi le pr\u00e9sident de la", "start": 53.32, "duration": 4.039}, {"text": "R\u00e9publique a-t-il cru bon d'aider cette", "start": 55.44, "duration": 4.959}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 quel r\u00f4le informel benala", "start": 57.359, "duration": 5.321}, {"text": "quutile de jouer au prident aupr\u00e8s du", "start": 60.399, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9sident de la", "start": 62.68, "duration": 3.0}, {"text": "R\u00e9publique pourquoi la justice", "start": 63.799, "duration": 3.68}, {"text": "attend-elle toujours que soit d\u00e9pos\u00e9e", "start": 65.68, "duration": 3.56}, {"text": "une plainte du minist\u00e8re de l'\u00c9conomie", "start": 67.479, "duration": 3.96}, {"text": "seule habilit\u00e9 \u00e0 le faire pour violation", "start": 69.24, "duration": 3.84}, {"text": "de l'embargo sur la vente d'armes et", "start": 71.439, "duration": 3.761}, {"text": "pour complicit\u00e9 de", "start": 73.08, "duration": 4.679}, {"text": "torture comment pr\u00e9tendre d\u00e9fendre les", "start": 75.2, "duration": 4.08}, {"text": "droits humains quand on aide les r\u00e9gimes", "start": 77.759, "duration": 3.161}, {"text": "\u00e9gyptiens ou saoudiens entre autres \u00e0", "start": 79.28, "duration": 3.879}, {"text": "r\u00e9primer leur population comment ne pas", "start": 80.92, "duration": 3.64}, {"text": "craindre quand on d\u00e9couvre la", "start": 83.159, "duration": 2.96}, {"text": "participation de l'ex\u00e9cutif \u00e0 ses", "start": 84.56, "duration": 3.16}, {"text": "op\u00e9rations d'exportation de mat\u00e9riel de", "start": 86.119, "duration": 3.801}, {"text": "surveillance de masse que certains", "start": 87.72, "duration": 3.8}, {"text": "droits fondamentaux des Fran\u00e7ais soit ne", "start": 89.92, "duration": 3.879}, {"text": "soi pas menac\u00e9s eux aussi merci pour", "start": 91.52, "duration": 3.919}, {"text": "votre r\u00e9ponse qui rappelle les", "start": 93.799, "duration": 3.121}, {"text": "proc\u00e9dures en vigueur toutefois", "start": 95.439, "duration": 5.161}, {"text": "l'enqu\u00eate en cours m\u00e9diatique montre que", "start": 96.92, "duration": 5.519}, {"text": "ces proc\u00e9dures au moins dans un cas", "start": 100.6, "duration": 3.519}, {"text": "s'agissant de l'embargo n'ont pas \u00e9t\u00e9", "start": 102.439, "duration": 3.921}, {"text": "respect\u00e9es donc je renouvelle ma", "start": 104.119, "duration": 4.121}, {"text": "question le ministre le minist\u00e8re de", "start": 106.36, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00c9conomie va-t-il porter plainte pour", "start": 108.24, "duration": 3.68}, {"text": "le non respect de ces proc\u00e9dures parce", "start": 110.36, "duration": 3.359}, {"text": "qu'il a \u00e9t\u00e9 saisi par le parquet", "start": 111.92, "duration": 3.96}, {"text": "national antiterroriste sur la question", "start": 113.719, "duration": 4.68}, {"text": "et je la gravit\u00e9 des faits fait que le", "start": 115.88, "duration": 4.08}, {"text": "groupe parlementaire la France insoumis", "start": 118.399, "duration": 2.961}, {"text": "demande la cr\u00e9ation d'une commission", "start": 119.96, "duration": 4.0}, {"text": "d'enqu\u00eate sur les", "start": 121.36, "duration": 2.6}, {"text": "pr\u00e9dateur", "start": 124.399, "duration": 3.0}]}