{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "si nous rejetons la r\u00e9f\u00e9rence aux", "start": 0.0, "duration": 3.6}, {"text": "racines chr\u00e9tiennes ce n'est pas parce", "start": 1.74, "duration": 2.7}, {"text": "qu'elles sont chr\u00e9tiennes", "start": 3.6, "duration": 2.699}, {"text": "aucun d'entre nous ici ne se m\u00ealerait", "start": 4.44, "duration": 3.9}, {"text": "d'avoir \u00e0 commenter la religion dit la", "start": 6.299, "duration": 4.321}, {"text": "contribution du christianisme pour finir", "start": 8.34, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e0 la culture fran\u00e7aise", "start": 10.62, "duration": 3.66}, {"text": "mais ce qui ne va pas c'est le caract\u00e8re", "start": 11.7, "duration": 4.56}, {"text": "exclusif que vous donnez \u00e0 ses racines", "start": 14.28, "duration": 4.23}, {"text": "car les racines de la france monsieur", "start": 16.26, "duration": 2.76}, {"text": "ciotti", "start": 18.51, "duration": 2.7}, {"text": "vous avez \u00e9voqu\u00e9 le calendrier nous", "start": 19.02, "duration": 4.14}, {"text": "sommes deux mois de juillet le mois de", "start": 21.21, "duration": 3.39}, {"text": "juillet le mois de jules c\u00e9sar nous", "start": 23.16, "duration": 3.09}, {"text": "allons passer au mois d'ao\u00fbt sur le mois", "start": 24.6, "duration": 3.57}, {"text": "d'aubusson le calendrier n'a rien \u00e0 voir", "start": 26.25, "duration": 2.64}, {"text": "avec la religion", "start": 28.17, "duration": 2.88}, {"text": "vous avez \u00e9voqu\u00e9 l' architecture c'est", "start": 28.89, "duration": 3.96}, {"text": "celle des romains il \u00e9tait comme on", "start": 31.05, "duration": 4.14}, {"text": "disait pa\u00efens et puisque si vous \u00eates si", "start": 32.85, "duration": 4.83}, {"text": "beau fran\u00e7ais souvenez vous du fait que", "start": 35.19, "duration": 4.08}, {"text": "le seul empereurs romains qui ait", "start": 37.68, "duration": 4.35}, {"text": "s\u00e9journ\u00e9 \u00e0 paris julien l'apost\u00e2t \u00e9tait", "start": 39.27, "duration": 4.89}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment r\u00e9put\u00e9 bad comme apostats", "start": 42.03, "duration": 4.049}, {"text": "parce que anti chr\u00e9tiens et contre", "start": 44.16, "duration": 4.469}, {"text": "l'\u00e9glise de son \u00e9poque et par cons\u00e9quent", "start": 46.079, "duration": 4.14}, {"text": "je vais vous dire qu \u00e0 castelsarrasin", "start": 48.629, "duration": 4.11}, {"text": "les racines fran\u00e7aises ne sont pas", "start": 50.219, "duration": 4.68}, {"text": "chr\u00e9tienne et que \u00e0 rouen o\u00f9 se trouve", "start": 52.739, "duration": 4.401}, {"text": "la plus vieille synagogue de france", "start": 54.899, "duration": 4.621}, {"text": "pers\u00e9cut\u00e9 d\u00e8s l'an mil les racines", "start": 57.14, "duration": 4.09}, {"text": "n'\u00e9tait pas chr\u00e9tienne pour les sujets", "start": 59.52, "duration": 3.51}, {"text": "du roi de france \u00e0 cet endroit si bien", "start": 61.23, "duration": 3.66}, {"text": "qu' il y as et le christianisme et", "start": 63.03, "duration": 3.72}, {"text": "beaucoup d'autres choses et la dette que", "start": 64.89, "duration": 3.39}, {"text": "nous devons aux arabes", "start": 66.75, "duration": 4.11}, {"text": "c est immense en physique en chimie en", "start": 68.28, "duration": 4.23}, {"text": "math\u00e9matiques et en philosophie", "start": 70.86, "duration": 3.81}, {"text": "quant aux fameuses racines il faut bien", "start": 72.51, "duration": 3.51}, {"text": "les mettre quelque part c'est dans un", "start": 74.67, "duration": 3.809}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement qu en g\u00e9n\u00e9ral vous situez qui", "start": 76.02, "duration": 4.139}, {"text": "est le bapt\u00eame de clovis une op\u00e9ration", "start": 78.479, "duration": 3.661}, {"text": "politico militaire qui servait \u00e0", "start": 80.159, "duration": 4.741}, {"text": "l'\u00e9glise \u00e0 r\u00e9primer les aryens l'h\u00e9r\u00e9sie", "start": 82.14, "duration": 4.74}, {"text": "aryenne donc il faut pas faire de", "start": 84.9, "duration": 2.49}, {"text": "l'histoire", "start": 86.88, "duration": 3.57}, {"text": "un tel argument \u00e0 cet instant la volont\u00e9", "start": 87.39, "duration": 5.64}, {"text": "r\u00e9publicaine c'est d'en finir avec la", "start": 90.45, "duration": 4.379}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence exclusive \u00e0 une commune \u00e0 une", "start": 93.03, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 une philosophie une image qui", "start": 94.829, "duration": 4.981}, {"text": "essentialise ray les fran\u00e7ais la nation", "start": 97.47, "duration": 4.62}, {"text": "fran\u00e7aise ne sera jamais une nation", "start": 99.81, "duration": 4.949}, {"text": "ethnique ni religieuse", "start": 102.09, "duration": 4.95}, {"text": "j'ach\u00e8ve en vous disant que l'amener qui", "start": 104.759, "duration": 4.051}, {"text": "\u00e9tait bon catholique disait qu'il ne", "start": 107.04, "duration": 3.99}, {"text": "voulait il voulait la loi de 1905 parce", "start": 108.81, "duration": 3.72}, {"text": "qu'il ne voulait pas \u00eatre la religion", "start": 111.03, "duration": 2.01}, {"text": "officielle", "start": 112.53, "duration": 2.28}, {"text": "souvenez vous en si vous voulez \u00eatre bon", "start": 113.04, "duration": 6.05}, {"text": "fran\u00e7ais venez aux racines de la la\u00efcit\u00e9", "start": 114.81, "duration": 4.28}]}