{"label": "droite", "transcript": [{"text": "et place donc \u00e0 la grande interview sur", "start": 0.719, "duration": 4.241}, {"text": "C news et europin bienvenue et bonjour", "start": 2.56, "duration": 4.44}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier bami bonjour merci", "start": 4.96, "duration": 4.48}, {"text": "d'\u00eatre avec nous ce matin vous \u00eates", "start": 7.0, "duration": 4.36}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9 les r\u00e9publicains et", "start": 9.44, "duration": 3.88}, {"text": "vice-pr\u00e9sident LR alors une premier\u00e8re", "start": 11.36, "duration": 4.759}, {"text": "ministre partie un jeune ministre grand", "start": 13.32, "duration": 4.4}, {"text": "favori m\u00eame si nous allons rester", "start": 16.119, "duration": 4.121}, {"text": "prudent encore ce matin \u00e9videmment avant", "start": 17.72, "duration": 4.399}, {"text": "d'\u00e9voquer ces sp\u00e9culations insistantes", "start": 20.24, "duration": 3.24}, {"text": "quel bilan faites-vous de l'action de la", "start": 22.119, "duration": 3.281}, {"text": "premi\u00e8re ministre ellisabeth borne \u00e0 la", "start": 23.48, "duration": 3.36}, {"text": "t\u00eate du gouvernement pour beaucoup dans", "start": 25.4, "duration": 3.279}, {"text": "l'opposition il faut le noter bon elle", "start": 26.84, "duration": 3.919}, {"text": "est Madame 493 mais pour d'autres \u00e0", "start": 28.679, "duration": 3.88}, {"text": "l'instar d'\u00e9ic sotti et bien il", "start": 30.759, "duration": 4.241}, {"text": "reconna\u00eet sa rigueur son honn\u00eatet\u00e9", "start": 32.559, "duration": 3.881}, {"text": "intellectuelle est-ce que vous lui", "start": 35.0, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00eatez les les m\u00eames qualit\u00e9s je crois", "start": 36.44, "duration": 4.0}, {"text": "qu'on peut tr\u00e8s bien avoir \u00e9t\u00e9 dans", "start": 38.76, "duration": 3.68}, {"text": "l'opposition comme nous l'avons \u00e9t\u00e9", "start": 40.44, "duration": 4.72}, {"text": "comme erriic cioti l'a montr\u00e9 au cours", "start": 42.44, "duration": 4.119}, {"text": "des des derniers mois avec notre famille", "start": 45.16, "duration": 2.84}, {"text": "politique tout en tout en ayant de", "start": 46.559, "duration": 3.281}, {"text": "l'estime pour ses adversaires politiques", "start": 48.0, "duration": 4.559}, {"text": "et ellisabeth borne pour ma part je", "start": 49.84, "duration": 4.92}, {"text": "crois il y a quelque chose d'assez", "start": 52.559, "duration": 4.121}, {"text": "d\u00e9solant dans la dans la dans le", "start": 54.76, "duration": 3.16}, {"text": "feuilleton que nous sommes en train de", "start": 56.68, "duration": 2.64}, {"text": "vivre c'est que on voit bien \u00e0 quel", "start": 57.92, "duration": 3.319}, {"text": "point tout cela est d'abord r\u00e9duit \u00e0 une", "start": 59.32, "duration": 4.28}, {"text": "affaire de de personne ellisabeth borne", "start": 61.239, "duration": 3.88}, {"text": "dit clairement qu'elle est contrainte de", "start": 63.6, "duration": 3.519}, {"text": "pr\u00e9senter sa d\u00e9mission non pas qu'elle", "start": 65.119, "duration": 4.161}, {"text": "ait \u00e9t\u00e9 d\u00e9savou\u00e9 par une \u00e9lection qui", "start": 67.119, "duration": 3.601}, {"text": "viendrait de se d\u00e9rouler non pas qu'elle", "start": 69.28, "duration": 3.76}, {"text": "vienne d'essuyer une d\u00e9faite politique", "start": 70.72, "duration": 4.0}, {"text": "personnelle mais voil\u00e0 il semble", "start": 73.04, "duration": 3.079}, {"text": "qu'Emmanuel Macron ne voulait plus", "start": 74.72, "duration": 2.439}, {"text": "continuer de travailler avec elle et", "start": 76.119, "duration": 3.201}, {"text": "donc il il l'\u00e9carte du gouvernement", "start": 77.159, "duration": 4.081}, {"text": "c'est ainsi on va pas \u00e9piloguer", "start": 79.32, "duration": 3.799}, {"text": "ind\u00e9finiment ce que ce que ce que je", "start": 81.24, "duration": 3.48}, {"text": "retiens surtout de la p\u00e9riode qui vient", "start": 83.119, "duration": 4.081}, {"text": "de s'\u00e9couler c'est que le macronisme", "start": 84.72, "duration": 4.56}, {"text": "parce que c'est de cela qu'il s'agit est", "start": 87.2, "duration": 4.4}, {"text": "en train de de de montrer \u00e0 quel point", "start": 89.28, "duration": 4.64}, {"text": "le en m\u00eame temps ses ambigu\u00ef\u00e9s et ses", "start": 91.6, "duration": 4.24}, {"text": "contradictions ont conduit le pays dans", "start": 93.92, "duration": 4.4}, {"text": "l'impasse et la vie politique avec lui", "start": 95.84, "duration": 3.72}, {"text": "quel que soit le le rempla\u00e7ant", "start": 98.32, "duration": 3.159}, {"text": "d'\u00c9lisabeth borne \u00e0 l'heure actuelle le", "start": 99.56, "duration": 3.839}, {"text": "grand le tr\u00e8s grand le grandissime", "start": 101.479, "duration": 4.081}, {"text": "favori reste Gabriel Atal avant", "start": 103.399, "duration": 4.121}, {"text": "d'\u00e9voquer avec vous le fond Fran\u00e7ois x", "start": 105.56, "duration": 3.36}, {"text": "bami vous faites parti quand m\u00eame de la", "start": 107.52, "duration": 3.4}, {"text": "jeune g\u00e9n\u00e9ration vous avez on peut dire", "start": 108.92, "duration": 4.199}, {"text": "votre \u00e2ge he 38 ans vous \u00eates de la m\u00eame", "start": 110.92, "duration": 4.32}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration que Gabriel Atal qui lui a 34", "start": 113.119, "duration": 3.521}, {"text": "ans c'est\u00e0 dire il rentrerait il", "start": 115.24, "duration": 3.4}, {"text": "acc\u00e9derait \u00e0 matigan du haut de ses 34", "start": 116.64, "duration": 3.68}, {"text": "ans est-ce que est-ce que cette jeunesse", "start": 118.64, "duration": 3.32}, {"text": "n'est qu'un argument de communication", "start": 120.32, "duration": 3.399}, {"text": "euh o\u00f9 est-ce que \u00e7a peut \u00eatre aussi le", "start": 121.96, "duration": 3.479}, {"text": "signe d'un d'un renouveau en politique", "start": 123.719, "duration": 4.801}, {"text": "d'une volont\u00e9 Ben et d'une Foug de faire", "start": 125.439, "duration": 5.201}, {"text": "de la politique autrement je crois", "start": 128.52, "duration": 3.6}, {"text": "qu'\u00eatre jeune n'est pas une qualit\u00e9 en", "start": 130.64, "duration": 4.72}, {"text": "soi euh et et et de fait il faudrait se", "start": 132.12, "duration": 4.8}, {"text": "garder d'en faire une vertu c'est", "start": 135.36, "duration": 3.48}, {"text": "d'ailleurs une vertu qui dispara\u00eet avec", "start": 136.92, "duration": 3.12}, {"text": "le temps je l'ai toujours dit pour", "start": 138.84, "duration": 4.0}, {"text": "moi-m\u00eame et cela vaut aussi pour tous", "start": 140.04, "duration": 5.24}, {"text": "ceux qui font peut-\u00eatre effectivement de", "start": 142.84, "duration": 5.32}, {"text": "leur \u00e2ge un \u00e9l\u00e9ment de de communication", "start": 145.28, "duration": 5.12}, {"text": "mais mais c'est son cas pas le cas de", "start": 148.16, "duration": 3.799}, {"text": "Gabriel Atal il n'en fait pas ou alors", "start": 150.4, "duration": 4.16}, {"text": "vous y voyez davantage un communiquant", "start": 151.959, "duration": 4.401}, {"text": "qu'un qu'un homme", "start": 154.56, "duration": 3.56}, {"text": "d'action la vraie question que je me", "start": 156.36, "duration": 3.48}, {"text": "pose et je me la pose tr\u00e8s s\u00e9rieusement", "start": 158.12, "duration": 4.32}, {"text": "c'est tout le monde dit Gabriel Atal", "start": 159.84, "duration": 4.6}, {"text": "favori pour rentrer \u00e0 Matignon mais", "start": 162.44, "duration": 3.64}, {"text": "quelles sont ses qualit\u00e9s pour cela", "start": 164.44, "duration": 4.28}, {"text": "qu'est-ce qu'il leura d\u00e9montr\u00e9 il est", "start": 166.08, "duration": 4.2}, {"text": "ministre\u00e9ucation partie de la droite", "start": 168.72, "duration": 3.2}, {"text": "comme celui qui a fait interdire la BAA", "start": 170.28, "duration": 4.319}, {"text": "et plus largement comme \u00e9tant celui qui", "start": 171.92, "duration": 6.36}, {"text": "incarne le contrepied \u00e0 PAP plut\u00f4t antiw", "start": 174.599, "duration": 5.321}, {"text": "j'essaie de vous de vous avancer c'est", "start": 178.28, "duration": 3.08}, {"text": "des des arguments qui ont \u00e9t\u00e9 mis en", "start": 179.92, "duration": 3.52}, {"text": "avant par c'estd qu'en fait on reconna\u00eet", "start": 181.36, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e0 Gabriel Attal le m\u00e9rite d'avoir", "start": 183.44, "duration": 4.84}, {"text": "corrig\u00e9 les travers de son pr\u00e9d\u00e9cesseur", "start": 185.48, "duration": 4.16}, {"text": "qui appartenait pourtant \u00e0 la m\u00eame", "start": 188.28, "duration": 3.679}, {"text": "majorit\u00e9 et qui s'inscrit \u00e9videmment", "start": 189.64, "duration": 4.84}, {"text": "dans la continuit\u00e9 de ce macronisme qui", "start": 191.959, "duration": 4.041}, {"text": "encore une fois avec le en m\u00eame temps", "start": 194.48, "duration": 2.88}, {"text": "aura dit tout et son contraire et", "start": 196.0, "duration": 3.36}, {"text": "Gabriel Attal \u00e0 sa mani\u00e8re aura soutenu", "start": 197.36, "duration": 3.48}, {"text": "tout et son contraire en \u00e9tant", "start": 199.36, "duration": 3.239}, {"text": "porte-parole de ce gouvernement en \u00e9tant", "start": 200.84, "duration": 3.479}, {"text": "ministre du Budget on ne l'avait pas", "start": 202.599, "duration": 3.761}, {"text": "entendu avoir un mot de distance \u00e0", "start": 204.319, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00e9gard de papendiaay quand celui-ci", "start": 206.36, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9tait ministre de l'\u00e9ducation nationale", "start": 207.879, "duration": 4.121}, {"text": "on voit finalement aujourd'hui que ceux", "start": 209.76, "duration": 4.52}, {"text": "qui ont depuis des ann\u00e9es et c'est mon", "start": 212.0, "duration": 3.68}, {"text": "cas mais parmi bien d'autres tent\u00e9", "start": 214.28, "duration": 3.08}, {"text": "d'alerter sur la r\u00e9alit\u00e9 de la crise", "start": 215.68, "duration": 3.08}, {"text": "profonde que traverse l'\u00e9ducation", "start": 217.36, "duration": 2.959}, {"text": "nationale ceux qui l'ont fait sous les", "start": 218.76, "duration": 4.679}, {"text": "colibet y compris de monsieur hatal qui", "start": 220.319, "duration": 5.681}, {"text": "aura appartenu au Parti socialiste qui", "start": 223.439, "duration": 4.201}, {"text": "aura appartenu \u00e0 ces gouvernements qui", "start": 226.0, "duration": 3.08}, {"text": "pendant des ann\u00e9es ont ferm\u00e9 les yeux", "start": 227.64, "duration": 3.92}, {"text": "sur la crise de l'\u00e9cole aujourd'hui sont", "start": 229.08, "duration": 3.999}, {"text": "en train de de constater que en quelques", "start": 231.56, "duration": 3.599}, {"text": "mois sans avoir encore rien fait Gabriel", "start": 233.079, "duration": 5.24}, {"text": "Attal devient populaire pour avoir dit", "start": 235.159, "duration": 5.241}, {"text": "simplement la r\u00e9alit\u00e9 d'une crise qui", "start": 238.319, "duration": 4.48}, {"text": "l'URA contribu\u00e9 disimul pendant long", "start": 240.4, "duration": 4.199}, {"text": "vous AZ vous \u00eates vous vous int\u00e9ressez", "start": 242.799, "duration": 3.681}, {"text": "beaucoup \u00e0 l'\u00e9cole et votre avis compte", "start": 244.599, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9videmment quand vous dites rien fait", "start": 246.48, "duration": 4.839}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que les ce qui son bilan", "start": 248.439, "duration": 4.961}, {"text": "per\u00e7u comme \u00e9tant celui qui a r\u00e9affirm\u00e9", "start": 251.319, "duration": 3.361}, {"text": "quand m\u00eame l'autorit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 253.4, "duration": 2.76}, {"text": "soutenant les professeurs face au coup", "start": 254.68, "duration": 3.72}, {"text": "de canif au niveau de la la\u00efcit\u00e9 je vous", "start": 256.16, "duration": 4.039}, {"text": "vois sourire vous j'aime beaucoup", "start": 258.4, "duration": 3.76}, {"text": "l'expression de bilan per\u00e7u voyez c'est", "start": 260.199, "duration": 3.161}, {"text": "comme en ce moment il fait froid on", "start": 262.16, "duration": 2.52}, {"text": "parle de la temp\u00e9rature r\u00e9elle et la", "start": 263.36, "duration": 3.16}, {"text": "temp\u00e9rature ressentie il y a un bilan", "start": 264.68, "duration": 3.519}, {"text": "per\u00e7u mais en r\u00e9alit\u00e9 quel est le bilan", "start": 266.52, "duration": 3.28}, {"text": "vous avez parl\u00e9 deinterdic de la B pour", "start": 268.199, "duration": 3.481}, {"text": "le reste Gabriel Atal n'a tout", "start": 269.8, "duration": 3.52}, {"text": "simplement je ne lui reproche m\u00eame pas", "start": 271.68, "duration": 3.48}, {"text": "mais il n'a pas eu le temps de faire", "start": 273.32, "duration": 3.28}, {"text": "quoi que ce soit au minist\u00e8re de", "start": 275.16, "duration": 3.52}, {"text": "l'\u00c9ducation nationale il y est depuis 4", "start": 276.6, "duration": 5.159}, {"text": "mois et et regardez \u00e0 quel point notre", "start": 278.68, "duration": 5.239}, {"text": "vie politique tourne dans un univers de", "start": 281.759, "duration": 4.641}, {"text": "communication qui est de l'ordre attend", "start": 283.919, "duration": 5.241}, {"text": "presque l'ordre du virtuel pur euh il", "start": 286.4, "duration": 4.359}, {"text": "s'agit de de de sp\u00e9culation qu'est-ce", "start": 289.16, "duration": 3.12}, {"text": "qui fait que Gabriel Attal aujourd'hui", "start": 290.759, "duration": 2.961}, {"text": "est en p\u00f4le position pour rentrer \u00e0", "start": 292.28, "duration": 3.32}, {"text": "Matignon c'est qu'il est le favori des", "start": 293.72, "duration": 3.72}, {"text": "sondages c'est qu'il est bien plac\u00e9 dans", "start": 295.6, "duration": 3.159}, {"text": "les enqu\u00eates d'opinion mais \u00e0 ce", "start": 297.44, "duration": 3.039}, {"text": "compte-l\u00e0 qu'il Mbapp\u00e9 est aussi tr\u00e8s", "start": 298.759, "duration": 4.041}, {"text": "bien plac\u00e9 dans les enqu\u00eates d'opinion", "start": 300.479, "duration": 3.361}, {"text": "ce que je veux dire c'est que encore une", "start": 302.8, "duration": 2.28}, {"text": "fois on pourrait consid\u00e9rer que", "start": 303.84, "duration": 3.4}, {"text": "quelqu'un est pr\u00eat pour \u00eatre Premier", "start": 305.08, "duration": 3.92}, {"text": "ministre de la France parce qu'il a", "start": 307.24, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 des choses extraordinaires parce", "start": 309.0, "duration": 4.919}, {"text": "qu'il a montr\u00e9 par son action par son", "start": 310.96, "duration": 5.72}, {"text": "bilan par ses r\u00e9sultats de quoi il \u00e9tait", "start": 313.919, "duration": 4.361}, {"text": "capable mais mais encore une fois je le", "start": 316.68, "duration": 3.519}, {"text": "redis je", "start": 318.28, "duration": 5.24}, {"text": "ne je lui reproche pas parce qu'il n", "start": 320.199, "duration": 4.681}, {"text": "prime \u00e0 la popularit\u00e9 dans les sondages", "start": 323.52, "duration": 3.0}, {"text": "si vous ent si tout \u00e0 l'heure Gabriel", "start": 324.88, "duration": 3.08}, {"text": "hatal est nomm\u00e9 Premier ministre pour", "start": 326.52, "duration": 3.08}, {"text": "vous ce serait une prime \u00e0 \u00e0 une", "start": 327.96, "duration": 3.519}, {"text": "popularit\u00e9 \u00e0 une notori\u00e9t\u00e9 \u00e0 une image", "start": 329.6, "duration": 4.159}, {"text": "plus qu'\u00e0 un bilan un parcours je vous", "start": 331.479, "duration": 4.84}, {"text": "le redemande Sonia babrook o\u00f9 est le", "start": 333.759, "duration": 3.88}, {"text": "bilan quelles sont ces actions et", "start": 336.319, "duration": 3.241}, {"text": "d'ailleurs qu'est-ce que Gabriel hatthal", "start": 337.639, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e7a \u00e7a aussi c'est peut-\u00eatre un signe des", "start": 339.56, "duration": 3.68}, {"text": "temps qu'est-ce que Gabriel Atal aura", "start": 341.639, "duration": 3.481}, {"text": "fait d'autre dans sa vie que de la", "start": 343.24, "duration": 2.88}, {"text": "politique", "start": 345.12, "duration": 4.199}, {"text": "euh par quoi est-ce qu'il a d\u00e9montr\u00e9", "start": 346.12, "duration": 5.799}, {"text": "quelque chose qui pourrait le rendre", "start": 349.319, "duration": 5.081}, {"text": "cr\u00e9dible pour exercer une poser la m\u00eame", "start": 351.919, "duration": 3.961}, {"text": "question qu'est-ce que vous mettriez en", "start": 354.4, "duration": 3.4}, {"text": "avant vous-m\u00eame vous \u00eates quand m\u00eame", "start": 355.88, "duration": 3.96}, {"text": "vice-pr\u00e9sident des des LR vous \u00eates", "start": 357.8, "duration": 4.119}, {"text": "arriv\u00e9 vous serez probablement choisi", "start": 359.84, "duration": 3.88}, {"text": "t\u00eate de liste les r\u00e9publicains que", "start": 361.919, "duration": 4.521}, {"text": "faut-il j'allais dire pour \u00eatre reconnu", "start": 363.72, "duration": 4.879}, {"text": "comme comme un homme d'\u00c9tat si si je", "start": 366.44, "duration": 3.72}, {"text": "suis si je suis candidat \u00e0 l'\u00e9lection", "start": 368.599, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9enne je pense que la chose la plus", "start": 370.16, "duration": 3.319}, {"text": "importante pour moi sera de montrer ce", "start": 371.599, "duration": 4.04}, {"text": "que nous avons fait ce que nous avons", "start": 373.479, "duration": 3.641}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 les batailles que nous avons", "start": 375.639, "duration": 2.881}, {"text": "men\u00e9 les r\u00e9sultats que nous avons", "start": 377.12, "duration": 3.919}, {"text": "obtenus alors bien s\u00fbr souvent pas dans", "start": 378.52, "duration": 5.2}, {"text": "le spectacle m\u00e9diatique pas dans la", "start": 381.039, "duration": 4.6}, {"text": "lumi\u00e8re des projecteurs souvent dans le", "start": 383.72, "duration": 4.52}, {"text": "travail patient difficile compliqu\u00e9 qui", "start": 385.639, "duration": 4.441}, {"text": "consiste \u00e0 travailler concr\u00e8tement", "start": 388.24, "duration": 4.12}, {"text": "quotidiennement pour servir les Fran\u00e7ais", "start": 390.08, "duration": 3.44}, {"text": "et pour faire en sorte d'apporter des", "start": 392.36, "duration": 2.839}, {"text": "r\u00e9sultats le travail que nous avons fait", "start": 393.52, "duration": 5.48}, {"text": "pour r\u00e9ussir \u00e0 faire en sorte que que", "start": 395.199, "duration": 6.161}, {"text": "notre \u00e9nergie aujourd'hui cet hiver l\u00e0", "start": 399.0, "duration": 4.28}, {"text": "en ce moment soit disponible que nous", "start": 401.36, "duration": 3.16}, {"text": "avons fait pour que les Fran\u00e7ais", "start": 403.28, "duration": 3.359}, {"text": "puissent ne pas payer leur \u00e9lectricit\u00e9 \u00e0", "start": 404.52, "duration": 3.519}, {"text": "des prix d\u00e9lirants quand ils la", "start": 406.639, "duration": 3.081}, {"text": "produisent \u00e0 un coup ma\u00eetris\u00e9 par leurs", "start": 408.039, "duration": 3.241}, {"text": "propres investissements le travail que", "start": 409.72, "duration": 2.56}, {"text": "nous faisons sur les questions", "start": 411.28, "duration": 2.6}, {"text": "migratoires et et voyez ce qu'on a", "start": 412.28, "duration": 3.039}, {"text": "obtenu ce qu'on a obtenu en d\u00e9cembre", "start": 413.88, "duration": 2.8}, {"text": "avec les r\u00e9publicains c'est pas de la", "start": 415.319, "duration": 2.641}, {"text": "communication ce sont des batailles", "start": 416.68, "duration": 3.84}, {"text": "politiques concr\u00e8tes donc l'important et", "start": 417.96, "duration": 3.84}, {"text": "c'est tout \u00e0 fait normal en politique", "start": 420.52, "duration": 2.679}, {"text": "c'est l'action et \u00e7a veut dire Fran\u00e7ois", "start": 421.8, "duration": 2.839}, {"text": "Xavier balami pour vous que quel que", "start": 423.199, "duration": 4.0}, {"text": "soit le changement et le nom du premier", "start": 424.639, "duration": 3.84}, {"text": "ministre il n'y aura pas de changement", "start": 427.199, "duration": 2.881}, {"text": "de cap de Ligne d'action c'est ce", "start": 428.479, "duration": 2.521}, {"text": "qu'attendent les Fran\u00e7ais", "start": 430.08, "duration": 2.36}, {"text": "majoritairement c'est un redressement du", "start": 431.0, "duration": 2.72}, {"text": "pays bien s\u00fbr c'est ce qu'attendent les", "start": 432.44, "duration": 2.36}, {"text": "Fran\u00e7ais mais encore une fois je le", "start": 433.72, "duration": 3.159}, {"text": "redis pourquoi ce remanement se fait-il", "start": 434.8, "duration": 3.239}, {"text": "c'est c'est la question qu'on voudrait", "start": 436.879, "duration": 2.841}, {"text": "tous poser \u00e0 Emmanuel Macron quel est le", "start": 438.039, "duration": 3.16}, {"text": "sens de ce remanement de ce changement", "start": 439.72, "duration": 2.44}, {"text": "de Premier ministre normalement un", "start": 441.199, "duration": 2.68}, {"text": "remanement n'a d'int\u00e9r\u00eat que s'il", "start": 442.16, "duration": 2.879}, {"text": "comment dire s'il conduit un", "start": 443.879, "duration": 2.841}, {"text": "\u00e9largissement de la base \u00e9lectorale et \u00e0", "start": 445.039, "duration": 4.041}, {"text": "une majorit\u00e9 plus confortable en tout", "start": 446.72, "duration": 4.0}, {"text": "les cas un remanimement \u00e0 un sens s il", "start": 449.08, "duration": 3.519}, {"text": "ob\u00e9it effectivement \u00e0 une direction", "start": 450.72, "duration": 3.56}, {"text": "politique \u00e0 un changement de direction", "start": 452.599, "duration": 3.681}, {"text": "politique profonde et et l\u00e0 encore une", "start": 454.28, "duration": 4.28}, {"text": "fois je crois qu'on on le voit bien ce", "start": 456.28, "duration": 3.639}, {"text": "qui compte et ce qui comptera d'abord", "start": 458.56, "duration": 2.84}, {"text": "finalement et moi je ne veux pas juger", "start": 459.919, "duration": 3.361}, {"text": "Gabriel Atal sur un proc\u00e8s d'intention", "start": 461.4, "duration": 3.199}, {"text": "la seule chose qui compte et la seule", "start": 463.28, "duration": 3.56}, {"text": "chose qui comptera c'est ce que fera le", "start": 464.599, "duration": 3.801}, {"text": "prochain Premier ministre vous auriez", "start": 466.84, "duration": 3.079}, {"text": "dit la m\u00eame chose s'il \u00e9tait venu d rend", "start": 468.4, "duration": 4.16}, {"text": "de la droite ce premier ministre et et", "start": 469.919, "duration": 4.201}, {"text": "d'ailleurs je sais pas si c'\u00e9tait un", "start": 472.56, "duration": 5.28}, {"text": "jeune LR si tiens ce n'est pas possible", "start": 474.12, "duration": 7.199}, {"text": "c'est la poli", "start": 477.84, "duration": 3.479}, {"text": "sont pass\u00e9s si pu dire chez Emmanuel", "start": 481.68, "duration": 4.6}, {"text": "Macron alors qu'ils \u00e9taient dans", "start": 484.08, "duration": 4.2}, {"text": "l'opposition ils ont choisi de rejoindre", "start": 486.28, "duration": 3.24}, {"text": "ces ambigu\u00eft\u00e9s permanentes et", "start": 488.28, "duration": 3.24}, {"text": "aujourd'hui on le voit bien c'est la", "start": 489.52, "duration": 3.6}, {"text": "particularit\u00e9 \u00e9tonnante de la situation", "start": 491.52, "duration": 3.04}, {"text": "actuelle on est tous en train de", "start": 493.12, "duration": 2.84}, {"text": "sp\u00e9culer sur qui va \u00eatre le prochain", "start": 494.56, "duration": 3.16}, {"text": "Premier ministre \u00e7a pourrait \u00eatre un", "start": 495.96, "duration": 3.44}, {"text": "S\u00e9bastien Lecornu qui vient de la droite", "start": 497.72, "duration": 3.28}, {"text": "un Gabriel Atal qui vient de la gauche", "start": 499.4, "duration": 3.16}, {"text": "tout \u00e7a signe en fait l'absence totale", "start": 501.0, "duration": 4.52}, {"text": "de doctrine de coh\u00e9rence id\u00e9ologique je", "start": 502.56, "duration": 4.56}, {"text": "on ne sait pas aujourd'hui selon vous o\u00f9", "start": 505.52, "duration": 3.2}, {"text": "Emmanuel Macron veut mener la France", "start": 507.12, "duration": 4.16}, {"text": "mais qui sait qui le sait si vous deviez", "start": 508.72, "duration": 4.119}, {"text": "r\u00e9pondre pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 cette question", "start": 511.28, "duration": 2.52}, {"text": "moi je suis pas porte-parole du", "start": 512.839, "duration": 2.961}, {"text": "gouvernement et de ce que vous percevez", "start": 513.8, "duration": 3.479}, {"text": "quand m\u00eame il a lors de ses v\u0153ux", "start": 515.8, "duration": 3.119}, {"text": "r\u00e9affirmer le cap de l'autorit\u00e9 vous", "start": 517.279, "duration": 3.081}, {"text": "allez me dire que \u00e7a reste que des mots", "start": 518.919, "duration": 3.081}, {"text": "mais qu'est-ce que vous percevez de la", "start": 520.36, "duration": 3.08}, {"text": "suite du K mais qu'est-ce que \u00e7a veut", "start": 522.0, "duration": 2.839}, {"text": "dire le cap de l'autorit\u00e9 quand on a un", "start": 523.44, "duration": 3.2}, {"text": "pays qui a v\u00e9cu les \u00e9meutes que nous", "start": 524.839, "duration": 3.56}, {"text": "avons connu en juillet dernier le", "start": 526.64, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9sident dans ses v\u0153ux n'en a m\u00eame pas", "start": 528.399, "duration": 3.921}, {"text": "parl\u00e9 pour moi ces \u00e9meutes ont \u00e9t\u00e9 le", "start": 530.16, "duration": 4.48}, {"text": "moment d\u00e9cisif de l'ann\u00e9e 2023 pourquoi", "start": 532.32, "duration": 3.84}, {"text": "parce qu'elles ont t\u00e9moign\u00e9 de", "start": 534.64, "duration": 3.439}, {"text": "l'incroyable fragilit\u00e9 de l'\u00c9tat", "start": 536.16, "duration": 3.4}, {"text": "aujourd'hui face \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 des", "start": 538.079, "duration": 3.041}, {"text": "menaces c'est de \u00e7a dont on devrait", "start": 539.56, "duration": 3.12}, {"text": "parler c'est l\u00e0-dessus qu'il faudrait", "start": 541.12, "duration": 2.88}, {"text": "agir et toute notre vie politique est", "start": 542.68, "duration": 2.56}, {"text": "concentr\u00e9e aujourd'hui sur la", "start": 544.0, "duration": 2.519}, {"text": "sp\u00e9culation qui touche un \u00e9ventuel", "start": 545.24, "duration": 3.44}, {"text": "remanement alors qu'en r\u00e9alit\u00e9 le c\u0153ur", "start": 546.519, "duration": 3.56}, {"text": "du sujet c'est comment faire en sorte", "start": 548.68, "duration": 3.56}, {"text": "que l'\u00c9tat se redonne les moyens de", "start": 550.079, "duration": 3.801}, {"text": "faire face aux menaces auxquelles nous", "start": 552.24, "duration": 3.2}, {"text": "sommes confront\u00e9s et permettez-moi de le", "start": 553.88, "duration": 2.88}, {"text": "dire mais on a un peu le sentiment de", "start": 555.44, "duration": 3.68}, {"text": "vivre j'imagine que \u00e0 la fin de l'Empire", "start": 556.76, "duration": 3.92}, {"text": "romain dans les derniers empereurs qui", "start": 559.12, "duration": 4.719}, {"text": "se succ\u00e9daient euh certainement le C\u00e9sar", "start": 560.68, "duration": 5.08}, {"text": "augustul devait \u00eatre en train de", "start": 563.839, "duration": 3.68}, {"text": "distribuer lui aussi des places des", "start": 565.76, "duration": 3.16}, {"text": "positions des postes qui avaient \u00e9t\u00e9 des", "start": 567.519, "duration": 3.481}, {"text": "fois fonction d\u00e9cisive mais quand la", "start": 568.92, "duration": 3.919}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 politique ne d\u00e9cide plus du", "start": 571.0, "duration": 4.0}, {"text": "destin commun alors tout cela \u00e9videmment", "start": 572.839, "duration": 4.68}, {"text": "revient \u00e0 une sorte de jeu sp\u00e9cul", "start": 575.0, "duration": 3.839}, {"text": "comment dire retrouver notre", "start": 577.519, "duration": 3.161}, {"text": "souverainet\u00e9 notamment dans un domaine", "start": 578.839, "duration": 2.721}, {"text": "important qui est celui de de", "start": 580.68, "duration": 2.44}, {"text": "l'immigration vous avez cit\u00e9 ce qui a", "start": 581.56, "duration": 3.44}, {"text": "marqu\u00e9 l'ann\u00e9e 2023 le projet de loi", "start": 583.12, "duration": 3.2}, {"text": "immigration et les d\u00e9bats autour de ce", "start": 585.0, "duration": 3.2}, {"text": "sujet ont \u00e9t\u00e9 un marqueur important je", "start": 586.32, "duration": 3.16}, {"text": "voudrais vous entendre sur la pol\u00e9mique", "start": 588.2, "duration": 3.16}, {"text": "autour de Pierre Moscovici Fran\u00e7ois Xav", "start": 589.48, "duration": 3.44}, {"text": "bami pr\u00e9sident de la Cour des comptes", "start": 591.36, "duration": 3.28}, {"text": "qui a justifi\u00e9 \u00e9videmment le vous le", "start": 592.92, "duration": 3.08}, {"text": "savez le report du rapport sur", "start": 594.64, "duration": 3.4}, {"text": "l'immigration et a m\u00eame dit qu'il aurait", "start": 596.0, "duration": 3.88}, {"text": "pu ne pas le publier vous avez avvez", "start": 598.04, "duration": 3.88}, {"text": "vertement r\u00e9agi sur les r\u00e9seaux sociaux", "start": 599.88, "duration": 3.72}, {"text": "Laurent vquier est all\u00e9 jusqu'\u00e0 demander", "start": 601.92, "duration": 4.56}, {"text": "sa sa d\u00e9mission vous vous aussi moi je", "start": 603.6, "duration": 4.359}, {"text": "suis d'accord avec Laurent voquier je", "start": 606.48, "duration": 5.359}, {"text": "partage cette r\u00e9volte qui tient au fait", "start": 607.959, "duration": 6.56}, {"text": "que une institution publique la Cour des", "start": 611.839, "duration": 4.44}, {"text": "comptes dont la mission au sens de la", "start": 614.519, "duration": 3.681}, {"text": "Constitution et d'\u00e9clairer le d\u00e9bat", "start": 616.279, "duration": 3.841}, {"text": "public et d'informer les Fran\u00e7ais sur", "start": 618.2, "duration": 4.72}, {"text": "les enjeux de l'action de l'\u00c9tat C", "start": 620.12, "duration": 5.44}, {"text": "institution l\u00e0 est emp\u00each\u00e9 par son", "start": 622.92, "duration": 4.919}, {"text": "premier pr\u00e9sident de publier les", "start": 625.56, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9sultats auquels est par venu sur un", "start": 627.839, "duration": 3.721}, {"text": "sujet majeur la question migratoire au", "start": 629.64, "duration": 4.04}, {"text": "moment o\u00f9 un d\u00e9bat d\u00e9cisif est en train", "start": 631.56, "duration": 4.519}, {"text": "de traverser le Parlement et la soci\u00e9t\u00e9", "start": 633.68, "duration": 4.04}, {"text": "fran\u00e7aise tout enti d\u00e9missionne pour", "start": 636.079, "duration": 3.681}, {"text": "cela et il y a quelque chose avant m\u00eame", "start": 637.72, "duration": 3.359}, {"text": "de parler des questions de personne il y", "start": 639.76, "duration": 2.879}, {"text": "a quelque chose d'incroyablement grave", "start": 641.079, "duration": 3.281}, {"text": "parce que \u00e7a serait comm une forme de", "start": 642.639, "duration": 2.921}, {"text": "jurisprudence est-ce que vous voulez que", "start": 644.36, "duration": 2.2}, {"text": "le premier pr\u00e9sident de la Cour des", "start": 645.56, "duration": 3.48}, {"text": "comptes d\u00e9missionne pour avoir retard\u00e9", "start": 646.56, "duration": 4.079}, {"text": "ce rapport je crois qu'en tous les cas", "start": 649.04, "duration": 3.76}, {"text": "sa cr\u00e9dibilit\u00e9 est engag\u00e9e il a assum\u00e9", "start": 650.639, "duration": 3.64}, {"text": "cette d\u00e9cision j'aimerais savoir", "start": 652.8, "duration": 2.68}, {"text": "d'ailleurs si les magistrats de la Cour", "start": 654.279, "duration": 2.761}, {"text": "des comptes sont d'accord avec cette", "start": 655.48, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9cision pour ma part je serais par", "start": 657.04, "duration": 3.919}, {"text": "parmi si j'\u00e9tais parmi les r\u00e9dacteurs du", "start": 659.04, "duration": 3.4}, {"text": "rapport j'\u00e9prouverai une immense", "start": 660.959, "duration": 3.12}, {"text": "frustration \u00e0 l'id\u00e9e que le travail", "start": 662.44, "duration": 4.0}, {"text": "accompli travail accompli au nom du", "start": 664.079, "duration": 4.0}, {"text": "peuple fran\u00e7ais parce qu'il s'agit de", "start": 666.44, "duration": 4.92}, {"text": "magistrat travail accompli par le mandat", "start": 668.079, "duration": 5.081}, {"text": "du peuple fran\u00e7ais la Cour des comptes", "start": 671.36, "duration": 3.84}, {"text": "travaille financ\u00e9 par les Fran\u00e7ais et", "start": 673.16, "duration": 3.6}, {"text": "elle est l\u00e0 pour leur rendre des comptes", "start": 675.2, "duration": 3.0}, {"text": "et bien comment se fait-il que ces", "start": 676.76, "duration": 3.4}, {"text": "Fran\u00e7ais n'aient pas le droit de", "start": 678.2, "duration": 3.92}, {"text": "conna\u00eetre les r\u00e9sultats de son travail", "start": 680.16, "duration": 3.6}, {"text": "au moment o\u00f9 ils sont en plein milieu", "start": 682.12, "duration": 3.8}, {"text": "d'un d\u00e9bat d\u00e9cisif pour l'avenir du pays", "start": 683.76, "duration": 3.92}, {"text": "et et j'ajoute une derni\u00e8re chose Pierre", "start": 685.92, "duration": 3.52}, {"text": "Moscovici soyons tr\u00e8s pr\u00e9cis jean-\u00e9rc", "start": 687.68, "duration": 2.8}, {"text": "shuttle le dit aujourd'hui dans les", "start": 689.44, "duration": 2.639}, {"text": "colonnes du Figaro et il a parfaitement", "start": 690.48, "duration": 3.799}, {"text": "raison de pointer ce fait pierre", "start": 692.079, "duration": 4.0}, {"text": "moscovisi dit je n'ai pas publi\u00e9 ce", "start": 694.279, "duration": 2.921}, {"text": "rapport parce qu'il suivait", "start": 696.079, "duration": 2.721}, {"text": "imm\u00e9diatement le vote de la motion de", "start": 697.2, "duration": 2.84}, {"text": "rejet mais il restait encore tout le", "start": 698.8, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9bat parlementaire il restait encore", "start": 700.04, "duration": 3.08}, {"text": "toute la commission mix par Clement il", "start": 701.56, "duration": 3.6}, {"text": "ne voulait pas interf\u00e9rer avec tout tout", "start": 703.12, "duration": 4.08}, {"text": "le d\u00e9bat par il a parl\u00e9 de r\u00e9action", "start": 705.16, "duration": 4.44}, {"text": "hyst\u00e9ris\u00e9e et il avait peur que \u00e7a que", "start": 707.2, "duration": 4.439}, {"text": "ce rapport devienne un objet politique", "start": 709.6, "duration": 3.56}, {"text": "au service de quelques uns peut-\u00eatre", "start": 711.639, "duration": 3.281}, {"text": "vous \u00e7a veut dire que \u00e7a veut dire que", "start": 713.16, "duration": 2.96}, {"text": "Pierre moscovissi consid\u00e8re que les", "start": 714.92, "duration": 3.12}, {"text": "Fran\u00e7ais sont des enfants irrationnels", "start": 716.12, "duration": 3.76}, {"text": "auquels il ne faut pas dire la v\u00e9rit\u00e9 de", "start": 718.04, "duration": 3.52}, {"text": "peur qu'ils ne disent des choses qui", "start": 719.88, "duration": 3.16}, {"text": "seraient d\u00e9raisonnables c'est veut dire", "start": 721.56, "duration": 3.44}, {"text": "que les parlementaires fran\u00e7ais ne sont", "start": 723.04, "duration": 3.52}, {"text": "pas responsables qu'ils ne sont pas", "start": 725.0, "duration": 3.279}, {"text": "capables de faire du travail de la Cour", "start": 726.56, "duration": 3.88}, {"text": "des comptes une \u0153uvre utile pour le pays", "start": 728.279, "duration": 4.0}, {"text": "si Pierre moscovissi pense vraiment cela", "start": 730.44, "duration": 3.399}, {"text": "de la repr\u00e9sentation nationale alors oui", "start": 732.279, "duration": 3.081}, {"text": "il doit partir parce que pour le coup \u00e7a", "start": 733.839, "duration": 3.081}, {"text": "veut dire qu'il est pr\u00eat dans le", "start": 735.36, "duration": 3.0}, {"text": "principe et d'ailleurs il dit une chose", "start": 736.92, "duration": 2.719}, {"text": "tr\u00e8s grave dans l'interview chez vos", "start": 738.36, "duration": 2.599}, {"text": "confr\u00e8res de LCI auquel vous faites", "start": 739.639, "duration": 3.521}, {"text": "allusion il dit j'aurais pu d\u00e9cider de", "start": 740.959, "duration": 3.801}, {"text": "ne jamais le publier mais \u00e7a veut dire", "start": 743.16, "duration": 4.119}, {"text": "que Pierre moscoviss est pr\u00eat de mani\u00e8re", "start": 744.76, "duration": 5.8}, {"text": "arbitraire \u00e0 ne jamais diffus\u00e9 les", "start": 747.279, "duration": 4.841}, {"text": "r\u00e9sultats de rapports qui sont pourtant", "start": 750.56, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9s pour \u00e9clairer le d\u00e9bat public", "start": 752.12, "duration": 3.64}, {"text": "il y a quelque chose ici qui prouve \u00e0", "start": 754.04, "duration": 3.359}, {"text": "quel point et je le redis \u00e7a vaut sur la", "start": 755.76, "duration": 3.319}, {"text": "question migratoire mais \u00e7a a valu aussi", "start": 757.399, "duration": 2.921}, {"text": "sur la crise de l'\u00e9cole pendant tr\u00e8s", "start": 759.079, "duration": 3.361}, {"text": "longtemps il y a des aujourd'hui des", "start": 760.32, "duration": 3.879}, {"text": "responsables publics aussi bien dans nos", "start": 762.44, "duration": 2.839}, {"text": "institutions que dans la vie", "start": 764.199, "duration": 2.801}, {"text": "d\u00e9mocratique qui pr\u00e9f\u00e8rent ne pas dire", "start": 765.279, "duration": 3.441}, {"text": "la v\u00e9rit\u00e9 aux Fran\u00e7ais plut\u00f4t que de", "start": 767.0, "duration": 3.639}, {"text": "devoir affronter la r\u00e9alit\u00e9 de leur", "start": 768.72, "duration": 4.96}, {"text": "choix selon vous si ce rapport avait une", "start": 770.639, "duration": 5.601}, {"text": "conclusion toute autre et salueer plut\u00f4t", "start": 773.68, "duration": 4.159}, {"text": "l'action de l'ex\u00e9cutif vous mettez en", "start": 776.24, "duration": 4.12}, {"text": "avant jeallis dire un contr\u00f4le sur", "start": 777.839, "duration": 4.081}, {"text": "l'immigration est-ce qu'il y aurait eu", "start": 780.36, "duration": 3.08}, {"text": "toutes ces entre guillemets pudeurs de", "start": 781.92, "duration": 3.8}, {"text": "Gazal mais je ne crois pas et c'est \u00e7a", "start": 783.44, "duration": 3.6}, {"text": "le probl\u00e8me le probl\u00e8me c'est que ce", "start": 785.72, "duration": 2.919}, {"text": "rapport pointe la faillite de l'\u00c9tat", "start": 787.04, "duration": 3.239}, {"text": "dans la ma\u00eetrise de ses fronti\u00e8res qu'il", "start": 788.639, "duration": 4.161}, {"text": "montre l'incroyable incoh\u00e9rence dans la", "start": 790.279, "duration": 4.24}, {"text": "gestion des services publics comment se", "start": 792.8, "duration": 3.12}, {"text": "fait-il que par exemple c'est ce que dit", "start": 794.519, "duration": 2.801}, {"text": "ce rapport que les services des douanes", "start": 795.92, "duration": 3.12}, {"text": "n'ai pas les m\u00eames capacit\u00e9s d'action", "start": 797.32, "duration": 2.92}, {"text": "que les services de police aux", "start": 799.04, "duration": 2.52}, {"text": "fronti\u00e8res et qu'on ait des r\u00e9gimes", "start": 800.24, "duration": 2.959}, {"text": "d'intervention qui soient incoh\u00e9rent et", "start": 801.56, "duration": 3.56}, {"text": "diff\u00e9rent comment se fait-il que seul 10", "start": 803.199, "duration": 3.76}, {"text": "% des d\u00e9cisions d'\u00e9loignement soi", "start": 805.12, "duration": 3.44}, {"text": "effectivement suivi des faits dans notre", "start": 806.959, "duration": 3.88}, {"text": "pays et et en fait en r\u00e9alit\u00e9 ce qu'on a", "start": 808.56, "duration": 3.92}, {"text": "voulu dissimuler aux Fran\u00e7ais c'est la", "start": 810.839, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 de cette faillite or ce qu'il", "start": 812.48, "duration": 4.68}, {"text": "importe de de de faire c'est d'abord un", "start": 814.8, "duration": 4.64}, {"text": "constat lucide pour pouvoir ensuite agir", "start": 817.16, "duration": 4.32}, {"text": "euh je voudrais conclure par une", "start": 819.44, "duration": 3.6}, {"text": "question importante Fran\u00e7ois Xav bami", "start": 821.48, "duration": 3.0}, {"text": "vous \u00eates eurod\u00e9put\u00e9 et je voulais vous", "start": 823.04, "duration": 3.359}, {"text": "faire r\u00e9agir \u00e0 un sujet peu abord\u00e9 mais", "start": 824.48, "duration": 3.4}, {"text": "qui va beaucoup monter dans les", "start": 826.399, "duration": 2.88}, {"text": "prochains jours et prochaines semaines", "start": 827.88, "duration": 3.16}, {"text": "ce sont des manifestations monstres", "start": 829.279, "duration": 3.761}, {"text": "d'agriculteurs en col\u00e8re alors se", "start": 831.04, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9roule en en Allemagne en partie pour", "start": 833.04, "duration": 3.719}, {"text": "des raisons internes \u00e0 l'Allemagne mais", "start": 835.199, "duration": 3.88}, {"text": "pas seulement \u00e7a s'est pass\u00e9 aussi on a", "start": 836.759, "duration": 4.08}, {"text": "vu des manifestations des perturbations", "start": 839.079, "duration": 3.2}, {"text": "en Hongrie en Pologne est-ce que ce", "start": 840.839, "duration": 3.761}, {"text": "mouvement est appel\u00e9 \u00e0 \u00e0 grandir \u00e0", "start": 842.279, "duration": 4.201}, {"text": "grossir et peut aussi", "start": 844.6, "duration": 3.96}, {"text": "IMER et puis venir en France vous avez", "start": 846.48, "duration": 3.56}, {"text": "raison d'en parler Sonia mabrou parce", "start": 848.56, "duration": 3.04}, {"text": "qu'en r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a fait des semaines que", "start": 850.04, "duration": 3.84}, {"text": "les agriculteurs fran\u00e7ais sont", "start": 851.6, "duration": 4.84}, {"text": "aujourd'hui mobilis\u00e9 partout en France", "start": 853.88, "duration": 4.0}, {"text": "pour alerter beaucoup d'entre eux ont", "start": 856.44, "duration": 2.839}, {"text": "lanc\u00e9 des initiatives symboliques ils", "start": 857.88, "duration": 3.759}, {"text": "ont renvers\u00e9 les panneaux des communes", "start": 859.279, "duration": 4.041}, {"text": "de France pour dire que nous marchons", "start": 861.639, "duration": 3.2}, {"text": "sur la t\u00eate c'est ce qu'ils disent et", "start": 863.32, "duration": 3.72}, {"text": "ils ont raison de le dire pourquoi parce", "start": 864.839, "duration": 4.56}, {"text": "que depuis des ann\u00e9es l'Union europ\u00e9enne", "start": 867.04, "duration": 3.88}, {"text": "c'est une politique europ\u00e9enne et nous", "start": 869.399, "duration": 3.161}, {"text": "avons alert\u00e9 sur le sujet et nous avons", "start": 870.92, "duration": 4.159}, {"text": "combattu cette d\u00e9rive l'Union europ\u00e9enne", "start": 872.56, "duration": 4.8}, {"text": "ne cesse de rendre la vie impossible aux", "start": 875.079, "duration": 3.601}, {"text": "agriculteurs en multipliant des", "start": 877.36, "duration": 3.2}, {"text": "contraintes de plus en plus complexes au", "start": 878.68, "duration": 3.64}, {"text": "nom de l'environnement et on peut", "start": 880.56, "duration": 3.399}, {"text": "comprendre \u00e9videmment le principe mais", "start": 882.32, "duration": 3.639}, {"text": "avec des r\u00e9sultats qui sont d\u00e9sastreux", "start": 883.959, "duration": 3.8}, {"text": "pour l'activit\u00e9 des agriculteurs et donc", "start": 885.959, "duration": 3.401}, {"text": "aussi pour l'environnement parce qu'en", "start": 887.759, "duration": 4.041}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 en France depuis 10 ans la", "start": 889.36, "duration": 4.159}, {"text": "balance commerciale agricole n'a cess\u00e9", "start": 891.8, "duration": 3.08}, {"text": "de baisser \u00e7a veut dire que nous", "start": 893.519, "duration": 2.721}, {"text": "importons toujours plus de produits", "start": 894.88, "duration": 3.48}, {"text": "alimentaires et nous nous les ons ann\u00e9", "start": 896.24, "duration": 3.88}, {"text": "ou pays qui ne respecte aucune de nos", "start": 898.36, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e8gles environnementales oui nous", "start": 900.12, "duration": 3.519}, {"text": "marchons sur la t\u00eate et cette question", "start": 901.92, "duration": 3.599}, {"text": "l\u00e0 elle ne concerne pas seulement les", "start": 903.639, "duration": 4.081}, {"text": "agriculteurs elle nous concerne tous", "start": 905.519, "duration": 4.081}, {"text": "comme citoyens elle nous concerne comme", "start": 907.72, "duration": 3.52}, {"text": "consommateurs elle nous concerne aussi", "start": 909.6, "duration": 3.08}, {"text": "parce que le jour o\u00f9 nous ne serons plus", "start": 911.24, "duration": 2.8}, {"text": "capables de produire ce dont nous avons", "start": 912.68, "duration": 3.0}, {"text": "besoin pour nous nourrir ce jour-l\u00e0 nous", "start": 914.04, "duration": 3.76}, {"text": "aurons perdu la ma\u00eetrise de notre destin", "start": 915.68, "duration": 4.719}, {"text": "nous devons remercier nos agriculteurs", "start": 917.8, "duration": 3.68}, {"text": "de tout le travail qu'ils font pour nous", "start": 920.399, "duration": 2.56}, {"text": "nourrir aujourd'hui ils vivent avec un", "start": 921.48, "duration": 3.479}, {"text": "soup\u00e7on permanent sur les \u00e9paules \u00e7a", "start": 922.959, "duration": 4.361}, {"text": "explique aussi les inondations terribles", "start": 924.959, "duration": 4.88}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 aujourd'hui", "start": 927.32, "duration": 4.6}, {"text": "si douloureuse pour les les habitants du", "start": 929.839, "duration": 3.881}, {"text": "Pascalis du du Nord de la France parce", "start": 931.92, "duration": 3.32}, {"text": "que derri\u00e8re ces inondations il y a le", "start": 933.72, "duration": 2.479}, {"text": "fait qu'aujourd'hui tous ceux qui", "start": 935.24, "duration": 2.36}, {"text": "veulent y compris les \u00e9lus locaux", "start": 936.199, "duration": 2.921}, {"text": "entretenir les cours d'eau entretenir", "start": 937.6, "duration": 3.28}, {"text": "les foss\u00e9es g\u00e9rer l'eau on a parl\u00e9 des", "start": 939.12, "duration": 3.719}, {"text": "bassines regardez \u00e0 quel point une", "start": 940.88, "duration": 3.48}, {"text": "certaine \u00e9cologie compl\u00e8tement", "start": 942.839, "duration": 3.721}, {"text": "id\u00e9ologique nous a interdit la gestion", "start": 944.36, "duration": 4.399}, {"text": "de l'eau a interdit aux agriculteurs de", "start": 946.56, "duration": 4.959}, {"text": "g\u00e9rer l'eau et bien tout cela attention", "start": 948.759, "duration": 5.44}, {"text": "ten de notre capacit\u00e9 de d\u00e9cider de", "start": 951.519, "duration": 4.521}, {"text": "notre avenir et et je pense qu'il faut", "start": 954.199, "duration": 3.961}, {"text": "absolument entendre les agriculteurs et", "start": 956.04, "duration": 4.0}, {"text": "le col\u00e8re avant qu'il ne soit trop tard", "start": 958.16, "duration": 4.119}, {"text": "merci Fran\u00e7ois Xavier ami nous attendons", "start": 960.04, "duration": 3.68}, {"text": "donc le nom du premier ministre tout \u00e0", "start": 962.279, "duration": 3.8}, {"text": "l'heure merci au vice-pr\u00e9sident et \u00e0 la", "start": 963.72, "duration": 4.799}, {"text": "prochaine t\u00eate de liste LR pour les", "start": 966.079, "duration": 4.68}, {"text": "europ\u00e9es ce sera bient\u00f4t ver le sujet le", "start": 968.519, "duration": 3.44}, {"text": "plus important c'est l'action encore une", "start": 970.759, "duration": 3.361}, {"text": "fois et pas les personnes et on l'a dit", "start": 971.959, "duration": 4.24}, {"text": "duumiment je je me l'applique \u00e0 moi-m\u00eame", "start": 974.12, "duration": 3.159}, {"text": "je vous remercie c'\u00e9tait votre grande", "start": 976.199, "duration": 4.361}, {"text": "interview ce matin merci \u00e0", "start": 977.279, "duration": 3.281}, {"text": "vous", "start": 983.519, "duration": 3.0}]}