{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous ravis de vous", "start": 86.91, "duration": 6.27}, {"text": "retrouver ce soir pour", "start": 89.59, "duration": 3.59}, {"text": "un petit peu technique mais j'esp\u00e8re que", "start": 106.99, "duration": 6.87}, {"text": "j'entends am\u00e9lie oui c'est bon mais on", "start": 111.7, "duration": 4.02}, {"text": "se contente en sc\u00e8ne ont sap\u00e9 au milieu", "start": 113.86, "duration": 3.329}, {"text": "mais je pense que nous ceux qui sont", "start": 115.72, "duration": 3.24}, {"text": "avec nous sont s\u00fbrement contentant", "start": 117.189, "duration": 4.831}, {"text": "d'introduction bompard est ok mon nom", "start": 118.96, "duration": 7.17}, {"text": "mais je plus que \u00e7a va pas \u00eatre en tout", "start": 122.02, "duration": 6.65}, {"text": "cas merci beaucoup de prendre ce temps", "start": 126.13, "duration": 6.54}, {"text": "on va passer vite de maires ensemble et", "start": 128.67, "duration": 5.8}, {"text": "on aurait mille sujets abord\u00e9s parce que", "start": 132.67, "duration": 3.03}, {"text": "\u00e9videmment la question europ\u00e9enne est", "start": 134.47, "duration": 3.42}, {"text": "totalement au coeur de ce que nous", "start": 135.7, "duration": 3.66}, {"text": "vivons aujourd'hui ce que nous allons", "start": 137.89, "duration": 3.15}, {"text": "vivre demain et donc je voudrais", "start": 139.36, "duration": 3.74}, {"text": "commencer de fa\u00e7on tr\u00e8s simple tu vis", "start": 141.04, "duration": 3.9}, {"text": "litt\u00e9ralement en europe", "start": 143.1, "duration": 4.75}, {"text": "tu vois la situation et tu vois la crise", "start": 144.94, "duration": 4.59}, {"text": "partout", "start": 147.85, "duration": 3.06}, {"text": "est ce que tu peux nous donner ton", "start": 149.53, "duration": 3.51}, {"text": "regard sur la situation compar\u00e9e je", "start": 150.91, "duration": 4.53}, {"text": "passais le bongo nous qui d\u00e9marreront", "start": 153.04, "duration": 5.16}, {"text": "notre d\u00e9confinement lundi de ce que tu", "start": 155.44, "duration": 4.34}, {"text": "vois dans les autres pays europ\u00e9ens", "start": 158.2, "duration": 4.259}, {"text": "merci mais trou\u00e9 et merci effectivement", "start": 159.78, "duration": 4.63}, {"text": "d'avoir cet \u00e9change sur les aspects un", "start": 162.459, "duration": 3.421}, {"text": "peu europ\u00e9en de cette crise un peu", "start": 164.41, "duration": 3.03}, {"text": "in\u00e9dite que nous vivons au bonjour \u00e0", "start": 165.88, "duration": 3.48}, {"text": "tous merci de nous rejoindre du temps", "start": 167.44, "duration": 3.99}, {"text": "que vous passez ici mais bon je crois", "start": 169.36, "duration": 3.659}, {"text": "que la comparaison c'est une tentation", "start": 171.43, "duration": 4.08}, {"text": "qu'on a tous beaucoup vu \u00e0 savoir un peu", "start": 173.019, "duration": 3.541}, {"text": "qu'ils avaient mieux ou moins bien", "start": 175.51, "duration": 3.3}, {"text": "g\u00e9r\u00e9es et je pense que c'est en fait", "start": 176.56, "duration": 3.299}, {"text": "quelque chose qui a pas beaucoup de sens", "start": 178.81, "duration": 3.39}, {"text": "en termes de pays parce que si vous", "start": 179.859, "duration": 3.871}, {"text": "regardez m\u00eame la france ou avec ce virus", "start": 182.2, "duration": 3.3}, {"text": "il est assez particulier c'est pas la", "start": 183.73, "duration": 3.09}, {"text": "france qui avait touch\u00e9 ses des r\u00e9gions", "start": 185.5, "duration": 3.72}, {"text": "et on compare pas entre nous et \u00e0", "start": 186.82, "duration": 4.5}, {"text": "l'occitanie et le grand test ou en tout", "start": 189.22, "duration": 3.54}, {"text": "cas si on gardait la cha\u00eene europ\u00e9enne", "start": 191.32, "duration": 2.61}, {"text": "on voit qu'il ya eu le nord de l'italie", "start": 192.76, "duration": 2.64}, {"text": "qui \u00e9tait tr\u00e8s touch\u00e9e on a vu la", "start": 193.93, "duration": 2.91}, {"text": "bavi\u00e8re on avait quelques r\u00e9gions en", "start": 195.4, "duration": 1.919}, {"text": "autriche", "start": 196.84, "duration": 2.85}, {"text": "on a vu effectivement aussi la belgique", "start": 197.319, "duration": 4.531}, {"text": "et donc c'est pas forc\u00e9ment des pays \u00e0", "start": 199.69, "duration": 3.81}, {"text": "l'\u00e9chelle enti\u00e8re c'est plus des r\u00e9gions", "start": 201.85, "duration": 3.96}, {"text": "et dont je pense que la compare le", "start": 203.5, "duration": 5.13}, {"text": "comparatif des chiffres et d'ailleurs il", "start": 205.81, "duration": 4.799}, {"text": "est assez morbide et surtout ils", "start": 208.63, "duration": 3.449}, {"text": "refl\u00e8tent pas je crois que l'essence et", "start": 210.609, "duration": 3.301}, {"text": "de cette crise essentiel c'est que il ya", "start": 212.079, "duration": 3.78}, {"text": "eu un moment initial on voit bien de", "start": 213.91, "duration": 4.049}, {"text": "grandes sid\u00e9ration les gouvernements et", "start": 215.859, "duration": 3.541}, {"text": "des prix et beaucoup par surprise", "start": 217.959, "duration": 3.93}, {"text": "il avait compris que c'\u00e9tait une maladie", "start": 219.4, "duration": 4.29}, {"text": "qui \u00e9tait au d\u00e9part ni \u00e0 des touristes", "start": 221.889, "duration": 3.69}, {"text": "et puis d'un seul coup c'est devenu des", "start": 223.69, "duration": 3.299}, {"text": "dynamiques effectivement tr\u00e8s locale", "start": 225.579, "duration": 3.211}, {"text": "tr\u00e8s virulente et donc il ya eu un", "start": 226.989, "duration": 3.961}, {"text": "moment de repli national aujourd'hui", "start": 228.79, "duration": 4.919}, {"text": "entre temps il ya eu un sursaut beaucoup", "start": 230.95, "duration": 5.009}, {"text": "de pays ont finalement beaucoup plus", "start": 233.709, "duration": 3.921}, {"text": "ajust\u00e9s coordonner leur sera", "start": 235.959, "duration": 4.071}, {"text": "j ai actuellement ce qui se passe en", "start": 237.63, "duration": 5.87}, {"text": "france ce d\u00e9confinement progressif", "start": 240.03, "duration": 5.67}, {"text": "r\u00e9gionaliser ou en tout cas diff\u00e9rencier", "start": 243.5, "duration": 3.64}, {"text": "c'est ce qui se passe on voit en", "start": 245.7, "duration": 2.37}, {"text": "allemagne ce qui se passe en italie", "start": 247.14, "duration": 2.58}, {"text": "c'est ce qui ce passe en espagne et donc", "start": 248.07, "duration": 3.81}, {"text": "on est en train de suivre chacun aussi", "start": 249.72, "duration": 4.35}, {"text": "avec nos cultures avec eux aussi notre", "start": 251.88, "duration": 3.15}, {"text": "fa\u00e7on de vivre", "start": 254.07, "duration": 3.81}, {"text": "ce red\u00e9marrage d'une forme de vie", "start": 255.03, "duration": 5.04}, {"text": "sociale \u00e9conomique \u00e9ducative", "start": 257.88, "duration": 4.41}, {"text": "chacun avec nos param\u00e8tres c'est normal", "start": 260.07, "duration": 4.11}, {"text": "que le d\u00e9confinement soit pas totalement", "start": 262.29, "duration": 2.67}, {"text": "harmonis\u00e9e", "start": 264.18, "duration": 2.76}, {"text": "parce que ce virus et ben il n'a pas eu", "start": 264.96, "duration": 4.32}, {"text": "une action harmonis\u00e9e il en a tous", "start": 266.94, "duration": 4.26}, {"text": "touch\u00e9s mais de mani\u00e8re \u00e0 finalement", "start": 269.28, "duration": 4.26}, {"text": "parfois diff\u00e9rentes notamment en dans le", "start": 271.2, "duration": 4.26}, {"text": "temps l'italie d'abord puis l'espagne", "start": 273.54, "duration": 3.72}, {"text": "tr\u00e8s fortement puis la france qui on a", "start": 275.46, "duration": 4.44}, {"text": "vu le royaume-uni la belgique et donc on", "start": 277.26, "duration": 3.87}, {"text": "est en train de coordonner ce qui on", "start": 279.9, "duration": 3.21}, {"text": "pourrait revenir l'imaginent mais il ya", "start": 281.13, "duration": 3.48}, {"text": "beaucoup d'efforts fait actuellement", "start": 283.11, "duration": 3.39}, {"text": "pour que l'on rende nos d\u00e9cisions", "start": 284.61, "duration": 4.5}, {"text": "coh\u00e9rentes sur un plan sanitaire que les", "start": 286.5, "duration": 4.5}, {"text": "d\u00e9cisions des uns ne remettent pas en", "start": 289.11, "duration": 5.19}, {"text": "danger la sant\u00e9 des autres bien s\u00fbr on", "start": 291.0, "duration": 4.92}, {"text": "va aborder ces points l\u00e0 \u00e9videmment l\u00e0", "start": 294.3, "duration": 3.27}, {"text": "je pense que tu as tu as bien raison de", "start": 295.92, "duration": 4.31}, {"text": "l'\u00eatre tr\u00e8s prudente dans la comparaison", "start": 297.57, "duration": 5.34}, {"text": "entre les diff\u00e9rents pays on voit bien", "start": 300.23, "duration": 5.47}, {"text": "que chacun a r\u00e9agi aussi avec ses moyens", "start": 302.91, "duration": 4.68}, {"text": "cette crise elle a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les forces et", "start": 305.7, "duration": 2.88}, {"text": "faiblesses des diff\u00e9rents syst\u00e8mes", "start": 307.59, "duration": 2.67}, {"text": "sanitaires notamment dans les diff\u00e9rents", "start": 308.58, "duration": 1.95}, {"text": "pays", "start": 310.26, "duration": 3.36}, {"text": "est ce que toi de ce que tu as vu dans", "start": 310.53, "duration": 4.11}, {"text": "d'autres pays europ\u00e9ens", "start": 313.62, "duration": 3.69}, {"text": "tu tire des enseignements sur nos", "start": 314.64, "duration": 3.99}, {"text": "propres forces et nos propres faiblesses", "start": 317.31, "duration": 3.15}, {"text": "d'un point de vue mes capacit\u00e9s de", "start": 318.63, "duration": 4.53}, {"text": "r\u00e9action sanitaires moi ce que je veux", "start": 320.46, "duration": 5.22}, {"text": "voir l\u00e0 c'est dans tous les pays il ya", "start": 323.16, "duration": 4.98}, {"text": "eu et on doit le malheureux remarqu\u00e9", "start": 325.68, "duration": 6.27}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s lucidement quelques facteurs", "start": 328.14, "duration": 5.52}, {"text": "communs sur lesquels on doit faire des", "start": 331.95, "duration": 3.87}, {"text": "progr\u00e8s je pense en europ\u00e9en d'avanc\u00e9s", "start": 333.66, "duration": 4.65}, {"text": "incapacit\u00e9 \u00e0 avoir non seulement de la", "start": 335.82, "duration": 3.99}, {"text": "veille sanitaire mais une vraie capacit\u00e9", "start": 338.31, "duration": 2.22}, {"text": "d' alerte", "start": 339.81, "duration": 4.14}, {"text": "comment on passe de l'observation il ya", "start": 340.53, "duration": 5.13}, {"text": "une maladie nouvelle \u00e0 il faut qu'on se", "start": 343.95, "duration": 3.21}, {"text": "pr\u00e9pare \u00e7a je pense qu'il faut qu'on", "start": 345.66, "duration": 3.57}, {"text": "fasse en europ\u00e9en il ya effectivement", "start": 347.16, "duration": 4.35}, {"text": "des syst\u00e8mes de veille \u00e9pid\u00e9miologique", "start": 349.23, "duration": 4.05}, {"text": "ils sont pas forc\u00e9ment meilleurs que ce", "start": 351.51, "duration": 3.12}, {"text": "qu'on en france et pas se comparer en", "start": 353.28, "duration": 3.96}, {"text": "mieux ou moins bien mais sur lesquels je", "start": 354.63, "duration": 3.75}, {"text": "pense qu'il faut qu'on apprenne \u00e0 voir", "start": 357.24, "duration": 2.79}, {"text": "comment justement on est pass\u00e9 dans la", "start": 358.38, "duration": 3.27}, {"text": "pr\u00e9vision mais aussi on est dans", "start": 360.03, "duration": 2.46}, {"text": "l'anticipation", "start": 361.65, "duration": 4.829}, {"text": "ensuite il ya on le voit bien aussi d un", "start": 362.49, "duration": 6.48}, {"text": "organisme territorial diff\u00e9rentes il ya", "start": 366.479, "duration": 3.901}, {"text": "les pays qui ont beaucoup de mat\u00e9riel", "start": 368.97, "duration": 2.49}, {"text": "m\u00e9dical et les banques pays qui ont", "start": 370.38, "duration": 2.67}, {"text": "beaucoup de m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes et les", "start": 371.46, "duration": 4.08}, {"text": "pays qui sont tr\u00e8s centralis\u00e9 je sais", "start": 373.05, "duration": 4.77}, {"text": "pas aujourd'hui dire on ne peut pas", "start": 375.54, "duration": 3.72}, {"text": "tirer facilement aujourd'hui les le\u00e7ons", "start": 377.82, "duration": 3.36}, {"text": "de la crise mais il ya forc\u00e9ment des", "start": 379.26, "duration": 3.36}, {"text": "choses qui nous qui serons \u00e0 apprendre", "start": 381.18, "duration": 3.33}, {"text": "les uns des autres et puis il ya un", "start": 382.62, "duration": 3.12}, {"text": "dernier point pour le coup qui", "start": 384.51, "duration": 3.33}, {"text": "s'applique partout en europe c'est que", "start": 385.74, "duration": 4.38}, {"text": "le matin et m\u00e9dicale les masques les", "start": 387.84, "duration": 3.75}, {"text": "blues et surblouse les lunettes", "start": 390.12, "duration": 2.85}, {"text": "on en a tous manqu\u00e9 un moment donn\u00e9 on", "start": 391.59, "duration": 2.94}, {"text": "trie on a tous eu peur de manquer \u00e0 un", "start": 392.97, "duration": 3.69}, {"text": "moment donn\u00e9 et donc si on a voulu tous", "start": 394.53, "duration": 3.42}, {"text": "est beaucoup plus solidaires on aimerait", "start": 396.66, "duration": 3.45}, {"text": "on aurait tous aim\u00e9 beaucoup plus", "start": 397.95, "duration": 3.36}, {"text": "soutenir l'italie roumains ont \u00e9t\u00e9", "start": 400.11, "duration": 2.73}, {"text": "heurt\u00e9s par la vague \u00e9pid\u00e9mique", "start": 401.31, "duration": 3.96}, {"text": "fortement mais la solidarit\u00e9 c'est un", "start": 402.84, "duration": 4.56}, {"text": "concept qu'on ne peut pas appliquer si", "start": 405.27, "duration": 3.18}, {"text": "on n'a pas les moyens d'\u00eatre solidaire", "start": 407.4, "duration": 3.72}, {"text": "et on peut pas invoquer la solidarit\u00e9 on", "start": 408.45, "duration": 3.51}, {"text": "peut dire on a envie d'\u00eatre solidaire", "start": 411.12, "duration": 2.85}, {"text": "mais si on n'a pas les moyens vraiment", "start": 411.96, "duration": 3.51}, {"text": "d'\u00eatre utile et efficace", "start": 413.97, "duration": 3.15}, {"text": "on peut pas le faire et donc il ya une", "start": 415.47, "duration": 3.18}, {"text": "le\u00e7on que les europ\u00e9ens tirent", "start": 417.12, "duration": 4.83}, {"text": "unanimement c'est le besoin de recr\u00e9er", "start": 418.65, "duration": 5.04}, {"text": "des capacit\u00e9s de production de stockage", "start": 421.95, "duration": 4.5}, {"text": "de mat\u00e9riel m\u00e9dical de m\u00e9dicaments et ce", "start": 423.69, "duration": 4.979}, {"text": "qui va avec la relocalisation et c'est", "start": 426.45, "duration": 4.05}, {"text": "l\u00e0 un vrai pilier d'un souverainet\u00e9", "start": 428.669, "duration": 2.521}, {"text": "notre autonomie", "start": 430.5, "duration": 2.729}, {"text": "le pr\u00e9sident la r\u00e9publique depuis son", "start": 431.19, "duration": 3.57}, {"text": "\u00e9lection il ya trois ans jour pour jour", "start": 433.229, "duration": 3.361}, {"text": "maintenant nous dit il veut construire", "start": 434.76, "duration": 4.469}, {"text": "cette europe puissance autonome et bien", "start": 436.59, "duration": 3.99}, {"text": "s'il ya bien un domaine o\u00f9 aujourd'hui", "start": 439.229, "duration": 3.031}, {"text": "on est en train de faire et je pourrais", "start": 440.58, "duration": 2.49}, {"text": "vous donner des exemples tr\u00e8s concrets", "start": 442.26, "duration": 2.46}, {"text": "en train de construire une vraie europe", "start": 443.07, "duration": 2.7}, {"text": "de la sant\u00e9 souveraine", "start": 444.72, "duration": 2.37}, {"text": "c'est d\u00e9j\u00e0 en train de se mettre en", "start": 445.77, "duration": 3.769}, {"text": "place et on l'a on a des bons exemples", "start": 447.09, "duration": 5.19}, {"text": "et c'est important de se le dise parce", "start": 449.539, "duration": 5.411}, {"text": "que la notion de souverainet\u00e9 est", "start": 452.28, "duration": 4.71}, {"text": "parfois pr\u00e9sent\u00e9 comme un store de", "start": 454.95, "duration": 3.75}, {"text": "revirement id\u00e9ologique dans ce que nous", "start": 456.99, "duration": 4.26}, {"text": "pourrions porter alors que au contraire", "start": 458.7, "duration": 4.8}, {"text": "au coeur de ce que le projet comporte", "start": 461.25, "duration": 4.35}, {"text": "puisque le candidat macron pas on \u00e9tait", "start": 463.5, "duration": 3.51}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'\u00e9poque la question de la", "start": 465.6, "duration": 2.43}, {"text": "souverainet\u00e9 europ\u00e9enne est totalement", "start": 467.01, "duration": 2.909}, {"text": "centrale et c'est ce pourquoi on s'est", "start": 468.03, "duration": 3.75}, {"text": "battus notamment les reins ans dans la", "start": 469.919, "duration": 2.851}, {"text": "campagne europ\u00e9enne", "start": 471.78, "duration": 3.12}, {"text": "alors tu disais aussi autre chose qui me", "start": 472.77, "duration": 3.57}, {"text": "semble tr\u00e8s important qui est la", "start": 474.9, "duration": 2.519}, {"text": "solidarit\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 476.34, "duration": 2.67}, {"text": "peut-\u00eatre l'occasion de rappeler qu'on a", "start": 477.419, "duration": 3.451}, {"text": "quand m\u00eame plus aid\u00e9 les italiens en", "start": 479.01, "duration": 3.69}, {"text": "europ\u00e9ens les chinois par exemple m\u00eame", "start": 480.87, "duration": 3.78}, {"text": "si l'on peut \u00eatre mieux m\u00e9diatiser les", "start": 482.7, "duration": 3.12}, {"text": "aides qu'ils pouvaient apporter", "start": 484.65, "duration": 3.18}, {"text": "et quel regard \u00e0 quel jugement \u00e0 ce que", "start": 485.82, "duration": 3.84}, {"text": "tu portes sur la capacit\u00e9 de", "start": 487.83, "duration": 4.38}, {"text": "coordination sanitaire qu'on a eu quand", "start": 489.66, "duration": 4.53}, {"text": "m\u00eame dans cette crise il ya des", "start": 492.21, "duration": 2.88}, {"text": "questions de solidarit\u00e9", "start": 494.19, "duration": 2.67}, {"text": "la coordination", "start": 495.09, "duration": 3.449}, {"text": "action est-ce que l\u00e0 aussi est d'\u00eatre", "start": 496.86, "duration": 5.459}, {"text": "des le\u00e7ons \u00e0 tirer pour la suite ce que", "start": 498.539, "duration": 5.821}, {"text": "je vois c'est qu'aujourd'hui les", "start": 502.319, "duration": 3.181}, {"text": "comp\u00e9tences sanitaires sont des", "start": 504.36, "duration": 5.91}, {"text": "comp\u00e9tences \u00e0 95% nationale et donc faut", "start": 505.5, "duration": 6.839}, {"text": "savoir les mises la sant\u00e9 avant cette", "start": 510.27, "duration": 3.749}, {"text": "crise si se r\u00e9unissaient une fois par", "start": 512.339, "duration": 4.74}, {"text": "trimestre c'\u00e9tait objectivement d\u00e9j\u00e0 que", "start": 514.019, "duration": 4.741}, {"text": "un bon amant de rythme", "start": 517.079, "duration": 4.231}, {"text": "\u00e0 l'initiative de la france d\u00e8s qu'on a", "start": 518.76, "duration": 4.23}, {"text": "vu les premiers signes du courant des", "start": 521.31, "duration": 2.13}, {"text": "virus", "start": 522.99, "duration": 2.07}, {"text": "on a demand\u00e9 \u00e0 ce que ces mini la sant\u00e9", "start": 523.44, "duration": 2.639}, {"text": "du coup je serai lis beaucoup plu \u00e0", "start": 525.06, "duration": 3.029}, {"text": "beaucoup plus souvent pas parce qu'on", "start": 526.079, "duration": 3.091}, {"text": "pensait que la commission europ\u00e9enne", "start": 528.089, "duration": 2.671}, {"text": "allait tout g\u00e9r\u00e9 depuis bruxelles et", "start": 529.17, "duration": 2.729}, {"text": "c'est pas la commission europ\u00e9enne", "start": 530.76, "duration": 2.069}, {"text": "loyers qui va allouer les lits", "start": 531.899, "duration": 3.451}, {"text": "d'h\u00f4pitaux \u00e7a n'a aucun sens mais de", "start": 532.829, "duration": 4.051}, {"text": "dire il faut construire d'entre nous", "start": 535.35, "duration": 2.85}, {"text": "qu'on partage d'information des bonnes", "start": 536.88, "duration": 2.76}, {"text": "pratiques ou partagent aussi les choses", "start": 538.2, "duration": 3.24}, {"text": "qui nous surprennent et donc c'est \u00e0", "start": 539.64, "duration": 2.73}, {"text": "l'initiative de la france que s'est", "start": 541.44, "duration": 2.67}, {"text": "tenue cette premi\u00e8re r\u00e9union le 13", "start": 542.37, "duration": 2.459}, {"text": "f\u00e9vrier dernier", "start": 544.11, "duration": 2.43}, {"text": "ensuite il faut savoir qu'au fort au", "start": 544.829, "duration": 2.971}, {"text": "plus fort de la crise est r\u00e9alis\u00e9e tous", "start": 546.54, "duration": 3.03}, {"text": "les jours et maintenant \u00e7a se r\u00e9unit", "start": 547.8, "duration": 3.81}, {"text": "deux fois par semaine et puis j'esp\u00e8re", "start": 549.57, "duration": 3.509}, {"text": "qu'avec ce d\u00e9confinement qui s'amorce", "start": 551.61, "duration": 4.71}, {"text": "sera doigt de mani\u00e8re plus espac\u00e9es mais", "start": 553.079, "duration": 4.2}, {"text": "effectivement il faut qu'on a un bon", "start": 556.32, "duration": 3.0}, {"text": "dans la coordination d\u00e9j\u00e0 pour qu'on se", "start": 557.279, "duration": 3.361}, {"text": "connaisse les besoins des uns et des", "start": 559.32, "duration": 2.129}, {"text": "autres c'est difficile avant la", "start": 560.64, "duration": 1.319}, {"text": "solidarit\u00e9", "start": 561.449, "duration": 1.921}, {"text": "si on conna\u00eet pas les besoins si on n'a", "start": 561.959, "duration": 3.651}, {"text": "pas les moyens ensuite de la solidarit\u00e9", "start": 563.37, "duration": 4.98}, {"text": "deuxi\u00e8mement je crois de solidarit\u00e9 ass", "start": 565.61, "duration": 4.21}, {"text": "et efficace et ses effectifs sur les", "start": 568.35, "duration": 3.57}, {"text": "vaccins sur la recherche sur les", "start": 569.82, "duration": 4.199}, {"text": "traitements s'est cass\u00e9 des essais", "start": 571.92, "duration": 3.69}, {"text": "cliniques \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne c'est", "start": 574.019, "duration": 2.701}, {"text": "compliqu\u00e9 les assiettes unique \u00e0", "start": 575.61, "duration": 2.339}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne parce que on n'a", "start": 576.72, "duration": 2.7}, {"text": "pas par exemple \u00e0 ce stade les m\u00eames", "start": 577.949, "duration": 3.271}, {"text": "protocoles d'essais cliniques mais je", "start": 579.42, "duration": 3.599}, {"text": "pensais un tr\u00e8s long sujet on peut", "start": 581.22, "duration": 4.5}, {"text": "progresser mais ce qui est certain c'est", "start": 583.019, "duration": 4.801}, {"text": "que tous les r\u00e9sultats de tous les pays", "start": 585.72, "duration": 3.42}, {"text": "europ\u00e9ens sont partag\u00e9s avec les autres", "start": 587.82, "duration": 3.209}, {"text": "et dont pouvaient pas 27 fois la m\u00eame", "start": 589.14, "duration": 4.41}, {"text": "recherche m\u00eame si dans l'organisation \u00e7a", "start": 591.029, "duration": 4.5}, {"text": "pas diff\u00e9rent et puis enfin il ya un", "start": 593.55, "duration": 3.57}, {"text": "point sur lequel on a beaucoup progress\u00e9", "start": 595.529, "duration": 2.791}, {"text": "depuis le 10 mars dernier", "start": 597.12, "duration": 2.85}, {"text": "l\u00e0 aussi \u00e0 l'initiative de la france et", "start": 598.32, "duration": 2.94}, {"text": "gr\u00e2ce notamment \u00e0 l'action car et", "start": 599.97, "duration": 3.989}, {"text": "bretons c'est sur cette r\u00e9serve de", "start": 601.26, "duration": 5.61}, {"text": "mat\u00e9riel m\u00e9dical la roumanie la france", "start": 603.959, "duration": 4.531}, {"text": "et l'allemagne l'un des trois pays qui", "start": 606.87, "duration": 3.27}, {"text": "dans les tout prochains jours pour", "start": 608.49, "duration": 4.289}, {"text": "commencer \u00e0 h\u00e9berger sur leur sol des", "start": 610.14, "duration": 5.129}, {"text": "r\u00e9serves de mat\u00e9riel m\u00e9dical dont le but", "start": 612.779, "duration": 4.8}, {"text": "est de stocker mais pas stocker de", "start": 615.269, "duration": 4.651}, {"text": "mani\u00e8re vous voyez autarcique et", "start": 617.579, "duration": 4.831}, {"text": "d\u00e9fensives mais de stocker un stock", "start": 619.92, "duration": 4.77}, {"text": "europ\u00e9en ou pour a allou\u00e9 bien s\u00fbr c'est", "start": 622.41, "duration": 3.419}, {"text": "la france est touch\u00e9e mais leur acc\u00e8s", "start": 624.69, "duration": 1.589}, {"text": "aux stocks", "start": 625.829, "duration": 1.921}, {"text": "mais si c'est demain je sais pas la", "start": 626.279, "duration": 2.67}, {"text": "r\u00e9publique tch\u00e8que eh bien on pourra", "start": 627.75, "duration": 2.09}, {"text": "tr\u00e8s vite ma port\u00e9e", "start": 628.949, "duration": 4.671}, {"text": "du soutien total et bin voila et donc on", "start": 629.84, "duration": 4.92}, {"text": "a aujourd'hui quelque chose qui est tr\u00e8s", "start": 633.62, "duration": 2.82}, {"text": "utile c'est que chaque pays fait", "start": 634.76, "duration": 3.9}, {"text": "remonter aux commissaires europ\u00e9ens", "start": 636.44, "duration": 4.74}, {"text": "sa production de masques aujourd'hui \u00e0", "start": 638.66, "duration": 4.38}, {"text": "500 entreprises qui produisent des", "start": 641.18, "duration": 4.41}, {"text": "masques en europe n'avait 10 au tout", "start": 643.04, "duration": 4.11}, {"text": "d\u00e9but de la crise donc chacun fait", "start": 645.59, "duration": 2.34}, {"text": "remonter sa production", "start": 647.15, "duration": 3.06}, {"text": "chaque caf\u00e9 \u00e0 monter ses besoins et du", "start": 647.93, "duration": 4.74}, {"text": "coup et ben et ses stocks et du coup ci", "start": 650.21, "duration": 4.26}, {"text": "a des besoins envoy\u00e9 2 2 c'est pas", "start": 652.67, "duration": 3.06}, {"text": "seulement le march\u00e9 et commandes qui", "start": 654.47, "duration": 2.82}, {"text": "d\u00e9finissent moi ce que doivent aller les", "start": 655.73, "duration": 3.3}, {"text": "basques dont on dispose c'est aussi", "start": 657.29, "duration": 3.48}, {"text": "cette vision sanitaires et je crois", "start": 659.03, "duration": 3.54}, {"text": "qu'on a fait un grand pas cette r\u00e9serve", "start": 660.77, "duration": 4.26}, {"text": "strat\u00e9gique ce stock strat\u00e9gie c'est le", "start": 662.57, "duration": 4.41}, {"text": "d\u00e9but au fond voyez d'une nouvelle", "start": 665.03, "duration": 3.66}, {"text": "initiative comme ce qui a \u00e9t\u00e9 le partage", "start": 666.98, "duration": 3.18}, {"text": "du charbon et de l'acier", "start": 668.69, "duration": 3.54}, {"text": "le 9 mai 1950 quand un schumann dit", "start": 670.16, "duration": 4.02}, {"text": "mettons en commun ce qu'on a de plus", "start": 672.23, "duration": 2.37}, {"text": "pr\u00e9cieux", "start": 674.18, "duration": 2.16}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque c'\u00e9tait ce qui permettait de", "start": 674.6, "duration": 3.09}, {"text": "faire la guerre cette t\u00e9l\u00e9 charbon", "start": 676.34, "duration": 1.7}, {"text": "l'acier", "start": 677.69, "duration": 2.49}, {"text": "aujourd'hui on voit bien que ce qui est", "start": 678.04, "duration": 3.31}, {"text": "le plus pr\u00e9cieux c'est tout ce qui vous", "start": 680.18, "duration": 2.97}, {"text": "permet de prot\u00e9ger la sant\u00e9 des", "start": 681.35, "duration": 5.31}, {"text": "europ\u00e9ens c'est je m'arr\u00eate une seconde", "start": 683.15, "duration": 5.4}, {"text": "sur ce qu'on sait c'est extr\u00eamement bien", "start": 686.66, "duration": 3.99}, {"text": "comporte ses initiatives pour l'avenir", "start": 688.55, "duration": 2.85}, {"text": "positive", "start": 690.65, "duration": 2.28}, {"text": "je n'arr\u00eate une seconde sur la", "start": 691.4, "duration": 2.82}, {"text": "coordination quand m\u00eame sur la recherche", "start": 692.93, "duration": 4.29}, {"text": "est \u00e9voqu\u00e9 ce point l\u00e0 et notamment le", "start": 694.22, "duration": 4.02}, {"text": "programme discovery", "start": 697.22, "duration": 2.58}, {"text": "on voit bien que les choses n'avancent", "start": 698.24, "duration": 3.33}, {"text": "pas aussi vite qu'on le voudrait la", "start": 699.8, "duration": 4.05}, {"text": "dessus je crois que c'est la directrice", "start": 701.57, "duration": 4.35}, {"text": "du programme qui parlait de blocage", "start": 703.85, "duration": 4.98}, {"text": "administratif en r\u00e9alit\u00e9 est ce que tu", "start": 705.92, "duration": 4.47}, {"text": "peux nous en dire plus parce que je", "start": 708.83, "duration": 3.48}, {"text": "pense qu'en tant que citoyen europ\u00e9en au", "start": 710.39, "duration": 3.93}, {"text": "moment o\u00f9 on met le paquet sur ces", "start": 712.31, "duration": 3.66}, {"text": "sujets l\u00e0 et la france a \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement", "start": 714.32, "duration": 3.72}, {"text": "motrices c'est tr\u00e8s difficile d'entendre", "start": 715.97, "duration": 4.26}, {"text": "\u00e7a et est d'une certaine fa\u00e7on c'est l\u00e0", "start": 718.04, "duration": 3.26}, {"text": "qu'on a besoin de l'europe", "start": 720.23, "duration": 3.09}, {"text": "c'est l\u00e0 o\u00f9 il souhaiterait lui ce midem", "start": 721.3, "duration": 4.42}, {"text": "il ya un programme de recherche o\u00f9 \u00e7a", "start": 723.32, "duration": 2.7}, {"text": "marche", "start": 725.72, "duration": 2.52}, {"text": "objectivement bien c'est les vaccins et", "start": 726.02, "duration": 3.84}, {"text": "c'est pour \u00e7a d'ailleurs que lundi", "start": 728.24, "duration": 4.59}, {"text": "dernier on a pu m\u00eame parce que cette", "start": 729.86, "duration": 4.44}, {"text": "dynamique europ\u00e9enne qui fonctionne bien", "start": 732.83, "duration": 2.34}, {"text": "les laboratoires qui travaillent", "start": 734.3, "duration": 3.09}, {"text": "ensemble et protocoles sont communs au", "start": 735.17, "duration": 3.45}, {"text": "travail d'ailleurs pour que le jour o\u00f9", "start": 737.39, "duration": 2.97}, {"text": "on est \u00e0 vaccin il soit bien accessible", "start": 738.62, "duration": 3.45}, {"text": "\u00e0 tous \u00e0 tous les europ\u00e9ens mais aussi \u00e0", "start": 740.36, "duration": 2.34}, {"text": "tous dans le monde", "start": 742.07, "duration": 2.25}, {"text": "ouvrez en faire un bien commun mondial", "start": 742.7, "duration": 4.2}, {"text": "un bien commun de l'humanit\u00e9 de dire \u00e7\u00e0", "start": 744.32, "duration": 4.17}, {"text": "doit pas \u00eatre la propri\u00e9t\u00e9 de quelqu'un", "start": 746.9, "duration": 3.42}, {"text": "qui doit se d\u00e9brouiller se d\u00e9fendre lui", "start": 748.49, "duration": 4.14}, {"text": "contre les autres donc slovaque sans ses", "start": 750.32, "duration": 3.84}, {"text": "150 millions d'euros d\u00e9caiss\u00e9s par la", "start": 752.63, "duration": 2.58}, {"text": "commission europ\u00e9enne tr\u00e8s tr\u00e8s vite", "start": 754.16, "duration": 2.85}, {"text": "c\u00e9d\u00e9 la mort at elle trahi et donc \u00e7a \u00e7a", "start": 755.21, "duration": 3.51}, {"text": "marche tr\u00e8s bien et puis faut avoir la", "start": 757.01, "duration": 2.85}, {"text": "lucidit\u00e9 de se dire sur les essais", "start": 758.72, "duration": 3.09}, {"text": "cliniques sur les traitements en fait", "start": 759.86, "duration": 3.49}, {"text": "aujourd'hui c'est vrai", "start": 761.81, "duration": 3.79}, {"text": "un peu d\u00e9couvert ce qui n'\u00e9tait pas", "start": 763.35, "duration": 5.49}, {"text": "expert la mati\u00e8re que l'on n'a pas", "start": 765.6, "duration": 5.1}, {"text": "l'habitude des essais cliniques dans la", "start": 768.84, "duration": 3.81}, {"text": "vie \u00e0 la vitesse sont les fellahs un", "start": 770.7, "duration": 3.36}, {"text": "essai clinique \u00e7a veut dire d'abord il", "start": 772.65, "duration": 2.94}, {"text": "faut identifier des patients faut cr\u00e9er", "start": 774.06, "duration": 3.12}, {"text": "des protocoles \u00e7a veut quand m\u00eame dire", "start": 775.59, "duration": 2.88}, {"text": "que des patients \u00e0 qui on va donner des", "start": 777.18, "duration": 3.57}, {"text": "effets des m\u00e9dicaments placebo et", "start": 778.47, "duration": 3.18}, {"text": "d'autres \u00e0 qui on va donner des", "start": 780.75, "duration": 2.67}, {"text": "traitements actifs \u00e7a pose aussi", "start": 781.65, "duration": 3.63}, {"text": "beaucoup de questions d'\u00e9thique et donc", "start": 783.42, "duration": 4.44}, {"text": "sur tous ses cadres l\u00e0 dont on n'a pas", "start": 785.28, "duration": 3.81}, {"text": "les m\u00eames protocoles parce qu'on n'a pas", "start": 787.86, "duration": 2.94}, {"text": "la m\u00eame culture n'a pas les m\u00eames cadres", "start": 789.09, "duration": 3.93}, {"text": "juridiques et donc qu'on va aller tr\u00e8s", "start": 790.8, "duration": 2.7}, {"text": "tr\u00e8s vite", "start": 793.02, "duration": 2.79}, {"text": "bah on se rend compte de tout \u00e7a \u00e7a veut", "start": 793.5, "duration": 4.08}, {"text": "probablement dire que effectivement si", "start": 795.81, "duration": 2.82}, {"text": "on veut construire une europe de la", "start": 797.58, "duration": 2.22}, {"text": "sant\u00e9 et je crois que beaucoup de", "start": 798.63, "duration": 2.4}, {"text": "citoyens europ\u00e9ens partout en europe", "start": 799.8, "duration": 3.48}, {"text": "sont d\u00e9sireux qu'on apprenne de cette", "start": 801.03, "duration": 4.17}, {"text": "crise des choses eh bien je crois que", "start": 803.28, "duration": 2.79}, {"text": "c'est les essais cliniques", "start": 805.2, "duration": 3.57}, {"text": "on a effectivement un peu malgr\u00e9 nous", "start": 806.07, "duration": 4.95}, {"text": "mais il faut \u00eatre lucide identifier des", "start": 808.77, "duration": 5.19}, {"text": "vrais d\u00e9braient voies de progr\u00e8s qu'on", "start": 811.02, "duration": 5.91}, {"text": "peut avoir effectivement voir comment en", "start": 813.96, "duration": 4.47}, {"text": "temps normal quand on fait les choses au", "start": 816.93, "duration": 3.87}, {"text": "rythme de la science on a le temps de", "start": 818.43, "duration": 3.81}, {"text": "passer ces barri\u00e8res administratives", "start": 820.8, "duration": 3.66}, {"text": "on attend de lancer des choses qui sont", "start": 822.24, "duration": 3.84}, {"text": "pas exactement pareil mais qui peut \u00eatre", "start": 824.46, "duration": 4.14}, {"text": "mener quand m\u00eame en parall\u00e8le l\u00e0 on n'a", "start": 826.08, "duration": 2.91}, {"text": "pas le temps", "start": 828.6, "duration": 2.16}, {"text": "effectivement on se rend compte que et", "start": 828.99, "duration": 2.73}, {"text": "notamment je vous dis les r\u00e8gles", "start": 830.76, "duration": 2.82}, {"text": "\u00e9thiques sont pas les m\u00eames et on peut", "start": 831.72, "duration": 2.79}, {"text": "le comprendre parce que nos cultures", "start": 833.58, "duration": 2.4}, {"text": "sont pas tout \u00e0 fait les m\u00eames mais je", "start": 834.51, "duration": 2.67}, {"text": "pense que c'est un bon sujet de progr\u00e8s", "start": 835.98, "duration": 3.12}, {"text": "pour la suite ouais \u00e7a \u00e7a veut dire que", "start": 837.18, "duration": 3.6}, {"text": "d'un point de vue de degr\u00e9 d'int\u00e9gration", "start": 839.1, "duration": 5.46}, {"text": "un ex\u00e9cutif de la sant\u00e9 europ\u00e9ens c'est", "start": 840.78, "duration": 5.22}, {"text": "quelque chose qui est pour toi une", "start": 844.56, "duration": 2.34}, {"text": "possibilit\u00e9 demain", "start": 846.0, "duration": 3.75}, {"text": "en fait moi j'aime bien toujours content", "start": 846.9, "duration": 5.4}, {"text": "qu'on s\u00e9pare bien dans la t\u00eate", "start": 849.75, "duration": 4.92}, {"text": "l'action des institutions europ\u00e9ennes et", "start": 852.3, "duration": 3.66}, {"text": "l'action qu'on peut faire entre", "start": 854.67, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9ens entre gouvernements europ\u00e9ens", "start": 855.96, "duration": 3.54}, {"text": "entre soci\u00e9t\u00e9 civile europ\u00e9en autres", "start": 858.03, "duration": 3.39}, {"text": "m\u00e9decins europ\u00e9ens ont pas forc\u00e9ment on", "start": 859.5, "duration": 3.63}, {"text": "a besoin avait appel\u00e9 bruxelles pour", "start": 861.42, "duration": 3.09}, {"text": "qu'il se passe des choses ensemble", "start": 863.13, "duration": 3.54}, {"text": "sur le terrain les transmet de pastilles", "start": 864.51, "duration": 4.44}, {"text": "en fran\u00e7ais vers l'allemagne le", "start": 866.67, "duration": 3.99}, {"text": "luxembourg l'autriche fresques ou la", "start": 868.95, "duration": 3.21}, {"text": "suisse c'est des choses qu'on \u00e9tait", "start": 870.66, "duration": 3.57}, {"text": "organis\u00e9e par les voies j'allais dire", "start": 872.16, "duration": 4.38}, {"text": "mais dos des h\u00f4pitaux entre eux et", "start": 874.23, "duration": 3.75}, {"text": "ensuite avec un dialogue politique et", "start": 876.54, "duration": 2.01}, {"text": "diplomatique", "start": 877.98, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e0 mon niveau et avec mes homologues pour", "start": 878.55, "duration": 3.48}, {"text": "conques s\u00e9curis\u00e9 mais y'a pas besoin", "start": 880.86, "duration": 3.15}, {"text": "d'aller appeler bruxelles aux fa\u00e7ons la", "start": 882.03, "duration": 5.04}, {"text": "chose donc je sais pas si la bonne voie", "start": 884.01, "duration": 4.62}, {"text": "demain c'est un super ministres de la", "start": 887.07, "duration": 3.48}, {"text": "sant\u00e9 europ\u00e9ens ou si c'est des", "start": 888.63, "duration": 4.41}, {"text": "protocoles qu'on aura chacun mis en", "start": 890.55, "duration": 4.65}, {"text": "commun pour que \u00e7a fonctionne mieux et", "start": 893.04, "duration": 3.74}, {"text": "donc il faut pas toujours", "start": 895.2, "duration": 2.99}, {"text": "il faut c'est d'ailleurs un r\u00e9flexe peut", "start": 896.78, "duration": 3.06}, {"text": "toujours dire bon parce qu'on est tr\u00e8s", "start": 898.19, "duration": 3.0}, {"text": "fran\u00e7ais parce qu'on est proche tr\u00e8s", "start": 899.84, "duration": 3.57}, {"text": "centralisatrice on dit si \u00e7a marche pas", "start": 901.19, "duration": 3.42}, {"text": "on va cr\u00e9er un \u00e9tat europ\u00e9en", "start": 903.41, "duration": 3.09}, {"text": "peut-\u00eatre que c'est parfois la solution", "start": 904.61, "duration": 3.11}, {"text": "est peut \u00eatre que parfois c'est", "start": 906.5, "duration": 3.72}, {"text": "s'inventer g \u00e0 une bureaucratie moore 2", "start": 907.72, "duration": 4.6}, {"text": "o\u00f9 on peut tr\u00e8s bien le faire \u00e0 nouveau", "start": 910.22, "duration": 5.4}, {"text": "un set en bilat\u00e9ral ouais et parfois par", "start": 912.32, "duration": 6.5}, {"text": "la preuve est parl\u00e9 par les projets", "start": 915.62, "duration": 6.39}, {"text": "parler de l'aspect sanitaire je crois", "start": 918.82, "duration": 4.72}, {"text": "qu'on ne peut pas avoir cet \u00e9change sans", "start": 922.01, "duration": 3.99}, {"text": "parler des enjeux \u00e9conomiques", "start": 923.54, "duration": 5.52}, {"text": "la crise a d\u00e9marr\u00e9 \u00e9videmment par la", "start": 926.0, "duration": 5.01}, {"text": "pand\u00e9mie qu'on conna\u00eet elle est d\u00e9j\u00e0 une", "start": 929.06, "duration": 3.63}, {"text": "crise sociale et une crise \u00e9conomique", "start": 931.01, "duration": 3.12}, {"text": "elle va l'\u00eatre d'autant plus dans les", "start": 932.69, "duration": 2.16}, {"text": "prochaines semaines et les prochains", "start": 934.13, "duration": 2.99}, {"text": "mois l'europe est d\u00e9cisive", "start": 934.85, "duration": 4.92}, {"text": "d'abord peut-\u00eatre sur le d\u00e9but de la", "start": 937.12, "duration": 4.96}, {"text": "crise comment est-ce que tu juges la", "start": 939.77, "duration": 4.56}, {"text": "capacit\u00e9 de r\u00e9action europ\u00e9enne", "start": 942.08, "duration": 6.78}, {"text": "mon\u00e9taires financi\u00e8res budg\u00e9taires avant", "start": 944.33, "duration": 7.62}, {"text": "de se projeter vers l'avenir sur zoug le", "start": 948.86, "duration": 3.72}, {"text": "10 mars", "start": 951.95, "duration": 2.28}, {"text": "c'est la premi\u00e8re fois que les chefs", "start": 952.58, "duration": 3.15}, {"text": "d'\u00e9tat et de gouvernement se r\u00e9unissent", "start": 954.23, "duration": 3.15}, {"text": "en visio conf\u00e9rence pour parler du", "start": 955.73, "duration": 3.24}, {"text": "courant des virus c'\u00e9tait il ya deux", "start": 957.38, "duration": 2.87}, {"text": "mois jour pour jour", "start": 958.97, "duration": 3.42}, {"text": "si on voit ce qu'on a fait sur le plan", "start": 960.25, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9conomique et social", "start": 962.39, "duration": 3.06}, {"text": "en deux mois ce que d'ailleurs la france", "start": 963.29, "duration": 5.01}, {"text": "est pr\u00e9sent macron mis sur la table ou", "start": 965.45, "duration": 4.17}, {"text": "proposer beaucoup parce qu'on a \u00e9t\u00e9", "start": 968.3, "duration": 3.33}, {"text": "\u00e9norme force de proposition ensuite", "start": 969.62, "duration": 3.09}, {"text": "force de compromis mais beaucoup force", "start": 971.63, "duration": 4.26}, {"text": "de proposition on a suspendu les r\u00e8gles", "start": 972.71, "duration": 5.01}, {"text": "du pacte de stabilit\u00e9 pour dire que l'on", "start": 975.89, "duration": 3.75}, {"text": "pouvait pas g\u00e9rer nos budgets nationaux", "start": 977.72, "duration": 5.16}, {"text": "actuellement comme en temps normal on a", "start": 979.64, "duration": 5.43}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 un m\u00e9canisme de soutien", "start": 982.88, "duration": 4.77}, {"text": "le ch\u00f4mage partiel partout en europe on", "start": 985.07, "duration": 4.14}, {"text": "a cr\u00e9\u00e9 un m\u00e9canisme de soutien aux pme", "start": 987.65, "duration": 3.36}, {"text": "aux casiers de faire faillite et gaz et", "start": 989.21, "duration": 2.4}, {"text": "la tr\u00e9sorerie", "start": 991.01, "duration": 2.73}, {"text": "on a cr\u00e9\u00e9 un filet de s\u00e9curit\u00e9 pour", "start": 991.61, "duration": 4.47}, {"text": "qu'un \u00e9tat si demain il a plus acc\u00e8s aux", "start": 993.74, "duration": 3.03}, {"text": "march\u00e9s financiers", "start": 996.08, "duration": 3.0}, {"text": "et puis c'est quand m\u00eame se financer on", "start": 996.77, "duration": 5.4}, {"text": "a cr\u00e9\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment de souplesse dans les", "start": 999.08, "duration": 5.04}, {"text": "aides d'\u00e9tat ok de l'argent public qui", "start": 1002.17, "duration": 2.76}, {"text": "puissent rentrer directement les", "start": 1004.12, "duration": 2.85}, {"text": "entreprises c'est pas vraiment ce que", "start": 1004.93, "duration": 3.0}, {"text": "propose d'habitude le droit \u00e0 la", "start": 1006.97, "duration": 4.86}, {"text": "concurrence et donc si on regarde en", "start": 1007.93, "duration": 6.21}, {"text": "deux mois je pense qu'on a fait et", "start": 1011.83, "duration": 4.74}, {"text": "surtout la bce a agi de mani\u00e8re", "start": 1014.14, "duration": 4.68}, {"text": "extr\u00eamement rapide pour soutenir l'euro", "start": 1016.57, "duration": 4.23}, {"text": "et d'instabilit\u00e9 financi\u00e8re", "start": 1018.82, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e7a c'est ce qu'on a fait c'est \u00e0 dire", "start": 1020.8, "duration": 3.12}, {"text": "c'est ce filet c'est que d\u00e8s qu'on ne", "start": 1022.12, "duration": 4.08}, {"text": "plonge pas encore plus bas que ce que la", "start": 1023.92, "duration": 4.2}, {"text": "crise ont amen\u00e9 \u00e0 plonger on a", "start": 1026.2, "duration": 3.63}, {"text": "maintenant un deuxi\u00e8me d\u00e9fi c'est", "start": 1028.12, "duration": 2.26}, {"text": "comment", "start": 1029.83, "duration": 3.64}, {"text": "la pente est ce moment de v\u00e9rit\u00e9 dont", "start": 1030.38, "duration": 4.439}, {"text": "parle le pr\u00e9sident c'est que on est bien", "start": 1033.47, "duration": 3.39}, {"text": "conscient et on en est vraiment", "start": 1034.819, "duration": 4.351}, {"text": "conscient et il n'y a pas de remont\u00e9e de", "start": 1036.86, "duration": 3.62}, {"text": "la pente pour personne tout seul", "start": 1039.17, "duration": 4.38}, {"text": "personne n'a aujourd'hui de l'argent", "start": 1040.48, "duration": 4.87}, {"text": "dormant dans une caissette cach\u00e9 sous", "start": 1043.55, "duration": 3.659}, {"text": "son bureau pour aller inond\u00e9 son pays de", "start": 1045.35, "duration": 4.35}, {"text": "liquidit\u00e9s personne aujourd'hui il est", "start": 1047.209, "duration": 4.711}, {"text": "une \u00e9conomique est une \u00eele les pays-bas", "start": 1049.7, "duration": 3.9}, {"text": "vous parle beaucoup c'est une \u00e9cole de", "start": 1051.92, "duration": 4.23}, {"text": "vie demande industrie exporte 70% de sa", "start": 1053.6, "duration": 4.59}, {"text": "production aux autres pays europ\u00e9ens", "start": 1056.15, "duration": 4.95}, {"text": "donc oui pour lancer les usines enfin un", "start": 1058.19, "duration": 3.81}, {"text": "moment donn\u00e9 frac et vend ses produits", "start": 1061.1, "duration": 2.94}, {"text": "et le vent dans les europ\u00e9ens si les", "start": 1062.0, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9ens et autour d'elle ne vont pas", "start": 1064.04, "duration": 1.59}, {"text": "mieux", "start": 1065.36, "duration": 2.43}, {"text": "il n'y a pas de futur prosp\u00e8re pour les", "start": 1065.63, "duration": 4.53}, {"text": "pays bas et donc c'est bien ensemble on", "start": 1067.79, "duration": 4.47}, {"text": "se remettra de boue \u00e0 sortir et donc la", "start": 1070.16, "duration": 4.17}, {"text": "grande victoire qu'on a eu et c'est une", "start": 1072.26, "duration": 4.29}, {"text": "victoire parce que c'est pas gagn\u00e9", "start": 1074.33, "duration": 3.81}, {"text": "c'est qu'on acte il ya le 26 mars", "start": 1076.55, "duration": 4.71}, {"text": "dernier le 26 avril dernier que nous", "start": 1078.14, "duration": 5.13}, {"text": "sortirions ensemble avec un plan de", "start": 1081.26, "duration": 3.96}, {"text": "relance commun et ce plan de relance", "start": 1083.27, "duration": 3.87}, {"text": "comme un matin on en discute on discute", "start": 1085.22, "duration": 2.4}, {"text": "de sa taille", "start": 1087.14, "duration": 2.97}, {"text": "on discute aussi doivent financer pour", "start": 1087.62, "duration": 3.6}, {"text": "nous la france il est \u00e9vident qu'il doit", "start": 1090.11, "duration": 3.18}, {"text": "financer d'abord l'\u00e9conomie la finance", "start": 1091.22, "duration": 2.91}, {"text": "et de l'investissement", "start": 1093.29, "duration": 2.43}, {"text": "on n'est pas en train de se faire des", "start": 1094.13, "duration": 3.06}, {"text": "ch\u00e8ques entre pays on n'est pas en train", "start": 1095.72, "duration": 3.27}, {"text": "de financer les d\u00e9ficits des zincs les", "start": 1097.19, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9ficits des autres donc on doit", "start": 1098.99, "duration": 3.35}, {"text": "retrouver une logique d'investissement", "start": 1100.67, "duration": 4.23}, {"text": "et ce qui est tr\u00e8s important je crois", "start": 1102.34, "duration": 4.0}, {"text": "pour tous ceux qui regardent c'est que", "start": 1104.9, "duration": 4.23}, {"text": "c'est pas de l'investissement avec la", "start": 1106.34, "duration": 3.99}, {"text": "bonne conscience de faire des ch\u00e8ques", "start": 1109.13, "duration": 2.52}, {"text": "c'est l'investissement pour la", "start": 1110.33, "duration": 2.85}, {"text": "transition \u00e9cologique poids transition", "start": 1111.65, "duration": 3.39}, {"text": "num\u00e9rique pour la formation essaie de se", "start": 1113.18, "duration": 4.35}, {"text": "donner les moyens de faire produire aux", "start": 1115.04, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9ens des choses qu'on peut", "start": 1117.53, "duration": 2.34}, {"text": "consommer et faire produire aux", "start": 1118.4, "duration": 2.28}, {"text": "europ\u00e9ens des choses qu'on peut vendre", "start": 1119.87, "duration": 2.76}, {"text": "ailleurs et donc c'est c'est \u00e0 la fois", "start": 1120.68, "duration": 3.45}, {"text": "une grande ambition et c'est vital parce", "start": 1122.63, "duration": 2.97}, {"text": "que si on fait pas \u00e7a que \u00e7a marche", "start": 1124.13, "duration": 2.16}, {"text": "aussi pour la france", "start": 1125.6, "duration": 2.64}, {"text": "la france tout seul c'est un plan de", "start": 1126.29, "duration": 4.53}, {"text": "relance bah il est efficace \u00e0 40 ou 50 %", "start": 1128.24, "duration": 4.17}, {"text": "si on veut qu'il soit vraiment efficace", "start": 1130.82, "duration": 3.09}, {"text": "et bien il faut que autour de nous on", "start": 1132.41, "duration": 2.82}, {"text": "est des clients des fournisseurs et donc", "start": 1133.91, "duration": 3.11}, {"text": "il faut que l'europe dans son ensemble", "start": 1135.23, "duration": 4.26}, {"text": "alors peut-\u00eatre entre maintenant et", "start": 1137.02, "duration": 6.19}, {"text": "demain il ya les possibilit\u00e9s y compris", "start": 1139.49, "duration": 7.5}, {"text": "juridiques que l'europe \u00e0 d'agir et ce", "start": 1143.21, "duration": 5.1}, {"text": "serait difficile de ne pas \u00e9voquer ce", "start": 1146.99, "duration": 3.15}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 cette semaine en", "start": 1148.31, "duration": 4.26}, {"text": "allemagne o\u00f9 la cour constitutionnelle", "start": 1150.14, "duration": 4.59}, {"text": "allemande a rendu un navire sans vouloir", "start": 1152.57, "duration": 4.17}, {"text": "\u00eatre trop techniques mais en gros qui", "start": 1154.73, "duration": 4.01}, {"text": "peut quand m\u00eame remettre assez", "start": 1156.74, "duration": 4.11}, {"text": "fondamentalement en cause", "start": 1158.74, "duration": 3.7}, {"text": "les r\u00e8gles du jeu europ\u00e9en et notamment", "start": 1160.85, "duration": 3.51}, {"text": "ce qu'on peut faire la bce justement", "start": 1162.44, "duration": 4.38}, {"text": "dans sa capacit\u00e9 d'action \u00e7a nous met de", "start": 1164.36, "duration": 4.44}, {"text": "hauts murs cette situation l\u00e0 pour", "start": 1166.82, "duration": 2.76}, {"text": "l'avenir de l'europe", "start": 1168.8, "duration": 3.21}, {"text": "comment tu le juge qu'elle les degr\u00e9s de", "start": 1169.58, "duration": 4.77}, {"text": "la crise d or de fa\u00e7on que \u00e7a je savais", "start": 1172.01, "duration": 3.81}, {"text": "moi je me bats beaucoup et je crois que", "start": 1174.35, "duration": 2.31}, {"text": "c'est une des valeurs d'ailleurs", "start": 1175.82, "duration": 2.19}, {"text": "d'autres mouvements pour l'\u00e9tat de droit", "start": 1176.66, "duration": 4.23}, {"text": "et donc pour le respect de ce qui fonde", "start": 1178.01, "duration": 6.15}, {"text": "la d\u00e9mocratie en europe et aucun \u00e9tat de", "start": 1180.89, "duration": 4.8}, {"text": "droit il ya l'ind\u00e9pendance de la justice", "start": 1184.16, "duration": 4.62}, {"text": "donc il faut que mam applique ce", "start": 1185.69, "duration": 4.47}, {"text": "principe en m\u00eame et je pense qu'il est", "start": 1188.78, "duration": 3.02}, {"text": "extr\u00eamement important qu'on respecte", "start": 1190.16, "duration": 4.86}, {"text": "l'ind\u00e9pendance du jugement apr\u00e8s il ya", "start": 1191.8, "duration": 5.38}, {"text": "des cons\u00e9quences et il dit deux choses", "start": 1195.02, "duration": 5.13}, {"text": "il est d'abord qu'une cour nationale se", "start": 1197.18, "duration": 4.95}, {"text": "prononcent de mani\u00e8re critique sur le", "start": 1200.15, "duration": 3.36}, {"text": "jugement la cour de justice de l'union", "start": 1202.13, "duration": 1.92}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 1203.51, "duration": 4.02}, {"text": "et \u00e7a c'est d'abord un vrai sujet parce", "start": 1204.05, "duration": 5.28}, {"text": "que l cour de justice elle assure une", "start": 1207.53, "duration": 3.63}, {"text": "\u00e9galit\u00e9 entre nous et donc 5 6 chacune", "start": 1209.33, "duration": 3.6}, {"text": "des cours nationales commencent \u00e0 la", "start": 1211.16, "duration": 3.6}, {"text": "remettre en question on a une question", "start": 1212.93, "duration": 3.3}, {"text": "d'ordre juridique et \u00e7a peut nous poser", "start": 1214.76, "duration": 1.98}, {"text": "des questions", "start": 1216.23, "duration": 1.92}, {"text": "je connais tu as droit vis-\u00e0-vis", "start": 1216.74, "duration": 2.64}, {"text": "certains pays notamment qui ont des", "start": 1218.15, "duration": 2.19}, {"text": "d\u00e9riv\u00e9s qui d'habitude d'ailleurs", "start": 1219.38, "duration": 2.52}, {"text": "conteste beaucoup pour la cour de", "start": 1220.34, "duration": 2.52}, {"text": "justice de l'union europ\u00e9enne le", "start": 1221.9, "duration": 2.7}, {"text": "rappelle les valeurs europ\u00e9ennes", "start": 1222.86, "duration": 4.53}, {"text": "\u00e7a c'est un vrai sujet et puis \u00e7a une", "start": 1224.6, "duration": 3.48}, {"text": "deuxi\u00e8me cons\u00e9quence c'est", "start": 1227.39, "duration": 1.77}, {"text": "qu'effectivement \u00e7a pour affaiblir la", "start": 1228.08, "duration": 3.72}, {"text": "bce j'ai toute confiance pour que la bce", "start": 1229.16, "duration": 5.28}, {"text": "puisse bien justifier de mani\u00e8re", "start": 1231.8, "duration": 5.34}, {"text": "j'allais dire tr\u00e8s d\u00e9taill\u00e9e la raison", "start": 1234.44, "duration": 4.05}, {"text": "pour laquelle depuis 2015", "start": 1237.14, "duration": 3.24}, {"text": "elle fait ce qu'elle fait parce que la", "start": 1238.49, "duration": 3.93}, {"text": "situation \u00e9conomique le demandait la", "start": 1240.38, "duration": 3.33}, {"text": "cour de justice allemande", "start": 1242.42, "duration": 2.73}, {"text": "elle n'a pas du tout statuer sur ce", "start": 1243.71, "duration": 2.61}, {"text": "qu'on fait depuis la crise du cours d'un", "start": 1245.15, "duration": 1.65}, {"text": "virus", "start": 1246.32, "duration": 2.22}, {"text": "c'\u00e9tait je suis une vieille affaire une", "start": 1246.8, "duration": 3.99}, {"text": "affaire qu'\u00e0 des rentable et donc", "start": 1248.54, "duration": 4.2}, {"text": "effectivement je pense que \u00e7a nous", "start": 1250.79, "duration": 4.38}, {"text": "plombe aujourd'hui une question c'est", "start": 1252.74, "duration": 3.3}, {"text": "une question assez fondamental de", "start": 1255.17, "duration": 2.88}, {"text": "l'int\u00e9gration europ\u00e9enne et les choses", "start": 1256.04, "duration": 4.17}, {"text": "qu'on fait aujourd'hui ensemble qui sont", "start": 1258.05, "duration": 4.59}, {"text": "de fait des vrais des vrais m\u00e9canismes", "start": 1260.21, "duration": 3.12}, {"text": "d'int\u00e9gration", "start": 1262.64, "duration": 2.84}, {"text": "s'il faut clarifier le droit europ\u00e9en", "start": 1263.33, "duration": 4.35}, {"text": "les choses pour que l'on soit plus", "start": 1265.48, "duration": 3.16}, {"text": "jamais dans les situations d'\u00eatre", "start": 1267.68, "duration": 3.3}, {"text": "contest\u00e9es \u00e7a pose la question peut-\u00eatre", "start": 1268.64, "duration": 4.5}, {"text": "d'avoir des pr\u00e9cisions apport\u00e9es pour", "start": 1270.98, "duration": 3.93}, {"text": "que l'on soit tous beaucoup plus solide", "start": 1273.14, "duration": 4.26}, {"text": "dans les actions qu'on prend c'est pour", "start": 1274.91, "duration": 3.39}, {"text": "\u00e7a que vous avez on avait lanc\u00e9 l'id\u00e9e", "start": 1277.4, "duration": 2.58}, {"text": "d'une conf\u00e9rence sur l'avenir de", "start": 1278.3, "duration": 4.68}, {"text": "l'europe justement pour clarifier autant", "start": 1279.98, "duration": 5.43}, {"text": "de comp\u00e9tences d'action et pourquoi on", "start": 1282.98, "duration": 4.68}, {"text": "soit plus dans ces situations o\u00f9 si on", "start": 1285.41, "duration": 3.9}, {"text": "veut finasser on pourrait trouver", "start": 1287.66, "duration": 4.65}, {"text": "manquements ci et l\u00e0 je pense que et les", "start": 1289.31, "duration": 4.26}, {"text": "domaines on voit dans la sant\u00e9 dans la", "start": 1292.31, "duration": 1.74}, {"text": "transition", "start": 1293.57, "duration": 3.12}, {"text": "climatique dans m\u00eame l'\u00e9tat de droit ou", "start": 1294.05, "duration": 4.59}, {"text": "peut-\u00eatre on a aujourd'hui besoin et", "start": 1296.69, "duration": 3.12}, {"text": "peut-\u00eatre que ces jugements et on doit", "start": 1298.64, "duration": 3.57}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9rer ce besoin de clarifier dans", "start": 1299.81, "duration": 3.06}, {"text": "notre droit", "start": 1302.21, "duration": 2.31}, {"text": "les choses pourquoi il est moins", "start": 1302.87, "duration": 3.69}, {"text": "d'instabilit\u00e9 mais pour nous la france", "start": 1304.52, "duration": 4.59}, {"text": "qui est important c'est qu'on prot\u00e8ge", "start": 1306.56, "duration": 4.23}, {"text": "l'ind\u00e9pendance de l'action la bce parce", "start": 1309.11, "duration": 2.82}, {"text": "que elle nous prot\u00e8ge", "start": 1310.79, "duration": 3.06}, {"text": "elle prot\u00e8ge la stabilit\u00e9 de chacun d", "start": 1311.93, "duration": 4.44}, {"text": "euros contre 1 poche vous faut c'est pas", "start": 1313.85, "duration": 4.62}, {"text": "les grands principes \u00e0 l'euro qu importe", "start": 1316.37, "duration": 3.99}, {"text": "si on a une bce qui nous prot\u00e8ge pas", "start": 1318.47, "duration": 3.6}, {"text": "demain vous beaucoup moins et donc on", "start": 1320.36, "duration": 3.27}, {"text": "s'appauvrira tout ce dont on a besoin du", "start": 1322.07, "duration": 3.81}, {"text": "bseo forte ind\u00e9pendante qui puisse", "start": 1323.63, "duration": 4.47}, {"text": "prendre les mesures n\u00e9cessaires et on a", "start": 1325.88, "duration": 4.95}, {"text": "besoin de clarifier dans notre droit des", "start": 1328.1, "duration": 3.93}, {"text": "choses pour qu'on soit plus plus", "start": 1330.83, "duration": 2.76}, {"text": "fragilis\u00e9es ou plus dans ces situations", "start": 1332.03, "duration": 4.38}, {"text": "un peu d'incertitude ccc fondamental ce", "start": 1333.59, "duration": 4.35}, {"text": "que tu dis l\u00e0 parce que c'est aussi ne", "start": 1336.41, "duration": 5.1}, {"text": "pas donner prise aux populistes eux qui", "start": 1337.94, "duration": 5.91}, {"text": "se sait 0 imm\u00e9diatement de ce type", "start": 1341.51, "duration": 4.77}, {"text": "d'occasion l\u00e0 pour montrer que l'europe", "start": 1343.85, "duration": 4.26}, {"text": "a pas de cas pass\u00e9s de solidarit\u00e9 qu'on", "start": 1346.28, "duration": 3.27}, {"text": "va rejouer les combats entre l'europe du", "start": 1348.11, "duration": 3.12}, {"text": "nord et l'europe du sud par exemple on", "start": 1349.55, "duration": 3.24}, {"text": "voit bien comment des salvini autres", "start": 1351.23, "duration": 4.62}, {"text": "jouent \u00e9videmment de \u00e7a donc je pense", "start": 1352.79, "duration": 3.45}, {"text": "que c'est", "start": 1355.85, "duration": 2.22}, {"text": "c'est absolument \u00e9videmment fondamental", "start": 1356.24, "duration": 4.05}, {"text": "alors peut-\u00eatre il ya des questions je", "start": 1358.07, "duration": 3.36}, {"text": "veux pas qu'on soit trop long on essaie", "start": 1360.29, "duration": 3.75}, {"text": "de tenir ne me d\u00e9lais dans ces facebook", "start": 1361.43, "duration": 4.98}, {"text": "live une question tr\u00e8s concr\u00e8te qui est", "start": 1364.04, "duration": 4.83}, {"text": "pos\u00e9e qui est plus du seul champ", "start": 1366.41, "duration": 4.17}, {"text": "\u00e9conomique qui est notre capacit\u00e9 \u00e0 nous", "start": 1368.87, "duration": 2.55}, {"text": "d\u00e9placer", "start": 1370.58, "duration": 3.45}, {"text": "est ce que tu peux nous dire on se pose", "start": 1371.42, "duration": 3.93}, {"text": "tous des questions tr\u00e8s concr\u00e8tes en se", "start": 1374.03, "duration": 4.11}, {"text": "projetant sur l'\u00e9t\u00e9 sur les mois \u00e0 venir", "start": 1375.35, "duration": 4.68}, {"text": "sur deux cas pass\u00e9 le d\u00e9placement en", "start": 1378.14, "duration": 4.44}, {"text": "europe au niveau des fronti\u00e8res de", "start": 1380.03, "duration": 4.29}, {"text": "l'europe aussi de la zone schengen est", "start": 1382.58, "duration": 3.51}, {"text": "ce que tu peux nous en dire plus de ton", "start": 1384.32, "duration": 4.11}, {"text": "niveau d'information sur ce sujet l\u00e0 les", "start": 1386.09, "duration": 4.08}, {"text": "fronti\u00e8res \u00e0 l'ext\u00e9rieur de schengen", "start": 1388.43, "duration": 3.24}, {"text": "c'est \u00e0 dire le fait qu' on puisse aller", "start": 1390.17, "duration": 4.41}, {"text": "nous \u00e0 l'ext\u00e9rieur donc dans le reste du", "start": 1391.67, "duration": 4.29}, {"text": "monde et que des gens du reste du monde", "start": 1394.58, "duration": 2.58}, {"text": "viennent chez nous", "start": 1395.96, "duration": 2.94}, {"text": "aujourd'hui on n'est pas m\u00fbre on n'est", "start": 1397.16, "duration": 3.15}, {"text": "pas m\u00fbr nous mais le reste du monde", "start": 1398.9, "duration": 2.58}, {"text": "n'est pas m\u00fbr nous non plus de points", "start": 1400.31, "duration": 2.25}, {"text": "arriv\u00e9 donc je pense qu'il faut \u00eatre", "start": 1401.48, "duration": 3.63}, {"text": "lucide c'est pas nous qui interdisant \u00e0", "start": 1402.56, "duration": 3.96}, {"text": "quiconque de partir mais c'est aussi", "start": 1405.11, "duration": 2.58}, {"text": "qu'elle arrivait personnes pour", "start": 1406.52, "duration": 3.27}, {"text": "l'instant n'est pr\u00eat \u00e0 reprendre cette", "start": 1407.69, "duration": 4.74}, {"text": "grande mobilit\u00e9 internationale au niveau", "start": 1409.79, "duration": 6.03}, {"text": "europ\u00e9en si je pense \u00e0 des gens qui", "start": 1412.43, "duration": 4.2}, {"text": "seraient entre le luxembourg la france", "start": 1415.82, "duration": 2.34}, {"text": "la france et l'allemagne la france et la", "start": 1416.63, "duration": 2.94}, {"text": "suisse l'italie", "start": 1418.16, "duration": 3.69}, {"text": "on a pris les dispositions qui d\u00e9c\u00e8dent", "start": 1419.57, "duration": 4.23}, {"text": "du confinement qui a des dispositions", "start": 1421.85, "duration": 2.73}, {"text": "strictes", "start": 1423.8, "duration": 3.0}, {"text": "parce que comme j'ai souvent dit", "start": 1424.58, "duration": 3.57}, {"text": "si on \u00e9tait confin\u00e9 chez nous c'est pas", "start": 1426.8, "duration": 2.19}, {"text": "pour qu'on se retrouve qu'on ait la", "start": 1428.15, "duration": 2.58}, {"text": "fronti\u00e8re se balader c'\u00e9tait pas dans", "start": 1428.99, "duration": 5.31}, {"text": "l'esprit de cette mesure au fond tr\u00e8s", "start": 1430.73, "duration": 6.06}, {"text": "forte tr\u00e8s n\u00e9cessaire pour \u00e9viter la", "start": 1434.3, "duration": 3.41}, {"text": "propagation du virus", "start": 1436.79, "duration": 3.12}, {"text": "aujourd'hui on est dans un road et ma", "start": 1437.71, "duration": 4.66}, {"text": "rage ou \u00e0 progressive diff\u00e9renci\u00e9 pour", "start": 1439.91, "duration": 3.87}, {"text": "qu'on puisse retrouver une vie et", "start": 1442.37, "duration": 4.17}, {"text": "notamment \u00e9conomiques qu'ils puissent", "start": 1443.78, "duration": 5.19}, {"text": "progressivement repartir dans ce cadre", "start": 1446.54, "duration": 4.05}, {"text": "l\u00e0 on est coh\u00e9rent les travailleurs", "start": 1448.97, "duration": 4.11}, {"text": "frontaliers par exemple ils ont bien s\u00fbr", "start": 1450.59, "duration": 4.23}, {"text": "le droit de passer les fronti\u00e8res parce", "start": 1453.08, "duration": 3.72}, {"text": "que ils sont quand vous \u00eates une", "start": 1454.82, "duration": 3.69}, {"text": "fran\u00e7aise o\u00f9 un fran\u00e7ais", "start": 1456.8, "duration": 3.0}, {"text": "il travaille dans le syst\u00e8me de sant\u00e9", "start": 1458.51, "duration": 3.18}, {"text": "luxembourgeois en fait \u00e7a fait quand", "start": 1459.8, "duration": 3.09}, {"text": "m\u00eame si soumis semaine que vous avez", "start": 1461.69, "duration": 2.13}, {"text": "bien s\u00fbr le droit de vous rendre sur", "start": 1462.89, "duration": 2.37}, {"text": "votre le travail de passer la fronti\u00e8re", "start": 1463.82, "duration": 3.21}, {"text": "si vous avez travaill\u00e9 l'essentiel", "start": 1465.26, "duration": 3.51}, {"text": "c'\u00e9tait le cas aujourd'hui", "start": 1467.03, "duration": 3.87}, {"text": "on va \u00e9tendre aux c\u00f4tes notamment les", "start": 1468.77, "duration": 4.53}, {"text": "bassins transfrontaliers ou facilitent", "start": 1470.9, "duration": 4.17}, {"text": "les passages on augmente les points de", "start": 1473.3, "duration": 4.68}, {"text": "passage et on fluidifie les choses va", "start": 1475.07, "duration": 4.89}, {"text": "aussi appliquer \u00e7a \u00e0 la vie de familles", "start": 1477.98, "duration": 4.14}, {"text": "et des couples qui sont trouv\u00e9s garde", "start": 1479.96, "duration": 4.77}, {"text": "partag\u00e9e s\u00e9paraient donc et beaucoup on", "start": 1482.12, "duration": 3.78}, {"text": "rep\u00e8re mais cette vie j'ai \u00e0 dire", "start": 1484.73, "duration": 3.24}, {"text": "sociales familiales \u00e9ducatives", "start": 1485.9, "duration": 4.41}, {"text": "bien s\u00fbr si on est \u00e9tudiant et que oui", "start": 1487.97, "duration": 4.14}, {"text": "aux \u00e9coliers que son \u00e9cole ouvre de la", "start": 1490.31, "duration": 3.48}, {"text": "fronti\u00e8re on pourra s'y rendre mais donc", "start": 1492.11, "duration": 3.09}, {"text": "on pense vraiment pour l'instant et chez", "start": 1493.79, "duration": 2.13}, {"text": "les bassins de vie", "start": 1495.2, "duration": 3.57}, {"text": "on compense ces bassins de vie qui sont", "start": 1495.92, "duration": 5.31}, {"text": "la vie quotidienne la commission", "start": 1498.77, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9enne travaille \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0", "start": 1501.23, "duration": 3.21}, {"text": "comment on pourra reprendre de la", "start": 1502.97, "duration": 3.93}, {"text": "mobilit\u00e9 en vue de l'\u00e9t\u00e9 est ce que on a", "start": 1504.44, "duration": 3.99}, {"text": "du tourisme comme les pr\u00e9sente \u00e0 lui", "start": 1506.9, "duration": 2.58}, {"text": "entre europ\u00e9ens", "start": 1508.43, "duration": 3.54}, {"text": "vers quels lieux avec heinze qualit\u00e9", "start": 1509.48, "duration": 4.53}, {"text": "point c'est tout les pays essaient d\u00e9j\u00e0", "start": 1511.97, "duration": 3.96}, {"text": "de faire repartir leurs \u00e9conomies et", "start": 1514.01, "duration": 4.17}, {"text": "travaille en vraiment en vision de", "start": 1515.93, "duration": 3.84}, {"text": "bassin de vie donc on assure \u00e7a", "start": 1518.18, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9videmment on a bien en t\u00eate", "start": 1519.77, "duration": 4.14}, {"text": "il faut qu'on travaille en \u00e9largissant", "start": 1521.54, "duration": 4.26}, {"text": "et cercle est donc en passe en voil\u00e0 des", "start": 1523.91, "duration": 3.06}, {"text": "bassins de vie \u00e0 aller un peu plus loin", "start": 1525.8, "duration": 3.45}, {"text": "aujourd'hui on se dit que jusqu'au 15", "start": 1526.97, "duration": 5.43}, {"text": "juin on a \u00e0 priori besoin de cette", "start": 1529.25, "duration": 4.62}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 pour voir d\u00e9j\u00e0 comment en", "start": 1532.4, "duration": 2.91}, {"text": "\u00e9largissant est certes au sein m\u00eame de", "start": 1533.87, "duration": 3.51}, {"text": "notre pays on \u00e0 cette r\u00e8gle et 100 km ce", "start": 1535.31, "duration": 3.12}, {"text": "serait un peu bizarre de se dire de", "start": 1537.38, "duration": 2.16}, {"text": "notre c\u00f4t\u00e9 on a plein qui peuvent", "start": 1538.43, "duration": 1.8}, {"text": "traverser l'europe", "start": 1539.54, "duration": 2.16}, {"text": "donc on va faire les choses", "start": 1540.23, "duration": 3.36}, {"text": "progressivement et on a toujours ses", "start": 1541.7, "duration": 4.65}, {"text": "patins cette double contrainte bien s\u00fbr", "start": 1543.59, "duration": 4.86}, {"text": "prot\u00e9ger la sant\u00e9 et progressivement", "start": 1546.35, "duration": 4.08}, {"text": "retrouver une vie normale et dans la vie", "start": 1548.45, "duration": 3.6}, {"text": "normale il ya effectivement le", "start": 1550.43, "duration": 3.36}, {"text": "franchissement beaucoup plus libre des", "start": 1552.05, "duration": 3.36}, {"text": "fronti\u00e8res je pense que les gens nous en", "start": 1553.79, "duration": 3.45}, {"text": "voudraient si on allait trop vite mais", "start": 1555.41, "duration": 3.93}, {"text": "on a aussi besoin de garder cette vision", "start": 1557.24, "duration": 2.66}, {"text": "assez content", "start": 1559.34, "duration": 2.57}, {"text": "\u00eatre des besoins de mobilit\u00e9 tiens \u00e0", "start": 1559.9, "duration": 4.5}, {"text": "dire ici tous les fran\u00e7ais qui r\u00e9sident", "start": 1561.91, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9tranger ont toujours droit de", "start": 1564.4, "duration": 2.0}, {"text": "revenir en france", "start": 1565.45, "duration": 3.39}, {"text": "l\u00e0 c'est tr\u00e8s important \u00e0 dire et", "start": 1566.4, "duration": 4.3}, {"text": "ensuite s'il va se d\u00e9placer sur le", "start": 1568.84, "duration": 3.36}, {"text": "territoire il faut que l'elys\u00e9e comme", "start": 1570.7, "duration": 3.54}, {"text": "nouma des raisons de le faire et donc", "start": 1572.2, "duration": 3.24}, {"text": "des raisons plus ou moins imp\u00e9rieuse", "start": 1574.24, "duration": 2.49}, {"text": "d'aller se rendre plus ou moins loin de", "start": 1575.44, "duration": 3.75}, {"text": "chez eux et on est en train de clarifier", "start": 1576.73, "duration": 4.8}, {"text": "autrement \u00e0 l'assembl\u00e9e puisque on vote", "start": 1579.19, "duration": 5.19}, {"text": "une loi d'urgence sanitaire qui pr\u00e9cise", "start": 1581.53, "duration": 3.96}, {"text": "notamment ces questions que tu \u00e9voques", "start": 1584.38, "duration": 2.88}, {"text": "sur la question des transfrontaliers", "start": 1585.49, "duration": 3.9}, {"text": "notamment qui est cens\u00e9 ray et qui", "start": 1587.26, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9pond aux pr\u00e9occupations j'imagine de", "start": 1589.39, "duration": 3.51}, {"text": "ceux qui nous qui nous regardent", "start": 1591.46, "duration": 3.53}, {"text": "\u00e9coutent avait dit merci beaucoup", "start": 1592.9, "duration": 4.83}, {"text": "j'esp\u00e8re qu'on a pu transmettre que plus", "start": 1594.99, "duration": 4.36}, {"text": "d'informations utiles possible c'est le", "start": 1597.73, "duration": 3.51}, {"text": "but de ces facebook lite pendant l\u00e0", "start": 1599.35, "duration": 5.16}, {"text": "pendant la crise de confiner merci", "start": 1601.24, "duration": 4.62}, {"text": "d'avoir pris le temps de le faire des", "start": 1604.51, "duration": 4.32}, {"text": "changes est bon courage et merci pour ce", "start": 1605.86, "duration": 4.56}, {"text": "que tu fais sur sur le front europ\u00e9en", "start": 1608.83, "duration": 2.88}, {"text": "on le voit bien cette action elle est", "start": 1610.42, "duration": 4.29}, {"text": "essentielle merci \u00e0 vous tous qui nous", "start": 1611.71, "duration": 5.67}, {"text": "\u00e9coutent et prenez soin de vous restez", "start": 1614.71, "duration": 5.58}, {"text": "chez vous encore et on continue tous", "start": 1617.38, "duration": 4.59}, {"text": "d'appliquer ces r\u00e8gles sanitaires qui", "start": 1620.29, "duration": 3.42}, {"text": "vont nous permettre de venir \u00e0 bout du", "start": 1621.97, "duration": 4.31}, {"text": "virus voil\u00e0 votre soir\u00e9e \u00e0 tous merci", "start": 1623.71, "duration": 5.07}, {"text": "merci beaucoup et n'oubliez pas que le 9", "start": 1626.28, "duration": 4.86}, {"text": "mai c'est la f\u00eate de l'europe", "start": 1628.78, "duration": 4.11}, {"text": "je sais pas s'il faut appeler \u00e7a une", "start": 1631.14, "duration": 3.49}, {"text": "f\u00eate en tout cas c'est un jour o\u00f9 je", "start": 1632.89, "duration": 2.64}, {"text": "vous invite les uns les autres a", "start": 1634.63, "duration": 3.03}, {"text": "peut-\u00eatre lire la d\u00e9claration schuman ya", "start": 1635.53, "duration": 4.02}, {"text": "soixante dix ans cette ann\u00e9e et qui nous", "start": 1637.66, "duration": 2.67}, {"text": "montrent que les p\u00e8res fondateurs", "start": 1639.55, "duration": 2.25}, {"text": "avaient dit les choses qui est", "start": 1640.33, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui encore nous guide et je", "start": 1641.8, "duration": 2.18}, {"text": "crois nous oblige", "start": 1643.33, "duration": 5.09}, {"text": "merci \u00e0 cette conclusion merci \u00e0 ma vie", "start": 1643.98, "duration": 4.44}]}