{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "Sur l'amendement 161 qui va \u00eatre\npr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l'instant, je suis saisi par", "start": 0.0, "duration": 4.74}, {"text": "le groupe La France Insoumise d'une\ndemande de scrutin public. Le scrutin est", "start": 4.74, "duration": 3.899}, {"text": "annonc\u00e9e dans l'enceinte de l'Assembl\u00e9e\nNationale", "start": 8.639, "duration": 2.406}, {"text": "Madame Ressiguier, vous avez la parole", "start": 11.045, "duration": 1.375}, {"text": "Dans quel pays, en 2018, peut-on\nencore OSER METTRE DES B\u00c9B\u00c9S OU DES", "start": 12.42, "duration": 6.6}, {"text": "ENFANTS EN R\u00c9TENTION?Eh bien c'est h\u00e9las le cas de notre pays", "start": 19.02, "duration": 3.21}, {"text": "La France, que la Cour Europ\u00e9enne des\nDroits de l'Homme a d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9e \u00e0 six", "start": 22.23, "duration": 3.93}, {"text": "reprises pour ses enfermements.", "start": 26.16, "duration": 1.899}, {"text": "Selon le D\u00e9fenseur des Droits, notre pays", "start": 28.059, "duration": 2.451}, {"text": "a enferm\u00e9 en 2017 PR\u00c8S DE 300\nMINEURS DONT DE NOMBREUX NOURRISSONS", "start": 30.51, "duration": 4.549}, {"text": "CETTE SITUATION D\u00c9SHONORENT NOTRE R\u00c9PUBLIQUE", "start": 35.059, "duration": 2.951}, {"text": "J'ai visit\u00e9 plusieurs CRA et j'ai\nconstat\u00e9 que les conditions de vie y", "start": 38.01, "duration": 4.68}, {"text": "sont d\u00e9j\u00e0 difficiles pour des adultes et\nqu'il est INHUMAIN d'y laisser s\u00e9journer", "start": 42.69, "duration": 3.51}, {"text": "les plus jeunes", "start": 46.2, "duration": 1.261}, {"text": "LA PRIVATION DE\nLIBERT\u00c9 N'EST JAMAIS ANODINE", "start": 47.461, "duration": 3.635}, {"text": "Adeline Hazan", "start": 51.096, "duration": 1.074}, {"text": "Contr\u00f4leur G\u00e9n\u00e9ral des prisons, souligne\nque m\u00eame les s\u00e9jours de courte dur\u00e9e", "start": 52.17, "duration": 4.29}, {"text": "occasionnent des TRAUMATISMES", "start": 56.46, "duration": 1.938}, {"text": "Pour m\u00e9moire, la France a ratifi\u00e9 le 7", "start": 58.398, "duration": 2.472}, {"text": "ao\u00fbt 90 la convention internationale\nrelative aux droits de l'enfant et celle-ci", "start": 60.87, "duration": 4.89}, {"text": "pr\u00e9cise dans l'article 3-1 que \"dans\ntoutes les d\u00e9cisions qui concernent les", "start": 65.76, "duration": 5.25}, {"text": "enfants, qu'elles que soient le fait des\ninstitutions, qu'elles soient le fait des", "start": 71.01, "duration": 4.02}, {"text": "institutions publiques ou priv\u00e9es, pardon,\nde protection sociale des tribunaux, des", "start": 75.03, "duration": 4.199}, {"text": "autorit\u00e9s administratives ou des organes\nl\u00e9gislatifs, l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de", "start": 79.229, "duration": 4.411}, {"text": "l'enfant DOIT \u00caTRE UNE CONSID\u00c9RATION\nPRIMORDIALE", "start": 83.64, "duration": 3.18}, {"text": "Or la r\u00e9tention administrative, m\u00eame avec\nses parents, n'est bien s\u00fbr jamais dans", "start": 86.82, "duration": 5.939}, {"text": "leur int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur\nLes migrants sont particuli\u00e8rement", "start": 92.759, "duration": 2.97}, {"text": "VULN\u00c9RABLES et NI LES MINEURS NI LEURS PARENTS ne devrait \u00eatre plac\u00e9 en centre", "start": 95.729, "duration": 4.411}, {"text": "de r\u00e9tention", "start": 100.14, "duration": 0.573}, {"text": "C'est pourquoi je vous invite \u00e0 voter", "start": 100.713, "duration": 1.766}, {"text": "cet amendement", "start": 102.479, "duration": 0.858}, {"text": "Je vous remercie", "start": 103.337, "duration": 0.999}, {"text": "Merci Madame la d\u00e9put\u00e9e", "start": 104.336, "duration": 1.244}, {"text": "Quel est l'avis", "start": 105.58, "duration": 1.19}, {"text": "de la commission? Madame le rapporteur", "start": 106.77, "duration": 1.73}, {"text": "sur cet amendement", "start": 108.5, "duration": 0.82}, {"text": "Nous venons d'avoir longuement le d\u00e9bat\nsur la r\u00e9tention des mineurs, ce sera", "start": 109.32, "duration": 4.53}, {"text": "toujours un avis d\u00e9favorable", "start": 113.85, "duration": 1.601}, {"text": "Monsieur le ministre", "start": 115.451, "duration": 1.004}, {"text": "M\u00eame avis", "start": 116.455, "duration": 1.055}, {"text": "Avis toujours d\u00e9favorable", "start": 117.51, "duration": 1.23}, {"text": "Je vais donc mettre\naux voix cet amendement 161 par scrutin", "start": 118.74, "duration": 4.59}, {"text": "public\nJe vous prie de bien vouloir regagner", "start": 123.33, "duration": 3.06}, {"text": "vos places", "start": 126.39, "duration": 2.0}, {"text": "Je vous rappelle qu'il a fait\nl'objet d'un avis d\u00e9favorable de la", "start": 128.39, "duration": 2.68}, {"text": "commission et du gouvernement", "start": 131.07, "duration": 5.22}, {"text": "Le scrutin est ouvert, le scrutin est clos", "start": 136.29, "duration": 6.48}, {"text": "R\u00e9sultats des scrutins", "start": 142.77, "duration": 3.3}, {"text": "Votants 52", "start": 146.07, "duration": 1.5}, {"text": "Exprim\u00e9 48", "start": 147.57, "duration": 2.0}, {"text": "Majorit\u00e9 absolue 25", "start": 149.57, "duration": 2.05}, {"text": "POUR 8\nCONTRE 40", "start": 151.62, "duration": 1.78}, {"text": "N'est pas adopt\u00e9", "start": 153.4, "duration": 1.78}]}