{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "le ministre je n'ai pas bien compris", "start": 0.0, "duration": 4.11}, {"text": "monsieur le ministre quand nous \u00e9tions", "start": 1.29, "duration": 4.56}, {"text": "cens\u00e9s discuter de la question des", "start": 4.11, "duration": 4.29}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s climatiques depuis d\u00e9cembre", "start": 5.85, "duration": 4.59}, {"text": "dernier je pense que nous vous avions", "start": 8.4, "duration": 2.97}, {"text": "interpell\u00e9", "start": 10.44, "duration": 2.43}, {"text": "maintenant vous me dites que nous en", "start": 11.37, "duration": 3.96}, {"text": "aurons l'occasion l'occasion se pr\u00e9sente", "start": 12.87, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e8s maintenant puisque il s'agit d'un", "start": 15.33, "duration": 3.98}, {"text": "projet de loi que votre gouvernement", "start": 17.31, "duration": 4.86}, {"text": "pr\u00e9sents sur la question des r\u00e9fugi\u00e9s", "start": 19.31, "duration": 4.93}, {"text": "donc je ne vois vraiment pas pourquoi", "start": 22.17, "duration": 3.84}, {"text": "est ce que nous ne pourrions pas", "start": 24.24, "duration": 4.68}, {"text": "commenc\u00e9 cette discussion est marqu\u00e9e y", "start": 26.01, "duration": 7.52}, {"text": "compris une position avant-gardiste et", "start": 28.92, "duration": 7.77}, {"text": "inspiratrice de la france \u00e0 ce niveau l\u00e0", "start": 33.53, "duration": 6.099}, {"text": "y compris par rapport \u00e0 \u00e7a \u00e0 la halle \u00e0", "start": 36.69, "duration": 6.869}, {"text": "la r\u00e9ponse de man a apport\u00e9 la", "start": 39.629, "duration": 7.801}, {"text": "rapporteuse sur sur le probl\u00e8me de", "start": 43.559, "duration": 6.511}, {"text": "d\u00e9finition comme l'a indiqu\u00e9 une", "start": 47.43, "duration": 6.33}, {"text": "coll\u00e8gue bernalicis le nude \u00e0 proposer", "start": 50.07, "duration": 5.009}, {"text": "des physiques une d\u00e9finition des", "start": 53.76, "duration": 3.99}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s environnementaux depuis aux 85", "start": 55.079, "duration": 4.8}, {"text": "donc nous avons des outils au niveau", "start": 57.75, "duration": 3.809}, {"text": "international sur lesquels nous pouvons", "start": 59.879, "duration": 4.02}, {"text": "nous appuyer encore une fois est le fait", "start": 61.559, "duration": 4.981}, {"text": "de cr\u00e9er ce nouveau statut dans notre", "start": 63.899, "duration": 4.881}, {"text": "propre l\u00e9gislation nous donnera y", "start": 66.54, "duration": 6.03}, {"text": "compris \u00e0 des argumentations il n'imite", "start": 68.78, "duration": 5.47}, {"text": "est d'autant plus forte pour mener ce", "start": 72.57, "duration": 3.479}, {"text": "d\u00e9bat au niveau international donc je ne", "start": 74.25, "duration": 5.04}, {"text": "comprends vraiment pas surtout pour un", "start": 76.049, "duration": 7.051}, {"text": "gouvernement une majorit\u00e9 qui affirme la", "start": 79.29, "duration": 7.02}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de g\u00e9rer la question", "start": 83.1, "duration": 5.1}, {"text": "climatique je suis s\u00fbr que monsieur le", "start": 86.31, "duration": 2.58}, {"text": "ministre", "start": 88.2, "duration": 3.5}, {"text": "hulot sera serait tr\u00e8s certainement", "start": 88.89, "duration": 6.42}, {"text": "d'accord sur sur cet enjeu c'est que", "start": 91.7, "duration": 5.89}, {"text": "l'ensemble de la majorit\u00e9 et que du coup", "start": 95.31, "duration": 4.89}, {"text": "une des unes des unes des questions qui", "start": 97.59, "duration": 6.029}, {"text": "fait sur ce sur ce probl\u00e8me c'est la", "start": 100.2, "duration": 4.739}, {"text": "question des r\u00e9fugi\u00e9s donc encore une", "start": 103.619, "duration": 4.82}, {"text": "fois l'opportunit\u00e9 la saisie sont l\u00e0", "start": 104.939, "duration": 3.5}]}