{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Je dis que \u00e7a me para\u00eet aberrant. Si on veut\u00a0\nque la droite disparaisse, et que la perspective\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 6.93}, {"text": "d'alternative, d'alternance qu'elle peut\u00a0\nrepr\u00e9senter pour la France soit d\u00e9finitivement\u00a0\u00a0", "start": 6.93, "duration": 4.68}, {"text": "discr\u00e9dit\u00e9e, il faut continuer de dire du mal de\u00a0\ntous ceux qui s'inqui\u00e8tent de la situation. Il y\u00a0\u00a0", "start": 11.61, "duration": 4.56}, {"text": "a aujourd'hui des Fran\u00e7ais, c'est vrai, c'est\u00a0\nun fait, il y a un grand nombre de Fran\u00e7ais,\u00a0\u00a0", "start": 16.17, "duration": 4.11}, {"text": "y compris d'ailleurs de Fran\u00e7ais issus de\u00a0\nl'immigration, qui se demandent si nous\u00a0\u00a0", "start": 20.28, "duration": 4.56}, {"text": "avons encore aujourd'hui la capacit\u00e9 de vivre\u00a0\ndans une soci\u00e9t\u00e9 qui se reconnaisse un lien\u00a0\u00a0", "start": 24.84, "duration": 4.5}, {"text": "commun. C'est pas nouveau ! C'est pas nouveau.\u00a0\nL'Identit\u00e9 Malheureuse, d'Alain Finkielkraut,\u00a0\u00a0", "start": 29.34, "duration": 5.04}, {"text": "La France P\u00e9riph\u00e9rique, de Christophe Guilluy,\u00a0\nL'Archipel Fran\u00e7ais, de J\u00e9r\u00f4me Fourquet, sont des\u00a0\u00a0", "start": 35.13, "duration": 5.37}, {"text": "livres qui ont eu un \u00e9cho immense. Cette angoisse\u00a0\nexistentielle, elle ne date pas d'aujourd'hui. Et\u00a0\u00a0", "start": 40.5, "duration": 5.61}, {"text": "qui peut croire, et qui peut croire que si on\u00a0\n\u00e9carte \u00c9ric Zemmour d'un revers de la main,\u00a0\u00a0", "start": 46.11, "duration": 3.57}, {"text": "on va faire dispara\u00eetre le probl\u00e8me ? Il y a\u00a0\nun malheur fran\u00e7ais. Il faut y r\u00e9pondre. Moi je\u00a0\u00a0", "start": 49.68, "duration": 4.14}, {"text": "ne crois pas une seconde qu'on s'en sortira en\u00a0\nexcluant. Et je ne crois pas une seconde qu'on\u00a0\u00a0", "start": 53.82, "duration": 5.4}, {"text": "s'en sortira en expliquant, je le redis, que parce\u00a0\nqu'on est un musulman on ne peut pas \u00eatre un bon\u00a0\u00a0", "start": 59.22, "duration": 4.35}, {"text": "fran\u00e7ais. Je suis prof, je suis prof de lyc\u00e9e, et\u00a0\nj'ai eu des \u00e9l\u00e8ves issus de l'immigration, et tout\u00a0\u00a0", "start": 63.57, "duration": 4.53}, {"text": "mon travail a consist\u00e9 - c'est ce que j'ai dit\u00a0\nd\u00e9j\u00e0 dans Les D\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s en 2014 - \u00e0 redire que\u00a0\u00a0", "start": 68.1, "duration": 4.59}, {"text": "nous n'avons aucune chance de nous en sortir si\u00a0\nnous ne sommes pas capables de transmettre \u00e0 tous\u00a0\u00a0", "start": 72.69, "duration": 3.75}, {"text": "les jeunes fran\u00e7ais, quelle que soit leur origine,\u00a0\nles \u00e9l\u00e9ments d'une culture et d'une civilisation\u00a0\u00a0", "start": 76.44, "duration": 3.51}, {"text": "commune. C'est tout ce que je veux dire moi. Je\u00a0\nvous parle de moi. Et je crois qu'on ne peut pas\u00a0\u00a0", "start": 79.95, "duration": 4.71}, {"text": "s'en sortir si on fait comme si la question\u00a0\nn'existait pas. Elle existe, c'est un fait.", "start": 84.66, "duration": 4.23}]}