{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "\u00e0 partir du moment o\u00f9 le Premier", "start": 0.04, "duration": 2.68}, {"text": "ministre entre dans la campagne comme il", "start": 1.079, "duration": 3.001}, {"text": "l'a fait au point d'aller arracher le", "start": 2.72, "duration": 3.32}, {"text": "micro de sa propre candidate pour parler", "start": 4.08, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e0 sa place je suis d\u00e9sol\u00e9 mais il", "start": 6.04, "duration": 3.639}, {"text": "engageche sa responsabilit\u00e9 et", "start": 7.759, "duration": 3.84}, {"text": "incontestablement s'il y a un \u00e9chec il", "start": 9.679, "duration": 3.88}, {"text": "devra partir et il en est de m\u00eame si je", "start": 11.599, "duration": 3.401}, {"text": "puis me permettre pour le pr\u00e9sident de", "start": 13.559, "duration": 3.601}, {"text": "la R\u00e9publique s'il se sert des", "start": 15.0, "duration": 4.119}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monies du d\u00e9barquement pour en", "start": 17.16, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 faire la campagne des", "start": 19.119, "duration": 3.481}, {"text": "europ\u00e9ennes alors il engagera sa", "start": 20.4, "duration": 4.16}, {"text": "responsabilit\u00e9 et il faudra qu'il en", "start": 22.6, "duration": 3.64}, {"text": "tire les cons\u00e9quences \u00e9galement en cas", "start": 24.56, "duration": 3.2}, {"text": "d' \u00e0 partir du moment o\u00f9 le Premier", "start": 26.24, "duration": 3.199}, {"text": "ministre entre dans la campagne comme il", "start": 27.76, "duration": 3.04}, {"text": "l'a fait au point d'aller arracher le", "start": 29.439, "duration": 3.28}, {"text": "micro de sa propre candidate pour parler", "start": 30.8, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 sa place je suis d\u00e9sol\u00e9 mais il engage", "start": 32.719, "duration": 4.321}, {"text": "sa responsabilit\u00e9 et incontestablement", "start": 35.0, "duration": 4.52}, {"text": "s'il y a un \u00e9chec il devra partir et il", "start": 37.04, "duration": 3.999}, {"text": "en est de m\u00eame si je puux me permettre", "start": 39.52, "duration": 3.24}, {"text": "pour le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s'il", "start": 41.039, "duration": 4.2}, {"text": "se sert des c\u00e9r\u00e9monies du d\u00e9barquement", "start": 42.76, "duration": 4.319}, {"text": "pour en r\u00e9alit\u00e9 faire la campagne des", "start": 45.239, "duration": 4.041}, {"text": "europ\u00e9ennes alors il engagera sa", "start": 47.079, "duration": 4.16}, {"text": "responsabilit\u00e9 et il faudra qu'il en", "start": 49.28, "duration": 3.64}, {"text": "tire les cons\u00e9quences \u00e9galement en cas", "start": 51.239, "duration": 4.16}, {"text": "d'\u00e9ch", "start": 52.92, "duration": 2.479}]}