{"label": "droite", "transcript": [{"text": "la France attend apr\u00e8s avoir vot\u00e9 trois", "start": 0.199, "duration": 4.361}, {"text": "dimanches elle attend son gouvernement", "start": 2.56, "duration": 3.88}, {"text": "et avec les r\u00e9sultats des l\u00e9gislatives", "start": 4.56, "duration": 3.8}, {"text": "nul ne peut dire aujourd'hui qui sera \u00e0", "start": 6.44, "duration": 4.48}, {"text": "Matignon pour succ\u00e9der \u00e0 Gabriel Atal et", "start": 8.36, "duration": 4.319}, {"text": "de quel bord seront ces ministres alors", "start": 10.92, "duration": 3.28}, {"text": "pour en parler ce matin la t\u00eate de liste", "start": 12.679, "duration": 4.001}, {"text": "deslr au Parlement europ\u00e9en r\u00e9\u00e9lu le 9", "start": 14.2, "duration": 4.76}, {"text": "juin dernier Fran\u00e7ois Xavier Belami", "start": 16.68, "duration": 3.8}, {"text": "bonjourour vous \u00eates \u00e9galement", "start": 18.96, "duration": 3.92}, {"text": "vice-pr\u00e9sident deslr alors qui doit \u00e0", "start": 20.48, "duration": 4.719}, {"text": "qui doit revenir Matignon selon vous", "start": 22.88, "duration": 3.68}, {"text": "avant de r\u00e9pondre \u00e0 cette question je", "start": 25.199, "duration": 3.281}, {"text": "crois qu'il faut prendre un pas de recul", "start": 26.56, "duration": 4.119}, {"text": "pour prendre la mesure de la crise", "start": 28.48, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9mocratique que notre pays traverse et", "start": 30.679, "duration": 3.761}, {"text": "cette crise d\u00e9mocratique elle vient du", "start": 33.0, "duration": 3.52}, {"text": "fait que dans ces \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 34.44, "duration": 3.36}, {"text": "on a vu beaucoup de Fran\u00e7ais appeler \u00e0", "start": 36.52, "duration": 3.8}, {"text": "votter qui ont d'abord essay\u00e9 de faire", "start": 37.8, "duration": 4.48}, {"text": "barrage de voter contre ce qui leur", "start": 40.32, "duration": 4.239}, {"text": "paraissait le plus inqui\u00e9tant mais on ne", "start": 42.28, "duration": 4.04}, {"text": "s'en sortira pas avec des votes contre", "start": 44.559, "duration": 3.68}, {"text": "il faut recr\u00e9er un espoir il faut", "start": 46.32, "duration": 3.559}, {"text": "recr\u00e9er une alternative et on voit bien", "start": 48.239, "duration": 3.32}, {"text": "que c'est cette alternative c'est cette", "start": 49.879, "duration": 3.52}, {"text": "alternance qui est bloqu\u00e9e les Fran\u00e7ais", "start": 51.559, "duration": 4.361}, {"text": "ont un immense besoin de changement ils", "start": 53.399, "duration": 5.0}, {"text": "veulent une r\u00e9orientation profonde des", "start": 55.92, "duration": 4.479}, {"text": "politiques qui sont men\u00e9es dans ce pays", "start": 58.399, "duration": 3.921}, {"text": "et moi je crois profond\u00e9ment que ce", "start": 60.399, "duration": 3.881}, {"text": "changement c'est une proposition", "start": 62.32, "duration": 4.08}, {"text": "politique de de droite s\u00e9rieuse", "start": 64.28, "duration": 3.32}, {"text": "raisonnable renouvel\u00e9e qui peut", "start": 66.4, "duration": 3.28}, {"text": "l'incarner aujourd'hui nous ne sommes", "start": 67.6, "duration": 3.24}, {"text": "pas en mesure nous ne pouvons pas", "start": 69.68, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9tendre que nous", "start": 70.84, "duration": 2.56}, {"text": "avonsaineput\u00e9sassislative bien s\u00fbr et", "start": 73.56, "duration": 3.919}, {"text": "nous avons tout \u00e0 reconstruire c'est", "start": 75.119, "duration": 4.36}, {"text": "avec beaucoup d'humilit\u00e9 que nous devons", "start": 77.479, "duration": 4.401}, {"text": "regarder la r\u00e9alit\u00e9 de cette expression", "start": 79.479, "duration": 4.561}, {"text": "des Fran\u00e7ais mais ma conviction profonde", "start": 81.88, "duration": 3.12}, {"text": "c'est que nous avons le devoir de", "start": 84.04, "duration": 2.759}, {"text": "reconstruire parce que si cette offre", "start": 85.0, "duration": 3.52}, {"text": "n'est pas pr\u00e9sente alors nous resterons", "start": 86.799, "duration": 3.64}, {"text": "dans ce dans ce blocage finalement nous", "start": 88.52, "duration": 4.12}, {"text": "vivons les cons\u00e9quences de de cette", "start": 90.439, "duration": 3.481}, {"text": "crise politique qui pr\u00e9c\u00e8de le", "start": 92.64, "duration": 3.96}, {"text": "macronisme mais qu'Emmanuel Macron a", "start": 93.92, "duration": 4.839}, {"text": "aggrav\u00e9 par la promesse du en m\u00eame temps", "start": 96.6, "duration": 4.76}, {"text": "c'\u00e9tait le le grand engagement", "start": 98.759, "duration": 4.36}, {"text": "d'Emmanuel Macron en 2017 celui de la", "start": 101.36, "duration": 3.92}, {"text": "fin des clivages celui de la fin du", "start": 103.119, "duration": 4.201}, {"text": "clivage droite gauche moi je crois et je", "start": 105.28, "duration": 3.159}, {"text": "le vis tous les jours d'ailleurs au", "start": 107.32, "duration": 3.6}, {"text": "Parlement europ\u00e9en je crois que la", "start": 108.439, "duration": 4.561}, {"text": "d\u00e9mocratie c'est du pluralisme c'est du", "start": 110.92, "duration": 4.159}, {"text": "clivage c'est la reconstruction du", "start": 113.0, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9saccord intelligent respectueux", "start": 115.079, "duration": 2.96}, {"text": "raisonnable c'est ce travail-l\u00e0 qui nous", "start": 116.719, "duration": 3.161}, {"text": "attend et c'est la raison pour laquelle", "start": 118.039, "duration": 2.921}, {"text": "une mani\u00e8re de r\u00e9pondre \u00e0 votre question", "start": 119.88, "duration": 3.519}, {"text": "moi je crois qu'on on doit dans", "start": 120.96, "duration": 3.96}, {"text": "l'\u00e9quation qui se construira au", "start": 123.399, "duration": 4.881}, {"text": "Parlement demain refuser absolument le", "start": 124.92, "duration": 4.92}, {"text": "en m\u00eame temps refuser la la", "start": 128.28, "duration": 3.72}, {"text": "compromission les les d\u00e9put\u00e9s les", "start": 129.84, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9publicains qui ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lus dans un", "start": 132.0, "duration": 3.72}, {"text": "contexte extr\u00eamement difficile qui avec", "start": 134.08, "duration": 3.439}, {"text": "beaucoup de courage on ont men\u00e9 cette", "start": 135.72, "duration": 3.32}, {"text": "bataille pour une une droite", "start": 137.519, "duration": 3.601}, {"text": "ind\u00e9pendante qui ne renonce pas \u00e0", "start": 139.04, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9fendre ses couleurs et bien", "start": 141.12, "duration": 2.8}, {"text": "aujourd'hui ils le disent avec force \u00e0", "start": 142.44, "duration": 3.4}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale notre but n'est", "start": 143.92, "duration": 4.28}, {"text": "pas de de chercher la compromission la", "start": 145.84, "duration": 4.6}, {"text": "coalition de chercheromis parce que", "start": 148.2, "duration": 3.52}, {"text": "Emmanuel Macron il appelle \u00e0 \u00e7a il", "start": 150.44, "duration": 2.879}, {"text": "appelle au compromis il appelle \u00e0 ce que", "start": 151.72, "duration": 3.0}, {"text": "toutes les forces politiques il y en a", "start": 153.319, "duration": 2.841}, {"text": "aucune qui est majoritaire toutes sont", "start": 154.72, "duration": 2.879}, {"text": "minoritaires il faut vous parler vous", "start": 156.16, "duration": 2.64}, {"text": "vous dites non il faut que ce soit", "start": 157.599, "duration": 3.401}, {"text": "marqu\u00e9 il faut un gouvernement soit \u00e0", "start": 158.8, "duration": 3.92}, {"text": "droite soit \u00e0 gauche c'est \u00e7a il faut de", "start": 161.0, "duration": 3.519}, {"text": "la clart\u00e9 la France a besoin de clart\u00e9", "start": 162.72, "duration": 3.32}, {"text": "les Fran\u00e7ais ont besoin de clart\u00e9 on a", "start": 164.519, "duration": 5.281}, {"text": "v\u00e9cu trop de confusion trop de de de", "start": 166.04, "duration": 5.4}, {"text": "contradictions trop de renimentss qui", "start": 169.8, "duration": 3.6}, {"text": "ont ab\u00eem\u00e9 profond\u00e9ment la la politique", "start": 171.44, "duration": 3.879}, {"text": "et et notre famille politique elle aussi", "start": 173.4, "duration": 3.24}, {"text": "elle a besoin de se reconstruire et elle", "start": 175.319, "duration": 3.361}, {"text": "se reconstruira je l'ai toujours dit", "start": 176.64, "duration": 3.879}, {"text": "dans la clart\u00e9 et dans la coh\u00e9rence nous", "start": 178.68, "duration": 3.919}, {"text": "nous ne sommes pas \u00e9videmment", "start": 180.519, "duration": 4.0}, {"text": "volontaires pour bloquer le pays pour", "start": 182.599, "duration": 3.56}, {"text": "emp\u00eacher les choses d'avancer donc ce", "start": 184.519, "duration": 2.921}, {"text": "que nous avons dit tr\u00e8s clairement c'est", "start": 186.159, "duration": 3.44}, {"text": "que nous sommes pr\u00eats \u00e0 d\u00e9poser sur le", "start": 187.44, "duration": 4.359}, {"text": "bureau de l'Assembl\u00e9e nationale nos", "start": 189.599, "duration": 4.081}, {"text": "propositions de loi sur les sujets", "start": 191.799, "duration": 4.08}, {"text": "majeurs dont la France a besoin sur la", "start": 193.68, "duration": 4.0}, {"text": "question de l'immigration sur la", "start": 195.879, "duration": 3.841}, {"text": "question du pouvoir d'achat avec la", "start": 197.68, "duration": 4.08}, {"text": "revalorisation du travail parce que", "start": 199.72, "duration": 3.519}, {"text": "l'une des grandes crises de ce pays", "start": 201.76, "duration": 3.28}, {"text": "c'est que la France qui travaille qui a", "start": 203.239, "duration": 3.321}, {"text": "travaill\u00e9 toute sa vie n'arrive plus \u00e0", "start": 205.04, "duration": 3.6}, {"text": "joindre les debouts sur la question", "start": 206.56, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9videmment de la cur\u00e9 les enjeux sont", "start": 208.64, "duration": 3.64}, {"text": "forts mais mais parlons quand m\u00eame de la", "start": 211.08, "duration": 2.68}, {"text": "figure de la figure du Premier ministre", "start": 212.28, "duration": 2.72}, {"text": "parce que \u00e7a d\u00e9termine tout le reste en", "start": 213.76, "duration": 3.119}, {"text": "fait Bruno retaillot il demande", "start": 215.0, "duration": 3.239}, {"text": "aujourd'hui un premier ministre", "start": 216.879, "duration": 3.241}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat public qu'est-ce que \u00e7a peut", "start": 218.239, "duration": 3.0}, {"text": "\u00eatre un premier ministre d'int\u00e9r\u00eat", "start": 220.12, "duration": 2.36}, {"text": "public moi je suis d'accord avec Bruno", "start": 221.239, "duration": 2.961}, {"text": "rotaillot quand il dit que une mani\u00e8re", "start": 222.48, "duration": 3.679}, {"text": "de s'en sortir serait de trouver", "start": 224.2, "duration": 3.52}, {"text": "d'identifier c'est la responsabilit\u00e9 du", "start": 226.159, "duration": 2.8}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique mais", "start": 227.72, "duration": 2.68}, {"text": "d'identifier un Premier ministre qui", "start": 228.959, "duration": 3.601}, {"text": "soit au-dessus des partis politiques", "start": 230.4, "duration": 4.0}, {"text": "parce qu'aujourd'hui on voit bien d'une", "start": 232.56, "duration": 3.759}, {"text": "certaine mani\u00e8re que en effet aucune", "start": 234.4, "duration": 3.479}, {"text": "formation politique ne peut pr\u00e9tendre", "start": 236.319, "duration": 4.28}, {"text": "revendiquer la la victoire", "start": 237.879, "duration": 3.801}, {"text": "pard mais j'entends le nouveau front", "start": 240.599, "duration": 2.321}, {"text": "populaire qui nous fait croire qu'il a", "start": 241.68, "duration": 3.44}, {"text": "gagn\u00e9 cette \u00e9lection mais c'est faux la", "start": 242.92, "duration": 4.879}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 c'est que 75 % des Fran\u00e7ais", "start": 245.12, "duration": 4.28}, {"text": "disent aujourd'hui comme le montre", "start": 247.799, "duration": 3.36}, {"text": "d'ailleurs le r\u00e9sultat de dimanche", "start": 249.4, "duration": 3.96}, {"text": "dernier ne pas vouloir d'un gouvernement", "start": 251.159, "duration": 3.961}, {"text": "du nouveau front populaire le Front", "start": 253.36, "duration": 3.8}, {"text": "populaire de qui a le plus de d\u00e9put\u00e9s", "start": 255.12, "duration": 5.079}, {"text": "aujourd'hui 180 c'est plus que le groupe", "start": 257.16, "duration": 4.4}, {"text": "ensemble et c'est plus que le groupe du", "start": 260.199, "duration": 3.28}, {"text": "Rassemblement national pas une majorit\u00e9", "start": 261.56, "duration": 3.84}, {"text": "et pour gouverner il faut une majorit\u00e9", "start": 263.479, "duration": 3.641}, {"text": "et donc la vraie question aujourd'hui et", "start": 265.4, "duration": 3.239}, {"text": "nous nous disons clairement avec les", "start": 267.12, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9publicains que encore une fois nous ne", "start": 268.639, "duration": 3.361}, {"text": "sommes pas l\u00e0 pour revendiquer des", "start": 270.36, "duration": 4.04}, {"text": "postes des places nous n'avons aucune", "start": 272.0, "duration": 4.72}, {"text": "esp\u00e8ce d'intention de rentrer au", "start": 274.4, "duration": 4.519}, {"text": "gouvernement notre but n'est pas de", "start": 276.72, "duration": 4.24}, {"text": "chercher \u00e0 \u00e0 n\u00e9gocier pour nous-m\u00eames et", "start": 278.919, "duration": 3.961}, {"text": "nous ne pr\u00e9tendons pas je crois", "start": 280.96, "duration": 3.079}, {"text": "qu'encore une fois ce qui doit nous", "start": 282.88, "duration": 3.08}, {"text": "distinguer aujourd'hui c'est l'humilit\u00e9", "start": 284.039, "duration": 3.801}, {"text": "nous ne pr\u00e9tendons pas avoir gagn\u00e9 cette", "start": 285.96, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9lection l\u00e9gislative mais mais nous", "start": 287.84, "duration": 4.28}, {"text": "disons en revanche que avec toute notre", "start": 289.68, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9termination nous nous engagerons pour", "start": 292.12, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9viter que des forces minoritaires ne", "start": 294.16, "duration": 2.879}, {"text": "confisquent que cette \u00e9lection et", "start": 295.96, "duration": 3.799}, {"text": "notamment pour \u00e9viter un gouvernement", "start": 297.039, "duration": 4.44}, {"text": "situ\u00e9 de force de gauche et d'extr\u00eame", "start": 299.759, "duration": 3.44}, {"text": "gauche qui ab\u00eemeraiit profond\u00e9ment le", "start": 301.479, "duration": 3.361}, {"text": "pays et c'est la raison pour laquelle \u00e0", "start": 303.199, "duration": 3.601}, {"text": "la diff\u00e9rence du rassemblement national", "start": 304.84, "duration": 3.56}, {"text": "dont on voit que sur ce sujet comme sur", "start": 306.8, "duration": 3.239}, {"text": "d'autres il est malheureusement d'une", "start": 308.4, "duration": 4.239}, {"text": "ambigu\u00e9 dangereuse nous nous disons", "start": 310.039, "duration": 4.641}, {"text": "depuis le d\u00e9but que nous censurerons un", "start": 312.639, "duration": 4.641}, {"text": "gouvernement qui serait constitu\u00e9 par", "start": 314.68, "duration": 4.32}, {"text": "cette alliance de la gauche parce que \u00e7a", "start": 317.28, "duration": 3.96}, {"text": "ne repr\u00e9sente pas le pays sur la censure", "start": 319.0, "duration": 4.0}, {"text": "vous allez censurer un gouvernement RN", "start": 321.24, "duration": 2.92}, {"text": "et vous allez censurer \u00e9galement un", "start": 323.0, "duration": 2.08}, {"text": "gouvernement de gauche donc vous", "start": 324.16, "duration": 3.68}, {"text": "censurez \u00e0 peu pr\u00e8s toutes les forces", "start": 325.08, "duration": 4.16}, {"text": "qui peuvent aujourd'hui proposer un", "start": 327.84, "duration": 2.639}, {"text": "gouver", "start": 329.24, "duration": 2.32}, {"text": "non encore une fois qu'est-ce que vous", "start": 330.479, "duration": 2.641}, {"text": "ne senturerez pas en fait il faut", "start": 331.56, "duration": 3.479}, {"text": "trouver une \u00e9quation qui qui qui", "start": 333.12, "duration": 3.919}, {"text": "permette d'avancer pour la France et je", "start": 335.039, "duration": 3.481}, {"text": "crois qu'il faut repartir du contenu", "start": 337.039, "duration": 3.481}, {"text": "vous savez les Fran\u00e7ais je pense qu' ils", "start": 338.52, "duration": 3.72}, {"text": "ont le tourni d'entendre parler depuis", "start": 340.52, "duration": 3.2}, {"text": "des jours des semaines maintenant de ces", "start": 342.24, "duration": 3.48}, {"text": "affaires de parti la question qui compte", "start": 343.72, "duration": 4.72}, {"text": "le plus c'est le r\u00e9sultat que les", "start": 345.72, "duration": 4.68}, {"text": "Fran\u00e7ais attendent des politiques qu'il", "start": 348.44, "duration": 3.68}, {"text": "faut mener on a des urgences dans ce", "start": 350.4, "duration": 3.32}, {"text": "pays je citais tout \u00e0 l'heure la", "start": 352.12, "duration": 2.72}, {"text": "question de l'immigration la question de", "start": 353.72, "duration": 2.56}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 la question du pouvoir", "start": 354.84, "duration": 3.199}, {"text": "d'achat tout \u00e0 l'heure dominiic \u00e0 votre", "start": 356.28, "duration": 3.479}, {"text": "micro rappelez qu'aujourd'hui nous nous", "start": 358.039, "duration": 3.88}, {"text": "avons dans ce pays 9 millions de pauvres", "start": 359.759, "duration": 3.961}, {"text": "c'est de \u00e7a qu'il faut parler on est", "start": 361.919, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00eat nous \u00e0 porter \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 363.72, "duration": 3.96}, {"text": "nationale des propositions de texte", "start": 365.919, "duration": 3.201}, {"text": "parce que c'est \u00e7a qui compte c'est \u00e7a", "start": 367.68, "duration": 3.12}, {"text": "qui doit faire la proposition d'une", "start": 369.12, "duration": 3.76}, {"text": "force politique parlementaire alors", "start": 370.8, "duration": 3.239}, {"text": "c'est qui nous parce que la droite on", "start": 372.88, "duration": 2.4}, {"text": "s'y retrouve plus tr\u00e8s bien aujourd'hui", "start": 374.039, "duration": 2.801}, {"text": "il y en a quand m\u00eame beaucoup de nuances", "start": 375.28, "duration": 4.08}, {"text": "apr\u00e8s ce qui s'est pass\u00e9 avec Eric cotti", "start": 376.84, "duration": 4.079}, {"text": "combien il y a de nuance \u00e0 droite est-ce", "start": 379.36, "duration": 3.559}, {"text": "que vous vous reparlez aujourd'hui non", "start": 380.919, "duration": 4.0}, {"text": "mais nous sommes absolument unis avec", "start": 382.919, "duration": 4.72}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s les r\u00e9publicains qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 384.919, "duration": 5.081}, {"text": "r\u00e9\u00e9lus \u00e9lus dans cette \u00e9lection L", "start": 387.639, "duration": 4.0}, {"text": "particuli\u00e8rement difficile en ayant", "start": 390.0, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9fendu les couleurs la parole d'une", "start": 391.639, "duration": 3.881}, {"text": "droite ind\u00e9pendante une droite qui", "start": 393.96, "duration": 3.84}, {"text": "assume ses convictions une droite qui a", "start": 395.52, "duration": 4.239}, {"text": "refuser de baisser pavillon et de se", "start": 397.8, "duration": 3.839}, {"text": "compromettre encore une fois par des par", "start": 399.759, "duration": 3.361}, {"text": "des par des accords d'appareil qui", "start": 401.639, "duration": 3.361}, {"text": "n'avaient pas de sens et moi je voudrais", "start": 403.12, "duration": 3.079}, {"text": "dire d'ailleurs \u00e0 tous les Fran\u00e7ais qui", "start": 405.0, "duration": 3.08}, {"text": "ont qui ont confi\u00e9 leur col\u00e8re au", "start": 406.199, "duration": 4.241}, {"text": "rassemblement national que on voit bien", "start": 408.08, "duration": 4.16}, {"text": "aujourd'hui dans le r\u00e9sultat de ces", "start": 410.44, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9lections que le rassemblement national", "start": 412.24, "duration": 3.399}, {"text": "n'est pas une alternative que ce n'est", "start": 414.039, "duration": 4.241}, {"text": "pas une force d'alternance parce que la", "start": 415.639, "duration": 4.56}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 de de de cette \u00e9lection", "start": 418.28, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e9gislative c'est que les Fran\u00e7ais ne", "start": 420.199, "duration": 4.161}, {"text": "veulent pas dans leur grande majorit\u00e9", "start": 422.28, "duration": 3.759}, {"text": "lui confier les cl\u00e9s du pays", "start": 424.36, "duration": 2.559}, {"text": "contrairement \u00e0 ce que tous les", "start": 426.039, "duration": 2.681}, {"text": "observateurs avait pr\u00e9dit contrairement", "start": 426.919, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 ce que certains ont \u00e9t\u00e9 cherch\u00e9s", "start": 428.72, "duration": 4.24}, {"text": "peut-\u00eatre par une forme de calcul non et", "start": 429.919, "duration": 5.201}, {"text": "cette \u00e9lection elle montre plus que", "start": 432.96, "duration": 3.919}, {"text": "jamais c'est peut-\u00eatre paradoxal", "start": 435.12, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9videmment j'ai conscience que c'est", "start": 436.879, "duration": 2.76}, {"text": "difficile de le dire mais cette \u00e9lection", "start": 438.16, "duration": 3.28}, {"text": "montre plus que jamais qu'on a besoin de", "start": 439.639, "duration": 3.601}, {"text": "reconstruire un vrai clivage droite", "start": 441.44, "duration": 5.0}, {"text": "gauche un clivage clair assum\u00e9 coh\u00e9rent", "start": 443.24, "duration": 4.48}, {"text": "encore une fois comme on le vit dans la", "start": 446.44, "duration": 2.759}, {"text": "plupart des pays europ\u00e9ens chez nos", "start": 447.72, "duration": 3.159}, {"text": "voisin moi je je le vois tous les jours", "start": 449.199, "duration": 3.081}, {"text": "dans le travail que nous faisons \u00e0", "start": 450.879, "duration": 3.361}, {"text": "Bruxelles \u00e0 Strasbourg depuis l'\u00e9lection", "start": 452.28, "duration": 4.039}, {"text": "europ\u00e9enne je suis au Parlement europ\u00e9en", "start": 454.24, "duration": 3.239}, {"text": "tous les jours pour faire entendre la", "start": 456.319, "duration": 2.28}, {"text": "voix des Fran\u00e7ais comme je m'y \u00e9tais", "start": 457.479, "duration": 3.28}, {"text": "engag\u00e9 avec les \u00e9lus de notre d\u00e9l\u00e9gation", "start": 458.599, "duration": 4.681}, {"text": "et bien chez nos voisins europ\u00e9ens on le", "start": 460.759, "duration": 4.641}, {"text": "voit bien c'est aujourd'hui des forces", "start": 463.28, "duration": 4.599}, {"text": "de droite gouvernementale qui reprennent", "start": 465.4, "duration": 4.759}, {"text": "partout leurs responsabilit\u00e9s qui sont", "start": 467.879, "duration": 5.32}, {"text": "aujourd'hui en en responsabilit\u00e9 ou qui", "start": 470.159, "duration": 5.44}, {"text": "sont sur le point de r\u00e9unir une majorit\u00e9", "start": 473.199, "duration": 4.72}, {"text": "comme en Espagne en Allemagne et on voit", "start": 475.599, "duration": 4.28}, {"text": "bien que c'est de cette position", "start": 477.919, "duration": 3.84}, {"text": "politique que la France a besoin aussi", "start": 479.879, "duration": 3.401}, {"text": "m\u00eame si aujourd'hui elle traverse une", "start": 481.759, "duration": 2.56}, {"text": "crise profonde comme notre vie", "start": 483.28, "duration": 2.359}, {"text": "d\u00e9mocratique Emmanuel Macron dans sa", "start": 484.319, "duration": 2.921}, {"text": "lettre aux Fran\u00e7ais il entend laisser un", "start": 485.639, "duration": 2.84}, {"text": "petit peu de temps alors d\u00e9j\u00e0 est-ce", "start": 487.24, "duration": 2.919}, {"text": "qu'on a le temps est-ce qu'on peut par", "start": 488.479, "duration": 3.44}, {"text": "exemple enjamber les Jeux Olympiques les", "start": 490.159, "duration": 4.561}, {"text": "Jeux paralympiques et et laisser laisser", "start": 491.919, "duration": 4.161}, {"text": "filer plusieurs semaine jusqu'\u00e0 la", "start": 494.72, "duration": 2.439}, {"text": "rentr\u00e9e pour avoir un nouveau", "start": 496.08, "duration": 3.16}, {"text": "gouvernement vous parliez d'urgence tout", "start": 497.159, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e0 l'heure oui je crois qu'on n' pas la", "start": 499.24, "duration": 6.56}, {"text": "possibilit\u00e9 de perdre 3 ans on peut pas", "start": 501.919, "duration": 6.24}, {"text": "se se r\u00e9signer \u00e0 ce que les 3 ans qui", "start": 505.8, "duration": 4.04}, {"text": "nous s\u00e9parent de la proch prochaine", "start": 508.159, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle soit 3 ans perdu", "start": 509.84, "duration": 3.759}, {"text": "pour le pays la France n'est pas dans", "start": 512.159, "duration": 2.8}, {"text": "une situation o\u00f9 elle pourrait se", "start": 513.599, "duration": 4.281}, {"text": "permettre de perdre ce temps pr\u00e9cieux en", "start": 514.959, "duration": 4.721}, {"text": "revanche on le voit bien aujourd'hui", "start": 517.88, "duration": 3.12}, {"text": "dans l'imm\u00e9diat de toute fa\u00e7on il y a", "start": 519.68, "duration": 3.159}, {"text": "pas de solution donc il va bien falloir", "start": 521.0, "duration": 3.32}, {"text": "en trouver une je crois que le Pr\u00e9sident", "start": 522.839, "duration": 3.041}, {"text": "de la R\u00e9publique ne peut pas faire durer", "start": 524.32, "duration": 3.56}, {"text": "ind\u00e9finiment cette p\u00e9riode de transition", "start": 525.88, "duration": 3.88}, {"text": "mais s'il y a pas de solution il faut il", "start": 527.88, "duration": 3.32}, {"text": "faut en prendre acte dans l'imm\u00e9diat", "start": 529.76, "duration": 2.68}, {"text": "Emmanuel Macron entend aussi laisser un", "start": 531.2, "duration": 2.319}, {"text": "petit peu de temps force politique pour", "start": 532.44, "duration": 2.48}, {"text": "battir des compromis alors vous qui", "start": 533.519, "duration": 2.88}, {"text": "travaillez au Parlement europ\u00e9en une", "start": 534.92, "duration": 2.52}, {"text": "terre de compromis est-ce que vous", "start": 536.399, "duration": 3.041}, {"text": "pensez que la France en est capable de", "start": 537.44, "duration": 4.12}, {"text": "ses compromis mais la vraie question", "start": 539.44, "duration": 3.2}, {"text": "encore une fois c'est le contenu vous", "start": 541.56, "duration": 2.279}, {"text": "savez nous on est en train de pr\u00e9parer", "start": 542.64, "duration": 2.68}, {"text": "justement le prochain mandat europ\u00e9en et", "start": 543.839, "duration": 3.321}, {"text": "comment \u00e7a se passe concr\u00e8tement on a", "start": 545.32, "duration": 3.759}, {"text": "pris une semaine enti\u00e8re la semaine", "start": 547.16, "duration": 3.919}, {"text": "derni\u00e8re avec notre groupe le groupe de", "start": 549.079, "duration": 4.241}, {"text": "la droite europ\u00e9enne le groupe du PPE et", "start": 551.079, "duration": 5.241}, {"text": "on s'est r\u00e9uni pour \u00e9crire le projet que", "start": 553.32, "duration": 5.48}, {"text": "nous voulons \u00e0 la fin de cette campagne", "start": 556.32, "duration": 4.639}, {"text": "europ\u00e9enne le projet que nous voulons", "start": 558.8, "duration": 3.68}, {"text": "porter en Europe dans les 5 prochaines", "start": 560.959, "duration": 3.721}, {"text": "ann\u00e9es et c'est sur la base de ce texte", "start": 562.48, "duration": 4.2}, {"text": "et sur la base de ce projet que nous", "start": 564.68, "duration": 3.719}, {"text": "allons maintenant rentrer dans le d\u00e9bat", "start": 566.68, "duration": 3.52}, {"text": "parlementaire mais mais nous nous disons", "start": 568.399, "duration": 3.361}, {"text": "en France que nous sommes pr\u00eats \u00e0 faire", "start": 570.2, "duration": 4.24}, {"text": "le m\u00eame exercice avec les r\u00e9publicains", "start": 571.76, "duration": 5.0}, {"text": "avec cette droite ind\u00e9pendante et bien", "start": 574.44, "duration": 5.24}, {"text": "nous avons des propositions \u00e0 faire aux", "start": 576.76, "duration": 4.8}, {"text": "autres formations politiques et", "start": 579.68, "duration": 3.399}, {"text": "notamment \u00e9videmment au pr\u00e9sident de la", "start": 581.56, "duration": 3.04}, {"text": "R\u00e9publique et encore une fois notre but", "start": 583.079, "duration": 3.44}, {"text": "n'est pas de de n\u00e9gocier des postes ou", "start": 584.6, "duration": 3.6}, {"text": "des places les Fran\u00e7ais ne veulent plus", "start": 586.519, "duration": 4.081}, {"text": "de cela notre but il est de dire quelle", "start": 588.2, "duration": 4.16}, {"text": "est l'urgence pour le pays sans rien", "start": 590.6, "duration": 3.64}, {"text": "vouloir pour nous-m\u00eame sans rien vouloir", "start": 592.36, "duration": 3.68}, {"text": "pour un parti mais tout pour ce pays qui", "start": 594.24, "duration": 2.96}, {"text": "a tellement besoin d'action alors", "start": 596.04, "duration": 2.12}, {"text": "justement on va aller tout de suite au", "start": 597.2, "duration": 2.48}, {"text": "standard retrouver Charles bonjour", "start": 598.16, "duration": 3.919}, {"text": "Charles oui bonjour France Inter bonjour", "start": 599.68, "duration": 5.56}, {"text": "Mon posez votre question bonjour en fait", "start": 602.079, "duration": 4.521}, {"text": "ce qui m'a fait tilter c'est d\u00e8s le", "start": 605.24, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9but de l'entretien mon bel ami il", "start": 606.6, "duration": 3.2}, {"text": "disait que la France avait besoin d'une", "start": 608.2, "duration": 4.52}, {"text": "alternance \u00e0 droite mais franchement", "start": 609.8, "duration": 5.8}, {"text": "depuis 7 ans la politique elle est", "start": 612.72, "duration": 5.2}, {"text": "clairement \u00e0 droite le la", "start": 615.6, "duration": 4.0}, {"text": "flexibilisation du march\u00e9 du travail la", "start": 617.92, "duration": 4.64}, {"text": "loi immigration la r\u00e9forme des retraites", "start": 619.6, "duration": 5.16}, {"text": "80 % des lois vous auriez pu les voter", "start": 622.56, "duration": 3.519}, {"text": "au OLR est-ce que c'est pas qu'une", "start": 624.76, "duration": 2.759}, {"text": "question de boutique en", "start": 626.079, "duration": 3.961}, {"text": "fait moi je suis ENAC d'accord absolu", "start": 627.519, "duration": 4.601}, {"text": "avec vous Charles sur le diagnostic la", "start": 630.04, "duration": 3.12}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 c'est que je crois que depuis", "start": 632.12, "duration": 2.8}, {"text": "2012 la France n'a pas r\u00e9ellement connu", "start": 633.16, "duration": 3.72}, {"text": "d'alternance la loi immigration que vous", "start": 634.92, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9voquz elle a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e par le", "start": 636.88, "duration": 2.56}, {"text": "pr\u00e9sident lui-m\u00eame au Conseil", "start": 638.279, "duration": 3.081}, {"text": "constitutionnel et elle a \u00e9t\u00e9 censur\u00e9e", "start": 639.44, "duration": 3.32}, {"text": "dans une tr\u00e8s grande partie tous les", "start": 641.36, "duration": 2.4}, {"text": "efforts que nous avions fait pour", "start": 642.76, "duration": 2.199}, {"text": "contribuer \u00e0 ce travail ont \u00e9t\u00e9", "start": 643.76, "duration": 2.92}, {"text": "malheureusement ray\u00e9 d'un trait de plume", "start": 644.959, "duration": 3.44}, {"text": "et je crois que \u00e7a contribu\u00e9 au malaise", "start": 646.68, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9mocratique qui a men\u00e9 \u00e0 cette \u00e9lection", "start": 648.399, "duration": 3.601}, {"text": "l\u00e9gislative pour le reste quel est le", "start": 650.279, "duration": 3.081}, {"text": "bilan de ces se derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 652.0, "duration": 2.639}, {"text": "retraite quel est le bilan des 7", "start": 653.36, "duration": 2.479}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es ces 1000 milliards", "start": 654.639, "duration": 3.281}, {"text": "d'euros de dettes suppl\u00e9mentaires c'est", "start": 655.839, "duration": 4.761}, {"text": "une \u00e9cole qui continue son effondrement", "start": 657.92, "duration": 5.039}, {"text": "c'est finalement la politique de de des", "start": 660.6, "duration": 4.08}, {"text": "ann\u00e9es Fran\u00e7ois Hollande qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 662.959, "duration": 3.361}, {"text": "poursuivies dans l'\u00e9ducation nationale", "start": 664.68, "duration": 3.36}, {"text": "je suis professeur moi-m\u00eame \u00e7a fait des", "start": 666.32, "duration": 3.44}, {"text": "ann\u00e9es que je d\u00e9nonce la fragilisation", "start": 668.04, "duration": 2.799}, {"text": "de la transmission des savoirs", "start": 669.76, "duration": 2.56}, {"text": "fondamentaux et cette politique de la", "start": 670.839, "duration": 2.881}, {"text": "gauche elle a \u00e9t\u00e9 malheureusement", "start": 672.32, "duration": 3.519}, {"text": "poursuivie dans les ann\u00e9es qui ont suivi", "start": 673.72, "duration": 3.48}, {"text": "c'est", "start": 675.839, "duration": 3.281}, {"text": "sur un pr\u00e9sident de gauche vous dites", "start": 677.2, "duration": 3.6}, {"text": "vous bien s\u00fbr derri\u00e8re le en m\u00eame temps", "start": 679.12, "duration": 3.36}, {"text": "il y a en fait le fait de c'est ce qui", "start": 680.8, "duration": 3.12}, {"text": "conduit encore une fois je le redis \u00e0 ce", "start": 682.48, "duration": 2.919}, {"text": "malaise d\u00e9mocratique parce que moi", "start": 683.92, "duration": 4.44}, {"text": "j'assume d'\u00eatre de temp\u00e9rament de", "start": 685.399, "duration": 5.841}, {"text": "caract\u00e8re de conviction attach\u00e9 \u00e0 ce que", "start": 688.36, "duration": 5.56}, {"text": "d\u00e9fend la famille politique d'une droite", "start": 691.24, "duration": 4.399}, {"text": "qui j'esp\u00e8re a quelque chose \u00e0 proposer", "start": 693.92, "duration": 3.88}, {"text": "pour reconstruire un espoir pour ce pays", "start": 695.639, "duration": 3.281}, {"text": "mais je crois qu'on a besoin d'un", "start": 697.8, "duration": 2.8}, {"text": "clivage on a besoin d'un d\u00e9bat avec une", "start": 698.92, "duration": 2.96}, {"text": "gauche qui elle aussi assume ses", "start": 700.6, "duration": 2.76}, {"text": "convictions et je crois que le en m\u00eame", "start": 701.88, "duration": 3.519}, {"text": "temps a \u00e9t\u00e9 au c\u0153ur de la crise", "start": 703.36, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9mocratique que nous vivons parce que", "start": 705.399, "duration": 3.281}, {"text": "en m\u00eame temps \u00e7a voulait dire bien", "start": 707.12, "duration": 3.0}, {"text": "souvent parler comme la droite mais en", "start": 708.68, "duration": 3.719}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 agir comme la gauche on le voit", "start": 710.12, "duration": 4.159}, {"text": "sur le le bilan en terme migratoire", "start": 712.399, "duration": 3.401}, {"text": "finalement on n jamais eu autant", "start": 714.279, "duration": 3.24}, {"text": "d'immigration l\u00e9gale dans ce pays et \u00e7a", "start": 715.8, "duration": 3.52}, {"text": "correspond plut\u00f4t \u00e0 une politique de de", "start": 717.519, "duration": 3.44}, {"text": "gauche on le voit sur les sujets de de", "start": 719.32, "duration": 4.319}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 d'ordre publ de justice en", "start": 720.959, "duration": 4.241}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 je crois que non la France n'a", "start": 723.639, "duration": 3.681}, {"text": "pas connu l'alternance depuis maintenant", "start": 725.2, "duration": 4.199}, {"text": "12 ans et c'est ce qui cr\u00e9e le la", "start": 727.32, "duration": 3.319}, {"text": "situation de malaise profond dans", "start": 729.399, "duration": 2.56}, {"text": "laquelle nous nous trouvons on retourne", "start": 730.639, "duration": 3.121}, {"text": "au standard tout de suite retrouver", "start": 731.959, "duration": 4.801}, {"text": "Angelo bonjour Angelo bonjour France", "start": 733.76, "duration": 6.24}, {"text": "Inter monsieur Belami bonjour bonjour", "start": 736.76, "duration": 5.04}, {"text": "alors maintenant que je vous \u00e9coute", "start": 740.0, "duration": 3.92}, {"text": "parler je je comprends mieux V votre", "start": 741.8, "duration": 4.039}, {"text": "attitude avant le premier tour m\u00eame des", "start": 743.92, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives comment", "start": 745.839, "duration": 4.881}, {"text": "arrivez-vous \u00e0 concilier le fait un jour", "start": 747.839, "duration": 5.44}, {"text": "de condamner Eric cotti pour son", "start": 750.72, "duration": 5.239}, {"text": "ralliment orn et vous avant m\u00eame le", "start": 753.279, "duration": 5.56}, {"text": "premier tour dire moi en cas de deux\u00e8me", "start": 755.959, "duration": 5.801}, {"text": "tour RN insoumis au Front populaire je", "start": 758.839, "duration": 6.081}, {"text": "ne sais plus je voterai RN quelle est", "start": 761.76, "duration": 5.759}, {"text": "l'utilit\u00e9 de dire \u00e7a avant le premier", "start": 764.92, "duration": 4.56}, {"text": "tour si ce n'est un gros clin d'\u0153il au", "start": 767.519, "duration": 4.081}, {"text": "RN d'autre part je vous remercie de", "start": 769.48, "duration": 3.719}, {"text": "m'apprendre que Macron est de gauche \u00e7a", "start": 771.6, "duration": 4.359}, {"text": "c'est une vraie trouvaille mais c'est", "start": 773.199, "duration": 5.2}, {"text": "c'est c'est certainement en tous les cas", "start": 775.959, "duration": 4.401}, {"text": "dans son parcours un \u00e9l\u00e9ment sur lequel", "start": 778.399, "duration": 3.321}, {"text": "on peut s'accorder il vient de la gauche", "start": 780.36, "duration": 3.479}, {"text": "et je crois qu'en r\u00e9alit\u00e9 il a poursuivi", "start": 781.72, "duration": 3.72}, {"text": "cette trajectoire quel que soient les", "start": 783.839, "duration": 4.36}, {"text": "les les apparences sur la question de de", "start": 785.44, "duration": 5.56}, {"text": "de de ce choix de deuxi\u00e8me tour moi je", "start": 788.199, "duration": 4.2}, {"text": "je crois \u00e0 la clart\u00e9 je vous le disais", "start": 791.0, "duration": 3.8}, {"text": "je pense qu'il faut assumer j'ai assum\u00e9", "start": 792.399, "duration": 4.24}, {"text": "de d\u00e9fendre les couleurs de la droite", "start": 794.8, "duration": 3.44}, {"text": "qui ne doit pas je crois se dissoudre", "start": 796.639, "duration": 3.241}, {"text": "dans le rassemblement national j'en suis", "start": 798.24, "duration": 2.92}, {"text": "convaincu parce que le rassemblement", "start": 799.88, "duration": 2.92}, {"text": "national n'est pas une offre politique", "start": 801.16, "duration": 3.32}, {"text": "de droite \u00e7a n'est pas une offre", "start": 802.8, "duration": 3.24}, {"text": "politique s\u00e9rieuse qui prennent la", "start": 804.48, "duration": 2.719}, {"text": "France au s\u00e9rieux qui prennent les", "start": 806.04, "duration": 2.64}, {"text": "Fran\u00e7ais au s\u00e9rieux et qui puissent", "start": 807.199, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9parer une alternance mais \u00e7a", "start": 808.68, "duration": 4.64}, {"text": "n'emp\u00eache pas que aujourd'hui je suis", "start": 810.959, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9sol\u00e9 de vous le dire Angelo mais quand", "start": 813.32, "duration": 3.759}, {"text": "j'entends en effet la France insoumise", "start": 815.199, "duration": 3.601}, {"text": "quand j'entends Jean-Luc M\u00e9lenchon quand", "start": 817.079, "duration": 3.241}, {"text": "j'entends des figures de cette formation", "start": 818.8, "duration": 3.0}, {"text": "politique qui malheureusement se", "start": 820.32, "duration": 3.44}, {"text": "compromettent avec l'antis\u00e9mitisme qui", "start": 821.8, "duration": 3.64}, {"text": "sont pr\u00eats \u00e0 justifier la violence", "start": 823.76, "duration": 3.56}, {"text": "politique qui assume finalement de", "start": 825.44, "duration": 4.28}, {"text": "rompre avec les \u00e9l\u00e9ments fondamentaux du", "start": 827.32, "duration": 3.84}, {"text": "parlementarisme et de la tradition", "start": 829.72, "duration": 3.359}, {"text": "d\u00e9mocratique oui je consid\u00e8re qu'il y a", "start": 831.16, "duration": 3.72}, {"text": "l\u00e0 un danger immense pour le pays et je", "start": 833.079, "duration": 3.241}, {"text": "le redis tout \u00e0 l'heure c'est pas comme", "start": 834.88, "duration": 2.6}, {"text": "\u00e7a bien s\u00fbr qu'on va retrouver de", "start": 836.32, "duration": 2.92}, {"text": "l'espoir c'est pas en faisant barage", "start": 837.48, "duration": 3.44}, {"text": "qu'on va proposer aux Fran\u00e7ais le chemin", "start": 839.24, "duration": 3.839}, {"text": "d'esp\u00e9rance dont le pays a tant besoin", "start": 840.92, "duration": 4.479}, {"text": "mais malgr\u00e9 tout il faut aussi assumer", "start": 843.079, "duration": 4.401}, {"text": "de chercher dans des deuxi\u00e8m tour \u00e0", "start": 845.399, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9viter le pire je le redis aujourd'hui", "start": 847.48, "duration": 4.599}, {"text": "les candidats et c'est ce que je disais", "start": 850.279, "duration": 3.441}, {"text": "avant le premier tour d'ailleurs si vous", "start": 852.079, "duration": 3.521}, {"text": "m'avez bien \u00e9cout\u00e9 les candidats qui", "start": 853.72, "duration": 4.119}, {"text": "avait le plus de chance de r\u00e9unir les", "start": 855.6, "duration": 4.039}, {"text": "Fran\u00e7ais au deuxi\u00e8me tour pour \u00e9viter", "start": 857.839, "duration": 3.601}, {"text": "cette d\u00e9rive de l'extr\u00eame gauche comme", "start": 859.639, "duration": 3.521}, {"text": "pour apporter une alternance que le", "start": 861.44, "duration": 3.399}, {"text": "rassemblement national n'est pas c'\u00e9tait", "start": 863.16, "duration": 3.44}, {"text": "les candidats de la droite ind\u00e9pendante", "start": 864.839, "duration": 4.281}, {"text": "de cette droite courageuse s\u00e9rieuse", "start": 866.6, "duration": 3.919}, {"text": "solide et ils l'ont montr\u00e9 d'ailleurs", "start": 869.12, "duration": 3.0}, {"text": "parce que alors qu'on promettait \u00e0 ce", "start": 870.519, "duration": 3.361}, {"text": "groupe parlementaire le groupe LR une", "start": 872.12, "duration": 3.48}, {"text": "disparition totale dans cette \u00e9lection", "start": 873.88, "duration": 3.759}, {"text": "ils sont en r\u00e9alit\u00e9 revenus plus", "start": 875.6, "duration": 3.479}, {"text": "nombreux qu'avant \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 877.639, "duration": 3.041}, {"text": "nationale et moi je voudrais leur dire", "start": 879.079, "duration": 2.921}, {"text": "je voudrais leur dire mon admiration", "start": 880.68, "duration": 3.68}, {"text": "pour le le combat qu'ils ont men\u00e9 \u00e0 ces", "start": 882.0, "duration": 4.36}, {"text": "parlementaires \u00e0 ces candidats des", "start": 884.36, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9publicains qui ont assum\u00e9 de s'engager", "start": 886.36, "duration": 3.8}, {"text": "avec beaucoup de courage et de", "start": 888.56, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9termination dans une \u00e9lection que tout", "start": 890.16, "duration": 3.44}, {"text": "le monde leur promettait perdu d'avance", "start": 891.92, "duration": 3.52}, {"text": "et qui ont montr\u00e9 que les Fran\u00e7ais en", "start": 893.6, "duration": 3.359}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 savaient leur faire confiance", "start": 895.44, "duration": 2.6}, {"text": "pour le travail qu'ils m\u00e8nent tous les", "start": 896.959, "duration": 2.361}, {"text": "jours mais \u00e0 propos des insoumis Marine", "start": 898.04, "duration": 2.88}, {"text": "Le Pen a promis hier que le RN", "start": 899.32, "duration": 3.36}, {"text": "censurerait tout gouvernement comprenant", "start": 900.92, "duration": 2.839}, {"text": "des ministres issus de la France", "start": 902.68, "duration": 2.959}, {"text": "insoumise ou des \u00e9cologistes donc vous", "start": 903.759, "duration": 2.921}, {"text": "dites la m\u00eame chose vous \u00eates sur la", "start": 905.639, "duration": 3.041}, {"text": "m\u00eame ligne que Marine Le Pen B alors la", "start": 906.68, "duration": 3.48}, {"text": "diff\u00e9rence c'est que moi je n'ai rien", "start": 908.68, "duration": 2.88}, {"text": "compris \u00e0 ce que dit le rassemblement", "start": 910.16, "duration": 3.88}, {"text": "national parce que dans la m\u00eame journ\u00e9e", "start": 911.56, "duration": 4.36}, {"text": "ils ont dit deux choses totalement", "start": 914.04, "duration": 3.719}, {"text": "contradictoire la premi\u00e8re chose qu'ils", "start": 915.92, "duration": 3.919}, {"text": "ont dit c'est qu'il ne censureraiit pas", "start": 917.759, "duration": 3.401}, {"text": "un gouvernement du nouveau front", "start": 919.839, "duration": 4.0}, {"text": "populaire ou un gouvernement compos\u00e9", "start": 921.16, "duration": 5.2}, {"text": "d'\u00e9lus de la France insoumise ils ont", "start": 923.839, "duration": 4.161}, {"text": "clarifier un petit peu apr\u00e8s en disant", "start": 926.36, "duration": 3.32}, {"text": "qu'il aurait censure moi j'appelle pas", "start": 928.0, "duration": 3.56}, {"text": "tellement \u00e7a une clarification j'appelle", "start": 929.68, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e7a une sorte d'improbable revirement", "start": 931.56, "duration": 3.92}, {"text": "peut-\u00eatre devant la lev\u00e9e de bouclier", "start": 934.04, "duration": 3.279}, {"text": "que leur expression a suscit\u00e9 la v\u00e9rit\u00e9", "start": 935.48, "duration": 3.799}, {"text": "c'est qu'ils ont commenc\u00e9 par dire", "start": 937.319, "duration": 4.481}, {"text": "qu'ils \u00e9taient pr\u00eats \u00e0 voter des mesures", "start": 939.279, "duration": 4.761}, {"text": "propos\u00e9es par la France insoumise si", "start": 941.8, "duration": 3.519}, {"text": "elles allaient dans le bon sens que \u00e7a", "start": 944.04, "duration": 2.64}, {"text": "leur poserait pas de probl\u00e8me de", "start": 945.319, "duration": 2.96}, {"text": "travailler avec un gouvernement de", "start": 946.68, "duration": 4.079}, {"text": "gauche ou d'extr\u00eame gauche moi je encore", "start": 948.279, "duration": 4.721}, {"text": "une fois je le redis euh je crois \u00e0 la", "start": 950.759, "duration": 4.121}, {"text": "n\u00e9cessaire clart\u00e9 je crois \u00e0 la", "start": 953.0, "duration": 3.759}, {"text": "constance je crois \u00e0 la coh\u00e9rence et", "start": 954.88, "duration": 3.199}, {"text": "nous nous disons depuis le d\u00e9but comme", "start": 956.759, "duration": 2.64}, {"text": "d'ailleurs certains des d\u00e9put\u00e9s", "start": 958.079, "duration": 4.601}, {"text": "macronistes l'ont dit \u00e9galement que des", "start": 959.399, "duration": 4.8}, {"text": "ministres qui viendraient de la France", "start": 962.68, "duration": 3.2}, {"text": "insoumise dans ce gouvernement feraient", "start": 964.199, "duration": 2.64}, {"text": "pour nous l'objet d'une motion de", "start": 965.88, "duration": 2.24}, {"text": "censure imm\u00e9diate mais on a l'impression", "start": 966.839, "duration": 2.68}, {"text": "que pour vous le le plus grave danger", "start": 968.12, "duration": 2.959}, {"text": "aujourd'hui c'est plus la gauche que", "start": 969.519, "duration": 3.44}, {"text": "l'extr\u00eame droite mais je le redis encore", "start": 971.079, "duration": 2.88}, {"text": "une fois quand je regarde la France", "start": 972.959, "duration": 2.641}, {"text": "insoumise y compris au Parlement", "start": 973.959, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9en quand j'entends au Parlement", "start": 975.6, "duration": 2.719}, {"text": "europ\u00e9en des coll\u00e8gues de la France", "start": 977.199, "duration": 2.801}, {"text": "insoumisse qui pendant des mois ont", "start": 978.319, "duration": 3.52}, {"text": "refus\u00e9 de dire que le Hamas \u00e9tait une", "start": 980.0, "duration": 4.24}, {"text": "organisation terroriste pardon mais oui", "start": 981.839, "duration": 3.92}, {"text": "on peut pas dire qu'on d\u00e9fend la", "start": 984.24, "duration": 3.0}, {"text": "R\u00e9publique contre la mont\u00e9e de", "start": 985.759, "duration": 3.64}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme et ferm\u00e9 met les yeux", "start": 987.24, "duration": 4.2}, {"text": "sur cette d\u00e9rive de la France insoumise", "start": 989.399, "duration": 4.521}, {"text": "et j'observe d'ailleurs que la gauche", "start": 991.44, "duration": 4.28}, {"text": "qui reconstruit une offre politique", "start": 993.92, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9cente et capable de r\u00e9unir de l'autre", "start": 995.72, "duration": 4.44}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de la Manche c'est une gauche qui a", "start": 998.36, "duration": 4.039}, {"text": "choisi avec beaucoup de d\u00e9termination de", "start": 1000.16, "duration": 3.84}, {"text": "rompre avec cette d\u00e9rive de", "start": 1002.399, "duration": 4.24}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme de rompre avec la", "start": 1004.0, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9magogie je crois malheureusement", "start": 1006.639, "duration": 3.481}, {"text": "qu'aujourd'hui la gauche fran\u00e7aise ne", "start": 1008.48, "duration": 3.96}, {"text": "prend pas ce cheminl Laurent vquier", "start": 1010.12, "duration": 4.48}, {"text": "c'est l'avenir de la droite r\u00e9publicaine", "start": 1012.44, "duration": 4.319}, {"text": "aujourd'hui moi je suis tr\u00e8s admiratif", "start": 1014.6, "duration": 3.32}, {"text": "du choix qu'a fait Laurent voquier de", "start": 1016.759, "duration": 2.281}, {"text": "s'engager dans cette \u00e9lection", "start": 1017.92, "duration": 2.52}, {"text": "l\u00e9gislative il \u00e9tait pr\u00e9sident de r\u00e9gion", "start": 1019.04, "duration": 4.2}, {"text": "il aurait pu rester \u00e0 distance regarder", "start": 1020.44, "duration": 4.999}, {"text": "la situation il a choisi de s'engager de", "start": 1023.24, "duration": 4.679}, {"text": "prendre ce risque \u00e0 l'\u00e9poque il y a 3", "start": 1025.439, "duration": 3.681}, {"text": "semaines c'\u00e9tait \u00e9videmment dans une", "start": 1027.919, "duration": 2.841}, {"text": "situation extr\u00eamement difficile et et", "start": 1029.12, "duration": 3.839}, {"text": "c'\u00e9tait un Paris extr\u00eamement courageux", "start": 1030.76, "duration": 4.199}, {"text": "aujourd'hui revient \u00e0 l'assem\u00e9 nationale", "start": 1032.959, "duration": 3.321}, {"text": "on a la chance d'entendre sa voix elle", "start": 1034.959, "duration": 3.201}, {"text": "va compter et comme pr\u00e9sident de groupe", "start": 1036.28, "duration": 3.24}, {"text": "les r\u00e9publicains \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 1038.16, "duration": 2.84}, {"text": "il va jouer un r\u00f4le alors il a chang\u00e9 le", "start": 1039.52, "duration": 2.76}, {"text": "nom \u00e7a s'appelle maintenant la droite", "start": 1041.0, "duration": 2.6}, {"text": "r\u00e9publicaine qu'est-ce que vous en", "start": 1042.28, "duration": 3.159}, {"text": "pensez de ce nom mais je je vous le", "start": 1043.6, "duration": 3.479}, {"text": "redis moi je suis parfaitement d'accord", "start": 1045.439, "duration": 3.6}, {"text": "avec cette \u00e9volution parce qu'elle elle", "start": 1047.079, "duration": 3.72}, {"text": "elle dit finalement la n\u00e9cessaire clart\u00e9", "start": 1049.039, "duration": 3.681}, {"text": "retrouv\u00e9e encore une fois la d\u00e9mocratie", "start": 1050.799, "duration": 5.0}, {"text": "c'est un clivage c'est du pluralisme et", "start": 1052.72, "duration": 4.8}, {"text": "et je crois qu'il faut aimer \u00e0 nouveau", "start": 1055.799, "duration": 3.601}, {"text": "ce pluralisme il faut retrouver la la", "start": 1057.52, "duration": 4.039}, {"text": "jubilation d'un d\u00e9saccord respectueux", "start": 1059.4, "duration": 4.48}, {"text": "intelligent construit il y a dans ce", "start": 1061.559, "duration": 3.841}, {"text": "pays a une gauche qui assume ses", "start": 1063.88, "duration": 2.96}, {"text": "convictions mais il faut qu'il y ait", "start": 1065.4, "duration": 3.24}, {"text": "aussi une droite qui assume d'avoir une", "start": 1066.84, "duration": 3.68}, {"text": "proposition \u00e0 faire au pays d'\u00eatre la", "start": 1068.64, "duration": 4.52}, {"text": "promesse que la France attend pour", "start": 1070.52, "duration": 4.32}, {"text": "pouvoir se reconstruire et le fait de", "start": 1073.16, "duration": 3.08}, {"text": "s'assumer comme tel \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1074.84, "duration": 3.24}, {"text": "nationale c'est un signe de cette clart\u00e9", "start": 1076.24, "duration": 2.96}, {"text": "retrouv\u00e9e dont nous avons ont tellement", "start": 1078.08, "duration": 2.44}, {"text": "besoin et leur renvoquier ce sera votre", "start": 1079.2, "duration": 3.839}, {"text": "candidat en 2027 2027 est un autre jour", "start": 1080.52, "duration": 3.36}, {"text": "mais en tous les cas c'est cet", "start": 1083.039, "duration": 2.76}, {"text": "engagement compte et on a besoin de lui", "start": 1083.88, "duration": 3.76}, {"text": "on va aller au standard peut-\u00eatre", "start": 1085.799, "duration": 4.721}, {"text": "entendre Jean-Denis bonjour Jean-Denis", "start": 1087.64, "duration": 5.039}, {"text": "oui bonjour je vous en prie posez votre", "start": 1090.52, "duration": 5.08}, {"text": "question merci pour merci pour la", "start": 1092.679, "duration": 4.88}, {"text": "qualit\u00e9 de de votre \u00e9mission et merci", "start": 1095.6, "duration": 4.24}, {"text": "France interre Bonjour Monsieur Belami", "start": 1097.559, "duration": 5.24}, {"text": "merci avant tout pour votre clart\u00e9 euh", "start": 1099.84, "duration": 6.64}, {"text": "concernant le RN euh maintenant voil\u00e0 la", "start": 1102.799, "duration": 7.0}, {"text": "situation est-ce que \u00e7a peut \u00eatre", "start": 1106.48, "duration": 5.6}, {"text": "justement un d\u00e9clic et profiter de cette", "start": 1109.799, "duration": 4.561}, {"text": "situation pour \u00e9ventuellement comme le", "start": 1112.08, "duration": 4.479}, {"text": "pr\u00e9sident l'a demand\u00e9 essayer de", "start": 1114.36, "duration": 5.96}, {"text": "travailler ensemble avec des des des", "start": 1116.559, "duration": 6.961}, {"text": "noms forts du c\u00f4t\u00e9 PS c\u00f4t\u00e9 Macron c\u00f4t\u00e9", "start": 1120.32, "duration": 6.04}, {"text": "LR et vraiment cr\u00e9er un gouvernement", "start": 1123.52, "duration": 5.76}, {"text": "fort r\u00e9publicain et essayer de se parler", "start": 1126.36, "duration": 5.76}, {"text": "j'ai bien j'ai bien compris que il faut", "start": 1129.28, "duration": 3.96}, {"text": "un", "start": 1132.12, "duration": 4.76}, {"text": "LR maintenant une droite r\u00e9publicaine", "start": 1133.24, "duration": 7.16}, {"text": "fort et droit dans botte mais nous", "start": 1136.88, "duration": 5.2}, {"text": "allons devoir travailler ensemble c'est", "start": 1140.4, "duration": 4.08}, {"text": "c'est c'est oblig\u00e9 sinon on va devoir", "start": 1142.08, "duration": 4.959}, {"text": "euh rester dans cette position \u00e7a va", "start": 1144.48, "duration": 4.12}, {"text": "\u00eatre impossible je pense qu'il faut", "start": 1147.039, "duration": 4.321}, {"text": "mettre de c\u00f4t\u00e9 le RN LFI \u00e7a je pense que", "start": 1148.6, "duration": 4.4}, {"text": "tout le monde est d'accord pour \u00e7a donc", "start": 1151.36, "duration": 5.6}, {"text": "pourquoi le PS les macronistes et LR", "start": 1153.0, "duration": 5.679}, {"text": "pourrai pas essayer de travailler", "start": 1156.96, "duration": 5.0}, {"text": "ensemble euh merci pour pour cette", "start": 1158.679, "duration": 5.321}, {"text": "question si franche et elle est", "start": 1161.96, "duration": 4.04}, {"text": "importante bien s\u00fbr moi je je vous le", "start": 1164.0, "duration": 3.24}, {"text": "redis encore une fois nous ne voulons", "start": 1166.0, "duration": 3.12}, {"text": "pas bloquer le pays nous nous ne voulons", "start": 1167.24, "duration": 3.48}, {"text": "pas l'ab\u00eemer dans des jeux partisans", "start": 1169.12, "duration": 3.76}, {"text": "dans des curelles inutiles nous nous", "start": 1170.72, "duration": 3.76}, {"text": "devons reconstruire un d\u00e9bat", "start": 1172.88, "duration": 3.48}, {"text": "intelligible pour les Fran\u00e7ais et donc", "start": 1174.48, "duration": 3.16}, {"text": "ce que nous disons c'est que nous sommes", "start": 1176.36, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00eats encore une fois \u00e0 mettre sur la", "start": 1177.64, "duration": 3.72}, {"text": "table des propositions de texte des", "start": 1179.72, "duration": 3.36}, {"text": "propositions de loi et ensuite charge \u00e0", "start": 1181.36, "duration": 3.4}, {"text": "chacun de se d\u00e9terminer c'est ce qu'on", "start": 1183.08, "duration": 2.8}, {"text": "fait encore une fois je le redis tous", "start": 1184.76, "duration": 2.08}, {"text": "les jours aussi dans le travail", "start": 1185.88, "duration": 2.96}, {"text": "parlementaire europ\u00e9en mais je ne crois", "start": 1186.84, "duration": 4.959}, {"text": "pas qu'on sauvera le pays en prolongeant", "start": 1188.84, "duration": 5.12}, {"text": "et en aggravant le en m\u00eame temps ce qui", "start": 1191.799, "duration": 3.281}, {"text": "nous a mis dans cette situation", "start": 1193.96, "duration": 3.16}, {"text": "aujourd'hui c'est la confusion c'est le", "start": 1195.08, "duration": 3.92}, {"text": "en m\u00eame temps il faut sortir au", "start": 1197.12, "duration": 3.039}, {"text": "contraire du en m\u00eame temps c'est ce que", "start": 1199.0, "duration": 2.84}, {"text": "les Fran\u00e7ais nous demandent il faut", "start": 1200.159, "duration": 3.441}, {"text": "retrouver de la clart\u00e9 et \u00e7a \u00e7a veut", "start": 1201.84, "duration": 5.04}, {"text": "dire que on peut pas imaginer essayer de", "start": 1203.6, "duration": 5.079}, {"text": "faire des compromis au prix de cette", "start": 1206.88, "duration": 3.96}, {"text": "n\u00e9cessaire transparence d'une offre", "start": 1208.679, "duration": 3.681}, {"text": "politique qui doit se reconstruire", "start": 1210.84, "duration": 2.6}, {"text": "maintenant sur des bases qui soient", "start": 1212.36, "duration": 2.52}, {"text": "claires et je le redis nous nous ne", "start": 1213.44, "duration": 3.04}, {"text": "demandons rien pour nous-m\u00eames nous ne", "start": 1214.88, "duration": 3.52}, {"text": "voulons rien pour un parti nous voulons", "start": 1216.48, "duration": 3.64}, {"text": "tout pour le pays et tout pour cette", "start": 1218.4, "duration": 3.12}, {"text": "clart\u00e9 retrouv\u00e9e dont la France a", "start": 1220.12, "duration": 2.72}, {"text": "tellement besoin c'est bien compris", "start": 1221.52, "duration": 3.12}, {"text": "merci beaucoup Fran\u00e7ois Xavier b\u00e9amie", "start": 1222.84, "duration": 4.28}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 l'invit\u00e9 de la matinale de", "start": 1224.64, "duration": 6.399}, {"text": "France Inter bonne journ\u00e9e \u00e0 vous merci", "start": 1227.12, "duration": 3.919}]}