{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Monsieur le Pr\u00e9sident, dans trois semaines, la\u00a0\nCOP 29 commencera \u00e0 Bakou. Chez Ilham Aliev.", "start": 0.44, "duration": 6.48}, {"text": "Aliev, le bourreau du peuple arm\u00e9nien,\u00a0\nqu'il a attaqu\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises pour\u00a0\u00a0", "start": 6.92, "duration": 5.6}, {"text": "le chasser des terres qu'il occupait\u00a0\nhistoriquement dans le Haut-Karabakh,\u00a0\u00a0", "start": 12.52, "duration": 3.28}, {"text": "mais aussi maintenant sur le territoire\u00a0\nde la R\u00e9publique souveraine d'Arm\u00e9nie.", "start": 15.8, "duration": 3.24}, {"text": "Aliev qui s'attaque \u00e0 nos pays qui s'attaque\u00a0\n\u00e0 toute l'Europe en d\u00e9stabilisant la France,\u00a0\u00a0", "start": 19.04, "duration": 5.24}, {"text": "en Nouvelle-Cal\u00e9donie comme\u00a0\ndans tant de d\u00e9partements et de\u00a0\u00a0", "start": 24.28, "duration": 2.4}, {"text": "territoires d'outre mer et jusque dans nos m\u00e9dias.", "start": 26.68, "duration": 2.24}, {"text": "Aliev qui, sur notre sol, vient pourchasser ses\u00a0\nopposants politiques. Je pense \u00e0 Mahammad Mirzali,\u00a0\u00a0", "start": 28.92, "duration": 7.12}, {"text": "victime de plusieurs tentatives d'assassinat\u00a0\nsur le sol fran\u00e7ais. \u00e0 Tural Sadiqli. Je pense\u00a0\u00a0", "start": 36.04, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 Vivadi Isgandarli, qui a \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9\u00a0\nhier apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 \u00e0 Mulhouse. Ils\u00a0\u00a0", "start": 41.12, "duration": 6.88}, {"text": "sont \u2013 son fr\u00e8re, Mahammad, et Tural \u2013 avec nous\u00a0\naujourd'hui dans cet h\u00e9micycle. Nous voulons\u00a0\u00a0", "start": 48.0, "duration": 5.4}, {"text": "leur dire que nous sommes \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s dans ce\u00a0\ncombat pour la libert\u00e9 du peuple azerba\u00efdjanais.", "start": 53.4, "duration": 4.64}, {"text": "Monsieur Aliev, si vous croyez tant \u00e0 votre propre\u00a0\npouvoir, pourquoi tenter de faire taire les voix\u00a0\u00a0", "start": 58.04, "duration": 5.8}, {"text": "qui vous contestent? Si vous croyez tant \u00e0 votre\u00a0\nl\u00e9gitimit\u00e9 ? Pourquoi user de la violence ?", "start": 63.84, "duration": 4.4}, {"text": "Il est temps, chers amis, que l'Europe\u00a0\nsorte enfin de son inconscience.", "start": 68.24, "duration": 3.96}, {"text": "Monsieur le Commissaire, merci pour les mots forts\u00a0\nque vous avez eus \u00e0 l'instant. Enfin! Mais non,\u00a0\u00a0", "start": 72.2, "duration": 3.96}, {"text": "la COP 29 n'est pas une opportunit\u00e9.\u00a0\nLa COP 29 est un scandale, une honte\u00a0\u00a0", "start": 76.16, "duration": 6.12}, {"text": "qui salira l'histoire m\u00eame de l'engagement\u00a0\npour la protection de l'environnement dans\u00a0\u00a0", "start": 82.28, "duration": 4.52}, {"text": "un pays auquel nous achetons le gaz, qui\u00a0\nfait l\u00e0 encore notre l\u00e2chet\u00e9 collective.", "start": 86.8, "duration": 4.16}, {"text": "Il est temps de d\u00e9noncer aujourd'hui\u00a0\nl'accord gazier qui lie la Commission\u00a0\u00a0", "start": 90.96, "duration": 3.8}, {"text": "europ\u00e9enne avec l'Azerba\u00efdjan, de prendre\u00a0\nles sanctions qui s'imposent contre Monsieur\u00a0\u00a0", "start": 94.76, "duration": 3.68}, {"text": "Aliev et son r\u00e9gime et de dire enfin\u00a0\nque la d\u00e9mocratie et le c\u0153ur battant\u00a0\u00a0", "start": 98.44, "duration": 4.2}, {"text": "de l'Europe sont du c\u00f4t\u00e9 du peuple arm\u00e9nien\u00a0\nqui se bat pour la libert\u00e9, pour la paix,\u00a0\u00a0", "start": 102.64, "duration": 5.32}, {"text": "pour la s\u00e9curit\u00e9 dans cette r\u00e9gion du\u00a0\nCaucase comme dans le monde entier.", "start": 107.96, "duration": 3.32}]}