{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 3.25, "duration": 3.36}, {"text": "moi je vis je vis d'un possible en un", "start": 8.21, "duration": 6.639}, {"text": "possible et pour filer la m\u00e9taphore ce", "start": 11.79, "duration": 6.03}, {"text": "qui \u00e9tait impossible m'est arriv\u00e9 une", "start": 14.849, "duration": 5.01}, {"text": "circonscription historiquement de droite", "start": 17.82, "duration": 4.68}, {"text": "une circonscription ingagnable une", "start": 19.859, "duration": 5.071}, {"text": "circonscription tenus par le chef de la", "start": 22.5, "duration": 4.619}, {"text": "droite parisienne une circonscription", "start": 24.93, "duration": 5.49}, {"text": "sur lesquels avec les marcheurs avec la", "start": 27.119, "duration": 6.78}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rente on s'est engag\u00e9s je quitte mon", "start": 30.42, "duration": 6.78}, {"text": "appartement et je dis \u00e0 mon ami qui nous", "start": 33.899, "duration": 6.301}, {"text": "sommes cinq \u00e0 dix points derri\u00e8re le", "start": 37.2, "duration": 7.289}, {"text": "maire d\u00e9put\u00e9 du xv\u00e8me notamment alors", "start": 40.2, "duration": 6.81}, {"text": "nous aurons une chance au second tour et", "start": 44.489, "duration": 6.48}, {"text": "l\u00e0 j'arrive \u00e0 en marche on compte les", "start": 47.01, "duration": 7.049}, {"text": "premiers r\u00e9sultats etc et je ne r\u00e9alise", "start": 50.969, "duration": 6.211}, {"text": "pas j'ai du mal \u00e0 r\u00e9aliser a accept\u00e9 le", "start": 54.059, "duration": 4.951}, {"text": "r\u00e9el je vais faire dix sept points", "start": 57.18, "duration": 3.929}, {"text": "d'avance au premier tour et je comprends", "start": 59.01, "duration": 4.619}, {"text": "ce soir l\u00e0 que l'impossible est en train", "start": 61.109, "duration": 4.651}, {"text": "d'arriver et que je vais possiblement", "start": 63.629, "duration": 4.381}, {"text": "devenir d\u00e9put\u00e9 c'est \u00e0 la fois un", "start": 65.76, "duration": 5.64}, {"text": "sentiment incroyable parce que voire", "start": 68.01, "duration": 5.28}, {"text": "l'impossible devenir r\u00e9el c'est quand", "start": 71.4, "duration": 3.87}, {"text": "m\u00eame un sentiment que je souhaite \u00e0 tout", "start": 73.29, "duration": 4.02}, {"text": "le monde et puis c'est aussi une \u00e9norme", "start": 75.27, "duration": 5.07}, {"text": "responsabilit\u00e9 de se dire j'y croyais", "start": 77.31, "duration": 5.129}, {"text": "pas mais on est en train de le faire et", "start": 80.34, "duration": 3.12}, {"text": "je vais avoir l'honneur de repr\u00e9senter", "start": 82.439, "duration": 3.121}, {"text": "les citoyens de la 2e circonscription de", "start": 83.46, "duration": 4.68}, {"text": "paris au parlement je pense \u00e0 ce moment", "start": 85.56, "duration": 4.23}, {"text": "l\u00e0 pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 mon papa qui est pas l\u00e0", "start": 88.14, "duration": 2.189}, {"text": "pour le voir", "start": 89.79, "duration": 2.64}, {"text": "je me dis que de l\u00e0-haut peut-\u00eatre il", "start": 90.329, "duration": 5.911}, {"text": "est un peu fier et l\u00e0 c'est pass\u00e9 comme", "start": 92.43, "duration": 5.71}, {"text": "une rentr\u00e9e des classes on arrive", "start": 96.24, "duration": 3.64}, {"text": "dans une nouvelle \u00e9cole qui s'appelle", "start": 98.14, "duration": 4.32}, {"text": "quand m\u00eame le parlement moi je n'\u00e9tais", "start": 99.88, "duration": 5.25}, {"text": "pas accoutum\u00e9s aux rites de l'assembl\u00e9e", "start": 102.46, "duration": 4.199}, {"text": "nationale je d\u00e9couvre dans les premiers", "start": 105.13, "duration": 4.92}, {"text": "jours le formidable richard ferrand je", "start": 106.659, "duration": 6.0}, {"text": "d\u00e9couvre plein de personnes qui sont", "start": 110.05, "duration": 3.9}, {"text": "pour la plupart devenus des amis", "start": 112.659, "duration": 3.691}, {"text": "aujourd'hui et j'apprends parce que", "start": 113.95, "duration": 4.26}, {"text": "comme beaucoup je viens de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 116.35, "duration": 4.05}, {"text": "civile j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de ma petite", "start": 118.21, "duration": 3.9}, {"text": "entreprise j'ai \u00e9t\u00e9 salari\u00e9 pendant de", "start": 120.4, "duration": 4.41}, {"text": "nombreuses ann\u00e9es et je d\u00e9couvre les", "start": 122.11, "duration": 5.369}, {"text": "travaux en commissions je d\u00e9couvre tr\u00e8s", "start": 124.81, "duration": 3.929}, {"text": "vite le fonctionnement de l'assembl\u00e9e", "start": 127.479, "duration": 3.661}, {"text": "nationale et il faut vite se mettre au", "start": 128.739, "duration": 4.381}, {"text": "boulot et comprendre ses rites ses", "start": 131.14, "duration": 4.349}, {"text": "coutumes ses r\u00e8gles pour pouvoir tr\u00e8s", "start": 133.12, "duration": 4.05}, {"text": "vite \u00eatre efficace ce qui est quand m\u00eame", "start": 135.489, "duration": 7.831}, {"text": "d'autres marqueurs l'efficacit\u00e9 je garde", "start": 137.17, "duration": 9.39}, {"text": "des sentiments tr\u00e8s mitig\u00e9 je garde d\u00e9j\u00e0", "start": 143.32, "duration": 5.07}, {"text": "un ressenti que je partage avec vous et", "start": 146.56, "duration": 4.62}, {"text": "que j'ai pas partag\u00e9e jusque l\u00e0 qui est", "start": 148.39, "duration": 4.29}, {"text": "une forme d'incompr\u00e9hension au d\u00e9marrage", "start": 151.18, "duration": 3.24}, {"text": "est ce qu'on fait quand je regarde les", "start": 152.68, "duration": 3.83}, {"text": "gilet jaune quand je les \u00e9coute quand", "start": 154.42, "duration": 4.61}, {"text": "j'entends qu'en fait ils se battent pour", "start": 156.51, "duration": 5.58}, {"text": "plus de pouvoir d'achat plus de", "start": 159.03, "duration": 4.959}, {"text": "d'\u00e9mancipation par rapport \u00e0 leur boulot", "start": 162.09, "duration": 3.399}, {"text": "par rapport \u00e0 leurs conditions de vie", "start": 163.989, "duration": 4.141}, {"text": "plus de libert\u00e9 et le premier sentiment", "start": 165.489, "duration": 5.401}, {"text": "que j'ai c'est on a quand m\u00eame un truc \u00e0", "start": 168.13, "duration": 5.07}, {"text": "raccrocher on a d\u00fb louper un wagon parce", "start": 170.89, "duration": 3.96}, {"text": "que ces femmes ces hommes qui sont sur", "start": 173.2, "duration": 3.509}, {"text": "les ronds-points qui veulent que le", "start": 174.85, "duration": 3.81}, {"text": "travail paye plus qui veulent pouvoir", "start": 176.709, "duration": 4.021}, {"text": "mieux gagner leur vie qu'ils veulent", "start": 178.66, "duration": 4.919}, {"text": "pouvoir \u00eatre libre plus investi dans la", "start": 180.73, "duration": 3.42}, {"text": "r\u00e9publique", "start": 183.579, "duration": 2.731}, {"text": "en fait d\u00e9fendre des principes des id\u00e9es", "start": 184.15, "duration": 4.47}, {"text": "qui sont au coeur de ce qu'on fait", "start": 186.31, "duration": 4.459}, {"text": "depuis quatre ans cinq ans c'est-\u00e0-dire", "start": 188.62, "duration": 4.83}, {"text": "occurred en marche cette \u00e9mancipation ce", "start": 190.769, "duration": 5.951}, {"text": "cette qu\u00eate de libert\u00e9 cette qu\u00eate de", "start": 193.45, "duration": 6.33}, {"text": "vraiment de d'un d'une capacit\u00e9 de vivre", "start": 196.72, "duration": 4.47}, {"text": "dans de bonnes conditions et je me dis", "start": 199.78, "duration": 3.929}, {"text": "c'est pas possible parce qu'on fait tout", "start": 201.19, "duration": 5.01}, {"text": "justement pour pour accompagner ces gens", "start": 203.709, "duration": 3.541}, {"text": "qui travaillent qui sont des bosseurs", "start": 206.2, "duration": 4.08}, {"text": "qui se l\u00e8ve t\u00f4t qui donnent leur vie", "start": 207.25, "duration": 4.86}, {"text": "souvent \u00e0 leur boulot et qu'ils veulent", "start": 210.28, "duration": 4.41}, {"text": "\u00e0 juste titre \u00eatre mieux r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 et qui", "start": 212.11, "duration": 3.78}, {"text": "veulent aussi qu'on arr\u00eate de leur", "start": 214.69, "duration": 4.049}, {"text": "imposer des choses et qui veulent plus", "start": 215.89, "duration": 4.83}, {"text": "de libert\u00e9 donc je me dis c'est quand", "start": 218.739, "duration": 3.601}, {"text": "m\u00eame bizarre parce que ils m'ont propos\u00e9", "start": 220.72, "duration": 3.989}, {"text": "\u00e0 ces pol\u00e9miques et je l'assum\u00e9 on a", "start": 222.34, "duration": 5.009}, {"text": "tout pour \u00eatre \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des gilet jaune et", "start": 224.709, "duration": 4.191}, {"text": "pas en face des filets", "start": 227.349, "duration": 3.23}, {"text": "hn est ce que je comprends tr\u00e8s bien de", "start": 228.9, "duration": 3.3}, {"text": "leur requ\u00eate l\u00e9gitime", "start": 230.579, "duration": 4.621}, {"text": "et puis tr\u00e8s vite la d\u00e9put\u00e9e de paris", "start": 232.2, "duration": 8.099}, {"text": "que je suis est outr\u00e9e et scandalis\u00e9e je", "start": 235.2, "duration": 7.56}, {"text": "n'oublierai jamais jamais les images de", "start": 240.299, "duration": 5.491}, {"text": "novembre 2018 je n'oublierai jamais les", "start": 242.76, "duration": 5.94}, {"text": "voitures qui br\u00fblent avenue kl\u00e9ber je", "start": 245.79, "duration": 6.27}, {"text": "n'oublierai jamais la violence et se", "start": 248.7, "duration": 4.649}, {"text": "prend tr\u00e8s vite conscience que le", "start": 252.06, "duration": 3.03}, {"text": "mouvement est profond que la rage est", "start": 253.349, "duration": 4.021}, {"text": "grande et que quelque part il n'y a pas", "start": 255.09, "duration": 3.54}, {"text": "de hasard il ya que des rendez vous", "start": 257.37, "duration": 4.29}, {"text": "disait joliment paul eluard et le", "start": 258.63, "duration": 4.349}, {"text": "rendez-vous qu'on \u00e0 a cr\u00e9\u00e9 avec", "start": 261.66, "duration": 2.789}, {"text": "l'\u00e9lection d' emmanuel macron c'est", "start": 262.979, "duration": 2.97}, {"text": "aussi un rendez vous qui a permis", "start": 264.449, "duration": 4.411}, {"text": "quelque part l'\u00e9closion d'une col\u00e8re", "start": 265.949, "duration": 4.53}, {"text": "d'une impatience que peut-\u00eatre nous", "start": 268.86, "duration": 2.64}, {"text": "avions sous-estim\u00e9", "start": 270.479, "duration": 4.141}, {"text": "\u00e0 commencer par nous en marche de", "start": 271.5, "duration": 5.13}, {"text": "beaucoup de sentiment m\u00eal\u00e9 de col\u00e8re qui", "start": 274.62, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e9tait rentr\u00e9 depuis des ann\u00e9es et qui", "start": 276.63, "duration": 4.819}, {"text": "vont sortir et qui vont exploser", "start": 278.4, "duration": 6.72}, {"text": "on prend assez vite la mesure d\u00e8s la fin", "start": 281.449, "duration": 6.81}, {"text": "d'ann\u00e9e 2010 8 de l'ampleur du mouvement", "start": 285.12, "duration": 5.49}, {"text": "il aurait fallu \u00eatre sourd et aveugle", "start": 288.259, "duration": 3.901}, {"text": "pour ne pas en prendre la mesure", "start": 290.61, "duration": 5.279}, {"text": "et tr\u00e8s vite on va prendre des mesures", "start": 292.16, "duration": 6.55}, {"text": "pour r\u00e9pondre \u00e0 cette col\u00e8re mesure qui", "start": 295.889, "duration": 5.34}, {"text": "aujourd'hui puisqu'on parle aujourd'hui", "start": 298.71, "duration": 3.75}, {"text": "d'un plan de relance \u00e0 100 milliards", "start": 301.229, "duration": 3.361}, {"text": "d'euros paraissent loin derri\u00e8re nous", "start": 302.46, "duration": 3.959}, {"text": "mais moi qui \u00e9tais la commission des", "start": 304.59, "duration": 3.15}, {"text": "finances au parlement je peux vous dire", "start": 306.419, "duration": 3.72}, {"text": "que quand on est arriv\u00e9 avec 10", "start": 307.74, "duration": 5.1}, {"text": "milliards et plus de d\u00e9penses pour", "start": 310.139, "duration": 4.71}, {"text": "justement mieux r\u00e9mun\u00e9rer le travail", "start": 312.84, "duration": 4.549}, {"text": "faire baisser les imp\u00f4ts etc", "start": 314.849, "duration": 4.741}, {"text": "\u00e7a n'\u00e9tait pas \u00e9vident parce qu'on nous", "start": 317.389, "duration": 3.881}, {"text": "disait vous d\u00e9penser beaucoup trop vous", "start": 319.59, "duration": 4.109}, {"text": "mais en fait on a acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 face \u00e0 cette", "start": 321.27, "duration": 4.8}, {"text": "col\u00e8re des gilet jaune et tr\u00e8s vite d\u00e8s", "start": 323.699, "duration": 4.291}, {"text": "le projet de loi de finances fin 2018 on", "start": 326.07, "duration": 3.71}, {"text": "va prendre des mesures importantes mais", "start": 327.99, "duration": 5.359}, {"text": "soyons clair augmenter un budget", "start": 329.78, "duration": 5.859}, {"text": "travailler aux finances pour am\u00e9liorer", "start": 333.349, "duration": 3.701}, {"text": "le pouvoir d'achat et dieu sait si on", "start": 335.639, "duration": 3.601}, {"text": "l'a fait je prendrai une minute pour en", "start": 337.05, "duration": 4.35}, {"text": "parler tout \u00e0 l'heure \u00e7a ne calme pas", "start": 339.24, "duration": 5.1}, {"text": "toutes les col\u00e8res et \u00e7a ne calme pas le", "start": 341.4, "duration": 4.62}, {"text": "sentiment d'injustice et parfois m\u00eame de", "start": 344.34, "duration": 3.15}, {"text": "d\u00e9classement que les gilets jaunes ont", "start": 346.02, "duration": 2.94}, {"text": "mis en exergue", "start": 347.49, "duration": 3.44}, {"text": "alors arrive l'id\u00e9e", "start": 348.96, "duration": 4.88}, {"text": "et m\u00fbri l'id\u00e9e d'un grand d\u00e9bat sans", "start": 350.93, "duration": 6.54}, {"text": "totem sans tabou o\u00f9 on mettrait les", "start": 353.84, "duration": 6.29}, {"text": "fran\u00e7ais autour d'une table et o\u00f9", "start": 357.47, "duration": 4.68}, {"text": "modestement les membres du gouvernement", "start": 360.13, "duration": 5.86}, {"text": "les marcheurs et co\u00fbterait ce que on a \u00e0", "start": 362.15, "duration": 5.94}, {"text": "nous dire pour faire remonter un certain", "start": 365.99, "duration": 4.08}, {"text": "nombre de mesures fortes qui \u00e9tait", "start": 368.09, "duration": 5.52}, {"text": "attendu ce grand d\u00e9bat il est in\u00e9dit", "start": 370.07, "duration": 6.99}, {"text": "ce grand d\u00e9bat il a \u00e9t\u00e9 fait totalement", "start": 373.61, "duration": 4.74}, {"text": "et en transparence", "start": 377.06, "duration": 4.26}, {"text": "est ce que je trouve assez signifiant", "start": 378.35, "duration": 5.24}, {"text": "c'est que dans nombre de d\u00e9mocraties", "start": 381.32, "duration": 4.379}, {"text": "notamment europ\u00e9ennes ce grand d\u00e9bat", "start": 383.59, "duration": 4.09}, {"text": "aurait pu donner lieu uniquement \u00e0", "start": 385.699, "duration": 4.891}, {"text": "quelques mesures prises \u00e0 la suite du", "start": 387.68, "duration": 4.53}, {"text": "grand d\u00e9bat et bien non ce grand d\u00e9bat", "start": 390.59, "duration": 4.68}, {"text": "tels des bo\u00eetes gigogne ce grand d\u00e9bat", "start": 392.21, "duration": 6.12}, {"text": "va entra\u00eener la convention citoyenne un", "start": 395.27, "duration": 6.0}, {"text": "autre tr\u00e8s grand d\u00e9bat autour d'une", "start": 398.33, "duration": 5.16}, {"text": "th\u00e9matique qui nous tient \u00e0 coeur et qui", "start": 401.27, "duration": 3.5}, {"text": "tient \u00e0 coeur \u00e0 nos concitoyens", "start": 403.49, "duration": 3.12}, {"text": "l'environnement la pr\u00e9servation de notre", "start": 404.77, "duration": 2.679}, {"text": "plan\u00e8te", "start": 406.61, "duration": 3.36}, {"text": "la transition \u00e9cologique et je pense", "start": 407.449, "duration": 4.681}, {"text": "important de rappeler que ce grand d\u00e9bat", "start": 409.97, "duration": 4.89}, {"text": "n'a pas permis de refermer les sujets il", "start": 412.13, "duration": 4.08}, {"text": "a surtout permis denr\u00e9es ou vers", "start": 414.86, "duration": 4.47}, {"text": "d'autres et de permettre \u00e0 150 citoyens", "start": 416.21, "duration": 5.82}, {"text": "\u00e9clair\u00e9s doter de moyens pendant 17 mois", "start": 419.33, "duration": 8.88}, {"text": "de l\u00e9gif\u00e9rer \u00e0 ciel ouvert nous avons un", "start": 422.03, "duration": 8.31}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique parmi ses", "start": 428.21, "duration": 4.019}, {"text": "grandes qualit\u00e9s donc quelque part on ne", "start": 430.34, "duration": 3.389}, {"text": "parle pas en france parce qu'il faut", "start": 432.229, "duration": 2.94}, {"text": "\u00eatre de l'ext\u00e9rieur de la france pour", "start": 433.729, "duration": 3.151}, {"text": "s'en rendre compte il y \u00e0 cette", "start": 435.169, "duration": 4.5}, {"text": "formidable \u00e9nergie qu'il met \u00e0 b\u00e2tir des", "start": 436.88, "duration": 5.58}, {"text": "coalitions les coalition europ\u00e9enne pour", "start": 439.669, "duration": 5.521}, {"text": "converger ensemble sur la taxation des", "start": 442.46, "duration": 4.709}, {"text": "g\u00e9ants du num\u00e9rique sur les droits", "start": 445.19, "duration": 5.009}, {"text": "sociaux les droits humains sur la", "start": 447.169, "duration": 5.041}, {"text": "responsabilisation du capitalisme il", "start": 450.199, "duration": 5.011}, {"text": "embarque il emm\u00e8ne il motive il mobilise", "start": 452.21, "duration": 5.1}, {"text": "et il va bien plus loin que l'europe", "start": 455.21, "duration": 3.66}, {"text": "c'est un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui", "start": 457.31, "duration": 4.05}, {"text": "a r\u00e9ussi une ambition pour l'europe dans", "start": 458.87, "duration": 4.829}, {"text": "le monde s'est pass\u00e9 des choses", "start": 461.36, "duration": 4.2}, {"text": "importantes aux etats-unis ces derniers", "start": 463.699, "duration": 4.831}, {"text": "mois l'administration de joe biden vous", "start": 465.56, "duration": 5.609}, {"text": "les avez vus \u00e0 en premi\u00e8re d\u00e9claration", "start": 468.53, "duration": 4.889}, {"text": "annonc\u00e9 son retour au sein des accords", "start": 471.169, "duration": 4.62}, {"text": "de paris aujourd'hui l'enjeu de l'europe", "start": 473.419, "duration": 3.541}, {"text": "c'est aussi de travailler en bonne", "start": 475.789, "duration": 3.69}, {"text": "intelligence avec les am\u00e9ricains avec", "start": 476.96, "duration": 5.06}, {"text": "nos amis anglais qui ont quitt\u00e9", "start": 479.479, "duration": 5.361}, {"text": "l'europe en fin d'ann\u00e9e derni\u00e8re et de", "start": 482.02, "duration": 4.619}, {"text": "bien articuler tout ce que nous faisons", "start": 484.84, "duration": 4.799}, {"text": "en europe aussi avec nos amis", "start": 486.639, "duration": 5.541}, {"text": "transatlantique et je peux vous dire que", "start": 489.639, "duration": 4.5}, {"text": "puisque j'ai l'honneur du travail et", "start": 492.18, "duration": 3.989}, {"text": "pour le pr\u00e9sident au del\u00e0 de l'europe", "start": 494.139, "duration": 5.34}, {"text": "sac mobilisation et la coalition qu'il a", "start": 496.169, "duration": 6.071}, {"text": "b\u00e2ti lors du one planet summit de 2017", "start": 499.479, "duration": 4.261}, {"text": "qui \u00e9tait un des premiers grands moments", "start": 502.24, "duration": 4.44}, {"text": "de la pr\u00e9sidence au plan international", "start": 503.74, "duration": 5.28}, {"text": "cette coalition se renforce elle a \u00e9t\u00e9", "start": 506.68, "duration": 5.04}, {"text": "multipli\u00e9e en termes de de mobilisation", "start": 509.02, "duration": 6.3}, {"text": "financi\u00e8re par dix il y \u00e0 plus de 30", "start": 511.72, "duration": 6.359}, {"text": "pays autour de la table aujourd'hui pour", "start": 515.32, "duration": 5.099}, {"text": "mettre en place ce qu'on appelle le", "start": 518.079, "duration": 4.681}, {"text": "climate disque l'\u00e2ge pour mettre en", "start": 520.419, "duration": 4.801}, {"text": "place en fait un alignement de la", "start": 522.76, "duration": 5.22}, {"text": "finance mondiale en faveur du climat", "start": 525.22, "duration": 5.25}, {"text": "\u00e7a c'\u00e9tait manuel macron qu'il a", "start": 527.98, "duration": 5.4}, {"text": "impuls\u00e9es \u00e7a c'\u00e9tait manuel macron qui", "start": 530.47, "duration": 6.03}, {"text": "garantit la coh\u00e9rence en europe avec les", "start": 533.38, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9tats unis au chili avec les anglais", "start": 536.5, "duration": 4.8}, {"text": "pour faire avancer ces sujets on aime", "start": 538.42, "duration": 4.62}, {"text": "tant la critique dans notre pays", "start": 541.3, "duration": 5.37}, {"text": "soyons parfois fier aussi qu'on ait un", "start": 543.04, "duration": 5.039}, {"text": "pr\u00e9sident qui porte aussi haut aussi", "start": 546.67, "duration": 3.38}, {"text": "fort et surtout ici franchement", "start": 548.079, "duration": 3.991}, {"text": "l'\u00e9tendard europ\u00e9ens dans une p\u00e9riode", "start": 550.05, "duration": 4.529}, {"text": "troubl\u00e9e", "start": 552.07, "duration": 2.509}, {"text": "d'abord et avant tout sortir de la crise", "start": 557.31, "duration": 6.91}, {"text": "et faire en sorte que lorsque la mar\u00e9e", "start": 560.49, "duration": 7.39}, {"text": "de la crise se retirera la laisse de mer", "start": 564.22, "duration": 7.05}, {"text": "la trace qui sera laiss\u00e9 sur le sable", "start": 567.88, "duration": 5.73}, {"text": "soit la moins violente possible pour nos", "start": 571.27, "duration": 5.34}, {"text": "concitoyens que nous ayons prot\u00e9ger le", "start": 573.61, "duration": 6.57}, {"text": "plus possible les entreprises pourquoi", "start": 576.61, "duration": 5.43}, {"text": "parce que les entreprises ce sont nos", "start": 580.18, "duration": 4.32}, {"text": "salari\u00e9s ce sont nos travailleurs ce", "start": 582.04, "duration": 4.02}, {"text": "sont celles qui donnent aussi la", "start": 584.5, "duration": 3.39}, {"text": "vitalit\u00e9 \u00e9conomique \u00e9videmment de notre", "start": 586.06, "duration": 5.25}, {"text": "pays et faire en sorte que les plus", "start": 587.89, "duration": 6.03}, {"text": "prompts fragiles ne soient pas laiss\u00e9s", "start": 591.31, "duration": 5.76}, {"text": "sur le sable il faut pas se leurrer la", "start": 593.92, "duration": 5.1}, {"text": "crise et dur la sortie de crise le sera", "start": 597.07, "duration": 2.49}, {"text": "tout autant", "start": 599.02, "duration": 3.81}, {"text": "il faut \u00eatre tr\u00e8s lucide et donc d'abord", "start": 599.56, "duration": 4.71}, {"text": "et avant tout sortir de cette crise", "start": 602.83, "duration": 5.15}, {"text": "ensuite je crois qu'on a tout un travail", "start": 604.27, "duration": 7.38}, {"text": "pour rassembler pour souligner plus t\u00f4t", "start": 607.98, "duration": 4.96}, {"text": "ce qui nous rassemble dans le pays que", "start": 611.65, "duration": 2.18}, {"text": "ce qui nous s\u00e9pare", "start": 612.94, "duration": 4.49}, {"text": "on a des oppositions de toutes sortes", "start": 613.83, "duration": 6.61}, {"text": "dont le jeu et de souligner ce qui nous", "start": 617.43, "duration": 4.54}, {"text": "s\u00e9pare plus t\u00f4t que ce qui nous", "start": 620.44, "duration": 5.37}, {"text": "rassemble et je crois que notre notre", "start": 621.97, "duration": 5.4}, {"text": "obsession aujourd'hui \u00e7a doit \u00eatre \u00e7a", "start": 625.81, "duration": 4.41}, {"text": "notamment en sortie de crise o\u00f9 tout le", "start": 627.37, "duration": 5.13}, {"text": "monde va \u00eatre un peu groggy o\u00f9 certains", "start": 630.22, "duration": 6.27}, {"text": "auront perdu pour certains bien plus", "start": 632.5, "duration": 5.52}, {"text": "qu'un travail", "start": 636.49, "duration": 5.15}, {"text": "un ami un amour un membre de sa famille", "start": 638.02, "duration": 6.03}, {"text": "l\u00e0 on est face \u00e0 l'essentiel avec cette", "start": 641.64, "duration": 6.1}, {"text": "crise la vie la mort et je crois que", "start": 644.05, "duration": 5.51}, {"text": "lorsque nous sortirons de cette crise", "start": 647.74, "duration": 4.08}, {"text": "j'esp\u00e8re le plus vite possible et le", "start": 649.56, "duration": 4.96}, {"text": "gouvernement fait tout pour on aura", "start": 651.82, "duration": 6.81}, {"text": "appris une chose on aura vu une chose", "start": 654.52, "duration": 7.35}, {"text": "c'est aussi l'entr'aide la solidarit\u00e9", "start": 658.63, "duration": 4.59}, {"text": "qu'il ya chez nos compatriotes", "start": 661.87, "duration": 3.87}, {"text": "tout ce qui nous rassemble plus que ce", "start": 663.22, "duration": 3.96}, {"text": "qui nous s\u00e9pare c'est le voeu que je", "start": 665.74, "duration": 3.6}, {"text": "formule et s'il veut que je porterai", "start": 667.18, "duration": 3.15}, {"text": "aussi pour en marche", "start": 669.34, "duration": 3.6}, {"text": "de gr\u00e2ce surtout apr\u00e8s la crise", "start": 670.33, "duration": 6.65}, {"text": "regardons ce qui marche plut\u00f4t que de", "start": 672.94, "duration": 6.03}, {"text": "d'encourager une fascination pour ce qui", "start": 676.98, "duration": 4.75}, {"text": "ne marche pas \u00eatre fiers de qui nous", "start": 678.97, "duration": 5.04}, {"text": "sommes et ce que nous portons pour le", "start": 681.73, "duration": 4.4}, {"text": "monde", "start": 684.01, "duration": 2.12}, {"text": "[Musique]", "start": 688.13, "duration": 3.389}]}