{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.0, "duration": 3.12}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente cette", "start": 0.9, "duration": 3.6}, {"text": "question s'adresse \u00e0 madame la Premi\u00e8re", "start": 3.12, "duration": 5.28}, {"text": "ministre le 25 janvier 2023 le Comit\u00e9", "start": 4.5, "duration": 5.7}, {"text": "des droits de l'enfant des Nations Unies", "start": 8.4, "duration": 3.9}, {"text": "constate que l'\u00c9tat fran\u00e7ais violent", "start": 10.2, "duration": 3.72}, {"text": "plusieurs articles de la Convention", "start": 12.3, "duration": 4.26}, {"text": "internationale des droits de l'enfant le", "start": 13.92, "duration": 6.359}, {"text": "2 juin 2023 ce m\u00eame comit\u00e9 a partag\u00e9 ses", "start": 16.56, "duration": 6.54}, {"text": "observations finales parmi elles il", "start": 20.279, "duration": 5.16}, {"text": "regrette que malgr\u00e9 ses pr\u00e9c\u00e9dentes et", "start": 23.1, "duration": 4.679}, {"text": "nombreuses recommandations la situation", "start": 25.439, "duration": 5.041}, {"text": "des enfants demandeurs d'asile migrants", "start": 27.779, "duration": 5.701}, {"text": "restent inchang\u00e9s l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de", "start": 30.48, "duration": 5.28}, {"text": "l'enfant est bafou\u00e9 et ceux de fa\u00e7on", "start": 33.48, "duration": 6.0}, {"text": "exponentielle et constante pendant 71", "start": 35.76, "duration": 6.66}, {"text": "jours faute de solutions plus de 500", "start": 39.48, "duration": 4.98}, {"text": "mineurs non accompagn\u00e9s n'ont eu", "start": 42.42, "duration": 3.959}, {"text": "d'autres choix que de se r\u00e9fugier dans", "start": 44.46, "duration": 4.439}, {"text": "une \u00e9cole d\u00e9saffect\u00e9e votre gouvernement", "start": 46.379, "duration": 5.041}, {"text": "madame la Premi\u00e8re ministre assume de", "start": 48.899, "duration": 5.881}, {"text": "choisir l'abandon et l'indiff\u00e9rence au", "start": 51.42, "duration": 4.86}, {"text": "d\u00e9triment du respect de la pr\u00e9somption", "start": 54.78, "duration": 4.68}, {"text": "de minorit\u00e9s pourtant fond\u00e9e en droit", "start": 56.28, "duration": 5.04}, {"text": "confront\u00e9 \u00e0 des conditions de vie", "start": 59.46, "duration": 5.279}, {"text": "ind\u00e9centes le 20 juin 2023 Journ\u00e9e", "start": 61.32, "duration": 6.0}, {"text": "mondiale des r\u00e9fugi\u00e9s ces jeunes gens se", "start": 64.739, "duration": 4.321}, {"text": "rassemblaient en face du Conseil d'\u00c9tat", "start": 67.32, "duration": 3.32}, {"text": "pour faire valoir leurs droits", "start": 69.06, "duration": 3.72}, {"text": "accompagner d'associations et de", "start": 70.64, "duration": 4.54}, {"text": "militants alors que la police a bien", "start": 72.78, "duration": 4.32}, {"text": "d'autres choses \u00e0 faire les consignes", "start": 75.18, "duration": 4.14}, {"text": "furent la matraque la destruction de", "start": 77.1, "duration": 4.32}, {"text": "leur tente arrestation arbitraire et", "start": 79.32, "duration": 3.54}, {"text": "pour un certain nombre d'entre eux", "start": 81.42, "duration": 3.8}, {"text": "placements en centre de r\u00e9tention", "start": 82.86, "duration": 5.759}, {"text": "administrative et ce malgr\u00e9 11", "start": 85.22, "duration": 5.8}, {"text": "condamnations \u00e0 ce sujet par la", "start": 88.619, "duration": 3.661}, {"text": "Commission europ\u00e9enne des droits de", "start": 91.02, "duration": 3.599}, {"text": "l'homme aujourd'hui c'est 500 mineurs", "start": 92.28, "duration": 4.199}, {"text": "sont toujours \u00e0 la rue sans solution", "start": 94.619, "duration": 4.081}, {"text": "savez-vous seulement o\u00f9 ils sont en tout", "start": 96.479, "duration": 4.081}, {"text": "cas nous depuis hier soir nous", "start": 98.7, "duration": 4.08}, {"text": "l'ignorons droit d'asile entrav\u00e9", "start": 100.56, "duration": 4.739}, {"text": "conditions de vie ind\u00e9cente droit \u00e0", "start": 102.78, "duration": 4.74}, {"text": "l'\u00e9ducation ni\u00e9e \u00e9tape psychique et", "start": 105.299, "duration": 4.021}, {"text": "physique d\u00e9plorable discrimination", "start": 107.52, "duration": 4.379}, {"text": "syst\u00e9matique des tensions arbitraires", "start": 109.32, "duration": 4.68}, {"text": "monsieur Darmanin votre Ministre de", "start": 111.899, "duration": 4.201}, {"text": "l'Int\u00e9rieur para\u00eet condamn\u00e9 les propos", "start": 114.0, "duration": 5.46}, {"text": "du RN en leur reprochant de laisser", "start": 116.1, "duration": 5.339}, {"text": "mourir des enfants en M\u00e9diterran\u00e9e", "start": 119.46, "duration": 5.1}, {"text": "pourquoi laisser accepter pour cela sur", "start": 121.439, "duration": 4.031}, {"text": "le sol fran\u00e7ais", "start": 124.56, "duration": 3.269}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 125.47, "duration": 2.359}]}