{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "quand m\u00eame encore des mesures qui", "start": 0.0, "duration": 4.08}, {"text": "peuvent \u00eatre assez liberticide surtout", "start": 1.979, "duration": 4.021}, {"text": "c'est une mani\u00e8re pour le pouvoir en", "start": 4.08, "duration": 4.17}, {"text": "place de r\u00e9pondre \u00e0 la col\u00e8re des jambes", "start": 6.0, "duration": 3.96}, {"text": "et on r\u00e9pond pas \u00e0 la col\u00e8re des gens en", "start": 8.25, "duration": 3.66}, {"text": "envoyant des lacrymo on est bord dans", "start": 9.96, "duration": 2.969}, {"text": "des gens on y r\u00e9pond de mani\u00e8re", "start": 11.91, "duration": 4.89}, {"text": "politique il faut une augmentation des", "start": 12.929, "duration": 5.19}, {"text": "bas salaires il faut une justice fiscale", "start": 16.8, "duration": 3.389}, {"text": "et il faut arr\u00eater d'\u00eatre aveugle et", "start": 18.119, "duration": 3.931}, {"text": "sourd et d'avancer dans un bureau on", "start": 20.189, "duration": 3.42}, {"text": "n'est pas des gangsters", "start": 22.05, "duration": 3.809}, {"text": "on n'est pas des voyous on est des", "start": 23.609, "duration": 4.471}, {"text": "retrait\u00e9s moi je suis retrait\u00e9 il ya l\u00e0", "start": 25.859, "duration": 4.651}, {"text": "plein dans le cort\u00e8ge on ne demande pas", "start": 28.08, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e0 les casser du pli on est simplement l\u00e0", "start": 30.51, "duration": 4.29}, {"text": "pour manifester nos droits pour", "start": 32.759, "duration": 4.351}, {"text": "manifester pour aider les jeunes demain", "start": 34.8, "duration": 4.62}, {"text": "qui vont avoir un parcours de vie qui va", "start": 37.11, "duration": 4.56}, {"text": "\u00eatre un parcours de vie plus difficiles", "start": 39.42, "duration": 4.639}, {"text": "que le n\u00f4tre", "start": 41.67, "duration": 2.389}]}