{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Moi, je suis oppos\u00e9 \u00e0 l'euthanasie.", "start": 0.65, "duration": 2.733}, {"text": "Mais ind\u00e9pendamment de cela,", "start": 3.383, "duration": 1.017}, {"text": "je voudrais dire un mot sur la m\u00e9thode.", "start": 4.4, "duration": 1.65}, {"text": "J'ai une r\u00e9ticence de principe", "start": 6.05, "duration": 1.533}, {"text": "sur ces conventions citoyennes", "start": 7.583, "duration": 1.833}, {"text": "dans lesquelles on tire des gens au sort.", "start": 9.416, "duration": 1.85}, {"text": "Pour moi,", "start": 11.266, "duration": 0.284}, {"text": "le lieu des d\u00e9bats,", "start": 11.55, "duration": 0.866}, {"text": "c'est d'abord le Parlement,", "start": 12.416, "duration": 1.467}, {"text": "o\u00f9 si\u00e8gent des gens qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus", "start": 13.883, "duration": 1.733}, {"text": "pour nous repr\u00e9senter.", "start": 15.616, "duration": 1.15}, {"text": "Et moi, je ne me sens pas repr\u00e9sent\u00e9", "start": 16.766, "duration": 2.1}, {"text": "par une convention citoyenne constitu\u00e9e de gens", "start": 18.866, "duration": 2.517}, {"text": "qui parlent en mon nom,", "start": 21.383, "duration": 1.35}, {"text": "mais au nom de quoi ?", "start": 22.733, "duration": 0.983}, {"text": "Qu'on a enferm\u00e9s dans une salle,", "start": 23.716, "duration": 1.117}, {"text": "sans qu'on nous explique", "start": 24.833, "duration": 0.783}, {"text": "quelle est la proc\u00e9dure requise", "start": 25.616, "duration": 1.5}, {"text": "pour aboutir \u00e0 ce r\u00e9sultat.", "start": 27.116, "duration": 1.084}, {"text": "Souvenez vous,", "start": 28.2, "duration": 0.6}, {"text": "la convention citoyenne pour le climat :", "start": 28.8, "duration": 1.666}, {"text": "on avait tir\u00e9 des gens au sort,", "start": 30.466, "duration": 1.634}, {"text": "apr\u00e8s les gilets jaunes,", "start": 32.1, "duration": 0.866}, {"text": "en se disant qu'on allait avoir", "start": 32.966, "duration": 1.234}, {"text": "une vraie repr\u00e9sentation populaire,", "start": 34.2, "duration": 1.433}, {"text": "comme si les \u00e9lus", "start": 35.633, "duration": 0.9}, {"text": "n'\u00e9taient pas repr\u00e9sentatifs,", "start": 36.533, "duration": 1.083}, {"text": "ce qui est une mani\u00e8re de d\u00e9magogie populiste", "start": 37.616, "duration": 1.8}, {"text": "absolument scandaleuse.", "start": 39.416, "duration": 1.134}, {"text": "Et ensuite, une fois qu'on les a enferm\u00e9s dans une pi\u00e8ce", "start": 40.55, "duration": 2.25}, {"text": "pendant quelques semaines,", "start": 42.8, "duration": 1.016}, {"text": "ils produisent des propositions", "start": 43.816, "duration": 1.267}, {"text": "qui sont compl\u00e8tement d\u00e9cal\u00e9es", "start": 45.083, "duration": 1.017}, {"text": "par rapport \u00e0 ce que la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise", "start": 46.1, "duration": 1.866}, {"text": "serait capable d'assumer.", "start": 47.966, "duration": 0.8}, {"text": "Ce qui fait qu'\u00e0 la fin,", "start": 48.766, "duration": 0.85}, {"text": "on ne suit pas leurs propositions.", "start": 49.616, "duration": 1.05}, {"text": "Mais je crois que c'est la m\u00eame chose ici.", "start": 50.666, "duration": 1.35}, {"text": "Pendant que la convention citoyenne", "start": 52.016, "duration": 1.234}, {"text": "sur la fin de vie,", "start": 53.25, "duration": 0.983}, {"text": "qui ne repr\u00e9sente qu'elle-m\u00eame, tourne", "start": 54.233, "duration": 1.917}, {"text": "en rond et produit des conclusions qui,", "start": 56.15, "duration": 2.65}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re, qui", "start": 59.933, "duration": 0.717}, {"text": "n'engagent pas,", "start": 60.65, "duration": 0.516}, {"text": "je crois, notre d\u00e9mocratie,", "start": 61.166, "duration": 0.984}, {"text": "pendant ce temps-l\u00e0, vous avez 800\u202f000 soignants", "start": 62.15, "duration": 3.7}, {"text": "qui s'expriment \u00e0 travers des associations", "start": 67.133, "duration": 1.8}, {"text": "qui les repr\u00e9sentent, des associations de m\u00e9decins.", "start": 68.933, "duration": 2.183}, {"text": "800 000 soignants", "start": 71.116, "duration": 1.934}, {"text": "qui ont publi\u00e9 un document d'une tr\u00e8s grande force", "start": 73.05, "duration": 2.7}, {"text": "pour dire que le passage \u00e0 l'euthanasie", "start": 75.75, "duration": 3.166}, {"text": "serait non seulement une rupture \u00e9thique fondamentale,", "start": 79.1, "duration": 2.816}, {"text": "mais serait aussi", "start": 81.916, "duration": 0.884}, {"text": "une transformation compl\u00e8te", "start": 82.8, "duration": 1.466}, {"text": "de tout l'univers des soins.", "start": 84.266, "duration": 1.35}, {"text": "Que quand vous irez \u00e0 l'h\u00f4pital demain,", "start": 85.616, "duration": 1.617}, {"text": "ce ne sera plus n\u00e9cessairement", "start": 87.233, "duration": 1.233}, {"text": "pour \u00eatre soign\u00e9,", "start": 88.466, "duration": 0.934}, {"text": "mais pour qu'on puisse,", "start": 89.4, "duration": 0.683}, {"text": "\u00e9ventuellement aussi,", "start": 90.083, "duration": 1.133}, {"text": "mettre fin \u00e0 vos jours.", "start": 91.216, "duration": 2.284}, {"text": "- Avant tout soigner...", "start": 93.5, "duration": 0.766}, {"text": "- Oui,", "start": 94.266, "duration": 0.467}, {"text": "mais c\u2019est une transformation,", "start": 94.733, "duration": 1.233}, {"text": "parce que le jour o\u00f9 vous avez", "start": 95.966, "duration": 1.95}, {"text": "la possibilit\u00e9 de mourir", "start": 97.916, "duration": 1.5}, {"text": "plut\u00f4t que de continuer", "start": 99.416, "duration": 1.8}, {"text": "le parcours de soins", "start": 101.216, "duration": 0.8}, {"text": "dans lequel vous \u00eates engag\u00e9,", "start": 102.016, "duration": 0.917}, {"text": "ce jour-l\u00e0,", "start": 102.933, "duration": 0.617}, {"text": "d'un seul coup,", "start": 103.55, "duration": 0.566}, {"text": "les questions se posent \u00e0 vous d'une", "start": 104.116, "duration": 1.034}, {"text": "mani\u00e8re compl\u00e8tement diff\u00e9rente", "start": 105.15, "duration": 1.166}, {"text": "vis \u00e0 vis de votre famille :", "start": 106.316, "duration": 0.934}, {"text": "\u201cEst-ce que je ne vais pas \u00eatre un poids\u201d ;", "start": 107.25, "duration": 1.25}, {"text": "vis \u00e0 vis de votre entourage ;", "start": 108.5, "duration": 0.783}, {"text": "vis \u00e0 vis des m\u00e9decins eux-m\u00eames.", "start": 109.283, "duration": 1.417}, {"text": "Et ce sur quoi alertent", "start": 110.7, "duration": 1.583}, {"text": "les soignants, c'est sur le fait", "start": 112.283, "duration": 1.167}, {"text": "que finalement,", "start": 113.45, "duration": 0.75}, {"text": "cette option-l\u00e0 transformerait compl\u00e8tement,", "start": 114.2, "duration": 2.4}, {"text": "la totalit\u00e9 du syst\u00e8me de soins tel", "start": 116.6, "duration": 1.716}, {"text": "que nous le connaissons aujourd'hui,", "start": 118.316, "duration": 1.55}, {"text": "de ce syst\u00e8me infiniment fragilis\u00e9", "start": 119.866, "duration": 2.134}, {"text": "dont il pourrait \u00eatre, finalement,", "start": 122.0, "duration": 1.266}, {"text": "un \u00e9chappatoire inhumain.", "start": 123.266, "duration": 0.367}, {"text": "- Donc vous ne reconnaissez pas", "start": 123.633, "duration": 1.7}, {"text": "cette convention citoyenne...", "start": 125.333, "duration": 0.667}, {"text": "- Non,", "start": 126.0, "duration": 0.683}, {"text": "je ne la reconnais pas,", "start": 126.683, "duration": 0.667}, {"text": "pas plus que je ne reconnaissais", "start": 127.35, "duration": 1.05}, {"text": "la convention citoyenne pour le climat.", "start": 128.4, "duration": 1.116}, {"text": "Je pense que ce qui compte,", "start": 129.516, "duration": 1.134}, {"text": "c'est que les Fran\u00e7ais", "start": 130.65, "duration": 1.666}, {"text": "soient repr\u00e9sent\u00e9s par ceux qui,", "start": 132.316, "duration": 1.784}, {"text": "justement, expriment de mani\u00e8re", "start": 134.1, "duration": 2.333}, {"text": "d\u00e9mocratique leur opinion.", "start": 136.433, "duration": 3.8}]}