{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Bonjour \u00e0 tous ! Tr\u00e8s heureux de vous retrouver\u00a0\npour cette nouvelle ann\u00e9e qui va \u00eatre \u00e9videmment\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 5.4}, {"text": "marqu\u00e9e par le choix majeur de l'\u00e9lection\u00a0\npr\u00e9sidentielle. Et, comme vous le savez\u00a0\u00a0", "start": 5.4, "duration": 4.74}, {"text": "sans doute, ce d\u00e9bat pr\u00e9sidentiel en France\u00a0\nva \u00eatre marqu\u00e9 de fa\u00e7on tr\u00e8s forte par les\u00a0\u00a0", "start": 10.14, "duration": 4.71}, {"text": "sujets europ\u00e9ens. Parce que d'abord ces questions\u00a0\neurop\u00e9ennes touchent de plus en plus nos vies et,\u00a0\u00a0", "start": 14.85, "duration": 5.07}, {"text": "\u00e9videmment, si la France veut pouvoir construire\u00a0\nson avenir, elle aura besoin de mieux s'affirmer\u00a0\u00a0", "start": 19.92, "duration": 4.95}, {"text": "sur le plan europ\u00e9en - ce que nous essayons de\u00a0\nd\u00e9fendre ici tous les jours dans notre travail\u00a0\u00a0", "start": 24.87, "duration": 3.99}, {"text": "quotidien ; Mais aussi parce qu'\u00e0 partir du\u00a0\n1er janvier, c'est \u00e0 dire en plein milieu de la\u00a0\u00a0", "start": 28.86, "duration": 3.33}, {"text": "campagne pr\u00e9sidentielle, la France va assumer la\u00a0\npr\u00e9sidence tournante de l'Union europ\u00e9enne. Cette\u00a0\u00a0", "start": 32.19, "duration": 5.61}, {"text": "pr\u00e9sidence tournante, j'ai d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion\u00a0\nde le dire, je regrette qu'Emmanuel Macron n'ait\u00a0\u00a0", "start": 37.8, "duration": 3.51}, {"text": "pas demand\u00e9 qu'elle soit d\u00e9cal\u00e9e, parce que nous\u00a0\nserons pleine campagne et qu'il me semble que le\u00a0\u00a0", "start": 41.31, "duration": 4.02}, {"text": "t\u00e9lescopage des calendriers n'est pas sain, n'est\u00a0\npas bon, ne sera pas utile, ni \u00e0 l'Europe ni \u00e0 la\u00a0\u00a0", "start": 45.33, "duration": 4.44}, {"text": "France. Mais c'est ainsi : Emmanuel Macron\u00a0\na fait le choix de conserver ce calendrier,\u00a0\u00a0", "start": 49.77, "duration": 4.26}, {"text": "et par cons\u00e9quent nous allons faire avec cette\u00a0\nactualit\u00e9 marquante, \u00e9videmment en pleine\u00a0\u00a0", "start": 54.03, "duration": 5.1}, {"text": "campagne pr\u00e9sidentielle. La pr\u00e9sidence de l'Union\u00a0\neurop\u00e9enne sera assum\u00e9e par la France, qui va\u00a0\u00a0", "start": 59.13, "duration": 5.01}, {"text": "devoir g\u00e9rer en particulier, la fin d'un processus\u00a0\nqui a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9 il y a plusieurs mois maintenant\u00a0\u00a0", "start": 64.14, "duration": 4.47}, {"text": ": la conf\u00e9rence sur l'avenir de l'Europe. Je\u00a0\nvoulais vous en dire un mot parce qu'il me semble\u00a0\u00a0", "start": 68.61, "duration": 5.07}, {"text": "qu'il est tr\u00e8s important que vous puissiez prendre\u00a0\nla parole dans le cadre de cette conf\u00e9rence. C'est\u00a0\u00a0", "start": 73.68, "duration": 4.86}, {"text": "une id\u00e9e lanc\u00e9e par Emmanuel Macron, une sorte\u00a0\nde grand d\u00e9bat \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne - et vous\u00a0\u00a0", "start": 78.54, "duration": 4.32}, {"text": "savez tout l'enthousiasme que j'ai pour ce genre\u00a0\nde strat\u00e9gie de communication. Mais si nous ne\u00a0\u00a0", "start": 82.86, "duration": 4.08}, {"text": "participons pas, alors il est \u00e9vident que le\u00a0\nGouvernement, que la majorit\u00e9, s'en serviront\u00a0\u00a0", "start": 86.94, "duration": 4.26}, {"text": "pour faire croire que tous les Fran\u00e7ais sont unis\u00a0\nautour de leur vision de l'avenir de l'Europe. Or\u00a0\u00a0", "start": 91.2, "duration": 5.34}, {"text": "je crois que ce n'est pas le cas. Nous d\u00e9fendons\u00a0\nici tous les jours une autre id\u00e9e de l'Europe. Une\u00a0\u00a0", "start": 96.54, "duration": 4.92}, {"text": "Europe qui respecte les d\u00e9mocraties, qui respecte\u00a0\nles \u00c9tats membres qui la composent ; une Europe\u00a0\u00a0", "start": 101.46, "duration": 4.65}, {"text": "qui s'affirme dans la mondialisation et qui met\u00a0\nfin \u00e0 cette esp\u00e8ce de fuite en avant normative\u00a0\u00a0", "start": 106.11, "duration": 5.25}, {"text": "qui ne cesse de nous fragiliser ; une Europe qui\u00a0\nest capable d'engager des bras de fer avec les\u00a0\u00a0", "start": 111.36, "duration": 3.9}, {"text": "comp\u00e9titeurs g\u00e9opolitiques qui sont \u00e0 nos portes,\u00a0\navec les grandes puissances qui affirment d'autres\u00a0\u00a0", "start": 115.26, "duration": 3.87}, {"text": "mod\u00e8les ; une Europe qui est capable de ma\u00eetriser\u00a0\nses fronti\u00e8res, de faire face aux flux migratoires\u00a0\u00a0", "start": 119.13, "duration": 3.87}, {"text": "qui pourraient demain d\u00e9stabiliser notre mani\u00e8re\u00a0\nde vivre, notre mode de vie en Europe ; une Europe\u00a0\u00a0", "start": 123.0, "duration": 5.1}, {"text": "qui reconna\u00eet qu'elle est h\u00e9riti\u00e8re d'une\u00a0\ncivilisation et qu'elle a cet h\u00e9ritage \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 128.1, "duration": 4.05}, {"text": "transmettre si elle veut pouvoir se projeter dans\u00a0\nl'avenir. Sur tous ces sujets-l\u00e0, nous d\u00e9fendons\u00a0\u00a0", "start": 132.15, "duration": 4.74}, {"text": "tous les jours une autre vision en votre nom, et\u00a0\nnous essayons de porter votre voix. Mais il faut\u00a0\u00a0", "start": 136.89, "duration": 5.31}, {"text": "que vous puissiez aussi prendre la parole et\u00a0\nje ne peux que vous conseiller, je dirais m\u00eame\u00a0\u00a0", "start": 142.2, "duration": 4.26}, {"text": "vous demander, de prendre quelques minutes de\u00a0\nvotre temps pour laisser une contribution dans\u00a0\u00a0", "start": 146.46, "duration": 4.68}, {"text": "le cadre de ce grand d\u00e9bat, de cette conf\u00e9rence\u00a0\nsur l'avenir de l'Europe. Ce sera l'occasion de\u00a0\u00a0", "start": 151.14, "duration": 3.69}, {"text": "montrer que les Fran\u00e7ais veulent autre chose que\u00a0\nce que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ne cesse de\u00a0\u00a0", "start": 154.83, "duration": 5.43}, {"text": "proclamer. Ou plus exactement, ce sera l'occasion\u00a0\nde montrer que nous sommes une d\u00e9mocratie vivante,\u00a0\u00a0", "start": 160.26, "duration": 3.96}, {"text": "et que nous ne sommes pas tous engag\u00e9s derri\u00e8re la\u00a0\nvision tr\u00e8s f\u00e9d\u00e9raliste, et finalement tr\u00e8s dat\u00e9e,\u00a0\u00a0", "start": 164.22, "duration": 7.47}, {"text": "que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ne cesse\u00a0\nde proposer de cet avenir de l'Europe. Alors\u00a0\u00a0", "start": 171.69, "duration": 3.66}, {"text": "c'est tr\u00e8s simple : n'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous rendre\u00a0\nsur la plateforme d\u00e9di\u00e9e \u00e0 cette conf\u00e9rence sur\u00a0\u00a0", "start": 175.35, "duration": 4.98}, {"text": "l'avenir de l'Europe. Si vous tapez seulement\u00a0\nce terme : \"conf\u00e9rence sur l'avenir de l'Europe\"\u00a0\u00a0", "start": 180.33, "duration": 3.0}, {"text": "dans n'importe quel moteur de recherche, en un\u00a0\nseul clic vous trouverez le lieu sur lequel vous\u00a0\u00a0", "start": 183.33, "duration": 4.05}, {"text": "pouvez d\u00e9poser votre contribution en ligne. Et ce\u00a0\nsera au moins l'occasion de montrer cette vivacit\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 187.38, "duration": 5.1}, {"text": "du d\u00e9bat, cette pr\u00e9sence de nos id\u00e9es sur la sc\u00e8ne\u00a0\nfran\u00e7aise et sur la sc\u00e8ne europ\u00e9enne. C'est encore\u00a0\u00a0", "start": 192.48, "duration": 7.44}, {"text": "une fois ce que nous tentons d'incarner. Nous\u00a0\nessayons, avec toute l'\u00e9nergie que nous avons,\u00a0\u00a0", "start": 199.92, "duration": 5.34}, {"text": "avec tous les \u00e9lus de la d\u00e9l\u00e9gation, de nous\u00a0\nfaire vos porte-paroles. Nous avons besoin,\u00a0\u00a0", "start": 205.26, "duration": 3.78}, {"text": "dans ce moment pr\u00e9cis, que vous puissiez prendre\u00a0\nla parole aussi, et que vous puissiez appuyer,\u00a0\u00a0", "start": 209.04, "duration": 6.27}, {"text": "que nous puissions tous ensemble appuyer le\u00a0\nd\u00e9sir d'une autre Europe que celle qui est\u00a0\u00a0", "start": 215.31, "duration": 4.62}, {"text": "en train de se dessiner sous nos yeux si nous n'y\u00a0\nprenons pas garde. Merci encore et \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t.", "start": 219.93, "duration": 6.45}]}