{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "madame la Pr\u00e9sidente Monsieur", "start": 0.0, "duration": 4.62}, {"text": "l'Ambassadeur chers coll\u00e8gues la France", "start": 2.22, "duration": 3.84}, {"text": "comme toute grande nation se doit de", "start": 4.62, "duration": 3.06}, {"text": "mettre les moyens de sa puissance au", "start": 6.06, "duration": 2.999}, {"text": "service de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral du peuple", "start": 7.68, "duration": 3.12}, {"text": "humain seul la coop\u00e9ration", "start": 9.059, "duration": 3.601}, {"text": "internationale peut endiguer les menaces", "start": 10.8, "duration": 3.299}, {"text": "qui p\u00e8sent sur l'humanit\u00e9 que ce soit au", "start": 12.66, "duration": 3.179}, {"text": "niveau du changement climatique des", "start": 14.099, "duration": 4.44}, {"text": "guerres des pand\u00e9mies la guerre que m\u00e8ne", "start": 15.839, "duration": 5.221}, {"text": "la Russie de Poutine contre l'Ukraine a", "start": 18.539, "duration": 3.66}, {"text": "rebattu toutes les cartes de la", "start": 21.06, "duration": 2.16}, {"text": "diplomatie europ\u00e9enne voire", "start": 22.199, "duration": 2.521}, {"text": "internationale", "start": 23.22, "duration": 3.299}, {"text": "parmi ces pions il en poss\u00e8de un qu'il a", "start": 24.72, "duration": 4.68}, {"text": "toujours eu du mal \u00e0 reconna\u00eetre", "start": 26.519, "duration": 5.641}, {"text": "voir parfois \u00e0 contr\u00f4ler le groupe", "start": 29.4, "duration": 4.74}, {"text": "Wagner une soci\u00e9t\u00e9 militaire priv\u00e9e qui", "start": 32.16, "duration": 3.739}, {"text": "agit dans une demi obscurit\u00e9 depuis 2014", "start": 34.14, "duration": 3.84}, {"text": "partout la Russie pourrait avoir des", "start": 35.899, "duration": 5.381}, {"text": "int\u00e9r\u00eats principalement \u00e9conomiques que", "start": 37.98, "duration": 6.12}, {"text": "ce soit au Mali en Libye en Centrafrique", "start": 41.28, "duration": 5.459}, {"text": "ainsi rit encore en Ukraine Wagner c'est", "start": 44.1, "duration": 4.68}, {"text": "tristement illustr\u00e9 par ses exactions \u00e0", "start": 46.739, "duration": 3.541}, {"text": "l'encontre des populations civiles", "start": 48.78, "duration": 4.619}, {"text": "locales il s'agit d'ex\u00e9cution de viol ou", "start": 50.28, "duration": 5.279}, {"text": "encore de pillage il est de l'autre", "start": 53.399, "duration": 3.781}, {"text": "devoir de parlementaire de d\u00e9noncer ces", "start": 55.559, "duration": 4.561}, {"text": "crimes de guerre oui frigo Jean est un", "start": 57.18, "duration": 4.559}, {"text": "criminel de guerre et son organisation", "start": 60.12, "duration": 4.74}, {"text": "\u00e9galement nous condamnons les ministes", "start": 61.739, "duration": 5.221}, {"text": "Wagner ainsi que la guerre insupportable", "start": 64.86, "duration": 4.02}, {"text": "men\u00e9e par Poutine contre l'Ukraine la", "start": 66.96, "duration": 3.24}, {"text": "France et l'Union europ\u00e9enne va de vrai", "start": 68.88, "duration": 3.059}, {"text": "pour la paix c'\u00e9tait le sens notamment", "start": 70.2, "duration": 3.66}, {"text": "du vote pour de nos parlementaires", "start": 71.939, "duration": 4.621}, {"text": "europ\u00e9ens de la France insoumise quant \u00e0", "start": 73.86, "duration": 3.72}, {"text": "l'amendement qui d\u00e9clarait que les", "start": 76.56, "duration": 2.46}, {"text": "attaques d\u00e9lib\u00e9r\u00e9es et les atrocit\u00e9s", "start": 77.58, "duration": 2.76}, {"text": "commises par la Russie contre la", "start": 79.02, "duration": 3.72}, {"text": "population civile de l'Ukraine constitue", "start": 80.34, "duration": 3.84}, {"text": "des actes de terreur et des crimes de", "start": 82.74, "duration": 2.4}, {"text": "guerre", "start": 84.18, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui chers coll\u00e8gues vous nous", "start": 85.14, "duration": 3.54}, {"text": "demandez de nous positionner sur le fait", "start": 87.54, "duration": 2.34}, {"text": "que Wagner soit une organisation", "start": 88.68, "duration": 3.9}, {"text": "terroriste permettez-moi d\u00e9j\u00e0 de nous", "start": 89.88, "duration": 4.62}, {"text": "interroger collectivement l'impression", "start": 92.58, "duration": 3.719}, {"text": "de se qualificatif ne laisse dubitatif", "start": 94.5, "duration": 3.96}, {"text": "ce terme de terroriste renvoie une", "start": 96.299, "duration": 3.601}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 politique et juridique pr\u00e9cise", "start": 98.46, "duration": 4.5}, {"text": "mais vous l'avez tellement galvaud\u00e9 nous", "start": 99.9, "duration": 4.32}, {"text": "saisissons la port\u00e9e symbolique de votre", "start": 102.96, "duration": 3.24}, {"text": "texte cependant le Parlement europ\u00e9en", "start": 104.22, "duration": 3.78}, {"text": "c'est d\u00e9j\u00e0 pench\u00e9 sur la question la", "start": 106.2, "duration": 2.94}, {"text": "France ne poss\u00e9dant pas de liste", "start": 108.0, "duration": 3.299}, {"text": "d'organisations terroristes et cela se", "start": 109.14, "duration": 3.42}, {"text": "joue maintenant au niveau du Conseil de", "start": 111.299, "duration": 4.32}, {"text": "l'Europe qui peine \u00e0 trancher on", "start": 112.56, "duration": 5.04}, {"text": "rappellera d'ailleurs que les \u00c9tats-Unis", "start": 115.619, "duration": 4.761}, {"text": "eux-m\u00eames ont renonc\u00e9 \u00e0 cet appellation", "start": 117.6, "duration": 4.979}, {"text": "n'avez-vous pas peur que la port\u00e9e", "start": 120.38, "duration": 3.94}, {"text": "symbolique de ce texte ne se heurte", "start": 122.579, "duration": 4.561}, {"text": "fortement au principe de r\u00e9alit\u00e9 d'autre", "start": 124.32, "duration": 3.779}, {"text": "part les dix premi\u00e8res soci\u00e9t\u00e9s", "start": 127.14, "duration": 2.28}, {"text": "militaires priv\u00e9es sont am\u00e9ricaines", "start": 128.099, "duration": 3.901}, {"text": "britanniques et canadiennes que ce soit", "start": 129.42, "duration": 5.16}, {"text": "Blackwater blackshield ou Wagner elles", "start": 132.0, "duration": 3.54}, {"text": "sont toutes dans le viseur de la justice", "start": 134.58, "duration": 2.879}, {"text": "pour des crimes de guerre de ce fait", "start": 135.54, "duration": 3.419}, {"text": "nous ne comprenons pas pourquoi seul", "start": 137.459, "duration": 2.761}, {"text": "Wagner doit \u00eatre inscrite sur la liste", "start": 138.959, "duration": 4.981}, {"text": "europ\u00e9enne des organisations terroristes", "start": 140.22, "duration": 7.44}, {"text": "nous condamnons unanimement tous les", "start": 143.94, "duration": 5.28}, {"text": "crimes de guerre quels qu'ils soient et", "start": 147.66, "duration": 3.06}, {"text": "appelons \u00e0 mettre le sujet sur la table", "start": 149.22, "duration": 3.72}, {"text": "pour toutes ces soci\u00e9t\u00e9s militaires", "start": 150.72, "duration": 4.56}, {"text": "priv\u00e9es c'est pourquoi nous refusons de", "start": 152.94, "duration": 3.96}, {"text": "cautionner une indication \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie", "start": 155.28, "duration": 3.48}, {"text": "variable ce qu'il faut d\u00e9noncer c'est la", "start": 156.9, "duration": 4.5}, {"text": "privatisation de la guerre qui permet", "start": 158.76, "duration": 4.979}, {"text": "aux soci\u00e9t\u00e9s aux \u00c9tats la France y", "start": 161.4, "duration": 3.78}, {"text": "compris il faut balayer devant sa porte", "start": 163.739, "duration": 3.841}, {"text": "de se d\u00e9fausser de la responsabilit\u00e9 de", "start": 165.18, "duration": 4.139}, {"text": "l'usage de la violence et de la force", "start": 167.58, "duration": 4.26}, {"text": "pour reprendre les mots de l'ONG ou", "start": 169.319, "duration": 4.681}, {"text": "Aaron want on n'oublie pas le mercenaire", "start": 171.84, "duration": 4.32}, {"text": "fran\u00e7ais Bob Denard par exemple impliqu\u00e9", "start": 174.0, "duration": 3.86}, {"text": "dans de nombreux coups d'\u00c9tat en Afrique", "start": 176.16, "duration": 4.14}, {"text": "par ailleurs Wagner est de plus en plus", "start": 177.86, "duration": 4.84}, {"text": "pr\u00e9sente sur ce continent ce groupe est", "start": 180.3, "duration": 4.26}, {"text": "devenu un v\u00e9ritable outil g\u00e9opolitique", "start": 182.7, "duration": 4.74}, {"text": "et g\u00e9ostrat\u00e9gique de la Russie Wagner a", "start": 184.56, "duration": 4.08}, {"text": "peu \u00e0 peu remplacer les militaires de", "start": 187.44, "duration": 3.0}, {"text": "l'ONU de l'OTAN ou de la France dans ces", "start": 188.64, "duration": 4.14}, {"text": "pays ne risque-t-on pas de saliner tous", "start": 190.44, "duration": 3.96}, {"text": "ces pays africains ont d\u00e9clarant que", "start": 192.78, "duration": 2.76}, {"text": "leur principal sous-traitants de", "start": 194.4, "duration": 2.4}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure est une organisation", "start": 195.54, "duration": 2.94}, {"text": "terroriste surtout que dans certains", "start": 196.8, "duration": 3.48}, {"text": "pays le ressentiment anti fran\u00e7ais comme", "start": 198.48, "duration": 4.5}, {"text": "pays colonialiste est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s fort", "start": 200.28, "duration": 4.92}, {"text": "enfin les Wagner League ont d\u00e9montr\u00e9", "start": 202.98, "duration": 3.78}, {"text": "comment la galaxie Prigogine s'\u00e9tait", "start": 205.2, "duration": 3.539}, {"text": "tendue bien au-del\u00e0 des activit\u00e9s par un", "start": 206.76, "duration": 3.899}, {"text": "militaires notamment en Afrique frigoji", "start": 208.739, "duration": 2.821}, {"text": "est aujourd'hui \u00e0 la t\u00eate d'une", "start": 210.659, "duration": 2.521}, {"text": "organisation de plus de 400 soci\u00e9t\u00e9s", "start": 211.56, "duration": 3.66}, {"text": "japonais par le Concorde groupe les", "start": 213.18, "duration": 3.24}, {"text": "sanctions ont \u00e9t\u00e9 prises par l'Union", "start": 215.22, "duration": 2.58}, {"text": "europ\u00e9enne pour bloquer les actifs de ce", "start": 216.42, "duration": 2.58}, {"text": "chien de guerre mais quelle efficacit\u00e9", "start": 217.8, "duration": 3.12}, {"text": "peut-on leur attribuer lui-m\u00eame les", "start": 219.0, "duration": 4.019}, {"text": "juges raisonnables il y a s\u00fbrement l\u00e0 un", "start": 220.92, "duration": 3.3}, {"text": "sujet de r\u00e9flexion que nous devons", "start": 223.019, "duration": 3.481}, {"text": "s\u00e9rieusement \u00e9tudier car oui ce qui", "start": 224.22, "duration": 3.9}, {"text": "nourrit le mercenaria c'est la recherche", "start": 226.5, "duration": 5.099}, {"text": "du profit le capitalisme porte en lui la", "start": 228.12, "duration": 5.399}, {"text": "guerre comme la nuit porte l'orage vous", "start": 231.599, "duration": 4.381}, {"text": "dirais Jean Jaur\u00e8s", "start": 233.519, "duration": 4.201}, {"text": "d'ailleurs c'est bien la raison pour", "start": 235.98, "duration": 3.3}, {"text": "laquelle le groupe Wagner cherche \u00e0 se", "start": 237.72, "duration": 3.06}, {"text": "retirer du conflit ukrainien comme un", "start": 239.28, "duration": 2.819}, {"text": "atteste plusieurs articles de presse", "start": 240.78, "duration": 3.239}, {"text": "r\u00e9cents finalement la rentabilit\u00e9", "start": 242.099, "duration": 4.86}, {"text": "esp\u00e9r\u00e9e n'est pas au rendez-vous encore", "start": 244.019, "duration": 5.28}, {"text": "une fois nous n'avons aucun souci \u00e0", "start": 246.959, "duration": 3.36}, {"text": "reconna\u00eetre les crimes de guerre de", "start": 249.299, "duration": 2.281}, {"text": "cette organisation tout en ayant", "start": 250.319, "duration": 3.361}, {"text": "conscience que cette r\u00e9solution rel\u00e8ve", "start": 251.58, "duration": 3.0}, {"text": "essentiellement de la d\u00e9claration", "start": 253.68, "duration": 2.88}, {"text": "d'intention et que la symbolique", "start": 254.58, "duration": 5.48}, {"text": "l'emporte sur la s\u00e9mantique mais vous", "start": 256.56, "duration": 6.54}, {"text": "chers coll\u00e8gues seriez-vous pr\u00eat \u00e0", "start": 260.06, "duration": 4.54}, {"text": "engager une d\u00e9marche d'ampleur comme les", "start": 263.1, "duration": 3.18}, {"text": "Britanniques pour examiner au cas par", "start": 264.6, "duration": 4.319}, {"text": "cas toutes les milices priv\u00e9es et pour", "start": 266.28, "duration": 4.02}, {"text": "renforcer la lutte contre les soci\u00e9t\u00e9s", "start": 268.919, "duration": 3.78}, {"text": "mercenaires auxquelles la France et des", "start": 270.3, "duration": 3.42}, {"text": "soucis des Fran\u00e7aises ont parfois", "start": 272.699, "duration": 3.121}, {"text": "recours elles-m\u00eames c'\u00e9tait le sens de", "start": 273.72, "duration": 3.72}, {"text": "la proposition de r\u00e9solution que la", "start": 275.82, "duration": 3.24}, {"text": "Guin\u00e9e \u00e9quatoriale a soumis en 2019", "start": 277.44, "duration": 3.84}, {"text": "assez perd du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de", "start": 279.06, "duration": 4.139}, {"text": "l'ONU qui visait \u00e0 renforcer la lutte", "start": 281.28, "duration": 3.359}, {"text": "contre les mercenaires dans le centre de", "start": 283.199, "duration": 3.141}, {"text": "l'Afrique", "start": 284.639, "duration": 5.541}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 286.34, "duration": 3.84}]}