{"label": "droite", "transcript": [{"text": "C'est une remise en cause de notre mod\u00e8le\u00a0\nde soci\u00e9t\u00e9, parce que pour la premi\u00e8re fois,\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 3.24}, {"text": "les espaces publics dans notre pays, les actes du\u00a0\nquotidien, les \u00e9tablissements recevant du public,\u00a0\u00a0", "start": 4.2, "duration": 5.76}, {"text": "des \u00e9v\u00e9nements qui rassemblent les gens seront\u00a0\naccessibles de mani\u00e8re diff\u00e9renci\u00e9e aux citoyens\u00a0\u00a0", "start": 9.96, "duration": 5.94}, {"text": "fran\u00e7ais selon leur \u00e9tat de sant\u00e9. C'est la\u00a0\npremi\u00e8re fois dans notre histoire que nous mettons\u00a0\u00a0", "start": 15.9, "duration": 4.62}, {"text": "en \u0153uvre une telle diff\u00e9renciation, et je crois\u00a0\nqu'il y a l\u00e0 quelque chose comme un basculement,\u00a0\u00a0", "start": 20.52, "duration": 3.93}, {"text": "c'est vrai, un basculement tr\u00e8s important, un\u00a0\ntr\u00e8s grave recul de nos libert\u00e9s publiques,\u00a0\u00a0", "start": 24.45, "duration": 4.53}, {"text": "du sens de l'\u00e9galit\u00e9 de tous les citoyens devant\u00a0\nla loi. Et il me semble que \u00e7a n'est pas la bonne\u00a0\u00a0", "start": 28.98, "duration": 5.01}, {"text": "mani\u00e8re pour une d\u00e9mocratie de r\u00e9pondre \u00e0\u00a0\nla r\u00e9alit\u00e9 de ce d\u00e9fi qui est devant nous,\u00a0\u00a0", "start": 33.99, "duration": 4.89}, {"text": "qui est le d\u00e9fi de l'\u00e9pid\u00e9mie. Je ne suis\u00a0\npas du tout hostile aux vaccins. Je pense\u00a0\u00a0", "start": 38.88, "duration": 4.11}, {"text": "que les vaccins sont un prodigieux progr\u00e8s\u00a0\nscientifique. Nous l'avons rappel\u00e9 avec le\u00a0\u00a0", "start": 42.99, "duration": 4.86}, {"text": "s\u00e9nateur Lo\u00efc Herv\u00e9 avec lequel nous avons\u00a0\nsign\u00e9 ensemble cette tribune : nous n'avons\u00a0\u00a0", "start": 47.85, "duration": 4.32}, {"text": "aucune hostilit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de la science.\u00a0\nCe que nous disons seulement, c'est que,\u00a0\u00a0", "start": 52.17, "duration": 3.45}, {"text": "lorsque nous sommes face \u00e0 une crise, nous\u00a0\nn'avons pas le droit de n\u00e9gocier sur nos\u00a0\u00a0", "start": 55.62, "duration": 4.05}, {"text": "principes fondamentaux. Parce que les principes\u00a0\nfondamentaux, comme justement cette \u00e9galit\u00e9 de\u00a0\u00a0", "start": 59.67, "duration": 3.81}, {"text": "tous les citoyens en droit, comme la libert\u00e9,\u00a0\net le fait de prot\u00e9ger nos libert\u00e9s publiques,\u00a0\u00a0", "start": 63.48, "duration": 3.81}, {"text": "ces principes fondamentaux, et bien ils valent\u00a0\njustement pour garantir notre \u00e9tat de droit,\u00a0\u00a0", "start": 67.29, "duration": 5.34}, {"text": "y compris dans les moments de crise. Ce ne sont\u00a0\npas des privil\u00e8ges pour les temps calmes, ce\u00a0\u00a0", "start": 72.63, "duration": 3.75}, {"text": "sont des garde-fous que nous devons tenir et qui\u00a0\ndoivent nous tenir dans des moments difficiles.", "start": 76.38, "duration": 5.1}, {"text": "D'accord, c'est le principe, mais en\u00a0\npratique l'annonce d'Emmanuel Macron\u00a0\u00a0", "start": 81.48, "duration": 6.6}, {"text": "de ce passe sanitaire \u00e9largi a provoqu\u00e9 une\u00a0\nru\u00e9e des Fran\u00e7ais vers la vaccination. Plus\u00a0\u00a0", "start": 88.08, "duration": 5.88}, {"text": "de 3 millions de fran\u00e7ais ont pris rendez-vous\u00a0\ndepuis lundi soir sur toutes les plateformes,\u00a0\u00a0", "start": 93.96, "duration": 4.35}, {"text": "et pas seulement sur Doctolib,\u00a0\ndonc finalement \u00e7a marche.", "start": 98.31, "duration": 2.67}, {"text": "On comprend bien s\u00fbr que les Fran\u00e7ais se disent\u00a0\nqu'ils ne veulent pas avoir une vie impossible,\u00a0\u00a0", "start": 104.22, "duration": 3.78}, {"text": "et donc ils vont se faire vacciner.\u00a0\nC'est une forme d'obligation d\u00e9guis\u00e9e,\u00a0\u00a0", "start": 108.0, "duration": 3.69}, {"text": "et il me semble d'ailleurs que d'un pur point de\u00a0\nvue politique, d'un point de vue d\u00e9mocratique,\u00a0\u00a0", "start": 111.69, "duration": 3.09}, {"text": "il y a quelque chose de tr\u00e8s hypocrite dans\u00a0\nune telle d\u00e9cision. J'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 que,\u00a0\u00a0", "start": 114.78, "duration": 4.02}, {"text": "si le Gouvernement \u00e9tait vraiment si certain que\u00a0\nla vaccination de tous les publics est n\u00e9cessaire\u00a0\u00a0", "start": 118.8, "duration": 4.59}, {"text": "pour faire face \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie, j'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 que\u00a0\nl'\u00e9tat prenne ses responsabilit\u00e9s, et d\u00e9cide que,\u00a0\u00a0", "start": 123.39, "duration": 5.07}, {"text": "par exemple, le vaccin est obligatoire. Mais en\u00a0\nr\u00e9alit\u00e9, ce qu'il se passe est d'une certaine\u00a0\u00a0", "start": 128.46, "duration": 4.12}, {"text": "fa\u00e7on bien plus grave, parce que ce qui se\u00a0\ndessine devant nous, c'est une soci\u00e9t\u00e9 dans\u00a0\u00a0", "start": 132.58, "duration": 4.71}, {"text": "laquelle les citoyens vont \u00eatre conduits \u00e0\u00a0\ndevenir en permanence les surveillants les\u00a0\u00a0", "start": 137.29, "duration": 4.95}, {"text": "uns des autres. C'est-\u00e0-dire pour aller prendre un\u00a0\ncaf\u00e9 en terrasse, le patron du bistrot va devoir\u00a0\u00a0", "start": 142.24, "duration": 5.52}, {"text": "vous demander votre document de sant\u00e9 et votre\u00a0\ncarte d'identit\u00e9. Et c'est cette soci\u00e9t\u00e9-l\u00e0 qui\u00a0\u00a0", "start": 147.76, "duration": 5.01}, {"text": "me semble extr\u00eamement inqui\u00e9tante. Je suis -\u00a0\nprenons un exemple tout simple , j'organise\u00a0\u00a0", "start": 152.77, "duration": 6.03}, {"text": "depuis des ann\u00e9es \u00e0 Paris un cycle de conf\u00e9rences\u00a0\nde philosophie dans un th\u00e9\u00e2tre. Et je ne veux pas\u00a0\u00a0", "start": 158.8, "duration": 6.03}, {"text": "\u00eatre celui qui demande \u00e0 ceux qui viennent\u00a0\ndans ce th\u00e9\u00e2tre, avec toute mon \u00e9quipe,\u00a0\u00a0", "start": 164.83, "duration": 3.87}, {"text": "de produire tous les soirs leurs documents de\u00a0\nvaccination et leurs pi\u00e8ces d'identit\u00e9 ; \u00e7a\u00a0\u00a0", "start": 168.7, "duration": 5.31}, {"text": "n'est pas mon r\u00f4le ! Je ne suis pas policier,\u00a0\nje ne suis pas gendarme. Et je pense qu'on va\u00a0\u00a0", "start": 174.01, "duration": 3.42}, {"text": "dans une situation assez pr\u00e9occupante renoncer\u00a0\n\u00e0 ce qui fait la protection de la vie priv\u00e9e,\u00a0\u00a0", "start": 177.43, "duration": 5.94}, {"text": "la protection des donn\u00e9es priv\u00e9es, la protection\u00a0\ndes donn\u00e9es les plus importantes de la vie priv\u00e9e,\u00a0\u00a0", "start": 183.37, "duration": 4.02}, {"text": "c'est \u00e0 dire les donn\u00e9es de sant\u00e9, et puis la\u00a0\nconstruction d'un espace \u00e0 deux vitesses ou encore\u00a0\u00a0", "start": 187.39, "duration": 4.02}, {"text": "une fois chaque Fran\u00e7ais va devoir d\u00e9terminer ce\u00a0\n\u00e0 quoi a droit \u00e0 son voisin, et ce \u00e0 quoi il n'a\u00a0\u00a0", "start": 191.41, "duration": 5.46}, {"text": "pas droit. Et cette soci\u00e9t\u00e9-l\u00e0, encore une fois,\u00a0\nje ne veux pas vivre dans ce monde-l\u00e0. Et c'est ce\u00a0\u00a0", "start": 196.87, "duration": 4.14}, {"text": "que nous avons dit tout simplement avec avec Lo\u00efc\u00a0\nHerv\u00e9. Je ne suis pas, je vais vous dire quelque\u00a0\u00a0", "start": 201.01, "duration": 3.63}, {"text": "chose de tr\u00e8s simple, je ne suis pas contre le\u00a0\nfait que certains vaccins soient par exemple\u00a0\u00a0", "start": 204.64, "duration": 3.9}, {"text": "obligatoires pour les enfants - lorsqu'il s'agit\u00a0\nde prot\u00e9ger leur sant\u00e9 d'une maladie qui peut\u00a0\u00a0", "start": 208.54, "duration": 4.65}, {"text": "\u00eatre tr\u00e8s grave pour eux ou pour leur prochain.\u00a0\nCe que je dis simplement, c'est que il faut que\u00a0\u00a0", "start": 213.19, "duration": 5.85}, {"text": "l'\u00c9tat assume les obligations qu'il d\u00e9livre, et\u00a0\nil faut d'ailleurs, soit dit en passant, c'est\u00a0\u00a0", "start": 219.04, "duration": 4.26}, {"text": "aussi une partie du d\u00e9bat dans lequel nous sommes\u00a0\naujourd'hui, que l'\u00c9tat assume une parole claire\u00a0\u00a0", "start": 223.3, "duration": 4.56}, {"text": "et qu'il tienne ses engagements. Rappelons quand\u00a0\nm\u00eame qu'il y a quelques mois, on nous disait que\u00a0\u00a0", "start": 227.86, "duration": 4.65}, {"text": "jamais le vaccin ne servirait \u00e0 discriminer les\u00a0\nFran\u00e7ais. Il y a quelques semaines encore quand le\u00a0\u00a0", "start": 232.51, "duration": 4.86}, {"text": "passe sanitaire a \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9 en France, on nous a\u00a0\ngaranti que jamais il ne servirait \u00e0 conditionner\u00a0\u00a0", "start": 237.37, "duration": 5.7}, {"text": "des actes du quotidien - seulement des \u00e9v\u00e9nements\u00a0\nd'une grande importance. Et aujourd'hui,\u00a0\u00a0", "start": 243.07, "duration": 3.57}, {"text": "on a l'impression que le Gouvernement, que le chef\u00a0\nde l'\u00c9tat revient sur la parole donn\u00e9e avec une\u00a0\u00a0", "start": 246.64, "duration": 5.1}, {"text": "telle rapidit\u00e9, avec une telle l\u00e9g\u00e8ret\u00e9, qu'il y a\u00a0\nde quoi s'inqui\u00e9ter pour l'avenir de nos libert\u00e9s.", "start": 251.74, "duration": 4.14}, {"text": "Oui mais Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy, il y a une\u00a0\nurgence sanitaire, il y a ce variant Delta\u00a0\u00a0", "start": 255.88, "duration": 4.35}, {"text": "qui change la donne, qui est plus contagieux. On\u00a0\nveut \u00e9viter la 4e vague, et surtout ses effets,\u00a0\u00a0", "start": 260.23, "duration": 5.46}, {"text": "c'est \u00e0 dire un confinement g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9, et \u00e7a\u00a0\ntout le monde peut le comprendre. Donc finalement,\u00a0\u00a0", "start": 265.69, "duration": 4.29}, {"text": "est-ce qu'il ne faut pas en passer\u00a0\npar ces mesures, certes restrictives,\u00a0\u00a0", "start": 269.98, "duration": 4.5}, {"text": "comme le passe sanitaire, pour \u00e9viter le\u00a0\nconfinement, un \u00e9ni\u00e8me confinement g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 ?", "start": 274.48, "duration": 6.45}, {"text": "Mais je crois que quelque chose a chang\u00e9 la donne\u00a0\nentre les deux, c'est-\u00e0-dire le vaccin. Le vaccin\u00a0\u00a0", "start": 280.93, "duration": 5.25}, {"text": "est de nature \u00e0 prot\u00e9ger, c'est ce qu'on nous\u00a0\ndit, les plus vuln\u00e9rables. Moi si vous voulez,\u00a0\u00a0", "start": 286.18, "duration": 4.44}, {"text": "depuis le d\u00e9but de l'\u00e9pid\u00e9mie, je me suis toujours\u00a0\ntenu \u00e0 un principe tr\u00e8s simple : il faut que les\u00a0\u00a0", "start": 290.62, "duration": 4.71}, {"text": "m\u00e9decins fassent de la bonne m\u00e9decine et que les\u00a0\npolitiques fassent de la bonne politique. Donc je\u00a0\u00a0", "start": 295.33, "duration": 2.97}, {"text": "ne me suis jamais aventur\u00e9 sur le terrain de la\u00a0\nm\u00e9decine. Mais j'\u00e9coute le ministre de la Sant\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 298.3, "duration": 3.39}, {"text": "qui nous dit qu'aujourd'hui en r\u00e9animation\u00a0\n100% des gens ne sont pas vaccin\u00e9s - c'est\u00a0\u00a0", "start": 301.69, "duration": 4.41}, {"text": "dire que si on est vaccin\u00e9s, on ne va pas en\u00a0\nr\u00e9animation. Si je prends au s\u00e9rieux ce que\u00a0\u00a0", "start": 306.1, "duration": 3.51}, {"text": "dit le ministre de la Sant\u00e9, alors il faut\u00a0\nvacciner les plus vuln\u00e9rables, c'est une\u00a0\u00a0", "start": 309.61, "duration": 3.51}, {"text": "urgence absolue, bien s\u00fbr, c'est ce qui est le\u00a0\nplus indispensable, parce qu'on sait tr\u00e8s bien,\u00a0\u00a0", "start": 313.12, "duration": 4.65}, {"text": "avec un an et demi de recul, on sait qui le\u00a0\nCovid frappe prioritairement, ont sait chez\u00a0\u00a0", "start": 317.77, "duration": 4.44}, {"text": "qui il est de nature \u00e0 susciter des formes graves.\u00a0\nDonc ces personnes-l\u00e0, il faut bien s\u00fbr qu'elles\u00a0\u00a0", "start": 322.21, "duration": 4.44}, {"text": "soient vaccin\u00e9es. Une fois que ce sera fait, on\u00a0\nn'aura pas besoin de retourner en confinement.", "start": 326.65, "duration": 4.372}, {"text": "Je suis d'accord avec vous monsieur Bellamy, je\u00a0\nsuis d'accord, ce sont les plus de 65 ans qui\u00a0\u00a0", "start": 331.022, "duration": 4.568}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 les victimes du virus, notamment aussi\u00a0\nceux qui avaient des comorbidit\u00e9s. Mais une fois\u00a0\u00a0", "start": 335.59, "duration": 5.76}, {"text": "qu'on a dit \u00e7a : vous voulez l\u00e0 une vaccination\u00a0\nobligatoire pour ces personnes l\u00e0 uniquement ?", "start": 341.35, "duration": 4.36}, {"text": "Il s'agit surtout de d\u00e9ployer une strat\u00e9gie\u00a0\nvaccinale, en particulier en termes de\u00a0\u00a0", "start": 348.82, "duration": 3.54}, {"text": "communication, de p\u00e9dagogie, en mobilisant\u00a0\ntous les acteurs de la cha\u00eene de la sant\u00e9,\u00a0\u00a0", "start": 352.36, "duration": 3.87}, {"text": "en particulier aupr\u00e8s des plus vuln\u00e9rables, il\u00a0\nme semble que \u00e7a n'est pas infaisable. D'autres\u00a0\u00a0", "start": 356.23, "duration": 3.9}, {"text": "pays europ\u00e9ens le font. Et le point cl\u00e9, je le\u00a0\nredis, c'est que lorsque les plus vuln\u00e9rables\u00a0\u00a0", "start": 360.13, "duration": 4.92}, {"text": "sont prot\u00e9g\u00e9s par le vaccin, alors il n'y a aucune\u00a0\nraison de retourner dans un confinement ; \u00e7a fait\u00a0\u00a0", "start": 365.05, "duration": 4.68}, {"text": "maintenant quelques jours qu'on nous explique,\u00a0\navec une esp\u00e8ce de chantage un peu improbable, que\u00a0\u00a0", "start": 369.73, "duration": 3.93}, {"text": "c'est soit le passe vaccinal, soit le confinement.\u00a0\nMoi je dis tr\u00e8s simplement que, gr\u00e2ce justement\u00a0\u00a0", "start": 373.66, "duration": 5.94}, {"text": "aux progr\u00e8s de la m\u00e9decine, nous avons la chance\u00a0\nde pouvoir ne pas avoir \u00e0 choisir entre ces deux\u00a0\u00a0", "start": 379.6, "duration": 5.43}, {"text": "mani\u00e8res de renoncer \u00e0 nos libert\u00e9s essentielles.\u00a0\nLe confinement \u00e9tait certainement une mesure\u00a0\u00a0", "start": 385.03, "duration": 5.04}, {"text": "compr\u00e9hensible lorsqu'on \u00e9tait face \u00e0 une \u00e9pid\u00e9mie\u00a0\nqu'on ne connaissait pas, et que la priorit\u00e9 \u00e9tait\u00a0\u00a0", "start": 390.07, "duration": 4.2}, {"text": "bien s\u00fbr de faire tout ce qui \u00e9tait possible pour\u00a0\nprot\u00e9ger les Fran\u00e7ais ; maintenant qu'on a un an\u00a0\u00a0", "start": 394.27, "duration": 4.2}, {"text": "et demi de recul, il me semble que nous avons les\u00a0\nmoyens d'appliquer des r\u00e9ponses plus diff\u00e9renci\u00e9s.\u00a0\u00a0", "start": 398.47, "duration": 3.45}, {"text": "Et je pense, je vais vous dire une chose, je pense\u00a0\nen particulier aux plus jeunes, parce que les plus\u00a0\u00a0", "start": 401.92, "duration": 4.02}, {"text": "jeunes dans notre pays ont connu cette situation\u00a0\nterrible de devoir \u00eatre priv\u00e9s, priv\u00e9s de leurs\u00a0\u00a0", "start": 405.94, "duration": 4.89}, {"text": "relations sociales, priv\u00e9s de leur acc\u00e8s \u00e0\u00a0\ncertaines exp\u00e9riences \u00e9ducatives, \u00e0 l'\u00e9cole\u00a0\u00a0", "start": 410.83, "duration": 5.4}, {"text": "parfois, priv\u00e9s de leurs amphis - je pense \u00e0 tous\u00a0\nles \u00e9tudiants, \u00e0 tous les \u00e9tudiants de notre pays.\u00a0\u00a0", "start": 416.23, "duration": 4.56}, {"text": "Et aujourd'hui, on leur explique que, alors que la\u00a0\nvaccination leur est accessible depuis seulement\u00a0\u00a0", "start": 420.79, "duration": 4.44}, {"text": "quelques jours, ou quelques semaines, on leur\u00a0\nexplique que c'est de leur faute si on va \u00eatre\u00a0\u00a0", "start": 425.23, "duration": 4.38}, {"text": "demain en train de reconfiner. Je crois que ce\u00a0\ndiscours-l\u00e0, il est tr\u00e8s dangereux. La vaccination\u00a0\u00a0", "start": 429.61, "duration": 5.04}, {"text": "c'est un grand progr\u00e8s qui m\u00e9rite qu'on prenne\u00a0\nce d\u00e9bat avec un peu plus de rationalit\u00e9, pour\u00a0\u00a0", "start": 434.65, "duration": 4.65}, {"text": "\u00eatre \u00e0 la hauteur de ce grand pays de science, et\u00a0\nde ce grand pays d\u00e9mocratique qu'est la France.", "start": 439.3, "duration": 3.84}, {"text": "Merci Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy. Vous \u00eates venu\u00a0\nvous expliquer apr\u00e8s cette tribune qui fait\u00a0\u00a0", "start": 443.14, "duration": 5.07}, {"text": "beaucoup r\u00e9agir sur le passe sanitaire, qui\u00a0\nest donc, on voit bien, toujours en d\u00e9bat.", "start": 448.21, "duration": 5.1}]}