{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour tr\u00e8s heureux de vous retrouver", "start": 25.92, "duration": 4.56}, {"text": "pour cette nouvelle \u00e9dition de nos", "start": 28.32, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e9changes en direct c'est la troisi\u00e8me", "start": 30.48, "duration": 5.12}, {"text": "fois que nous proposons cette", "start": 31.98, "duration": 5.82}, {"text": "rendez-vous un peu un peu particulier", "start": 35.6, "duration": 4.959}, {"text": "pour pouvoir se parler tous ensemble et", "start": 37.8, "duration": 4.02}, {"text": "je vous remercie d'\u00eatre si nombreux \u00e0", "start": 40.559, "duration": 3.061}, {"text": "vous \u00eatre d\u00e9j\u00e0 connect\u00e9 pardon nous", "start": 41.82, "duration": 3.059}, {"text": "commen\u00e7ons avec une minute de retard", "start": 43.62, "duration": 2.7}, {"text": "mais j'esp\u00e8re que vous \u00eates toujours l\u00e0", "start": 44.879, "duration": 3.481}, {"text": "et nous avons devant nous un peu de", "start": 46.32, "duration": 3.96}, {"text": "temps peut-\u00eatre une heure pour pouvoir", "start": 48.36, "duration": 3.78}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 toutes les questions que vous", "start": 50.28, "duration": 3.24}, {"text": "voudrez poser vous pouvez nous les poser", "start": 52.14, "duration": 4.02}, {"text": "sur Facebook sur Twitter sur Youtube", "start": 53.52, "duration": 4.74}, {"text": "vous pouvez nous les poser bien s\u00fbr par", "start": 56.16, "duration": 4.26}, {"text": "mail \u00e9galement par tous les canaux que", "start": 58.26, "duration": 3.24}, {"text": "vous souhaiterez pour que nous puissions", "start": 60.42, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9changer avec vous tout au long de leur", "start": 61.5, "duration": 4.5}, {"text": "qui vient et que que je puisse essayer", "start": 64.019, "duration": 3.841}, {"text": "de vous r\u00e9pondre le mieux possible je", "start": 66.0, "duration": 3.42}, {"text": "voudrais commencer puisque nous sommes", "start": 67.86, "duration": 3.66}, {"text": "encore dans la p\u00e9riode consacr\u00e9e par", "start": 69.42, "duration": 3.3}, {"text": "vous souhaitez encore une tr\u00e8s belle une", "start": 71.52, "duration": 3.18}, {"text": "tr\u00e8s heureuse ann\u00e9e j'esp\u00e8re que comme", "start": 72.72, "duration": 4.259}, {"text": "j'avais eu l'occasion de dire d\u00e9j\u00e0 ici", "start": 74.7, "duration": 4.2}, {"text": "au Parlement j'esp\u00e8re que ce sera une", "start": 76.979, "duration": 3.661}, {"text": "ann\u00e9e utile c'est la chose la plus", "start": 78.9, "duration": 4.38}, {"text": "importante alors vous \u00eates d\u00e9j\u00e0 nombreux", "start": 80.64, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 avoir pos\u00e9 des questions avant m\u00eame", "start": 83.28, "duration": 3.24}, {"text": "que ce d\u00e9bat ne commence et donc je vais", "start": 84.6, "duration": 4.74}, {"text": "pouvoir commencer par les questions que", "start": 86.52, "duration": 5.099}, {"text": "vous que vous avez partag\u00e9es depuis", "start": 89.34, "duration": 5.22}, {"text": "l'annonce de cet \u00e9change nous avons une", "start": 91.619, "duration": 6.121}, {"text": "question de pp53 sur Twitter qui nous", "start": 94.56, "duration": 5.16}, {"text": "parle de la question des retraites", "start": 97.74, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e9videmment nous sommes au c\u0153ur du d\u00e9bat", "start": 99.72, "duration": 4.14}, {"text": "sur sur les retraites et dans ce d\u00e9bat", "start": 101.4, "duration": 5.759}, {"text": "sur sur les retraites la journ\u00e9e de de", "start": 103.86, "duration": 5.759}, {"text": "cet \u00e9change est marqu\u00e9 par la", "start": 107.159, "duration": 4.621}, {"text": "mobilisation qui se d\u00e9roule en ce moment", "start": 109.619, "duration": 4.081}, {"text": "m\u00eame contre la r\u00e9forme des retraites", "start": 111.78, "duration": 3.96}, {"text": "cette r\u00e9forme des retraites certains", "start": 113.7, "duration": 3.959}, {"text": "d'entre vous peut-\u00eatre s'y oppose", "start": 115.74, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e9galement", "start": 117.659, "duration": 2.401}, {"text": "moi je voudrais vous expliquer d'abord", "start": 118.979, "duration": 2.161}, {"text": "en quelques mots pourquoi je crois", "start": 120.06, "duration": 3.66}, {"text": "qu'elle est qu'elle est utile m\u00eame si \u00e7a", "start": 121.14, "duration": 4.5}, {"text": "n'est pas une r\u00e9forme facile \u00e9videmment", "start": 123.72, "duration": 4.14}, {"text": "cette r\u00e9forme vient trop tard et on a", "start": 125.64, "duration": 3.539}, {"text": "toutes les raisons d'en vouloir au", "start": 127.86, "duration": 2.879}, {"text": "gouvernement d'avoir attendu cinq ans", "start": 129.179, "duration": 3.241}, {"text": "pendant le premier quinquennat", "start": 130.739, "duration": 3.421}, {"text": "d'Emmanuel Macron pour faire face \u00e0 la", "start": 132.42, "duration": 4.38}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9vidence de la r\u00e9alit\u00e9 on", "start": 134.16, "duration": 4.62}, {"text": "peut aussi en vouloir \u00e0 ce gouvernement", "start": 136.8, "duration": 4.74}, {"text": "d'avoir fragilis\u00e9 la politique la plus", "start": 138.78, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9cisive pour la p\u00e9rennit\u00e9 du syst\u00e8me de", "start": 141.54, "duration": 3.48}, {"text": "retraite qui est la politique familiale", "start": 143.7, "duration": 3.36}, {"text": "depuis Fran\u00e7ois Hollande et Emmanuel", "start": 145.02, "duration": 4.02}, {"text": "Macron ce qui \u00e9tait l'un des derniers", "start": 147.06, "duration": 4.44}, {"text": "atouts de notre pays est en train de se", "start": 149.04, "duration": 4.8}, {"text": "fragiliser \u00e0 vitesse grand V la natalit\u00e9", "start": 151.5, "duration": 4.739}, {"text": "fran\u00e7aise la d\u00e9mographie a perdu de son", "start": 153.84, "duration": 4.619}, {"text": "dynamisme et c'est la cl\u00e9 la vraie cl\u00e9", "start": 156.239, "duration": 4.08}, {"text": "pour assurer la p\u00e9rennit\u00e9 d'un syst\u00e8me", "start": 158.459, "duration": 3.481}, {"text": "de retraite parce que c'est aussi la cl\u00e9", "start": 160.319, "duration": 3.301}, {"text": "pour assurer la p\u00e9rennit\u00e9 de notre", "start": 161.94, "duration": 3.96}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 toute enti\u00e8re donc il faut bien", "start": 163.62, "duration": 5.28}, {"text": "s\u00fbr regarder en face la globalit\u00e9 du", "start": 165.9, "duration": 4.5}, {"text": "probl\u00e8me et je crois que malheureusement", "start": 168.9, "duration": 3.419}, {"text": "cette r\u00e9forme ne le fait pas et pourtant", "start": 170.4, "duration": 4.14}, {"text": "il faut aussi regarder en face la", "start": 172.319, "duration": 3.601}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 et la r\u00e9alit\u00e9 c'est que dans", "start": 174.54, "duration": 4.02}, {"text": "notre pays il y a aujourd'hui de moins", "start": 175.92, "duration": 5.099}, {"text": "en moins d'actifs pour le nombre de", "start": 178.56, "duration": 4.44}, {"text": "retrait\u00e9s qui ne va lui cesser", "start": 181.019, "duration": 3.3}, {"text": "d'augmenter dans les ann\u00e9es qui", "start": 183.0, "duration": 3.18}, {"text": "viendront par cons\u00e9quent la logique", "start": 184.319, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9vidente c'est que si nous voulons", "start": 186.18, "duration": 4.139}, {"text": "\u00e9quilibrer le syst\u00e8me et bien il faut", "start": 188.12, "duration": 4.119}, {"text": "n\u00e9cessairement toucher \u00e0 l'un des", "start": 190.319, "duration": 3.301}, {"text": "param\u00e8tres l'un des param\u00e8tres c'est", "start": 192.239, "duration": 3.901}, {"text": "soit le niveau des retraites je sais que", "start": 193.62, "duration": 4.08}, {"text": "certains ont dit que les retrait\u00e9s", "start": 196.14, "duration": 3.42}, {"text": "pouvaient et contribuer aussi moi je", "start": 197.7, "duration": 3.36}, {"text": "crois que les retrait\u00e9s sont une", "start": 199.56, "duration": 3.3}, {"text": "position tr\u00e8s particuli\u00e8re parce que \u00e0", "start": 201.06, "duration": 3.06}, {"text": "la diff\u00e9rence des actifs ils ne peuvent", "start": 202.86, "duration": 3.659}, {"text": "pas voir leurs revenus \u00e9volu\u00e9 ils ne", "start": 204.12, "duration": 3.72}, {"text": "peuvent pas travailler plus par", "start": 206.519, "duration": 3.661}, {"text": "d\u00e9finition ils sont n\u00e9cessairement li\u00e9s", "start": 207.84, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 la pension de retrait qu'il re\u00e7oive et", "start": 210.18, "duration": 3.36}, {"text": "il me semble que dans une soci\u00e9t\u00e9 digne", "start": 212.28, "duration": 2.28}, {"text": "en particulier quand on conna\u00eet", "start": 213.54, "duration": 2.64}, {"text": "l'inflation que nous vivons aujourd'hui", "start": 214.56, "duration": 3.36}, {"text": "il est n\u00e9cessaire de ne pas faire", "start": 216.18, "duration": 3.66}, {"text": "baisser le niveau des pensions au", "start": 217.92, "duration": 3.06}, {"text": "contraire l'une des cl\u00e9s c'\u00e9tait", "start": 219.84, "duration": 3.42}, {"text": "d'augmenter le niveau des petites", "start": 220.98, "duration": 3.179}, {"text": "retraites pour des gens qui ont", "start": 223.26, "duration": 2.22}, {"text": "travaill\u00e9 toute leur vie et qui", "start": 224.159, "duration": 2.281}, {"text": "touchaient aujourd'hui des retraites", "start": 225.48, "duration": 3.36}, {"text": "parfois inf\u00e9rieures \u00e0 1000 euros et bien", "start": 226.44, "duration": 4.079}, {"text": "nous avons c'est notre famille politique", "start": 228.84, "duration": 3.84}, {"text": "qui a mis cette condition en avant pour", "start": 230.519, "duration": 3.601}, {"text": "faire en sorte que aujourd'hui et ce", "start": 232.68, "duration": 3.36}, {"text": "sera le cas personne en ayant cotis\u00e9", "start": 234.12, "duration": 4.199}, {"text": "toute sa vie ne puisse b\u00e9n\u00e9ficier d'une", "start": 236.04, "duration": 4.919}, {"text": "retraite inf\u00e9rieure \u00e0 1200 euros donc il", "start": 238.319, "duration": 4.2}, {"text": "faut pas commencer par baisser la", "start": 240.959, "duration": 2.7}, {"text": "pension des retrait\u00e9s est-ce qu'on peut", "start": 242.519, "duration": 4.261}, {"text": "augmenter la cotisation que paye les", "start": 243.659, "duration": 4.681}, {"text": "actifs je crois que ce serait \u00e9galement", "start": 246.78, "duration": 3.12}, {"text": "une folie les gens qui travaillent", "start": 248.34, "duration": 3.06}, {"text": "aujourd'hui pour beaucoup d'entre eux", "start": 249.9, "duration": 2.759}, {"text": "n'arrivent pas \u00e0 joindre les deux bouts", "start": 251.4, "duration": 3.3}, {"text": "n'arrivent pas \u00e0 s'en sortir le revenu", "start": 252.659, "duration": 3.3}, {"text": "m\u00e9dian en France est beaucoup trop", "start": 254.7, "duration": 3.9}, {"text": "faible pour affronter le co\u00fbt de la vie", "start": 255.959, "duration": 5.06}, {"text": "et par cons\u00e9quent il est impensable", "start": 258.6, "duration": 4.8}, {"text": "d'augmenter encore les charges qui", "start": 261.019, "duration": 3.641}, {"text": "p\u00e8sent sur le travail nous sommes d\u00e9j\u00e0", "start": 263.4, "duration": 2.64}, {"text": "le pays le plus fiscalis\u00e9 au monde", "start": 264.66, "duration": 4.56}, {"text": "augmenter le poids des cotisations ce", "start": 266.04, "duration": 4.62}, {"text": "serait \u00e9videmment faire en sorte que", "start": 269.22, "duration": 3.84}, {"text": "ceux qui travaillent ne s'en sortent pas", "start": 270.66, "duration": 4.259}, {"text": "s'en sortent encore moins bien et encore", "start": 273.06, "duration": 3.96}, {"text": "plus de difficult\u00e9s \u00e0 faire face au co\u00fbt", "start": 274.919, "duration": 3.661}, {"text": "de la vie donc c'est le deuxi\u00e8me", "start": 277.02, "duration": 2.94}, {"text": "param\u00e8tre auquel il ne faut pas toucher", "start": 278.58, "duration": 3.179}, {"text": "et par cons\u00e9quent le dernier param\u00e8tre", "start": 279.96, "duration": 3.48}, {"text": "qui reste devant nous et bien c'est", "start": 281.759, "duration": 3.361}, {"text": "celui de l'\u00e9volution de la dur\u00e9e de", "start": 283.44, "duration": 3.66}, {"text": "cotisation et donc la n\u00e9cessit\u00e9 de", "start": 285.12, "duration": 3.139}, {"text": "travailler plus longtemps dans le temps", "start": 287.1, "duration": 2.94}, {"text": "souvenons-nous quand m\u00eame que la", "start": 288.259, "duration": 2.621}, {"text": "retraite que nous connaissons", "start": 290.04, "duration": 2.099}, {"text": "aujourd'hui est le r\u00e9sultat d'un choix", "start": 290.88, "duration": 3.96}, {"text": "de Monsieur Mitterrand en 1981 a fait", "start": 292.139, "duration": 4.5}, {"text": "passer la r\u00e9forme a fait passer pardon", "start": 294.84, "duration": 4.859}, {"text": "les retraites de 65 \u00e0 60 ans et voil\u00e0 a", "start": 296.639, "duration": 3.921}, {"text": "co\u00fbt\u00e9 plusieurs", "start": 299.699, "duration": 3.541}, {"text": "centaines de milliards d'euros ou", "start": 300.56, "duration": 5.02}, {"text": "d'\u00e9quivalents euros \u00e0 notre pays aussi", "start": 303.24, "duration": 4.62}, {"text": "bien en termes de prosp\u00e9rit\u00e9 qu'en", "start": 305.58, "duration": 4.559}, {"text": "termes de dynamisme \u00e9conomique bien s\u00fbr", "start": 307.86, "duration": 4.14}, {"text": "la dynamique \u00e9conomique elle vient du", "start": 310.139, "duration": 3.181}, {"text": "faible taux d'activit\u00e9 en France", "start": 312.0, "duration": 3.12}, {"text": "notamment chez les seniors et donc l'un", "start": 313.32, "duration": 3.48}, {"text": "des d\u00e9fis absolus c'est de faire en", "start": 315.12, "duration": 3.12}, {"text": "sorte que les entreprises que le monde", "start": 316.8, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e9conomique laissent une place et fasse", "start": 318.24, "duration": 4.32}, {"text": "une place \u00e0 ceux qui ont le plus", "start": 320.46, "duration": 3.54}, {"text": "d'exp\u00e9rience \u00e0 ceux qui ont le plus", "start": 322.56, "duration": 3.24}, {"text": "d'anciennet\u00e9 que on ne mette pas les", "start": 324.0, "duration": 4.38}, {"text": "gens sur le bord de la route lorsqu'ils", "start": 325.8, "duration": 4.739}, {"text": "atteignent 50 ans ou 55 ans il faut bien", "start": 328.38, "duration": 4.259}, {"text": "s\u00fbr qu'on arrive \u00e0 travailler sur cette", "start": 330.539, "duration": 3.6}, {"text": "question fondamentale du taux d'emploi", "start": 332.639, "duration": 3.481}, {"text": "des seniors mais si on y parvient alors", "start": 334.139, "duration": 3.421}, {"text": "oui je crois que de fait il n'y a pas", "start": 336.12, "duration": 3.12}, {"text": "d'autres moyens que de faire en sorte", "start": 337.56, "duration": 4.02}, {"text": "que cette cette question de", "start": 339.24, "duration": 3.54}, {"text": "l'augmentation de la dur\u00e9e de cotisation", "start": 341.58, "duration": 3.66}, {"text": "soit affront\u00e9e r\u00e9ellement je crois que", "start": 342.78, "duration": 4.02}, {"text": "vous savez la politique c'est une", "start": 345.24, "duration": 3.899}, {"text": "question de cr\u00e9dibilit\u00e9 et la", "start": 346.8, "duration": 3.839}, {"text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 \u00e7a commence par la constance", "start": 349.139, "duration": 3.78}, {"text": "la coh\u00e9rence la clart\u00e9", "start": 350.639, "duration": 3.601}, {"text": "qu'est-ce que les Fran\u00e7ais diraient", "start": 352.919, "duration": 2.881}, {"text": "qu'est-ce que vous diriez d'un parti", "start": 354.24, "duration": 4.019}, {"text": "politique qui aujourd'hui refuse r\u00e9 de", "start": 355.8, "duration": 4.619}, {"text": "soutenir une r\u00e9forme qu'il a demand\u00e9", "start": 358.259, "duration": 3.901}, {"text": "lui-m\u00eame depuis des ann\u00e9es maintenant", "start": 360.419, "duration": 3.481}, {"text": "souvenez-vous de la campagne de Fran\u00e7ois", "start": 362.16, "duration": 3.24}, {"text": "Fillon souvenez-vous de la derni\u00e8re", "start": 363.9, "duration": 3.299}, {"text": "campagne pr\u00e9sidentielle notre famille", "start": 365.4, "duration": 3.359}, {"text": "politique la droite n'a cess\u00e9 de", "start": 367.199, "duration": 2.641}, {"text": "demander et je crois que c'est \u00e0 son", "start": 368.759, "duration": 3.361}, {"text": "honneur on a cess\u00e9 de demander que la", "start": 369.84, "duration": 3.96}, {"text": "question des retraites soit enfin", "start": 372.12, "duration": 3.24}, {"text": "affront\u00e9e clairement si elle ne l'est", "start": 373.8, "duration": 3.48}, {"text": "pas alors mes chers amis je crois qu'il", "start": 375.36, "duration": 3.119}, {"text": "y a aussi une question qui se pose \u00e0", "start": 377.28, "duration": 2.22}, {"text": "toutes les forces politiques y compris", "start": 378.479, "duration": 3.121}, {"text": "au rassemblement national si nous ne", "start": 379.5, "duration": 3.66}, {"text": "touchons pas le syst\u00e8me des retraites", "start": 381.6, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui et bien quelle sera la", "start": 383.16, "duration": 4.68}, {"text": "solution nous ferons venir plus d'actifs", "start": 384.96, "duration": 4.079}, {"text": "puisque nous n'avons pas assez pour", "start": 387.84, "duration": 3.06}, {"text": "\u00e9quilibrer le syst\u00e8me et je crois que la", "start": 389.039, "duration": 3.241}, {"text": "question du rapport de la France au", "start": 390.9, "duration": 3.54}, {"text": "travail est directement li\u00e9 \u00e0 la", "start": 392.28, "duration": 4.08}, {"text": "question migratoire et moi je ne veux", "start": 394.44, "duration": 4.14}, {"text": "pas d'un pays dans lequel on palier nos", "start": 396.36, "duration": 3.6}, {"text": "probl\u00e8mes d'aujourd'hui notre incapacit\u00e9", "start": 398.58, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e0 affronter la n\u00e9cessit\u00e9 de travailler", "start": 399.96, "duration": 3.78}, {"text": "plus par le fait de faire venir de", "start": 401.52, "duration": 3.239}, {"text": "nouveaux travailleurs de l'\u00e9tranger", "start": 403.74, "duration": 3.899}, {"text": "c'est 7 l'acheter que nous d\u00e9non\u00e7ons et", "start": 404.759, "duration": 4.321}, {"text": "nous avons le devoir de continuer de la", "start": 407.639, "duration": 2.881}, {"text": "d\u00e9noncer et si nous voulons lutter", "start": 409.08, "duration": 3.3}, {"text": "contre les flux migratoires massives qui", "start": 410.52, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9stabilise notre soci\u00e9t\u00e9 nous devons", "start": 412.38, "duration": 3.48}, {"text": "aussi nous organiser comme un pays", "start": 414.479, "duration": 3.541}, {"text": "responsable et mature pour pouvoir faire", "start": 415.86, "duration": 3.42}, {"text": "en sorte d'\u00e9quilibrer dans la dur\u00e9e", "start": 418.02, "duration": 2.94}, {"text": "notre syst\u00e8me de retraite et je crois", "start": 419.28, "duration": 3.66}, {"text": "que c'est devant cette responsabilit\u00e9 l\u00e0", "start": 420.96, "duration": 3.54}, {"text": "que nous sommes aujourd'hui et je crois", "start": 422.94, "duration": 4.14}, {"text": "que il serait tout \u00e0 fait logique que", "start": 424.5, "duration": 5.28}, {"text": "les Fran\u00e7ais finissent par perdre toute", "start": 427.08, "duration": 5.16}, {"text": "confiance dans la droite si elle se", "start": 429.78, "duration": 3.78}, {"text": "mettait aujourd'hui \u00e0 dire le contraire", "start": 432.24, "duration": 3.84}, {"text": "de ce qu'elle a cess\u00e9 de demander aux", "start": 433.56, "duration": 4.199}, {"text": "motif que c'est Emmanuel Macron qui fait", "start": 436.08, "duration": 3.3}, {"text": "enfin cette r\u00e9forme apr\u00e8s avoir \u00e9vit\u00e9", "start": 437.759, "duration": 3.421}, {"text": "cinq ans le sujet s'il vient enfin", "start": 439.38, "duration": 3.659}, {"text": "mettre en oeuvre les solutions que nous", "start": 441.18, "duration": 3.419}, {"text": "n'avons cess\u00e9 de demander je crois que", "start": 443.039, "duration": 3.241}, {"text": "nous avons le devoir de ne pas nous", "start": 444.599, "duration": 3.6}, {"text": "changer d'avis au moment o\u00f9 il faut agir", "start": 446.28, "duration": 4.319}, {"text": "c'est-\u00e0-dire au moment difficile o\u00f9 il", "start": 448.199, "duration": 4.801}, {"text": "faut voter voil\u00e0 pardon pour cette", "start": 450.599, "duration": 3.901}, {"text": "introduction un peu longue mais je crois", "start": 453.0, "duration": 2.699}, {"text": "que c'\u00e9tait important de revenir sur", "start": 454.5, "duration": 2.94}, {"text": "cette question qui est \u00e9videmment au", "start": 455.699, "duration": 2.881}, {"text": "coeur de l'actualit\u00e9 alors la question", "start": 457.44, "duration": 3.599}, {"text": "de pp53 donc que j'\u00e9voquais tout \u00e0", "start": 458.58, "duration": 4.679}, {"text": "l'heure interrog\u00e9 sur la question de de", "start": 461.039, "duration": 4.621}, {"text": "la n\u00e9cessit\u00e9 d'obliger les employeurs \u00e0", "start": 463.259, "duration": 4.201}, {"text": "salari\u00e9 des seniors en contrepartie de", "start": 465.66, "duration": 4.08}, {"text": "cette r\u00e9forme des retraites et puis sur", "start": 467.46, "duration": 4.44}, {"text": "l'emploi des personnes qui qui portent", "start": 469.74, "duration": 4.26}, {"text": "un handicap moi je crois que \u00e9videmment", "start": 471.9, "duration": 4.139}, {"text": "vous avez tout \u00e0 fait raison bien s\u00fbr on", "start": 474.0, "duration": 4.62}, {"text": "a absolument besoin de faire en sorte", "start": 476.039, "duration": 4.681}, {"text": "que les employeurs comme je le disais", "start": 478.62, "duration": 4.68}, {"text": "tout \u00e0 l'heure face vraiment toute leur", "start": 480.72, "duration": 5.52}, {"text": "place aux personnes qui ont accumul\u00e9 de", "start": 483.3, "duration": 4.32}, {"text": "l'exp\u00e9rience qui ont accumul\u00e9 de", "start": 486.24, "duration": 3.359}, {"text": "l'anciennet\u00e9 et aujourd'hui nous voyons", "start": 487.62, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e0 quel point le monde du travail peut", "start": 489.599, "duration": 3.901}, {"text": "\u00eatre brutal envers des gens qui \u00e0 50 55", "start": 491.22, "duration": 4.319}, {"text": "ans sont pouss\u00e9s dehors \u00e7a veut dire", "start": 493.5, "duration": 4.319}, {"text": "qu'il faut \u00e9videmment inventer la", "start": 495.539, "duration": 4.081}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 des carri\u00e8res de demain et qui", "start": 497.819, "duration": 2.88}, {"text": "ne seront pas n\u00e9cessairement aussi", "start": 499.62, "duration": 2.759}, {"text": "lin\u00e9aires que celles que nous avons", "start": 500.699, "duration": 4.321}, {"text": "connue dans le pass\u00e9 il faut faire en", "start": 502.379, "duration": 5.88}, {"text": "sorte que ceux qui ont travaill\u00e9 par", "start": 505.02, "duration": 4.38}, {"text": "exemple toute leur vie dans des m\u00e9tiers", "start": 508.259, "duration": 2.401}, {"text": "qui sont physiques ou des m\u00e9tiers qui", "start": 509.4, "duration": 3.24}, {"text": "sont difficiles puissent aussi consacrer", "start": 510.66, "duration": 3.54}, {"text": "leur derni\u00e8re partie de carri\u00e8re \u00e0 des", "start": 512.64, "duration": 3.24}, {"text": "m\u00e9tiers dans lesquels il puisse", "start": 514.2, "duration": 3.36}, {"text": "continuer d'\u00eatre utile pour la soci\u00e9t\u00e9", "start": 515.88, "duration": 3.48}, {"text": "pour des entreprises mais", "start": 517.56, "duration": 3.06}, {"text": "avec d'autres fonctions d'autres", "start": 519.36, "duration": 2.64}, {"text": "missions d'autres m\u00e9tiers il y a", "start": 520.62, "duration": 2.279}, {"text": "beaucoup de pays europ\u00e9ens vous voyez", "start": 522.0, "duration": 1.919}, {"text": "c'est int\u00e9ressant de le voir au plan", "start": 522.899, "duration": 2.461}, {"text": "europ\u00e9en cette question parce que en", "start": 523.919, "duration": 2.461}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 nous sommes l'un des pays", "start": 525.36, "duration": 2.4}, {"text": "europ\u00e9ens ou la retraite intervient le", "start": 526.38, "duration": 3.0}, {"text": "plus t\u00f4t et bien il y a beaucoup de pays", "start": 527.76, "duration": 2.94}, {"text": "europ\u00e9ens qui avec des retraites plus", "start": 529.38, "duration": 3.36}, {"text": "tardives ce sont vraiment donn\u00e9s les", "start": 530.7, "duration": 3.48}, {"text": "moyens de travailler sur la formation", "start": 532.74, "duration": 3.659}, {"text": "continue des salari\u00e9s tout au long de", "start": 534.18, "duration": 3.36}, {"text": "leur vie pour faire en sorte justement", "start": 536.399, "duration": 2.641}, {"text": "qu'on ne se retrouve pas devant ce mur", "start": 537.54, "duration": 4.56}, {"text": "d'une employabilit\u00e9 qui d\u00e9cro\u00eet \u00e0 mesure", "start": 539.04, "duration": 5.58}, {"text": "que le temps passe je pense que ce sujet", "start": 542.1, "duration": 4.56}, {"text": "l\u00e0 est crucial et vous avez tout \u00e0 fait", "start": 544.62, "duration": 3.3}, {"text": "raison d'attirer l'attention sur ce", "start": 546.66, "duration": 2.64}, {"text": "point et puis bien s\u00fbr sur la question", "start": 547.92, "duration": 3.539}, {"text": "du handicap l\u00e0 aussi vous le savez c'est", "start": 549.3, "duration": 4.5}, {"text": "un sujet majeur pour nous pour moi la", "start": 551.459, "duration": 3.841}, {"text": "question de la place que la soci\u00e9t\u00e9 fait", "start": 553.8, "duration": 3.36}, {"text": "y compris le monde \u00e9conomique au plus", "start": 555.3, "duration": 4.82}, {"text": "fragile \u00e0 ceux qui viennent aussi avec", "start": 557.16, "duration": 5.6}, {"text": "avec un handicap et qui doivent pouvoir", "start": 560.12, "duration": 4.54}, {"text": "n\u00e9anmoins trouver leur place dans la", "start": 562.76, "duration": 3.34}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 et notamment trouver leur place", "start": 564.66, "duration": 2.94}, {"text": "dans le monde du travail et cette", "start": 566.1, "duration": 2.76}, {"text": "question l\u00e0 et les cl\u00e9s et je le disais", "start": 567.6, "duration": 2.52}, {"text": "moi ce que je reproche \u00e0 cette r\u00e9forme", "start": 568.86, "duration": 2.64}, {"text": "des retraites c'est qu'elle ne prend pas", "start": 570.12, "duration": 3.24}, {"text": "assez en compte la globalit\u00e9 des sujets", "start": 571.5, "duration": 5.58}, {"text": "il faut \u00e9videmment faire je crois cette", "start": 573.36, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e9volution que je d\u00e9crivais tout \u00e0", "start": 577.08, "duration": 2.58}, {"text": "l'heure comme n\u00e9cessaire pour la raison", "start": 578.279, "duration": 2.881}, {"text": "je vous donnais mais \u00e7a n'emp\u00eache pas de", "start": 579.66, "duration": 3.06}, {"text": "se souvenir qu'il faut surtout", "start": 581.16, "duration": 4.14}, {"text": "travailler sur l'environnement sur le", "start": 582.72, "duration": 4.799}, {"text": "reste sur la question du rapport global", "start": 585.3, "duration": 3.659}, {"text": "de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise au travail", "start": 587.519, "duration": 2.94}, {"text": "aujourd'hui et c'est vraiment de ce", "start": 588.959, "duration": 2.641}, {"text": "projet de soci\u00e9t\u00e9 globale que nous", "start": 590.459, "duration": 5.241}, {"text": "manquons cruellement actuellement", "start": 591.6, "duration": 4.1}, {"text": "alors \u00e9videmment nous sommes au", "start": 595.86, "duration": 2.34}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et on parle beaucoup", "start": 596.82, "duration": 2.82}, {"text": "du Parlement europ\u00e9en en ce moment pas", "start": 598.2, "duration": 4.22}, {"text": "toujours pour de bonnes raisons", "start": 599.64, "duration": 2.78}, {"text": "malheureusement et beaucoup de questions", "start": 603.18, "duration": 4.94}, {"text": "portent sur", "start": 606.24, "duration": 5.719}, {"text": "la question du scandale de corruption", "start": 608.12, "duration": 8.399}, {"text": "qui touche aujourd'hui notre institution", "start": 611.959, "duration": 7.721}, {"text": "cette cette situation cette affaire", "start": 616.519, "duration": 4.661}, {"text": "\u00e9videmment terrible qui secoue le", "start": 619.68, "duration": 2.52}, {"text": "Parlement europ\u00e9en depuis plusieurs", "start": 621.18, "duration": 3.36}, {"text": "semaines maintenant elle est elle est au", "start": 622.2, "duration": 3.9}, {"text": "coeur bien s\u00fbr de nos d\u00e9bats on termine", "start": 624.54, "duration": 3.0}, {"text": "une session pl\u00e9ni\u00e8re \u00e0 Strasbourg qui", "start": 626.1, "duration": 3.12}, {"text": "aura \u00e9t\u00e9 l'occasion de travailler de", "start": 627.54, "duration": 3.54}, {"text": "fa\u00e7on approfondie sur la question des", "start": 629.22, "duration": 4.98}, {"text": "mesures \u00e0 prendre pour pouvoir sortir de", "start": 631.08, "duration": 5.4}, {"text": "cette spirale de la corruption qui a", "start": 634.2, "duration": 5.22}, {"text": "touch\u00e9 manifestement une partie de nos", "start": 636.48, "duration": 5.1}, {"text": "coll\u00e8gues en particulier au sein du", "start": 639.42, "duration": 5.359}, {"text": "groupe socialiste et ses coll\u00e8gues", "start": 641.58, "duration": 6.18}, {"text": "manifestement n'ont pas faut\u00e9 seul il y", "start": 644.779, "duration": 4.721}, {"text": "avait vraiment un syst\u00e8me de corruption", "start": 647.76, "duration": 4.16}, {"text": "et ce syst\u00e8me de corruption il faut", "start": 649.5, "duration": 5.82}, {"text": "concevoir la mani\u00e8re dont il d\u00e9voile les", "start": 651.92, "duration": 4.72}, {"text": "vuln\u00e9rabilit\u00e9s de notre institution", "start": 655.32, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui comment cela se passe", "start": 656.64, "duration": 3.72}, {"text": "demande Antoine sur Youtube comment cela", "start": 658.8, "duration": 3.539}, {"text": "se passe au Parlement appr\u00e9ci\u00e9 ces", "start": 660.36, "duration": 3.36}, {"text": "diff\u00e9rences scandales", "start": 662.339, "duration": 3.421}, {"text": "et Laurence demande si c'est le sympt\u00f4me", "start": 663.72, "duration": 4.26}, {"text": "d'une Europe en d\u00e9clin oui je crois", "start": 665.76, "duration": 3.36}, {"text": "Laurence on va d'abord que c'est le", "start": 667.98, "duration": 3.14}, {"text": "sympt\u00f4me de malheureusement", "start": 669.12, "duration": 4.32}, {"text": "l'effondrement moral de certains qui", "start": 671.12, "duration": 4.06}, {"text": "n'h\u00e9sitent pas \u00e0 vendre leur mandat", "start": 673.44, "duration": 3.899}, {"text": "contre de l'argent \u00e0 vendre la confiance", "start": 675.18, "duration": 4.44}, {"text": "des \u00e9lecteurs qui les ont choisis pour", "start": 677.339, "duration": 4.141}, {"text": "pouvoir s'enrichir eux-m\u00eames c'est", "start": 679.62, "duration": 3.899}, {"text": "vraiment le sympt\u00f4me d'un effondrement", "start": 681.48, "duration": 4.08}, {"text": "int\u00e9rieur qui heureusement ne touche pas", "start": 683.519, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 tous les \u00e9lus loin de l\u00e0 et m\u00eame si ce", "start": 685.56, "duration": 3.839}, {"text": "scandale a touch\u00e9 le groupe socialiste", "start": 687.839, "duration": 3.361}, {"text": "je ne crois pas un seul instant que tous", "start": 689.399, "duration": 2.88}, {"text": "les coll\u00e8gues du groupe socialiste", "start": 691.2, "duration": 3.42}, {"text": "soient affect\u00e9s par cette d\u00e9rive malgr\u00e9", "start": 692.279, "duration": 3.421}, {"text": "tout il y a quelque chose qui nous", "start": 694.62, "duration": 3.3}, {"text": "interroge sur la fid\u00e9lit\u00e9 que nous", "start": 695.7, "duration": 3.96}, {"text": "devons avoir que nous devons tenir et", "start": 697.92, "duration": 3.78}, {"text": "r\u00e9affirmer envers notre mandat qui est", "start": 699.66, "duration": 3.84}, {"text": "d'abord une fid\u00e9lit\u00e9 morale une fid\u00e9lit\u00e9", "start": 701.7, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e9thique moi je crois que aujourd'hui le", "start": 703.5, "duration": 3.779}, {"text": "monde politique fait trop peu de place \u00e0", "start": 705.72, "duration": 3.78}, {"text": "la question morale \u00e0 la question de la", "start": 707.279, "duration": 4.56}, {"text": "vertu je le dis dans des termes qui sont", "start": 709.5, "duration": 5.1}, {"text": "li\u00e9s \u00e0 la philosophie \u00e9thique mais je", "start": 711.839, "duration": 4.081}, {"text": "crois que ce sont des termes qui ne sont", "start": 714.6, "duration": 3.06}, {"text": "pas d\u00e9suet et qu'il faudrait au", "start": 715.92, "duration": 3.18}, {"text": "contraire remettre au go\u00fbt du jour parce", "start": 717.66, "duration": 3.119}, {"text": "que de fait vous pouvez fixer les r\u00e8gles", "start": 719.1, "duration": 3.78}, {"text": "que vous voudrez \u00e0 la fin les tricheurs", "start": 720.779, "duration": 3.841}, {"text": "tricherons les fraudeurs frauderont", "start": 722.88, "duration": 3.66}, {"text": "c'est un peu le risque des d\u00e9bats que", "start": 724.62, "duration": 3.12}, {"text": "nous avons en ce moment au Parlement sur", "start": 726.54, "duration": 2.7}, {"text": "les mesures de transparence qu'il", "start": 727.74, "duration": 3.24}, {"text": "faudrait prendre pour garantir que la", "start": 729.24, "duration": 3.3}, {"text": "situation s'am\u00e9liore on nous demande par", "start": 730.98, "duration": 3.599}, {"text": "exemple demain pourquoi pas de publier", "start": 732.54, "duration": 3.6}, {"text": "la totalit\u00e9 de nos rendez-vous la", "start": 734.579, "duration": 3.301}, {"text": "totalit\u00e9 de nos rencontres de nos", "start": 736.14, "duration": 3.84}, {"text": "agendas mais la v\u00e9rit\u00e9 c'est que ce qui", "start": 737.88, "duration": 3.959}, {"text": "vient de se produire ici est li\u00e9 \u00e0 un", "start": 739.98, "duration": 3.0}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne de corruption c'est un", "start": 741.839, "duration": 2.761}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne criminel qui est d\u00e9j\u00e0 ill\u00e9gal", "start": 742.98, "duration": 3.419}, {"text": "les gens qui se sont rendus coupables de", "start": 744.6, "duration": 4.62}, {"text": "cette corruption ont d\u00e9j\u00e0 viol\u00e9 les lois", "start": 746.399, "duration": 4.62}, {"text": "qui existent et les r\u00e8glements de notre", "start": 749.22, "duration": 4.1}, {"text": "propre Parlement \u00e9videmment et donc", "start": 751.019, "duration": 5.281}, {"text": "n'oublions pas que ce n'est pas en", "start": 753.32, "duration": 4.3}, {"text": "rajoutant toujours plus de complexit\u00e9", "start": 756.3, "duration": 3.18}, {"text": "administrative toujours plus de", "start": 757.62, "duration": 3.899}, {"text": "contraintes sur la totalit\u00e9 des \u00e9lus y", "start": 759.48, "duration": 4.26}, {"text": "compris la majorit\u00e9 des \u00e9lus honn\u00eates et", "start": 761.519, "duration": 3.361}, {"text": "s\u00e9rieux qui remplissent leur mandat", "start": 763.74, "duration": 2.7}, {"text": "correctement que nous allons \u00e9viter que", "start": 764.88, "duration": 3.54}, {"text": "de nouveaux scandales se produisent m\u00eame", "start": 766.44, "duration": 4.38}, {"text": "si demain nous d\u00e9clarions la totalit\u00e9 de", "start": 768.42, "duration": 3.659}, {"text": "nos rendez-vous ce qu'apr\u00e8s tout nous", "start": 770.82, "duration": 2.88}, {"text": "pourrions faire et bien il est certain", "start": 772.079, "duration": 3.541}, {"text": "que ceux qui accepteront malheureusement", "start": 773.7, "duration": 4.259}, {"text": "dans l'avenir de nouveaux PACS de", "start": 775.62, "duration": 4.26}, {"text": "corruption ne d\u00e9clareront pas le", "start": 777.959, "duration": 3.361}, {"text": "rendez-vous qui leur permet de", "start": 779.88, "duration": 2.82}, {"text": "rencontrer celui qui leur livre des", "start": 781.32, "duration": 3.36}, {"text": "valises de billets liquide \u00e9videmment \u00e7a", "start": 782.7, "duration": 3.84}, {"text": "n'aurait aucun sens d'imaginer qu'une", "start": 784.68, "duration": 3.599}, {"text": "r\u00e8gle de cette nature puisse emp\u00eacher de", "start": 786.54, "duration": 3.599}, {"text": "tel scandale par cons\u00e9quent ce qui", "start": 788.279, "duration": 3.901}, {"text": "compte c'est d'abord que la justice", "start": 790.139, "duration": 3.661}, {"text": "puisse faire son travail et j'esp\u00e8re", "start": 792.18, "duration": 3.36}, {"text": "qu'elle pourra le faire d'abord dans le", "start": 793.8, "duration": 4.26}, {"text": "cas pr\u00e9cis dans nos parlons le cas de", "start": 795.54, "duration": 4.14}, {"text": "cette investigation sur les faits de", "start": 798.06, "duration": 3.3}, {"text": "corruption li\u00e9es au Qatar peut-\u00eatre \u00e0", "start": 799.68, "duration": 3.54}, {"text": "d'autres pays qui touchent actuellement", "start": 801.36, "duration": 3.779}, {"text": "des coll\u00e8gues il faut que la justice", "start": 803.22, "duration": 4.38}, {"text": "aille jusqu'au bout il faut que notre", "start": 805.139, "duration": 4.561}, {"text": "Parlement prot\u00e8ge et peut-\u00eatre prot\u00e8ge", "start": 807.6, "duration": 3.9}, {"text": "mieux ceux que l'on appelle aujourd'hui", "start": 809.7, "duration": 4.139}, {"text": "dans le terme journalistique les", "start": 811.5, "duration": 4.98}, {"text": "lanceurs d'alerte ceux qui d\u00e9voile les", "start": 813.839, "duration": 3.841}, {"text": "scandales il faut qu'ils aient la", "start": 816.48, "duration": 3.18}, {"text": "certitude de pouvoir parler sans \u00eatre", "start": 817.68, "duration": 3.48}, {"text": "inqui\u00e9t\u00e9 c'est absolument fondamental", "start": 819.66, "duration": 3.0}, {"text": "quand \u00e9videmment ils n'ont pas \u00e9t\u00e9", "start": 821.16, "duration": 2.88}, {"text": "complices de ce qu'il d\u00e9noncent il faut", "start": 822.66, "duration": 3.479}, {"text": "qu'ils puissent \u00eatre prot\u00e9g\u00e9s de toutes", "start": 824.04, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e9ventuelle mesure de r\u00e9torsion il faut", "start": 826.139, "duration": 4.081}, {"text": "absolument que nous puissions", "start": 828.54, "duration": 4.919}, {"text": "aujourd'hui ouvrir la totalit\u00e9 de", "start": 830.22, "duration": 6.059}, {"text": "l'institution \u00e0 l'enqu\u00eate judiciaire en", "start": 833.459, "duration": 4.56}, {"text": "cours et je dis bien judiciaire parce", "start": 836.279, "duration": 3.841}, {"text": "que je vois qu'une autre question me", "start": 838.019, "duration": 4.921}, {"text": "demande et je l'ai perdu je ne sais plus", "start": 840.12, "duration": 4.8}, {"text": "qui la poser mais je vois qu'une autre", "start": 842.94, "duration": 3.12}, {"text": "question me demandait tout \u00e0 l'heure", "start": 844.92, "duration": 3.539}, {"text": "pourquoi j'avais vot\u00e9 contre avec mon", "start": 846.06, "duration": 4.92}, {"text": "groupe l'ouverture d'une commission", "start": 848.459, "duration": 4.38}, {"text": "d'enqu\u00eate sp\u00e9ciale du Parlement europ\u00e9en", "start": 850.98, "duration": 3.919}, {"text": "sur cette affaire de corruption", "start": 852.839, "duration": 4.981}, {"text": "sachez-le cette mauvaise propagande qui", "start": 854.899, "duration": 4.601}, {"text": "circule sur les r\u00e9seaux sociaux est", "start": 857.82, "duration": 4.38}, {"text": "inexact nous avons vot\u00e9 avec mon groupe", "start": 859.5, "duration": 5.22}, {"text": "pour demander la cr\u00e9ation d'une", "start": 862.2, "duration": 4.62}, {"text": "commission d'enqu\u00eate parlementaire sur", "start": 864.72, "duration": 4.14}, {"text": "ces faits de corruption mais cette", "start": 866.82, "duration": 3.54}, {"text": "commission d'enqu\u00eate parlementaire ne", "start": 868.86, "duration": 4.14}, {"text": "peut commencer raisonnablement que", "start": 870.36, "duration": 4.56}, {"text": "lorsque l'enqu\u00eate judiciaire sera", "start": 873.0, "duration": 3.06}, {"text": "termin\u00e9e c'est une pratique", "start": 874.92, "duration": 3.3}, {"text": "parlementaire courante et cette pratique", "start": 876.06, "duration": 4.1}, {"text": "parlementaire me para\u00eet sage aujourd'hui", "start": 878.22, "duration": 4.919}, {"text": "la cl\u00e9 c'est que la justice fasse son", "start": 880.16, "duration": 5.38}, {"text": "travail et qu'elle mette en prison ceux", "start": 883.139, "duration": 4.26}, {"text": "qui se sont rendus coupables de ces", "start": 885.54, "duration": 3.96}, {"text": "faits de corruption nous n'avons pas les", "start": 887.399, "duration": 4.261}, {"text": "moyens ni de mener une investigation", "start": 889.5, "duration": 3.839}, {"text": "judiciaire nous n'avons pas de service", "start": 891.66, "duration": 3.179}, {"text": "de police nous n'avons pas de service", "start": 893.339, "duration": 3.3}, {"text": "d'enqu\u00eate nous n'avons pas de service", "start": 894.839, "duration": 3.961}, {"text": "judiciaire \u00e0 notre disposition c'est", "start": 896.639, "duration": 3.181}, {"text": "tout \u00e0 fait normal nous sommes un", "start": 898.8, "duration": 2.82}, {"text": "parlement et la s\u00e9paration des pouvoirs", "start": 899.82, "duration": 4.5}, {"text": "veut que le pouvoir l\u00e9gis ne soit pas le", "start": 901.62, "duration": 4.92}, {"text": "pouvoir judiciaire et deuxi\u00e8mement", "start": 904.32, "duration": 4.139}, {"text": "\u00e9videmment nous n'avons pas les moyens", "start": 906.54, "duration": 4.44}, {"text": "d'attribuer les sanctions que l'autorit\u00e9", "start": 908.459, "duration": 4.861}, {"text": "judiciaire a seule la responsabilit\u00e9", "start": 910.98, "duration": 4.56}, {"text": "d'infliger \u00e0 ceux de nos coll\u00e8gues qui", "start": 913.32, "duration": 4.62}, {"text": "se sont rendus coupables de ces faits de", "start": 915.54, "duration": 4.2}, {"text": "corruption par exemple le Parlement", "start": 917.94, "duration": 4.74}, {"text": "europ\u00e9en lui-m\u00eame ne peut pas en aucun", "start": 919.74, "duration": 5.279}, {"text": "cas des choix des \u00e9lus de leur mandat", "start": 922.68, "duration": 4.98}, {"text": "seul la justice le peut en les d\u00e9clarant", "start": 925.019, "duration": 5.401}, {"text": "in\u00e9ligibles et donc la priorit\u00e9 c'est la", "start": 927.66, "duration": 4.799}, {"text": "justice la priorit\u00e9 c'est l'institution", "start": 930.42, "duration": 3.96}, {"text": "judiciaire et moi je suis tr\u00e8s heureux", "start": 932.459, "duration": 5.161}, {"text": "de voir que le procureur belge qui s'est", "start": 934.38, "duration": 5.28}, {"text": "saisi de cette affaire semble \u00e0 ce point", "start": 937.62, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9terminer courageux et volontaire pour", "start": 939.66, "duration": 3.66}, {"text": "aller jusqu'au bout dans la", "start": 942.3, "duration": 3.12}, {"text": "manifestation de la v\u00e9rit\u00e9 et nous ce", "start": 943.32, "duration": 3.54}, {"text": "que nous disons simplement c'est que", "start": 945.42, "duration": 5.0}, {"text": "notre Parlement doit ouvrir toutes ces", "start": 946.86, "duration": 7.26}, {"text": "donn\u00e9es \u00e0 la justice ne rien cacher ne", "start": 950.42, "duration": 5.859}, {"text": "rien tenter de prot\u00e9ger bien s\u00fbr et", "start": 954.12, "duration": 3.36}, {"text": "c'est ce que le Parlement fait", "start": 956.279, "duration": 3.18}, {"text": "aujourd'hui sous l'autorit\u00e9 de sa", "start": 957.48, "duration": 3.599}, {"text": "pr\u00e9sidente Roberta metzola qui qui", "start": 959.459, "duration": 3.961}, {"text": "coop\u00e8re le Parlement coop\u00e8re pleinement", "start": 961.079, "duration": 4.2}, {"text": "avec la justice et quand l'enqu\u00eate", "start": 963.42, "duration": 3.12}, {"text": "judiciaire sera termin\u00e9e et bien", "start": 965.279, "duration": 2.941}, {"text": "peut-\u00eatre il y aura-t-il lieu d'ouvrir", "start": 966.54, "duration": 2.76}, {"text": "une commission d'enqu\u00eate parlementaire", "start": 968.22, "duration": 2.34}, {"text": "c'est ce que nous avons demand\u00e9 en tous", "start": 969.3, "duration": 2.219}, {"text": "les cas parce que nous croyons que ce", "start": 970.56, "duration": 2.219}, {"text": "serait utile pour pouvoir ensuite", "start": 971.519, "duration": 2.88}, {"text": "travailler sur notre propre Parlement", "start": 972.779, "duration": 4.021}, {"text": "parce que de fait cette affaire met au", "start": 974.399, "duration": 4.5}, {"text": "jour des fragilit\u00e9s des vuln\u00e9rabilit\u00e9s", "start": 976.8, "duration": 4.2}, {"text": "syst\u00e9miques de notre institution je", "start": 978.899, "duration": 3.901}, {"text": "pense notamment au vote des r\u00e9solutions", "start": 981.0, "duration": 4.68}, {"text": "d'urgence vous savez que plusieurs fois", "start": 982.8, "duration": 4.44}, {"text": "je vous ai parl\u00e9 de ces r\u00e9solutions que", "start": 985.68, "duration": 3.24}, {"text": "nous votons ici parfois sur des sujets", "start": 987.24, "duration": 4.02}, {"text": "qui n'ont rien d'urgent et qui ne", "start": 988.92, "duration": 4.38}, {"text": "concerne en rien le Parlement europ\u00e9en", "start": 991.26, "duration": 4.5}, {"text": "parfois il y a c'est l\u00e9gitime des", "start": 993.3, "duration": 3.18}, {"text": "urgences sur lesquelles il est", "start": 995.76, "duration": 3.36}, {"text": "n\u00e9cessaire de se prononcer et n\u00e9cessaire", "start": 996.48, "duration": 4.919}, {"text": "de parler d'une m\u00eame voix pour d\u00e9noncer", "start": 999.12, "duration": 4.2}, {"text": "quelque chose d'extr\u00eamement grave qui", "start": 1001.399, "duration": 4.021}, {"text": "appelle une r\u00e9ponse europ\u00e9enne ce matin", "start": 1003.32, "duration": 3.72}, {"text": "m\u00eame par exemple nous avons vot\u00e9 une", "start": 1005.42, "duration": 3.419}, {"text": "r\u00e9solution d'urgence sur la situation", "start": 1007.04, "duration": 4.44}, {"text": "dans le haut-karaba l'Azerba\u00efdjan est en", "start": 1008.839, "duration": 4.56}, {"text": "train de bloquer le corridor de la Chine", "start": 1011.48, "duration": 3.12}, {"text": "et je suis intervenu sur la question", "start": 1013.399, "duration": 4.021}, {"text": "avant-hier il menace d'affamer", "start": 1014.6, "duration": 6.359}, {"text": "litt\u00e9ralement plus de 120 000 citoyens", "start": 1017.42, "duration": 7.1}, {"text": "Arm\u00e9niens qui vivent paisiblement sur", "start": 1020.959, "duration": 5.641}, {"text": "enfants aujourd'hui qui sont en danger", "start": 1024.52, "duration": 3.58}, {"text": "ce sont des populations civiles", "start": 1026.6, "duration": 3.719}, {"text": "innocentes qui sont priv\u00e9es de chauffage", "start": 1028.1, "duration": 3.42}, {"text": "pour de tr\u00e8s longues p\u00e9riodes parce que", "start": 1030.319, "duration": 2.461}, {"text": "le gaz leur est coup\u00e9 qui sont priv\u00e9s", "start": 1031.52, "duration": 3.419}, {"text": "d'alimentation qui sont rationn\u00e9s qui", "start": 1032.78, "duration": 3.659}, {"text": "sont priv\u00e9es des soins essentiels dans", "start": 1034.939, "duration": 3.421}, {"text": "un moment comme celui-ci oui bien s\u00fbr il", "start": 1036.439, "duration": 3.961}, {"text": "y a une urgence et notre Parlement doit", "start": 1038.36, "duration": 3.66}, {"text": "se saisir une question comme celle-l\u00e0", "start": 1040.4, "duration": 3.84}, {"text": "mais il nous arrive tr\u00e8s souvent de nous", "start": 1042.02, "duration": 4.2}, {"text": "prononcer sur des sujets qui n'ont rien", "start": 1044.24, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e0 voir avec des urgences sur des sujets", "start": 1046.22, "duration": 4.86}, {"text": "sur lesquels le Parlement europ\u00e9en ne", "start": 1049.04, "duration": 3.42}, {"text": "peut avoir aucune esp\u00e8ce de comp\u00e9tence", "start": 1051.08, "duration": 3.42}, {"text": "l'Europe est impliqu\u00e9e dans cette", "start": 1052.46, "duration": 3.54}, {"text": "question arm\u00e9nienne parce qu'elle", "start": 1054.5, "duration": 3.24}, {"text": "finance l'Azerba\u00efdjan en lui achetant du", "start": 1056.0, "duration": 3.9}, {"text": "gaz votez une r\u00e9solution d'urgence c'est", "start": 1057.74, "duration": 3.66}, {"text": "dire que l'Europe doit prendre ses", "start": 1059.9, "duration": 3.0}, {"text": "responsabilit\u00e9s maintenant et que la", "start": 1061.4, "duration": 3.0}, {"text": "Commission europ\u00e9enne doit sortir de son", "start": 1062.9, "duration": 3.0}, {"text": "silence et qu'elle doit arr\u00eater de", "start": 1064.4, "duration": 3.68}, {"text": "financer la tyrannie du dictateur", "start": 1065.9, "duration": 4.5}, {"text": "d'Azerba\u00efdjan mais lorsque nous votons", "start": 1068.08, "duration": 4.12}, {"text": "sur des sujets que nous ne pouvons pas", "start": 1070.4, "duration": 3.18}, {"text": "conna\u00eetre que nous ne travaillons pas de", "start": 1072.2, "duration": 2.76}, {"text": "mani\u00e8re s\u00e9rieuse que nous voyons", "start": 1073.58, "duration": 3.18}, {"text": "appara\u00eetre extr\u00eamement rapidement comme", "start": 1074.96, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas de cette r\u00e9solution par", "start": 1076.76, "duration": 4.62}, {"text": "exemple sur Bahre\u00efn qui est le principal", "start": 1078.38, "duration": 5.94}, {"text": "rival du Qatar r\u00e9solution que nos", "start": 1081.38, "duration": 4.26}, {"text": "coll\u00e8gues du groupe socialiste ont vot\u00e9", "start": 1084.32, "duration": 2.82}, {"text": "parce que nous nous sommes soigneusement", "start": 1085.64, "duration": 2.88}, {"text": "abstenus d'y participer devant le", "start": 1087.14, "duration": 3.18}, {"text": "caract\u00e8re tr\u00e8s suspect d'une telle", "start": 1088.52, "duration": 3.659}, {"text": "initiative nos coll\u00e8gues socialistes ont", "start": 1090.32, "duration": 3.42}, {"text": "vot\u00e9 cette r\u00e9solution en plein catargate", "start": 1092.179, "duration": 4.141}, {"text": "en d\u00e9cembre dernier nous ne voulons plus", "start": 1093.74, "duration": 4.86}, {"text": "de cette imprudence qui fait que \u00e0 la", "start": 1096.32, "duration": 4.02}, {"text": "fin nous sommes instrumentalis\u00e9s par des", "start": 1098.6, "duration": 3.3}, {"text": "int\u00e9r\u00eats \u00e9trangers par des acteurs", "start": 1100.34, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9trangers et que nous ne savons m\u00eame pas", "start": 1101.9, "duration": 3.84}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 comment notre Parlement est", "start": 1103.58, "duration": 4.26}, {"text": "victime de ces influences et c'est cet", "start": 1105.74, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e9cosyst\u00e8me qu'il faut d\u00e9noncer cette", "start": 1107.84, "duration": 3.36}, {"text": "vuln\u00e9rabilit\u00e9 syst\u00e9mique cette esp\u00e8ce", "start": 1109.28, "duration": 4.139}, {"text": "d'entente entre des d\u00e9put\u00e9s qui", "start": 1111.2, "duration": 3.42}, {"text": "pr\u00e9tendent s'occuper de droits de", "start": 1113.419, "duration": 2.701}, {"text": "l'homme et qui en r\u00e9alit\u00e9 ont un agenda", "start": 1114.62, "duration": 3.12}, {"text": "politique et qui travaillent avec des", "start": 1116.12, "duration": 3.72}, {"text": "ONG qui pr\u00e9tendent lutter contre leur", "start": 1117.74, "duration": 4.26}, {"text": "Punit\u00e9 mais qui en r\u00e9alit\u00e9 servent de", "start": 1119.84, "duration": 4.32}, {"text": "cash mis\u00e8re \u00e0 des trafics de corruption", "start": 1122.0, "duration": 3.96}, {"text": "c'est cet \u00e9cosyst\u00e8me qu'il faut d\u00e9noncer", "start": 1124.16, "duration": 3.66}, {"text": "et c'est celui-l\u00e0 sur lequel nous devons", "start": 1125.96, "duration": 3.66}, {"text": "travailler en tous les cas sachez-le", "start": 1127.82, "duration": 3.479}, {"text": "nous sommes d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 avoir la v\u00e9rit\u00e9", "start": 1129.62, "duration": 3.9}, {"text": "il faut oublier tout de suite cette", "start": 1131.299, "duration": 3.781}, {"text": "esp\u00e8ce de fausses nouvelles absurde qui", "start": 1133.52, "duration": 3.3}, {"text": "voudraient que nous n'ayons pas souhait\u00e9", "start": 1135.08, "duration": 2.94}, {"text": "la cr\u00e9ation d'une commission d'enqu\u00eate", "start": 1136.82, "duration": 2.58}, {"text": "parlementaire nous avons m\u00eame \u00e0", "start": 1138.02, "duration": 2.82}, {"text": "plusieurs reprises vot\u00e9es en faveur de", "start": 1139.4, "duration": 3.12}, {"text": "cette cr\u00e9ation simplement nous pensons", "start": 1140.84, "duration": 3.24}, {"text": "qu'il y a d'abord le travail de la", "start": 1142.52, "duration": 3.539}, {"text": "justice et en parall\u00e8le ce matin m\u00eame", "start": 1144.08, "duration": 2.94}, {"text": "nous avions une r\u00e9union avec notre", "start": 1146.059, "duration": 2.941}, {"text": "groupe pour travailler sur ce sujet une", "start": 1147.02, "duration": 4.08}, {"text": "investigation pr\u00e9cise des fragilit\u00e9s", "start": 1149.0, "duration": 3.78}, {"text": "syst\u00e9miques de notre Parlement pour", "start": 1151.1, "duration": 3.48}, {"text": "pouvoir faire en sorte qu'enfin la", "start": 1152.78, "duration": 3.42}, {"text": "lumi\u00e8re soit faite sur les proc\u00e9dures", "start": 1154.58, "duration": 3.839}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tourn\u00e9es dans le pass\u00e9 et", "start": 1156.2, "duration": 5.64}, {"text": "que nous puissions rectifier la d\u00e9cision", "start": 1158.419, "duration": 5.821}, {"text": "la mani\u00e8re dont la d\u00e9cision politique", "start": 1161.84, "duration": 3.959}, {"text": "est construite \u00e0 l'int\u00e9rieur de ce", "start": 1164.24, "duration": 3.54}, {"text": "Parlement pour ma part \u00e7a n'est pas un", "start": 1165.799, "duration": 3.301}, {"text": "sujet nouveau parce que sans conna\u00eetre", "start": 1167.78, "duration": 2.639}, {"text": "\u00e9videmment ces histoires de corruption", "start": 1169.1, "duration": 3.18}, {"text": "et je veux dire sans m'en douter du tout", "start": 1170.419, "duration": 3.301}, {"text": "c'\u00e9tait tr\u00e8s difficile d'imaginer que", "start": 1172.28, "duration": 3.72}, {"text": "elle atteignent de tel niveau et bien", "start": 1173.72, "duration": 4.26}, {"text": "j'avais eu l'occasion six mois apr\u00e8s mon", "start": 1176.0, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e9lection de faire un discours en", "start": 1177.98, "duration": 3.54}, {"text": "pl\u00e9ni\u00e8re pour d\u00e9noncer le bavardage", "start": 1179.78, "duration": 3.72}, {"text": "constant de ce Parlement europ\u00e9en qui ne", "start": 1181.52, "duration": 3.659}, {"text": "cesse de produire des r\u00e9solutions en", "start": 1183.5, "duration": 3.48}, {"text": "grand nombre sur des sujets sur lesquels", "start": 1185.179, "duration": 3.541}, {"text": "il n'a pas de comp\u00e9tences et sur", "start": 1186.98, "duration": 2.76}, {"text": "lesquelles nous n'avons que peu de", "start": 1188.72, "duration": 3.48}, {"text": "connaissances je suis donc tr\u00e8s", "start": 1189.74, "duration": 4.38}, {"text": "finalement \u00e0 la fois tr\u00e8s triste que", "start": 1192.2, "duration": 4.2}, {"text": "cette d\u00e9rive est entach\u00e9e \u00e0 ce point", "start": 1194.12, "duration": 3.96}, {"text": "l'image de l'institution mais en m\u00eame", "start": 1196.4, "duration": 2.399}, {"text": "temps tr\u00e8s heureux que ce soit", "start": 1198.08, "duration": 2.099}, {"text": "l'occasion d'un \u00e9lectrochoc j'esp\u00e8re", "start": 1198.799, "duration": 4.021}, {"text": "qu'ils nous conduira \u00e0 d'une certaine", "start": 1200.179, "duration": 4.86}, {"text": "mani\u00e8re va produire moins de textes mais", "start": 1202.82, "duration": 3.9}, {"text": "les produits mieux et avec plus de", "start": 1205.039, "duration": 3.721}, {"text": "certitude", "start": 1206.72, "duration": 4.319}, {"text": "alors St\u00e9phane r\u00e9sion justement revient", "start": 1208.76, "duration": 4.38}, {"text": "sur la question du blocus de l'artsart", "start": 1211.039, "duration": 4.201}, {"text": "pour demander quand il s'arr\u00eatera pour", "start": 1213.14, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e9viter un nouveau g\u00e9nocide et Val\u00e9rie", "start": 1215.24, "duration": 3.54}, {"text": "demande elle ce que nous pouvons faire", "start": 1217.64, "duration": 2.88}, {"text": "comme citoyens pour obliger Emmanuel", "start": 1218.78, "duration": 3.6}, {"text": "Macron \u00e0 prendre position pour d\u00e9fendre", "start": 1220.52, "duration": 4.2}, {"text": "les Arm\u00e9niens du haut-kara alors", "start": 1222.38, "duration": 5.159}, {"text": "St\u00e9phane je ne sais pas quand le blocus", "start": 1224.72, "duration": 5.1}, {"text": "de la Star va s'arr\u00eater mais c'est une", "start": 1227.539, "duration": 4.321}, {"text": "pr\u00e9occupation majeure je lis parfois", "start": 1229.82, "duration": 3.18}, {"text": "certains commentaires sur les r\u00e9seaux", "start": 1231.86, "duration": 2.52}, {"text": "sociaux de gens qui disent mais pourquoi", "start": 1233.0, "duration": 2.76}, {"text": "s'occuper de cette question du", "start": 1234.38, "duration": 2.94}, {"text": "haut-karaba est-ce que alors m\u00eame qu'on", "start": 1235.76, "duration": 2.7}, {"text": "est bas sur les retraites et vous voyez", "start": 1237.32, "duration": 2.76}, {"text": "j'en ai parl\u00e9 \u00e0 leur compare de", "start": 1238.46, "duration": 2.94}, {"text": "questions d'actualit\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 1240.08, "duration": 3.0}, {"text": "imm\u00e9diate de la question des prix de", "start": 1241.4, "duration": 2.7}, {"text": "l'\u00e9nergie pourquoi est-ce que nous", "start": 1243.08, "duration": 2.52}, {"text": "parlons du au caramar et bien parce que", "start": 1244.1, "duration": 4.14}, {"text": "le haut carabar mes chers amis le haut", "start": 1245.6, "duration": 5.76}, {"text": "carabar c'est nous aussi c'est de notre", "start": 1248.24, "duration": 5.24}, {"text": "destin qu'il s'agit si nous sommes", "start": 1251.36, "duration": 4.5}, {"text": "complices par notre silence de ce qui se", "start": 1253.48, "duration": 4.42}, {"text": "joue dans le hoaraba nous ferons une", "start": 1255.86, "duration": 3.84}, {"text": "nouvelle d\u00e9monstration de la faiblesse", "start": 1257.9, "duration": 3.96}, {"text": "de l'Europe et demain c'est elle", "start": 1259.7, "duration": 4.62}, {"text": "directement qui sera attaqu\u00e9e je suis", "start": 1261.86, "duration": 4.559}, {"text": "convaincu que ce qui se joue c'est une", "start": 1264.32, "duration": 4.32}, {"text": "certaine id\u00e9e de l'ordre international", "start": 1266.419, "duration": 3.781}, {"text": "l'id\u00e9e que la violence ne peut pas", "start": 1268.64, "duration": 3.24}, {"text": "l'emporter sur le droit international et", "start": 1270.2, "duration": 3.24}, {"text": "si nous laissons s'imposer des", "start": 1271.88, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dents aussi terribles ce que nous", "start": 1273.44, "duration": 3.3}, {"text": "avons refus\u00e9 de faire quand il", "start": 1275.36, "duration": 3.059}, {"text": "s'agissait de l'Ukraine nous devons", "start": 1276.74, "duration": 4.14}, {"text": "refuser aussi que cela advienne quand il", "start": 1278.419, "duration": 5.401}, {"text": "s'agit de l'Arm\u00e9nie ou de la tsar si", "start": 1280.88, "duration": 4.56}, {"text": "nous laissons cela se produire alors", "start": 1283.82, "duration": 2.7}, {"text": "demain nous ne pourrons pas nous", "start": 1285.44, "duration": 3.42}, {"text": "plaindre que la violence s'impose aussi", "start": 1286.52, "duration": 5.46}, {"text": "contre nos propres droits et contre nos", "start": 1288.86, "duration": 4.199}, {"text": "propres int\u00e9r\u00eats et puis deuxi\u00e8mement", "start": 1291.98, "duration": 4.02}, {"text": "vous le rappelez chers St\u00e9phane nous", "start": 1293.059, "duration": 5.1}, {"text": "parlons de l'Arm\u00e9nie nous parlons du", "start": 1296.0, "duration": 4.38}, {"text": "peuple arm\u00e9nien c'est \u00e0 dire d'un peuple", "start": 1298.159, "duration": 4.801}, {"text": "qui a d\u00e9j\u00e0 connu au 20e si\u00e8cle un", "start": 1300.38, "duration": 5.46}, {"text": "g\u00e9nocide et nous n'avons pas le droit de", "start": 1302.96, "duration": 5.64}, {"text": "laisser arriver une nouvelle fois cette", "start": 1305.84, "duration": 5.1}, {"text": "menace terrible parce que ne rien faire", "start": 1308.6, "duration": 6.66}, {"text": "serait aujourd'hui se rendre complice", "start": 1310.94, "duration": 7.859}, {"text": "si cette horreur absolue devait se", "start": 1315.26, "duration": 5.82}, {"text": "renouveler or si nous \u00e9coutons ce que", "start": 1318.799, "duration": 4.74}, {"text": "disent les dirigeants d'Azerba\u00efdjan si", "start": 1321.08, "duration": 3.599}, {"text": "nous \u00e9coutons m\u00eame ce que disent", "start": 1323.539, "duration": 3.781}, {"text": "certains dirigeants turcs nous ne", "start": 1324.679, "duration": 4.321}, {"text": "pouvons pas ne pas entendre que leur", "start": 1327.32, "duration": 3.719}, {"text": "v\u00e9ritable projet c'est celui d'une", "start": 1329.0, "duration": 4.86}, {"text": "\u00e9radication ethnique d'un territoire il", "start": 1331.039, "duration": 3.721}, {"text": "ne s'agit m\u00eame pas seulement d'une", "start": 1333.86, "duration": 3.179}, {"text": "question territoriale il s'agit d'une", "start": 1334.76, "duration": 5.76}, {"text": "question de peuple du destin d'un peuple", "start": 1337.039, "duration": 6.661}, {"text": "qui a d\u00e9j\u00e0 failli dispara\u00eetre dans", "start": 1340.52, "duration": 6.42}, {"text": "l'histoire r\u00e9cente aux portes de", "start": 1343.7, "duration": 6.18}, {"text": "l'Europe et ce peuple est aujourd'hui de", "start": 1346.94, "duration": 6.42}, {"text": "nouveau explicitement menac\u00e9 alors nous", "start": 1349.88, "duration": 4.799}, {"text": "n'avons pas le droit de nous taire et je", "start": 1353.36, "duration": 2.88}, {"text": "crois que c'est le devoir de l'Europe", "start": 1354.679, "duration": 5.101}, {"text": "que de r\u00e9agir enfin et Val\u00e9rie que vous", "start": 1356.24, "duration": 4.58}, {"text": "r\u00e9ponde", "start": 1359.78, "duration": 4.379}, {"text": "voyez je crois qu'il y a des questions", "start": 1360.82, "duration": 5.08}, {"text": "qui qui sont au-dessus des parties vous", "start": 1364.159, "duration": 3.241}, {"text": "demandez ce qu'il est possible de faire", "start": 1365.9, "duration": 3.36}, {"text": "pour obliger Emmanuel Macron \u00e0 prendre", "start": 1367.4, "duration": 4.139}, {"text": "position sur le okaraba je vous dirais", "start": 1369.26, "duration": 4.38}, {"text": "que sur ce point pr\u00e9cis malgr\u00e9 les tr\u00e8s", "start": 1371.539, "duration": 3.241}, {"text": "nombreux d\u00e9saccords que j'ai avec le", "start": 1373.64, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sident le public vous le savez sur ce", "start": 1374.78, "duration": 4.5}, {"text": "point pr\u00e9cis je suis heureux de voir", "start": 1376.64, "duration": 5.279}, {"text": "qu'il est l'un des rares dirigeants dans", "start": 1379.28, "duration": 5.1}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne \u00e0 avoir malgr\u00e9 tout", "start": 1381.919, "duration": 4.5}, {"text": "une position assez claire et assez forte", "start": 1384.38, "duration": 5.64}, {"text": "sur le caract\u00e8re inacceptable des", "start": 1386.419, "duration": 5.401}, {"text": "menaces de l'Azerba\u00efdjan et de la", "start": 1390.02, "duration": 3.48}, {"text": "Turquie maintenant aujourd'hui il faut", "start": 1391.82, "duration": 3.12}, {"text": "faire plus bien s\u00fbr il faut aller plus", "start": 1393.5, "duration": 3.679}, {"text": "loin et je suis convaincu qu'en \u00e9crivant", "start": 1394.94, "duration": 4.979}, {"text": "vous pouvez certainement contribuer \u00e0", "start": 1397.179, "duration": 4.24}, {"text": "faire en sorte que notre diplomatie est", "start": 1399.919, "duration": 3.541}, {"text": "une action plus d\u00e9termin\u00e9e encore pour", "start": 1401.419, "duration": 4.681}, {"text": "obtenir la fin de ce blocus je crois en", "start": 1403.46, "duration": 3.78}, {"text": "particulier que nous devons demander", "start": 1406.1, "duration": 5.34}, {"text": "ensemble des sanctions claires et fortes", "start": 1407.24, "duration": 7.26}, {"text": "contre Monsieur Alif et son entourage il", "start": 1411.44, "duration": 5.099}, {"text": "est absolument incompr\u00e9hensible que", "start": 1414.5, "duration": 4.26}, {"text": "alors que nous d\u00e9non\u00e7ons ceux qui ont", "start": 1416.539, "duration": 4.801}, {"text": "provoqu\u00e9 une guerre injustifi\u00e9e en", "start": 1418.76, "duration": 4.98}, {"text": "organisant dans leur r\u00e9gime dictatorial", "start": 1421.34, "duration": 4.5}, {"text": "une propagande scandaleuse en Ukraine", "start": 1423.74, "duration": 4.799}, {"text": "nous les avons sanctionn\u00e9s mais qu'en", "start": 1425.84, "duration": 4.74}, {"text": "est-il lorsque c'est une dictature", "start": 1428.539, "duration": 3.901}, {"text": "scandaleuse qui avec une propagande", "start": 1430.58, "duration": 4.02}, {"text": "mensong\u00e8re d\u00e9clenche elle aussi une", "start": 1432.44, "duration": 3.78}, {"text": "guerre injust dossier et fait des morts", "start": 1434.6, "duration": 3.3}, {"text": "civils en s'attaquant m\u00eame d'ailleurs", "start": 1436.22, "duration": 3.54}, {"text": "non pas seulement \u00e0 la tsar mais on", "start": 1437.9, "duration": 2.94}, {"text": "s'attaquant il y a quelques mois de cela", "start": 1439.76, "duration": 3.48}, {"text": "au territoire souverain de l'Arm\u00e9nie et", "start": 1440.84, "duration": 4.5}, {"text": "bien l\u00e0 pour le coup \u00e0 cette dictature", "start": 1443.24, "duration": 4.2}, {"text": "l\u00e0 nous r\u00e9pondons en lui achetant du gaz", "start": 1445.34, "duration": 3.66}, {"text": "et il y a une asym\u00e9trie qui est", "start": 1447.44, "duration": 3.42}, {"text": "absolument intol\u00e9rable et je pense que", "start": 1449.0, "duration": 3.36}, {"text": "nous devons \u00e9crire ensemble pour", "start": 1450.86, "duration": 4.559}, {"text": "demander \u00e0 notre gouvernement y compris", "start": 1452.36, "duration": 4.5}, {"text": "d'ailleurs au plan europ\u00e9en dans son", "start": 1455.419, "duration": 3.541}, {"text": "action europ\u00e9enne d'exiger enfin et", "start": 1456.86, "duration": 4.92}, {"text": "d'obtenir enfin des sanctions contre le", "start": 1458.96, "duration": 5.699}, {"text": "r\u00e9gime d'Azerba\u00efdjan alors puisqu'on", "start": 1461.78, "duration": 4.2}, {"text": "parle de gaz et bien pensons-nous", "start": 1464.659, "duration": 2.281}, {"text": "maintenant sur les questions d'\u00e9nergie", "start": 1465.98, "duration": 2.52}, {"text": "il y a beaucoup beaucoup de questions", "start": 1466.94, "duration": 3.66}, {"text": "sur l'\u00e9nergie et \u00e7a tombe bien parce que", "start": 1468.5, "duration": 4.14}, {"text": "c'est une question absolument d\u00e9cisive", "start": 1470.6, "duration": 4.439}, {"text": "en effet", "start": 1472.64, "duration": 5.12}, {"text": "alors une question de de", "start": 1475.039, "duration": 5.821}, {"text": "hirtus pansa sur Youtube le PPE quand il", "start": 1477.76, "duration": 6.299}, {"text": "agir davantage en faveur du nucl\u00e9aire", "start": 1480.86, "duration": 6.24}, {"text": "sur le nucl\u00e9aire nous avons \u00e9videmment", "start": 1484.059, "duration": 5.261}, {"text": "plusieurs questions celles de Jeanne sur", "start": 1487.1, "duration": 4.02}, {"text": "Twitter qui demande ce qu'il est advenu", "start": 1489.32, "duration": 3.54}, {"text": "de cette amendement sur le nucl\u00e9aire que", "start": 1491.12, "duration": 3.72}, {"text": "nous avions fait passer en d\u00e9cembre et", "start": 1492.86, "duration": 3.48}, {"text": "les diff\u00e9rences d'approche entre la", "start": 1494.84, "duration": 3.8}, {"text": "France et l'Allemagne", "start": 1496.34, "duration": 4.92}, {"text": "et puis une question de Laurence qui", "start": 1498.64, "duration": 5.5}, {"text": "demande ce qu'il ce qu'il advient de", "start": 1501.26, "duration": 4.5}, {"text": "notre souverainet\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique est-ce", "start": 1504.14, "duration": 3.24}, {"text": "que l'Europe a une strat\u00e9gie", "start": 1505.76, "duration": 3.659}, {"text": "industrielle \u00e0 court et moyen et long", "start": 1507.38, "duration": 3.419}, {"text": "terme alors je reviens sur ces trois", "start": 1509.419, "duration": 3.301}, {"text": "questions qui sont \u00e9videmment li\u00e9es en", "start": 1510.799, "duration": 3.601}, {"text": "effet pour retrouver une souverainet\u00e9", "start": 1512.72, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique il faut bien s\u00fbr retrouver", "start": 1514.4, "duration": 3.659}, {"text": "la capacit\u00e9 de produire on vous parle", "start": 1516.32, "duration": 4.08}, {"text": "souvent dans les m\u00e9dias aujourd'hui on", "start": 1518.059, "duration": 4.141}, {"text": "vous parle souvent de la question de la", "start": 1520.4, "duration": 3.3}, {"text": "r\u00e9forme du march\u00e9 europ\u00e9en de l'\u00e9nergie", "start": 1522.2, "duration": 3.78}, {"text": "et bien s\u00fbr c'est une question cl\u00e9 bien", "start": 1523.7, "duration": 4.68}, {"text": "s\u00fbr il faut revoir le march\u00e9 europ\u00e9en de", "start": 1525.98, "duration": 3.679}, {"text": "l'\u00e9nergie c'est c'est un sujet", "start": 1528.38, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9videmment crucial", "start": 1529.659, "duration": 4.541}, {"text": "mais la v\u00e9rit\u00e9 mes chers amis c'est que", "start": 1532.22, "duration": 3.9}, {"text": "la question actuelle pour l'Europe n'est", "start": 1534.2, "duration": 3.599}, {"text": "pas d'abord une question de march\u00e9 \u00e7a", "start": 1536.12, "duration": 2.28}, {"text": "n'est pas seulement une question", "start": 1537.799, "duration": 2.641}, {"text": "commerciale si le prix de l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 1538.4, "duration": 4.2}, {"text": "ont explos\u00e9 et si c'est la met en danger", "start": 1540.44, "duration": 4.2}, {"text": "maintenant de mani\u00e8re tr\u00e8s concr\u00e8te des", "start": 1542.6, "duration": 4.38}, {"text": "acteurs \u00e9conomiques des PME des TPE et", "start": 1544.64, "duration": 3.899}, {"text": "boulanger par exemple mais aussi les", "start": 1546.98, "duration": 2.939}, {"text": "bouchers tant d'artisans de commer\u00e7ants", "start": 1548.539, "duration": 2.821}, {"text": "comme de tr\u00e8s grandes entreprises", "start": 1549.919, "duration": 3.12}, {"text": "industrielles si les prix de l'\u00e9nergie", "start": 1551.36, "duration": 3.84}, {"text": "ont explos\u00e9 et repr\u00e9sentent aujourd'hui", "start": 1553.039, "duration": 5.461}, {"text": "un fardeau \u00e9norme pour notre d\u00e9ficit", "start": 1555.2, "duration": 5.94}, {"text": "public en France c'est d'abord parce que", "start": 1558.5, "duration": 4.559}, {"text": "nous n'avons pas la capacit\u00e9 de produire", "start": 1561.14, "duration": 4.86}, {"text": "assez d'\u00e9lectricit\u00e9 pour pouvoir faire", "start": 1563.059, "duration": 5.161}, {"text": "face \u00e0 nos propres besoins vous le savez", "start": 1566.0, "duration": 4.679}, {"text": "notre parc nucl\u00e9aire est fragilis\u00e9 et si", "start": 1568.22, "duration": 4.14}, {"text": "nous sommes aujourd'hui \u00e0 ce point", "start": 1570.679, "duration": 3.721}, {"text": "englu\u00e9 dans un march\u00e9 europ\u00e9en de", "start": 1572.36, "duration": 4.02}, {"text": "l'\u00e9nergie totalement dysfonctionnelle et", "start": 1574.4, "duration": 3.42}, {"text": "bien c'est parce qu'en fait nous ne", "start": 1576.38, "duration": 3.24}, {"text": "pouvons pas nous passer de l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 1577.82, "duration": 3.12}, {"text": "que nous avons apport\u00e9 au cours des", "start": 1579.62, "duration": 2.7}, {"text": "derni\u00e8res semaines de l'Allemagne", "start": 1580.94, "duration": 3.66}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 faite avec du charbon et", "start": 1582.32, "duration": 3.9}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 que nous ont vendu nos", "start": 1584.6, "duration": 2.699}, {"text": "voisins allemands parce que nous \u00e9tions", "start": 1586.22, "duration": 3.48}, {"text": "devenus d\u00e9pendants c'est un retournement", "start": 1587.299, "duration": 4.141}, {"text": "complet de l'histoire pendant tr\u00e8s", "start": 1589.7, "duration": 3.62}, {"text": "longtemps notre pays a \u00e9t\u00e9 producteur", "start": 1591.44, "duration": 4.2}, {"text": "d'\u00e9nergie producteur d'\u00e9lectricit\u00e9 et", "start": 1593.32, "duration": 6.219}, {"text": "m\u00eame exportateur net d'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 1595.64, "duration": 5.46}, {"text": "et nous \u00e9tions capables avec notre outil", "start": 1599.539, "duration": 3.301}, {"text": "nucl\u00e9aire d'alimenter les besoins des", "start": 1601.1, "duration": 2.76}, {"text": "pays qui nous entouraient aujourd'hui", "start": 1602.84, "duration": 2.88}, {"text": "nous sommes devenus d\u00e9pendants sur ce", "start": 1603.86, "duration": 4.14}, {"text": "sujet comme sur ton autre et dans cette", "start": 1605.72, "duration": 4.319}, {"text": "d\u00e9pendance entre pour une grande part la", "start": 1608.0, "duration": 4.34}, {"text": "fragilisation de notre outil nucl\u00e9aire", "start": 1610.039, "duration": 4.681}, {"text": "c'est la raison pour laquelle j'avais", "start": 1612.34, "duration": 4.18}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 un amendement en effet vous vous", "start": 1614.72, "duration": 3.18}, {"text": "en souvenez et merci Jeanne de l'avoir", "start": 1616.52, "duration": 3.84}, {"text": "not\u00e9 j'avais d\u00e9pos\u00e9 un amendement dans", "start": 1617.9, "duration": 4.68}, {"text": "les mois pr\u00e9c\u00e9dents d'abord dans ma", "start": 1620.36, "duration": 3.54}, {"text": "commission la commission hitrique", "start": 1622.58, "duration": 3.719}, {"text": "s'occupe d'\u00e9nergie puis ensuite en", "start": 1623.9, "duration": 4.08}, {"text": "session pl\u00e9ni\u00e8re pour faire en sorte que", "start": 1626.299, "duration": 4.021}, {"text": "le nucl\u00e9aire puisse \u00eatre inclus dans les", "start": 1627.98, "duration": 3.9}, {"text": "fonds europ\u00e9ens du plan de relance qui", "start": 1630.32, "duration": 3.959}, {"text": "s'appelle la ripower Rio 210 milliards", "start": 1631.88, "duration": 4.26}, {"text": "d'euros pour reconstituer les capacit\u00e9s", "start": 1634.279, "duration": 4.26}, {"text": "de production d'\u00e9nergie en Europe et", "start": 1636.14, "duration": 4.08}, {"text": "bien sachez-le mes chers amis c'est", "start": 1638.539, "duration": 3.841}, {"text": "amendement a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 en commission", "start": 1640.22, "duration": 4.02}, {"text": "itr\u00e9 malgr\u00e9 le fait que tous les", "start": 1642.38, "duration": 3.72}, {"text": "pronostics \u00e9taient n\u00e9gatifs nous avons", "start": 1644.24, "duration": 3.179}, {"text": "fait un travail tr\u00e8s important pour", "start": 1646.1, "duration": 3.179}, {"text": "convaincre pour rassembler pour r\u00e9unir", "start": 1647.419, "duration": 4.081}, {"text": "une majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s et de nouveau", "start": 1649.279, "duration": 4.861}, {"text": "ensuite en pl\u00e9ni\u00e8re malheureusement \u00e0", "start": 1651.5, "duration": 4.44}, {"text": "mon grand regret c'est amendement a \u00e9t\u00e9", "start": 1654.14, "duration": 3.3}, {"text": "adopt\u00e9 ce qui \u00e9tait une tr\u00e8s bonne", "start": 1655.94, "duration": 4.92}, {"text": "nouvelle mais malgr\u00e9 le fait que presque", "start": 1657.44, "duration": 6.239}, {"text": "tous sauf un et d\u00e9put\u00e9 de la majorit\u00e9", "start": 1660.86, "duration": 4.559}, {"text": "pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise les d\u00e9put\u00e9s de", "start": 1663.679, "duration": 4.021}, {"text": "la R\u00e9publique en marche ont vot\u00e9 contre", "start": 1665.419, "duration": 5.221}, {"text": "cet amendement sachez-le Emmanuel Macron", "start": 1667.7, "duration": 4.44}, {"text": "fait de grands discours pour dire qu'il", "start": 1670.64, "duration": 3.18}, {"text": "veut relancer le nucl\u00e9aire mais sa", "start": 1672.14, "duration": 5.22}, {"text": "majorit\u00e9 ici vote contre l'\u00e9nergie", "start": 1673.82, "duration": 6.78}, {"text": "nucl\u00e9aire et ensuite nous avons conduit", "start": 1677.36, "duration": 5.04}, {"text": "cet amendement qui avait \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9", "start": 1680.6, "duration": 3.72}, {"text": "heureusement jusqu'au moment des", "start": 1682.4, "duration": 3.42}, {"text": "trilogues et j'aurai l'occasion de", "start": 1684.32, "duration": 3.66}, {"text": "revenir bient\u00f4t sur le scandale majeur", "start": 1685.82, "duration": 3.68}, {"text": "qui repr\u00e9sent\u00e9 cette n\u00e9gociation", "start": 1687.98, "duration": 3.12}, {"text": "sachez-le en tous les cas parce que la", "start": 1689.5, "duration": 2.679}, {"text": "question qui \u00e9tait pos\u00e9e c'est celle du", "start": 1691.1, "duration": 3.6}, {"text": "comportement du PPE le PPE lui m'a", "start": 1692.179, "duration": 4.321}, {"text": "soutenu dans cette d\u00e9marche et le PPE", "start": 1694.7, "duration": 3.24}, {"text": "malgr\u00e9 les divergences d'approche entre", "start": 1696.5, "duration": 3.36}, {"text": "la France et l'Allemagne entre la France", "start": 1697.94, "duration": 3.54}, {"text": "et d'autres pays europ\u00e9ens d'ailleurs je", "start": 1699.86, "duration": 2.88}, {"text": "pense par exemple la loterie qui est", "start": 1701.48, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9galement un pays tr\u00e8s hostile \u00e0", "start": 1702.74, "duration": 3.66}, {"text": "l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire malgr\u00e9 ces", "start": 1704.48, "duration": 4.439}, {"text": "divergences le PPE a soutenu cet", "start": 1706.4, "duration": 4.259}, {"text": "amendement \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas aussi de", "start": 1708.919, "duration": 3.841}, {"text": "beaucoup de socialistes je pense \u00e0 des", "start": 1710.659, "duration": 3.301}, {"text": "socialistes d'Europe centrale et", "start": 1712.76, "duration": 2.76}, {"text": "orientale \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas m\u00eame de", "start": 1713.96, "duration": 3.959}, {"text": "certains \u00e9cologistes et il faut bien", "start": 1715.52, "duration": 4.08}, {"text": "reconna\u00eetre que malheureusement", "start": 1717.919, "duration": 4.321}, {"text": "le principal obstacle aujourd'hui se", "start": 1719.6, "duration": 4.079}, {"text": "trouve dans l'incapacit\u00e9 du gouvernement", "start": 1722.24, "duration": 4.74}, {"text": "fran\u00e7ais a assumer une ligne claire sur", "start": 1723.679, "duration": 5.941}, {"text": "ce sujet du nucl\u00e9aire j'y reviendrai de", "start": 1726.98, "duration": 3.84}, {"text": "fa\u00e7on d\u00e9taill\u00e9e parce que c'est une", "start": 1729.62, "duration": 2.78}, {"text": "affaire qui m\u00e9rite d'\u00eatre approfondie", "start": 1730.82, "duration": 3.839}, {"text": "les m\u00e9dias ont racont\u00e9 que Bruxelles", "start": 1732.4, "duration": 4.18}, {"text": "torpillait Paris quand Paris tentait de", "start": 1734.659, "duration": 4.441}, {"text": "sortir le nucl\u00e9aire de la situation", "start": 1736.58, "duration": 4.56}, {"text": "fragile dans laquelle il se trouvait la", "start": 1739.1, "duration": 3.42}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 c'est qu'aujourd'hui mes chers", "start": 1741.14, "duration": 3.84}, {"text": "amis c'est Paris qui torpille Bruxelles", "start": 1742.52, "duration": 4.32}, {"text": "quand Bruxelles fait des choix", "start": 1744.98, "duration": 4.62}, {"text": "favorables \u00e0 l'industrie nucl\u00e9aire et je", "start": 1746.84, "duration": 4.56}, {"text": "crois que c'est d'une gravit\u00e9 tr\u00e8s", "start": 1749.6, "duration": 3.78}, {"text": "grande parce que ce qui est en jeu \u00e7a", "start": 1751.4, "duration": 3.96}, {"text": "n'est pas seulement la possibilit\u00e9 pour", "start": 1753.38, "duration": 3.779}, {"text": "nous de b\u00e9n\u00e9ficier d'une \u00e9nergie", "start": 1755.36, "duration": 5.22}, {"text": "disponible c'est aussi la possibilit\u00e9 de", "start": 1757.159, "duration": 5.88}, {"text": "construire un outil qui d\u00e9carbonne notre", "start": 1760.58, "duration": 4.74}, {"text": "industrie et donc une politique efficace", "start": 1763.039, "duration": 4.981}, {"text": "en faveur de l'\u00e9cologie c'est aussi bien", "start": 1765.32, "duration": 4.739}, {"text": "s\u00fbr la question de notre mod\u00e8le", "start": 1768.02, "duration": 3.72}, {"text": "industriel de notre mod\u00e8le social de", "start": 1770.059, "duration": 2.941}, {"text": "demain et la question de notre", "start": 1771.74, "duration": 3.9}, {"text": "souverainet\u00e9 comme le disait Laurence de", "start": 1773.0, "duration": 5.039}, {"text": "mani\u00e8re si juste qui se joue il faudra", "start": 1775.64, "duration": 4.019}, {"text": "donc y revenir de mani\u00e8re", "start": 1778.039, "duration": 4.14}, {"text": "tr\u00e8s d\u00e9velopp\u00e9 Jean-Pierre lui pose une", "start": 1779.659, "duration": 4.321}, {"text": "question sur le march\u00e9 europ\u00e9en de", "start": 1782.179, "duration": 3.6}, {"text": "l'\u00e9nergie justement sur le calcul du", "start": 1783.98, "duration": 3.36}, {"text": "prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 qui est cal\u00e9 sur", "start": 1785.779, "duration": 4.26}, {"text": "le coup marginal du gaz et cela rejoint", "start": 1787.34, "duration": 4.26}, {"text": "d'ailleurs une question de Mathilde", "start": 1790.039, "duration": 4.62}, {"text": "\u00e9galement sur sur YouTube", "start": 1791.6, "duration": 6.12}, {"text": "oui la France devrait imposer enfin une", "start": 1794.659, "duration": 4.38}, {"text": "r\u00e9forme du march\u00e9 europ\u00e9en de l'\u00e9nergie", "start": 1797.72, "duration": 2.4}, {"text": "mais je vous le disais deux choses", "start": 1799.039, "duration": 3.841}, {"text": "encore une fois pour \u00eatre tr\u00e8s clair il", "start": 1800.12, "duration": 3.779}, {"text": "y a des propositions sur la table", "start": 1802.88, "duration": 3.06}, {"text": "aujourd'hui je pense notamment je pense", "start": 1803.899, "duration": 4.02}, {"text": "pas aux m\u00e9canisme ib\u00e9rique dont beaucoup", "start": 1805.94, "duration": 3.18}, {"text": "ont parl\u00e9 comme \u00e9tant une esp\u00e8ce", "start": 1807.919, "duration": 3.061}, {"text": "d'Eldorado la v\u00e9rit\u00e9 c'est que le", "start": 1809.12, "duration": 2.939}, {"text": "m\u00e9canisme ib\u00e9rique qui fait que", "start": 1810.98, "duration": 3.12}, {"text": "l'Espagne le Portugal se sont appliqu\u00e9s", "start": 1812.059, "duration": 4.261}, {"text": "des r\u00e8gles diff\u00e9rentes en fait ce", "start": 1814.1, "duration": 4.38}, {"text": "m\u00e9canisme l\u00e0 pose beaucoup de probl\u00e8mes", "start": 1816.32, "duration": 3.54}, {"text": "et le premier d'entre eux c'est que", "start": 1818.48, "duration": 3.299}, {"text": "l'Espagne et le Portugal ont en r\u00e9alit\u00e9", "start": 1819.86, "duration": 4.14}, {"text": "financ\u00e9 la consommation de gaz donc on", "start": 1821.779, "duration": 4.14}, {"text": "vue leur consommation de gaz augment\u00e9", "start": 1824.0, "duration": 3.36}, {"text": "alors que nous cherchons au contraire \u00e0", "start": 1825.919, "duration": 3.48}, {"text": "la diminuer et justement notre mod\u00e8le", "start": 1827.36, "duration": 4.199}, {"text": "fran\u00e7ais est celui qui permet de ne pas", "start": 1829.399, "duration": 4.26}, {"text": "trop d\u00e9pendre du gaz et puis le deuxi\u00e8me", "start": 1831.559, "duration": 3.901}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment c'est que c'est un m\u00e9canisme qui", "start": 1833.659, "duration": 3.781}, {"text": "co\u00fbte tr\u00e8s cher et par lequel nos", "start": 1835.46, "duration": 3.959}, {"text": "voisins espagnols et portugais ont", "start": 1837.44, "duration": 3.42}, {"text": "subventionn\u00e9 leur \u00e9nergie mais aussi", "start": 1839.419, "duration": 3.36}, {"text": "parce que nous en apportons de leur pays", "start": 1840.86, "duration": 4.08}, {"text": "aussi la n\u00f4tre d'une certaine fa\u00e7on et", "start": 1842.779, "duration": 3.661}, {"text": "donc nous les remercions mais je ne", "start": 1844.94, "duration": 2.94}, {"text": "crois pas que ce soit un mod\u00e8le qui soit", "start": 1846.44, "duration": 3.719}, {"text": "vraiment pertinent pour notre pays en", "start": 1847.88, "duration": 4.56}, {"text": "particulier \u00e9tant donn\u00e9 sa connexion \u00e0", "start": 1850.159, "duration": 4.02}, {"text": "la plaque continentale en revanche un", "start": 1852.44, "duration": 3.119}, {"text": "autre un mod\u00e8le extr\u00eamement int\u00e9ressant", "start": 1854.179, "duration": 4.021}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 par nos amis grecs les", "start": 1855.559, "duration": 3.961}, {"text": "Grecs le gouvernement grec est un", "start": 1858.2, "duration": 3.54}, {"text": "gouvernement PPE a mis sur la table une", "start": 1859.52, "duration": 4.68}, {"text": "proposition pour r\u00e9former le march\u00e9 de", "start": 1861.74, "duration": 4.38}, {"text": "l'\u00e9nergie pour justement permettre cette", "start": 1864.2, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9coration entre le prix du gaz et le", "start": 1866.12, "duration": 3.659}, {"text": "prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 et surtout pour", "start": 1868.52, "duration": 4.379}, {"text": "rapprocher la fixation du prix de", "start": 1869.779, "duration": 6.061}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 du mix \u00e9lectrique choisi", "start": 1872.899, "duration": 4.5}, {"text": "par les \u00c9tats membres parce", "start": 1875.84, "duration": 2.459}, {"text": "qu'aujourd'hui vous voyez la grande", "start": 1877.399, "duration": 3.061}, {"text": "injustice c'est que les \u00c9tats membres", "start": 1878.299, "duration": 3.661}, {"text": "sont th\u00e9oriquement th\u00e9oriquement parce", "start": 1880.46, "duration": 2.4}, {"text": "que malheureusement la commission", "start": 1881.96, "duration": 2.16}, {"text": "empi\u00e8te de plus en plus sur cette", "start": 1882.86, "duration": 2.939}, {"text": "comp\u00e9tence les \u00c9tats membres sont", "start": 1884.12, "duration": 3.539}, {"text": "th\u00e9oriquement compl\u00e8tement souverains", "start": 1885.799, "duration": 3.421}, {"text": "dans leur mix \u00e9nerg\u00e9tique si la France", "start": 1887.659, "duration": 3.0}, {"text": "veut faire du nucl\u00e9aire \u00e7a n'est pas", "start": 1889.22, "duration": 3.36}, {"text": "l'Europe qu'il en emp\u00eache si les", "start": 1890.659, "duration": 3.361}, {"text": "Allemands veulent sortir du nucl\u00e9aire", "start": 1892.58, "duration": 3.18}, {"text": "l'Europe ne les en emp\u00eachera pas non", "start": 1894.02, "duration": 4.139}, {"text": "plus chacun chaque pays fait ses choix", "start": 1895.76, "duration": 4.74}, {"text": "en mati\u00e8re de mix \u00e9lectrique mais le", "start": 1898.159, "duration": 3.961}, {"text": "probl\u00e8me c'est que le prix de", "start": 1900.5, "duration": 3.48}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 ensuite est fix\u00e9 au niveau", "start": 1902.12, "duration": 4.14}, {"text": "europ\u00e9en et donc les choix de nos", "start": 1903.98, "duration": 5.1}, {"text": "voisins ont un impact sur nous et les", "start": 1906.26, "duration": 4.44}, {"text": "pays europ\u00e9ens peuvent avoir des", "start": 1909.08, "duration": 2.699}, {"text": "strat\u00e9gies et des trajectoires", "start": 1910.7, "duration": 3.54}, {"text": "compl\u00e8tement diff\u00e9rentes sans en assumer", "start": 1911.779, "duration": 5.461}, {"text": "les cons\u00e9quence aujourd'hui si nous", "start": 1914.24, "duration": 4.919}, {"text": "sommes \u00e0 ce point au point de vue", "start": 1917.24, "duration": 4.5}, {"text": "europ\u00e9en d\u00e9pendant du gaz c'est parce", "start": 1919.159, "duration": 5.101}, {"text": "que des \u00e9tats comme l'Allemagne par", "start": 1921.74, "duration": 5.039}, {"text": "exemple ont d\u00e9cid\u00e9 de sortir du", "start": 1924.26, "duration": 4.74}, {"text": "nucl\u00e9aire et de s'engager de mani\u00e8re", "start": 1926.779, "duration": 4.26}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9e dans un mix fond\u00e9 sur les", "start": 1929.0, "duration": 4.32}, {"text": "renouvelables les \u00e9oliennes le soleil", "start": 1931.039, "duration": 4.26}, {"text": "qui sont intermittents et qui supposent", "start": 1933.32, "duration": 5.16}, {"text": "par cons\u00e9quent qu'on leur ajoute cette", "start": 1935.299, "duration": 6.24}, {"text": "\u00e9nergie de compl\u00e9ment qui est le gaz", "start": 1938.48, "duration": 4.98}, {"text": "pour pouvoir \u00e9quilibrer le mix", "start": 1941.539, "duration": 4.26}, {"text": "\u00e9lectrique et par cons\u00e9quent nous payons", "start": 1943.46, "duration": 5.219}, {"text": "plus cher pour les choix que nos voisins", "start": 1945.799, "duration": 4.98}, {"text": "ont pu faire ce qui nous sert de mani\u00e8re", "start": 1948.679, "duration": 4.38}, {"text": "est tr\u00e8s injuste les Grecs d'ailleurs", "start": 1950.779, "duration": 4.5}, {"text": "nous l'ont dit lorsqu'ils ont connu leur", "start": 1953.059, "duration": 3.36}, {"text": "crise de la dette il y a quelques ann\u00e9es", "start": 1955.279, "duration": 3.481}, {"text": "de cela le discours qui leur \u00e9tait tenu", "start": 1956.419, "duration": 5.041}, {"text": "par les Europ\u00e9ens c'\u00e9tait vous avez fait", "start": 1958.76, "duration": 4.68}, {"text": "de mauvais choix vous devez les assumer", "start": 1961.46, "duration": 4.439}, {"text": "vous avez fait de mauvais choix nous", "start": 1963.44, "duration": 4.2}, {"text": "n'allons pas payer pour vous et c'est le", "start": 1965.899, "duration": 2.88}, {"text": "discours qu'il aurait \u00e9t\u00e9 tenu en", "start": 1967.64, "duration": 3.72}, {"text": "particulier par la politique tr\u00e8s", "start": 1968.779, "duration": 5.701}, {"text": "aust\u00e8re tr\u00e8s rigoureuse appliqu\u00e9e par", "start": 1971.36, "duration": 5.1}, {"text": "nos voisins allemands \u00e0 cette \u00e9poque", "start": 1974.48, "duration": 4.799}, {"text": "aujourd'hui les Grecs disent \u00e0 peu pr\u00e8s", "start": 1976.46, "duration": 5.28}, {"text": "la m\u00eame chose les \u00c9tats qui ont fait des", "start": 1979.279, "duration": 4.38}, {"text": "choix diff\u00e9rents doivent assumer les", "start": 1981.74, "duration": 3.9}, {"text": "cons\u00e9quences de leur d\u00e9cision pass\u00e9 et", "start": 1983.659, "duration": 2.941}, {"text": "je crois que c'est tout \u00e0 fait sain que", "start": 1985.64, "duration": 3.96}, {"text": "lorsque on a une libert\u00e9 on est aussi", "start": 1986.6, "duration": 4.98}, {"text": "une responsabilit\u00e9 il me semble que", "start": 1989.6, "duration": 4.079}, {"text": "aujourd'hui il faut et c'est ce que les", "start": 1991.58, "duration": 4.459}, {"text": "Grecs proposent r\u00e9ussir \u00e0", "start": 1993.679, "duration": 4.681}, {"text": "renationaliser d'une certaine mani\u00e8re le", "start": 1996.039, "duration": 4.181}, {"text": "m\u00e9canisme de fixation des prix de", "start": 1998.36, "duration": 4.319}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 rapprocher la fixation des", "start": 2000.22, "duration": 4.559}, {"text": "prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 des \u00c9tats membres", "start": 2002.679, "duration": 4.081}, {"text": "et de leur choix \u00e9nerg\u00e9tique respectifs", "start": 2004.779, "duration": 4.561}, {"text": "parce que cela permettra aussi \u00e0 chacune", "start": 2006.76, "duration": 3.899}, {"text": "des d\u00e9mocraties qui constituent l'Europe", "start": 2009.34, "duration": 3.66}, {"text": "demain d'\u00eatre plus mature et plus", "start": 2010.659, "duration": 4.26}, {"text": "responsable dans les d\u00e9cisions qu'elle", "start": 2013.0, "duration": 4.44}, {"text": "prendra en mati\u00e8re de mixe \u00e9lectrique", "start": 2014.919, "duration": 4.5}, {"text": "voil\u00e0 pardon j'ai \u00e9t\u00e9 un peu long mais", "start": 2017.44, "duration": 3.239}, {"text": "oui vous voyez Jean-Pierre je crois que", "start": 2019.419, "duration": 2.821}, {"text": "cette question elle est elle est", "start": 2020.679, "duration": 3.12}, {"text": "centrale m\u00eame si je le redis le sujet", "start": 2022.24, "duration": 3.059}, {"text": "n'est pas seulement la question du", "start": 2023.799, "duration": 3.421}, {"text": "march\u00e9 la question c'est aussi celle de", "start": 2025.299, "duration": 4.141}, {"text": "la production d'\u00e9lectricit\u00e9 parce qu'on", "start": 2027.22, "duration": 3.24}, {"text": "pourra changer les r\u00e8gles du march\u00e9", "start": 2029.44, "duration": 2.7}, {"text": "europ\u00e9en autant qu'on voudra \u00e9videmment", "start": 2030.46, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e0 la fin on ne changera pas comme dans", "start": 2032.14, "duration": 4.379}, {"text": "l'h\u00e9micycle \u00e0 l'occasion d'un d\u00e9bat on", "start": 2034.96, "duration": 2.699}, {"text": "ne changera pas les premiers principes", "start": 2036.519, "duration": 3.061}, {"text": "de l'\u00e9conomie et le premier principe de", "start": 2037.659, "duration": 3.481}, {"text": "l'\u00e9conomie c'est que tout ce qui est", "start": 2039.58, "duration": 4.199}, {"text": "rare est cher or si l'\u00e9lectricit\u00e9 est", "start": 2041.14, "duration": 4.259}, {"text": "rare et bien il est absolument", "start": 2043.779, "duration": 3.9}, {"text": "in\u00e9luctable qu'elle sera ch\u00e8re \u00e9galement", "start": 2045.399, "duration": 4.681}, {"text": "il faut donc ne pas se contenter d'une", "start": 2047.679, "duration": 4.801}, {"text": "r\u00e9flexion commerciale sur ce sujet mais", "start": 2050.08, "duration": 4.2}, {"text": "se doter d'une vraie strat\u00e9gie", "start": 2052.48, "duration": 3.659}, {"text": "industrielle et c'est en mati\u00e8re de", "start": 2054.28, "duration": 3.66}, {"text": "production d'\u00e9nergie une n\u00e9cessit\u00e9", "start": 2056.139, "duration": 3.96}, {"text": "absolue en particulier pour notre propre", "start": 2057.94, "duration": 4.399}, {"text": "pays", "start": 2060.099, "duration": 2.24}, {"text": "alors je poursuis", "start": 2062.679, "duration": 4.321}, {"text": "avec une question de Pierre-Gilles sur", "start": 2064.74, "duration": 3.58}, {"text": "Facebook qui dit l'arr\u00eat total de la", "start": 2067.0, "duration": 3.0}, {"text": "vente de moteur thermique en 2035 est-il", "start": 2068.32, "duration": 3.66}, {"text": "souhaitable selon vous et n'est-il pas", "start": 2070.0, "duration": 3.119}, {"text": "mortif\u00e8re pour notre industrie", "start": 2071.98, "duration": 3.6}, {"text": "automobile alors que diverses solutions", "start": 2073.119, "duration": 5.341}, {"text": "d\u00e9carbon\u00e9es existent et Pierre-Gilles je", "start": 2075.58, "duration": 4.279}, {"text": "suis je suis d'accord avec vous", "start": 2078.46, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9videmment je crois que \u00e7a n'\u00e9tait pas", "start": 2079.859, "duration": 3.76}, {"text": "une solution raisonnable aujourd'hui il", "start": 2082.179, "duration": 3.0}, {"text": "y a des moteurs thermiques qui polluent", "start": 2083.619, "duration": 3.361}, {"text": "tr\u00e8s peu voir des moteurs thermiques qui", "start": 2085.179, "duration": 3.24}, {"text": "polluent moins que des v\u00e9hicules", "start": 2086.98, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9lectriques parce qu'un v\u00e9hicule", "start": 2088.419, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e9lectrique n'est pas d\u00e9nu\u00e9 d'impact sur", "start": 2089.74, "duration": 3.659}, {"text": "l'environnement non plus faire des", "start": 2091.839, "duration": 3.361}, {"text": "batteries fabriquer des batteries faire", "start": 2093.399, "duration": 4.021}, {"text": "des v\u00e9hicules \u00e9lectriques c'est par", "start": 2095.2, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9finition avoir un impact sur", "start": 2097.42, "duration": 3.24}, {"text": "l'environnement et puis ensuite c'est", "start": 2099.64, "duration": 2.16}, {"text": "v\u00e9hicules \u00e9lectriques il faut les", "start": 2100.66, "duration": 4.14}, {"text": "alimenter en \u00e9lectricit\u00e9 et on revient \u00e0", "start": 2101.8, "duration": 4.799}, {"text": "la question de notre strat\u00e9gie en", "start": 2104.8, "duration": 4.14}, {"text": "mati\u00e8re de production d'\u00e9lectricit\u00e9 des", "start": 2106.599, "duration": 4.26}, {"text": "carbon\u00e9e si c'est faire des v\u00e9hicules", "start": 2108.94, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9lectriques pour ensuite demain les", "start": 2110.859, "duration": 3.421}, {"text": "brancher sur une \u00e9lectricit\u00e9 qui est", "start": 2112.42, "duration": 3.24}, {"text": "faite avec du charbon comme chez nos", "start": 2114.28, "duration": 2.52}, {"text": "voisins allemands en ce moment dans", "start": 2115.66, "duration": 2.64}, {"text": "d'autres pays europ\u00e9ens chez nos voisins", "start": 2116.8, "duration": 3.24}, {"text": "polonais par exemple et bien on n'aura", "start": 2118.3, "duration": 4.02}, {"text": "pas r\u00e9ellement gagner au change c'est la", "start": 2120.04, "duration": 3.36}, {"text": "raison pour notre d\u00e9l\u00e9gation d'ailleurs", "start": 2122.32, "duration": 3.24}, {"text": "la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise du PPE n'avait", "start": 2123.4, "duration": 4.14}, {"text": "pas vot\u00e9 pour la fin des moteurs", "start": 2125.56, "duration": 4.08}, {"text": "thermiques en 2035 nous nous avions vot\u00e9", "start": 2127.54, "duration": 4.559}, {"text": "pour un sc\u00e9nario alternatif qui laissait", "start": 2129.64, "duration": 4.199}, {"text": "une part de moteur thermique et nous", "start": 2132.099, "duration": 3.061}, {"text": "regrettons beaucoup de ne pas avoir \u00e9t\u00e9", "start": 2133.839, "duration": 3.481}, {"text": "entendu sur ce point je crois que", "start": 2135.16, "duration": 3.3}, {"text": "l'histoire va nous donner raison puisque", "start": 2137.32, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 le commissaire europ\u00e9en a charg\u00e9 de", "start": 2138.46, "duration": 4.26}, {"text": "l'Industrie a fait savoir dans une", "start": 2140.68, "duration": 4.08}, {"text": "interview qu'il faudrait bien se mettre", "start": 2142.72, "duration": 4.619}, {"text": "d'accord sur une mani\u00e8re de r\u00e9viser la", "start": 2144.76, "duration": 4.079}, {"text": "trajectoire avant qu'on soit arriv\u00e9 au", "start": 2147.339, "duration": 3.481}, {"text": "bout et que on allait peut-\u00eatre en fait", "start": 2148.839, "duration": 3.921}, {"text": "changer la date de 2035 ou bien changer", "start": 2150.82, "duration": 4.44}, {"text": "l'objectif je crois qu'aujourd'hui la", "start": 2152.76, "duration": 4.06}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 finira par s'imposer", "start": 2155.26, "duration": 2.819}, {"text": "heureusement en attendant", "start": 2156.82, "duration": 4.799}, {"text": "malheureusement que de temps perdu", "start": 2158.079, "duration": 6.661}, {"text": "alors je continue avec une question de", "start": 2161.619, "duration": 5.401}, {"text": "Marc sur Twitter qui parle de la p\u00e9nurie", "start": 2164.74, "duration": 4.8}, {"text": "de scientifiques et qui explique que", "start": 2167.02, "duration": 4.5}, {"text": "c'est un sujet urgent \u00e0 traiter pour", "start": 2169.54, "duration": 4.5}, {"text": "pouvoir r\u00e9industrialiser demain et bien", "start": 2171.52, "duration": 4.14}, {"text": "Marc je suis parfaitement d'accord avec", "start": 2174.04, "duration": 3.36}, {"text": "vous de toute fa\u00e7on vous le savez c'est", "start": 2175.66, "duration": 4.8}, {"text": "le seul sujet \u00e0 mon sens pour l'avenir", "start": 2177.4, "duration": 5.04}, {"text": "de notre pays en particulier la France", "start": 2180.46, "duration": 4.02}, {"text": "le seul sujet pour l'avenir c'est", "start": 2182.44, "duration": 4.98}, {"text": "l'\u00e9ducation l'\u00e9ducation l'\u00e9ducation", "start": 2184.48, "duration": 5.58}, {"text": "c'est la seule chose qui compte je suis", "start": 2187.42, "duration": 4.56}, {"text": "professeur de philosophie de m\u00e9tier je", "start": 2190.06, "duration": 3.299}, {"text": "ne serai pas de ceux qui vous diront", "start": 2191.98, "duration": 3.18}, {"text": "qu'il ne faut que des scientifiques pour", "start": 2193.359, "duration": 3.121}, {"text": "demain mais je crois qu'il faut", "start": 2195.16, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e9videmment former d'excellents", "start": 2196.48, "duration": 3.84}, {"text": "scientifiques et il faut que toute la", "start": 2198.7, "duration": 3.3}, {"text": "population fran\u00e7aise puisse avoir la", "start": 2200.32, "duration": 3.539}, {"text": "culture scientifique n\u00e9cessaire pour", "start": 2202.0, "duration": 3.839}, {"text": "pouvoir nourrir sa rationalit\u00e9 en", "start": 2203.859, "duration": 2.581}, {"text": "particulier dans les d\u00e9bats", "start": 2205.839, "duration": 2.161}, {"text": "d\u00e9mocratiques qui sont devant nous et", "start": 2206.44, "duration": 3.419}, {"text": "qui vont supposer n\u00e9cessairement des", "start": 2208.0, "duration": 4.619}, {"text": "choix d\u00e9cisifs en termes redisons le", "start": 2209.859, "duration": 4.021}, {"text": "d'industrie et d'\u00e9nergie qui suppose", "start": 2212.619, "duration": 2.821}, {"text": "qu'on est quelques bases de raisonnement", "start": 2213.88, "duration": 3.6}, {"text": "scientifique et puis il faut \u00e9videmment", "start": 2215.44, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9parer des g\u00e9n\u00e9rations d'\u00e9lite pour", "start": 2217.48, "duration": 4.08}, {"text": "pouvoir inventer demain pour pouvoir", "start": 2220.0, "duration": 3.72}, {"text": "pouvoir imaginer pour pouvoir innover il", "start": 2221.56, "duration": 4.14}, {"text": "faut former des g\u00e9n\u00e9rations d'excellence", "start": 2223.72, "duration": 4.26}, {"text": "pour pouvoir faire en sorte que notre", "start": 2225.7, "duration": 4.08}, {"text": "pays garde la ma\u00eetrise de son destin", "start": 2227.98, "duration": 3.54}, {"text": "c'est un sujet cl\u00e9 et aujourd'hui", "start": 2229.78, "duration": 4.38}, {"text": "malheureusement c'est un \u00e9chec majeur", "start": 2231.52, "duration": 4.079}, {"text": "puisque nous parlons de science", "start": 2234.16, "duration": 3.12}, {"text": "rappelons simplement cette statistique", "start": 2235.599, "duration": 4.26}, {"text": "qui je crois est dramatique l'enqu\u00eate", "start": 2237.28, "duration": 6.42}, {"text": "teams qui est paru il y a maintenant un", "start": 2239.859, "duration": 6.961}, {"text": "an qui \u00e9tudie le niveau de math\u00e9matiques", "start": 2243.7, "duration": 5.7}, {"text": "de tous les \u00e9l\u00e8ves de l'OCDE a montr\u00e9", "start": 2246.82, "duration": 4.86}, {"text": "que nous \u00e9tions les derniers d'Europe en", "start": 2249.4, "duration": 5.719}, {"text": "math\u00e9matiques les derniers d'Europe", "start": 2251.68, "duration": 5.88}, {"text": "cette enqu\u00eate aurait d\u00fb provoquer un", "start": 2255.119, "duration": 4.901}, {"text": "scandale national elle aurait d\u00fb \u00eatre un", "start": 2257.56, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e9lectrochoc majeur elle aurait d\u00fb \u00eatre", "start": 2260.02, "duration": 4.319}, {"text": "l'occasion d'une prise de conscience", "start": 2262.359, "duration": 3.841}, {"text": "urgente et bien que croyez-vous qu'il", "start": 2264.339, "duration": 4.861}, {"text": "arriva rien du tout aussi peu nous avons", "start": 2266.2, "duration": 5.399}, {"text": "continu\u00e9 \u00e0 discuter comme avant \u00e0", "start": 2269.2, "duration": 4.68}, {"text": "disputailler du dernier tweet d'un tel", "start": 2271.599, "duration": 5.221}, {"text": "de la derni\u00e8re r\u00e9flexion de bidule ou", "start": 2273.88, "duration": 6.18}, {"text": "bien d'une provocation absurde dans des", "start": 2276.82, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9bats parlementaires ou sur le plateau", "start": 2280.06, "duration": 4.5}, {"text": "d'une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision nous ne", "start": 2282.22, "duration": 4.2}, {"text": "parlons jamais des vrais sujets et cette", "start": 2284.56, "duration": 3.66}, {"text": "question du niveau de nos \u00e9l\u00e8ves en", "start": 2286.42, "duration": 3.24}, {"text": "math\u00e9matiques du niveau de nos \u00e9l\u00e8ves", "start": 2288.22, "duration": 2.76}, {"text": "dans les domaines scientifiques", "start": 2289.66, "duration": 4.5}, {"text": "devraient \u00eatre une question majeure elle", "start": 2290.98, "duration": 4.859}, {"text": "devrait nous emp\u00eacher de dormir parce", "start": 2294.16, "duration": 3.72}, {"text": "que c'est notre avenir \u00e0 tr\u00e8s long terme", "start": 2295.839, "duration": 3.961}, {"text": "qui se joue et c'est je le redis", "start": 2297.88, "duration": 4.32}, {"text": "l'avenir de notre souverainet\u00e9 il n'y", "start": 2299.8, "duration": 4.08}, {"text": "aura pas de souverainet\u00e9 fran\u00e7aise dans", "start": 2302.2, "duration": 4.139}, {"text": "le monde si complexe qui se dessine si", "start": 2303.88, "duration": 4.56}, {"text": "la France ne peut pas compter sur des", "start": 2306.339, "duration": 5.041}, {"text": "jeunes form\u00e9s des jeunes \u00e0 la pointe de", "start": 2308.44, "duration": 4.679}, {"text": "la science et des savoirs scientifiques", "start": 2311.38, "duration": 3.199}, {"text": "pour pouvoir", "start": 2313.119, "duration": 4.081}, {"text": "lui permettre de contribuer aux", "start": 2314.579, "duration": 4.241}, {"text": "inventions qui viendront", "start": 2317.2, "duration": 3.84}, {"text": "donc Marc je partage votre votre", "start": 2318.82, "duration": 4.74}, {"text": "sentiment bien s\u00fbr c'est l'occasion de", "start": 2321.04, "duration": 4.02}, {"text": "dire un immense merci \u00e0 tous ceux qui", "start": 2323.56, "duration": 3.84}, {"text": "font ce travail essentiel de former les", "start": 2325.06, "duration": 3.36}, {"text": "jeunes g\u00e9n\u00e9rations je faisais tous les", "start": 2327.4, "duration": 4.28}, {"text": "tous les professeurs les les professeurs", "start": 2328.42, "duration": 5.939}, {"text": "des \u00e9coles les professeurs du second", "start": 2331.68, "duration": 4.0}, {"text": "degr\u00e9 les processeurs de l'enseignement", "start": 2334.359, "duration": 4.201}, {"text": "sup\u00e9rieur qui sont encore aujourd'hui", "start": 2335.68, "duration": 5.52}, {"text": "malheureusement tellement mal trait\u00e9", "start": 2338.56, "duration": 4.2}, {"text": "tellement mal consid\u00e9r\u00e9 souvent que", "start": 2341.2, "duration": 3.54}, {"text": "alors m\u00eame que notre pays compte des", "start": 2342.76, "duration": 3.48}, {"text": "millions de ch\u00f4meurs on n'arrive pas \u00e0", "start": 2344.74, "duration": 3.3}, {"text": "recruter des enseignants et bien le fait", "start": 2346.24, "duration": 3.42}, {"text": "que que vous soyez encore l\u00e0 et que vous", "start": 2348.04, "duration": 2.88}, {"text": "continuez contre vents et mar\u00e9es de", "start": 2349.66, "duration": 3.0}, {"text": "transmettre l'essentiel c'est la t\u00e2che", "start": 2350.92, "duration": 3.419}, {"text": "la plus importante et je profite de", "start": 2352.66, "duration": 3.419}, {"text": "l'occasion pour vous redire la", "start": 2354.339, "duration": 3.24}, {"text": "reconnaissance que tout un pays vous", "start": 2356.079, "duration": 5.361}, {"text": "doit pour ce travail ici essentiel", "start": 2357.579, "duration": 3.861}, {"text": "alors je continue avec une question de", "start": 2362.14, "duration": 7.92}, {"text": "Thierry sur Youtube qui demande sur ces", "start": 2366.46, "duration": 5.659}, {"text": "id\u00e9es de demandes pardon", "start": 2370.06, "duration": 4.08}, {"text": "s'il est bien raisonnable d'allonger", "start": 2372.119, "duration": 3.281}, {"text": "l'\u00e2ge du d\u00e9part \u00e0 la retraite alors que", "start": 2374.14, "duration": 3.0}, {"text": "la majorit\u00e9 des plus de 60 ans n'a plus", "start": 2375.4, "duration": 3.179}, {"text": "d'activit\u00e9 professionnelle vous avez", "start": 2377.14, "duration": 4.02}, {"text": "raison Thierry j'ai trait\u00e9 j'ai r\u00e9pondu", "start": 2378.579, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 cette question auparavant c'est une", "start": 2381.16, "duration": 4.26}, {"text": "question majeure il faut qu'on arrive \u00e0", "start": 2382.78, "duration": 4.26}, {"text": "am\u00e9liorer par tous les moyens le taux", "start": 2385.42, "duration": 4.38}, {"text": "d'emploi de nos de nos de nos de nos", "start": 2387.04, "duration": 3.9}, {"text": "a\u00een\u00e9s de ceux qui dans nos entreprises", "start": 2389.8, "duration": 2.94}, {"text": "dans nos organisations ont le plus", "start": 2390.94, "duration": 3.36}, {"text": "d'exp\u00e9rience je crois que c'est aussi", "start": 2392.74, "duration": 2.7}, {"text": "une question de rapport entre les", "start": 2394.3, "duration": 2.76}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations nous n'avons pas le droit de", "start": 2395.44, "duration": 3.06}, {"text": "mettre sur le c\u00f4t\u00e9 sur le bord de la", "start": 2397.06, "duration": 2.4}, {"text": "route des gens qui ont pourtant", "start": 2398.5, "duration": 2.88}, {"text": "tellement \u00e0 apporter \u00e0 la vie de nos", "start": 2399.46, "duration": 3.6}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s et je vois ici je le disais", "start": 2401.38, "duration": 3.84}, {"text": "dans bien des pays europ\u00e9ens beaucoup de", "start": 2403.06, "duration": 4.5}, {"text": "pratiques bien plus efficaces que les", "start": 2405.22, "duration": 4.859}, {"text": "n\u00f4tres pour travailler sur ces sujets", "start": 2407.56, "duration": 4.62}, {"text": "j'acc\u00e9l\u00e8re parce qu'il est d\u00e9j\u00e0 deux", "start": 2410.079, "duration": 4.5}, {"text": "heures et quart et il nous reste donc un", "start": 2412.18, "duration": 3.54}, {"text": "quart d'heure pour pouvoir essayer de", "start": 2414.579, "duration": 3.26}, {"text": "r\u00e9pondre au maximum de vos questions", "start": 2415.72, "duration": 4.56}, {"text": "Gaspard sur facebook demande si on avait", "start": 2417.839, "duration": 3.76}, {"text": "vraiment le choix de ne pas accueillir", "start": 2420.28, "duration": 3.48}, {"text": "le chien de Viking vu le nombre de", "start": 2421.599, "duration": 3.601}, {"text": "secteurs sans emploi avec Gaspard voyez", "start": 2423.76, "duration": 3.42}, {"text": "vous toucher de tr\u00e8s pr\u00e8s l\u00e0 aussi ce", "start": 2425.2, "duration": 2.58}, {"text": "que je disais tout \u00e0 l'heure", "start": 2427.18, "duration": 3.12}, {"text": "malheureusement nous faisons semblant", "start": 2427.78, "duration": 4.559}, {"text": "d'\u00eatre tr\u00e8s id\u00e9aliste en accueillant des", "start": 2430.3, "duration": 4.62}, {"text": "migrants qui viennent d'Afrique et en", "start": 2432.339, "duration": 4.02}, {"text": "nous disant \u00e0 nous-m\u00eames que nous sommes", "start": 2434.92, "duration": 3.6}, {"text": "d'une incroyable g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 en r\u00e9alit\u00e9", "start": 2436.359, "duration": 4.681}, {"text": "derri\u00e8re cette fausse g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 il y a", "start": 2438.52, "duration": 4.44}, {"text": "j'en suis convaincu et vous le pointez", "start": 2441.04, "duration": 3.24}, {"text": "du doigt d'une certaine mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 2442.96, "duration": 3.72}, {"text": "justement il y a un tr\u00e8s grand cynisme", "start": 2444.28, "duration": 5.819}, {"text": "une forme de volont\u00e9 d'utiliser une main", "start": 2446.68, "duration": 4.86}, {"text": "d'oeuvre bon march\u00e9 qu'on importe", "start": 2450.099, "duration": 3.181}, {"text": "d'ailleurs parce que nous ne sommes pas", "start": 2451.54, "duration": 3.42}, {"text": "capables de r\u00e9soudre nos propres", "start": 2453.28, "duration": 3.24}, {"text": "probl\u00e8mes dans notre rapport au travail", "start": 2454.96, "duration": 3.48}, {"text": "de toucher \u00e0 l'assurance ch\u00f4mage de", "start": 2456.52, "duration": 3.36}, {"text": "toucher \u00e0 tout ce qui fait que les", "start": 2458.44, "duration": 3.3}, {"text": "Fran\u00e7ais sont d\u00e9sinc\u00e9s au travail et", "start": 2459.88, "duration": 3.479}, {"text": "puis bien s\u00fbr de toucher \u00e0 cette", "start": 2461.74, "duration": 3.119}, {"text": "question des retraites c'est par manque", "start": 2463.359, "duration": 2.941}, {"text": "de courage que nous en venons \u00e0 cette", "start": 2464.859, "duration": 2.821}, {"text": "fuite en avant migratoire qui", "start": 2466.3, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9stabilisera pourtant un moyen terme", "start": 2467.68, "duration": 4.14}, {"text": "qui d\u00e9stabilise toute notre soci\u00e9t\u00e9 et", "start": 2469.18, "duration": 3.899}, {"text": "je crois d'ailleurs je le redis encore", "start": 2471.82, "duration": 3.42}, {"text": "une fois que ceux qui dans le champ", "start": 2473.079, "duration": 3.78}, {"text": "politique pr\u00e9tendent lutter avec \u00e9nergie", "start": 2475.24, "duration": 3.9}, {"text": "contre l'immigration mais qui ne veulent", "start": 2476.859, "duration": 4.141}, {"text": "pas parler d'une r\u00e9forme des retraites", "start": 2479.14, "duration": 3.06}, {"text": "ou d'une r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage", "start": 2481.0, "duration": 3.359}, {"text": "qui ne veulent pas toucher \u00e0 ce mod\u00e8le", "start": 2482.2, "duration": 3.72}, {"text": "social totalement dysfonctionnel qu'il", "start": 2484.359, "duration": 4.441}, {"text": "est devenu antisocial et qui d\u00e9truit de", "start": 2485.92, "duration": 4.8}, {"text": "l'int\u00e9rieur la capacit\u00e9 de notre pays \u00e0", "start": 2488.8, "duration": 3.72}, {"text": "reconstruire sa prosp\u00e9rit\u00e9 cela en", "start": 2490.72, "duration": 3.119}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 nourrissent le probl\u00e8me", "start": 2492.52, "duration": 3.9}, {"text": "migratoire par une forme de d\u00e9magogie ou", "start": 2493.839, "duration": 5.601}, {"text": "de d\u00e9ni de r\u00e9alit\u00e9", "start": 2496.42, "duration": 3.02}, {"text": "alors je je voudrais remercier beaucoup", "start": 2499.72, "duration": 6.18}, {"text": "Karine Martini penzeg je lis votre votre", "start": 2502.96, "duration": 5.06}, {"text": "message qui me touche beaucoup", "start": 2505.9, "duration": 5.04}, {"text": "je vais pas trop le lire parce que je", "start": 2508.02, "duration": 5.14}, {"text": "vais rougir sinon j'esp\u00e8re que je m\u00e9rite", "start": 2510.94, "duration": 3.899}, {"text": "vous encouragements vous \u00eates nombreux \u00e0", "start": 2513.16, "duration": 3.36}, {"text": "m'\u00e9crire pour me dire que vous", "start": 2514.839, "duration": 3.421}, {"text": "reconnaissez dans ce que dans ce que", "start": 2516.52, "duration": 3.66}, {"text": "dans ce que j'essaye de faire ici dans", "start": 2518.26, "duration": 3.24}, {"text": "ce Parlement dans ce que j'essaye de", "start": 2520.18, "duration": 3.6}, {"text": "dire aussi \u00e0 l'ext\u00e9rieur de ce de ce", "start": 2521.5, "duration": 4.02}, {"text": "Parlement j'esp\u00e8re pouvoir porter votre", "start": 2523.78, "duration": 3.54}, {"text": "voix et je le fais avec toute une \u00e9quipe", "start": 2525.52, "duration": 4.44}, {"text": "et votre votre petit mot si gentil car", "start": 2527.32, "duration": 5.1}, {"text": "il me fait me fait me fait dire qu'il", "start": 2529.96, "duration": 4.44}, {"text": "est n\u00e9cessaire de renvoyer votre", "start": 2532.42, "duration": 3.48}, {"text": "remerciement \u00e0 ceux qui le m\u00e9ritent bien", "start": 2534.4, "duration": 3.12}, {"text": "mieux que moi c'est de dire toute", "start": 2535.9, "duration": 3.48}, {"text": "l'\u00e9quipe incroyable qui m'accompagne au", "start": 2537.52, "duration": 3.48}, {"text": "Parlement toute l'\u00e9quipe qui est", "start": 2539.38, "duration": 3.6}, {"text": "actuellement de l'autre c\u00f4t\u00e9 de cet", "start": 2541.0, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e9cran pour me transmettre vos questions", "start": 2542.98, "duration": 3.96}, {"text": "on sort d'une session pl\u00e9ni\u00e8re qui aura", "start": 2544.78, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e9t\u00e9 comme chaque session pl\u00e9ni\u00e8re", "start": 2546.94, "duration": 4.5}, {"text": "extr\u00eamement dense extr\u00eamement \u00e9prouvante", "start": 2548.44, "duration": 5.7}, {"text": "et exigeante et je ne pourrais pas faire", "start": 2551.44, "duration": 4.2}, {"text": "tout ce travail l\u00e0 si je n'\u00e9tais pas", "start": 2554.14, "duration": 3.6}, {"text": "entour\u00e9 par autant de talents et de", "start": 2555.64, "duration": 4.56}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 donc je partage votre", "start": 2557.74, "duration": 3.96}, {"text": "remerciement avec tous ceux qui", "start": 2560.2, "duration": 2.6}, {"text": "m'entourent", "start": 2561.7, "duration": 4.919}, {"text": "je continue avec une question de Thierry", "start": 2562.8, "duration": 4.96}, {"text": "sur facebook est-ce que en tant que", "start": 2566.619, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en j'ai \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 au Forum", "start": 2567.76, "duration": 4.74}, {"text": "de Davos et est-ce que j'ai r\u00e9pondu et", "start": 2569.859, "duration": 3.961}, {"text": "puis \u00c9lodie pose \u00e9galement une question", "start": 2572.5, "duration": 3.0}, {"text": "sur le Forum \u00e9conomique mondial non je", "start": 2573.82, "duration": 3.24}, {"text": "n'\u00e9tais pas invit\u00e9 mon cher Thierry je", "start": 2575.5, "duration": 4.099}, {"text": "suis je suis d\u00e9sol\u00e9 de vous le dire", "start": 2577.06, "duration": 5.34}, {"text": "je n'ai pas re\u00e7u de carton et donc je", "start": 2579.599, "duration": 4.48}, {"text": "n'ai pas r\u00e9pondu non plus je crois que", "start": 2582.4, "duration": 2.699}, {"text": "le plus important c'est qu'on fasse", "start": 2584.079, "duration": 2.28}, {"text": "notre travail quotidien de toute fa\u00e7on", "start": 2585.099, "duration": 3.421}, {"text": "ici dans l'institution si j'avais \u00e9t\u00e9", "start": 2586.359, "duration": 3.72}, {"text": "invit\u00e9 je n'aurais pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 Davos a", "start": 2588.52, "duration": 3.9}, {"text": "commenc\u00e9 par le fait que j'avais d'abord", "start": 2590.079, "duration": 4.441}, {"text": "la responsabilit\u00e9 d'\u00eatre pr\u00e9sent ici \u00e0", "start": 2592.42, "duration": 3.6}, {"text": "Strasbourg pour les votes tr\u00e8s", "start": 2594.52, "duration": 2.7}, {"text": "importants que nous avions cette semaine", "start": 2596.02, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e7a n'emp\u00eache pas de travailler de fa\u00e7on", "start": 2597.22, "duration": 3.42}, {"text": "approfondie sur les questions", "start": 2599.44, "duration": 2.7}, {"text": "\u00e9conomiques qui sont \u00e9videmment", "start": 2600.64, "duration": 3.36}, {"text": "centrales dans les pr\u00e9occupations du", "start": 2602.14, "duration": 3.36}, {"text": "moment", "start": 2604.0, "duration": 3.119}, {"text": "Isabelle sur facebook demande si je peux", "start": 2605.5, "duration": 2.819}, {"text": "expliquer les enjeux de la pr\u00e9sidente", "start": 2607.119, "duration": 3.181}, {"text": "su\u00e9doise la pr\u00e9sidente su\u00e9doise de", "start": 2608.319, "duration": 3.78}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne a commenc\u00e9 elle a", "start": 2610.3, "duration": 2.6}, {"text": "commenc\u00e9", "start": 2612.099, "duration": 3.661}, {"text": "d\u00e9but janvier elle a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 la", "start": 2612.9, "duration": 4.179}, {"text": "pr\u00e9sidence tch\u00e8que vous savez que \u00e7a", "start": 2615.76, "duration": 3.12}, {"text": "dure six mois et 6 mois pr\u00e9c\u00e9dent \u00e9tait", "start": 2617.079, "duration": 4.02}, {"text": "ceux de la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise et je", "start": 2618.88, "duration": 3.06}, {"text": "peux vous dire que la pr\u00e9sidence", "start": 2621.099, "duration": 1.98}, {"text": "su\u00e9doise me para\u00eet une occasion", "start": 2621.94, "duration": 3.179}, {"text": "int\u00e9ressante de travailler sur des", "start": 2623.079, "duration": 3.121}, {"text": "sujets sur lesquels l'Europe a besoin", "start": 2625.119, "duration": 3.061}, {"text": "d'\u00eatre r\u00e9veill\u00e9 parce que la Su\u00e8de a", "start": 2626.2, "duration": 3.899}, {"text": "aujourd'hui un gouvernement de droite un", "start": 2628.18, "duration": 3.84}, {"text": "gouvernement men\u00e9 par ma famille", "start": 2630.099, "duration": 4.201}, {"text": "politique le PPE et ce gouvernement", "start": 2632.02, "duration": 5.16}, {"text": "su\u00e9dois est tr\u00e8s clair sur les questions", "start": 2634.3, "duration": 4.319}, {"text": "qui me paraissent les plus importantes", "start": 2637.18, "duration": 3.12}, {"text": "pour l'avenir de l'Europe tr\u00e8s clair sur", "start": 2638.619, "duration": 3.061}, {"text": "les questions migratoires sur la", "start": 2640.3, "duration": 3.18}, {"text": "protection des fronti\u00e8res tr\u00e8s clair sur", "start": 2641.68, "duration": 3.899}, {"text": "la protection de l'environnement avec la", "start": 2643.48, "duration": 4.08}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 justement de mettre en oeuvre", "start": 2645.579, "duration": 3.661}, {"text": "des solutions technologiques au point", "start": 2647.56, "duration": 3.48}, {"text": "pour r\u00e9pondre \u00e0 la crise climatique et", "start": 2649.24, "duration": 3.9}, {"text": "notamment la relance du nucl\u00e9aire qui", "start": 2651.04, "duration": 4.2}, {"text": "est pour les Su\u00e9dois une priorit\u00e9", "start": 2653.14, "duration": 4.08}, {"text": "int\u00e9rieure et puis ce gouvernement", "start": 2655.24, "duration": 4.859}, {"text": "su\u00e9dois est aussi tr\u00e8s raisonnable sur", "start": 2657.22, "duration": 4.68}, {"text": "les questions de d\u00e9penses publiques je", "start": 2660.099, "duration": 3.841}, {"text": "pense c'est \u00e9videmment central dans le", "start": 2661.9, "duration": 3.54}, {"text": "d\u00e9fi qui nous attend", "start": 2663.94, "duration": 6.419}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 juste avant la pose de No\u00ebl pour", "start": 2665.44, "duration": 7.139}, {"text": "un long d\u00e9placement au Liban o\u00f9 j'ai vu", "start": 2670.359, "duration": 6.26}, {"text": "\u00e0 quel point un pays qui a laiss\u00e9 filer", "start": 2672.579, "duration": 6.601}, {"text": "ses r\u00e8gles budg\u00e9taires essentielles de", "start": 2676.619, "duration": 4.601}, {"text": "clart\u00e9 de transparence de rigueur de", "start": 2679.18, "duration": 4.439}, {"text": "bonne gestion peut ensuite le payer tr\u00e8s", "start": 2681.22, "duration": 4.08}, {"text": "cher et je crois que nous avons le", "start": 2683.619, "duration": 3.841}, {"text": "devoir aujourd'hui de dire non \u00e0 la", "start": 2685.3, "duration": 4.5}, {"text": "proposition tr\u00e8s inqui\u00e9tante qui", "start": 2687.46, "duration": 4.5}, {"text": "appara\u00eet d\u00e9j\u00e0 dans les rangs de la", "start": 2689.8, "duration": 4.319}, {"text": "majorit\u00e9 macroniste d'un nouvel emprunt", "start": 2691.96, "duration": 4.56}, {"text": "europ\u00e9en j'avais vous le savez d\u00e9nonc\u00e9", "start": 2694.119, "duration": 3.96}, {"text": "le premier emprunt europ\u00e9en qui a", "start": 2696.52, "duration": 3.24}, {"text": "conduit \u00e0 une forme de renforcement du", "start": 2698.079, "duration": 2.881}, {"text": "contr\u00f4le budg\u00e9taire de l'Union", "start": 2699.76, "duration": 2.64}, {"text": "europ\u00e9enne sur nos \u00c9tats membres je", "start": 2700.96, "duration": 3.18}, {"text": "crois qu'il faut sortir de cette spirale", "start": 2702.4, "duration": 4.98}, {"text": "de la dette qui en r\u00e9alit\u00e9 menace", "start": 2704.14, "duration": 6.12}, {"text": "gravement notre avenir et l'avenir des", "start": 2707.38, "duration": 5.58}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations futures", "start": 2710.26, "duration": 5.04}, {"text": "alors justement une question sur le sur", "start": 2712.96, "duration": 4.2}, {"text": "le Liban Laurence me demande ce que je", "start": 2715.3, "duration": 3.299}, {"text": "retiens de ce d\u00e9placement au Liban et", "start": 2717.16, "duration": 3.419}, {"text": "puis Georges lui demande si nous pouvons", "start": 2718.599, "duration": 3.48}, {"text": "aider le Liban \u00e0 se d\u00e9barrasser de la", "start": 2720.579, "duration": 3.361}, {"text": "main mise iranienne sur lui via le S", "start": 2722.079, "duration": 3.421}, {"text": "ball l\u00e0 parce qu'il y a une feuille de", "start": 2723.94, "duration": 4.02}, {"text": "route d\u00e9finie beaucoup \u00e9galement pose", "start": 2725.5, "duration": 3.78}, {"text": "des questions g\u00e9opolitiques sur la", "start": 2727.96, "duration": 3.42}, {"text": "situation actuelle sur la question de la", "start": 2729.28, "duration": 3.66}, {"text": "guerre en Ukraine et le coup que \u00e7a", "start": 2731.38, "duration": 2.76}, {"text": "repr\u00e9sente pour nos pays je crois que", "start": 2732.94, "duration": 2.46}, {"text": "vous savez", "start": 2734.14, "duration": 2.52}, {"text": "c'est tr\u00e8s important de se pr\u00e9occuper", "start": 2735.4, "duration": 3.6}, {"text": "quand on est au Parlement europ\u00e9en de ce", "start": 2736.66, "duration": 4.14}, {"text": "qui se passe aux fronti\u00e8res de l'Europe", "start": 2739.0, "duration": 4.2}, {"text": "qui nous concerne directement c'est en", "start": 2740.8, "duration": 4.019}, {"text": "particulier le cas avec le Liban non", "start": 2743.2, "duration": 2.94}, {"text": "seulement parce que la situation au", "start": 2744.819, "duration": 3.3}, {"text": "Liban est g\u00e9ographiquement si proche de", "start": 2746.14, "duration": 3.3}, {"text": "la n\u00f4tre mais aussi et surtout parce que", "start": 2748.119, "duration": 4.861}, {"text": "le Liban est un pays frais entre tous et", "start": 2749.44, "duration": 6.179}, {"text": "que et que cette proximit\u00e9 fait que tout", "start": 2752.98, "duration": 4.08}, {"text": "ce qui touche le Liban ne peut pas nous", "start": 2755.619, "duration": 5.0}, {"text": "\u00eatre indiff\u00e9rent j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 2757.06, "duration": 6.36}, {"text": "boulevers\u00e9 parce que j'ai vu au Liban", "start": 2760.619, "duration": 4.72}, {"text": "par la souffrance du peuple libanais par", "start": 2763.42, "duration": 3.679}, {"text": "l'\u00e9preuve qu'il traverse aujourd'hui", "start": 2765.339, "duration": 5.041}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 r\u00e9volt\u00e9 par l'irresponsabilit\u00e9", "start": 2767.099, "duration": 5.081}, {"text": "de sa classe dirigeante par", "start": 2770.38, "duration": 3.42}, {"text": "l'irresponsabilit\u00e9 de ceux qui le", "start": 2772.18, "duration": 5.22}, {"text": "gouvernent aujourd'hui par la fuite en", "start": 2773.8, "duration": 6.72}, {"text": "avant de ces \u00e9lus qui cherchent d'abord", "start": 2777.4, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e0 garder des places et des postes et je", "start": 2780.52, "duration": 4.5}, {"text": "pense en particulier \u00e0 ceux qui au", "start": 2782.56, "duration": 4.22}, {"text": "Parlement libanais aujourd'hui encore", "start": 2785.02, "duration": 4.079}, {"text": "continue d'emp\u00eacher l'\u00e9lection du", "start": 2786.78, "duration": 4.36}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique le Liban est", "start": 2789.099, "duration": 3.301}, {"text": "un pays dans les institutions sont", "start": 2791.14, "duration": 2.88}, {"text": "bloqu\u00e9s par ceux qui ont la mission de", "start": 2792.4, "duration": 2.939}, {"text": "le faire fonctionner", "start": 2794.02, "duration": 2.579}, {"text": "je crois que l'Union europ\u00e9enne qui", "start": 2795.339, "duration": 2.52}, {"text": "parle tout le temps d\u2019\u00e9tat de droit qui", "start": 2796.599, "duration": 2.421}, {"text": "parle de respect de la d\u00e9mocratie", "start": 2797.859, "duration": 3.901}, {"text": "devrait prot\u00e9ger cette d\u00e9mocratie du", "start": 2799.02, "duration": 4.24}, {"text": "Proche-Orient un miracle dans la r\u00e9gion", "start": 2801.76, "duration": 3.48}, {"text": "en sanctionnant l\u00e0 encore de mani\u00e8re", "start": 2803.26, "duration": 4.38}, {"text": "efficace et concr\u00e8te ce qui emp\u00eache que", "start": 2805.24, "duration": 4.44}, {"text": "ces institutions d\u00e9mocratiques ne", "start": 2807.64, "duration": 4.4}, {"text": "fonctionnent donc \u00e7a c'est le c'est le", "start": 2809.68, "duration": 5.76}, {"text": "le sujet et le sujet majeur pour pour", "start": 2812.04, "duration": 5.5}, {"text": "nous pour nous aujourd'hui c'est de", "start": 2815.44, "duration": 4.08}, {"text": "faire en sorte que l'Union europ\u00e9enne en", "start": 2817.54, "duration": 3.84}, {"text": "effet puisse agir et je pense qu'un", "start": 2819.52, "duration": 3.12}, {"text": "m\u00e9canisme de sanction est n\u00e9cessaire", "start": 2821.38, "duration": 3.06}, {"text": "aujourd'hui m\u00eame j'aurai l'occasion", "start": 2822.64, "duration": 5.54}, {"text": "d'\u00e9changer avec les les", "start": 2824.44, "duration": 6.0}, {"text": "Libanais qui dans la soci\u00e9t\u00e9 civile", "start": 2828.18, "duration": 3.7}, {"text": "s'engagent \u00e0 travers notamment", "start": 2830.44, "duration": 3.96}, {"text": "l'association comptabilit\u00e9 now qui veut", "start": 2831.88, "duration": 4.56}, {"text": "la responsabilit\u00e9 maintenant qui veut", "start": 2834.4, "duration": 4.199}, {"text": "justement que la justice ne soit plus", "start": 2836.44, "duration": 3.12}, {"text": "emp\u00eacher qu'elle puisse faire son", "start": 2838.599, "duration": 2.821}, {"text": "travail et ce sera la condition pour", "start": 2839.56, "duration": 3.6}, {"text": "lib\u00e9rer le Liban de toutes les", "start": 2841.42, "duration": 3.72}, {"text": "ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res et notamment de", "start": 2843.16, "duration": 3.6}, {"text": "l'ing\u00e9rence de l'Iran nous avons vot\u00e9", "start": 2845.14, "duration": 3.66}, {"text": "aujourd'hui une r\u00e9solution tr\u00e8s ferme", "start": 2846.76, "duration": 3.78}, {"text": "pour condamner ce qui se passe", "start": 2848.8, "duration": 3.5}, {"text": "actuellement en Iran la r\u00e9pression", "start": 2850.54, "duration": 3.9}, {"text": "f\u00e9roce et violente qui montre \u00e0 quel", "start": 2852.3, "duration": 3.18}, {"text": "point", "start": 2854.44, "duration": 3.899}, {"text": "en Iran au nom du hijab que certains", "start": 2855.48, "duration": 4.9}, {"text": "voulaient promouvoirs ici est capable de", "start": 2858.339, "duration": 4.02}, {"text": "m\u00e9priser la vie humaine de m\u00e9priser les", "start": 2860.38, "duration": 3.959}, {"text": "droits les plus fondamentaux l'Iran", "start": 2862.359, "duration": 3.24}, {"text": "m\u00e9prise non seulement sa propre", "start": 2864.339, "duration": 3.421}, {"text": "population mais aussi celle qui tente de", "start": 2865.599, "duration": 4.141}, {"text": "mettre sous tutelle au Liban et nous", "start": 2867.76, "duration": 3.839}, {"text": "avons le devoir de lutter contre ces", "start": 2869.74, "duration": 3.72}, {"text": "ing\u00e9rences l\u00e0 pour le coup c'est un", "start": 2871.599, "duration": 3.421}, {"text": "d\u00e9saccord tr\u00e8s fort avec Emmanuel Macron", "start": 2873.46, "duration": 5.34}, {"text": "qui a encore quelques jours dizaines sur", "start": 2875.02, "duration": 5.52}, {"text": "la situation du Liban qu'il n'y aurait", "start": 2878.8, "duration": 5.1}, {"text": "pas d'avenir sur pour le Liban sans", "start": 2880.54, "duration": 5.7}, {"text": "n\u00e9gociation avec l'Iran moi je crois que", "start": 2883.9, "duration": 4.98}, {"text": "on ne trouvera pas des solutions pour ce", "start": 2886.24, "duration": 3.78}, {"text": "pays avec ceux qui posent les probl\u00e8mes", "start": 2888.88, "duration": 3.479}, {"text": "et qu'il faut \u00eatre capable de distinguer", "start": 2890.02, "duration": 4.38}, {"text": "les coupables et les victimes quand on", "start": 2892.359, "duration": 4.98}, {"text": "rentre dans une telle sc\u00e8ne de crime je", "start": 2894.4, "duration": 4.199}, {"text": "rappelle quand m\u00eame que l'explosion du", "start": 2897.339, "duration": 2.52}, {"text": "port de Beyrouth qui a fait tant de mort", "start": 2898.599, "duration": 2.641}, {"text": "n'a toujours pas \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 aujourd'hui", "start": 2899.859, "duration": 3.121}, {"text": "c'est bien d'une sc\u00e8ne de crime qu'il", "start": 2901.24, "duration": 3.66}, {"text": "s'agit et les coupables de remettre puni", "start": 2902.98, "duration": 3.42}, {"text": "et ce n'est pas en les associant \u00e0 la", "start": 2904.9, "duration": 3.24}, {"text": "table des discussions qu'on arrivera \u00e0", "start": 2906.4, "duration": 3.6}, {"text": "les condamner", "start": 2908.14, "duration": 4.64}, {"text": "alors je continue", "start": 2910.0, "duration": 4.579}, {"text": "avec", "start": 2912.78, "duration": 5.28}, {"text": "pardon je continue \u00e0 rechercher", "start": 2914.579, "duration": 7.181}, {"text": "vos questions", "start": 2918.06, "duration": 5.86}, {"text": "[Musique]", "start": 2921.76, "duration": 3.54}, {"text": "Dana me demande s'il n'y a pas des", "start": 2923.92, "duration": 2.64}, {"text": "r\u00e9formes plus importantes \u00e0 engager", "start": 2925.3, "duration": 3.539}, {"text": "avant la r\u00e9forme des retraites mais je", "start": 2926.56, "duration": 3.48}, {"text": "suis d'accord avec vous ch\u00e8re Dana bien", "start": 2928.839, "duration": 4.02}, {"text": "s\u00fbr c'est un tout moi je crois que il", "start": 2930.04, "duration": 4.079}, {"text": "aurait fallu d'abord faire cette r\u00e9forme", "start": 2932.859, "duration": 2.581}, {"text": "des retraites beaucoup plus t\u00f4t puis il", "start": 2934.119, "duration": 2.341}, {"text": "y a beaucoup d'autres r\u00e9formes \u00e0 faire", "start": 2935.44, "duration": 2.52}, {"text": "d'abord parce que c'est pas toujours les", "start": 2936.46, "duration": 2.76}, {"text": "m\u00eames qui doivent payer il faut", "start": 2937.96, "duration": 2.639}, {"text": "\u00e9quilibrer notre syst\u00e8me des retraites", "start": 2939.22, "duration": 3.18}, {"text": "parce qu'il faut justement \u00e9quilibrer", "start": 2940.599, "duration": 3.061}, {"text": "nos \u00e9quilibres budg\u00e9taires pour demain", "start": 2942.4, "duration": 3.199}, {"text": "mais \u00e7a suppose d'abord de lutter", "start": 2943.66, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9nergiquement contre la fraude sociale", "start": 2945.599, "duration": 4.24}, {"text": "ce que le S\u00e9nat r\u00e9clam\u00e9 depuis longtemps", "start": 2947.619, "duration": 4.141}, {"text": "maintenant ce que nos d\u00e9put\u00e9s \u00e0", "start": 2949.839, "duration": 3.541}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale ont mis en oeuvre", "start": 2951.76, "duration": 3.9}, {"text": "comme une priorit\u00e9 absolue il faut", "start": 2953.38, "duration": 3.42}, {"text": "lutter contre la fraude sociale qui", "start": 2955.66, "duration": 3.06}, {"text": "co\u00fbte tellement d'argent \u00e0 notre pays il", "start": 2956.8, "duration": 3.12}, {"text": "faut faire en sorte non seulement de", "start": 2958.72, "duration": 3.02}, {"text": "faire", "start": 2959.92, "duration": 4.08}, {"text": "contribuer plus efficacement tous les", "start": 2961.74, "duration": 3.52}, {"text": "citoyens fran\u00e7ais au syst\u00e8me de retraite", "start": 2964.0, "duration": 2.64}, {"text": "mais surtout de faire en sorte que", "start": 2965.26, "duration": 3.5}, {"text": "travail tout ce qui peuvent travailler", "start": 2966.64, "duration": 4.199}, {"text": "la solidarit\u00e9 nationale \u00e0 travers", "start": 2968.76, "duration": 3.76}, {"text": "l'assurance ch\u00f4mage elle n'a pas pour", "start": 2970.839, "duration": 3.841}, {"text": "but d'offrir \u00e0 ceux qui veulent des", "start": 2972.52, "duration": 4.02}, {"text": "vacances r\u00e9mun\u00e9r\u00e9es au moment o\u00f9 ils", "start": 2974.68, "duration": 3.72}, {"text": "souhaitent partir pour pouvoir prendre", "start": 2976.54, "duration": 4.079}, {"text": "l'air non elle a pour but de venir en", "start": 2978.4, "duration": 3.959}, {"text": "aide \u00e0 ceux qui ne peuvent pas s'en", "start": 2980.619, "duration": 3.72}, {"text": "sortir \u00e0 ceux qui n'arrivent pas \u00e0", "start": 2982.359, "duration": 3.181}, {"text": "retrouver du travail dans un moment", "start": 2984.339, "duration": 2.161}, {"text": "comme celui que nous connaissons", "start": 2985.54, "duration": 3.6}, {"text": "aujourd'hui ou tous les entrepreneurs de", "start": 2986.5, "duration": 4.74}, {"text": "France me disent qu'ils ont du mal \u00e0", "start": 2989.14, "duration": 3.66}, {"text": "recruter dans un moment comme celui-ci", "start": 2991.24, "duration": 3.72}, {"text": "la cl\u00e9 absolue c'est de faire en sorte", "start": 2992.8, "duration": 4.08}, {"text": "que ceux qui aujourd'hui pourraient", "start": 2994.96, "duration": 3.54}, {"text": "travailler se remettent au travail c'est", "start": 2996.88, "duration": 3.54}, {"text": "quand m\u00eame la cl\u00e9 absolue je suis", "start": 2998.5, "duration": 3.119}, {"text": "d'accord avec vous tout cela est presque", "start": 3000.42, "duration": 2.64}, {"text": "plus urgent mais maintenant que c'est", "start": 3001.619, "duration": 2.46}, {"text": "tr\u00e8s fort mais sur la table encore une", "start": 3003.06, "duration": 2.58}, {"text": "fois je le redis il me semble que ce", "start": 3004.079, "duration": 3.061}, {"text": "serait compl\u00e8tement incoh\u00e9rent et", "start": 3005.64, "duration": 4.02}, {"text": "compl\u00e8tement irresponsable de refuser de", "start": 3007.14, "duration": 4.88}, {"text": "la voter", "start": 3009.66, "duration": 2.36}, {"text": "[Musique]", "start": 3012.19, "duration": 3.889}, {"text": "alors Mathilde le roi demande si la", "start": 3014.339, "duration": 3.181}, {"text": "Commission europ\u00e9enne outre passe ses", "start": 3016.079, "duration": 2.641}, {"text": "pr\u00e9rogatives sur un certain nombre de", "start": 3017.52, "duration": 2.28}, {"text": "sujets mais c'est \u00e9videmment le cas", "start": 3018.72, "duration": 3.06}, {"text": "Mathilde je partage votre votre", "start": 3019.8, "duration": 3.539}, {"text": "sentiment c'est un c'est un grand", "start": 3021.78, "duration": 2.539}, {"text": "probl\u00e8me", "start": 3023.339, "duration": 3.961}, {"text": "je l'ai dit \u00e0 de nombreuses reprises et", "start": 3024.319, "duration": 4.661}, {"text": "je le redis ce sera un enjeu majeur des", "start": 3027.3, "duration": 3.42}, {"text": "prochaines \u00e9lections europ\u00e9ennes il faut", "start": 3028.98, "duration": 3.0}, {"text": "pas seulement en faire \u00e9voluer les", "start": 3030.72, "duration": 2.46}, {"text": "traiter de l'Union europ\u00e9enne pour", "start": 3031.98, "duration": 3.0}, {"text": "am\u00e9liorer le processus de d\u00e9cision et", "start": 3033.18, "duration": 3.06}, {"text": "mieux respecter la souverainet\u00e9 des", "start": 3034.98, "duration": 2.58}, {"text": "\u00c9tats moi il faut aussi commencer par", "start": 3036.24, "duration": 3.54}, {"text": "faire appliquer les trait\u00e9s et quand la", "start": 3037.56, "duration": 3.84}, {"text": "commission pr\u00e9tend l\u00e9gif\u00e9rer par exemple", "start": 3039.78, "duration": 3.839}, {"text": "elle veut le faire sur la question de la", "start": 3041.4, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9finition m\u00eame de la famille ou de la", "start": 3043.619, "duration": 3.301}, {"text": "parentalit\u00e9 en prenant des moyens un peu", "start": 3045.24, "duration": 3.359}, {"text": "d\u00e9tourn\u00e9s pour le faire quand la", "start": 3046.92, "duration": 3.72}, {"text": "commission pr\u00e9tend fixer l'agenda", "start": 3048.599, "duration": 3.361}, {"text": "interne de nos pays sur des questions", "start": 3050.64, "duration": 3.24}, {"text": "budg\u00e9taires majeures quand la Commission", "start": 3051.96, "duration": 5.099}, {"text": "europ\u00e9enne vient \u00e0 travers le Green Deal", "start": 3053.88, "duration": 5.699}, {"text": "r\u00e9glement\u00e9 le mix \u00e9nerg\u00e9tique des \u00c9tats", "start": 3057.059, "duration": 4.26}, {"text": "membres et rentre d'une certaine fa\u00e7on", "start": 3059.579, "duration": 4.081}, {"text": "dans ces textes sur l'\u00e9nergie dans les", "start": 3061.319, "duration": 4.681}, {"text": "comp\u00e9tences de nos \u00e9tats dans la libert\u00e9", "start": 3063.66, "duration": 4.8}, {"text": "qu'ils ont de pouvoir choisir leur", "start": 3066.0, "duration": 3.9}, {"text": "propre mix \u00e9nerg\u00e9tique et bien en", "start": 3068.46, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 elle outrepasse elle outrepasse", "start": 3069.9, "duration": 4.56}, {"text": "ses responsabilit\u00e9s \u00e0 la prochaine une", "start": 3072.3, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne il faudra mettre sur", "start": 3074.46, "duration": 3.06}, {"text": "la table cette question majeure qui doit", "start": 3075.78, "duration": 3.42}, {"text": "pouvoir \u00eatre r\u00e9gl\u00e9 moi je ne crois pas", "start": 3077.52, "duration": 4.44}, {"text": "que \u00e7a n'est pas de sens de travailler", "start": 3079.2, "duration": 4.68}, {"text": "avec nos amis europ\u00e9ens pour d\u00e9fendre", "start": 3081.96, "duration": 3.18}, {"text": "notre h\u00e9ritage commun dans le monde", "start": 3083.88, "duration": 3.36}, {"text": "d'aujourd'hui mais je crois qu'il faut", "start": 3085.14, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 remettre l'Europe \u00e0 l'endroit", "start": 3087.24, "duration": 6.06}, {"text": "\u00e0 r\u00e9parer ce qui ne va pas et la", "start": 3089.46, "duration": 5.34}, {"text": "principale d\u00e9rive qui est devant nous", "start": 3093.3, "duration": 2.7}, {"text": "c'est celle de cette commission", "start": 3094.8, "duration": 4.14}, {"text": "europ\u00e9enne qui ne cesse de de d'une", "start": 3096.0, "duration": 4.74}, {"text": "certaine mani\u00e8re d'absorber des", "start": 3098.94, "duration": 3.06}, {"text": "comp\u00e9tences qui ne sont pas les siennes", "start": 3100.74, "duration": 2.879}, {"text": "quand on parle de r\u00e9formes europ\u00e9ennes", "start": 3102.0, "duration": 4.559}, {"text": "on parle souvent du conseil donc des", "start": 3103.619, "duration": 4.141}, {"text": "\u00c9tats membres et de la question de", "start": 3106.559, "duration": 3.06}, {"text": "l'unanimit\u00e9 on parle parfois du", "start": 3107.76, "duration": 3.54}, {"text": "Parlement et de la fa\u00e7on dont sont", "start": 3109.619, "duration": 3.361}, {"text": "construites les listes \u00e9lectorales pour", "start": 3111.3, "duration": 3.24}, {"text": "le Parlement europ\u00e9en mais je crois que", "start": 3112.98, "duration": 2.879}, {"text": "le sujet majeur c'est la Commission", "start": 3114.54, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9enne et c'est ce sujet l\u00e0 qu'il", "start": 3115.859, "duration": 3.96}, {"text": "faudra mettre sur la table plusieurs", "start": 3118.02, "duration": 3.299}, {"text": "personnes d'ailleurs posent des", "start": 3119.819, "duration": 2.821}, {"text": "questions qui sont tr\u00e8s tr\u00e8s importantes", "start": 3121.319, "duration": 3.3}, {"text": "sur notamment sur la question de la", "start": 3122.64, "duration": 3.24}, {"text": "gestion de la crise sanitaire vous savez", "start": 3124.619, "duration": 3.48}, {"text": "que j'ai vot\u00e9 au Parlement europ\u00e9en des", "start": 3125.88, "duration": 4.5}, {"text": "sa cr\u00e9ation contre la cr\u00e9ation du Pass", "start": 3128.099, "duration": 4.101}, {"text": "sanitaire j'\u00e9tais", "start": 3130.38, "duration": 4.86}, {"text": "on \u00e9tait peu nombreux \u00e0 l'\u00e9poque \u00e0 le", "start": 3132.2, "duration": 4.06}, {"text": "faire le d\u00e9bat n'avait m\u00eame pas commenc\u00e9", "start": 3135.24, "duration": 3.06}, {"text": "moi je crois que l\u00e0 aussi l'Union", "start": 3136.26, "duration": 3.299}, {"text": "europ\u00e9enne c'est si cette question qui", "start": 3138.3, "duration": 3.24}, {"text": "ne l'a concernait pas n\u00e9cessairement et", "start": 3139.559, "duration": 4.681}, {"text": "aujourd'hui nous faisons je fais partie", "start": 3141.54, "duration": 4.319}, {"text": "de ceux qui dans ce Parlement demandent", "start": 3144.24, "duration": 3.9}, {"text": "que la transparence soit faite sur les", "start": 3145.859, "duration": 3.781}, {"text": "d\u00e9cisions qui ont \u00e9t\u00e9 prises dans la", "start": 3148.14, "duration": 3.66}, {"text": "gestion de la crise sanitaire et je", "start": 3149.64, "duration": 3.419}, {"text": "pense notamment en mati\u00e8re de programme", "start": 3151.8, "duration": 3.84}, {"text": "de vaccination il y a de vraies", "start": 3153.059, "duration": 4.081}, {"text": "questions qui se posent et si on veut", "start": 3155.64, "duration": 2.76}, {"text": "que la confiance des citoyens soit", "start": 3157.14, "duration": 3.0}, {"text": "possible si on veut qu'elle soit", "start": 3158.4, "duration": 3.3}, {"text": "r\u00e9tablie quand elle doit l'\u00eatre quand", "start": 3160.14, "duration": 3.36}, {"text": "elle a \u00e9t\u00e9 ab\u00eem\u00e9e et bien \u00e7a ne peut pas", "start": 3161.7, "duration": 3.659}, {"text": "se faire sans transparence on parlait de", "start": 3163.5, "duration": 2.88}, {"text": "ce scandale de corruption tout \u00e0 l'heure", "start": 3165.359, "duration": 3.421}, {"text": "mais derri\u00e8re ces d\u00e9cisions l\u00e0 il y a", "start": 3166.38, "duration": 3.6}, {"text": "aussi malheureusement beaucoup trop", "start": 3168.78, "duration": 2.7}, {"text": "d'opacit\u00e9s aujourd'hui nous sommes des", "start": 3169.98, "duration": 3.119}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de tous les bords politiques \u00e0", "start": 3171.48, "duration": 3.839}, {"text": "partager le m\u00eame constat et la m\u00eame et", "start": 3173.099, "duration": 4.821}, {"text": "la m\u00eame inqui\u00e9tude", "start": 3175.319, "duration": 2.601}, {"text": "alors on parlait des \u00e9lections", "start": 3178.5, "duration": 3.9}, {"text": "europ\u00e9ennes qui viennent et je vois une", "start": 3179.88, "duration": 5.64}, {"text": "question de pardon de boule et Rhino oui", "start": 3182.4, "duration": 4.32}, {"text": "pardon sur je sais pas si je prononce", "start": 3185.52, "duration": 3.48}, {"text": "bien sur Youtube qui me demande si je", "start": 3186.72, "duration": 4.26}, {"text": "vais \u00eatre t\u00eate de liste des LR aux", "start": 3189.0, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes en 2024 et bien", "start": 3190.98, "duration": 4.74}, {"text": "cher bolero je ne sais pas du tout ce", "start": 3193.02, "duration": 4.14}, {"text": "qui lancera je crois que le plus", "start": 3195.72, "duration": 2.7}, {"text": "important c'est ce que j'avais d\u00e9fendu", "start": 3197.16, "duration": 3.12}, {"text": "dans la campagne europ\u00e9enne aux c\u00f4t\u00e9s de", "start": 3198.42, "duration": 3.48}, {"text": "Bruno Retailleau c'est que les adh\u00e9rents", "start": 3200.28, "duration": 3.66}, {"text": "des r\u00e9publicains et la parole que les", "start": 3201.9, "duration": 3.419}, {"text": "adh\u00e9rents puissent nous dire ce qu'ils", "start": 3203.94, "duration": 2.94}, {"text": "attendent pour cette \u00e9lection le sujet", "start": 3205.319, "duration": 2.76}, {"text": "n'est pas d'abord seulement la t\u00eate de", "start": 3206.88, "duration": 2.88}, {"text": "liste c'est d'abord la liste et une", "start": 3208.079, "duration": 2.881}, {"text": "\u00e9quipe dans sa globalit\u00e9 mais c'est", "start": 3209.76, "duration": 3.42}, {"text": "surtout la strat\u00e9gie la vision le projet", "start": 3210.96, "duration": 4.32}, {"text": "la ligne politique qui sera d\u00e9fendue et", "start": 3213.18, "duration": 3.78}, {"text": "je crois que c'est d'abord \u00e0 nos", "start": 3215.28, "duration": 2.819}, {"text": "adh\u00e9rents de nous dire ce qu'ils", "start": 3216.96, "duration": 4.02}, {"text": "attendent de nous je vois une question", "start": 3218.099, "duration": 5.101}, {"text": "de pardon je ne vois plus la question", "start": 3220.98, "duration": 3.859}, {"text": "mais je la lisais tout \u00e0 l'heure", "start": 3223.2, "duration": 6.0}, {"text": "quelqu'un me demande si il y a encore un", "start": 3224.839, "duration": 7.181}, {"text": "sens \u00e0 rester chez LR et \u00e0 ne pas aller", "start": 3229.2, "duration": 4.26}, {"text": "chez Renaissance oui moi je crois que \u00e7a", "start": 3232.02, "duration": 3.299}, {"text": "a un sens et je ne me sens pas proche", "start": 3233.46, "duration": 3.3}, {"text": "des positions qui sont d\u00e9fendues ici par", "start": 3235.319, "duration": 3.901}, {"text": "le le pr\u00e9sident de de la R\u00e9publique et", "start": 3236.76, "duration": 4.62}, {"text": "par sa majorit\u00e9 je vous parlais tout \u00e0", "start": 3239.22, "duration": 3.24}, {"text": "l'heure du nucl\u00e9aire on pourrait parler", "start": 3241.38, "duration": 3.42}, {"text": "aussi de ce danger du f\u00e9d\u00e9ralisme le", "start": 3242.46, "duration": 4.74}, {"text": "clandestin que d\u00e9noncer Aaron dans les", "start": 3244.8, "duration": 5.1}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes \u00e0 travers la", "start": 3247.2, "duration": 4.26}, {"text": "mani\u00e8re dont se comporte la commission", "start": 3249.9, "duration": 4.14}, {"text": "mais \u00e0 travers aussi les demandes qui", "start": 3251.46, "duration": 3.84}, {"text": "sont faites notamment en termes de", "start": 3254.04, "duration": 2.76}, {"text": "nouveaux emprunts par nos coll\u00e8gues de", "start": 3255.3, "duration": 3.12}, {"text": "la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle oui je crois", "start": 3256.8, "duration": 2.94}, {"text": "que la France a besoin d'une droite qui", "start": 3258.42, "duration": 3.3}, {"text": "s'assume d'une droite qui d\u00e9fendent ce", "start": 3259.74, "duration": 3.3}, {"text": "qu'elle a \u00e0 dire et ce qu'elle aurait", "start": 3261.72, "duration": 4.26}, {"text": "toujours d\u00fb continuer de tenir bon dans", "start": 3263.04, "duration": 5.279}, {"text": "les dans les les d\u00e9bats pass\u00e9s sur", "start": 3265.98, "duration": 3.66}, {"text": "notamment sur la question de la", "start": 3268.319, "duration": 3.481}, {"text": "souverainet\u00e9 de notre pays et c'est la", "start": 3269.64, "duration": 3.959}, {"text": "raison pour laquelle je resterai au sein", "start": 3271.8, "duration": 2.7}, {"text": "des r\u00e9publicains alors plusieurs", "start": 3273.599, "duration": 2.76}, {"text": "questions me sont pos\u00e9es sur ma nouvelle", "start": 3274.5, "duration": 3.78}, {"text": "responsabilit\u00e9 chez les r\u00e9publicains", "start": 3276.359, "duration": 3.361}, {"text": "justement vous l'avez appris", "start": 3278.28, "duration": 4.02}, {"text": "certainement le nouveau pr\u00e9sident des", "start": 3279.72, "duration": 5.24}, {"text": "r\u00e9publicains \u00c9ric Ciotti a choisi de", "start": 3282.3, "duration": 5.42}, {"text": "me confier la responsabilit\u00e9 d'\u00eatre", "start": 3284.96, "duration": 5.08}, {"text": "vice-pr\u00e9sident ex\u00e9cutive de notre", "start": 3287.72, "duration": 4.24}, {"text": "famille politique c'est \u00e9videmment un", "start": 3290.04, "duration": 3.0}, {"text": "grand honneur et une grande", "start": 3291.96, "duration": 2.34}, {"text": "responsabilit\u00e9 une mission tr\u00e8s", "start": 3293.04, "duration": 3.12}, {"text": "importante et vous aurez la remercier de", "start": 3294.3, "duration": 4.08}, {"text": "sa confiance bien s\u00fbr je voudrais aussi", "start": 3296.16, "duration": 3.72}, {"text": "remercier Bruno Retailleau parce que", "start": 3298.38, "duration": 3.719}, {"text": "c'est lui qui a souhait\u00e9 on ne demandant", "start": 3299.88, "duration": 4.08}, {"text": "rien pour lui-m\u00eame ce qui est tr\u00e8s rare", "start": 3302.099, "duration": 3.48}, {"text": "en politique comme vous le savez apr\u00e8s", "start": 3303.96, "duration": 2.94}, {"text": "la tr\u00e8s belle campagne qu'il a faite", "start": 3305.579, "duration": 3.0}, {"text": "apr\u00e8s son tr\u00e8s beau r\u00e9sultat ne", "start": 3306.9, "duration": 3.06}, {"text": "demandant rien pour lui-m\u00eame il a", "start": 3308.579, "duration": 3.0}, {"text": "d'abord souhait\u00e9 que ce qu'il avait", "start": 3309.96, "duration": 3.06}, {"text": "soutenu ce qu'il avait entour\u00e9 et", "start": 3311.579, "duration": 2.881}, {"text": "surtout ce qui avait vot\u00e9 pour lui", "start": 3313.02, "duration": 3.539}, {"text": "puisse \u00eatre repr\u00e9sent\u00e9 dans la direction", "start": 3314.46, "duration": 4.26}, {"text": "de notre famille politique et je", "start": 3316.559, "duration": 4.201}, {"text": "voudrais le remercier de sa confiance de", "start": 3318.72, "duration": 4.8}, {"text": "sa g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 bien s\u00fbr de cette mission", "start": 3320.76, "duration": 4.559}, {"text": "que d'une certaine mani\u00e8re ils nous", "start": 3323.52, "duration": 5.28}, {"text": "confie de pouvoir faire vivre c'est ces", "start": 3325.319, "duration": 4.621}, {"text": "id\u00e9es cette n\u00e9cessit\u00e9 d'un", "start": 3328.8, "duration": 2.7}, {"text": "renouvellement profond qu'il a incarn\u00e9", "start": 3329.94, "duration": 3.179}, {"text": "tout au long de cette campagne le but", "start": 3331.5, "duration": 3.599}, {"text": "n'est pas de repr\u00e9senter des chapelles", "start": 3333.119, "duration": 3.24}, {"text": "des courants le but n'est pas", "start": 3335.099, "duration": 3.361}, {"text": "d'entretenir des divisions inutiles au", "start": 3336.359, "duration": 3.841}, {"text": "contraire le but maintenant c'est de se", "start": 3338.46, "duration": 3.48}, {"text": "mettre tous ensemble au travail pour", "start": 3340.2, "duration": 3.659}, {"text": "reconstruire cette droite qui demain", "start": 3341.94, "duration": 4.02}, {"text": "vous donnera envie pour reconstruire", "start": 3343.859, "duration": 3.96}, {"text": "cette droite qui demain redonnera \u00e0 la", "start": 3345.96, "duration": 3.72}, {"text": "France l'esp\u00e9rance dont elle a tellement", "start": 3347.819, "duration": 4.141}, {"text": "besoin et moi je suis tr\u00e8s heureux de", "start": 3349.68, "duration": 4.74}, {"text": "pouvoir y travailler aux c\u00f4t\u00e9s d'\u00c9ric", "start": 3351.96, "duration": 3.84}, {"text": "Ciotti avec toute cette \u00e9quipe dans", "start": 3354.42, "duration": 3.96}, {"text": "laquelle beaucoup de ceux qui", "start": 3355.8, "duration": 4.319}, {"text": "on fait cette campagne avec nous son", "start": 3358.38, "duration": 2.76}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9s mais aussi dans laquelle", "start": 3360.119, "duration": 3.361}, {"text": "nous nous retrouvons avec beaucoup de", "start": 3361.14, "duration": 4.08}, {"text": "ceux avec qui nous partageons cette", "start": 3363.48, "duration": 4.04}, {"text": "aspiration commune \u00e0 offrir \u00e0 notre pays", "start": 3365.22, "duration": 5.7}, {"text": "cette alternative cr\u00e9dible s\u00e9rieuse", "start": 3367.52, "duration": 6.339}, {"text": "solide travailleuse efficace cette", "start": 3370.92, "duration": 4.98}, {"text": "alternative qui permettra que demain la", "start": 3373.859, "duration": 4.26}, {"text": "France se reconstruise le sujet \u00e7a n'est", "start": 3375.9, "duration": 4.02}, {"text": "pas un parti le sujet \u00e7a n'est pas une", "start": 3378.119, "duration": 3.661}, {"text": "\u00e9tiquette nous nous battons pas pour des", "start": 3379.92, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9tiquettes le sujet c'est d'abord", "start": 3381.78, "duration": 3.48}, {"text": "l'avenir de notre pays est tr\u00e8s chers", "start": 3383.04, "duration": 3.299}, {"text": "amis puisque nous arrivons \u00e0 la fin de", "start": 3385.26, "duration": 3.54}, {"text": "cet \u00e9change je suis absolument d\u00e9sol\u00e9", "start": 3386.339, "duration": 3.841}, {"text": "parce qu'on n'aura pas pu r\u00e9pondre \u00e0", "start": 3388.8, "duration": 2.94}, {"text": "toutes les questions puisqu'on arrive \u00e0", "start": 3390.18, "duration": 2.639}, {"text": "la fin de cet \u00e9change je voudrais vous", "start": 3391.74, "duration": 2.819}, {"text": "dire que ce travail l\u00e0 nous le ferons", "start": 3392.819, "duration": 4.441}, {"text": "avec vous \u00e7a ne pourra pas se faire sans", "start": 3394.559, "duration": 5.28}, {"text": "vous et j'esp\u00e8re que nous aurons", "start": 3397.26, "duration": 4.62}, {"text": "l'occasion dans les semaines dans les", "start": 3399.839, "duration": 3.601}, {"text": "mois qui viendront \u00e0 la fois \u00e0 travers", "start": 3401.88, "duration": 2.76}, {"text": "des exp\u00e9riences comme celle-ci mais", "start": 3403.44, "duration": 2.34}, {"text": "aussi en nous rencontrant sur le terrain", "start": 3404.64, "duration": 3.06}, {"text": "je vais continuer d'aller un peu partout", "start": 3405.78, "duration": 3.539}, {"text": "en France comme je l'ai fait depuis le", "start": 3407.7, "duration": 4.26}, {"text": "d\u00e9but de ce mandat toutes les semaines \u00e0", "start": 3409.319, "duration": 4.081}, {"text": "travers les d\u00e9placements que je peux", "start": 3411.96, "duration": 4.08}, {"text": "vivre dans notre pays sur le territoire", "start": 3413.4, "duration": 4.56}, {"text": "m\u00e9tropolitain mais aussi en outre-mer", "start": 3416.04, "duration": 3.779}, {"text": "plusieurs d\u00e9placement sont d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vus", "start": 3417.96, "duration": 4.379}, {"text": "j'esp\u00e8re que nous pourrons en discutant", "start": 3419.819, "duration": 3.78}, {"text": "ensemble en travaillant ensemble", "start": 3422.339, "duration": 4.441}, {"text": "construire petit \u00e0 petit cette", "start": 3423.599, "duration": 4.441}, {"text": "alternative qui permettra que la droite", "start": 3426.78, "duration": 3.299}, {"text": "rel\u00e8ve la t\u00eate pour que la France demain", "start": 3428.04, "duration": 4.079}, {"text": "se rel\u00e8ve c'est ce qu'il y a de plus", "start": 3430.079, "duration": 3.54}, {"text": "important et je compte bien sur vous", "start": 3432.119, "duration": 2.881}, {"text": "pour \u00e7a je voudrais vous remercier", "start": 3433.619, "duration": 3.301}, {"text": "encore pour cet \u00e9change beaucoup trop de", "start": 3435.0, "duration": 3.48}, {"text": "questions auxquelles on n'a pas pu", "start": 3436.92, "duration": 2.58}, {"text": "r\u00e9pondre notamment beaucoup de questions", "start": 3438.48, "duration": 2.94}, {"text": "sur les sujets migratoires qui sont", "start": 3439.5, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9videmment centraux des questions plus", "start": 3441.42, "duration": 3.78}, {"text": "profondes sur la question de la d\u00e9fiance", "start": 3443.579, "duration": 4.621}, {"text": "envers la politique beaucoup de vos", "start": 3445.2, "duration": 4.44}, {"text": "messages aussi qui me font chaud au", "start": 3448.2, "duration": 3.02}, {"text": "coeur beaucoup d'entre vous", "start": 3449.64, "duration": 4.02}, {"text": "me remercier mais je le redis je partage", "start": 3451.22, "duration": 4.839}, {"text": "cette remerciements avec avec toute", "start": 3453.66, "duration": 4.199}, {"text": "notre \u00e9quipe Jacky me demande de ne rien", "start": 3456.059, "duration": 3.961}, {"text": "l\u00e2cher et bien je vous le garantis \u00e0 qui", "start": 3457.859, "duration": 3.901}, {"text": "je vous le promets je ne l\u00e2cherai rien", "start": 3460.02, "duration": 3.539}, {"text": "nous ne l\u00e2cherons rien parce que nous", "start": 3461.76, "duration": 3.42}, {"text": "sommes ensemble et nous allons ensemble", "start": 3463.559, "duration": 3.3}, {"text": "travailler pour r\u00e9ussir \u00e0 faire en sorte", "start": 3465.18, "duration": 2.82}, {"text": "que les id\u00e9es que nous d\u00e9fendons", "start": 3466.859, "duration": 4.381}, {"text": "puissent gagner encore en \u00e9cho puisse", "start": 3468.0, "duration": 5.22}, {"text": "\u00eatre de plus en plus entendu et", "start": 3471.24, "duration": 3.5}, {"text": "finalement puisse devenir r\u00e9alit\u00e9", "start": 3473.22, "duration": 3.96}, {"text": "n'h\u00e9sitez pas \u00e0 continuer de poster vos", "start": 3474.74, "duration": 4.3}, {"text": "commentaires m\u00eame si vous regardez cet", "start": 3477.18, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e9change en diff\u00e9r\u00e9 n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous", "start": 3479.04, "duration": 3.6}, {"text": "dire si l'exp\u00e9rience vous a plu si vous", "start": 3480.96, "duration": 3.42}, {"text": "pensez qu'il faut l\u00e0 la renouveler si", "start": 3482.64, "duration": 3.54}, {"text": "vous avez des id\u00e9es pour la faire sous", "start": 3484.38, "duration": 3.36}, {"text": "une autre forme en tous les cas c'\u00e9tait", "start": 3486.18, "duration": 2.82}, {"text": "une joie m\u00eame si je ne vous vois pas", "start": 3487.74, "duration": 2.94}, {"text": "c'est un peu frustrant mais c'est une", "start": 3489.0, "duration": 3.72}, {"text": "joie de vous parler \u00e0 distance et de", "start": 3490.68, "duration": 3.54}, {"text": "pouvoir \u00e9changer avec vous merci d'avoir", "start": 3492.72, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9t\u00e9 si nombreux \u00e0 participer \u00e0 cet", "start": 3494.22, "duration": 5.78}, {"text": "\u00e9change et \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t j'esp\u00e8re", "start": 3496.559, "duration": 3.441}]}