{"label": "droite", "transcript": [{"text": "vous parlez de r\u00e9armement vous avez", "start": 0.0, "duration": 3.51}, {"text": "travaill\u00e9 sur les questions des fonds", "start": 1.469, "duration": 5.58}, {"text": "europ\u00e9ens de d\u00e9fense et en avril 2021", "start": 3.51, "duration": 5.46}, {"text": "vous d\u00e9clariez que la diff\u00e9rence", "start": 7.049, "duration": 3.751}, {"text": "d'approch\u00e9 entre les payements vous", "start": 8.97, "duration": 3.93}, {"text": "interdisez compl\u00e8tement de croire en une", "start": 10.8, "duration": 5.22}, {"text": "arm\u00e9e europ\u00e9enne est ce que cette crise", "start": 12.9, "duration": 5.639}, {"text": "est ce que cette guerre au fond n'a pas", "start": 16.02, "duration": 4.769}, {"text": "n'a pas en sort enfin en faisant office", "start": 18.539, "duration": 3.381}, {"text": "de catalyseur", "start": 20.789, "duration": 4.201}, {"text": "servir \u00e0 changer \u00e7a me donne l\u00e0 non \u00e7a", "start": 21.92, "duration": 4.57}, {"text": "ne changera pas la donne je ne crois", "start": 24.99, "duration": 3.09}, {"text": "toujours pas \u00e0 une arm\u00e9e europ\u00e9enne en", "start": 26.49, "duration": 3.539}, {"text": "revanche je crois yala l'urin\u00e9 europe", "start": 28.08, "duration": 3.869}, {"text": "g\u00e9opolitiques ont bien s\u00fbr l\u00e0 et surtout", "start": 30.029, "duration": 3.271}, {"text": "il ya la question d'une europe capable", "start": 31.949, "duration": 3.991}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment de se r\u00e9armer pour donner", "start": 33.3, "duration": 4.74}, {"text": "aux d\u00e9mocraties qui la constituent les", "start": 35.94, "duration": 4.26}, {"text": "moyens de d\u00e9fendre leurs int\u00e9r\u00eats et", "start": 38.04, "duration": 3.449}, {"text": "leurs premiers cela une ann\u00e9e dans le", "start": 40.2, "duration": 2.82}, {"text": "monde qui se dessine et \u00e7a \u00e7a veut dire", "start": 41.489, "duration": 3.3}, {"text": "quoi \u00e7a veut dire pas une arm\u00e9e", "start": 43.02, "duration": 2.91}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e7a ne se produira jamais", "start": 44.789, "duration": 2.971}, {"text": "c'est une raison toute simple prenez", "start": 45.93, "duration": 3.57}, {"text": "l'allemagne par exemple en allemagne", "start": 47.76, "duration": 3.24}, {"text": "l'arm\u00e9e pour intervenir quelque part", "start": 49.5, "duration": 4.17}, {"text": "doit d'abord recevoir un mandat du", "start": 51.0, "duration": 5.19}, {"text": "parlement allemand qui lui dicte", "start": 53.67, "duration": 5.1}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment les conditions pour ces", "start": 56.19, "duration": 4.169}, {"text": "op\u00e9rations futures dans quel cadre elle", "start": 58.77, "duration": 3.42}, {"text": "aura le droit d'ouvrir le feu ou non etc", "start": 60.359, "duration": 3.54}, {"text": "c'est un processus tr\u00e8s long tr\u00e8s", "start": 62.19, "duration": 3.39}, {"text": "complexe et on peut comprendre que les", "start": 63.899, "duration": 3.931}, {"text": "allemands aient souhait\u00e9 fixer ce verrou", "start": 65.58, "duration": 4.35}, {"text": "parlementaires parce que leur histoire", "start": 67.83, "duration": 3.57}, {"text": "fait qu'ils ont de bonnes raisons de se", "start": 69.93, "duration": 4.38}, {"text": "m\u00e9fier d'une mani\u00e8re trop facile", "start": 71.4, "duration": 4.89}, {"text": "d'entrer en guerre en france on l'aura", "start": 74.31, "duration": 3.15}, {"text": "tous constat\u00e9 le pr\u00e9sident de la", "start": 76.29, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9publique et ses tr\u00e9sors \u00e7a fait partie", "start": 77.46, "duration": 3.42}, {"text": "de notre constitution et le chef des", "start": 79.29, "duration": 3.27}, {"text": "arm\u00e9es et peut d\u00e9cider tout seul", "start": 80.88, "duration": 4.11}, {"text": "d'engager l'arm\u00e9e fran\u00e7aise sur un", "start": 82.56, "duration": 4.05}, {"text": "th\u00e9\u00e2tre d'op\u00e9rations ce que fran\u00e7ois", "start": 84.99, "duration": 3.15}, {"text": "hollande a fait par exemple au cours de", "start": 86.61, "duration": 2.7}, {"text": "l'op\u00e9ration marque end en un temps", "start": 88.14, "duration": 3.21}, {"text": "extr\u00eamement court donc on aura pas", "start": 89.31, "duration": 3.72}, {"text": "demain une arm\u00e9e commune parce que quel", "start": 91.35, "duration": 3.269}, {"text": "mod\u00e8le on emprunte rennais y avoir des", "start": 93.03, "duration": 4.17}, {"text": "r\u00e9armement ce que nous devons construire", "start": 94.619, "duration": 4.201}, {"text": "ensemble c'est une industrie de d\u00e9fense", "start": 97.2, "duration": 4.65}, {"text": "qui nous permette de mani\u00e8re autonome de", "start": 98.82, "duration": 4.74}, {"text": "donner \u00e0 nos armes et les moyens", "start": 101.85, "duration": 3.24}, {"text": "d'op\u00e9rer et d'op\u00e9rer pourquoi pas", "start": 103.56, "duration": 3.989}, {"text": "ensemble lorsque nous estimons que cela", "start": 105.09, "duration": 4.77}, {"text": "est n\u00e9cessaire et pour le coup le vrai", "start": 107.549, "duration": 3.811}, {"text": "scandale de l'europe d'aujourd'hui c'est", "start": 109.86, "duration": 3.539}, {"text": "quand l'allemagne par exemple ach\u00e8te de", "start": 111.36, "duration": 5.25}, {"text": "mani\u00e8re massive des f-35 am\u00e9ricain quand", "start": 113.399, "duration": 4.68}, {"text": "nous nous mettons dans la main de", "start": 116.61, "duration": 4.02}, {"text": "l'industrie am\u00e9ricaine lorsque justement", "start": 118.079, "duration": 4.411}, {"text": "l'op\u00e9ration barca n'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e les", "start": 120.63, "duration": 3.21}, {"text": "fran\u00e7ais ne le savent peut-\u00eatre pas mais", "start": 122.49, "duration": 3.39}, {"text": "il a fallu demander aux \u00e9tats unis la", "start": 123.84, "duration": 4.559}, {"text": "permission d'emprunter d'employer des", "start": 125.88, "duration": 3.84}, {"text": "mat\u00e9riels que nous leur avions pourtant", "start": 128.399, "duration": 3.42}, {"text": "achet\u00e9 parce que ces mat\u00e9riels ont \u00e9t\u00e9", "start": 129.72, "duration": 3.78}, {"text": "faits avec des composants am\u00e9ricains et", "start": 131.819, "duration": 3.421}, {"text": "donc ils sont soumis \u00e0 la loi am\u00e9ricaine", "start": 133.5, "duration": 3.42}, {"text": "eh bien nous devons dire aujourd'hui de", "start": 135.24, "duration": 3.24}, {"text": "mani\u00e8re tr\u00e8s simple les etats unis sont", "start": 136.92, "duration": 3.03}, {"text": "nos alli\u00e9s bien s\u00fbr mais ils ne sont pas", "start": 138.48, "duration": 3.39}, {"text": "nos suzerain nous ne devons pas d\u00e9pendre", "start": 139.95, "duration": 3.42}, {"text": "d'une puissance ext\u00e9rieure aujourd'hui", "start": 141.87, "duration": 2.73}, {"text": "nous sommes align\u00e9s avec eux", "start": 143.37, "duration": 2.46}, {"text": "g\u00e9opolitiquement sur l'ukraine mais", "start": 144.6, "duration": 2.19}, {"text": "demain nous pourrions avoir des", "start": 145.83, "duration": 2.4}, {"text": "d\u00e9saccords nous devons avoir les moyens", "start": 146.79, "duration": 3.33}, {"text": "d'intervenir de mani\u00e8re autonome et \u00e7a", "start": 148.23, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e7a veut dire cr\u00e9er cette industrie de", "start": 150.12, "duration": 4.29}, {"text": "d\u00e9fense qui sera plus forte et plus", "start": 151.83, "duration": 4.02}, {"text": "autonome et c'est ce que nous avons fait", "start": 154.41, "duration": 2.52}, {"text": "\u00e0 travers le fonds europ\u00e9en de d\u00e9fense", "start": 155.85, "duration": 2.55}, {"text": "dont j'\u00e9tais le rapporteur \u00e7a c'est", "start": 156.93, "duration": 2.49}, {"text": "l'europe \u00e0 laquelle je crois pour le", "start": 158.4, "duration": 2.22}, {"text": "coup et je remarque que ce fonds", "start": 159.42, "duration": 2.97}, {"text": "europ\u00e9en de d\u00e9fense il devait \u00eatre de 13", "start": 160.62, "duration": 3.06}, {"text": "milliards d'euros son budget a \u00e9t\u00e9", "start": 162.39, "duration": 2.88}, {"text": "divis\u00e9 quasiment par deux il est tomb\u00e9 \u00e0", "start": 163.68, "duration": 3.87}, {"text": "8 milliards par un arbitrage voulue par", "start": 165.27, "duration": 3.99}, {"text": "emmanuel macron dans le cas de l'ann\u00e9e", "start": 167.55, "duration": 2.909}, {"text": "de la n\u00e9gociation sur le grand emprunt", "start": 169.26, "duration": 2.82}, {"text": "qui emmanuel macron poursuivaient deux", "start": 170.459, "duration": 4.801}, {"text": "m\u00e9c\u00e8nes et pavon la ga en ukraine examen", "start": 172.08, "duration": 4.77}, {"text": "de la mani\u00e8re dont ils ont la m\u00eame", "start": 175.26, "duration": 2.85}, {"text": "mani\u00e8re que les d\u00e9put\u00e9s d'emmanuel", "start": 176.85, "duration": 2.55}, {"text": "macron voter encore la semaine derni\u00e8re", "start": 178.11, "duration": 3.599}, {"text": "pour la strat\u00e9gie ferme to fork qui va", "start": 179.4, "duration": 3.96}, {"text": "faire baisser la production alimentaire", "start": 181.709, "duration": 3.391}, {"text": "europ\u00e9enne on est dans le en m\u00eame temps", "start": 183.36, "duration": 3.42}, {"text": "perp\u00e9tuelle emmanuel macron parle", "start": 185.1, "duration": 2.82}, {"text": "d'autonomie strat\u00e9gique et de", "start": 186.78, "duration": 2.25}, {"text": "renforcement de l'europe mais dans les", "start": 187.92, "duration": 3.6}, {"text": "faits la politique de ses \u00e9lus \u00e0", "start": 189.03, "duration": 4.5}, {"text": "bruxelles et \u00e0 strasbourg contribuer \u00e0", "start": 191.52, "duration": 3.47}, {"text": "la fragiliser", "start": 193.53, "duration": 4.0}, {"text": "ce", "start": 194.99, "duration": 2.54}]}