{"label": "droite", "transcript": [{"text": "en 2019 nous d\u00e9fendions l'id\u00e9e de la", "start": 0.16, "duration": 3.08}, {"text": "double fronti\u00e8re l'id\u00e9e qu'il fallait \u00e0", "start": 1.8, "duration": 2.92}, {"text": "la fois renforcer les fronti\u00e8res", "start": 3.24, "duration": 3.4}, {"text": "ext\u00e9rieures de l'Europe et renforcer la", "start": 4.72, "duration": 3.32}, {"text": "ma\u00eetrise de nos fronti\u00e8res nationales et", "start": 6.64, "duration": 2.72}, {"text": "les deux vont de paire et moi ce que", "start": 8.04, "duration": 2.88}, {"text": "j'observe effectivement c'est que", "start": 9.36, "duration": 3.159}, {"text": "malheureusement certains qui agitent les", "start": 10.92, "duration": 3.879}, {"text": "slogans les plus radicaux parfois sont", "start": 12.519, "duration": 3.641}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 ceux qui sont les plus", "start": 14.799, "duration": 3.161}, {"text": "inconstant sur cette question comme sur", "start": 16.16, "duration": 3.0}, {"text": "tant d'autres vous parliez du", "start": 17.96, "duration": 2.399}, {"text": "rassemblement national c'est vrai qu'on", "start": 19.16, "duration": 3.16}, {"text": "a du mal \u00e0 suivre la constance de leur", "start": 20.359, "duration": 4.08}, {"text": "ligne sur ce sujet ils ont \u00e9t\u00e9 pendant", "start": 22.32, "duration": 4.24}, {"text": "tr\u00e8s longtemps contre Frontex ils ont", "start": 24.439, "duration": 3.76}, {"text": "vot\u00e9 contre l'augmentation de son budget", "start": 26.56, "duration": 3.039}, {"text": "quand monsieur Leri qui en \u00e9tait le", "start": 28.199, "duration": 2.881}, {"text": "directeur ex\u00e9cutif qui les a rejoint", "start": 29.599, "duration": 3.64}, {"text": "aujourd'hui demandait cette augmentation", "start": 31.08, "duration": 3.76}, {"text": "maintenant ils sont pour ils \u00e9taient", "start": 33.239, "duration": 2.921}, {"text": "pour le brexit maintenant ils sont", "start": 34.84, "duration": 2.48}, {"text": "contre c'est vrai que c'est vrai", "start": 36.16, "duration": 2.64}, {"text": "d'autres sujets aussi ils \u00e9taient ils", "start": 37.32, "duration": 2.719}, {"text": "l'ont dit pour la PAC maintenant ils", "start": 38.8, "duration": 2.759}, {"text": "sont contre puis ils sont \u00e0 nouveau pour", "start": 40.039, "duration": 2.921}, {"text": "bref on pourrait faire la liste de leurs", "start": 41.559, "duration": 3.601}, {"text": "incoh\u00e9rences nous avec d\u00e9termination", "start": 42.96, "duration": 4.079}, {"text": "nous avons agi ici au Parlement europ\u00e9en", "start": 45.16, "duration": 4.079}, {"text": "et d'abord pour \u00e9viter le projet", "start": 47.039, "duration": 3.961}, {"text": "terrible voulu par Emmanuel Macron et", "start": 49.239, "duration": 3.16}, {"text": "qu'il pratique d'ailleurs sur le sol", "start": 51.0, "duration": 3.12}, {"text": "national celui qui consistait \u00e0", "start": 52.399, "duration": 3.561}, {"text": "organiser la relocalisation des migrants", "start": 54.12, "duration": 3.2}, {"text": "qu'est-ce que \u00e7a veut dire \u00e7a veut dire", "start": 55.96, "duration": 4.399}, {"text": "que des gens qui arrivent dans nos pays", "start": 57.32, "duration": 5.039}, {"text": "ill\u00e9galement au lieu d'\u00eatre reconduit \u00e0", "start": 60.359, "duration": 4.281}, {"text": "l'ext\u00e9rieur de nos fronti\u00e8res vont \u00eatre", "start": 62.359, "duration": 4.481}, {"text": "r\u00e9partis cette r\u00e9partition Emmanuel", "start": 64.64, "duration": 4.6}, {"text": "Macron voulait l'imposer en Europe il la", "start": 66.84, "duration": 4.48}, {"text": "m\u00e8ne aujourd'hui en France nous avons", "start": 69.24, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 obtenir que la Commission", "start": 71.32, "duration": 4.64}, {"text": "europ\u00e9enne renonce \u00e0 ce projet ce sera", "start": 73.04, "duration": 4.48}, {"text": "le PACT asile \u00e9migration qui va \u00eatre", "start": 75.96, "duration": 3.24}, {"text": "discut\u00e9 bient\u00f4t dans ce Pact il y a", "start": 77.52, "duration": 3.52}, {"text": "malheureusement beaucoup d'intentions", "start": 79.2, "duration": 3.48}, {"text": "qui au d\u00e9part \u00e9taient bonnes mais qui", "start": 81.04, "duration": 3.68}, {"text": "auront \u00e9t\u00e9 pli\u00e9 par le fait que la", "start": 82.68, "duration": 3.88}, {"text": "gauche revendique sans cesse des mesures", "start": 84.72, "duration": 3.24}, {"text": "de contournement je pense \u00e0 une mesure", "start": 86.56, "duration": 3.0}, {"text": "toute simple la proc\u00e9dure d'asile \u00e0 la", "start": 87.96, "duration": 4.0}, {"text": "fronti\u00e8re nous disons une chose basique", "start": 89.56, "duration": 3.839}, {"text": "il faut que des gens qui demandent", "start": 91.96, "duration": 4.799}, {"text": "l'asile nai pas \u00e0 arriver sur le sol de", "start": 93.399, "duration": 4.72}, {"text": "nos pays pour pouvoir faire cette", "start": 96.759, "duration": 3.081}, {"text": "demande parce que c'est ce qui conduit", "start": 98.119, "duration": 3.161}, {"text": "au d\u00e9tournement permanent du droit", "start": 99.84, "duration": 2.8}, {"text": "d'asile auquel nous assistons", "start": 101.28, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui vous l'avez dit 1 million de", "start": 102.64, "duration": 3.439}, {"text": "demandeurs d'asile l'immense majorit\u00e9 de", "start": 104.28, "duration": 3.96}, {"text": "ces demandeurs seront d\u00e9bout\u00e9s mais", "start": 106.079, "duration": 3.801}, {"text": "l'immense majorit\u00e9 des d\u00e9bout\u00e9s ne", "start": 108.24, "duration": 3.559}, {"text": "seront jamais reconduits dans leur pays", "start": 109.88, "duration": 3.48}, {"text": "donc la cl\u00e9 c'est de retenir les gens", "start": 111.799, "duration": 3.481}, {"text": "qui arrivent irr\u00e9guli\u00e8rement en Europe \u00e0", "start": 113.36, "duration": 3.88}, {"text": "l'ext\u00e9rieur de nos fronti\u00e8res", "start": 115.28, "duration": 3.839}, {"text": "malheureusement et \u00e7a malheureusement le", "start": 117.24, "duration": 3.32}, {"text": "rassemblementtion encore une fois le", "start": 119.119, "duration": 2.881}, {"text": "probl\u00e8me c'est qu'il a toujours refus\u00e9", "start": 120.56, "duration": 3.28}, {"text": "toute coop\u00e9ration europ\u00e9enne sur ces", "start": 122.0, "duration": 3.32}, {"text": "questions-l\u00e0 et donc la vraie question", "start": 123.84, "duration": 2.599}, {"text": "c'est comment est-ce qu'on fait en sorte", "start": 125.32, "duration": 2.64}, {"text": "que les pays de premi\u00e8re entr\u00e9e soient", "start": 126.439, "duration": 3.121}, {"text": "effectivement soutenu par nos pays parce", "start": 127.96, "duration": 3.88}, {"text": "que ce d\u00e9fi on le rel\u00e8vera ensemble et", "start": 129.56, "duration": 4.12}, {"text": "la vraie question qui est pos\u00e9e \u00e0 tous", "start": 131.84, "duration": 3.08}, {"text": "ceux qui sont autour de la table", "start": 133.68, "duration": 2.839}, {"text": "aujourd'hui c'est est-ce que nous", "start": 134.92, "duration": 3.92}, {"text": "voulons je le redis donner aux citoyens", "start": 136.519, "duration": 4.841}, {"text": "de nos pays les moyens de d\u00e9cider sur", "start": 138.84, "duration": 5.16}, {"text": "cette question", "start": 141.36, "duration": 2.64}]}