{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "j'ai l'honneur de passer apr\u00e8s un", "start": 0.12, "duration": 4.239}, {"text": "raciste et n\u00e9gationiste antis\u00e9mite mais", "start": 1.719, "duration": 4.08}, {"text": "je vais citer un certain nombre de", "start": 4.359, "duration": 2.681}, {"text": "messages que je re\u00e7ois et qui sont", "start": 5.799, "duration": 4.561}, {"text": "directement inspir\u00e9 par ces gens-l\u00e0 Nadj", "start": 7.04, "duration": 6.32}, {"text": "abouuli on va juste te renvoyer chez toi", "start": 10.36, "duration": 6.24}, {"text": "en Afrique avec l'ensemble de ta tribu", "start": 13.36, "duration": 5.679}, {"text": "ferme ta gueule Kirikou retourne au", "start": 16.6, "duration": 3.2}, {"text": "Congo", "start": 19.039, "duration": 3.32}, {"text": "ok Rachel kek\u00e9 voici les propos que", "start": 19.8, "duration": 4.52}, {"text": "re\u00e7oit r\u00e9guli\u00e8rement une d\u00e9put\u00e9e noir en", "start": 22.359, "duration": 4.801}, {"text": "2024 partie visible d'un iceberg dans un", "start": 24.32, "duration": 5.879}, {"text": "flot quotidien de propos racistes et sur", "start": 27.16, "duration": 5.079}, {"text": "de discrimination subie par des millions", "start": 30.199, "duration": 4.441}, {"text": "de concitoyennes et concitoyens ce", "start": 32.239, "duration": 3.801}, {"text": "constat appelle donc une r\u00e9ponse", "start": 34.64, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e9gislative d'ensemble la v\u00f4tre monsieur", "start": 36.04, "duration": 3.88}, {"text": "le rapporteur n'est malheureusement pas", "start": 38.64, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e0 la hauteur de l'enjeu votre loi qui", "start": 39.92, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9tend lutter contre le racisme et", "start": 42.239, "duration": 3.96}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme est en r\u00e9alit\u00e9 pour nous", "start": 43.92, "duration": 5.159}, {"text": "une supercherie parce que penser que le", "start": 46.199, "duration": 5.081}, {"text": "renforcement des peines constitue une", "start": 49.079, "duration": 4.12}, {"text": "politique antiraciste cons\u00e9quente", "start": 51.28, "duration": 4.279}, {"text": "personne ni croit pas m\u00eame les juristes", "start": 53.199, "duration": 4.0}, {"text": "auditionn\u00e9s pour cette proposition de", "start": 55.559, "duration": 3.8}, {"text": "loi parce qu'elle \u00e9lud compl\u00e8tement les", "start": 57.199, "duration": 4.84}, {"text": "causes fonde du racisme dans ce pays", "start": 59.359, "duration": 4.241}, {"text": "parce que elle refuse de voir dans", "start": 62.039, "duration": 4.041}, {"text": "l'explosion des propos et actes racistes", "start": 63.6, "duration": 4.28}, {"text": "de ces derni\u00e8res ann\u00e9es l'expression", "start": 66.08, "duration": 3.92}, {"text": "d'un racisme syst\u00e9mique parce qu'elle", "start": 67.88, "duration": 3.84}, {"text": "refuse d'examiner les raisons qui ont", "start": 70.0, "duration": 3.64}, {"text": "conduit \u00e0 une telle banalisation de la", "start": 71.72, "duration": 4.439}, {"text": "parole raciste antis\u00e9mite notamment via", "start": 73.64, "duration": 5.2}, {"text": "la loi immigration adopt\u00e9e main dans la", "start": 76.159, "duration": 4.801}, {"text": "main avec le rassemblement national", "start": 78.84, "duration": 4.08}, {"text": "c'est donc un texte d'affichage de bonne", "start": 80.96, "duration": 4.0}, {"text": "conscience \u00e0 peu de frais votre", "start": 82.92, "duration": 4.04}, {"text": "proposition de loi refuse d'apporter une", "start": 84.96, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9ponse politique \u00e0 ce climat en faisant", "start": 86.96, "duration": 4.0}, {"text": "finalement porter la responsabilit\u00e9 aux", "start": 89.24, "duration": 4.159}, {"text": "victimes \u00e0 charge pour elle d'engager", "start": 90.96, "duration": 5.08}, {"text": "des poursuites ainsi votre texte pr\u00e9f\u00e8re", "start": 93.399, "duration": 4.481}, {"text": "l'inflation p\u00e9nale la responsabilit\u00e9", "start": 96.04, "duration": 4.92}, {"text": "individuel et la justice sans moyen car", "start": 97.88, "duration": 4.96}, {"text": "la transformation de contravention en", "start": 100.96, "duration": 4.119}, {"text": "d\u00e9lit que vous proposez va d\u00e9border les", "start": 102.84, "duration": 4.12}, {"text": "tribunaux et rallonger les proc\u00e9dures", "start": 105.079, "duration": 3.881}, {"text": "auxquelles personne ne croit on ne se", "start": 106.96, "duration": 3.68}, {"text": "posera pas la question du chiffre noir", "start": 108.96, "duration": 3.64}, {"text": "de ces millions d'actes qui passent sous", "start": 110.64, "duration": 4.36}, {"text": "le radar car seulement 5 % des victimes", "start": 112.6, "duration": 4.08}, {"text": "potentielles portent plainte on ne se", "start": 115.0, "duration": 3.2}, {"text": "demandera pas pourquoi les victimes", "start": 116.68, "duration": 3.56}, {"text": "estiment que justice ne sera pas rendue", "start": 118.2, "duration": 3.4}, {"text": "ni pourquoi de nombreuses victimes", "start": 120.24, "duration": 2.879}, {"text": "savent que les fait sont trop souvent", "start": 121.6, "duration": 3.68}, {"text": "minimis\u00e9 leur caract\u00e8re raciste ou", "start": 123.119, "duration": 4.161}, {"text": "animite reun\u00e9 lors des d\u00e9p\u00f4ts de", "start": 125.28, "duration": 4.36}, {"text": "plaintes au final \u00e0 quoi sert ce texte", "start": 127.28, "duration": 3.759}, {"text": "la persistance du racisme et de", "start": 129.64, "duration": 3.08}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme appelle une r\u00e9flexion", "start": 131.039, "duration": 3.401}, {"text": "globale sur notre soci\u00e9t\u00e9 sur", "start": 132.72, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9ducation sur la justice sur le", "start": 134.44, "duration": 4.24}, {"text": "travail sur les m\u00e9dias avec \u00e9videmment", "start": 136.44, "duration": 4.28}, {"text": "les associations d'\u00e9ducation populaire", "start": 138.68, "duration": 4.44}, {"text": "notamment entre autres or vous avez", "start": 140.72, "duration": 4.04}, {"text": "transform\u00e9 ce probl\u00e8me global en d\u00e9bat", "start": 143.12, "duration": 4.119}, {"text": "p\u00e9nal vous anesth\u00e9siez en fait la lutte", "start": 144.76, "duration": 4.64}, {"text": "contre le racisme ordinaire le racisme", "start": 147.239, "duration": 4.761}, {"text": "ordinaire c'est quand 80 % des personnes", "start": 149.4, "duration": 4.16}, {"text": "contr\u00f4l\u00e9es sont des jeunes racis\u00e9s", "start": 152.0, "duration": 3.64}, {"text": "c'est-\u00e0-dire des jeunes renvoy\u00e9s \u00e0 une", "start": 153.56, "duration": 4.399}, {"text": "alternit\u00e9 \u00e0 une alternit\u00e9 pardon", "start": 155.64, "duration": 4.4}, {"text": "essentialisante le racisme ordinaire", "start": 157.959, "duration": 3.64}, {"text": "c'est quand les personnes ayant un nom \u00e0", "start": 160.04, "duration": 3.72}, {"text": "consonance arabe ou africaine ont 30 %", "start": 161.599, "duration": 4.201}, {"text": "de chance en moins d'obtenir un premier", "start": 163.76, "duration": 4.24}, {"text": "rendez-vous pour visiter un appartement", "start": 165.8, "duration": 4.28}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme ordinaire c'est quand en", "start": 168.0, "duration": 3.76}, {"text": "entreprise et je l'ai v\u00e9cu certains", "start": 170.08, "duration": 3.76}, {"text": "salairiers gognard parlent de CEN num\u00e9ro", "start": 171.76, "duration": 3.88}, {"text": "1 et co num\u00e9ro 2 pour parler de leurs", "start": 173.84, "duration": 3.64}, {"text": "coll\u00e8gues Juifs le racisme ordinaire", "start": 175.64, "duration": 3.28}, {"text": "c'est quand les personnes racis\u00e9es", "start": 177.48, "duration": 2.56}, {"text": "subissent des discriminations \u00e0", "start": 178.92, "duration": 3.28}, {"text": "l'embauche significative et robuste pour", "start": 180.04, "duration": 3.88}, {"text": "reprendre les termes d'une \u00e9tude du", "start": 182.2, "duration": 3.88}, {"text": "minist\u00e8re du Travail va-t-on condamner", "start": 183.92, "duration": 4.0}, {"text": "en justice monsieur daranin parlant de", "start": 186.08, "duration": 4.28}, {"text": "moless pour Madame Le Pen qui fonde son", "start": 187.92, "duration": 4.2}, {"text": "id\u00e9ologie sur la pr\u00e9f\u00e9rence nationale", "start": 190.36, "duration": 3.519}, {"text": "va-t-on condamner la remise en cause du", "start": 192.12, "duration": 3.32}, {"text": "droit du sol ce droit qui fait de la", "start": 193.879, "duration": 3.601}, {"text": "France une nation civique et non une", "start": 195.44, "duration": 4.719}, {"text": "nation ethnique bien s\u00fbr que non on ne", "start": 197.48, "duration": 4.56}, {"text": "fait pas le proc\u00e8s du racisme syst\u00e9mique", "start": 200.159, "duration": 3.761}, {"text": "et de la d\u00e9signation des \u00e9trangers en", "start": 202.04, "duration": 3.8}, {"text": "bouc \u00e9missare traiter les injures", "start": 203.92, "duration": 3.36}, {"text": "racistes et antis\u00e9mites cela passe par", "start": 205.84, "duration": 3.039}, {"text": "la condamnation collective des", "start": 207.28, "duration": 3.44}, {"text": "conditions de la lib\u00e9ration de la parole", "start": 208.879, "duration": 3.961}, {"text": "raciste c'est au regard de cet imp\u00e9ratif", "start": 210.72, "duration": 4.0}, {"text": "que les victimes se lib\u00e9reront et iront", "start": 212.84, "duration": 3.52}, {"text": "jusqu'aux plaintes voir aux actions de", "start": 214.72, "duration": 4.28}, {"text": "groupes que qui nous devons faciliter", "start": 216.36, "duration": 4.239}, {"text": "pendant ce temps la D\u00e9fenseur des droits", "start": 219.0, "duration": 3.599}, {"text": "s'alarme estimant que la discrimination", "start": 220.599, "duration": 3.601}, {"text": "raciste ne fait pas l'objet d'une", "start": 222.599, "duration": 3.72}, {"text": "politique publique d'ampleur c'est ici", "start": 224.2, "duration": 4.16}, {"text": "donc qu l'enjeu car le plan national de", "start": 226.319, "duration": 4.321}, {"text": "lutte contre les discriminations de 2023", "start": 228.36, "duration": 4.36}, {"text": "n'est qu'une addition de mesurettes sans", "start": 230.64, "duration": 4.36}, {"text": "ambition alors que le ph\u00e9nom\u00e8ne est", "start": 232.72, "duration": 4.519}, {"text": "syst\u00e9mique soyons donc \u00e0 la hauteur du", "start": 235.0, "duration": 4.72}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne et commen\u00e7ons par cesser le le", "start": 237.239, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9nis sur les causes historiques et", "start": 239.72, "duration": 2.239}, {"text": "structurelles du racisme et de", "start": 240.959, "duration": 3.28}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme arr\u00eater les caricatures", "start": 241.959, "duration": 4.041}, {"text": "par exemple contre les antiracistes", "start": 244.239, "duration": 4.441}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9s en wokist ou en racialiste", "start": 246.0, "duration": 4.599}, {"text": "regardez en face le r\u00f4le de certaines", "start": 248.68, "duration": 3.399}, {"text": "politiques publiques qui entretiennent", "start": 250.599, "duration": 3.36}, {"text": "encore des traitements diff\u00e9renci\u00e9s la", "start": 252.079, "duration": 3.561}, {"text": "France insoumise appelle \u00e0 la", "start": 253.959, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9alisation de notre id\u00e9al r\u00e9publicain", "start": 255.64, "duration": 5.08}, {"text": "r\u00e9ellement universaliste donc r\u00e9ellement", "start": 257.919, "duration": 4.84}, {"text": "anti-raciste nous voulons accompagner", "start": 260.72, "duration": 3.52}, {"text": "s\u00e9rieusement les victimes et donc des", "start": 262.759, "duration": 3.281}, {"text": "moyens pour la D\u00e9fenseur des droits un", "start": 264.24, "duration": 3.44}, {"text": "commissariat \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 et un code de", "start": 266.04, "duration": 3.84}, {"text": "la discrimination un plan ambitieux doit", "start": 267.68, "duration": 4.359}, {"text": "impliquer l'ensemble des institutions et", "start": 269.88, "duration": 4.08}, {"text": "des services de l'\u00e9tat des millions de", "start": 272.039, "duration": 3.841}, {"text": "citoyens enferm\u00e9s dans leur vie par un", "start": 273.96, "duration": 4.36}, {"text": "racisme structurel attendent enfin qu'on", "start": 275.88, "duration": 4.64}, {"text": "leur donne une voix et du soutien ce", "start": 278.32, "duration": 4.159}, {"text": "texte d'affichage est une occasion", "start": 280.52, "duration": 4.959}, {"text": "manqu\u00e9", "start": 282.479, "duration": 3.0}]}