{"label": "droite", "transcript": [{"text": "m\u00eame la pr\u00e9sidente djordje floyd est", "start": 0.0, "duration": 6.87}, {"text": "mort interpell\u00e9 par trois policiers dans", "start": 4.589, "duration": 4.141}, {"text": "le minnesota et trois semaines plus tard", "start": 6.87, "duration": 4.53}, {"text": "on d\u00e9grade des statues de winston", "start": 8.73, "duration": 4.47}, {"text": "churchill de charles de gaulle et nous", "start": 11.4, "duration": 4.319}, {"text": "voil\u00e0 ici je vous entends ici accuser", "start": 13.2, "duration": 4.38}, {"text": "toute l'europe de racisme mais que nous", "start": 15.719, "duration": 3.211}, {"text": "est-il arriv\u00e9", "start": 17.58, "duration": 3.539}, {"text": "on ne combat pas l'injustice par une", "start": 18.93, "duration": 4.8}, {"text": "autre injustice on ne rend pas justice \u00e0", "start": 21.119, "duration": 5.07}, {"text": "john floyd en mettant en accusation tous", "start": 23.73, "duration": 4.68}, {"text": "les policiers et gendarmes d'europe la", "start": 26.189, "duration": 3.84}, {"text": "justice commence par refuser tout", "start": 28.41, "duration": 2.189}, {"text": "amalgame", "start": 30.029, "duration": 2.041}, {"text": "chaque ann\u00e9e des policiers des gendarmes", "start": 30.599, "duration": 3.421}, {"text": "donnent leur vie pour notre s\u00e9curit\u00e9", "start": 32.07, "duration": 4.829}, {"text": "pour notre paix et ils n'ont pas droit \u00e0", "start": 34.02, "duration": 5.07}, {"text": "un seul mot ici est-ce que leur vie \u00e0", "start": 36.899, "duration": 4.23}, {"text": "eux ne comptent pas on ne combat pas le", "start": 39.09, "duration": 3.6}, {"text": "racisme en alimentant par des fictions", "start": 41.129, "duration": 3.421}, {"text": "dangereuse la poudri\u00e8re du ressentiment", "start": 42.69, "duration": 3.66}, {"text": "comment peut-on affirmer que partout", "start": 44.55, "duration": 4.02}, {"text": "dans nos pays l'europe applique des", "start": 46.35, "duration": 4.5}, {"text": "politiques de racisme structurel dans", "start": 48.57, "duration": 4.86}, {"text": "tous les domaines je ne laisserai pas", "start": 50.85, "duration": 4.68}, {"text": "insulter l'immense effort des citoyens", "start": 53.43, "duration": 4.08}, {"text": "qui partout en europe contribue aux", "start": 55.53, "duration": 3.74}, {"text": "politiques \u00e9ducatives sociales", "start": 57.51, "duration": 3.93}, {"text": "migratoires les plus g\u00e9n\u00e9reux au monde", "start": 59.27, "duration": 3.699}, {"text": "et ce n'est pas une question th\u00e9orique", "start": 61.44, "duration": 3.09}, {"text": "parce qu'en entrant dans cette spirale", "start": 62.969, "duration": 3.33}, {"text": "du ressentiment vous ajout\u00e9s aux", "start": 64.53, "duration": 3.42}, {"text": "r\u00e9serves de violence qu'a cumule depuis", "start": 66.299, "duration": 3.811}, {"text": "longtemps ceux qui r\u00eavent de fracture et", "start": 67.95, "duration": 4.26}, {"text": "nos soci\u00e9t\u00e9s on ne combattra pas le", "start": 70.11, "duration": 3.93}, {"text": "racisme en ressuscitant des divisions", "start": 72.21, "duration": 2.25}, {"text": "raciales", "start": 74.04, "duration": 1.71}, {"text": "l'histoire de l'europe est faite de", "start": 74.46, "duration": 2.699}, {"text": "grandeur et les f\u00eates de faiblesse aussi", "start": 75.75, "duration": 2.759}, {"text": "comme toute l'histoire du monde", "start": 77.159, "duration": 3.451}, {"text": "mais notre civilisation a form\u00e9 depuis", "start": 78.509, "duration": 3.811}, {"text": "vingt-quatre si\u00e8cle l'id\u00e9e de", "start": 80.61, "duration": 3.96}, {"text": "l'universel avons nous oubli\u00e9 cela en", "start": 82.32, "duration": 4.229}, {"text": "votant aujourd'hui une r\u00e9solution qui", "start": 84.57, "duration": 3.57}, {"text": "s\u00e9pare les vinoir des autres un", "start": 86.549, "duration": 3.36}, {"text": "parlement authentiquement europ\u00e9ens ne", "start": 88.14, "duration": 3.57}, {"text": "devraient avoir qu'un seul combat toute", "start": 89.909, "duration": 4.941}, {"text": "vie compte", "start": 91.71, "duration": 3.14}]}