{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "il ya quelques jours le parlement", "start": 0.0, "duration": 2.37}, {"text": "europ\u00e9en a vot\u00e9 en faveur de la", "start": 1.05, "duration": 3.36}, {"text": "prolongation du pass sanitaire europ\u00e9en", "start": 2.37, "duration": 3.659}, {"text": "qui devait expirer \u00e0 la fin du mois de", "start": 4.41, "duration": 3.779}, {"text": "juin d\u00e9j\u00e0 oppos\u00e9s \u00e0 la mise en place du", "start": 6.029, "duration": 3.69}, {"text": "premier certificat covit dans l'union", "start": 8.189, "duration": 2.851}, {"text": "europ\u00e9enne les d\u00e9put\u00e9s du rassemblement", "start": 9.719, "duration": 3.511}, {"text": "national ont marqu\u00e9 une nouvelle fois", "start": 11.04, "duration": 3.96}, {"text": "leur opposition \u00e0 la prolongation de cet", "start": 13.23, "duration": 3.36}, {"text": "instrument qui est un instrument", "start": 15.0, "duration": 3.21}, {"text": "privation de libert\u00e9 de contr\u00f4ler les", "start": 16.59, "duration": 4.05}, {"text": "citoyens mais la majorit\u00e9 du parlement y", "start": 18.21, "duration": 4.44}, {"text": "compris les d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais macro nist", "start": 20.64, "duration": 3.99}, {"text": "les r\u00e9publicains les socialistes les", "start": 22.65, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e9cologistes ont r\u00e9ussi \u00e0 faire adopter", "start": 24.63, "duration": 4.05}, {"text": "cette mesure ubuesque l'union europ\u00e9enne", "start": 26.67, "duration": 3.54}, {"text": "qui n'a jamais jug\u00e9 bon de renforcer les", "start": 28.68, "duration": 2.58}, {"text": "contr\u00f4les aux fronti\u00e8res face \u00e0", "start": 30.21, "duration": 2.61}, {"text": "l'immigration clandestine ni face \u00e0 la", "start": 31.26, "duration": 3.84}, {"text": "menace terroriste estime aujourd'hui", "start": 32.82, "duration": 4.919}, {"text": "tout \u00e0 fait normal que les d\u00e9pla\u00e7ant les", "start": 35.1, "duration": 4.47}, {"text": "citoyens en europe soit conditionn\u00e9 une", "start": 37.739, "duration": 3.961}, {"text": "vaccination ou un test pcr le recul dont", "start": 39.57, "duration": 3.57}, {"text": "nous disposons d\u00e9sormais sur l'\u00e9pid\u00e9mie", "start": 41.7, "duration": 3.449}, {"text": "conduit la majorit\u00e9 des scientifiques \u00e0", "start": 43.14, "duration": 3.509}, {"text": "penser que nous devons vivre durablement", "start": 45.149, "duration": 4.14}, {"text": "avec cette \u00e9pid\u00e9mie l'union europ\u00e9enne", "start": 46.649, "duration": 4.261}, {"text": "au contraire souhait\u00e9 nous imposer un", "start": 49.289, "duration": 3.781}, {"text": "\u00e9tat d'urgence quasi permanent au nom", "start": 50.91, "duration": 4.079}, {"text": "d'un principe de pr\u00e9caution des voiliers", "start": 53.07, "duration": 3.6}, {"text": "elles s'arrogent le droit de restreindre", "start": 54.989, "duration": 3.931}, {"text": "vos libert\u00e9s libert\u00e9s publiques de", "start": 56.67, "duration": 3.81}, {"text": "mani\u00e8re pr\u00e9ventive cette atteinte", "start": 58.92, "duration": 2.88}, {"text": "disproportionn\u00e9e aux libert\u00e9s publiques", "start": 60.48, "duration": 3.36}, {"text": "est intervenue sans la moindre \u00e9tude", "start": 61.8, "duration": 4.56}, {"text": "d'impact et sans r\u00e9sultats scientifiques", "start": 63.84, "duration": 3.63}, {"text": "tangibles pour d\u00e9montrer l'efficacit\u00e9", "start": 66.36, "duration": 3.42}, {"text": "d'un tel dispositif dans la ma\u00eetrise de", "start": 67.47, "duration": 4.649}, {"text": "l'\u00e9pid\u00e9mie tout juste un an apr\u00e8s son", "start": 69.78, "duration": 3.839}, {"text": "entr\u00e9e en vigueur en r\u00e9alit\u00e9 la", "start": 72.119, "duration": 3.061}, {"text": "prolongation du pass sanitaire europ\u00e9en", "start": 73.619, "duration": 2.761}, {"text": "ne r\u00e9pond pas des objectifs sanitaires", "start": 75.18, "duration": 3.75}, {"text": "mais bien politique la commission de", "start": 76.38, "duration": 3.66}, {"text": "bruxelles est en train de s'accaparer", "start": 78.93, "duration": 2.939}, {"text": "une comp\u00e9tence qui ne lui confierait par", "start": 80.04, "duration": 4.079}, {"text": "aucun trait\u00e9 je pense \u00e0 celles de la", "start": 81.869, "duration": 3.93}, {"text": "sant\u00e9 cette institution min\u00e9e par", "start": 84.119, "duration": 3.421}, {"text": "l'opacit\u00e9 les conflits d'int\u00e9r\u00eats qui a", "start": 85.799, "duration": 3.901}, {"text": "d\u00e9pens\u00e9 pr\u00e8s d'un milliard d'euros par", "start": 87.54, "duration": 4.14}, {"text": "an aupr\u00e8s de grands cabinets de conseil", "start": 89.7, "duration": 3.239}, {"text": "comme \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 le cas en france avec", "start": 91.68, "duration": 3.09}, {"text": "mc kinsey et qui a donn\u00e9 la preuve de", "start": 92.939, "duration": 3.331}, {"text": "son incomp\u00e9tence lors du fiasco vous", "start": 94.77, "duration": 2.489}, {"text": "vous en souvenez des commandes de", "start": 96.27, "duration": 3.15}, {"text": "vaccins sera donc charg\u00e9e pour un an au", "start": 97.259, "duration": 4.441}, {"text": "plus de superviser les donn\u00e9es de sant\u00e9", "start": 99.42, "duration": 4.379}, {"text": "des citoyens europ\u00e9ens alors vous", "start": 101.7, "duration": 3.33}, {"text": "pourrez compter sur nous demain comme", "start": 103.799, "duration": 3.061}, {"text": "hier \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale comme au", "start": 105.03, "duration": 3.75}, {"text": "parlement europ\u00e9en pour nous opposer \u00e0", "start": 106.86, "duration": 4.399}, {"text": "cette folie", "start": 108.78, "duration": 2.479}]}