{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.09, "duration": 16.17}, {"text": "je me suis une des co animatrice de du", "start": 17.91, "duration": 6.49}, {"text": "groupe ch\u00e2teau thierry avec macro nous", "start": 21.64, "duration": 5.309}, {"text": "sommes deux comit\u00e9s locaux du 20e", "start": 24.4, "duration": 5.25}, {"text": "arrondissement de paris le comit\u00e9 belle", "start": 26.949, "duration": 5.191}, {"text": "ville et le comit\u00e9 saint blaise alors", "start": 29.65, "duration": 4.409}, {"text": "ici on a un petit probl\u00e8me c'est un", "start": 32.14, "duration": 3.18}, {"text": "maquereau province avec le front", "start": 34.059, "duration": 3.511}, {"text": "national marine le pen est pass\u00e9 \u00e0 plus", "start": 35.32, "duration": 4.86}, {"text": "de 70% ou le vote front national est", "start": 37.57, "duration": 5.399}, {"text": "plus \u00e9lev\u00e9 sur le comit\u00e9 saint blaise", "start": 40.18, "duration": 5.28}, {"text": "parce que c'est un quartier populaire", "start": 42.969, "duration": 6.0}, {"text": "mais il atteint autour de 10% alors que", "start": 45.46, "duration": 5.22}, {"text": "dans", "start": 48.969, "duration": 4.411}, {"text": "dans le comit\u00e9 belleville sur le", "start": 50.68, "duration": 4.65}, {"text": "quartier belleville le vote france a", "start": 53.38, "duration": 4.62}, {"text": "soumise est tr\u00e8s fort il est autour de", "start": 55.33, "duration": 6.9}, {"text": "30 % sur ch\u00e2teau-thierry m\u00eame le fun est", "start": 58.0, "duration": 5.64}, {"text": "arriv\u00e9 en t\u00eate au premier tour mais pas", "start": 62.23, "duration": 3.749}, {"text": "au courant heureusement donc j'ai une", "start": 63.64, "duration": 3.71}, {"text": "maison dans le", "start": 65.979, "duration": 3.801}, {"text": "dans l'aisne pr\u00e8s de ch\u00e2teau-thierry et", "start": 67.35, "duration": 4.98}, {"text": "au cours de mes passages dans mes week", "start": 69.78, "duration": 6.089}, {"text": "end j'\u00e9tais absolument effray\u00e9 de voir", "start": 72.33, "duration": 5.969}, {"text": "que nous n'\u00e9tions pas pr\u00e9sents et que le", "start": 75.869, "duration": 5.671}, {"text": "fn \u00e9tait pr\u00e9sent partout donc week-end", "start": 78.299, "duration": 6.031}, {"text": "j'ai t\u00e9l\u00e9phon\u00e9 au responsable \u00e0 la", "start": 81.54, "duration": 5.91}, {"text": "locale de ch\u00e2teau thierry et on a", "start": 84.33, "duration": 4.2}, {"text": "discut\u00e9", "start": 87.45, "duration": 4.14}, {"text": "de diff\u00e9rents sujets surtout de celui l\u00e0", "start": 88.53, "duration": 3.8}, {"text": "dedans", "start": 91.59, "duration": 4.19}, {"text": "du vote front national donc son petit", "start": 92.33, "duration": 4.92}, {"text": "nicolas qui a pris contact avec nous", "start": 95.78, "duration": 4.14}, {"text": "avec la seconde co animatrice au cndd", "start": 97.25, "duration": 5.34}, {"text": "cl\u00e9ment qui nous a propos\u00e9 en fait tout", "start": 99.92, "duration": 4.32}, {"text": "simplement de se rencontrer parce que", "start": 102.59, "duration": 3.99}, {"text": "halak s'est bien rendu compte au fil des", "start": 104.24, "duration": 5.1}, {"text": "mois que l'emprise de l'\u00e9mission cens\u00e9e", "start": 106.58, "duration": 6.06}, {"text": "importante que m\u00eame des gens pour qui je", "start": 109.34, "duration": 4.59}, {"text": "ne pensais pas qu'il faut aller voter et", "start": 112.64, "duration": 3.69}, {"text": "faire voter maintenant fn n'est plus", "start": 113.93, "duration": 5.13}, {"text": "ouvert forc\u00e9ment la discussion en", "start": 116.33, "duration": 4.44}, {"text": "partant du constat de la fracture entre", "start": 119.06, "duration": 5.01}, {"text": "les territoires urbains est les", "start": 120.77, "duration": 8.31}, {"text": "territoires ruraux nous avons envisag\u00e9", "start": 124.07, "duration": 9.12}, {"text": "donc d'avoir des \u00e9changes pour mieux", "start": 129.08, "duration": 6.3}, {"text": "nous conna\u00eetre d'une part et pour avoir", "start": 133.19, "duration": 3.93}, {"text": "des r\u00e9flexions communes donc sur ce", "start": 135.38, "duration": 5.07}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne de fracture moi je pense que", "start": 137.12, "duration": 5.99}, {"text": "c'est un bien pour tous les deux", "start": 140.45, "duration": 4.1}, {"text": "la base sur paris front national il est", "start": 143.11, "duration": 3.54}, {"text": "pratiquement \u00e0 n\u00e9ant nous ici il faut", "start": 144.55, "duration": 5.19}, {"text": "rationaliser tr\u00e8s fort et je vois \u00e7a", "start": 146.65, "duration": 5.1}, {"text": "nous permet d'avoir de ressortir ce que", "start": 149.74, "duration": 3.39}, {"text": "ressentent par des grandes villes", "start": 151.75, "duration": 2.79}, {"text": "puisque nous on n'a pas ce qu'ils ont", "start": 153.13, "duration": 2.91}, {"text": "laiss\u00e9 faire un secteur rural pour faire", "start": 154.54, "duration": 3.42}, {"text": "pouvoir sans personne il faut peut-\u00eatre", "start": 156.04, "duration": 3.93}, {"text": "deux heures alors que pour gar\u00e7ons", "start": 157.96, "duration": 4.53}, {"text": "personnes il leur faut 20 minutes et \u00e7a", "start": 159.97, "duration": 4.59}, {"text": "et puis aussi pour eux pour savoir ce", "start": 162.49, "duration": 3.18}, {"text": "qu'il faut faire comment on pourrait", "start": 164.56, "duration": 2.73}, {"text": "faire justement pour emb\u00eater un petit", "start": 165.67, "duration": 2.88}, {"text": "peu des gens du front national pour leur", "start": 167.29, "duration": 2.7}, {"text": "faire changer d'avis pour qu'ils", "start": 168.55, "duration": 3.39}, {"text": "viennent en marche avec une cour la", "start": 169.99, "duration": 3.83}, {"text": "finalit\u00e9 de ce projet c'est de ramener", "start": 171.94, "duration": 4.44}, {"text": "des jeunes qui ne sont pas encore", "start": 173.82, "duration": 5.47}, {"text": "votants qui seront des primo votants en", "start": 176.38, "duration": 5.88}, {"text": "2022 et guy au rang 1", "start": 179.29, "duration": 6.18}, {"text": "qui n'ont aucune notion de la politique", "start": 182.26, "duration": 5.18}, {"text": "de la d\u00e9mocratie de", "start": 185.47, "duration": 4.46}, {"text": "d\u00e9mocratie citoyenne et ces \u00e9changes", "start": 187.44, "duration": 5.58}, {"text": "toujours aussi des id\u00e9es on continues a", "start": 189.93, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e9t\u00e9 de pas de notre c\u00f4t\u00e9 chacun peut", "start": 193.02, "duration": 3.99}, {"text": "d\u00e9cider", "start": 196.05, "duration": 5.31}, {"text": "nous avons commenc\u00e9 ses rencontres au", "start": 197.01, "duration": 6.6}, {"text": "mois de juin par une premi\u00e8re rencontre", "start": 201.36, "duration": 3.96}, {"text": "donc \u00e0 ch\u00e2teau thierry", "start": 203.61, "duration": 4.34}, {"text": "pour commencer les actions comme une", "start": 205.32, "duration": 5.55}, {"text": "action commune donc actions militantes", "start": 207.95, "duration": 6.13}, {"text": "en fonctionnant toujours en bin\u00f4me avec", "start": 210.87, "duration": 6.36}, {"text": "un militant du 20e et un militant de", "start": 214.08, "duration": 5.45}, {"text": "ch\u00e2teau thierry", "start": 217.23, "duration": 2.3}]}