{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "la parole est \u00e0 monsieur ugo bernalicis", "start": 0.0, "duration": 4.71}, {"text": "on sait madame la ministre de la justice", "start": 2.03, "duration": 4.809}, {"text": "que la loi vous interdit de donner des", "start": 4.71, "duration": 3.389}, {"text": "instructions dans des affaires", "start": 6.839, "duration": 3.421}, {"text": "individuelles mais qui peut encore vous", "start": 8.099, "duration": 3.391}, {"text": "croire suite \u00e0 la tentative de", "start": 10.26, "duration": 2.43}, {"text": "perquisition dont vient de faire l'objet", "start": 11.49, "duration": 3.229}, {"text": "le journal mediapart", "start": 12.69, "duration": 4.32}, {"text": "nous condamnons l'instrumentalisation", "start": 14.719, "duration": 3.671}, {"text": "politique faite par votre gouvernement", "start": 17.01, "duration": 4.14}, {"text": "des forces de police et du parquet et", "start": 18.39, "duration": 4.17}, {"text": "c'est bien vous les responsables", "start": 21.15, "duration": 3.27}, {"text": "en effet rappelons que le parquet paris", "start": 22.56, "duration": 3.559}, {"text": "et dirig\u00e9e par le procureur r\u00e9my heitz", "start": 24.42, "duration": 3.57}, {"text": "personnellement choisi par macron", "start": 26.119, "duration": 3.551}, {"text": "anciens directeurs d'administration", "start": 27.99, "duration": 3.75}, {"text": "centrale du minist\u00e8re de la justice qui", "start": 29.67, "duration": 4.229}, {"text": "a conduit la r\u00e9forme p\u00e9nale du projet de", "start": 31.74, "duration": 4.35}, {"text": "loi justice tant d\u00e9cri\u00e9e elle monsieur", "start": 33.899, "duration": 5.401}, {"text": "pearson la voix de son ma\u00eetre peut-\u00eatre", "start": 36.09, "duration": 5.19}, {"text": "\u00e0 freiner les perquisitions chez benalla", "start": 39.3, "duration": 3.779}, {"text": "et se pr\u00e9cipitent d\u00e9sormais au si\u00e8ge de", "start": 41.28, "duration": 4.02}, {"text": "mediapart pour attenter au secret des", "start": 43.079, "duration": 2.671}, {"text": "sources", "start": 45.3, "duration": 2.15}, {"text": "sacro-saint de la libert\u00e9 de la presse", "start": 45.75, "duration": 3.87}, {"text": "face \u00e0 la panique qui gagne votre", "start": 47.45, "duration": 3.82}, {"text": "gouvernement et le monarque votre", "start": 49.62, "duration": 3.45}, {"text": "r\u00e9flexe s\u00e9curitaire se transforme en", "start": 51.27, "duration": 4.5}, {"text": "d\u00e9rive autoritaire d\u00e9sormais il n'est", "start": 53.07, "duration": 4.11}, {"text": "pas bon en france d'\u00eatre opposant", "start": 55.77, "duration": 3.69}, {"text": "politique organe de presse ind\u00e9pendant", "start": 57.18, "duration": 4.08}, {"text": "o\u00f9 manifestants en gilet jaune", "start": 59.46, "duration": 4.5}, {"text": "rendez vous compte la multiplication des", "start": 61.26, "duration": 4.71}, {"text": "interpellations pr\u00e9ventive des gardes \u00e0", "start": 63.96, "duration": 3.839}, {"text": "vue sans fondement lusage vici\u00e9 des", "start": 65.97, "duration": 3.24}, {"text": "comparutions imm\u00e9diates des", "start": 67.799, "duration": 3.061}, {"text": "perquisitions disproportionn\u00e9e dans le", "start": 69.21, "duration": 3.21}, {"text": "cadre des enqu\u00eates pr\u00e9liminaires et", "start": 70.86, "duration": 3.509}, {"text": "bient\u00f4t des interdictions de manifester", "start": 72.42, "duration": 4.05}, {"text": "pr\u00e9ventive prononc\u00e9e par le ministre de", "start": 74.369, "duration": 2.671}, {"text": "l'int\u00e9rieur", "start": 76.47, "duration": 2.52}, {"text": "tout cela installe une ambiance malsaine", "start": 77.04, "duration": 3.96}, {"text": "de concentration des pouvoirs au sein de", "start": 78.99, "duration": 2.669}, {"text": "l'ex\u00e9cutif", "start": 81.0, "duration": 2.909}, {"text": "vous assumez tellement cette d\u00e9rive que", "start": 81.659, "duration": 3.811}, {"text": "vous \u00eates vous m\u00eame aller au tribunal de", "start": 83.909, "duration": 3.39}, {"text": "grande instance de paris pour imposer un", "start": 85.47, "duration": 3.719}, {"text": "imp\u00e9ratif de s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard des gis", "start": 87.299, "duration": 3.661}, {"text": "les jeunes une premi\u00e8re en france qui a", "start": 89.189, "duration": 3.54}, {"text": "scandalis\u00e9 les magistrats du parquet du", "start": 90.96, "duration": 4.26}, {"text": "si\u00e8ge e attach\u00e9 \u00e0 l'ind\u00e9pendance de la", "start": 92.729, "duration": 2.881}, {"text": "justice", "start": 95.22, "duration": 2.189}, {"text": "vous qui donnez des le\u00e7ons de", "start": 95.61, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9publicanisme et de respect de l'\u00e9tat", "start": 97.409, "duration": 1.92}, {"text": "de droit", "start": 98.85, "duration": 2.46}, {"text": "c'est vous qui \u00eates dans une inexorable", "start": 99.329, "duration": 4.5}, {"text": "d\u00e9rive autoritaire \u00e0 croire que", "start": 101.31, "duration": 4.08}, {"text": "l'ultralib\u00e9ralisme s'accomplit dans", "start": 103.829, "duration": 3.991}, {"text": "cette forme de d\u00e9mocrature la justice", "start": 105.39, "duration": 3.96}, {"text": "jupit\u00e9rienne vient de porter le plus", "start": 107.82, "duration": 2.909}, {"text": "grave atteinte \u00e0 la libert\u00e9 de la presse", "start": 109.35, "duration": 3.0}, {"text": "et \u00e0 la protection des sciences depuis", "start": 110.729, "duration": 3.451}, {"text": "des d\u00e9cennies la monarchie r\u00e9publicaine", "start": 112.35, "duration": 4.229}, {"text": "doit cesser rendez l'ind\u00e9pendance et \u00e0", "start": 114.18, "duration": 4.049}, {"text": "la justice alors allez vous cesser", "start": 116.579, "duration": 3.301}, {"text": "d'intimider les journalistes et les", "start": 118.229, "duration": 3.691}, {"text": "politiques de jug\u00e9e plus s\u00e9v\u00e8rement les", "start": 119.88, "duration": 3.48}, {"text": "chez les jeunes que tout autre citoyen", "start": 121.92, "duration": 3.6}, {"text": "en un mot allez vous cesser d'utiliser", "start": 123.36, "duration": 4.469}, {"text": "la justice et la police \u00e0 des fins", "start": 125.52, "duration": 4.71}, {"text": "personnelles et politicienne", "start": 127.829, "duration": 6.091}, {"text": "la parole est \u00e0 madame nicole belloubet", "start": 130.23, "duration": 7.17}, {"text": "garde des sceaux ministre de la justice", "start": 133.92, "duration": 5.89}, {"text": "monsieur le pr\u00e9sident mesdames les", "start": 137.4, "duration": 4.11}, {"text": "d'\u00e9cout\u00e9 messieurs les d\u00e9put\u00e9s", "start": 139.81, "duration": 5.759}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 bernalicis non il n'y", "start": 141.51, "duration": 6.01}, {"text": "a pas d' instrumentalisation de la", "start": 145.569, "duration": 4.981}, {"text": "justice et je n'utilise pas la justice \u00e0", "start": 147.52, "duration": 5.58}, {"text": "des fins personnelles en tant que garde", "start": 150.55, "duration": 4.29}, {"text": "des sceaux vous l'avez rappel\u00e9 il", "start": 153.1, "duration": 3.75}, {"text": "m'appartient \u00e9videmment en aucune", "start": 154.84, "duration": 3.54}, {"text": "mani\u00e8re de commenter les proc\u00e9dures", "start": 156.85, "duration": 3.84}, {"text": "judiciaires c'est pr\u00e9cis\u00e9ment une", "start": 158.38, "duration": 4.38}, {"text": "discipline \u00e0 laquelle je m'astreins de", "start": 160.69, "duration": 3.6}, {"text": "mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re", "start": 162.76, "duration": 3.66}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment parce que je suis attach\u00e9e \u00e0", "start": 164.29, "duration": 4.44}, {"text": "l'ind\u00e9pendance la justice et au respect", "start": 166.42, "duration": 4.319}, {"text": "de la loi et vous l'avez rappel\u00e9 vous", "start": 168.73, "duration": 4.59}, {"text": "m\u00eame ce respect de la loi m'interdit de", "start": 170.739, "duration": 5.161}, {"text": "donn\u00e9 quelconque instruction en mati\u00e8re", "start": 173.32, "duration": 5.76}, {"text": "individuel je vais donc me limit\u00e9e par", "start": 175.9, "duration": 4.68}, {"text": "rapport au fait que vous soulevez", "start": 179.08, "duration": 3.33}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 a rappel\u00e9 quelques", "start": 180.58, "duration": 3.629}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments qui ont \u00e9t\u00e9 rendus publics", "start": 182.41, "duration": 3.75}, {"text": "le parquet de paris a effectivement", "start": 184.209, "duration": 4.291}, {"text": "ouvert une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire portant", "start": 186.16, "duration": 5.159}, {"text": "sur des infractions d'atteinte \u00e0 la vie", "start": 188.5, "duration": 6.15}, {"text": "priv\u00e9e de magistrats du parquet de paris", "start": 191.319, "duration": 6.661}, {"text": "se sont rendus ce sont vendus au journal", "start": 194.65, "duration": 6.44}, {"text": "mediapart pour se faire remettre des", "start": 197.98, "duration": 6.539}, {"text": "enregistrements sonores de conversation", "start": 201.09, "duration": 5.59}, {"text": "qui serait intervenu entre monsieur", "start": 204.519, "duration": 5.22}, {"text": "benalla et monsieur kraz les magistrats", "start": 206.68, "duration": 5.46}, {"text": "pr\u00e9cisaient qu'ils agissaient dans le", "start": 209.739, "duration": 4.291}, {"text": "cadre non coercitif de l' enqu\u00eate", "start": 212.14, "duration": 3.78}, {"text": "pr\u00e9liminaire et qu'il ne pouvait", "start": 214.03, "duration": 4.35}, {"text": "proc\u00e9der \u00e0 une remise sans l'assentiment", "start": 215.92, "duration": 4.74}, {"text": "du repr\u00e9sentant l\u00e9gal de l'entreprise de", "start": 218.38, "duration": 7.41}, {"text": "presse mediapart a dans un premier temps", "start": 220.66, "duration": 8.08}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 225.79, "duration": 4.95}, {"text": "s'il vous pla\u00eet s'il vous pla\u00eet", "start": 228.74, "duration": 7.5}, {"text": "mediapart a promis la corde refus\u00e9 cette", "start": 230.74, "duration": 6.07}, {"text": "remise", "start": 236.24, "duration": 2.4}, {"text": "mais comme la presse s'en est fait", "start": 236.81, "duration": 4.68}, {"text": "l'\u00e9cho depuis les bandes sonores ont \u00e9t\u00e9", "start": 238.64, "duration": 4.83}, {"text": "remises \u00e0 la justice qui est tr\u00e8s une", "start": 241.49, "duration": 4.17}, {"text": "tr\u00e8s bonne chose je crois pour que toute", "start": 243.47, "duration": 3.6}, {"text": "la v\u00e9rit\u00e9 soit faite dans cette affaire", "start": 245.66, "duration": 4.77}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 je suis attach\u00e9 au", "start": 247.07, "duration": 5.55}, {"text": "principe de la libert\u00e9 de la presse et \u00e0", "start": 250.43, "duration": 4.32}, {"text": "la protection du secret des sources", "start": 252.62, "duration": 3.63}, {"text": "je crois que ce sont des pierres", "start": 254.75, "duration": 3.42}, {"text": "angulaires pour notre d\u00e9mocratie", "start": 256.25, "duration": 4.41}, {"text": "je suis \u00e9galement attach\u00e9 monsieur le", "start": 258.17, "duration": 5.13}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 \u00e0 ce que notre justice puisse", "start": 260.66, "duration": 4.86}, {"text": "travailler dans la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et ne fasse", "start": 263.3, "duration": 4.77}, {"text": "pas de mani\u00e8re syst\u00e9matique l'objet de", "start": 265.52, "duration": 4.35}, {"text": "d\u00e9nigrements comme vous le faites de", "start": 268.07, "duration": 3.8}, {"text": "mani\u00e8re permanente", "start": 269.87, "duration": 5.34}, {"text": "c'est la conception que la justice que", "start": 271.87, "duration": 6.67}, {"text": "porte ce gouvernement n'en d\u00e9plaise", "start": 275.21, "duration": 8.6}, {"text": "paris n'est pas caracas la vol", "start": 278.54, "duration": 5.27}, {"text": "la parole m", "start": 294.7, "duration": 2.96}]}