{"label": "droite", "transcript": [{"text": "- Vous avez choisi de soutenir Bruno Retailleau.", "start": 0.316, "duration": 2.05}, {"text": "En quoi est-il davantage", "start": 2.366, "duration": 0.65}, {"text": "l'homme de la situation", "start": 3.016, "duration": 0.834}, {"text": "qu'Eric Ciotti, \u00e0 vos yeux ?", "start": 3.85, "duration": 1.366}, {"text": "- D'abord,", "start": 5.216, "duration": 0.834}, {"text": "soutenir un candidat,", "start": 6.05, "duration": 0.716}, {"text": "ce n'est pas critiquer les autres,", "start": 6.766, "duration": 1.117}, {"text": "surtout dans une \u00e9lection interne.", "start": 7.883, "duration": 1.633}, {"text": "Je pense que Bruno Retailleau", "start": 9.516, "duration": 0.834}, {"text": "a la grande qualit\u00e9", "start": 10.35, "duration": 1.7}, {"text": "d'\u00eatre capable de faire le travail", "start": 12.05, "duration": 2.25}, {"text": "intellectuel, de refondation", "start": 14.333, "duration": 1.683}, {"text": "indispensable \u00e0 la droite.", "start": 16.016, "duration": 1.167}, {"text": "Parce que vous posez la question du", "start": 17.183, "duration": 1.083}, {"text": "comment et moi,", "start": 18.266, "duration": 0.8}, {"text": "je crois que la question du", "start": 19.066, "duration": 0.7}, {"text": "comment pour la droite en France", "start": 19.766, "duration": 1.467}, {"text": "n'est pas d'abord un sujet d'appareil.", "start": 21.233, "duration": 1.35}, {"text": "Ce n'est pas d'abord", "start": 22.583, "duration": 0.533}, {"text": "un sujet de construction \u00e9lectorale.", "start": 23.116, "duration": 2.25}, {"text": "Il faut,", "start": 25.366, "duration": 0.517}, {"text": "avant que les \u00e9lections n'arrivent,", "start": 25.883, "duration": 1.567}, {"text": "que nous reconstituions", "start": 27.45, "duration": 1.4}, {"text": "notre proposition sur le plan des id\u00e9es.", "start": 28.85, "duration": 3.0}, {"text": "C'est le sujet fondamental.", "start": 31.85, "duration": 1.2}, {"text": "Et le deuxi\u00e8me enjeu majeur, et moi,", "start": 33.05, "duration": 1.616}, {"text": "je soutiens Bruno Retailleau", "start": 34.666, "duration": 1.334}, {"text": "parce qu'il est capable de faire cela,", "start": 36.0, "duration": 1.733}, {"text": "c'est de rendre la parole", "start": 37.733, "duration": 1.8}, {"text": "aux adh\u00e9rents de la droite", "start": 39.533, "duration": 0.933}, {"text": "et pas seulement aux adh\u00e9rents,", "start": 40.466, "duration": 0.834}, {"text": "aux \u00e9lecteurs qui attendent", "start": 41.3, "duration": 1.116}, {"text": "d'\u00eatre repr\u00e9sent\u00e9s par la doite.", "start": 42.416, "duration": 0.8}, {"text": "- Ce sont des phrases", "start": 43.216, "duration": 0.634}, {"text": "qu'on entend depuis...", "start": 43.85, "duration": 1.366}, {"text": "- Non, non, non.", "start": 46.766, "duration": 1.034}, {"text": "- Rendre la parole aux militants,", "start": 47.8, "duration": 1.066}, {"text": "parler \u00e0 tous les \u00e9lecteurs de la droite.", "start": 48.866, "duration": 1.45}, {"text": "- Non,", "start": 50.316, "duration": 0.467}, {"text": "\u00e7a fait trop longtemps -", "start": 50.783, "duration": 0.667}, {"text": "et je vois de l'int\u00e9rieur de ce parti,", "start": 51.45, "duration": 1.35}, {"text": "\u00e7a fait trop longtemps,", "start": 52.8, "duration": 0.683}, {"text": "je le dis sans aucune langue de bois,", "start": 53.483, "duration": 2.0}, {"text": "qu'on n'a pas assez travaill\u00e9 sur le fond.", "start": 55.483, "duration": 1.533}, {"text": "\u00c7a fait trop longtemps qu'on n'a", "start": 57.016, "duration": 0.817}, {"text": "pas produit une id\u00e9e nouvelle.", "start": 57.833, "duration": 1.133}, {"text": "\u00c7a fait trop longtemps", "start": 58.966, "duration": 0.517}, {"text": "qu'on n'a pas renouvel\u00e9", "start": 59.483, "duration": 1.867}, {"text": "la mani\u00e8re de faire nos propositions.", "start": 61.35, "duration": 2.066}, {"text": "J'ai tent\u00e9 de contribuer", "start": 63.416, "duration": 1.384}, {"text": "autant que je le pouvais.", "start": 64.8, "duration": 0.733}, {"text": "Mais je vois bien", "start": 65.533, "duration": 0.583}, {"text": "\u00e0 quel point notre parti doit, et c'est", "start": 66.116, "duration": 2.217}, {"text": "le parti qui doit faire ce travail-l\u00e0.", "start": 68.333, "duration": 2.0}, {"text": "Et puis la deuxi\u00e8me dimension, c'est", "start": 70.583, "duration": 1.783}, {"text": "je vois bien aussi \u00e0 quel point,", "start": 72.366, "duration": 1.284}, {"text": "sur beaucoup de sujets,", "start": 73.65, "duration": 1.133}, {"text": "je pense \u00e0 des d\u00e9bats", "start": 74.783, "duration": 0.717}, {"text": "qu'on avait eus,", "start": 75.5, "duration": 0.45}, {"text": "y compris \u00e0 votre micro :", "start": 75.95, "duration": 1.35}, {"text": "les investitures, par exemple, dans la r\u00e9gion sud...", "start": 77.3, "duration": 2.4}, {"text": "Sur beaucoup de sujets", "start": 79.7, "duration": 1.566}, {"text": "qui ont contribu\u00e9 au fond", "start": 81.266, "duration": 1.25}, {"text": "au discr\u00e9dit dont souffre", "start": 82.516, "duration": 1.034}, {"text": "notre famille politique aujourd'hui,", "start": 83.55, "duration": 1.566}, {"text": "eh bien, on ne donne pas la parole aux adh\u00e9rents,", "start": 85.116, "duration": 2.6}, {"text": "ni plus largement", "start": 87.716, "duration": 0.867}, {"text": "aux \u00e9lecteurs de droite.", "start": 88.583, "duration": 0.817}, {"text": "C'est comme si on avait un parti", "start": 89.4, "duration": 1.516}, {"text": "qui ne cherchait plus", "start": 90.916, "duration": 1.05}, {"text": "assez \u00e0 repr\u00e9senter", "start": 91.966, "duration": 1.417}, {"text": "ses propres \u00e9lecteurs, et", "start": 93.383, "duration": 1.283}, {"text": "je crois que le d\u00e9fi est l\u00e0.", "start": 94.666, "duration": 0.617}]}