{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Donc aujourd\u2019hui, je me suis rendu dans\nle d\u00e9partement de la Haute-Savoie, qui est", "start": 0.12, "duration": 4.449}, {"text": "un d\u00e9partement que je connais depuis de longues\nann\u00e9es, dans la vall\u00e9e de l\u2019Arve.", "start": 4.569, "duration": 6.161}, {"text": "J'ai voulu m\u2019y rendre parce que, pour moi, c\u2019est un des mod\u00e8les industriels fran\u00e7ais.", "start": 10.73, "duration": 5.63}, {"text": "Le d\u00e9colletage, c\u2019est dans cette vall\u00e9e\ndepuis le 19\u00e8me si\u00e8cle.", "start": 16.36, "duration": 4.52}, {"text": "Les industriels de la vall\u00e9e, les ouvriers,\nles salari\u00e9s, ont su s\u2019adapter depuis plus", "start": 20.88, "duration": 4.34}, {"text": "d\u2019un si\u00e8cle pour rester \u00e0 la pointe de\ncette technologie du d\u00e9colletage.", "start": 25.22, "duration": 3.28}, {"text": "Le d\u00e9colletage, vous voyez, c\u2019est ce qui\nvous fait les couronnes de montre, c\u2019est", "start": 28.5, "duration": 3.97}, {"text": "ce qui vous fait les \u00e9l\u00e9ments de transmission de bo\u00eetes de vitesses, de bo\u00eetes automatiques", "start": 32.47, "duration": 5.819}, {"text": "dans une voiture, donc ce sont des pi\u00e8ces\nen acier, en inox, en aluminium, qui sont", "start": 38.289, "duration": 5.571}, {"text": "d\u00e9tour\u00e9es, form\u00e9es et qui sont dans quasiment\ntous les objets de notre vie quotidienne.", "start": 43.86, "duration": 4.78}, {"text": "Dans la vall\u00e9e de l\u2019Arve, les industriels\nont innov\u00e9, ils ont les technologies qui", "start": 48.64, "duration": 4.129}, {"text": "sont, probablement aujourd\u2019hui, les plus\npertinentes et les plus novatrices en Europe", "start": 52.769, "duration": 5.431}, {"text": "et au monde, ce qui fait qu\u2019ils ont des\nentreprises qui se portent bien, qui exportent,", "start": 58.2, "duration": 5.199}, {"text": "qui sont puissantes, qui sont \u00e0 la pointe\ndu progr\u00e8s.", "start": 63.399, "duration": 1.961}, {"text": "Et je crois que ce que nous voulons tous porter\nderri\u00e8re le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique,", "start": 65.36, "duration": 6.19}, {"text": "derri\u00e8re Emmanuel Macron, c\u2019est cet esprit\nde conqu\u00eate fran\u00e7ais.", "start": 71.55, "duration": 2.29}, {"text": "C\u2019est de montrer que nos entreprises, si\nelles innovent et si elles forment leurs salari\u00e9s,", "start": 73.84, "duration": 6.21}, {"text": "peuvent r\u00e9ussir aussi bien, si ce n\u2019est\nmieux, que toutes les autres entreprises en", "start": 80.05, "duration": 4.17}, {"text": "Europe et dans le reste du monde.", "start": 84.22, "duration": 1.96}, {"text": "Donc je crois que c\u2019est important d\u2019aller\nsaluer les succ\u00e8s de ces entreprises, reconna\u00eetre", "start": 86.18, "duration": 5.06}, {"text": "le travail qui a \u00e9t\u00e9 fait, aussi bien par\nles chefs d\u2019entreprises que par les salari\u00e9s,", "start": 91.24, "duration": 3.32}, {"text": "et de s\u2019en inspirer pour poursuivre la transformation\n\u00e9conomique du pays, mais cette fois \u00e0 l\u2019\u00e9chelle", "start": 94.56, "duration": 5.02}, {"text": "de la nation toute enti\u00e8re.", "start": 99.58, "duration": 1.18}]}