{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Bruno Le Maire r\u00e9pond je crois", "start": 0.0, "duration": 2.879}, {"text": "compl\u00e8tement \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la question quand", "start": 1.56, "duration": 3.36}, {"text": "il dit on a trop fait appel au cabinet", "start": 2.879, "duration": 4.621}, {"text": "de conseil c'est s\u00fbr qu'un \u00c9tat qui a", "start": 4.92, "duration": 3.84}, {"text": "pourtant il administration pl\u00e9thorique", "start": 7.5, "duration": 4.08}, {"text": "et qui met plus de 1 milliard d'euros", "start": 8.76, "duration": 4.44}, {"text": "dans le recours \u00e0 des cabinets de", "start": 11.58, "duration": 3.78}, {"text": "conseils ext\u00e9rieurs \u00e9videmment ne montre", "start": 13.2, "duration": 3.72}, {"text": "pas une gestion tr\u00e8s saine des donn\u00e9es", "start": 15.36, "duration": 2.58}, {"text": "publiques mais le sujet n'est pas l\u00e0", "start": 16.92, "duration": 2.82}, {"text": "Patrick Roger le sujet n'est pas l\u00e0 en", "start": 17.94, "duration": 4.2}, {"text": "l'occurrence l'enqu\u00eate de GNF elle est", "start": 19.74, "duration": 3.72}, {"text": "ouverte pour trois motifs et le premier", "start": 22.14, "duration": 3.84}, {"text": "c'est pour une tenue irr\u00e9guli\u00e8re des", "start": 23.46, "duration": 3.84}, {"text": "contes de campagne et une minoration", "start": 25.98, "duration": 2.879}, {"text": "d'\u00e9l\u00e9ments comptables derri\u00e8re ces", "start": 27.3, "duration": 2.94}, {"text": "termes techniques il y a le fait qu'en", "start": 28.859, "duration": 7.081}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 le PNF soup\u00e7onne que McKinsey a", "start": 30.24, "duration": 8.76}, {"text": "concr\u00e8tement travaill\u00e9 b\u00e9n\u00e9volement pour", "start": 35.94, "duration": 5.459}, {"text": "la campagne d'Emmanuel Macron en 2017 et", "start": 39.0, "duration": 5.04}, {"text": "en 2022 pour pouvoir ensuite en retirer", "start": 41.399, "duration": 4.68}, {"text": "des march\u00e9s publics pour en retirer une", "start": 44.04, "duration": 3.78}, {"text": "proximit\u00e9 avec le pouvoir mais \u00e7a veut", "start": 46.079, "duration": 2.881}, {"text": "dire fondamentalement qu'une r\u00e8gle", "start": 47.82, "duration": 2.94}, {"text": "fondamentale de notre d\u00e9mocratie a \u00e9t\u00e9", "start": 48.96, "duration": 4.86}, {"text": "viol\u00e9e qui est celle justement du non", "start": 50.76, "duration": 5.58}, {"text": "recours \u00e0 des personnes morales \u00e0 des", "start": 53.82, "duration": 3.78}, {"text": "entreprises priv\u00e9es quand vous faites", "start": 56.34, "duration": 2.64}, {"text": "une campagne politique vous n'avez pas", "start": 57.6, "duration": 2.88}, {"text": "le droit de recevoir le soutien", "start": 58.98, "duration": 3.18}, {"text": "d'entreprise le probl\u00e8me c'est que dans", "start": 60.48, "duration": 3.38}, {"text": "le cas d'Emmanuel Macron", "start": 62.16, "duration": 4.62}, {"text": "titre tout \u00e0 fait b\u00e9n\u00e9vole \u00e0 c\u00f4t\u00e9 c'est", "start": 63.86, "duration": 5.02}, {"text": "interdit et pour Emmanuel Macron \u00e7a", "start": 66.78, "duration": 3.18}, {"text": "n'est pas la premi\u00e8re fois que \u00e7a arrive", "start": 68.88, "duration": 3.059}, {"text": "parce que souvenez-vous qu'en 2018 il", "start": 69.96, "duration": 4.14}, {"text": "avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9pingl\u00e9 par vos confr\u00e8res", "start": 71.939, "duration": 3.921}, {"text": "dans plusieurs enqu\u00eates pour avoir", "start": 74.1, "duration": 4.74}, {"text": "recouru \u00e0 des prestations dont le prix", "start": 75.86, "duration": 5.68}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 radicalement minor\u00e9 par", "start": 78.84, "duration": 3.599}, {"text": "rapport y compris \u00e0 des campagnes", "start": 81.54, "duration": 2.399}, {"text": "concurrentes chez des entreprises", "start": 82.439, "duration": 2.941}, {"text": "priv\u00e9es et donc on voit bien que le", "start": 83.939, "duration": 3.241}, {"text": "risque c'est celui que demain une fois", "start": 85.38, "duration": 3.239}, {"text": "qu'une \u00e9lection comme celle-ci a lieu le", "start": 87.18, "duration": 3.6}, {"text": "pouvoir soit dans les mains d'acteurs", "start": 88.619, "duration": 4.021}, {"text": "priv\u00e9s et d'int\u00e9r\u00eat priv\u00e9 qu'est-ce que", "start": 90.78, "duration": 3.42}, {"text": "vous attendez aujourd'hui c'est quand", "start": 92.64, "duration": 3.24}, {"text": "m\u00eame beaucoup plus grave c'est beaucoup", "start": 94.2, "duration": 5.7}, {"text": "plus grave que deux costumes offerts par", "start": 95.88, "duration": 6.419}, {"text": "un af\u00e9riste de seconde zone venez \u00e0", "start": 99.9, "duration": 3.56}, {"text": "Fran\u00e7ois Fillon", "start": 102.299, "duration": 2.82}, {"text": "souvenez-vous vous \u00e9tiez un proche", "start": 103.46, "duration": 4.24}, {"text": "souvenez-vous souvenez-vous de ce \u00e0 quoi", "start": 105.119, "duration": 3.921}, {"text": "Fran\u00e7ois Fillon a eu droit du proc\u00e8s", "start": 107.7, "duration": 3.9}, {"text": "perp\u00e9tuel auquel il a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 l\u00e0", "start": 109.04, "duration": 3.46}, {"text": "nous parlons de choses qui sont", "start": 111.6, "duration": 2.82}, {"text": "autrement plus cons\u00e9quentes et dont", "start": 112.5, "duration": 3.42}, {"text": "l'enjeu pour notre d\u00e9mocratie et", "start": 114.42, "duration": 2.879}, {"text": "autrement qu\u2019est-ce que vous en attendez", "start": 115.92, "duration": 3.12}, {"text": "alors de cette ouverture de", "start": 117.299, "duration": 3.901}, {"text": "d'information judiciaire j'esp\u00e8re que la", "start": 119.04, "duration": 3.719}, {"text": "justice fera son travail qu'elle le fera", "start": 121.2, "duration": 5.099}, {"text": "jusqu'au bout sereinement l\u00e0 mais \u00e7a me", "start": 122.759, "duration": 4.801}, {"text": "para\u00eet \u00eatre d\u00e9cisif parce que je le", "start": 126.299, "duration": 3.481}, {"text": "redis ce qui est en jeu c'est la r\u00e9alit\u00e9", "start": 127.56, "duration": 3.899}, {"text": "non seulement de la sinc\u00e9rit\u00e9 des", "start": 129.78, "duration": 3.84}, {"text": "scrutins pass\u00e9s mais aussi ce qui est en", "start": 131.459, "duration": 5.101}, {"text": "jeu c'est l'ind\u00e9pendance de nos", "start": 133.62, "duration": 5.699}, {"text": "autorit\u00e9s les plus importantes au sein", "start": 136.56, "duration": 4.74}, {"text": "de la R\u00e9publique alors bien s\u00fbr il faut", "start": 139.319, "duration": 3.181}, {"text": "respecter la pr\u00e9somption d'innocence", "start": 141.3, "duration": 2.939}, {"text": "c'est une ouverture d'enqu\u00eate mais quand", "start": 142.5, "duration": 3.599}, {"text": "Bruno Le Maire r\u00e9pond que le sujet est", "start": 144.239, "duration": 3.36}, {"text": "clos et que il y a pas lieu s'inqui\u00e9ter", "start": 146.099, "duration": 3.541}, {"text": "quand Emmanuel Macron dit au fond je", "start": 147.599, "duration": 3.601}, {"text": "n'ai peur de rien et bien je crois que", "start": 149.64, "duration": 4.92}, {"text": "c'est tent\u00e9 de fermer trop vite une", "start": 151.2, "duration": 5.1}, {"text": "question qui m\u00e9rite d'\u00eatre pos\u00e9e", "start": 154.56, "duration": 3.42}, {"text": "jusqu'au bout et j'esp\u00e8re que la justice", "start": 156.3, "duration": 3.6}, {"text": "fera son travail de mani\u00e8re parfaitement", "start": 157.98, "duration": 3.36}, {"text": "ind\u00e9pendante et avec une exigence", "start": 159.9, "duration": 3.919}, {"text": "absolue", "start": 161.34, "duration": 2.479}]}