{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "il y a 5 jours alors qu'on comptait plus", "start": 0.04, "duration": 4.4}, {"text": "de 10000 morts \u00e0 Gaza Emmanuel Macron a", "start": 2.0, "duration": 4.52}, {"text": "appel\u00e9 pour la premi\u00e8re fois \u00e0 in cesser", "start": 4.44, "duration": 4.4}, {"text": "le feu il a plus tard ajouter qu'il n'y", "start": 6.52, "duration": 5.4}, {"text": "a aucune raison et aucune l\u00e9gitimit\u00e9 \u00e0", "start": 8.84, "duration": 5.6}, {"text": "bombarder et tuer des b\u00e9b\u00e9s des femmes", "start": 11.92, "duration": 5.359}, {"text": "des personnes \u00e2g\u00e9es cet appel bien que", "start": 14.44, "duration": 5.8}, {"text": "tardif \u00e9tait salutaire mais il lui a", "start": 17.279, "duration": 5.321}, {"text": "valu d'\u00eatre aussit\u00f4t accus\u00e9 de planter", "start": 20.24, "duration": 4.279}, {"text": "un couteau dans le dos de la communaut\u00e9", "start": 22.6, "duration": 4.679}, {"text": "juive et de fr\u00f4er l'antis\u00e9mitisme sur la", "start": 24.519, "duration": 5.721}, {"text": "cha\u00eene i24 news le pr\u00e9sident de la", "start": 27.279, "duration": 4.681}, {"text": "R\u00e9publique et la diplomatie fran\u00e7aise", "start": 30.24, "duration": 4.12}, {"text": "ont aussi \u00e9t\u00e9 pris \u00e0 parti par le CRIF", "start": 31.96, "duration": 4.52}, {"text": "qui niant la responsabilit\u00e9 de l'\u00c9tat", "start": 34.36, "duration": 4.0}, {"text": "d'Isra\u00ebl dans les massacres des civil", "start": 36.48, "duration": 5.12}, {"text": "palestinien s'est permis de demander une", "start": 38.36, "duration": 5.56}, {"text": "clarification de la position de la", "start": 41.6, "duration": 5.639}, {"text": "France dimanche ce qui devait \u00eatre une", "start": 43.92, "duration": 5.76}, {"text": "marche contre l'antis\u00e9mitisme a \u00e9t\u00e9 le", "start": 47.239, "duration": 4.32}, {"text": "lieu d'appel au meurtrre contre la", "start": 49.68, "duration": 3.679}, {"text": "France insoumise contre Jean-Luc", "start": 51.559, "duration": 3.881}, {"text": "M\u00e9lenchon et contre le pr\u00e9sident de la", "start": 53.359, "duration": 4.281}, {"text": "R\u00e9publique des journalistes ont \u00e9t\u00e9", "start": 55.44, "duration": 4.599}, {"text": "agress\u00e9s des militants pour la paix en", "start": 57.64, "duration": 4.8}, {"text": "Palestine ont \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9s les musulmans", "start": 60.039, "duration": 5.08}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 la cible de propos racistes", "start": 62.44, "duration": 6.319}, {"text": "insupporta et pendant que le petit monde", "start": 65.119, "duration": 6.481}, {"text": "politicom\u00e9diatique fran\u00e7ais se gargarise", "start": 68.759, "duration": 5.36}, {"text": "de cette journ\u00e9e d\u00e9sastreuse la presse", "start": 71.6, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re est sid\u00e9r\u00e9e par le blanchiment", "start": 74.119, "duration": 4.881}, {"text": "de l'extr\u00eame droite qui a lieu en France", "start": 76.72, "duration": 3.88}, {"text": "sur le dos de la lutte contre", "start": 79.0, "duration": 4.4}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme \u00e0 la France insoumise", "start": 80.6, "duration": 5.24}, {"text": "nous refusons que soit r\u00e9tr\u00e9cie la lutte", "start": 83.4, "duration": 5.12}, {"text": "contre l'antis\u00e9mitisme contre le racisme", "start": 85.84, "duration": 4.8}, {"text": "et contre l'extr\u00eame droite qui en est le", "start": 88.52, "duration": 4.84}, {"text": "premier vecteur nous refusons que soit", "start": 90.64, "duration": 4.92}, {"text": "encourag\u00e9 l'affrontement des Fran\u00e7aises", "start": 93.36, "duration": 4.16}, {"text": "et des Fran\u00e7ais de confessions juives et", "start": 95.56, "duration": 4.16}, {"text": "ceux de confession musulmane chaque", "start": 97.52, "duration": 4.48}, {"text": "samedi les marches pour le cesser le feu", "start": 99.72, "duration": 4.0}, {"text": "et pour la paix sont une formidable", "start": 102.0, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9monstration d'unit\u00e9 du peuple madame", "start": 103.72, "duration": 4.64}, {"text": "la Premi\u00e8re ministre condamnez-vous les", "start": 106.399, "duration": 3.841}, {"text": "propos racistes contre nos compatriotes", "start": 108.36, "duration": 3.84}, {"text": "musulmans le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur", "start": 110.24, "duration": 3.919}, {"text": "va-t-il interdire la Ligue de D\u00e9fense", "start": 112.2, "duration": 4.279}, {"text": "Juive condamnez-vous le communiqu\u00e9 du", "start": 114.159, "duration": 4.361}, {"text": "CRIF et les propos tenus contre le", "start": 116.479, "duration": 4.161}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 118.52, "duration": 5.12}, {"text": "je vous remercie", "start": 120.64, "duration": 3.0}]}