{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "la parole est \u00e0 Madame Andr\u00e9 torignat", "start": 0.9, "duration": 4.64}, {"text": "pour le groupe la France insoumise", "start": 3.84, "duration": 4.62}, {"text": "madame la pr\u00e9sidente madame la Premi\u00e8re", "start": 5.54, "duration": 5.8}, {"text": "ministre en France en th\u00e9orie la justice", "start": 8.46, "duration": 4.679}, {"text": "sp\u00e9cifique des mineurs ne fait aucune", "start": 11.34, "duration": 3.54}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la nationalit\u00e9 des enfants", "start": 13.139, "duration": 4.021}, {"text": "mais force est de constater que les", "start": 14.88, "duration": 3.659}, {"text": "mineurs n'en accompagn\u00e9s ne sont pas", "start": 17.16, "duration": 2.699}, {"text": "trait\u00e9s de la m\u00eame mani\u00e8re que les", "start": 18.539, "duration": 3.841}, {"text": "autres la principale pr\u00e9occupation des", "start": 19.859, "duration": 4.741}, {"text": "autorit\u00e9s et de d\u00e9masquer les faux", "start": 22.38, "duration": 3.96}, {"text": "mineurs soup\u00e7onn\u00e9s de vouloir indument", "start": 24.6, "duration": 4.32}, {"text": "profiter de l'aide \u00e0 l'enfance apr\u00e8s un", "start": 26.34, "duration": 4.92}, {"text": "parcours migratoire traumatisant il", "start": 28.92, "duration": 3.9}, {"text": "croit arriver au pays des droits de", "start": 31.26, "duration": 4.44}, {"text": "l'homme mais d\u00e9couvre celui de Kafka ils", "start": 32.82, "duration": 4.62}, {"text": "doivent prouver leur \u00e2ge mais on remet", "start": 35.7, "duration": 3.199}, {"text": "en cause la validit\u00e9 de leur papier", "start": 37.44, "duration": 3.66}, {"text": "s'ils les ont perdu durant leur pays", "start": 38.899, "duration": 4.66}, {"text": "p\u00e9riple on les emp\u00eache de se mettre en", "start": 41.1, "duration": 4.86}, {"text": "lien avec leur famille \u00e0 chaque refus de", "start": 43.559, "duration": 4.801}, {"text": "minorit\u00e9 ils sont remis \u00e0 la rue par", "start": 45.96, "duration": 5.7}, {"text": "l'\u00e9tat fran\u00e7ais livr\u00e9 \u00e0 eux-m\u00eames \u00e0 Ivry", "start": 48.36, "duration": 6.66}, {"text": "ils sont 500 dans un campement avec cinq", "start": 51.66, "duration": 5.64}, {"text": "toilettes et 6 robinets d'eau depuis", "start": 55.02, "duration": 4.98}, {"text": "vendredi 300 se sont install\u00e9s devant le", "start": 57.3, "duration": 5.16}, {"text": "Conseil d'\u00c9tat dans le froid et toujours", "start": 60.0, "duration": 5.58}, {"text": "en attente d'h\u00e9bergement 12 ont d\u00fb \u00eatre", "start": 62.46, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9vacu\u00e9s par les pompiers", "start": 65.58, "duration": 5.039}, {"text": "malgr\u00e9 les demandes des \u00e9lus locaux sans", "start": 67.34, "duration": 4.959}, {"text": "proposer de solutions d'h\u00e9bergement", "start": 70.619, "duration": 4.021}, {"text": "p\u00e9renne le pr\u00e9fet a donn\u00e9 l'ordre", "start": 72.299, "duration": 5.521}, {"text": "d'\u00e9vacuation elle aurait lieu demain au", "start": 74.64, "duration": 5.76}, {"text": "petit matin de mani\u00e8re inhumaine comme", "start": 77.82, "duration": 4.92}, {"text": "cette fameuse nuit de novembre 2020", "start": 80.4, "duration": 5.16}, {"text": "place de la R\u00e9publique le Comit\u00e9 des", "start": 82.74, "duration": 6.059}, {"text": "droits de l'enfant mandat\u00e9 par l'ONU a", "start": 85.56, "duration": 4.739}, {"text": "ouvert une enqu\u00eate sur la prise en", "start": 88.799, "duration": 3.901}, {"text": "charge des MNA en France madame la", "start": 90.299, "duration": 4.261}, {"text": "Premi\u00e8re ministre prenez l'engagement", "start": 92.7, "duration": 3.84}, {"text": "solennelle devant la repr\u00e9sentation", "start": 94.56, "duration": 4.28}, {"text": "nationale que votre gouvernement", "start": 96.54, "duration": 4.92}, {"text": "coop\u00e9rera de mani\u00e8re transparente dans", "start": 98.84, "duration": 4.72}, {"text": "le cadre de cette enqu\u00eate quand", "start": 101.46, "duration": 3.839}, {"text": "prendrez-vous les mesures qui s'imposent", "start": 103.56, "duration": 3.72}, {"text": "pour que la France respecte la", "start": 105.299, "duration": 3.901}, {"text": "Convention internationale des droits de", "start": 107.28, "duration": 4.86}, {"text": "l'enfant qui \u00e9dict la pr\u00e9somption de", "start": 109.2, "duration": 5.82}, {"text": "minorit\u00e9 combien de temps l'\u00e9tat laisse", "start": 112.14, "duration": 5.4}, {"text": "sera-t-il ces jeunes \u00e0 la rue et dans le", "start": 115.02, "duration": 4.7}, {"text": "froid", "start": 117.54, "duration": 2.18}, {"text": "je vous remercie madame la d\u00e9put\u00e9e la", "start": 119.82, "duration": 4.86}, {"text": "parole est \u00e0 Madame Charlotte cobel mes", "start": 122.46, "duration": 5.72}, {"text": "secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9 de l'enfance", "start": 124.68, "duration": 3.5}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e madame messieurs les", "start": 130.879, "duration": 3.901}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s la", "start": 133.319, "duration": 4.92}, {"text": "principe de pr\u00e9somption de minorit\u00e9 est", "start": 134.78, "duration": 5.38}, {"text": "totalement respect\u00e9 dans notre pays", "start": 138.239, "duration": 3.661}, {"text": "excusez-moi dans notre pays", "start": 140.16, "duration": 3.26}, {"text": "pardonnez-moi", "start": 141.9, "duration": 4.32}, {"text": "effectivement le principe selon lequel", "start": 143.42, "duration": 5.679}, {"text": "un mineur quand il est isol\u00e9 sur notre", "start": 146.22, "duration": 5.76}, {"text": "territoire doit \u00eatre prot\u00e9g\u00e9 est un", "start": 149.099, "duration": 4.981}, {"text": "principe formel au nom de la Convention", "start": 151.98, "duration": 3.24}, {"text": "internationale des droits de l'enfant et", "start": 154.08, "duration": 2.879}, {"text": "de nos principes qui font de l'int\u00e9r\u00eat", "start": 155.22, "duration": 3.239}, {"text": "sup\u00e9rieur de l'enfant un guide", "start": 156.959, "duration": 4.14}, {"text": "simplement nous le savons dans ces", "start": 158.459, "duration": 4.201}, {"text": "dispositifs de protection de l'enfance", "start": 161.099, "duration": 4.021}, {"text": "des personnes se pr\u00e9tendant mineur dans", "start": 162.66, "duration": 4.74}, {"text": "la compagnie qui sont majeurs viennent", "start": 165.12, "duration": 4.08}, {"text": "demander protection vous ne pouvez pas", "start": 167.4, "duration": 4.559}, {"text": "nier \u00e7a madame c'est une r\u00e9alit\u00e9 nous ne", "start": 169.2, "duration": 4.38}, {"text": "pouvons concevoir que dans nos", "start": 171.959, "duration": 4.92}, {"text": "structures des majeurs comme toi c\u00f4toie", "start": 173.58, "duration": 4.56}, {"text": "des mineurs c'est une question de", "start": 176.879, "duration": 3.601}, {"text": "protection des mineurs notre dispositif", "start": 178.14, "duration": 4.8}, {"text": "est tr\u00e8s clair ce sont les d\u00e9partements", "start": 180.48, "duration": 4.86}, {"text": "qui sont en charge de l'\u00e9valuation de la", "start": 182.94, "duration": 4.56}, {"text": "minorit\u00e9 et ce n'est pas le dispositif", "start": 185.34, "duration": 3.78}, {"text": "migratoire ce sont donc de la", "start": 187.5, "duration": 4.019}, {"text": "responsabilit\u00e9 des appartement et le cas", "start": 189.12, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9ch\u00e9ant des juste des enfants s'ils sont", "start": 191.519, "duration": 4.5}, {"text": "eux-m\u00eames saisis donc le principe de", "start": 193.8, "duration": 4.26}, {"text": "minorit\u00e9 est respect\u00e9 les droits", "start": 196.019, "duration": 3.601}, {"text": "fondamentaux des enfants sont respect\u00e9s", "start": 198.06, "duration": 3.78}, {"text": "ils sont prot\u00e9g\u00e9s pour autant que ce", "start": 199.62, "duration": 4.18}, {"text": "soit des enfants et pas des majeurs", "start": 201.84, "duration": 3.36}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 203.8, "duration": 3.56}, {"text": "je vous remercie madame la ministre", "start": 205.2, "duration": 4.8}, {"text": "madame thorignat en fait madame la", "start": 207.36, "duration": 4.56}, {"text": "ministre vous esquivez faudra-t-il", "start": 210.0, "duration": 3.239}, {"text": "attendre des morts pour que vous", "start": 211.92, "duration": 3.86}, {"text": "r\u00e9agissiez", "start": 213.239, "duration": 2.541}, {"text": "madame la ministre", "start": 217.319, "duration": 3.14}, {"text": "c'est effectivement trop facile de faire", "start": 220.98, "duration": 5.399}, {"text": "ce type d'accusation 18000 mineurs sont", "start": 223.379, "duration": 4.321}, {"text": "h\u00e9berg\u00e9s aujourd'hui par les", "start": 226.379, "duration": 4.5}, {"text": "d\u00e9partements de France chaque ann\u00e9e ce", "start": 227.7, "duration": 5.28}, {"text": "qui fait \u00e9videmment et non enfin \u00e7a fait", "start": 230.879, "duration": 3.301}, {"text": "presque 100000 mineurs qui sont", "start": 232.98, "duration": 2.759}, {"text": "accueillis on a m\u00eame pris des", "start": 234.18, "duration": 3.18}, {"text": "dispositions pour les prot\u00e9ger jusqu'\u00e0", "start": 235.739, "duration": 4.56}, {"text": "21 ans les mineurs non accompagn\u00e9s sont", "start": 237.36, "duration": 4.86}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9s en France et nous leur assurons", "start": 240.299, "duration": 4.201}, {"text": "la protection internationale qui est due", "start": 242.22, "duration": 4.439}, {"text": "par nos conventions", "start": 244.5, "duration": 4.519}, {"text": "je", "start": 246.659, "duration": 2.36}]}