{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonsoir Monsieur le D\u00e9put\u00e9 merci d'\u00eatre", "start": 0.0, "duration": 5.22}, {"text": "en duplex du Parlement de Strasbourg", "start": 2.22, "duration": 4.76}, {"text": "vous avez \u00e9norm\u00e9ment", "start": 5.22, "duration": 6.18}, {"text": "d\u00e9fendus \u00e0 votre contre ce projet de loi", "start": 6.98, "duration": 6.579}, {"text": "c'est c'est donc une d\u00e9faite vous", "start": 11.4, "duration": 4.56}, {"text": "reconnaissez un \u00e9chec ce soir vous", "start": 13.559, "duration": 4.381}, {"text": "n'\u00eates pas parvenu \u00e0 peser avec le PPE", "start": 15.96, "duration": 3.659}, {"text": "avec les parties d'extr\u00eame droite pour", "start": 17.94, "duration": 4.14}, {"text": "vous opposer \u00e0 cette loi sur la", "start": 19.619, "duration": 4.621}, {"text": "restauration de la nature", "start": 22.08, "duration": 4.38}, {"text": "en effet \u00e0 12 jours apr\u00e8s et je voudrais", "start": 24.24, "duration": 4.799}, {"text": "quand m\u00eame insister sur le fait que ce", "start": 26.46, "duration": 4.04}, {"text": "qui se sont oppos\u00e9s \u00e0 ce texte", "start": 29.039, "duration": 3.24}, {"text": "appartiennent \u00e0 plusieurs groupes", "start": 30.5, "duration": 4.0}, {"text": "politiques y compris par exemple au", "start": 32.279, "duration": 3.96}, {"text": "groupe in you ils sont nombreux dans le", "start": 34.5, "duration": 3.3}, {"text": "groupe des macronistes d'autres", "start": 36.239, "duration": 3.721}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gations nationales \u00e0 avoir vot\u00e9", "start": 37.8, "duration": 3.72}, {"text": "contre ce texte donc il ne s'agit pas", "start": 39.96, "duration": 3.18}, {"text": "d'une question de d'extr\u00eame droite comme", "start": 41.52, "duration": 3.48}, {"text": "certains chez eux voulaient nous le", "start": 43.14, "duration": 4.2}, {"text": "faire croire c'est en r\u00e9alit\u00e9 un enjeu", "start": 45.0, "duration": 4.02}, {"text": "qui d\u00e9passe de tr\u00e8s loin les sujets de", "start": 47.34, "duration": 3.6}, {"text": "politique politicienne puisque ce qui", "start": 49.02, "duration": 4.379}, {"text": "est en jeu c'est effectivement de sauver", "start": 50.94, "duration": 5.22}, {"text": "la nature et en r\u00e9alit\u00e9 l'agenda qui", "start": 53.399, "duration": 4.98}, {"text": "nous est propos\u00e9 par ce texte va mettre", "start": 56.16, "duration": 3.899}, {"text": "en danger non seulement notre \u00e9conomie", "start": 58.379, "duration": 4.32}, {"text": "nos mod\u00e8les sociaux notre capacit\u00e9 \u00e0", "start": 60.059, "duration": 4.441}, {"text": "produire ce dont nous avons besoin mais", "start": 62.699, "duration": 4.681}, {"text": "aussi la nature c'est-\u00e0-dire les", "start": 64.5, "duration": 5.1}, {"text": "cons\u00e9quences pr\u00e9cises pour vous de du", "start": 67.38, "duration": 3.96}, {"text": "vote de ce texte", "start": 69.6, "duration": 3.24}, {"text": "la premi\u00e8re des cons\u00e9quences c'est que", "start": 71.34, "duration": 3.18}, {"text": "ce texte organise un agenda de", "start": 72.84, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9croissance pour l'Europe et notamment", "start": 74.52, "duration": 4.44}, {"text": "de d\u00e9croissance agricoles en effet il y", "start": 76.68, "duration": 4.14}, {"text": "a dans ce texte des dispositions qui", "start": 78.96, "duration": 3.42}, {"text": "l'\u00e9tude d'impact de la Commission", "start": 80.82, "duration": 3.839}, {"text": "europ\u00e9enne le reconna\u00eet elle-m\u00eame vont", "start": 82.38, "duration": 3.84}, {"text": "faire baisser la production alimentaire", "start": 84.659, "duration": 3.6}, {"text": "dans nos pays or nous continuons d'avoir", "start": 86.22, "duration": 3.84}, {"text": "faim et nous allons \u00e9videmment continuer", "start": 88.259, "duration": 3.061}, {"text": "de consommer des produits alimentaires", "start": 90.06, "duration": 2.879}, {"text": "mais la diff\u00e9rence c'est que nous allons", "start": 91.32, "duration": 3.659}, {"text": "les faire venir du coup du reste du", "start": 92.939, "duration": 4.68}, {"text": "monde c'est d\u00e9j\u00e0 le cas aujourd'hui nous", "start": 94.979, "duration": 3.801}, {"text": "sommes devenus de plus en plus", "start": 97.619, "duration": 3.121}, {"text": "d\u00e9pendants de ces modes de production", "start": 98.78, "duration": 3.879}, {"text": "qui \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'Union europ\u00e9enne", "start": 100.74, "duration": 4.379}, {"text": "ne respecte pas nos r\u00e8gles et par", "start": 102.659, "duration": 4.081}, {"text": "cons\u00e9quent font le plus de mal \u00e0", "start": 105.119, "duration": 4.021}, {"text": "l'environnement et moi je suis r\u00e9volt\u00e9", "start": 106.74, "duration": 4.32}, {"text": "pardon je suis r\u00e9volt\u00e9 d'entendre \u00e0", "start": 109.14, "duration": 3.479}, {"text": "l'instant sur votre plateau que les", "start": 111.06, "duration": 3.12}, {"text": "agriculteurs n'ont pas chang\u00e9 en Europe", "start": 112.619, "duration": 3.421}, {"text": "les agriculteurs respectent aujourd'hui", "start": 114.18, "duration": 3.24}, {"text": "les r\u00e8gles environnementales les plus", "start": 116.04, "duration": 3.18}, {"text": "exigeantes du monde en Europe et", "start": 117.42, "duration": 3.479}, {"text": "Anne-Laure Blin a totalement raison de", "start": 119.22, "duration": 4.32}, {"text": "dire que la P\u00e2ques est le premier levier", "start": 120.899, "duration": 4.381}, {"text": "de cette transition si il faut", "start": 123.54, "duration": 3.48}, {"text": "l'am\u00e9liorer alors travaillant sur la PAC", "start": 125.28, "duration": 3.72}, {"text": "mais ne multiplions pas les couches", "start": 127.02, "duration": 3.959}, {"text": "r\u00e9glementaires absurdes qui \u00e0 la fin", "start": 129.0, "duration": 4.08}, {"text": "vont que nous ne produirons plus rien le", "start": 130.979, "duration": 3.241}, {"text": "jour o\u00f9 nous ne produirons plus rien", "start": 133.08, "duration": 2.159}, {"text": "nous serons peut-\u00eatre tr\u00e8s contents de", "start": 134.22, "duration": 2.7}, {"text": "ne plus polluer du tout mais en r\u00e9alit\u00e9", "start": 135.239, "duration": 3.781}, {"text": "la v\u00e9rit\u00e9 c'est que nous d\u00e9pendrons", "start": 136.92, "duration": 4.319}, {"text": "enti\u00e8rement de la production chinoise", "start": 139.02, "duration": 5.46}, {"text": "indienne am\u00e9ricaine qui elle \u00e9videmment", "start": 141.239, "duration": 6.421}, {"text": "ne pr\u00e9sente aucun scrupule pour habiller", "start": 144.48, "duration": 4.68}, {"text": "l'environnement utilise tous les", "start": 147.66, "duration": 2.76}, {"text": "intrants que nous nous refusons \u00e0", "start": 149.16, "duration": 3.299}, {"text": "nous-m\u00eames utilise toutes les techniques", "start": 150.42, "duration": 3.899}, {"text": "qui ab\u00eement l'environnement c'est \u00e0 la", "start": 152.459, "duration": 3.721}, {"text": "fin c'est cette production l\u00e0 \u00e0 laquelle", "start": 154.319, "duration": 2.941}, {"text": "nous faisons des cadeaux derni\u00e8re", "start": 156.18, "duration": 3.24}, {"text": "question Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy il y a", "start": 157.26, "duration": 3.72}, {"text": "le fond du texte et vous vous y opposez", "start": 159.42, "duration": 3.66}, {"text": "et puis il y a les arri\u00e8res pens\u00e9es", "start": 160.98, "duration": 4.86}, {"text": "politiques il y a quand m\u00eame en ligne de", "start": 163.08, "duration": 5.28}, {"text": "mire les \u00e9lections europ\u00e9ennes vous", "start": 165.84, "duration": 4.5}, {"text": "n'allez pas vous arr\u00eater l\u00e0 l'objectif", "start": 168.36, "duration": 4.26}, {"text": "c'est de parvenir \u00e0 l'union des droites", "start": 170.34, "duration": 4.2}, {"text": "c'est \u00e7a l'id\u00e9e", "start": 172.62, "duration": 4.199}, {"text": "encore une fois je le r\u00e9p\u00e8te ce proc\u00e8s", "start": 174.54, "duration": 4.26}, {"text": "est ridicule et il est compl\u00e8tement", "start": 176.819, "duration": 4.021}, {"text": "d\u00e9cal\u00e9 par rapport \u00e0 la gravit\u00e9 des", "start": 178.8, "duration": 3.9}, {"text": "enjeux depuis le d\u00e9but nous parlons du", "start": 180.84, "duration": 3.539}, {"text": "fond du texte nous parlons des sujets de", "start": 182.7, "duration": 3.24}, {"text": "fond nous parlons de ce qui va menacer", "start": 184.379, "duration": 3.421}, {"text": "la for\u00eat face aux incendies demain \u00e0", "start": 185.94, "duration": 3.42}, {"text": "travers ce texte nous parlons de ce qui", "start": 187.8, "duration": 3.359}, {"text": "menacera les p\u00eacheurs nous parlons de ce", "start": 189.36, "duration": 3.239}, {"text": "qui menacera l'industrie l'industrie", "start": 191.159, "duration": 2.3}, {"text": "verte", "start": 192.599, "duration": 3.301}, {"text": "c'est que vous avez chang\u00e9 les", "start": 193.459, "duration": 5.441}, {"text": "partenaires traditionnels de compromis \u00e0", "start": 195.9, "duration": 5.58}, {"text": "Strasbourg le PPE s'est tourn\u00e9 vers", "start": 198.9, "duration": 4.68}, {"text": "l'extr\u00eame droite c'est un fait nous", "start": 201.48, "duration": 3.72}, {"text": "avons d\u00e9pos\u00e9 notre amendement de rejet", "start": 203.58, "duration": 3.299}, {"text": "parce que nous avons vu qu'il \u00e9tait", "start": 205.2, "duration": 3.78}, {"text": "impossible de trouver des compromis", "start": 206.879, "duration": 4.921}, {"text": "corrects sur ce sujet et ce pr\u00eat", "start": 208.98, "duration": 4.02}, {"text": "amendement de rejet il a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9", "start": 211.8, "duration": 3.54}, {"text": "effectivement par des d\u00e9put\u00e9s qui", "start": 213.0, "duration": 3.72}, {"text": "viennent de l'extr\u00eame droite par des", "start": 215.34, "duration": 2.1}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s qui viennent du groupe", "start": 216.72, "duration": 2.82}, {"text": "conservateur mais aussi je le redis par", "start": 217.44, "duration": 4.2}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s du groupe Rignoux le groupe", "start": 219.54, "duration": 4.14}, {"text": "lib\u00e9ral auquel appartiennent les \u00e9lus", "start": 221.64, "duration": 3.84}, {"text": "d'Emmanuel Macron nous avons demand\u00e9", "start": 223.68, "duration": 3.839}, {"text": "depuis des mois un moratoire l\u00e9gislatif", "start": 225.48, "duration": 4.02}, {"text": "pour cesser d'asphyxier sous l'inflation", "start": 227.519, "duration": 3.78}, {"text": "normative tous ceux qui produisent en", "start": 229.5, "duration": 3.72}, {"text": "Europe et Emmanuel Macron reprend la", "start": 231.299, "duration": 3.241}, {"text": "m\u00eame expression que nous", "start": 233.22, "duration": 3.06}, {"text": "est-ce qu'on va nous faire un proc\u00e8s en", "start": 234.54, "duration": 3.559}, {"text": "macronisme", "start": 236.28, "duration": 4.379}, {"text": "sur la pose r\u00e9glementaire on s'arr\u00eate l\u00e0", "start": 238.099, "duration": 4.301}, {"text": "le probl\u00e8me le probl\u00e8me c'est que les", "start": 240.659, "duration": 4.021}, {"text": "\u00e9lus macronistes ici ils font le travail", "start": 242.4, "duration": 4.559}, {"text": "des Verts de l'extr\u00eame gauche et avec", "start": 244.68, "duration": 3.779}, {"text": "les Verts Electra gauche et c'est \u00e7a la", "start": 246.959, "duration": 3.06}, {"text": "vraie coalition qui menace la production", "start": 248.459, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9enne et qui menace la nature ici", "start": 250.019, "duration": 4.261}, {"text": "la vraie coalition qui met en danger", "start": 251.939, "duration": 4.441}, {"text": "l'\u00e9quilibre europ\u00e9en c'est celle qui", "start": 254.28, "duration": 3.6}, {"text": "associe les d\u00e9put\u00e9s macronistes avec", "start": 256.38, "duration": 3.359}, {"text": "l'extr\u00eame gauche europ\u00e9enne et c'est \u00e7a", "start": 257.88, "duration": 3.479}, {"text": "que nous combattons en effet et que nous", "start": 259.739, "duration": 3.861}, {"text": "continuons", "start": 261.359, "duration": 2.241}]}