{"label": "droite", "transcript": [{"text": "On m\u2019avait dit que tout \u00e9tait termin\u00e9.", "start": 6.28, "duration": 2.64}, {"text": "Qu\u2019il fallait que j\u2019arr\u00eate.", "start": 10.48, "duration": 2.68}, {"text": "Que mon avenir sportif \u00e9tait derri\u00e8re moi.", "start": 15.2, "duration": 2.68}, {"text": "On m\u2019a dit que ma vie \u00e9tait foutue,", "start": 22.56, "duration": 3.36}, {"text": "que c\u2019\u00e9tait impossible.", "start": 27.96, "duration": 2.04}, {"text": "J\u2019avais un r\u00eave,", "start": 36.44, "duration": 1.32}, {"text": "un r\u00eave d\u2019enfant.", "start": 37.8, "duration": 1.56}, {"text": "J\u2019ai d\u00fb me r\u00e9-inventer pour le r\u00e9aliser.", "start": 41.92, "duration": 2.88}, {"text": "C\u2019est ma transformation qui m\u2019a reconstruit.", "start": 46.36, "duration": 2.16}, {"text": "- Charles Rozoy, qui tente de revenir maintenant. Il reste 25 m\u00e8tres.", "start": 48.64, "duration": 3.8}, {"text": "Et sous vos yeux, Charles Rozoy qui s\u2019impose.", "start": 52.48, "duration": 2.48}, {"text": "Mais surtout le titre de champion paralympique pour Charles Rozoy.", "start": 55.0, "duration": 5.16}, {"text": "- Je suis aujourd\u2019hui engag\u00e9\u00a0localement dans ma ville de Dijon.", "start": 60.64, "duration": 3.76}, {"text": "En d\u00e9cembre dernier, j\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 de franchir une nouvelle \u00e9tape", "start": 66.24, "duration": 3.44}, {"text": "pour aider la France \u00e0 se transformer elle aussi.", "start": 69.92, "duration": 2.88}, {"text": "Le projet d\u2019Emmanuel Macron est un projet d\u2019inclusion.", "start": 76.12, "duration": 3.44}, {"text": "Il souhaite donner sa chance \u00e0 chacun, ne laisser personne au bord de la route.", "start": 79.84, "duration": 4.8}, {"text": "Les Fran\u00e7ais attendent de leur pr\u00e9sident qu\u2019il honore enfin notre devise :", "start": 86.24, "duration": 3.52}, {"text": "Libert\u00e9", "start": 89.76, "duration": 0.64}, {"text": "\u00c9galit\u00e9", "start": 90.44, "duration": 0.8}, {"text": "Fraternit\u00e9", "start": 91.28, "duration": 0.76}, {"text": "- Comment nous allons changer la France ?", "start": 103.28, "duration": 1.92}, {"text": "Parce que le c\u0153ur de cette bataille,", "start": 105.2, "duration": 2.52}, {"text": "c\u2019est la lutte entre les progressistes et les conservateurs.", "start": 107.76, "duration": 3.52}, {"text": "Le 23 avril et 7 mai prochain,", "start": 112.32, "duration": 2.6}, {"text": "je voterai pour Emmanuel Macron", "start": 114.96, "duration": 2.08}, {"text": "pour qu\u2019il devienne Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique.", "start": 117.12, "duration": 2.52}, {"text": "Je m\u2019appelle Charles Rozoy,", "start": 120.72, "duration": 1.36}, {"text": "j\u2019ai 30 ans,", "start": 122.12, "duration": 0.88}, {"text": "et je suis devenu champion paralympique \u00e0 Londres en 2012.", "start": 123.04, "duration": 3.44}]}