{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "Ch\u00e8re Marion, Gr\u00e9goire et Philippe,", "start": 92.02, "duration": 3.6}, {"text": "merci pour l'organisation de cette journ\u00e9e,", "start": 95.98, "duration": 3.52}, {"text": "et merci \u00e0 Guillaume et Nicolas", "start": 99.74, "duration": 2.96}, {"text": "pour la direction de cette campagne.", "start": 102.86, "duration": 2.16}, {"text": "Merci, merci \u00e0 tous d'avoir r\u00e9pondu \u00e0 l'appel", "start": 109.46, "duration": 5.16}, {"text": "des dizaines de milliers de militants de Reconqu\u00eate !", "start": 114.94, "duration": 4.12}, {"text": "Merci de porter l\u2019\u00e9tendard de Reconqu\u00eate", "start": 119.38, "duration": 3.4}, {"text": "aux prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives !", "start": 122.98, "duration": 2.84}, {"text": "Je sais tout ce que cet engagement repr\u00e9sente pour vous.", "start": 126.82, "duration": 5.6}, {"text": "Je connais votre d\u00e9termination, votre ardeur et votre courage", "start": 133.1, "duration": 4.88}, {"text": "en assumant nos id\u00e9es et en d\u00e9fendant nos convictions.", "start": 138.54, "duration": 5.2}, {"text": "Oui, je sais que vous \u00eates des Braves !", "start": 144.06, "duration": 3.04}, {"text": "Contre nos adversaires politiques, contre les m\u00e9dias,", "start": 155.94, "duration": 4.4}, {"text": "contre tout un syst\u00e8me qui r\u00eave de nous voir dispara\u00eetre,", "start": 160.34, "duration": 3.96}, {"text": "vous avez choisi d\u2019\u00eatre en premi\u00e8re ligne.", "start": 164.46, "duration": 3.12}, {"text": "Vous montez \u00e0 l\u2019assaut, drapeau \u00e0 la main, \u00e0 d\u00e9couvert !", "start": 167.82, "duration": 4.72}, {"text": "En v\u00e9rit\u00e9 je vous le dis,", "start": 173.14, "duration": 1.64}, {"text": "je suis honor\u00e9 et \u00e9mu d\u2019\u00eatre ici devant vous.", "start": 174.78, "duration": 5.16}, {"text": "Aujourd\u2019hui, je tenais personnellement", "start": 188.62, "duration": 3.12}, {"text": "et sinc\u00e8rement \u00e0 vous f\u00e9liciter.", "start": 191.74, "duration": 3.52}, {"text": "Je sais d\u00e9sormais \u00e0 quel point l\u2019engagement politique est exigeant.", "start": 195.26, "duration": 5.92}, {"text": "Je sais \u00e0 quel point il touche \u00e0 la vie personnelle,", "start": 201.18, "duration": 3.56}, {"text": "amicale et professionnelle.", "start": 204.74, "duration": 2.32}, {"text": "Vous avez fait un choix courageux, car l\u2019engagement politique", "start": 207.7, "duration": 4.76}, {"text": "n\u2019est pas un engagement neutre !", "start": 212.46, "duration": 2.44}, {"text": "Et je le sais, car j\u2019ai moi m\u00eame beaucoup appris", "start": 215.22, "duration": 3.44}, {"text": "depuis l\u2019automne dernier, depuis que j\u2019ai pris la d\u00e9cision", "start": 218.66, "duration": 4.04}, {"text": "de sortir de ma vie de journaliste pour me jeter dans l\u2019ar\u00e8ne.", "start": 222.7, "duration": 5.88}, {"text": "D\u2019ailleurs, nous avons tous appris,", "start": 229.38, "duration": 2.84}, {"text": "nous avons tous compris, nous avons grandi,", "start": 232.62, "duration": 2.6}, {"text": "nous avons m\u00fbri, nous avons souffert aussi,", "start": 235.22, "duration": 2.8}, {"text": "nous ne sommes plus les m\u00eames qu\u2019\u00e0 l\u2019automne dernier.", "start": 238.34, "duration": 3.28}, {"text": "Nous sommes sans doute plus adultes,", "start": 242.1, "duration": 2.0}, {"text": "plus solides, plus endurants, plus r\u00e9alistes,", "start": 244.3, "duration": 3.76}, {"text": "plus arm\u00e9s que jamais pour faire campagne.", "start": 248.34, "duration": 3.08}, {"text": "Ceux qui nous d\u00e9testent disent que nous sommes morts", "start": 252.46, "duration": 4.16}, {"text": "le soir du premier tour de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle.", "start": 256.62, "duration": 3.36}, {"text": "[ Ben voyons ! ]", "start": 260.78, "duration": 2.68}, {"text": "Moi, je pense que nous sommes n\u00e9s ce soir-l\u00e0.", "start": 264.26, "duration": 4.32}, {"text": "Parce que c\u2019est dans l\u2019\u00e9preuve que l\u2019on sait qui on est vraiment.", "start": 278.18, "duration": 6.56}, {"text": "C\u2019est quand l\u2019espoir tr\u00e9buche que l\u2019on sait", "start": 285.1, "duration": 3.36}, {"text": "si l\u2019on est capable d\u2019esp\u00e9rance.", "start": 288.46, "duration": 2.32}, {"text": "Alors, c\u2019est parce que nous sommes toujours l\u00e0, aujourd\u2019hui,", "start": 295.46, "duration": 4.69}, {"text": "apr\u00e8s tout ce que nous avons v\u00e9cu ensemble,", "start": 300.15, "duration": 2.35}, {"text": "tous ces retournements de situation,", "start": 302.66, "duration": 2.44}, {"text": "ces bonnes et ces mauvaises surprises,", "start": 305.1, "duration": 2.04}, {"text": "ces envol\u00e9es collectives et ces coups bas.", "start": 307.14, "duration": 2.88}, {"text": "C\u2019est parce que je n\u2019oublierai jamais", "start": 311.98, "duration": 2.6}, {"text": "que vous \u00e9tiez \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s \u00e0 Villepinte,", "start": 314.82, "duration": 3.52}, {"text": "au Mont Saint-Michel et au Trocad\u00e9ro,", "start": 318.34, "duration": 2.64}, {"text": "et que vous \u00eates rest\u00e9s \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s dans les moments difficiles.", "start": 320.98, "duration": 3.68}, {"text": "Oui, c\u2019est parce que nous avons tenu bon", "start": 332.18, "duration": 2.32}, {"text": "et que vous \u00eates l\u00e0 devant moi, tenaces, d\u00e9termin\u00e9s,", "start": 334.5, "duration": 3.64}, {"text": "tendus vers la bataille \u00e0 venir, que je peux vous dire :", "start": 338.14, "duration": 3.84}, {"text": "Nous sommes forts. Vous \u00eates tr\u00e8s forts !", "start": 341.98, "duration": 3.88}, {"text": "Dans cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle, nous avons soulev\u00e9 un espoir.", "start": 352.5, "duration": 4.48}, {"text": "Gr\u00e2ce \u00e0 cet espoir, nous avons des troupes,", "start": 357.26, "duration": 2.68}, {"text": "nombreuses, fid\u00e8les, \u00e9nergiques,", "start": 359.94, "duration": 2.4}, {"text": "et les \u00e9lections l\u00e9gislatives qui s\u2019annoncent", "start": 362.58, "duration": 2.64}, {"text": "sont une nouvelle \u00e9tape dans notre combat,", "start": 365.22, "duration": 2.92}, {"text": "une nouvelle bataille dans notre lutte.", "start": 368.38, "duration": 2.68}, {"text": "Pendant la pr\u00e9sidentielle, nous avons pos\u00e9 les fondations.", "start": 371.74, "duration": 3.72}, {"text": "Nous allons maintenant poser les premi\u00e8res pierres.", "start": 375.86, "duration": 3.16}, {"text": "Nous allons nous enraciner, partout dans notre beau pays.", "start": 379.02, "duration": 4.16}, {"text": "Alors puisque nous allons poser les pierres d\u2019un \u00e9difice solide,", "start": 383.42, "duration": 4.24}, {"text": "avant toute chose, j\u2019aimerais vous dire qui nous sommes.", "start": 387.82, "duration": 5.84}, {"text": "Sur le fond, nous sommes les seuls \u00e0 assumer", "start": 395.46, "duration": 5.56}, {"text": "que l\u2019identit\u00e9 est l\u2019enjeu prioritaire pour notre pays aujourd\u2019hui.", "start": 401.18, "duration": 5.16}, {"text": "C\u2019est une question prioritaire pour nous,", "start": 413.98, "duration": 4.2}, {"text": "parce que nous sentons", "start": 418.18, "duration": 1.52}, {"text": "que le compte \u00e0 rebours d\u00e9mographique est enclench\u00e9.", "start": 419.86, "duration": 3.6}, {"text": "C\u2019est une question prioritaire parce que nous voyons \u00e0 quel point", "start": 423.46, "duration": 3.56}, {"text": "il serait irr\u00e9m\u00e9diable de rester les bras crois\u00e9s plus longtemps", "start": 427.02, "duration": 4.36}, {"text": "devant le Grand Remplacement.", "start": 431.38, "duration": 1.84}, {"text": "Et bien s\u00fbr, cela ne signifie pas", "start": 433.74, "duration": 3.08}, {"text": "que nous oublions les autres urgences !", "start": 436.82, "duration": 2.2}, {"text": "Souvenez-vous, depuis le d\u00e9but de ma campagne,", "start": 439.18, "duration": 3.44}, {"text": "je r\u00e9p\u00e8te que je veux lutter \u00e0 la fois contre le Grand Remplacement,", "start": 442.62, "duration": 4.8}, {"text": "contre l\u2019ins\u00e9curit\u00e9, l\u2019immigration et l\u2019islamisation,", "start": 447.42, "duration": 2.72}, {"text": "et contre le Grand D\u00e9classement,", "start": 450.46, "duration": 2.36}, {"text": "contre l\u2019appauvrissement des Fran\u00e7ais,", "start": 452.82, "duration": 2.36}, {"text": "le d\u00e9clin \u00e9conomique de notre pays,", "start": 455.18, "duration": 1.72}, {"text": "le d\u00e9clin de notre \u00e9cole, l\u2019abandon de notre ruralit\u00e9.", "start": 457.06, "duration": 3.88}, {"text": "Assumons de faire de l\u2019identit\u00e9 une priorit\u00e9,", "start": 461.46, "duration": 3.16}, {"text": "et d\u00e9fendons avec force le reste de notre programme,", "start": 464.82, "duration": 3.84}, {"text": "sur l\u2019\u00e9cole, sur le co\u00fbt de la vie, sur le travail,", "start": 468.66, "duration": 2.24}, {"text": "sur la fiscalit\u00e9, sur le num\u00e9rique,", "start": 470.9, "duration": 2.32}, {"text": " sur l\u2019\u00e9cologie, et sur tout le reste.", "start": 473.22, "duration": 2.28}, {"text": "En cherchant \u00e0 nous d\u00e9finir,", "start": 475.94, "duration": 1.88}, {"text": "un autre \u00e9l\u00e9ment saute aux yeux :", "start": 477.82, "duration": 2.88}, {"text": "nous sommes les seuls \u00e0 d\u00e9fendre l\u2019union.", "start": 481.14, "duration": 3.56}, {"text": "Cette union n\u2019est pas un gadget politicien.", "start": 485.26, "duration": 4.08}, {"text": "Non, cette union n\u2019est pas un gadget politicien.", "start": 495.7, "duration": 3.8}, {"text": "C\u2019est notre conviction profonde :", "start": 499.5, "duration": 1.8}, {"text": "si la France est vraiment en danger comme nous le croyons,", "start": 501.3, "duration": 2.88}, {"text": "alors tous ceux qui veulent la d\u00e9fendre doivent s\u2019unir,", "start": 504.18, "duration": 3.64}, {"text": "pour r\u00e9ussir \u00e0 prendre le pouvoir et changer le cours de l\u2019Histoire.", "start": 507.98, "duration": 4.0}, {"text": "Car c\u2019est bien d\u2019histoire qu\u2019il s\u2019agit,", "start": 512.54, "duration": 2.36}, {"text": "et pas de tambouille politicienne.", "start": 514.9, "duration": 2.48}, {"text": "Les autres partis ne veulent parler qu\u2019\u00e0 leur \u00e9lectorat :", "start": 517.9, "duration": 5.0}, {"text": "certains ne veulent parler qu\u2019aux Fran\u00e7ais des m\u00e9tropoles,", "start": 523.22, "duration": 3.4}, {"text": "d\u2019autres qu\u2019\u00e0 ceux de la France p\u00e9riph\u00e9rique,", "start": 526.62, "duration": 2.76}, {"text": "d\u2019autres enfin qu\u2019aux \u00e9tudiants et aux banlieues.", "start": 529.9, "duration": 2.92}, {"text": "Chez Reconqu\u00eate, nous voulons parler", "start": 533.66, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e0 tous ceux qui aiment leur pays.", "start": 536.78, "duration": 2.52}, {"text": "Au-del\u00e0 des divergences de ligne \u00e9conomique,", "start": 539.7, "duration": 2.88}, {"text": "au-del\u00e0 du fait que nous soyons ais\u00e9s ou non,", "start": 542.58, "duration": 2.56}, {"text": "conservateurs ou non, populistes ou non, lib\u00e9raux ou non,", "start": 545.42, "duration": 4.48}, {"text": "que nous croyons au ciel ou que nous n\u2019y croyons pas,", "start": 550.18, "duration": 3.6}, {"text": "il y a une chose qui nous rassemble tous :", "start": 554.02, "duration": 2.92}, {"text": "la volont\u00e9 de prot\u00e9ger l\u2019identit\u00e9 fran\u00e7aise.", "start": 557.14, "duration": 4.0}, {"text": "Regardez-vous !", "start": 570.14, "duration": 1.0}, {"text": "Parmi nos 550 candidats, il y a des profils si diff\u00e9rents !", "start": 571.74, "duration": 4.92}, {"text": "Il y a des \u00e9tudiants, et je salue toute la G\u00e9n\u00e9ration Z", "start": 576.66, "duration": 4.08}, {"text": "qui va aller partout combattre sous nos couleurs", "start": 580.74, "duration": 2.2}, {"text": "\u00e0 l\u2019image de son responsable, Stanislas Rigault !", "start": 582.94, "duration": 2.88}, {"text": "Il y a des policiers. Il y a des fils et des filles d\u2019ouvriers.", "start": 592.42, "duration": 4.24}, {"text": "Il y a des enseignants, il y a des ing\u00e9nieurs,", "start": 596.66, "duration": 2.0}, {"text": "des m\u00e9decins, des chefs d\u2019entreprise.", "start": 598.66, "duration": 1.96}, {"text": "Il y a des directeurs d\u2019h\u00f4pitaux et je salue D\u00e9nis,", "start": 600.9, "duration": 3.28}, {"text": "qui a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 sa campagne dans les Alpes-Maritimes.", "start": 604.18, "duration": 2.96}, {"text": "Il y a des m\u00e8res au foyer, il y a des conservateurs,", "start": 613.58, "duration": 3.16}, {"text": "et je remercie mon amie Laurence Trochu, S\u00e9bastien Pillard,", "start": 616.74, "duration": 3.16}, {"text": "tous les candidats de VIA et ceux du Mouvement conservateur", "start": 619.9, "duration": 2.92}, {"text": "qui iront d\u00e9fendre notre alliance !", "start": 622.82, "duration": 2.04}, {"text": "Il y a des artisans, des paysans,", "start": 629.3, "duration": 2.76}, {"text": "et je salue Bruno North et le CNIP !", "start": 632.06, "duration": 3.76}, {"text": "Il y a de nombreux candidats", "start": 639.46, "duration": 2.6}, {"text": "qui ont fait toutes les manifestations des Gilets Jaunes,", "start": 642.06, "duration": 3.04}, {"text": "et je f\u00e9licite Benjamin Cauchy qui ira se battre dans l\u2019Aisne !", "start": 645.1, "duration": 4.2}, {"text": "Vous avez des profils diff\u00e9rents", "start": 654.54, "duration": 2.96}, {"text": "et pourtant vous vous battez pour un m\u00eame id\u00e9al : la France !", "start": 657.5, "duration": 4.76}, {"text": "C\u2019est clair pour moi :", "start": 662.7, "duration": 1.44}, {"text": "je consid\u00e8re tous ceux qui veulent prot\u00e9ger l\u2019identit\u00e9 nationale", "start": 664.14, "duration": 4.36}, {"text": "comme des alli\u00e9s potentiels.", "start": 668.5, "duration": 1.8}, {"text": "Voil\u00e0 pourquoi je parle d\u2019union des droites et des patriotes.", "start": 670.54, "duration": 3.04}, {"text": "Voil\u00e0 o\u00f9 est le clivage pour moi.", "start": 673.58, "duration": 2.28}, {"text": "Et c\u2019est pour cela que je crois", "start": 676.1, "duration": 2.48}, {"text": "que le temps du clivage droite-gauche est revenu :", "start": 679.06, "duration": 2.64}, {"text": "entre une gauche islamo-gauchiste et wokiste", "start": 682.18, "duration": 3.8}, {"text": "qui attaque notre identit\u00e9 sur tous les plans", "start": 685.98, "duration": 2.6}, {"text": "et notre mouvement qui la d\u00e9fend partout et veut la transmettre.", "start": 688.58, "duration": 3.64}, {"text": "On le voit d\u2019une fa\u00e7on brutale", "start": 692.7, "duration": 2.32}, {"text": "avec la perc\u00e9e de Jean-Luc M\u00e9lenchon.", "start": 695.14, "duration": 2.66}, {"text": "Face \u00e0 cette perc\u00e9e,", "start": 697.8, "duration": 1.62}, {"text": "face \u00e0 l'aspiration de toute la gauche par l'islamo-gauchisme,", "start": 699.42, "duration": 4.8}, {"text": "oui, la France a besoin d\u2019une opposition de droite !", "start": 704.22, "duration": 4.16}, {"text": "Et c\u2019est pour cela, que dans ce contexte,", "start": 709.18, "duration": 2.28}, {"text": "malgr\u00e9 ce qui nous diff\u00e9rencie,", "start": 711.46, "duration": 2.04}, {"text": "j\u2019ai propos\u00e9 une alliance aux R\u00e9publicains,", "start": 713.5, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e0 Debout la France et au Rassemblement National.", "start": 716.14, "duration": 2.6}, {"text": "Et c\u2019est pour cela que nous n\u2019avons pas investi de candidat", "start": 725.98, "duration": 3.6}, {"text": "contre Eric Ciotti, Nicolas Dupont-Aignant ou Marine Le Pen.", "start": 729.58, "duration": 3.8}, {"text": "Pourtant, vous l\u2019avez compris, cette union ne se fera pas.", "start": 739.42, "duration": 5.08}, {"text": "Les deux autres blocs seront unis,", "start": 745.02, "duration": 2.64}, {"text": "et le bloc national sera divis\u00e9.", "start": 747.66, "duration": 2.2}, {"text": "Pourquoi ?", "start": 750.66, "duration": 0.84}, {"text": "N\u2019\u00e9coutez pas ceux qui vous disent", "start": 752.54, "duration": 1.68}, {"text": "que j\u2019ai vex\u00e9, que j'ai froiss\u00e9, le Rassemblement National.", "start": 754.22, "duration": 5.2}, {"text": "Marine Le Pen et ses lieutenants", "start": 760.02, "duration": 1.64}, {"text": "sont de grands habitu\u00e9s de la vie politique,", "start": 761.66, "duration": 2.04}, {"text": "ils ont l\u2019habitude des v\u00e9rit\u00e9s dites cr\u00fbment", "start": 763.7, "duration": 3.76}, {"text": "et des d\u00e9clarations fracassantes,", "start": 767.46, "duration": 2.0}, {"text": "ils en produisent d'ailleurs de belles eux-m\u00eames,", "start": 769.98, "duration": 3.24}, {"text": "et ils sont trop solides", "start": 773.7, "duration": 1.88}, {"text": "pour \u00eatre scandalis\u00e9s \u00e0 vie par quelques mots.", "start": 775.74, "duration": 3.24}, {"text": "Simplement, cette union, ils n\u2019en voulaient pas.", "start": 779.26, "duration": 4.6}, {"text": "C\u2019est ainsi.", "start": 784.66, "duration": 0.96}, {"text": "Les autres, au sein de la n\u00e9buleuse des macronistes,", "start": 786.22, "duration": 3.8}, {"text": "ou autour des m\u00e9lenchonistes,", "start": 790.02, "duration": 2.56}, {"text": "s\u2019\u00e9taient affront\u00e9s, parfois rudement,", "start": 792.58, "duration": 2.56}, {"text": "parfois violemment pendant cette \u00e9lection,", "start": 795.14, "duration": 2.48}, {"text": "et pourtant chacun des deux p\u00f4les a r\u00e9ussi", "start": 797.62, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 trouver un accord avec ses alli\u00e9s.", "start": 801.62, "duration": 2.08}, {"text": "Pas nous, malgr\u00e9 nos efforts", "start": 805.14, "duration": 2.72}, {"text": "et alors que tout le monde y avait int\u00e9r\u00eat,", "start": 807.86, "duration": 2.84}, {"text": "je dis bien \u00ab tout le monde \u00bb : le RN aussi,", "start": 810.7, "duration": 3.68}, {"text": "et la France surtout.", "start": 814.7, "duration": 1.4}, {"text": "Si LR et le RN avaient accept\u00e9,", "start": 817.14, "duration": 3.76}, {"text": "nous aurions pu revenir majoritaires \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale !", "start": 820.9, "duration": 4.32}, {"text": "Je le regrette sinc\u00e8rement,", "start": 825.9, "duration": 1.68}, {"text": "mais puisque les directions de ces partis", "start": 827.58, "duration": 3.12}, {"text": "ne veulent pas de l\u2019union,", "start": 830.7, "duration": 1.24}, {"text": "alors que 80% de leurs \u00e9lecteurs la souhaitent,", "start": 831.94, "duration": 3.52}, {"text": "ce sera \u00e0 vous de convaincre les \u00e9lecteurs", "start": 836.14, "duration": 3.48}, {"text": "de faire cette union dans les urnes,", "start": 839.62, "duration": 2.04}, {"text": "en votant pour le seul candidat qui voudra les unir : VOUS !", "start": 841.66, "duration": 4.16}, {"text": "Vous, dans 550 circonscriptions !", "start": 845.82, "duration": 2.72}, {"text": "Expliquez-le aux Fran\u00e7ais que vous rencontrerez !", "start": 856.22, "duration": 3.2}, {"text": "Ne vous arr\u00eatez pas aux \u00e9tiquettes des uns et des autres,", "start": 859.42, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e0 leurs choix pour le premier tour.", "start": 862.7, "duration": 1.88}, {"text": "Tous sont les bienvenus dans la Reconqu\u00eate de notre pays !", "start": 864.58, "duration": 3.08}, {"text": "Un autre \u00e9l\u00e9ment qui nous caract\u00e9rise, mes chers amis,", "start": 869.22, "duration": 3.4}, {"text": "nous sommes un mouvement jeune.", "start": 873.7, "duration": 2.32}, {"text": "Reconqu\u00eate est n\u00e9 il y a 4 mois !", "start": 876.82, "duration": 2.28}, {"text": "Et comme nous sommes jeunes, forc\u00e9ment,", "start": 879.1, "duration": 2.04}, {"text": "nous avons commis quelques erreurs.", "start": 881.14, "duration": 2.16}, {"text": "Rendez-vous compte, nous avons men\u00e9 la bataille pr\u00e9sidentielle", "start": 883.82, "duration": 3.44}, {"text": "qui nous occupait 24 heures sur 24,", "start": 887.26, "duration": 1.8}, {"text": "tous les jours pendant des mois,", "start": 889.06, "duration": 1.2}, {"text": "et en parall\u00e8le nous avons construit", "start": 890.66, "duration": 3.48}, {"text": "le plus grand parti de France !", "start": 894.14, "duration": 2.16}, {"text": "C\u2019est un exploit, et nous avons tous appris", "start": 896.54, "duration": 2.84}, {"text": "de nos erreurs, moi le premier !", "start": 899.38, "duration": 1.64}, {"text": "Nous n\u2019avons pas tremp\u00e9 dans les magouilles politiciennes,", "start": 905.22, "duration": 3.04}, {"text": "nous avons l\u2019\u00e9nergie de la jeunesse,", "start": 908.26, "duration": 1.68}, {"text": "et nous sommes le parti de la jeunesse et de la transmission.", "start": 909.94, "duration": 4.4}, {"text": "Parmi vous, 155 candidats ont moins de 35 ans,", "start": 914.78, "duration": 5.32}, {"text": "et je dois vous avouer que j\u2019en suis particuli\u00e8rement fier.", "start": 920.42, "duration": 3.64}, {"text": "Pas parce que je trouve cela moderne,", "start": 931.58, "duration": 1.96}, {"text": "pas parce que je pr\u00f4ne le jeunisme, loin de l\u00e0.", "start": 933.54, "duration": 5.16}, {"text": "Mais parce que j\u2019aime cette id\u00e9e de transmission.", "start": 938.86, "duration": 3.76}, {"text": "Parce que nous ne sommes pas qu\u2019un parti politique,", "start": 942.78, "duration": 2.4}, {"text": "mais aussi une \u00e9cole de pens\u00e9e.", "start": 945.18, "duration": 1.84}, {"text": "Parce que chez Reconqu\u00eate,", "start": 947.02, "duration": 1.8}, {"text": "nous nous battons non seulement pour la prochaine \u00e9lection,", "start": 948.82, "duration": 2.76}, {"text": "mais surtout pour la prochaine g\u00e9n\u00e9ration.", "start": 952.38, "duration": 2.72}, {"text": "Maintenant que nous avons dit qui nous sommes,", "start": 962.02, "duration": 4.4}, {"text": "voyons qui nous avons en face de nous.", "start": 967.1, "duration": 2.76}, {"text": "Vous le savez, deux blocs nous feront face :", "start": 970.74, "duration": 3.28}, {"text": "un bloc centriste et Macronien,", "start": 974.02, "duration": 2.36}, {"text": "un bloc islamo-gauchiste et M\u00e9lenchoniste.", "start": 976.38, "duration": 3.48}, {"text": "Chez les premiers, r\u00e8gne la morgue et le d\u00e9ni.", "start": 980.5, "duration": 3.4}, {"text": "Ceux qui sont redoutables contre les non-vaccin\u00e9s", "start": 984.62, "duration": 3.2}, {"text": "mais qui redoublent de douceur pour les immigr\u00e9s et les assist\u00e9s.", "start": 987.82, "duration": 3.6}, {"text": "C\u2019est l\u2019alliance des macronistes et des carri\u00e9ristes.", "start": 991.62, "duration": 2.84}, {"text": "C\u2019est le camp de ceux qui ne veulent pas voir la situation,", "start": 994.9, "duration": 2.56}, {"text": "le camp de ceux qui ne veulent pas entendre", "start": 997.46, "duration": 2.2}, {"text": "les discours de v\u00e9rit\u00e9,", "start": 999.66, "duration": 1.2}, {"text": "le camp de ceux qui n\u2019osent pas dire la r\u00e9alit\u00e9.", "start": 1000.86, "duration": 3.52}, {"text": "Le camp de tous les \u00e9mules de cette ch\u00e8re comtesse Du Barry,", "start": 1004.38, "duration": 3.6}, {"text": "qui sur l'\u00e9chafaud murmurait", "start": 1008.26, "duration": 1.84}, {"text": "\u00ab encore une minute, monsieur le bourreau. \u00bb", "start": 1010.42, "duration": 1.88}, {"text": "Bernanos \u00e9crivait que l\u2019optimisme \u00e9tait", "start": 1013.74, "duration": 3.24}, {"text": "\u00ab la fausse esp\u00e9rance \u00e0 l'usage des l\u00e2ches et des imb\u00e9ciles \u00bb.", "start": 1016.98, "duration": 3.92}, {"text": "Il me semble que je n\u2019insulterais aucun macroniste", "start": 1022.42, "duration": 2.84}, {"text": "si je disais qu\u2019ils sont le camp des \u00e9ternels optimistes !", "start": 1025.46, "duration": 3.36}, {"text": "Oui, ce bloc macronien, il faudra l\u2019affronter, pied \u00e0 pied.", "start": 1029.5, "duration": 5.16}, {"text": "La Macronie, c'est le vide id\u00e9ologique,", "start": 1035.06, "duration": 3.88}, {"text": "qui veut vider nos caisses et nos \u00e2mes.", "start": 1039.22, "duration": 2.84}, {"text": "Alors, quand on dit qu'il y a un \"bloc centriste\",", "start": 1042.74, "duration": 3.08}, {"text": "il ne faut jamais oublier que ce centrisme", "start": 1045.82, "duration": 2.16}, {"text": "n'a rien d'un juste milieu, rien de mod\u00e9r\u00e9, encore moins de sage.", "start": 1048.22, "duration": 4.96}, {"text": "C'est le centrisme qui censure la droite,", "start": 1053.82, "duration": 2.56}, {"text": "qui d\u00e9sinforme le peuple et qui frappe les gilets jaunes.", "start": 1056.38, "duration": 3.48}, {"text": "Le second bloc est tout aussi dangereux", "start": 1061.1, "duration": 4.72}, {"text": "et peut \u00eatre m\u00eame encore plus \u00e0 long terme\u2026", "start": 1066.7, "duration": 3.68}, {"text": "C\u2019est le mariage de la carpe et du lapin,", "start": 1071.06, "duration": 3.36}, {"text": "des anciens la\u00efcards et des nouveaux islamistes,", "start": 1074.42, "duration": 3.08}, {"text": "des militants LGBT et des indig\u00e9nistes,", "start": 1077.7, "duration": 3.12}, {"text": "des f\u00e9ministes, et des partisans du voile islamique,", "start": 1080.82, "duration": 3.4}, {"text": "nageuses en burkini et des zadistes en poncho.", "start": 1084.46, "duration": 4.12}, {"text": "Pour ces islamo-gauchistes,", "start": 1099.18, "duration": 1.56}, {"text": "la France n\u2019est m\u00eame plus une \u00ab start-up nation \u00bb !", "start": 1100.74, "duration": 3.64}, {"text": "Pour eux la France n\u2019est m\u00eame plus un mus\u00e9e.", "start": 1104.38, "duration": 2.64}, {"text": "Pour eux, la France est une statue \u00e0 d\u00e9boulonner.", "start": 1107.22, "duration": 4.04}, {"text": "J\u2019ai tr\u00e8s vite compris que chez Reconqu\u00eate,", "start": 1112.58, "duration": 2.48}, {"text": "nous serons les seuls \u00e0 affronter le bloc m\u00e9lenchoniste.", "start": 1115.5, "duration": 5.84}, {"text": "Puisque les autres ne croient ni \u00e0 la droite, ni \u00e0 la gauche,", "start": 1122.1, "duration": 3.04}, {"text": "comment combattraient-ils cette gauche ?", "start": 1125.14, "duration": 1.96}, {"text": "Nous l\u2019avons tous vu pendant l\u2019entre-deux-tours,", "start": 1127.3, "duration": 2.36}, {"text": "chacun des deux candidats a tent\u00e9 d\u2019\u00eatre celui", "start": 1129.66, "duration": 2.44}, {"text": "qui s\u00e9duirait le plus l\u2019\u00e9lectorat m\u00e9lenchoniste.", "start": 1132.1, "duration": 4.04}, {"text": "Le RN a fantasm\u00e9 un \u00e9lectorat M\u00e9lenchon", "start": 1136.94, "duration": 4.72}, {"text": "qui s\u2019est pourtant ostensiblement d\u00e9tourn\u00e9 de lui.", "start": 1141.66, "duration": 4.2}, {"text": "Emmanuel Macron a assum\u00e9 de draguer", "start": 1146.74, "duration": 3.0}, {"text": "la frange musulmane de cet \u00e9lectorat,", "start": 1149.74, "duration": 2.16}, {"text": "en finissant sa campagne \u00e0 Saint-Denis", "start": 1151.9, "duration": 2.44}, {"text": "et en commen\u00e7ant son mandat \u00e0 Cergy.", "start": 1154.34, "duration": 3.12}, {"text": "Chez Reconqu\u00eate, nous serons donc bien les seuls", "start": 1158.22, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e0 combattre \u00e0 la fois les macronistes et les m\u00e9lenchonistes.", "start": 1161.66, "duration": 4.56}, {"text": "Je le r\u00e9p\u00e8te depuis mon d\u00e9bat avec lui en septembre dernier,", "start": 1166.62, "duration": 3.92}, {"text": "notre opposition \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 1170.74, "duration": 2.2}, {"text": "est l\u2019\u00e9ternelle opposition entre le r\u00e9el et l\u2019id\u00e9ologie,", "start": 1172.94, "duration": 4.2}, {"text": "l\u2019opposition entre l\u2019\u00e9conomie du travail et l\u2019\u00c9tat pr\u00e9dateur,", "start": 1177.14, "duration": 5.04}, {"text": "l\u2019opposition entre ceux qui d\u00e9noncent le Grand Remplacement", "start": 1182.38, "duration": 2.96}, {"text": "et ceux qui l\u2019applaudissent.", "start": 1185.94, "duration": 1.92}, {"text": "Et c\u2019est un combat tr\u00e8s actuel", "start": 1188.62, "duration": 2.4}, {"text": "et qui vous concerne directement !", "start": 1191.22, "duration": 2.36}, {"text": "Alors \u00e0 ce sujet, je veux remercier particuli\u00e8rement", "start": 1193.58, "duration": 4.56}, {"text": "les candidats qui symbolisent si bien notre combat :", "start": 1198.14, "duration": 4.16}, {"text": "Bruno Attal, policier qui ira affronter Taha Bouhafs \u00e0 V\u00e9nissieux,", "start": 1203.18, "duration": 5.52}, {"text": "applaudissons-le !", "start": 1209.02, "duration": 1.16}, {"text": "Isabelle Surply, \u00e9lue de Saint-Chamond", "start": 1218.38, "duration": 3.04}, {"text": "qui a r\u00e9ussi \u00e0 faire expulser l\u2019imam radical de sa commune !", "start": 1221.42, "duration": 3.56}, {"text": "Damien Rieu, qui ira d\u00e9fendre notre fronti\u00e8re \u00e0 Menton", "start": 1230.3, "duration": 3.24}, {"text": "et affronter toute l\u2019extr\u00eame gauche qui r\u00eave de les aboli.", "start": 1233.54, "duration": 3.04}, {"text": "Et bien s\u00fbr, mon tr\u00e8s cher Patrick Jardin,", "start": 1240.74, "duration": 4.12}, {"text": "le p\u00e8re de Nathalie, assassin\u00e9e au Bataclan,", "start": 1244.86, "duration": 2.48}, {"text": "qui se battra sous nos couleurs dans la 4\u00e8me circonscription du Nord.", "start": 1247.34, "duration": 4.2}, {"text": "C\u2019est une fiert\u00e9 pour moi.", "start": 1258.66, "duration": 1.36}, {"text": "C\u2019est l\u2019une des rencontres les plus bouleversantes", "start": 1260.02, "duration": 2.28}, {"text": "que j\u2019ai faites pendant cette campagne,", "start": 1262.3, "duration": 1.56}, {"text": "alors, o\u00f9 que tu sois, merci Patrick !", "start": 1263.86, "duration": 2.2}, {"text": "C\u2019est un grand d\u00e9fi qui vous attend, qui nous attend.", "start": 1266.7, "duration": 3.24}, {"text": "Un combat pour faire entendre notre voix, celle de la France,", "start": 1270.54, "duration": 4.44}, {"text": "celle de nos anc\u00eatres et celle de nos enfants.", "start": 1275.18, "duration": 3.08}, {"text": "Vous l\u2019avez compris, ces \u00e9lections l\u00e9gislatives seront pour nous", "start": 1278.66, "duration": 3.48}, {"text": "le moyen de d\u00e9fendre nos id\u00e9es, de dire qui nous sommes,", "start": 1282.14, "duration": 2.92}, {"text": "ce que nous d\u00e9fendons et ce \u00e0 quoi nous nous opposons.", "start": 1285.22, "duration": 3.8}, {"text": "Elles seront le moyen de former des centaines de cadres", "start": 1289.22, "duration": 3.04}, {"text": "qui seront si n\u00e9cessaires \u00e0 la France de demain.", "start": 1292.38, "duration": 2.64}, {"text": "Ces \u00e9lections seront les premi\u00e8res pierres", "start": 1295.46, "duration": 2.52}, {"text": "que nous allons poser pour l\u2019enracinement de notre jeune mouvement.", "start": 1297.98, "duration": 4.16}, {"text": "Les Fran\u00e7ais vont vous d\u00e9couvrir, partout dans vos circonscriptions,", "start": 1302.5, "duration": 4.2}, {"text": "loin des caricatures des m\u00e9dias et tels que vous \u00eates vraiment :", "start": 1306.7, "duration": 4.12}, {"text": "travailleurs, courageux, amoureux de votre pays,", "start": 1310.82, "duration": 3.52}, {"text": "artisans du bien commun.", "start": 1314.34, "duration": 2.04}, {"text": "C\u2019est un long combat qui commence aujourd'hui\u2026", "start": 1317.18, "duration": 3.36}, {"text": "Et je le m\u00e8nerai avec vous !", "start": 1320.54, "duration": 2.6}, {"text": "Je serai \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s pour cette bataille qui commence", "start": 1326.78, "duration": 4.08}, {"text": "et sans vouloir faire durer le suspense,", "start": 1330.86, "duration": 2.36}, {"text": "je vous dirai dans les tous prochains jours", "start": 1333.22, "duration": 1.92}, {"text": "comment je m\u00e8nerai cette bataille !", "start": 1335.14, "duration": 2.04}, {"text": "Je dirai \u00e9galement ce que j\u2019attends de mes vice-pr\u00e9sidents", "start": 1337.9, "duration": 3.84}, {"text": "et de mes cadres pour les semaines qui viennent.", "start": 1341.74, "duration": 2.68}, {"text": "Soyez s\u00fbrs que nous m\u00e8nerons", "start": 1344.9, "duration": 2.08}, {"text": "tous ensemble la bataille des l\u00e9gislatives", "start": 1346.98, "duration": 2.44}, {"text": "et nous m\u00e8nerons ensemble toutes les autres !", "start": 1349.42, "duration": 3.32}, {"text": "Pour les cinq prochaines ann\u00e9es,", "start": 1353.26, "duration": 2.36}, {"text": "nous serons les porte-voix des Fran\u00e7ais", "start": 1355.62, "duration": 2.04}, {"text": "qui veulent que la France reste la France,", "start": 1357.66, "duration": 2.56}, {"text": "de la France silencieuse, de la France du travail,", "start": 1360.66, "duration": 3.44}, {"text": "de la France des familles.", "start": 1364.1, "duration": 1.6}, {"text": "Pour les cinq prochaines ann\u00e9es, nous serons l\u2019\u00e9cole de pens\u00e9e,", "start": 1365.98, "duration": 3.2}, {"text": "le laboratoire politique et intellectuel de la droite patriote.", "start": 1369.18, "duration": 3.8}, {"text": "Assumons de ne pas \u00eatre un mouvement politique comme les autres !", "start": 1373.18, "duration": 3.84}, {"text": "Quand j\u2019\u00e9tais journaliste,", "start": 1377.46, "duration": 1.28}, {"text": "on me disait toujours que j\u2019\u00e9tais trop politique.", "start": 1378.74, "duration": 2.04}, {"text": "Quand je suis devenu candidat, on m\u2019a dit que j\u2019\u00e9tais trop analyste.", "start": 1381.1, "duration": 3.16}, {"text": "Et vous, ne pensez-vous pas que la classe politique", "start": 1384.26, "duration": 3.12}, {"text": "manque cruellement de capacit\u00e9 d\u2019analyse ?", "start": 1387.38, "duration": 3.16}, {"text": "Alors assumons la n\u00f4tre !", "start": 1390.74, "duration": 2.0}, {"text": "Assumons d\u2019\u00eatre \u00e0 mi-chemin !", "start": 1392.9, "duration": 1.72}, {"text": "Assumons d\u2019aimer le combat des id\u00e9es en plus du combat \u00e9lectoral !", "start": 1394.62, "duration": 4.36}, {"text": "Assumons d\u2019\u00eatre qui nous sommes !", "start": 1399.26, "duration": 2.4}, {"text": "Pour que la France reste la France,", "start": 1401.94, "duration": 1.88}, {"text": "il faut que vous restiez vous-m\u00eames.", "start": 1403.82, "duration": 1.48}, {"text": "Il faut que je reste moi-m\u00eame.", "start": 1405.42, "duration": 2.36}, {"text": "Soyez fid\u00e8les \u00e0 ce que vous avez de plus profond.", "start": 1407.98, "duration": 3.56}, {"text": "Mes amis, nous sommes les seuls", "start": 1411.74, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e0 ne pas faire de la politique sans id\u00e9es,", "start": 1414.54, "duration": 2.16}, {"text": "\u00e0 refuser la politique politicienne qui ne sert", "start": 1416.9, "duration": 2.84}, {"text": "qu\u2019\u00e0 distribuer de l\u2019argent public \u00e0 une client\u00e8le \u00e9lectorale.", "start": 1419.9, "duration": 3.72}, {"text": "Assumons d\u2019en \u00eatre fiers !", "start": 1423.9, "duration": 2.52}, {"text": "C\u2019est pour cela que nous continuerons le combat,", "start": 1433.94, "duration": 3.68}, {"text": "c\u2019est pour cela que nous ne nous soumettrons pas.", "start": 1437.62, "duration": 3.32}, {"text": "Chaque jour qui passe,", "start": 1440.94, "duration": 1.68}, {"text": "les Fran\u00e7ais comprennent les limites", "start": 1442.62, "duration": 2.24}, {"text": "et les mensonges des autres.", "start": 1444.86, "duration": 1.8}, {"text": "Chaque jour qui passe,", "start": 1446.66, "duration": 1.36}, {"text": "le r\u00e9el s\u2019impose un peu plus \u00e0 ceux qui le nient !", "start": 1448.02, "duration": 4.44}, {"text": "Mes chers amis, vous n\u2019avez qu\u2019un seul tort :", "start": 1452.66, "duration": 3.04}, {"text": "celui d\u2019avoir eu raison trop t\u00f4t.", "start": 1456.14, "duration": 2.36}, {"text": "L\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle n\u2019a rien chang\u00e9", "start": 1458.9, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 que vivent les Fran\u00e7ais.", "start": 1461.98, "duration": 2.24}, {"text": "L\u2019ins\u00e9curit\u00e9 reste omnipr\u00e9sente.", "start": 1464.5, "duration": 2.76}, {"text": "L\u2019islamisation reste envahissante.", "start": 1467.46, "duration": 3.12}, {"text": "L\u2019\u00e9conomie continue \u00e0 s\u2019effondrer.", "start": 1470.78, "duration": 2.52}, {"text": "Les campagnes sont toujours aussi d\u00e9laiss\u00e9es,", "start": 1473.3, "duration": 1.96}, {"text": "les banlieues sont toujours autant prises d\u2019assaut par les mafias.", "start": 1475.42, "duration": 2.8}, {"text": "Les \u00e9coles ne voient toujours pas revenir la discipline,", "start": 1478.45, "duration": 2.61}, {"text": "les pauvres s\u2019appauvrissent et les tricheurs s\u2019enrichissent.", "start": 1481.06, "duration": 3.6}, {"text": "Alors, notre mission ne varie pas.", "start": 1484.66, "duration": 2.48}, {"text": "Notre devoir est intact.", "start": 1487.14, "duration": 1.24}, {"text": "Notre volont\u00e9 de convaincre est aujourd\u2019hui aussi l\u00e9gitime", "start": 1488.38, "duration": 2.72}, {"text": "qu\u2019il y a trois mois.", "start": 1491.1, "duration": 0.88}, {"text": "Notre devoir de vaincre est aussi beau qu\u2019\u00e0 nos d\u00e9buts.", "start": 1492.26, "duration": 4.48}, {"text": "Nous ne sommes pas seulement", "start": 1496.98, "duration": 1.84}, {"text": "le plus grand parti de France par le nombre de nos militants.", "start": 1498.82, "duration": 3.32}, {"text": "Nous sommes le plus grand parti de France", "start": 1502.14, "duration": 2.16}, {"text": "par le c\u0153ur que nous mettons \u00e0 l\u2019ouvrage,", "start": 1504.3, "duration": 2.04}, {"text": "par la sinc\u00e9rit\u00e9 absolue de notre d\u00e9marche,", "start": 1506.34, "duration": 2.64}, {"text": "par la clart\u00e9 de nos intentions et de nos id\u00e9es,", "start": 1509.3, "duration": 2.76}, {"text": "par notre all\u00e9gresse \u00e0 chaque fois", "start": 1512.22, "duration": 2.76}, {"text": "que nous r\u00e9ussissons \u00e0 convaincre un Fran\u00e7ais,", "start": 1514.98, "duration": 2.6}, {"text": "et par notre courage tout entier au service de la France.", "start": 1517.94, "duration": 4.12}, {"text": "Les vieux partis n\u2019ont pas voulu l\u2019union.", "start": 1531.5, "duration": 2.56}, {"text": "Nous sommes unis \u00e0 notre nation,", "start": 1534.34, "duration": 2.08}, {"text": "nous sommes unis \u00e0 notre peuple,", "start": 1536.54, "duration": 1.68}, {"text": "et cela se verra dans vos yeux,", "start": 1538.22, "duration": 2.04}, {"text": "et cela s\u2019entendra dans vos discours.", "start": 1540.26, "duration": 2.44}, {"text": "La Reconqu\u00eate, c\u2019est vous !", "start": 1542.82, "duration": 2.16}, {"text": "Nous sommes le camp de l\u2019avenir,", "start": 1550.5, "duration": 1.64}, {"text": "Reconqu\u00eate est le seul vote d\u2019avenir.", "start": 1552.14, "duration": 2.88}, {"text": "Dites-le partout autour de vous.", "start": 1555.02, "duration": 2.2}, {"text": "Nous sommes le camp qui pr\u00e9pare la France de nos enfants,", "start": 1557.22, "duration": 2.88}, {"text": "nous sommes le mouvement qui pr\u00e9pare la France de demain.", "start": 1560.1, "duration": 3.08}, {"text": "Vous \u00eates l\u2019avant-garde.", "start": 1563.3, "duration": 1.48}, {"text": "Vous \u00eates ceux qui ont choisi l\u2019espoir,", "start": 1564.78, "duration": 2.2}, {"text": "la vie, la grandeur et la France.", "start": 1566.98, "duration": 2.4}, {"text": "Vous allez engager 550 Reconqu\u00eates, dans 550 circonscriptions,", "start": 1569.82, "duration": 6.52}, {"text": "et pour cela je vous dis bravo du fond du c\u0153ur !", "start": 1576.34, "duration": 3.56}, {"text": "La reconqu\u00eate ne fait que commencer !", "start": 1585.3, "duration": 3.24}, {"text": "Haut les c\u0153urs mes amis !", "start": 1589.18, "duration": 1.56}, {"text": "Vive la Reconqu\u00eate, vive la R\u00e9publique", "start": 1590.98, "duration": 2.76}, {"text": "et surtout, surtout, vive la France !", "start": 1593.74, "duration": 3.44}, {"text": "\u266b Allons ! Enfants de la Patrie ! \u266b", "start": 1669.46, "duration": 4.2}, {"text": "\u266b Le jour de gloire est arriv\u00e9 ! \u266b", "start": 1673.66, "duration": 4.16}, {"text": "\u266b Contre nous de la tyrannie, \u266b", "start": 1677.82, "duration": 4.88}, {"text": "\u266b L'\u00e9tendard sanglant est lev\u00e9 ! \u266b", "start": 1682.7, "duration": 9.08}, {"text": "\u266b Entendez-vous dans nos campagnes \u266b", "start": 1691.78, "duration": 4.24}, {"text": "\u266b Mugir ces f\u00e9roces soldats ? \u266b", "start": 1696.02, "duration": 4.84}, {"text": "\u266b Qui viennent jusque dans vos bras \u266b", "start": 1700.86, "duration": 4.76}, {"text": "\u266b \u00c9gorger nos fils et nos compagnes \u266b", "start": 1705.62, "duration": 4.44}, {"text": "\u266b Aux armes, citoyens ! \u266b", "start": 1710.06, "duration": 5.16}, {"text": "\u266b Formez vos bataillons ! \u266b", "start": 1715.22, "duration": 4.8}, {"text": "\u266b Marchons, marchons ! \u266b", "start": 1720.02, "duration": 5.0}, {"text": "\u266b Qu'un sang impur... \u266b", "start": 1725.02, "duration": 4.72}, {"text": "\u266b Abreuve nos sillons ! \u266b", "start": 1729.74, "duration": 4.6}]}