{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "aujourd'hui les \u00e9carts de niveau entre", "start": 4.77, "duration": 3.69}, {"text": "les \u00e9l\u00e8ves inscrits dans les r\u00e9seaux", "start": 6.75, "duration": 4.44}, {"text": "d'\u00e9ducation prioritaire et or est se", "start": 8.46, "duration": 6.239}, {"text": "situe entre 20 et 35 % 70 % des \u00e9l\u00e8ves", "start": 11.19, "duration": 5.849}, {"text": "issus de milieux d\u00e9favoris\u00e9s sont", "start": 14.699, "duration": 4.471}, {"text": "inscrits en dehors des rep et 500", "start": 17.039, "duration": 3.901}, {"text": "\u00e9tablissements sont dits orphelins", "start": 19.17, "duration": 4.26}, {"text": "le manque d'attractivit\u00e9 des postes ne", "start": 20.94, "duration": 4.14}, {"text": "permet pas toujours de stabiliser les", "start": 23.43, "duration": 2.7}, {"text": "\u00e9quipes p\u00e9dagogiques", "start": 25.08, "duration": 3.39}, {"text": "en r\u00e9ponse \u00e0 un besoin d'am\u00e9lioration", "start": 26.13, "duration": 4.2}, {"text": "des rep vous proposez leur suppression", "start": 28.47, "duration": 4.35}, {"text": "en faisant suite aux rapports mission", "start": 30.33, "duration": 4.29}, {"text": "territoire et r\u00e9ussit vous", "start": 32.82, "duration": 3.48}, {"text": "exp\u00e9rimenterez d\u00e8s la rentr\u00e9e prochaine", "start": 34.62, "duration": 3.57}, {"text": "la mise en place de contrats locaux", "start": 36.3, "duration": 3.96}, {"text": "d'accompagnement en int\u00e9grant de", "start": 38.19, "duration": 3.81}, {"text": "nouvelles probl\u00e9matiques diff\u00e9rentes de", "start": 40.26, "duration": 3.51}, {"text": "celles des quartiers prioritaires \u00e0", "start": 42.0, "duration": 3.3}, {"text": "savoir celles des zones rurales", "start": 43.77, "duration": 3.87}, {"text": "par ailleurs le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 45.3, "duration": 4.47}, {"text": "l'enseignement catholique a annonc\u00e9", "start": 47.64, "duration": 3.84}, {"text": "vouloir \u00eatre associ\u00e9 \u00e0 ce nouveau plan", "start": 49.77, "duration": 3.87}, {"text": "et d\u00e9clare avoir re\u00e7u l'accord de jean", "start": 51.48, "duration": 2.849}, {"text": "michel blanquer", "start": 53.64, "duration": 2.54}, {"text": "or c'est le r\u00f4le de l'\u00e9cole r\u00e9publicaine", "start": 54.329, "duration": 4.89}, {"text": "ne permettre \u00e0 chacun de s'\u00e9manciper et", "start": 56.18, "duration": 5.68}, {"text": "de sortir du d\u00e9terminisme social il faut", "start": 59.219, "duration": 4.321}, {"text": "donner les moyens suffisants \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 61.86, "duration": 4.109}, {"text": "publique d'assumer ses missions et non", "start": 63.54, "duration": 4.23}, {"text": "pas se d\u00e9fausser en partie sur le priv\u00e9", "start": 65.969, "duration": 4.051}, {"text": "la mise en place de ces contrats locaux", "start": 67.77, "duration": 3.989}, {"text": "et la d\u00e9l\u00e9gation des moyens de", "start": 70.02, "duration": 3.51}, {"text": "l'\u00e9ducation prioritaire aux recteurs des", "start": 71.759, "duration": 3.63}, {"text": "acad\u00e9mies op\u00e8re un changement", "start": 73.53, "duration": 3.99}, {"text": "id\u00e9ologique c'est la fin d'une politique", "start": 75.389, "duration": 4.05}, {"text": "nationale au profit de politiques", "start": 77.52, "duration": 4.439}, {"text": "locales vous instaurez ainsi une rupture", "start": 79.439, "duration": 5.04}, {"text": "d'\u00e9galit\u00e9 sur le territoire et accentuer", "start": 81.959, "duration": 4.44}, {"text": "la concurrence entre les \u00e9tablissements", "start": 84.479, "duration": 3.96}, {"text": "qu'est ce qui emp\u00eache de conserver le", "start": 86.399, "duration": 4.411}, {"text": "dispositif fret en am\u00e9liorant bien s\u00fbr", "start": 88.439, "duration": 4.17}, {"text": "ce qui doit l'\u00eatre tout en mettant en", "start": 90.81, "duration": 3.869}, {"text": "place des dispositifs pour r\u00e9pondre aux", "start": 92.609, "duration": 3.661}, {"text": "probl\u00e9matiques sp\u00e9cifiques des zones", "start": 94.679, "duration": 2.01}, {"text": "rurales", "start": 96.27, "duration": 2.97}, {"text": "enfin concernant le financement de", "start": 96.689, "duration": 5.04}, {"text": "l'exp\u00e9rimentation des cla vous avez tenu", "start": 99.24, "duration": 4.71}, {"text": "des propos contradictoires d\u00e9clarant \u00e0", "start": 101.729, "duration": 4.53}, {"text": "la fois que les moyens serait constant", "start": 103.95, "duration": 3.959}, {"text": "mais \u00e9galement que des moyens", "start": 106.259, "duration": 3.9}, {"text": "sp\u00e9cifiques seraient allou\u00e9s pouvez vous", "start": 107.909, "duration": 3.63}, {"text": "nous dire ce qu'il en est je vous", "start": 110.159, "duration": 1.861}, {"text": "remercie", "start": 111.539, "duration": 2.911}, {"text": "nous restons \u00e0 moyens constants sur la", "start": 112.02, "duration": 5.25}, {"text": "carte sur l'existant mais cette voie", "start": 114.45, "duration": 4.909}, {"text": "parall\u00e8le se fera sur un financement", "start": 117.27, "duration": 5.549}, {"text": "sp\u00e9cifique concernant ce financement en", "start": 119.359, "duration": 6.1}, {"text": "particulier ce financement sp\u00e9cifique", "start": 122.819, "duration": 6.841}, {"text": "je vous rappelle qu'un 7mn se tiendra le", "start": 125.459, "duration": 6.841}, {"text": "9 f\u00e9vrier prochain \u00e0 l'occasion duquel", "start": 129.66, "duration": 4.95}, {"text": "nous aborderons ces questions nous", "start": 132.3, "duration": 3.42}, {"text": "verrons \u00e9galement le nombre", "start": 134.61, "duration": 3.18}, {"text": "d'\u00e9tablissements qui sont propos\u00e9s par", "start": 135.72, "duration": 4.65}, {"text": "les acad\u00e9mies ce qui permettra d'affiner", "start": 137.79, "duration": 5.82}, {"text": "alors en ct a \u00e0 la fois les", "start": 140.37, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9tablissements concern\u00e9s mais \u00e9galement", "start": 143.61, "duration": 5.46}, {"text": "les financements allou\u00e9s par acad\u00e9mie et", "start": 144.93, "duration": 7.71}, {"text": "en tout cas par par \u00e9tablissement sur la", "start": 149.07, "duration": 5.18}, {"text": "participation en tout cas une demande", "start": 152.64, "duration": 4.49}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 par l'enseignement", "start": 154.25, "duration": 4.66}, {"text": "l'enseignement priv\u00e9 l'enseignement", "start": 157.13, "duration": 3.04}, {"text": "catholique donc effectivement nous", "start": 158.91, "duration": 3.33}, {"text": "sommes en discussion je vais moi m\u00eame", "start": 160.17, "duration": 4.94}, {"text": "les recevoir la semaine prochaine pour", "start": 162.24, "duration": 5.49}, {"text": "pour discuter de leur soient", "start": 165.11, "duration": 5.62}, {"text": "effectivement d'entrer dans l'\u00e9ducation", "start": 167.73, "duration": 5.36}, {"text": "prioritaire", "start": 170.73, "duration": 2.36}]}