{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "il n'est pas admissible de voir des", "start": 0.04, "duration": 5.319}, {"text": "manifestations antis\u00e9mites se tenir \u00e0", "start": 3.52, "duration": 3.68}, {"text": "sciencep mais ce qui est terrible c'est", "start": 5.359, "duration": 3.881}, {"text": "que \u00e7a ruine l'image de l'\u00e9cole mais \u00e7a", "start": 7.2, "duration": 3.84}, {"text": "ruine aussi l'image de notre pays \u00e0", "start": 9.24, "duration": 3.559}, {"text": "l'international on ne peut pas admettre", "start": 11.04, "duration": 3.839}, {"text": "qu'une minorit\u00e9 violente emp\u00eache les", "start": 12.799, "duration": 3.921}, {"text": "autres de travailler voil\u00e0 cette", "start": 14.879, "duration": 4.361}, {"text": "minorit\u00e9 il faut la virer de chanceept", "start": 16.72, "duration": 3.88}, {"text": "et accessoirement je pense qu'il faut", "start": 19.24, "duration": 3.52}, {"text": "aussi virer la direction rendez-vous", "start": 20.6, "duration": 4.839}, {"text": "compte de l'injustice qui est faite \u00e0", "start": 22.76, "duration": 4.519}, {"text": "l'immense majorit\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves qui ne", "start": 25.439, "duration": 3.361}, {"text": "sont pas dans cet \u00e9tat d'esprit et qui", "start": 27.279, "duration": 3.08}, {"text": "subissent en m\u00eame temps le blocage de", "start": 28.8, "duration": 2.719}, {"text": "leurs \u00e9tudes et en m\u00eame temps", "start": 30.359, "duration": 2.441}, {"text": "l'effondrement de la r\u00e9putation de leur", "start": 31.519, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9cole", "start": 32.8, "duration": 2.279}]}