{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous Aujourd'hui session", "start": 0.24, "duration": 3.28}, {"text": "plini\u00e8re \u00e0 Strasbourg un vote tr\u00e8s", "start": 1.439, "duration": 3.92}, {"text": "important sur un texte dont je vous ai", "start": 3.52, "duration": 4.279}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 epbd derri\u00e8re ces quatre", "start": 5.359, "duration": 4.881}, {"text": "lettes se cache un programme de", "start": 7.799, "duration": 4.201}, {"text": "r\u00e9novation thermique des b\u00e2timents de", "start": 10.24, "duration": 4.439}, {"text": "grande ampleur une nouvelle norme sur le", "start": 12.0, "duration": 5.08}, {"text": "logement \u00e0 un moment o\u00f9 le logement est", "start": 14.679, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 en train de traverser une crise", "start": 17.08, "duration": 4.8}, {"text": "majeure partout dans les pays europ\u00e9ens", "start": 19.359, "duration": 4.201}, {"text": "derri\u00e8re ce texte il y a une ambition", "start": 21.88, "duration": 4.52}, {"text": "celui de conduire la totalit\u00e9 du b\u00e2ti", "start": 23.56, "duration": 6.44}, {"text": "europ\u00e9en en 2050 \u00e0 la situation de z\u00e9", "start": 26.4, "duration": 5.199}, {"text": "\u00e9mission c'est \u00e9videmment une bonne", "start": 30.0, "duration": 3.2}, {"text": "intention mais le probl\u00e8me c'est que", "start": 31.599, "duration": 3.361}, {"text": "derri\u00e8re cette bonne intention il y a", "start": 33.2, "duration": 3.879}, {"text": "une ambition totalement d\u00e9mesur\u00e9e et", "start": 34.96, "duration": 4.64}, {"text": "surtout qui va dans la mauvaise", "start": 37.079, "duration": 4.841}, {"text": "direction celle de faire passer tous les", "start": 39.6, "duration": 4.84}, {"text": "logements \u00e0 l'\u00e9quivalent de a en France", "start": 41.92, "duration": 4.119}, {"text": "dans le diagnostic de performance", "start": 44.44, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique le probl\u00e8me c'est que cela", "start": 46.039, "duration": 6.68}, {"text": "va avoir un co\u00fbt absolument majeur 275", "start": 48.44, "duration": 5.759}, {"text": "milliards d'euros par an dit la", "start": 52.719, "duration": 2.601}, {"text": "Commission europ\u00e9enne il n'y a", "start": 54.199, "duration": 3.081}, {"text": "\u00e9videmment pas les budgets pour soutenir", "start": 55.32, "duration": 3.16}, {"text": "les gens qui vont devoir faire ses", "start": 57.28, "duration": 3.16}, {"text": "travaux et ces gens et bien c'est vous", "start": 58.48, "duration": 3.559}, {"text": "c'est nous c'est \u00e9videmment les", "start": 60.44, "duration": 3.24}, {"text": "propri\u00e9taires bailleurs comme c'est d\u00e9j\u00e0", "start": 62.039, "duration": 3.801}, {"text": "le cas en France ce qui louent leur bien", "start": 63.68, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e0 quelqu'un mais c'est aussi les", "start": 65.84, "duration": 3.08}, {"text": "propri\u00e9taires occupant tous ceux qui", "start": 67.28, "duration": 3.4}, {"text": "habitent dans un logement qui n'est pas", "start": 68.92, "duration": 4.04}, {"text": "encore au norme vont devoir faire ces", "start": 70.68, "duration": 3.88}, {"text": "travaux de r\u00e9novation thermique sous", "start": 72.96, "duration": 3.56}, {"text": "peine de ne plus pouvoir les assurer", "start": 74.56, "duration": 4.08}, {"text": "sous peine de p\u00e9nalit\u00e9 qui sont", "start": 76.52, "duration": 3.68}, {"text": "aujourd'hui d\u00e9crites d'une mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 78.64, "duration": 2.72}, {"text": "elliptique dans le texte mais qui", "start": 80.2, "duration": 3.04}, {"text": "pourrait bien finir par s'appliquer", "start": 81.36, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e9videmment c'est la mauvaise direction", "start": 83.24, "duration": 3.8}, {"text": "parce qu'au-del\u00e0 de ce coup il y a", "start": 85.479, "duration": 3.361}, {"text": "surtout l'inefficacit\u00e9 m\u00eame d'un point", "start": 87.04, "duration": 3.719}, {"text": "de vue Environnmental aujourd'hui on le", "start": 88.84, "duration": 4.04}, {"text": "sait partout o\u00f9 a \u00e9t\u00e9 tent\u00e9 un programme", "start": 90.759, "duration": 3.561}, {"text": "de toute isolation comme celui que", "start": 92.88, "duration": 3.08}, {"text": "l'Europe s'appr\u00eate \u00e0 r\u00e9aliser il a", "start": 94.32, "duration": 3.56}, {"text": "montr\u00e9 qu'il ne produisait en r\u00e9alit\u00e9", "start": 95.96, "duration": 4.6}, {"text": "aucun effet mesurable le fait est que en", "start": 97.88, "duration": 5.16}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 la principale mesure pour", "start": 100.56, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 d\u00e9carboner le secteur", "start": 103.04, "duration": 3.719}, {"text": "immobilier c'est d'\u00e9lectrifier", "start": 104.6, "duration": 4.6}, {"text": "l'chauffage et de produire massivement", "start": 106.759, "duration": 4.121}, {"text": "de l'\u00e9lectricit\u00e9 bac carbone et", "start": 109.2, "duration": 3.72}, {"text": "notamment de l'\u00e9lectricit\u00e9 nucl\u00e9aire", "start": 110.88, "duration": 3.16}, {"text": "c'est la raison pour laquelle nous avons", "start": 112.92, "duration": 2.64}, {"text": "men\u00e9 dans ce texte deux batailles", "start": 114.04, "duration": 2.96}, {"text": "majeures la premi\u00e8re c'\u00e9tait de faire en", "start": 115.56, "duration": 3.559}, {"text": "sorte que un b\u00e2timent z\u00e9ro \u00e9mission", "start": 117.0, "duration": 3.64}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 comme \u00e9tant vertueux du point", "start": 119.119, "duration": 3.121}, {"text": "de vue environnemental puisse \u00eatre un", "start": 120.64, "duration": 3.439}, {"text": "b\u00e2timent aliment\u00e9 par de l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 122.24, "duration": 4.4}, {"text": "nucl\u00e9aire qui vient du r\u00e9seau et cela", "start": 124.079, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e9videmment est un immense avantage pour", "start": 126.64, "duration": 2.759}, {"text": "nous Fran\u00e7ais parce que nous comptons", "start": 128.2, "duration": 2.96}, {"text": "aujourd'hui sur l'\u00e9lectricit\u00e9 la plus", "start": 129.399, "duration": 4.001}, {"text": "d\u00e9carbon\u00e9e d'Europe gr\u00e2ce \u00e0 notre parc", "start": 131.16, "duration": 5.159}, {"text": "nucl\u00e9aire nous avons r\u00e9ussi \u00e0 gagn cette", "start": 133.4, "duration": 4.72}, {"text": "bataille malgr\u00e9 le fait que les verres", "start": 136.319, "duration": 3.321}, {"text": "comme les macronistes ont vot\u00e9 contre", "start": 138.12, "duration": 3.64}, {"text": "cet amendement il est heureusement pass\u00e9", "start": 139.64, "duration": 4.56}, {"text": "et puis le deuxi\u00e8me combat majeur pour", "start": 141.76, "duration": 4.36}, {"text": "moi c'\u00e9tait \u00e0 travers un amendement que", "start": 144.2, "duration": 3.72}, {"text": "j'avais \u00e9galement d\u00e9pos\u00e9 de faire en", "start": 146.12, "duration": 4.759}, {"text": "sorte que le patrimoine soit exempt\u00e9 de", "start": 147.92, "duration": 4.88}, {"text": "ces r\u00e8gles de r\u00e9novation le patrimoine", "start": 150.879, "duration": 3.521}, {"text": "class\u00e9 mais \u00e7a \u00e9videmment \u00e7a ne faisait", "start": 152.8, "duration": 2.719}, {"text": "pas beaucoup de doute mais aussi le", "start": 154.4, "duration": 3.119}, {"text": "patrimoine non class\u00e9 regardez dans nos", "start": 155.519, "duration": 3.321}, {"text": "villes quand vous vous promenez dans le", "start": 157.519, "duration": 3.0}, {"text": "centre de Strasbourg cette ville", "start": 158.84, "duration": 3.0}, {"text": "magnifique o\u00f9 nous sommes en ce moment", "start": 160.519, "duration": 4.281}, {"text": "il y a \u00e9norm\u00e9ment de b\u00e2timents qui font", "start": 161.84, "duration": 5.319}, {"text": "partie de la patte architecturale de", "start": 164.8, "duration": 3.519}, {"text": "cette ville mais qui ne sont pas pour", "start": 167.159, "duration": 3.321}, {"text": "autant class\u00e9 au Monument Historique et", "start": 168.319, "duration": 4.081}, {"text": "qui ne le deviendront pas notre but", "start": 170.48, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9tait de faire en sorte qu'on n'impose", "start": 172.4, "duration": 4.119}, {"text": "pas \u00e0 ces b\u00e2timents \u00e0 colombage alsacien", "start": 173.879, "duration": 4.841}, {"text": "par exemple la n\u00e9cessit\u00e9 d'une isolation", "start": 176.519, "duration": 3.961}, {"text": "ext\u00e9rieure qui d\u00e9truit leur valeurs", "start": 178.72, "duration": 4.28}, {"text": "esth\u00e9tique ou bien d'une r\u00e9novation", "start": 180.48, "duration": 4.399}, {"text": "thermique qui ab\u00eemerait profond\u00e9ment", "start": 183.0, "duration": 4.0}, {"text": "leur qualit\u00e9 architecturale et donc nous", "start": 184.879, "duration": 4.561}, {"text": "avons r\u00e9ussi \u00e0 gagn sur ces deux combats", "start": 187.0, "duration": 4.64}, {"text": "et pourtant le texte dans son ensemble", "start": 189.44, "duration": 3.84}, {"text": "reste tr\u00e8s loin de ce que nous croyons", "start": 191.64, "duration": 3.8}, {"text": "devoir \u00eatre port\u00e9 par l'Union europ\u00e9enne", "start": 193.28, "duration": 3.679}, {"text": "nous ne sauverons pas le climat en", "start": 195.44, "duration": 3.04}, {"text": "rendant la vie impossible de ceux qui", "start": 196.959, "duration": 2.881}, {"text": "vivent en Europe c'est \u00e9videmment", "start": 198.48, "duration": 3.119}, {"text": "ailleurs qu'il faut agir par d'autres", "start": 199.84, "duration": 4.16}, {"text": "leviers vers d'autres actions et c'est", "start": 201.599, "duration": 3.681}, {"text": "la raison pour laquelle aujourd'hui nous", "start": 204.0, "duration": 3.72}, {"text": "aurons tenu notre engagement gard\u00e9 notre", "start": 205.28, "duration": 4.0}, {"text": "ligne en votant contre ce texte avec", "start": 207.72, "duration": 3.68}, {"text": "toute notre d\u00e9l\u00e9gation et je crois que", "start": 209.28, "duration": 4.28}, {"text": "c'est malheureusement dans le fait qu'il", "start": 211.4, "duration": 4.52}, {"text": "soit pass\u00e9 un signe de plus du fait que", "start": 213.56, "duration": 4.239}, {"text": "les d\u00e9cideurs europ\u00e9ens n'ont pas encore", "start": 215.92, "duration": 3.959}, {"text": "pris conscience de l'ampleur de la crise", "start": 217.799, "duration": 3.8}, {"text": "que traversent les citoyens dans nos", "start": 219.879, "duration": 4.321}, {"text": "pays nous avons le devoir de garantir \u00e0", "start": 221.599, "duration": 4.72}, {"text": "tous ceux qui ont par le travail de", "start": 224.2, "duration": 3.959}, {"text": "toute leur vie \u00e9pargn\u00e9 pour acqu\u00e9rir le", "start": 226.319, "duration": 3.56}, {"text": "logement dans lequel ils vivent \u00e0 tous", "start": 228.159, "duration": 3.241}, {"text": "les jeunes qui veulent s'installer \u00e0", "start": 229.879, "duration": 3.481}, {"text": "tous ceux qui veulent investir \u00e0 tous", "start": 231.4, "duration": 4.24}, {"text": "ceux qui veulent pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier du", "start": 233.36, "duration": 4.719}, {"text": "toit dans lequel ils pourront habiter le", "start": 235.64, "duration": 4.28}, {"text": "monde et pas seulement s'abriter tous", "start": 238.079, "duration": 3.44}, {"text": "ceux qui veulent un chez soi nous avons", "start": 239.92, "duration": 3.84}, {"text": "le devoir de garantir que les Europ\u00e9ens", "start": 241.519, "duration": 4.321}, {"text": "que les citoyens de nos pays pourront", "start": 243.76, "duration": 4.96}, {"text": "demain vivre de la vie qu'ils ont choisi", "start": 245.84, "duration": 4.479}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 ils veulent travailler et non pas", "start": 248.72, "duration": 3.719}, {"text": "subir une situation de contrainte qui", "start": 250.319, "duration": 3.601}, {"text": "devient de plus en plus intol\u00e9rable", "start": 252.439, "duration": 3.881}, {"text": "voil\u00e0 chers amis le bilan de ce de ce", "start": 253.92, "duration": 3.96}, {"text": "combat malheureusement perdu mais qui", "start": 256.32, "duration": 3.319}, {"text": "dit l'ampleur du travail qu'il faudra", "start": 257.88, "duration": 3.359}, {"text": "faire dans le mandat qui vient pour", "start": 259.639, "duration": 3.361}, {"text": "remettre les choses \u00e0 l'endroit nous", "start": 261.239, "duration": 3.761}, {"text": "aurons \u00e9videmment nous ne manquons pas", "start": 263.0, "duration": 3.36}, {"text": "d'occasion de d'en reparler tous", "start": 265.0, "duration": 3.72}, {"text": "ensemble \u00e0 tr\u00e8s", "start": 266.36, "duration": 5.36}, {"text": "bient\u00f4t", "start": 268.72, "duration": 3.0}]}