{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous depuis des semaines la", "start": 0.04, "duration": 3.639}, {"text": "campagne se pr\u00e9pare et le grand jour", "start": 1.64, "duration": 5.04}, {"text": "approche ce sera le 23 mars ce jour-l\u00e0", "start": 3.679, "duration": 4.84}, {"text": "nous donnerons le signal de l'engagement", "start": 6.68, "duration": 3.72}, {"text": "qui nous conduira tous ensemble vers", "start": 8.519, "duration": 4.481}, {"text": "l'\u00e9lection europ\u00e9enne du 9 juin le 23", "start": 10.4, "duration": 5.04}, {"text": "mars \u00e0 Paris j'ai besoin que vous soyez", "start": 13.0, "duration": 4.4}, {"text": "l\u00e0 parce que ce sera le moment le", "start": 15.44, "duration": 4.08}, {"text": "rendez-vous fondamental pour pouvoir", "start": 17.4, "duration": 4.48}, {"text": "construire ensemble cette campagne je", "start": 19.52, "duration": 4.679}, {"text": "vous donne rendez-vous au doc de Paris \u00e0", "start": 21.88, "duration": 6.639}, {"text": "15h30 le 23 mars je compte sur", "start": 24.199, "duration": 4.32}, {"text": "vous", "start": 28.96, "duration": 3.0}]}