{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.0, "duration": 2.429}, {"text": "bonjour fran\u00e7ois xavier bellamy bonjour", "start": 0.199, "duration": 3.911}, {"text": "que faut-il souhaiter aux 900 mille", "start": 2.429, "duration": 2.821}, {"text": "enseignants de france qui font leur", "start": 4.11, "duration": 2.669}, {"text": "rentr\u00e9e aujourd'hui il faut leur", "start": 5.25, "duration": 2.939}, {"text": "souhaiter bonne rentr\u00e9e et puis l\u00e0-bas", "start": 6.779, "duration": 2.311}, {"text": "surtout qu'il faut leur souhaiter bon", "start": 8.189, "duration": 2.37}, {"text": "courage parce que il va falloir", "start": 9.09, "duration": 2.79}, {"text": "affronter cette r\u00e9forme du bac qui est", "start": 10.559, "duration": 3.75}, {"text": "tr\u00e8s difficile \u00e0 aborder pour beaucoup", "start": 11.88, "duration": 4.739}, {"text": "d'entre eux et qui suscite beaucoup", "start": 14.309, "duration": 3.931}, {"text": "d'incompr\u00e9hension et moi le premier je", "start": 16.619, "duration": 3.511}, {"text": "dois dire aussi bien comme professeurs", "start": 18.24, "duration": 3.57}, {"text": "du secondaire et est maintenant comme", "start": 20.13, "duration": 3.69}, {"text": "comme \u00e9lu je ne comprends pas cette", "start": 21.81, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9forme je ne comprends pas cette", "start": 23.82, "duration": 2.49}, {"text": "r\u00e9forme parce que il me semble qu'elle", "start": 24.93, "duration": 3.179}, {"text": "va d'une certaine mani\u00e8re \u00e0 contresens", "start": 26.31, "duration": 3.15}, {"text": "de ce qui serait n\u00e9cessaire pour nous", "start": 28.109, "duration": 3.99}, {"text": "attaquer aujourd'hui on voit bien que le", "start": 29.46, "duration": 4.17}, {"text": "principal probl\u00e8me de notre \u00e9ducation", "start": 32.099, "duration": 2.821}, {"text": "nationale aujourd'hui c'est qu'elle ne", "start": 33.63, "duration": 3.15}, {"text": "parvient pas \u00e0 transmettre les savoirs", "start": 34.92, "duration": 2.49}, {"text": "fondamentaux", "start": 36.78, "duration": 1.86}, {"text": "c'est ce qui nous a \u00e9t\u00e9 enseign\u00e9", "start": 37.41, "duration": 2.309}, {"text": "notamment par les enqu\u00eates", "start": 38.64, "duration": 3.21}, {"text": "internationales on a d\u00e9couvert \u00e0 travers", "start": 39.719, "duration": 3.75}, {"text": "ces enqu\u00eates internationales on a \u00e9t\u00e9", "start": 41.85, "duration": 2.91}, {"text": "contraint de reconna\u00eetre qu'aujourd'hui", "start": 43.469, "duration": 3.601}, {"text": "nous avons une vraie difficult\u00e9 une", "start": 44.76, "duration": 4.08}, {"text": "crise profonde qui fait que beaucoup", "start": 47.07, "duration": 3.39}, {"text": "d'\u00e9l\u00e8ves sortent aujourd'hui du syst\u00e8me", "start": 48.84, "duration": 3.629}, {"text": "scolaire sans savoir correctement lire", "start": 50.46, "duration": 3.75}, {"text": "\u00e9crire sans avoir les \u00e9l\u00e9ments", "start": 52.469, "duration": 3.18}, {"text": "fondamentaux pour s'ins\u00e9rer dans la", "start": 54.21, "duration": 2.849}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 dans le march\u00e9 du travail mais", "start": 55.649, "duration": 3.061}, {"text": "aussi l'\u00e9cole ne sert pas qu'\u00e0 pr\u00e9parer", "start": 57.059, "duration": 3.421}, {"text": "au march\u00e9 du travail pour devenir des", "start": 58.71, "duration": 3.39}, {"text": "citoyens \u00e0 part enti\u00e8re pour pouvoir", "start": 60.48, "duration": 3.84}, {"text": "participer \u00e0 la vie de la soci\u00e9t\u00e9 et", "start": 62.1, "duration": 4.65}, {"text": "malgr\u00e9 cela on fait une r\u00e9forme qui", "start": 64.32, "duration": 4.44}, {"text": "d'abord est tr\u00e8s compliqu\u00e9 comme un peu", "start": 66.75, "duration": 3.39}, {"text": "la r\u00e9forme du coll\u00e8ge qui avait propos\u00e9", "start": 68.76, "duration": 2.73}, {"text": "najat vallaud belkacem je crois qu elle", "start": 70.14, "duration": 2.67}, {"text": "se caract\u00e9rise par une tr\u00e8s grande", "start": 71.49, "duration": 1.89}, {"text": "complexit\u00e9", "start": 72.81, "duration": 2.129}, {"text": "pour comprendre un emploi du temps il va", "start": 73.38, "duration": 4.2}, {"text": "falloir \u00eatre d\u00e9j\u00e0 un sp\u00e9cialiste et puis", "start": 74.939, "duration": 5.881}, {"text": "ensuite une r\u00e9forme qui va diminuer la", "start": 77.58, "duration": 5.1}, {"text": "culture g\u00e9n\u00e9rale qui rend la", "start": 80.82, "duration": 3.54}, {"text": "sp\u00e9cialisation plus pr\u00e9coce alors que", "start": 82.68, "duration": 2.85}, {"text": "nous le voyons bien nos \u00e9l\u00e8ves ont de", "start": 84.36, "duration": 2.73}, {"text": "plus en plus de mal \u00e0 se d\u00e9terminer sur", "start": 85.53, "duration": 3.42}, {"text": "leur avenir alors qu'ils sont encore", "start": 87.09, "duration": 3.959}, {"text": "jeunes et que au contraire en auraient", "start": 88.95, "duration": 3.989}, {"text": "besoin de construire en heure socle de", "start": 91.049, "duration": 3.541}, {"text": "culture g\u00e9n\u00e9rale beaucoup plus fort mais", "start": 92.939, "duration": 2.941}, {"text": "la transmission de savoirs fondamentaux", "start": 94.59, "duration": 3.09}, {"text": "que vous \u00e9voquez qui sont effectivement", "start": 95.88, "duration": 3.599}, {"text": "indispensable elle doit \u00eatre pr\u00e9alable \u00e0", "start": 97.68, "duration": 3.93}, {"text": "l'ann\u00e9e de premi\u00e8re et de terminale sur", "start": 99.479, "duration": 3.511}, {"text": "laquelle portent cette r\u00e9forme du bac", "start": 101.61, "duration": 2.88}, {"text": "bien s\u00fbr c'est dire c'est aussi pour", "start": 102.99, "duration": 2.25}, {"text": "cette raison que j'ai du mal \u00e0", "start": 104.49, "duration": 1.89}, {"text": "comprendre ce que fait jean michel", "start": 105.24, "duration": 2.669}, {"text": "blanquer requis qui ne suffit pas les", "start": 106.38, "duration": 2.879}, {"text": "indications qu'il donnait lui m\u00eame dans", "start": 107.909, "duration": 2.701}, {"text": "les livres qu'il avait \u00e9crit avant de", "start": 109.259, "duration": 2.011}, {"text": "devenir ministre", "start": 110.61, "duration": 2.61}, {"text": "il avait dit que l'essentiel c'\u00e9tait le", "start": 111.27, "duration": 3.54}, {"text": "primaire de ce candidat il ya des choses", "start": 113.22, "duration": 2.91}, {"text": "qui sont plut\u00f4t positives qui sont", "start": 114.81, "duration": 2.61}, {"text": "faites aujourd'hui le d\u00e9doublement de", "start": 116.13, "duration": 2.879}, {"text": "classes par exemple le d\u00e9but le", "start": 117.42, "duration": 2.58}, {"text": "d\u00e9doublement des classes n'est pas", "start": 119.009, "duration": 2.64}, {"text": "forc\u00e9ment la chose la plus fondamentale", "start": 120.0, "duration": 3.2}, {"text": "en ce sens que", "start": 121.649, "duration": 3.801}, {"text": "le point le plus crucial c'est de savoir", "start": 123.2, "duration": 3.989}, {"text": "comment bien apprendre \u00e0 lire et \u00e0", "start": 125.45, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9crire aux enfants et c'est pas", "start": 127.189, "duration": 4.02}, {"text": "forc\u00e9ment uniquement \u00e0 partir de la", "start": 129.289, "duration": 2.73}, {"text": "taille des groupes", "start": 131.209, "duration": 2.101}, {"text": "c'est une fa\u00e7on dans les zones c'est", "start": 132.019, "duration": 3.601}, {"text": "aussi culte est juste en face au heat", "start": 133.31, "duration": 3.78}, {"text": "est simple il s'agit en tous les cas ce", "start": 135.62, "duration": 2.49}, {"text": "que jean michel blanquer a fait de bien", "start": 137.09, "duration": 3.09}, {"text": "ces deux de r\u00e9\u00e9quilibrer", "start": 138.11, "duration": 3.51}, {"text": "l'investissement de la nation vers le", "start": 140.18, "duration": 2.46}, {"text": "primaire je crois que c'\u00e9tait important", "start": 141.62, "duration": 2.64}, {"text": "parce qu'on est fait c'est un c'est un", "start": 142.64, "duration": 3.33}, {"text": "axe fondamental mais je ne comprends pas", "start": 144.26, "duration": 3.57}, {"text": "du tout du tout du coup pourquoi alors", "start": 145.97, "duration": 3.12}, {"text": "que jean michel blanc car lui-m\u00eame avait", "start": 147.83, "duration": 2.67}, {"text": "dit que son action ne passerait pas par", "start": 149.09, "duration": 2.88}, {"text": "le fait de mener une grande r\u00e9forme", "start": 150.5, "duration": 2.97}, {"text": "pourquoi on fait cette r\u00e9forme du bac en", "start": 151.97, "duration": 2.67}, {"text": "fait les pages une r\u00e9forme du bac est", "start": 153.47, "duration": 2.82}, {"text": "une r\u00e9forme du lyc\u00e9e une r\u00e9forme", "start": 154.64, "duration": 3.179}, {"text": "consid\u00e9rable d'une tr\u00e8s grande", "start": 156.29, "duration": 4.559}, {"text": "complexit\u00e9 et malheureusement je crains", "start": 157.819, "duration": 5.311}, {"text": "de devoir l'interpr\u00e9ter ainsi cette", "start": 160.849, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9forme a sans doute pour but premier de", "start": 163.13, "duration": 3.81}, {"text": "sud de supprimer un tr\u00e8s grand nombre", "start": 164.81, "duration": 3.539}, {"text": "d'heures de cours ou en tous les cas de", "start": 166.94, "duration": 3.24}, {"text": "faire baisser le nombre d'heures de", "start": 168.349, "duration": 3.091}, {"text": "cours pour les \u00e9l\u00e8ves dans une", "start": 170.18, "duration": 2.73}, {"text": "perspective d'\u00e9conomie sans doute on a", "start": 171.44, "duration": 3.299}, {"text": "le sentiment fran\u00e7ois-xavier bellamy que", "start": 172.91, "duration": 3.27}, {"text": "jean michel blanquer dans les mots en", "start": 174.739, "duration": 2.701}, {"text": "tout cas qu'ils utilisent ces derniers", "start": 176.18, "duration": 3.45}, {"text": "temps a envie de chouchouter un peu les", "start": 177.44, "duration": 3.48}, {"text": "enseignants voici ce qu'il disait ou ce", "start": 179.63, "duration": 3.03}, {"text": "qu'il rappelait plus exactement il ya", "start": 180.92, "duration": 4.86}, {"text": "quelques jours sur le plateau de bfm en", "start": 182.66, "duration": 5.34}, {"text": "moyen de 300 euros pour pour tout le", "start": 185.78, "duration": 4.41}, {"text": "monde donc en moyenne en 2001 mais aussi", "start": 188.0, "duration": 3.87}, {"text": "des mesures sp\u00e9cifiques que nous sommes", "start": 190.19, "duration": 3.21}, {"text": "capables de prendre par exemple en", "start": 191.87, "duration": 3.179}, {"text": "r\u00e9seau d'\u00e9ducation prioritaire renforc\u00e9e", "start": 193.4, "duration": 3.48}, {"text": "pendant que des territoires plus plus", "start": 195.049, "duration": 3.301}, {"text": "difficile pour exercer le m\u00e9tier", "start": 196.88, "duration": 3.9}, {"text": "eh bien nous passons \u00e0 une prime de 2000", "start": 198.35, "duration": 3.66}, {"text": "euros c'\u00e9tait 1000 euros l'ann\u00e9e", "start": 200.78, "duration": 3.39}, {"text": "derni\u00e8re on passe \u00e0 2000 euros 300 euros", "start": 202.01, "duration": 3.69}, {"text": "de plus par an bruts pour les profs", "start": 204.17, "duration": 3.24}, {"text": "c'\u00e9tait une promesse faite sous le", "start": 205.7, "duration": 2.849}, {"text": "quinquennat pr\u00e9c\u00e9dent", "start": 207.41, "duration": 2.76}, {"text": "jean michel blanquer a aussi utilis\u00e9 un", "start": 208.549, "duration": 2.97}, {"text": "mod\u00e8le \u00e0 part de moi ce n'\u00e9tait pas une", "start": 210.17, "duration": 3.24}, {"text": "promesse c'\u00e9tait une d\u00e9cision prise en", "start": 211.519, "duration": 4.381}, {"text": "2016 qui s'applique aujourd'hui qui n'a", "start": 213.41, "duration": 4.169}, {"text": "donc rien \u00e0 voir avec une d\u00e9cision ou un", "start": 215.9, "duration": 3.179}, {"text": "arbitrage qui serait aujourd'hui prix", "start": 217.579, "duration": 3.03}, {"text": "c'est ce que j'attendais bien s\u00fbr times", "start": 219.079, "duration": 3.451}, {"text": "j'\u00e9tais pas non ce n'est pas une", "start": 220.609, "duration": 3.66}, {"text": "promesse et il a utilis\u00e9 un mot alors", "start": 222.53, "duration": 2.94}, {"text": "les mots on leur fait dire ce qu'on veut", "start": 224.269, "duration": 2.37}, {"text": "mais on se souvient tous du mammouth ya", "start": 225.47, "duration": 2.97}, {"text": "quelques ann\u00e9es il a dit nous sommes les", "start": 226.639, "duration": 3.091}, {"text": "enseignants sont des colibris c'est \u00e0", "start": 228.44, "duration": 3.449}, {"text": "dire un petit oiseau tr\u00e8s agile", "start": 229.73, "duration": 3.869}, {"text": "c'est un nouveau blanc caire dans", "start": 231.889, "duration": 2.701}, {"text": "l'\u00e9cout\u00e9 il faut prendre un peu les", "start": 233.599, "duration": 2.431}, {"text": "enseignants au s\u00e9rieux alors d'abord \u00e7a", "start": 234.59, "duration": 2.549}, {"text": "pour des fibres et voulait dire cette", "start": 236.03, "duration": 2.22}, {"text": "question des rites de la r\u00e9mun\u00e9ration", "start": 237.139, "duration": 1.921}, {"text": "qui est une question fondamentale", "start": 238.25, "duration": 2.25}, {"text": "aujourd'hui les enseignants fran\u00e7ais", "start": 239.06, "duration": 3.81}, {"text": "sont bien moins bien pay\u00e9s que dans la", "start": 240.5, "duration": 3.66}, {"text": "moyenne des pays de l'osce et des oeufs", "start": 242.87, "duration": 2.91}, {"text": "nous avons des enseignants qui se", "start": 244.16, "duration": 3.53}, {"text": "paup\u00e9rise n'ayant pas peur d'eux", "start": 245.78, "duration": 4.43}, {"text": "le dire et 300 euros par an pardonnez", "start": 247.69, "duration": 3.63}, {"text": "moi mais \u00e7a n'est pas du tout ce qui va", "start": 250.21, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9soudre ce probl\u00e8me fondamental", "start": 251.32, "duration": 3.36}, {"text": "la question est comment est-ce qu'on", "start": 253.21, "duration": 3.029}, {"text": "repense aussi notre syst\u00e8me de", "start": 254.68, "duration": 3.27}, {"text": "ressources humaines jean michel blanquer", "start": 256.239, "duration": 3.0}, {"text": "faisait allusion dans l'extrait convient", "start": 257.95, "duration": 3.06}, {"text": "d'entendre \u00e0 la question du statut de", "start": 259.239, "duration": 3.061}, {"text": "ceux qui sont envoy\u00e9s dans les zones les", "start": 261.01, "duration": 1.92}, {"text": "plus difficiles", "start": 262.3, "duration": 2.1}, {"text": "aujourd'hui j'en ai encore des", "start": 262.93, "duration": 2.7}, {"text": "t\u00e9moignages en cette p\u00e9riode de rentr\u00e9e", "start": 264.4, "duration": 4.5}, {"text": "ce sont parmi mes anciens \u00e9tudiants les", "start": 265.63, "duration": 5.16}, {"text": "tout jeunes professeurs qui comme je", "start": 268.9, "duration": 4.08}, {"text": "l'\u00e9tais moi aussi sont envoy\u00e9s en tout", "start": 270.79, "duration": 3.15}, {"text": "d\u00e9but de carri\u00e8re dans les", "start": 272.98, "duration": 2.4}, {"text": "\u00e9tablissements les plus complexes les", "start": 273.94, "duration": 2.94}, {"text": "plus sensibles tout le monde voit bien", "start": 275.38, "duration": 2.67}, {"text": "qu'il ya l\u00e0 une aberration et", "start": 276.88, "duration": 3.03}, {"text": "aujourd'hui les choses ne sont pas", "start": 278.05, "duration": 3.87}, {"text": "encore vraiment fait pour corriger cette", "start": 279.91, "duration": 3.57}, {"text": "aberration justement sur des minorations", "start": 281.92, "duration": 3.93}, {"text": "la tendance humaine de proximit\u00e9 je", "start": 283.48, "duration": 3.36}, {"text": "crois que c'est un servat dans le bon", "start": 285.85, "duration": 2.01}, {"text": "sens mais il faut vraiment avancer", "start": 286.84, "duration": 2.55}, {"text": "justement fran\u00e7ois xavier n'a mis sur la", "start": 287.86, "duration": 2.82}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration vous dis 300 euros en", "start": 289.39, "duration": 3.24}, {"text": "moyenne par an c'est rien c'est parce", "start": 290.68, "duration": 3.36}, {"text": "qu'il faut c'est insuffisant au regard", "start": 292.63, "duration": 3.03}, {"text": "de la situation des enseignants fran\u00e7ais", "start": 294.04, "duration": 2.94}, {"text": "et on la conna\u00eet cette situation il", "start": 295.66, "duration": 2.72}, {"text": "faudrait augmenter jusqu'\u00e0 quel niveau", "start": 296.98, "duration": 4.14}, {"text": "il faudrait qu'on puisse s'approcher de", "start": 298.38, "duration": 3.85}, {"text": "la moyenne des pays de l'osce et de et", "start": 301.12, "duration": 2.61}, {"text": "encore une fois on en est assez loin le", "start": 302.23, "duration": 3.51}, {"text": "gel du point d'indic\u00e9 depuis depuis 2010", "start": 303.73, "duration": 3.21}, {"text": "fait que pour les enseignants la", "start": 305.74, "duration": 2.94}, {"text": "situation et est compliqu\u00e9e dans une", "start": 306.94, "duration": 4.14}, {"text": "p\u00e9riode o\u00f9 l'inflation notamment par", "start": 308.68, "duration": 3.66}, {"text": "exemple sur les loyers fait quand vous", "start": 311.08, "duration": 2.55}, {"text": "\u00eates enseignant aujourd'hui \u00e0 paris vous", "start": 312.34, "duration": 2.4}, {"text": "ne pouvez pas vous loger \u00e0 paris c'est", "start": 313.63, "duration": 1.68}, {"text": "impossible", "start": 314.74, "duration": 4.71}, {"text": "donc il ya \u00e9videmment de des \u00e9volutions", "start": 315.31, "duration": 5.46}, {"text": "\u00e0 mettre en oeuvre mais \u00e7a suppose de", "start": 319.45, "duration": 2.37}, {"text": "repenser de mani\u00e8re globale", "start": 320.77, "duration": 2.37}, {"text": "l'organisation de l'\u00e9ducation nationale", "start": 321.82, "duration": 3.66}, {"text": "peut on travailler plus pour gagner plus", "start": 323.14, "duration": 3.779}, {"text": "je rappe \u00e0 revaloriser les enseignants", "start": 325.48, "duration": 3.33}, {"text": "et leur donner la r\u00e9mun\u00e9ration qui", "start": 326.919, "duration": 3.901}, {"text": "correspond au travail qu'ils font si on", "start": 328.81, "duration": 4.109}, {"text": "ne r\u00e9ussit pas \u00e0 repenser aussi", "start": 330.82, "duration": 3.48}, {"text": "l'organisation de notre \u00e9ducation", "start": 332.919, "duration": 3.031}, {"text": "repenser ses sbires moins d'enseignants", "start": 334.3, "duration": 4.23}, {"text": "pardon au nom \u00e7a veut dire ce serait", "start": 335.95, "duration": 4.53}, {"text": "pr\u00e9somptueux de pr\u00e9tendre proposer une", "start": 338.53, "duration": 3.3}, {"text": "r\u00e9forme de l'\u00e9ducation nationale dans un", "start": 340.48, "duration": 2.91}, {"text": "dans un temps tr\u00e8s court qui nous est", "start": 341.83, "duration": 3.21}, {"text": "donn\u00e9 sur ce plateau mais moi pour ma", "start": 343.39, "duration": 3.06}, {"text": "part je crois profond\u00e9ment qu'on devrait", "start": 345.04, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9investir \u00e0 fond les moyens sur le", "start": 346.45, "duration": 2.28}, {"text": "terrain", "start": 348.4, "duration": 2.16}, {"text": "aujourd'hui nous avons un minist\u00e8re de", "start": 348.73, "duration": 2.73}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale qui est", "start": 350.56, "duration": 2.73}, {"text": "pl\u00e9thorique et qui a notamment une", "start": 351.46, "duration": 3.48}, {"text": "strate administrative interm\u00e9diaires qui", "start": 353.29, "duration": 2.94}, {"text": "est extr\u00eamement dense", "start": 354.94, "duration": 2.76}, {"text": "je crois qu'on devrait pouvoir au", "start": 356.23, "duration": 3.06}, {"text": "contraire reconcentrer tous nos moyens", "start": 357.7, "duration": 3.57}, {"text": "sur l'action de terrain c'est le travail", "start": 359.29, "duration": 3.3}, {"text": "de l'enseignant qui est le coeur de", "start": 361.27, "duration": 2.49}, {"text": "m\u00e9tier de l'\u00e9ducation a finalement", "start": 362.59, "duration": 2.79}, {"text": "reperdu je pense d'ailleurs vous parliez", "start": 363.76, "duration": 3.27}, {"text": "de cocoon et les enseignants mais je", "start": 365.38, "duration": 2.7}, {"text": "crois tr\u00e8s fort jeudi", "start": 367.03, "duration": 3.09}, {"text": "chouchou fut\u00e9 comme vous voudrez je", "start": 368.08, "duration": 3.72}, {"text": "crois que cette r\u00e9forme elle a \u00e9t\u00e9 aussi", "start": 370.12, "duration": 3.24}, {"text": "une nouvelle \u00e9tape dans la blessure que", "start": 371.8, "duration": 2.46}, {"text": "les enseignants vivent depuis longtemps", "start": 373.36, "duration": 2.64}, {"text": "il n'y a que dans l'\u00e9ducation nationale", "start": 374.26, "duration": 3.06}, {"text": "qu'on peut mener des r\u00e9formes aussi", "start": 376.0, "duration": 2.78}, {"text": "rapidement et en concertant renault", "start": 377.32, "duration": 2.93}, {"text": "l'av\u00e8nement de seconde c'est qu'ils", "start": 378.78, "duration": 3.21}, {"text": "veulent amis c'est toujours la m\u00eame", "start": 380.25, "duration": 2.58}, {"text": "chose avec au programme de la droite", "start": 381.99, "duration": 1.62}, {"text": "c'est quand m\u00eame temps la droite", "start": 382.83, "duration": 2.79}, {"text": "pr\u00e9conise une vraie baisse de la d\u00e9pense", "start": 383.61, "duration": 2.52}, {"text": "publique", "start": 385.62, "duration": 2.49}, {"text": "une r\u00e9duction drastique qui passe y", "start": 386.13, "duration": 4.11}, {"text": "compris par des suppressions de postes", "start": 388.11, "duration": 3.42}, {"text": "de fonctionnaires mais on sait jamais", "start": 390.24, "duration": 3.149}, {"text": "dans quelle cat\u00e9gorie dans quel dans", "start": 391.53, "duration": 3.33}, {"text": "quels domaines auront lieu ces", "start": 393.389, "duration": 4.051}, {"text": "suppressions pavuvu r\u00e9cus\u00e9 toute", "start": 394.86, "duration": 3.69}, {"text": "suppression de postes d'enseignants", "start": 397.44, "duration": 2.76}, {"text": "il faut pas supprimer de pr\u00e9senter du", "start": 398.55, "duration": 2.91}, {"text": "nom je dis pas qu'il faut pas faire", "start": 400.2, "duration": 2.939}, {"text": "baisser les effectifs dans le minist\u00e8re", "start": 401.46, "duration": 3.0}, {"text": "de l'\u00e9ducation nationale mais je crois", "start": 403.139, "duration": 3.151}, {"text": "que il ya au sein d'une pierre deux", "start": 404.46, "duration": 5.37}, {"text": "nationales dont ceux des ddd des centres", "start": 406.29, "duration": 5.46}, {"text": "qui concentrent aujourd'hui du travail", "start": 409.83, "duration": 3.33}, {"text": "de beaucoup de d'agents publics qui ne", "start": 411.75, "duration": 2.49}, {"text": "sont pas devant des \u00e9l\u00e8ves", "start": 413.16, "duration": 2.19}, {"text": "et c'est sans doute l\u00e0 dessus qu'on", "start": 414.24, "duration": 2.73}, {"text": "devrait pouvoir se concentrer pour faire", "start": 415.35, "duration": 3.0}, {"text": "baisser effectivement les effets cette", "start": 416.97, "duration": 3.06}, {"text": "marginale au regard de la question de", "start": 418.35, "duration": 2.9}, {"text": "savoir comment sera effectivement", "start": 420.03, "duration": 3.21}, {"text": "revaloriser les enseignants \u00e7a suppose", "start": 421.25, "duration": 4.18}, {"text": "aussi par exemple la droite vous parliez", "start": 423.24, "duration": 3.72}, {"text": "de la politique de la droite quand l\u00e0", "start": 425.43, "duration": 2.58}, {"text": "quand la droite a mis en oeuvre la", "start": 426.96, "duration": 1.89}, {"text": "d\u00e9fiscalisation des heures", "start": 428.01, "duration": 2.31}, {"text": "suppl\u00e9mentaires sous le quinquennat de", "start": 428.85, "duration": 3.33}, {"text": "nicolas sarkozy \u00e7a avait beaucoup b\u00e9ni", "start": 430.32, "duration": 4.53}, {"text": "klassen a \u00e9t\u00e9 r\u00e9tabli leur parti aux", "start": 432.18, "duration": 4.11}, {"text": "enseignants les premiers clients du", "start": 434.85, "duration": 3.18}, {"text": "secondaire et elle a \u00e9t\u00e9 r\u00e9tablie la", "start": 436.29, "duration": 3.15}, {"text": "flamandisation voil\u00e0 mais c'\u00e9tait pour", "start": 438.03, "duration": 2.22}, {"text": "vous dire que la droite", "start": 439.44, "duration": 2.25}, {"text": "effectivement a aussi un bilan \u00e0 son", "start": 440.25, "duration": 4.11}, {"text": "actif pour notamment le niveau de vie", "start": 441.69, "duration": 3.87}, {"text": "des enseignants et on va reparler dit", "start": 444.36, "duration": 1.86}, {"text": "colas sarkozy", "start": 445.56, "duration": 1.859}, {"text": "vous \u00e9voquez sur nous il ya quelques", "start": 446.22, "duration": 2.52}, {"text": "instants fran\u00e7ois-xavier bellamy dans un", "start": 447.419, "duration": 3.391}, {"text": "instant il est 20h40 sur france info", "start": 448.74, "duration": 4.32}, {"text": "c'est l'organe delano\u00eb pour l'essentiel", "start": 450.81, "duration": 4.31}, {"text": "de l'actualit\u00e9", "start": 453.06, "duration": 4.13}, {"text": "on rouvre les grilles des \u00e9coles ce", "start": 455.12, "duration": 3.6}, {"text": "matin c'est la rentr\u00e9e pour pr\u00e8s de", "start": 457.19, "duration": 3.81}, {"text": "900000 professeur au lyc\u00e9e les", "start": 458.72, "duration": 4.32}, {"text": "sp\u00e9cialit\u00e9s remplacent les fili\u00e8res", "start": 461.0, "duration": 4.35}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rales un professeur mobiliser contre", "start": 463.04, "duration": 4.2}, {"text": "cette r\u00e9forme s'inqui\u00e8te ce matin sur", "start": 465.35, "duration": 2.46}, {"text": "france info", "start": 467.24, "duration": 2.67}, {"text": "avec l'instauration du contr\u00f4le continu", "start": 467.81, "duration": 4.62}, {"text": "le rythme sera effr\u00e9n\u00e9 d\u00e8s la premi\u00e8re", "start": 469.91, "duration": 4.89}, {"text": "pour les \u00e9l\u00e8ves selon lui \u00e0 des pompiers", "start": 472.43, "duration": 4.08}, {"text": "vont se rassembler pour de meilleures", "start": 474.8, "duration": 3.21}, {"text": "conditions de travail aujourd'hui \u00e0", "start": 476.51, "duration": 3.45}, {"text": "bordeaux et leurs sept syndicats chez", "start": 478.01, "duration": 3.21}, {"text": "les professionnels promettent une", "start": 479.96, "duration": 3.63}, {"text": "manifestation nationale prochainement", "start": 481.22, "duration": 4.44}, {"text": "il prolonge la gr\u00e8ve de deux mois", "start": 483.59, "duration": 3.9}, {"text": "suppl\u00e9mentaires le service minimum", "start": 485.66, "duration": 4.379}, {"text": "assur\u00e9 comme cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 des \u00e9lus", "start": 487.49, "duration": 4.709}, {"text": "britanniques oppos\u00e9s aux breaks site", "start": 490.039, "duration": 3.841}, {"text": "sans accord saisisse la justice ils", "start": 492.199, "duration": 4.081}, {"text": "veulent faire annuler la suspension des", "start": 493.88, "duration": 3.72}, {"text": "travaux du parlement", "start": 496.28, "duration": 2.91}, {"text": "une cour \u00e9cossaise doit rendre", "start": 497.6, "duration": 2.91}, {"text": "aujourd'hui une premi\u00e8re d\u00e9cision", "start": 499.19, "duration": 3.63}, {"text": "provisoire est les premiers baisers et", "start": 500.51, "duration": 4.379}, {"text": "sage qui rendent fiers dans les cabines", "start": 502.82, "duration": 3.45}, {"text": "de plage voici quelques mots d'alain", "start": 504.889, "duration": 3.621}, {"text": "souchon dans son champ son \u00e2me fifties", "start": 506.27, "duration": 4.17}, {"text": "l'artiste fran\u00e7ais nous offre", "start": 508.51, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui deux titres un avant go\u00fbt de", "start": 510.44, "duration": 3.45}, {"text": "son album annonc\u00e9 pour octobre", "start": 512.27, "duration": 4.47}, {"text": "onze ans que les fans l'attendent france", "start": 513.89, "duration": 5.209}, {"text": "info", "start": 516.74, "duration": 2.359}, {"text": "et tout et tout l'air au moment m\u00eame o\u00f9", "start": 519.56, "duration": 3.719}, {"text": "six de ses anciens proches \u00e9tait renvoy\u00e9", "start": 521.27, "duration": 3.06}, {"text": "en correctionnelle dans la sph\u00e8re des", "start": 523.279, "duration": 2.161}, {"text": "sondages de l'elys\u00e9e nicolas sarkozy", "start": 524.33, "duration": 4.77}, {"text": "\u00e9tait hier avec les patrons du medef o\u00f9", "start": 525.44, "duration": 5.19}, {"text": "il a eu cette petite phrase pour", "start": 529.1, "duration": 2.82}, {"text": "emmanuel macron va l'\u00e9couter si vous", "start": 530.63, "duration": 3.6}, {"text": "voulez bien fran\u00e7ois-xavier bellamy moi", "start": 531.92, "duration": 4.59}, {"text": "j'ai approuv\u00e9 les visites de", "start": 534.23, "duration": 4.35}, {"text": "l'habitation qui a \u00e9t\u00e9 fait les hommes", "start": 536.51, "duration": 7.5}, {"text": "accroupis si vous voyez que les gens \u00e0", "start": 538.58, "duration": 6.27}, {"text": "qui vous \u00eates d'accord", "start": 544.01, "duration": 3.99}, {"text": "nous avons annonc\u00e9 il n'arrive pas \u00e0", "start": 544.85, "duration": 5.61}, {"text": "d\u00e9crocher nicolas sarkozy il a dit", "start": 548.0, "duration": 3.96}, {"text": "lui-m\u00eame dans dents dans cette", "start": 550.46, "duration": 3.6}, {"text": "intervention que j'ai eu l'occasion de", "start": 551.96, "duration": 4.17}, {"text": "regarder j'\u00e9tais \u00e9galement \u00e0 cette", "start": 554.06, "duration": 3.17}, {"text": "universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 pour parler justement", "start": 556.13, "duration": 3.72}, {"text": "d'\u00e9ducation il a dit qu'il ne faisait", "start": 557.23, "duration": 4.24}, {"text": "plus de politiques actives mais sens", "start": 559.85, "duration": 3.09}, {"text": "quand on dit g\u00e9n\u00e9ralement c'est qu'on le", "start": 561.47, "duration": 2.94}, {"text": "fait pas cela \u00e9tant dit sur ce point", "start": 562.94, "duration": 2.399}, {"text": "pr\u00e9cis parce que c'est le fond qui", "start": 564.41, "duration": 3.21}, {"text": "compte je suis tout \u00e0 fait d'accord avec", "start": 565.339, "duration": 4.021}, {"text": "lui pour consid\u00e9rer qu effectivement", "start": 567.62, "duration": 4.05}, {"text": "l'invitation du pr\u00e9sident de la", "start": 569.36, "duration": 3.84}, {"text": "demi-heure poutine est je crois un", "start": 571.67, "duration": 4.74}, {"text": "signal important et il est d\u00e9cisif qu on", "start": 573.2, "duration": 5.31}, {"text": "sorte enfin et sur ce point je suis", "start": 576.41, "duration": 3.869}, {"text": "d'accord avec le pr\u00e9sident macron qu'on", "start": 578.51, "duration": 4.17}, {"text": "sorte enfin de notre na\u00efvet\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard", "start": 580.279, "duration": 3.541}, {"text": "de la russie qui consiste tout", "start": 582.68, "duration": 3.0}, {"text": "simplement \u00e0 la pousser dans les bras de", "start": 583.82, "duration": 2.28}, {"text": "la chine", "start": 585.68, "duration": 2.31}, {"text": "aujourd'hui nous avons besoin d'une", "start": 586.1, "duration": 4.83}, {"text": "europe qui soit capable de retisser le", "start": 587.99, "duration": 5.25}, {"text": "fil y compris effectivement avec des", "start": 590.93, "duration": 3.36}, {"text": "pays avec lesquels nous sommes pas", "start": 593.24, "duration": 2.76}, {"text": "d'accord sur tout mais enfin c'est", "start": 594.29, "duration": 3.03}, {"text": "totalement aberrant qu'on est avec la", "start": 596.0, "duration": 2.52}, {"text": "russie de moins bonnes relations", "start": 597.32, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui que celle qu'on avait du", "start": 598.52, "duration": 4.71}, {"text": "temps de l'urss dans la derni\u00e8re p\u00e9riode", "start": 600.32, "duration": 4.74}, {"text": "je crois qu'il est il est n\u00e9cessaire de", "start": 603.23, "duration": 3.75}, {"text": "reconstruire ce dialogue emmanuel macron", "start": 605.06, "duration": 2.97}, {"text": "que vous citiez \u00e0 propos de leur", "start": 606.98, "duration": 2.31}, {"text": "r\u00e9ception devenir poutine il a", "start": 608.03, "duration": 2.73}, {"text": "globalement r\u00e9ussi cette s\u00e9quence", "start": 609.29, "duration": 3.69}, {"text": "internationale le g7 la fa\u00e7on c'est ses", "start": 610.76, "duration": 4.11}, {"text": "liens avec eux avec donald trump et ce", "start": 612.98, "duration": 3.12}, {"text": "jeu c'est \u00e0 biarritz", "start": 614.87, "duration": 2.82}, {"text": "l'avenir le dira ce qui est certain", "start": 616.1, "duration": 2.76}, {"text": "c'est que justement aujourd'hui votre", "start": 617.69, "duration": 3.149}, {"text": "pays aujourd'hui entre 9 \u00e0 l'avenir \u00e0 ce", "start": 618.86, "duration": 3.93}, {"text": "qui ce qui compte dans la diplomatie ce", "start": 620.839, "duration": 3.331}, {"text": "sont les r\u00e9sultats et les r\u00e9sultats il", "start": 622.79, "duration": 2.46}, {"text": "se mat\u00e9rialise sur le long terme", "start": 624.17, "duration": 2.46}, {"text": "l'invitation du ministre des affaires", "start": 625.25, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res iranien \u00e9tait une bonne", "start": 626.63, "duration": 2.85}, {"text": "mission est pr\u00e9cis\u00e9ment je crois que", "start": 627.89, "duration": 3.449}, {"text": "c'\u00e9tait une bonne initiative c'\u00e9tait une", "start": 629.48, "duration": 3.33}, {"text": "bonne intuition mais l'avenir nous dira", "start": 631.339, "duration": 4.231}, {"text": "si ce g7 aura effectivement permis de", "start": 632.81, "duration": 3.899}, {"text": "faire baisser le niveau de tension", "start": 635.57, "duration": 2.37}, {"text": "autour du dossier iranien", "start": 636.709, "duration": 2.641}, {"text": "je pense \u00e0 un autre sujet qui est", "start": 637.94, "duration": 2.55}, {"text": "fondamental qui est la question de la", "start": 639.35, "duration": 2.85}, {"text": "taxation des gaffes \u00e0 aujourd'hui", "start": 640.49, "duration": 3.66}, {"text": "le pr\u00e9sident entre m 102 semble dans de", "start": 642.2, "duration": 3.0}, {"text": "meilleures dispositions", "start": 644.15, "duration": 2.91}, {"text": "enfin rien n'est d\u00e9cid\u00e9 rien et \u00e0 qui", "start": 645.2, "duration": 3.72}, {"text": "rien n'est act\u00e9 et donc derri\u00e8re les", "start": 647.06, "duration": 3.53}, {"text": "postures il y a les faits et", "start": 648.92, "duration": 3.05}, {"text": "maintenant c'est sur le terrain des", "start": 650.59, "duration": 3.66}, {"text": "faits que nous verrons si on arrive \u00e0", "start": 651.97, "duration": 4.65}, {"text": "concr\u00e9tiser ce qui est aujourd'hui", "start": 654.25, "duration": 4.44}, {"text": "susceptibles d'\u00eatre esp\u00e9rer en france", "start": 656.62, "duration": 3.57}, {"text": "francois xavier mais l'ami de dossiers", "start": 658.69, "duration": 4.56}, {"text": "vont dominer cette rentr\u00e9e politique", "start": 660.19, "duration": 4.62}, {"text": "celui-l\u00e0 pma on va en parler avec vous", "start": 663.25, "duration": 3.15}, {"text": "dans quelques instants et celui des", "start": 664.81, "duration": 2.88}, {"text": "retraites depuis la petite phrase de", "start": 666.4, "duration": 3.99}, {"text": "nicolas sarkozy lundi dernier rebattant", "start": 667.69, "duration": 4.26}, {"text": "les cartes en quelque sorte de la", "start": 670.39, "duration": 2.85}, {"text": "r\u00e9forme il a annonc\u00e9 une grande", "start": 671.95, "duration": 2.97}, {"text": "consultation des fran\u00e7ais et voici ce", "start": 673.24, "duration": 2.82}, {"text": "que viennent d\u00e9clar\u00e9 ce matin chez nos", "start": 674.92, "duration": 1.86}, {"text": "confr\u00e8res d'rtl", "start": 676.06, "duration": 2.34}, {"text": "le ministre des comptes publics g\u00e9rald", "start": 676.78, "duration": 3.87}, {"text": "darmanin on va prendre un an un petit", "start": 678.4, "duration": 4.74}, {"text": "peu moins d'un an de concertation avec", "start": 680.65, "duration": 4.62}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 avec les avocats les", "start": 683.14, "duration": 3.54}, {"text": "infirmi\u00e8res les fonctionnaires les", "start": 685.27, "duration": 2.55}, {"text": "professeurs fin tous ceux qui sont", "start": 686.68, "duration": 1.59}, {"text": "concern\u00e9s", "start": 687.82, "duration": 1.86}, {"text": "voil\u00e0 et l\u00e0 je me reprends ce n'est pas", "start": 688.27, "duration": 2.67}, {"text": "nicolas sarkozy lundi dernier qui a", "start": 689.68, "duration": 2.25}, {"text": "parl\u00e9 des retraites c'est bien emmanuel", "start": 690.94, "duration": 2.7}, {"text": "macron est l\u00e0 c'est bien g\u00e9rald darmanin", "start": 691.93, "duration": 3.33}, {"text": "qui vient d'annoncer on va se laisser un", "start": 693.64, "duration": 1.94}, {"text": "an", "start": 695.26, "duration": 2.85}, {"text": "d\u00e9sormais pour consulter autour des", "start": 695.58, "duration": 3.46}, {"text": "retraites est ce qu'on est en train de", "start": 698.11, "duration": 3.18}, {"text": "promener le chien pour que cette r\u00e9forme", "start": 699.04, "duration": 3.59}, {"text": "arrive le plus tard possible", "start": 701.29, "duration": 3.96}, {"text": "honn\u00eatement on a du mal \u00e0 comprendre ce", "start": 702.63, "duration": 4.15}, {"text": "qui se passe parce que la concertation", "start": 705.25, "duration": 3.57}, {"text": "elle est suppos\u00e9e avoir \u00e9t\u00e9 men\u00e9e par", "start": 706.78, "duration": 4.41}, {"text": "monsieur delevoye par son \u00e9quipe en", "start": 708.82, "duration": 3.56}, {"text": "avait un", "start": 711.19, "duration": 3.93}, {"text": "mission sp\u00e9cifique sur ce sujet et donc", "start": 712.38, "duration": 3.91}, {"text": "on a du mal \u00e0 comprendre qu'aujourd'hui", "start": 715.12, "duration": 3.06}, {"text": "apr\u00e8s que la r\u00e9forme \u00e9tait pr\u00e9sente et", "start": 716.29, "duration": 3.93}, {"text": "on lance une phase de concertation", "start": 718.18, "duration": 3.75}, {"text": "est ce que je crois assez probl\u00e9matique", "start": 720.22, "duration": 3.06}, {"text": "c'est que cette question elle est", "start": 721.93, "duration": 2.58}, {"text": "cruciale quand on parle des retraites", "start": 723.28, "duration": 2.46}, {"text": "c'est pas seulement un sujet technique", "start": 724.51, "duration": 3.12}, {"text": "c'est le travail des fran\u00e7ais c'est", "start": 725.74, "duration": 3.9}, {"text": "l'avenir des fran\u00e7ais c'est la vie de", "start": 727.63, "duration": 4.05}, {"text": "famille des fran\u00e7ais qui se pr\u00e9pare et", "start": 729.64, "duration": 3.57}, {"text": "je crois que ce qui est fondamental", "start": 731.68, "duration": 3.66}, {"text": "c'est que nous ayons une id\u00e9e claire de", "start": 733.21, "duration": 3.78}, {"text": "ce que le gouvernement propose pour", "start": 735.34, "duration": 3.0}, {"text": "sauvegarder le syst\u00e8me des retraites", "start": 736.99, "duration": 2.88}, {"text": "c'est une mesure vous sur lequel il ya", "start": 738.34, "duration": 2.82}, {"text": "ce qu'il faut jouer est ce que c'est sur", "start": 739.87, "duration": 2.94}, {"text": "la dur\u00e9e de cotisation est ce que c'est", "start": 741.16, "duration": 3.45}, {"text": "sur l'\u00e2ge de d\u00e9part l\u00e9gal \u00e0 la retraite", "start": 742.81, "duration": 3.48}, {"text": "je termine juste en disant sur ce point", "start": 744.61, "duration": 3.63}, {"text": "que l'on a besoin de clart\u00e9 et qu' il", "start": 746.29, "duration": 3.21}, {"text": "n'est pas normal de jouer avec les nerfs", "start": 748.24, "duration": 3.78}, {"text": "des fran\u00e7ais le haut commissaire", "start": 749.5, "duration": 4.59}, {"text": "monsieur delevoye avait annonc\u00e9 les", "start": 752.02, "duration": 3.96}, {"text": "pistes qu'il proposait le pr\u00e9sident de", "start": 754.09, "duration": 3.27}, {"text": "la r\u00e9publique ensuite \u00e0 la faveur d'une", "start": 755.98, "duration": 2.61}, {"text": "petite phrase je reprends votre", "start": 757.36, "duration": 2.7}, {"text": "expression semble avoir compl\u00e8tement", "start": 758.59, "duration": 4.56}, {"text": "renvers\u00e9 le sc\u00e9nario on ne voit pas du", "start": 760.06, "duration": 5.58}, {"text": "tout o\u00f9 on va et c'est assez anxiog\u00e8ne", "start": 763.15, "duration": 4.56}, {"text": "et ce n'est pas normal de la part d'un", "start": 765.64, "duration": 3.24}, {"text": "gouvernement et d'un pr\u00e9sent la", "start": 767.71, "duration": 2.7}, {"text": "r\u00e9publique travaille comme des retraites", "start": 768.88, "duration": 2.7}, {"text": "qu'elle sera mais sans moi qu'il faut", "start": 770.41, "duration": 3.54}, {"text": "sortir \u00e9videmment de l'hypocrisie sortir", "start": 771.58, "duration": 3.12}, {"text": "de la d\u00e9magogie", "start": 773.95, "duration": 3.75}, {"text": "l'esp\u00e9rance de vie a augment\u00e9 il est", "start": 774.7, "duration": 4.74}, {"text": "\u00e9vident que si on vit plus longtemps et", "start": 777.7, "duration": 3.3}, {"text": "notamment si on est c'est le cas en", "start": 779.44, "duration": 3.449}, {"text": "france l'un des pays dans lequel", "start": 781.0, "duration": 4.17}, {"text": "vie apr\u00e8s l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite", "start": 782.889, "duration": 3.48}, {"text": "est la plus longue", "start": 785.17, "duration": 2.969}, {"text": "on ne peut pas tenir tr\u00e8s longtemps avec", "start": 786.369, "duration": 3.12}, {"text": "un mod\u00e8le \u00e0 l' \u00e9quilibre sauf \u00e0", "start": 788.139, "duration": 2.91}, {"text": "paup\u00e9riser les retrait\u00e9s ce que nous ne", "start": 789.489, "duration": 3.27}, {"text": "devons pas faire je crois qu'on a besoin", "start": 791.049, "duration": 3.78}, {"text": "de dire aux fran\u00e7ais qu effectivement on", "start": 792.759, "duration": 3.51}, {"text": "aura besoin aussi de travailler plus", "start": 794.829, "duration": 1.68}, {"text": "longtemps", "start": 796.269, "duration": 1.98}, {"text": "la perspective qui consiste \u00e0 dire que", "start": 796.509, "duration": 3.721}, {"text": "l'\u00e2ge de d\u00e9part ne compte pas ce que le", "start": 798.249, "duration": 3.69}, {"text": "prise en art public a dit r\u00e9cemment me", "start": 800.23, "duration": 3.12}, {"text": "para\u00eet elle au contraire une mauvaise", "start": 801.939, "duration": 3.36}, {"text": "perspective parce que elle aurait un", "start": 803.35, "duration": 3.599}, {"text": "effet pervers notamment qui serait celui", "start": 805.299, "duration": 3.9}, {"text": "d'inciter les fran\u00e7ais paradoxalement \u00e0", "start": 806.949, "duration": 3.63}, {"text": "ne pas faire d'\u00e9tudes doit faire des", "start": 809.199, "duration": 3.091}, {"text": "\u00e9tudes courtes si ce qui compte c'est la", "start": 810.579, "duration": 2.61}, {"text": "date d'entr\u00e9e dans la vie", "start": 812.29, "duration": 1.5}, {"text": "professionnelle", "start": 813.189, "duration": 3.69}, {"text": "alors \u00e9videmment vous serez dont", "start": 813.79, "duration": 4.829}, {"text": "p\u00e9nalis\u00e9es si vous \u00eates rentr\u00e9 plus tard", "start": 816.879, "duration": 3.48}, {"text": "dans la vie professionnelle et donc", "start": 818.619, "duration": 3.06}, {"text": "alors m\u00eame qu'on sait que le march\u00e9 du", "start": 820.359, "duration": 3.57}, {"text": "travail de demain supposera des profils", "start": 821.679, "duration": 4.08}, {"text": "plus qualifi\u00e9s ont dissuaderait les", "start": 823.929, "duration": 2.94}, {"text": "fran\u00e7ais de se qualifier avant de", "start": 825.759, "duration": 2.16}, {"text": "rentrer sur le march\u00e9 du travail ce qui", "start": 826.869, "duration": 2.55}, {"text": "serait une vraie erreur donc vous", "start": 827.919, "duration": 3.121}, {"text": "pr\u00e9conisez le report de l'\u00e2ge l\u00e9gal du", "start": 829.419, "duration": 5.63}, {"text": "d\u00e9part en retraite jusqu'\u00e0 quel \u00e2ge ses", "start": 831.04, "duration": 7.44}, {"text": "65 ans en tout cas ce qui est une chose", "start": 835.049, "duration": 5.14}, {"text": "est certaine c'est que on ne peut pas ne", "start": 838.48, "duration": 3.209}, {"text": "pas prendre les fran\u00e7ais au s\u00e9rieux sur", "start": 840.189, "duration": 2.911}, {"text": "ce sujet je crois que la r\u00e9forme qui", "start": 841.689, "duration": 2.55}, {"text": "\u00e9tait propos\u00e9 par monsieur delevoye a", "start": 843.1, "duration": 3.87}, {"text": "\u00e9t\u00e9 une piste courageuse elle consistait", "start": 844.239, "duration": 4.65}, {"text": "\u00e0 fixer un \u00e2ge \u00e0 64 ans il y avait une", "start": 846.97, "duration": 3.929}, {"text": "petite hypocrisie sur un usage ill\u00e9gal", "start": 848.889, "duration": 3.48}, {"text": "et l'\u00e2ge est il favorable cet \u00e2ge pivot", "start": 850.899, "duration": 2.67}, {"text": "mais en tous les cas il me semble que", "start": 852.369, "duration": 2.34}, {"text": "c'\u00e9tait une mani\u00e8re de prendre les gens", "start": 853.569, "duration": 2.041}, {"text": "au s\u00e9rieux en leur disant", "start": 854.709, "duration": 2.04}, {"text": "qu'effectivement la retraite \u00e0 taux", "start": 855.61, "duration": 2.669}, {"text": "plein elle arriverait sans doute un peu", "start": 856.749, "duration": 2.43}, {"text": "plus tard dans la vie", "start": 858.279, "duration": 2.67}, {"text": "mais ce qui est aussi si on regarde la", "start": 859.179, "duration": 2.85}, {"text": "comparaison avec les autres pays", "start": 860.949, "duration": 3.99}, {"text": "europ\u00e9ens ce qui est aussi n\u00e9cessaire", "start": 862.029, "duration": 4.831}, {"text": "parce que nous sommes le pays qui par", "start": 864.939, "duration": 3.96}, {"text": "l'un des pays dans lequel on a le plus", "start": 866.86, "duration": 3.569}, {"text": "de temps de vie \u00e0 la retraite", "start": 868.899, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e9videmment \u00e7a ne peut pas produire un", "start": 870.429, "duration": 3.03}, {"text": "syst\u00e8me \u00e0 l'\u00e9quilibr\u00e9 la derni\u00e8re chose", "start": 871.839, "duration": 3.18}, {"text": "qu'on peut dire c'est qu'\u00e9videmment il", "start": 873.459, "duration": 3.03}, {"text": "est n\u00e9cessaire aussi qu'une r\u00e9forme des", "start": 875.019, "duration": 2.76}, {"text": "retraites prenne en consid\u00e9ration les", "start": 876.489, "duration": 3.481}, {"text": "m\u00e9canismes de solidarit\u00e9 qui vont avec", "start": 877.779, "duration": 3.691}, {"text": "les m\u00e9tiers avec une forte p\u00e9nibilit\u00e9", "start": 879.97, "duration": 4.199}, {"text": "qui vont aussi avec les choix familiaux", "start": 881.47, "duration": 4.89}, {"text": "que des fran\u00e7ais ont pu assumer et qui", "start": 884.169, "duration": 3.96}, {"text": "contribue \u00e0 la solidarit\u00e9 nationale", "start": 886.36, "duration": 3.179}, {"text": "et c'est peut-\u00eatre l\u00e0 dessus qu'ils", "start": 888.129, "duration": 2.971}, {"text": "avaient des ajustements qui reste encore", "start": 889.539, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e0 penser qu'on se retrouve dans ce flot", "start": 891.1, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui me para\u00eet assez inqui\u00e9tant", "start": 892.839, "duration": 3.0}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy la procr\u00e9ation", "start": 894.1, "duration": 3.299}, {"text": "m\u00e9dicalement assist\u00e9e \u00e0 toutes les", "start": 895.839, "duration": 3.15}, {"text": "femmes qu'elles soient seuls ou en", "start": 897.399, "duration": 3.03}, {"text": "couple quel doit \u00eatre la position de", "start": 898.989, "duration": 2.69}, {"text": "votre party les r\u00e9publicains", "start": 900.429, "duration": 3.57}, {"text": "dans tous les cas j'y suis tr\u00e8s", "start": 901.679, "duration": 3.58}, {"text": "fermement oppos\u00e9e comme j'ai d\u00e9j\u00e0 eu", "start": 903.999, "duration": 2.731}, {"text": "l'occasion de le dire et je crois que", "start": 905.259, "duration": 3.03}, {"text": "c'est le cas de beaucoup d'\u00e9lus de", "start": 906.73, "duration": 2.599}, {"text": "parlementaires de beaucoup de", "start": 908.289, "duration": 3.551}, {"text": "responsables de la droite", "start": 909.329, "duration": 4.131}, {"text": "partie de votre groupe \u00e0 l'assembl\u00e9e", "start": 911.84, "duration": 2.82}, {"text": "nationale est tent\u00e9 par un vote", "start": 913.46, "duration": 3.06}, {"text": "favorable d'abord le d\u00e9bat n'a pas", "start": 914.66, "duration": 4.08}, {"text": "encore eu lieu au sein du parlement et", "start": 916.52, "duration": 3.93}, {"text": "je crois que il faut qu'on arrive \u00e0", "start": 918.74, "duration": 3.75}, {"text": "poser toutes les questions c'est une", "start": 920.45, "duration": 3.3}, {"text": "question qui pourrait para\u00eetre assez", "start": 922.49, "duration": 2.46}, {"text": "technique mais qui en fait en gage", "start": 923.75, "duration": 3.23}, {"text": "fondamentalement un choix de soci\u00e9t\u00e9", "start": 924.95, "duration": 4.77}, {"text": "majeur concernant le statut de la", "start": 926.98, "duration": 4.9}, {"text": "m\u00e9decine et le rapport que nous avons", "start": 929.72, "duration": 4.08}, {"text": "nos propres corps au fond \u00e0 nos propres", "start": 931.88, "duration": 2.85}, {"text": "vies c'est aussi une question", "start": 933.8, "duration": 2.43}, {"text": "philosophique si je puis me permettre de", "start": 934.73, "duration": 2.04}, {"text": "le dire ainsi", "start": 936.23, "duration": 2.79}, {"text": "la question qui est pos\u00e9e c'est est ce", "start": 936.77, "duration": 3.99}, {"text": "que nous devons consid\u00e9rer que le d\u00e9sir", "start": 939.02, "duration": 4.31}, {"text": "doit trouver sa satisfaction", "start": 940.76, "duration": 6.42}, {"text": "m\u00eame lorsque la condition humaine semble", "start": 943.33, "duration": 5.71}, {"text": "devoir le frustr\u00e9 ou le d\u00e9cevoir", "start": 947.18, "duration": 3.78}, {"text": "le d\u00e9sir d'enfant il est magnifique il", "start": 949.04, "duration": 3.66}, {"text": "est l\u00e9gitime il est respectable et je le", "start": 950.96, "duration": 3.6}, {"text": "respecte infiniment bien s\u00fbr mais la", "start": 952.7, "duration": 2.85}, {"text": "question qui nous est pos\u00e9e c'est", "start": 954.56, "duration": 2.82}, {"text": "faut-il que parce qu'il y a un d\u00e9sir ce", "start": 955.55, "duration": 4.35}, {"text": "d\u00e9sir trouve sa satisfaction quitte \u00e0", "start": 957.38, "duration": 4.2}, {"text": "faire en sorte que la m\u00e9decine qui avait", "start": 959.9, "duration": 3.84}, {"text": "jusque l\u00e0 pour but de r\u00e9parer les corps", "start": 961.58, "duration": 4.26}, {"text": "de r\u00e9tablir la condition humaine dans", "start": 963.74, "duration": 2.94}, {"text": "son cours ordinaire", "start": 965.84, "duration": 2.49}, {"text": "est ce que la m\u00e9decine sert maintenant \u00e0", "start": 966.68, "duration": 3.33}, {"text": "aller au del\u00e0 c'est de la censure elle", "start": 968.33, "duration": 2.76}, {"text": "est d\u00e9j\u00e0 tranch\u00e9e dans le cas des", "start": 970.01, "duration": 1.71}, {"text": "couples st\u00e9riles", "start": 971.09, "duration": 2.4}, {"text": "la pma aurait autoris\u00e9 depuis bien", "start": 971.72, "duration": 3.0}, {"text": "longtemps et la stabilit\u00e9 justement si", "start": 973.49, "duration": 2.43}, {"text": "vous me permettez c'est un point tr\u00e8s", "start": 974.72, "duration": 2.67}, {"text": "important la st\u00e9rilit\u00e9 est justement une", "start": 975.92, "duration": 3.27}, {"text": "pathologie c'est \u00e0 dire que il se trouve", "start": 977.39, "duration": 3.39}, {"text": "que effectivement des couple form\u00e9 d'un", "start": 979.19, "duration": 3.12}, {"text": "homme et d'une femme peuvent pour une", "start": 980.78, "duration": 3.36}, {"text": "raison m\u00e9dicale \u00eatre st\u00e9rile et", "start": 982.31, "duration": 3.21}, {"text": "aujourd'hui doivent le faire constater", "start": 984.14, "duration": 3.0}, {"text": "pour avoir acc\u00e8s \u00e0 la paix m mais \u00e7a", "start": 985.52, "duration": 2.78}, {"text": "veut dire qu'il ya quelque chose qui", "start": 987.14, "duration": 3.63}, {"text": "dysfonctionnent dans l'ordre habituel", "start": 988.3, "duration": 5.5}, {"text": "des corps alors que un couple form\u00e9 de", "start": 990.77, "duration": 4.53}, {"text": "deux femmes ou bien une femme seule", "start": 993.8, "duration": 3.45}, {"text": "c'est pas qu'il ya un dysfonctionnement", "start": 995.3, "duration": 3.12}, {"text": "du corps s\u00e9par\u00e9 de l'ordre habituel", "start": 997.25, "duration": 2.67}, {"text": "parler de l'ordre naturel c'est \u00e7a c'est", "start": 998.42, "duration": 3.27}, {"text": "une r\u00e9forme qui \u00e0 vos yeux perturbent", "start": 999.92, "duration": 3.39}, {"text": "l'ordre naturel des choses sur votre", "start": 1001.69, "duration": 2.16}, {"text": "appr\u00e9ciation", "start": 1003.31, "duration": 2.64}, {"text": "c'est pas qu'elle perturbe leur naturel", "start": 1003.85, "duration": 3.78}, {"text": "des choses parce qu'elle ne le changera", "start": 1005.95, "duration": 2.82}, {"text": "pas c'est que c'est que tout simplement", "start": 1007.63, "duration": 2.91}, {"text": "elle donne \u00e0 la m\u00e9decine un r\u00f4le", "start": 1008.77, "duration": 3.12}, {"text": "compl\u00e8tement diff\u00e9rent la m\u00e9decine ne", "start": 1010.54, "duration": 4.11}, {"text": "sert plus \u00e0 r\u00e9parer les corps mais elle", "start": 1011.89, "duration": 3.9}, {"text": "sert d'une serre de mani\u00e8re \u00e0 augmenter", "start": 1014.65, "duration": 3.33}, {"text": "les chorales et au del\u00e0 de ce que la", "start": 1015.79, "duration": 3.84}, {"text": "condition humaine donne m\u00eame au nom de", "start": 1017.98, "duration": 2.94}, {"text": "l\u00e9guer d'enseignants entre les citoyens", "start": 1019.63, "duration": 3.33}, {"text": "et en l'occurrence entre les citoyens ce", "start": 1020.92, "duration": 3.51}, {"text": "qu'ils laissent au nom de l'\u00e9galit\u00e9 de", "start": 1022.96, "duration": 3.21}, {"text": "la justice avait d'ailleurs et surtout", "start": 1024.43, "duration": 3.36}, {"text": "le tout le droit et toute la", "start": 1026.17, "duration": 2.91}, {"text": "jurisprudence jusque l\u00e0 avait toujours", "start": 1027.79, "duration": 2.37}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 qui avait pas de rupture", "start": 1029.08, "duration": 3.36}, {"text": "d'\u00e9galit\u00e9 puisque encore une fois tous", "start": 1030.16, "duration": 4.98}, {"text": "les couples qui sont affect\u00e9es d'une", "start": 1032.44, "duration": 4.44}, {"text": "st\u00e9rilit\u00e9 pathologique qui sont", "start": 1035.14, "duration": 3.3}, {"text": "m\u00e9dicalement st\u00e9rile peuvent avoir acc\u00e8s", "start": 1036.88, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 la paix m et ici c'est d'ailleurs on", "start": 1038.44, "duration": 4.29}, {"text": "devrait pas appeler \u00e7a l'extension de la", "start": 1041.2, "duration": 3.249}, {"text": "paix m ce n'est plus un acte", "start": 1042.73, "duration": 3.789}, {"text": "dikalo sens classique de ce terme encore", "start": 1044.449, "duration": 3.6}, {"text": "une fois il ne s'agit plus de traiter", "start": 1046.519, "duration": 3.301}, {"text": "nos pr\u00e9visions devrait l'appeler une", "start": 1048.049, "duration": 4.051}, {"text": "procr\u00e9ation techniquement assister c'est", "start": 1049.82, "duration": 4.17}, {"text": "plus un acte m\u00e9dical au sens o\u00f9 il", "start": 1052.1, "duration": 4.319}, {"text": "s'agit plus de r\u00e9parer la nature il", "start": 1053.99, "duration": 4.799}, {"text": "s'agit d'aller au del\u00e0 de ce que nos", "start": 1056.419, "duration": 2.64}, {"text": "corps", "start": 1058.789, "duration": 1.971}, {"text": "ordinairement dans leur \u00e9tat de sant\u00e9", "start": 1059.059, "duration": 5.881}, {"text": "donne deux ou peuvent ou peuvent", "start": 1060.76, "duration": 5.409}, {"text": "constituer et on va reparler dans un", "start": 1064.94, "duration": 2.339}, {"text": "instant vous nous direz si vous comptez", "start": 1066.169, "duration": 2.161}, {"text": "aller manifester dans quelques jours", "start": 1067.279, "duration": 2.28}, {"text": "avec la manif pour tous d'abord on est", "start": 1068.33, "duration": 3.36}, {"text": "un peu en retard il est 9h il est 8h", "start": 1069.559, "duration": 3.451}, {"text": "pardon et cinquante et une minutes c'est", "start": 1071.69, "duration": 2.459}, {"text": "l'organe delano\u00eb pour le rappel de", "start": 1073.01, "duration": 4.32}, {"text": "l'acte eu pour un fran\u00e7ais sur deux", "start": 1074.149, "duration": 5.101}, {"text": "environ une gr\u00e8ve des enseignants contre", "start": 1077.33, "duration": 3.78}, {"text": "la r\u00e9forme des lyc\u00e9es serait justifi\u00e9e", "start": 1079.25, "duration": 4.019}, {"text": "r\u00e9sultats d'un sondage oksanen sous", "start": 1081.11, "duration": 3.929}, {"text": "consulting pour france info et le figaro", "start": 1083.269, "duration": 3.571}, {"text": "alors que les professeurs font leur", "start": 1085.039, "duration": 4.02}, {"text": "rentr\u00e9e aujourd'hui leurs ministres jean", "start": 1086.84, "duration": 4.429}, {"text": "michel blanquer rep\u00e8res en popularit\u00e9", "start": 1089.059, "duration": 4.86}, {"text": "54% des sond\u00e9s ont une mauvaise opinion", "start": 1091.269, "duration": 4.9}, {"text": "de lui \u00e0 des associations vont", "start": 1093.919, "duration": 4.321}, {"text": "interpeller le gouvernement contre la", "start": 1096.169, "duration": 3.811}, {"text": "baisse des avantages fiscaux pour le", "start": 1098.24, "duration": 3.539}, {"text": "m\u00e9c\u00e9nat pour les entreprises qui donnent", "start": 1099.98, "duration": 3.24}, {"text": "plus de 2 millions d'euros", "start": 1101.779, "duration": 3.39}, {"text": "c'est en contradiction avec les", "start": 1103.22, "duration": 3.75}, {"text": "promesses des manuels macro estime un", "start": 1105.169, "duration": 3.931}, {"text": "collectif qui avait t-il dans", "start": 1106.97, "duration": 4.29}, {"text": "l'appartement de jeffrey epstein \u00e0 paris", "start": 1109.1, "duration": 4.439}, {"text": "france info vous le r\u00e9v\u00e8le ce matin la", "start": 1111.26, "duration": 3.75}, {"text": "semaine derni\u00e8re deux jours \u00e0 peine", "start": 1113.539, "duration": 2.701}, {"text": "avant l'ouverture d'une enqu\u00eate", "start": 1115.01, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9liminaire en france son nom m'a tout", "start": 1116.24, "duration": 3.63}, {"text": "faire est pass\u00e9 longuement dans ce", "start": 1118.37, "duration": 1.89}, {"text": "logement", "start": 1119.87, "duration": 2.49}, {"text": "l'am\u00e9ricain jeffrey epstein accus\u00e9 de", "start": 1120.26, "duration": 3.84}, {"text": "viol et exploitation sexuelle sur des", "start": 1122.36, "duration": 3.21}, {"text": "filles mineures il s'est suicid\u00e9 en", "start": 1124.1, "duration": 3.27}, {"text": "prison \u00e0 le real madrid", "start": 1125.57, "duration": 3.87}, {"text": "en entr\u00e9e tirage au sort cors\u00e9e pour le", "start": 1127.37, "duration": 3.689}, {"text": "paris saint-germain en vue des poules de", "start": 1129.44, "duration": 3.69}, {"text": "la ligue des champions lille face \u00e0 des", "start": 1131.059, "duration": 3.931}, {"text": "gros morceaux \u00e9galement chelsea l'ajax", "start": 1133.13, "duration": 3.21}, {"text": "amsterdam et valence", "start": 1134.99, "duration": 3.779}, {"text": "enfin lyon ce sera plus simple face au", "start": 1136.34, "duration": 4.199}, {"text": "z\u00e9nith saint p\u00e9tersbourg le benfica", "start": 1138.769, "duration": 6.211}, {"text": "lisbonne et l'actif france info", "start": 1140.539, "duration": 6.421}, {"text": "et tout est plus clair sur xavier", "start": 1144.98, "duration": 3.42}, {"text": "bellamy on a entendu votre opposition \u00e0", "start": 1146.96, "duration": 2.67}, {"text": "la pma pour toutes les femmes est ce que", "start": 1148.4, "duration": 2.67}, {"text": "cette opposition ira jusqu'\u00e0 manifester", "start": 1149.63, "duration": 2.539}, {"text": "dans les jours qui viennent", "start": 1151.07, "duration": 3.42}, {"text": "oui bien s\u00fbr j'irai j'irai manifester", "start": 1152.169, "duration": 3.791}, {"text": "tout \u00e0 fait je crois que c'est important", "start": 1154.49, "duration": 3.63}, {"text": "de prendre part \u00e0 ce d\u00e9bat je le ferai", "start": 1155.96, "duration": 4.709}, {"text": "en essayant d'avancer des id\u00e9es je l' ai", "start": 1158.12, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 fait d'ailleurs j'ai d\u00e9j\u00e0 eu", "start": 1160.669, "duration": 1.981}, {"text": "l'occasion d'\u00e9crire sur cette question", "start": 1161.48, "duration": 2.819}, {"text": "je crois que c'est vraiment du sol et", "start": 1162.65, "duration": 3.149}, {"text": "par exemple le 6 octobre prochain avec", "start": 1164.299, "duration": 3.12}, {"text": "la manif pour tous et je serai le 6", "start": 1165.799, "duration": 3.601}, {"text": "octobre prochain avec bien d'autres", "start": 1167.419, "duration": 3.211}, {"text": "organisations que la manif pour tous", "start": 1169.4, "duration": 2.58}, {"text": "mais aussi avec la manif pour tous il ya", "start": 1170.63, "duration": 3.99}, {"text": "beaucoup de 2,2 d'associations j'ai pas", "start": 1171.98, "duration": 4.26}, {"text": "encore regard\u00e9 de pr\u00e8s l'organisation de", "start": 1174.62, "duration": 3.03}, {"text": "cet \u00e9v\u00e9nement mais j'ai cru voir qu'il y", "start": 1176.24, "duration": 2.939}, {"text": "avait beaucoup de collectifs qui a la", "start": 1177.65, "duration": 3.45}, {"text": "une pluralit\u00e9 d'associations qui", "start": 1179.179, "duration": 3.511}, {"text": "appelaient \u00e0 manifester je serai dans", "start": 1181.1, "duration": 3.3}, {"text": "cette manifestation puisque j'esp\u00e9rais", "start": 1182.69, "duration": 3.71}, {"text": "faire trop appel \u00e0 manifester \u00e9galement", "start": 1184.4, "duration": 4.08}, {"text": "j'esp\u00e8re que ce que ce d\u00e9bat sera", "start": 1186.4, "duration": 4.21}, {"text": "respectueux mais j'esp\u00e8re aussi qu'il y", "start": 1188.48, "duration": 5.01}, {"text": "aura un vrai d\u00e9bat exigeant sur le fond", "start": 1190.61, "duration": 4.53}, {"text": "le lieu du d\u00e9bat c'est pas l'assembl\u00e9e", "start": 1193.49, "duration": 3.27}, {"text": "nationale mais l'assembl\u00e9e nationale est", "start": 1195.14, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9videmment le lieu fondamental les unes", "start": 1196.76, "duration": 2.97}, {"text": "des bas mais la soci\u00e9t\u00e9", "start": 1198.74, "duration": 2.7}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 doit se saisir aussi", "start": 1199.73, "duration": 3.63}, {"text": "\u00e9videmment de cette question qui la", "start": 1201.44, "duration": 3.72}, {"text": "concerne et que je sache la", "start": 1203.36, "duration": 3.319}, {"text": "manifestation n'est quand m\u00eame pas", "start": 1205.16, "duration": 3.45}, {"text": "contraire \u00e0 la d\u00e9mocratie aller", "start": 1206.679, "duration": 3.311}, {"text": "manifester n'est pas le signe qu'on ce", "start": 1208.61, "duration": 3.569}, {"text": "d\u00e9fi du d\u00e9bat parlementaire et de l'open", "start": 1209.99, "duration": 4.319}, {"text": "du cannet rap \u00e0 manifester contre la", "start": 1212.179, "duration": 3.63}, {"text": "manif pour tout ce que j'ai accept\u00e9 dans", "start": 1214.309, "duration": 3.301}, {"text": "le projet des manuels malmont et \u00e7a a", "start": 1215.809, "duration": 4.591}, {"text": "\u00e9t\u00e9 vot\u00e9 et trancher lors de l'\u00e9lection", "start": 1217.61, "duration": 4.439}, {"text": "pr\u00e9sidentielle et \u00e7a c'est quand m\u00eame", "start": 1220.4, "duration": 3.0}, {"text": "tr\u00e8s curieux que marine le pen en place", "start": 1222.049, "duration": 2.341}, {"text": "et d'arguments l\u00e0 parce que \u00e7a devrait", "start": 1223.4, "duration": 2.279}, {"text": "l'a condamn\u00e9 au silence sur tous les", "start": 1224.39, "duration": 2.46}, {"text": "autres sujets pendant les cinq ans d'un", "start": 1225.679, "duration": 2.13}, {"text": "quinquennat c'est pas parce qu'une", "start": 1226.85, "duration": 2.79}, {"text": "\u00e9lection a eu lieu que d'un seul coup on", "start": 1227.809, "duration": 3.151}, {"text": "doit consid\u00e9rer que tous les d\u00e9bats sont", "start": 1229.64, "duration": 2.76}, {"text": "trancher cette question life", "start": 1230.96, "duration": 3.209}, {"text": "fondamentale elle est vraiment d\u00e9cisive", "start": 1232.4, "duration": 3.3}, {"text": "et encore une fois je leur ai dit elle", "start": 1234.169, "duration": 3.211}, {"text": "elle le regarda choix soci\u00e9t\u00e9 dans les", "start": 1235.7, "duration": 3.479}, {"text": "cons\u00e9quences quand vous vous souhaitez", "start": 1237.38, "duration": 3.03}, {"text": "que les r\u00e9publicains appellent \u00e0", "start": 1239.179, "duration": 2.781}, {"text": "manifester", "start": 1240.41, "duration": 4.23}, {"text": "je ne sais pas si c'est le r\u00f4le des", "start": 1241.96, "duration": 4.06}, {"text": "partis politiques d'appeler \u00e0 manifester", "start": 1244.64, "duration": 3.12}, {"text": "mais j'esp\u00e8re en tous les cas moi je le", "start": 1246.02, "duration": 3.33}, {"text": "dis tr\u00e8s simplement je partage cette", "start": 1247.76, "duration": 3.75}, {"text": "r\u00e9flexion aussi avec avec les \u00e9lus de", "start": 1249.35, "duration": 4.56}, {"text": "notre famille politique j'esp\u00e8re que nos", "start": 1251.51, "duration": 4.23}, {"text": "\u00e9lus seront seront nombreux \u00e0 s'engager", "start": 1253.91, "duration": 3.45}, {"text": "sur cette question parce que c'est pas", "start": 1255.74, "duration": 3.54}, {"text": "tout seul sur fondamentale non je serai", "start": 1257.36, "duration": 2.43}, {"text": "pas tout seul", "start": 1259.28, "duration": 1.62}, {"text": "il ya d'autres d\u00e9put\u00e9s d'autres d\u00e9put\u00e9s", "start": 1259.79, "duration": 2.79}, {"text": "europ\u00e9ens nous avait d\u00e9j\u00e0 contact\u00e9 qui", "start": 1260.9, "duration": 2.31}, {"text": "sont \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s", "start": 1262.58, "duration": 2.46}, {"text": "je sais qu'il ya d'autres parlementaires", "start": 1263.21, "duration": 4.29}, {"text": "que qui sont tr\u00e8s sensibles \u00e0 cette", "start": 1265.04, "duration": 4.08}, {"text": "question et d'ailleurs je l' ai vu aussi", "start": 1267.5, "duration": 2.7}, {"text": "tout au long de la campagne de", "start": 1269.12, "duration": 3.63}, {"text": "l'\u00e9lection europ\u00e9enne c'est encore une", "start": 1270.2, "duration": 5.43}, {"text": "fois je trouve tr\u00e8s \u00e9tonnant sur les que", "start": 1272.75, "duration": 3.61}, {"text": "dans un moment", "start": 1275.63, "duration": 2.62}, {"text": "ou \u00e0 travers l'\u00e9cologie par exemple on", "start": 1276.36, "duration": 3.689}, {"text": "re d\u00e9couvre tous le besoin de faire en", "start": 1278.25, "duration": 4.77}, {"text": "sorte de retrouver des \u00e9quilibres qui", "start": 1280.049, "duration": 5.221}, {"text": "nous pr\u00e9c\u00e8dent et de retrouver une forme", "start": 1283.02, "duration": 3.57}, {"text": "de sagesse dans le rapport \u00e0 la", "start": 1285.27, "duration": 2.73}, {"text": "technique que sur une question comme", "start": 1286.59, "duration": 3.089}, {"text": "celle ci on c\u00e8de \u00e0 l'id\u00e9e d'une", "start": 1288.0, "duration": 3.09}, {"text": "technique toute puissante j'entendais", "start": 1289.679, "duration": 2.701}, {"text": "jean louis tourenne le dire aujourd'hui", "start": 1291.09, "duration": 2.91}, {"text": "la mer n'est plus celle qui accouche la", "start": 1292.38, "duration": 3.03}, {"text": "mer c'est celle qui veut \u00eatre maire", "start": 1294.0, "duration": 3.059}, {"text": "cette id\u00e9e l\u00e0 o\u00f9 il ya cette id\u00e9e qu'au", "start": 1295.41, "duration": 3.69}, {"text": "fond nous serions tout puissant sur", "start": 1297.059, "duration": 3.631}, {"text": "l'ordre des corps cette id\u00e9e elle me", "start": 1299.1, "duration": 3.209}, {"text": "para\u00eet presque anachronique et oui", "start": 1300.69, "duration": 2.79}, {"text": "j'esp\u00e8re que beaucoup de parlementaires", "start": 1302.309, "duration": 2.671}, {"text": "et d'ailleurs pas seulement de droite", "start": 1303.48, "duration": 3.12}, {"text": "mais de gauche aussi j'entendais jos\u00e9", "start": 1304.98, "duration": 3.0}, {"text": "bov\u00e9 par exemple sur cette question qui", "start": 1306.6, "duration": 2.55}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s constant depuis tr\u00e8s", "start": 1307.98, "duration": 2.55}, {"text": "longtemps je crois que beaucoup d'\u00e9lus", "start": 1309.15, "duration": 3.09}, {"text": "gauche et droite confondues seront", "start": 1310.53, "duration": 3.779}, {"text": "capables de s'engager sur une question", "start": 1312.24, "duration": 3.78}, {"text": "comme celle ci pour pour pour dire ce", "start": 1314.309, "duration": 2.971}, {"text": "qu'ils esp\u00e8rent pour l'humanit\u00e9 de", "start": 1316.02, "duration": 1.59}, {"text": "demain", "start": 1317.28, "duration": 1.74}, {"text": "renaud d\u00e9ly vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en", "start": 1317.61, "duration": 2.79}, {"text": "fran\u00e7ois xavier bellamy vous allez", "start": 1319.02, "duration": 2.85}, {"text": "devoir vous prononcer sur le choix de", "start": 1320.4, "duration": 2.76}, {"text": "sylvie goulard comme commissaire", "start": 1321.87, "duration": 3.57}, {"text": "europ\u00e9enne par la france ce choix va", "start": 1323.16, "duration": 3.57}, {"text": "\u00eatre soumis au vote du parlement", "start": 1325.44, "duration": 3.119}, {"text": "europ\u00e9en est ce que vous approuve ray ce", "start": 1326.73, "duration": 3.54}, {"text": "choix est parfois tr\u00e8s \u00e9tonnant", "start": 1328.559, "duration": 2.971}, {"text": "permettez moi de vous le dire est tr\u00e8s", "start": 1330.27, "duration": 2.67}, {"text": "\u00e9tonnant et qui a quelque chose de", "start": 1331.53, "duration": 2.37}, {"text": "g\u00eanant vis-\u00e0-vis de nos partenaires", "start": 1332.94, "duration": 1.53}, {"text": "europ\u00e9ens", "start": 1333.9, "duration": 3.45}, {"text": "sylvie goulard avait elle m\u00eame choisi de", "start": 1334.47, "duration": 4.89}, {"text": "d\u00e9missionner un mois apr\u00e8s son entr\u00e9e en", "start": 1337.35, "duration": 3.09}, {"text": "fonction au gouvernement", "start": 1339.36, "duration": 2.67}, {"text": "en consid\u00e9rant que la sph\u00e8re des", "start": 1340.44, "duration": 3.54}, {"text": "assistants parlementaires l'emp\u00eacher", "start": 1342.03, "duration": 3.81}, {"text": "d'exercer sa fonction de ministre", "start": 1343.98, "duration": 3.48}, {"text": "l'emp\u00eacher de se d\u00e9fendant l'\u00e9poque ce", "start": 1345.84, "duration": 3.06}, {"text": "qui explique je l'emp\u00each\u00e9 de se d\u00e9fendre", "start": 1347.46, "duration": 3.99}, {"text": "et que \u00e7a cr\u00e9e du coup une forme de", "start": 1348.9, "duration": 3.75}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 ou en tous les cas que \u00e7a", "start": 1351.45, "duration": 2.82}, {"text": "fragilise et sa l\u00e9gitimit\u00e9 pour \u00eatre", "start": 1352.65, "duration": 2.909}, {"text": "ministre au point qu'elle \u00e9tait", "start": 1354.27, "duration": 2.22}, {"text": "contrainte de sortir du gouvernement", "start": 1355.559, "duration": 2.851}, {"text": "salue des raisons d'affaires aujourd'hui", "start": 1356.49, "duration": 3.15}, {"text": "elle n'est pas mise en examen n'a m\u00eame", "start": 1358.41, "duration": 3.18}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 entendu depuis plus de deux ans", "start": 1359.64, "duration": 3.15}, {"text": "que quand m\u00eame quelques duos affaire", "start": 1361.59, "duration": 2.31}, {"text": "n'est pas \u00e0 la faire n'est pas close", "start": 1362.79, "duration": 2.79}, {"text": "elle n'est pas jug\u00e9e et personne n'a \u00e9t\u00e9", "start": 1363.9, "duration": 3.6}, {"text": "mis hors de cause dans cette situation", "start": 1365.58, "duration": 3.54}, {"text": "et donc \u00e7a veut dire qu'une affaire qui", "start": 1367.5, "duration": 3.87}, {"text": "vous emp\u00eache d'\u00eatre ministre en france", "start": 1369.12, "duration": 4.47}, {"text": "ne vous emp\u00eache pas d'\u00eatre commissaire", "start": 1371.37, "duration": 4.38}, {"text": "europ\u00e9en \u00e9videmment je crois que nos", "start": 1373.59, "duration": 3.75}, {"text": "partenaires europ\u00e9ens l'ont regard\u00e9 avec", "start": 1375.75, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e9tonnement 7 7 nominations n'ya pas de", "start": 1377.34, "duration": 3.15}, {"text": "d\u00e9put\u00e9", "start": 1379.53, "duration": 3.029}, {"text": "dans votre parti est condamn\u00e9 par la", "start": 1380.49, "duration": 3.48}, {"text": "justice et pardon avec d'autant plus", "start": 1382.559, "duration": 3.031}, {"text": "d'\u00e9tonnement avec d'autant plus", "start": 1383.97, "duration": 2.91}, {"text": "d'\u00e9tonnement que cette affaire concerne", "start": 1385.59, "duration": 2.76}, {"text": "directement le parlement europ\u00e9en", "start": 1386.88, "duration": 3.81}, {"text": "lui-m\u00eame au sens o\u00f9 je raconte c'est la", "start": 1388.35, "duration": 3.06}, {"text": "sph\u00e8re des assistants parlementaires", "start": 1390.69, "duration": 2.58}, {"text": "europ\u00e9ens donc tu veux des vagues sont", "start": 1391.41, "duration": 2.25}, {"text": "en cause", "start": 1393.27, "duration": 2.49}, {"text": "\u00e0 l'heure actuelle oui je crois que je", "start": 1393.66, "duration": 4.41}, {"text": "ne peux pas soutenir cette nomination on", "start": 1395.76, "duration": 3.63}, {"text": "en discutera avec la d\u00e9l\u00e9gation", "start": 1398.07, "duration": 3.87}, {"text": "fran\u00e7aise et les \u00e9lus de notre", "start": 1399.39, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation que je retrouverai dans", "start": 1401.94, "duration": 2.43}, {"text": "quelques jours mais il me semble en tous", "start": 1402.99, "duration": 2.46}, {"text": "les cas qu'il est difficile de la", "start": 1404.37, "duration": 2.84}, {"text": "soutenir dans la mesure o\u00f9 effectivement", "start": 1405.45, "duration": 4.14}, {"text": "\u00e7a constitue quand m\u00eame un probl\u00e8me de", "start": 1407.21, "duration": 3.94}, {"text": "fond puis par ailleurs il ya sept", "start": 1409.59, "duration": 3.81}, {"text": "je le dis l\u00e0 comme parlementaire pour le", "start": 1411.15, "duration": 3.39}, {"text": "coup comme nouveaux parlementaires", "start": 1413.4, "duration": 3.33}, {"text": "j'ai du mal \u00e0 imaginer aujourd'hui que", "start": 1414.54, "duration": 4.92}, {"text": "je pourrais accepter d'\u00eatre r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 par", "start": 1416.73, "duration": 5.04}, {"text": "un lobby dirig\u00e9 par un financier", "start": 1419.46, "duration": 4.2}, {"text": "am\u00e9ricain pour un montant sup\u00e9rieur \u00e0", "start": 1421.77, "duration": 3.539}, {"text": "celui de nom de mon indemnit\u00e9", "start": 1423.66, "duration": 3.42}, {"text": "parlementaire comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 sans perdre", "start": 1425.309, "duration": 4.081}, {"text": "un peu de libert\u00e9 il fera que sylvie", "start": 1427.08, "duration": 3.599}, {"text": "goulard nous explique aussi \u00e9videmment", "start": 1429.39, "duration": 2.7}, {"text": "c'est peut-\u00eatre cette activit\u00e9 qui est", "start": 1430.679, "duration": 2.971}, {"text": "qui n'est pas sans poser probl\u00e8me en", "start": 1432.09, "duration": 3.39}, {"text": "octobre aura lieu aussi fran\u00e7ois gr\u00e9b\u00e9 a", "start": 1433.65, "duration": 3.69}, {"text": "mis la d\u00e9signation du nouveau pr\u00e9sident", "start": 1435.48, "duration": 3.66}, {"text": "des r\u00e9publicains une \u00e9lection qui", "start": 1437.34, "duration": 3.21}, {"text": "concerne trois candidats en comp\u00e9tition", "start": 1439.14, "duration": 3.96}, {"text": "christian jacob guillaume larriv\u00e9 julien", "start": 1440.55, "duration": 4.2}, {"text": "aubert vous donnez vous nous avez donn\u00e9", "start": 1443.1, "duration": 3.78}, {"text": "votre parrainage \u00e0 aucun des trois \u00e7a", "start": 1444.75, "duration": 3.39}, {"text": "vous int\u00e9resse plus les r\u00e9publicains", "start": 1446.88, "duration": 2.88}, {"text": "vous n'y croyez pas non pas du tout pour", "start": 1448.14, "duration": 2.76}, {"text": "une raison tr\u00e8s simple en fait c'est que", "start": 1449.76, "duration": 3.57}, {"text": "d'abord ces trois personnes ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 1450.9, "duration": 3.72}, {"text": "impliqu\u00e9s dans la campagne que j'ai men\u00e9", "start": 1453.33, "duration": 5.13}, {"text": "mon soutenu crime a apport\u00e9 sa confiance", "start": 1454.62, "duration": 6.42}, {"text": "d\u00e8s le d\u00e9but il m'a il m'a soutenu dans", "start": 1458.46, "duration": 3.96}, {"text": "une p\u00e9riode qui \u00e9tait tr\u00e8s difficile et", "start": 1461.04, "duration": 2.46}, {"text": "je lui en suis toujours extr\u00eamement", "start": 1462.42, "duration": 2.91}, {"text": "reconnaissants j'avais \u00e9t\u00e9 d\u00e9livre la", "start": 1463.5, "duration": 2.88}, {"text": "campagne si guillaume larriv\u00e9 \u00e0", "start": 1465.33, "duration": 1.83}, {"text": "plusieurs reprises dans ces", "start": 1466.38, "duration": 2.549}, {"text": "circonscriptions julien aubert a \u00e9t\u00e9", "start": 1467.16, "duration": 3.09}, {"text": "tr\u00e8s pr\u00e9sent aussi donc d'abord c'est", "start": 1468.929, "duration": 2.431}, {"text": "une premi\u00e8re chose mais c'est un choix", "start": 1470.25, "duration": 3.27}, {"text": "corn\u00e9lien pour vous mais moi j'ai vot\u00e9", "start": 1471.36, "duration": 4.41}, {"text": "et il n'y a pas trois bulletins non lieu", "start": 1473.52, "duration": 3.42}, {"text": "la premi\u00e8re chose c'est que humainement", "start": 1475.77, "duration": 2.76}, {"text": "c'\u00e9tait c'\u00e9tait difficile je lui dis de", "start": 1476.94, "duration": 3.3}, {"text": "voir votre \u00e9poux qui partager entre", "start": 1478.53, "duration": 3.75}, {"text": "trois candidats que que j'estime la", "start": 1480.24, "duration": 3.93}, {"text": "deuxi\u00e8me chose c'est que quand on est", "start": 1482.28, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9sident d'une d\u00e9l\u00e9gation comme chef de", "start": 1484.17, "duration": 3.33}, {"text": "groupe ou comme le pr\u00e9sident du s\u00e9nat", "start": 1486.24, "duration": 3.689}, {"text": "par exemple il est apparemment de", "start": 1487.5, "duration": 4.98}, {"text": "coutume j'observe mes a\u00een\u00e9s de ne pas de", "start": 1489.929, "duration": 4.171}, {"text": "ne pas prendre parti va prendre part ou", "start": 1492.48, "duration": 3.23}, {"text": "\u00e9t\u00e9 et donc je je je", "start": 1494.1, "duration": 3.78}, {"text": "j'esp\u00e8re que la queue que l\u00e0 que le", "start": 1495.71, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9bat sera sera \u00e0 la hauteur des enjeux", "start": 1497.88, "duration": 2.85}, {"text": "je suis s\u00fbr qu'il le sera", "start": 1499.71, "duration": 2.219}, {"text": "j'ai beaucoup d'estim\u00e9 pour les trois", "start": 1500.73, "duration": 2.699}, {"text": "candidats souhaitent bon courage pour le", "start": 1501.929, "duration": 2.071}, {"text": "fonds n'aurait pas la r\u00e9ponse", "start": 1503.429, "duration": 1.411}, {"text": "aujourd'hui merci beaucoup", "start": 1504.0, "duration": 3.86}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier belani", "start": 1504.84, "duration": 3.02}]}