{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Merci Monsieur le Pr\u00e9sident,\u00a0\nMesdames les Ministres,", "start": 0.0, "duration": 2.4}, {"text": "C'est une joie de pouvoir \u00e9changer avec vous\u00a0\nce matin. Notre conversation s'inscrit dans un\u00a0\u00a0", "start": 2.4, "duration": 5.67}, {"text": "contexte que vous avez \u00e9voqu\u00e9 \u00e0 la fin de votre\u00a0\nintervention, et qui est, je pense, \u00e0 l'esprit de\u00a0\u00a0", "start": 8.07, "duration": 5.61}, {"text": "tous : l'explosion des prix de l'\u00e9nergie partout\u00a0\naujourd'hui dans les pays europ\u00e9ens. Explosion\u00a0\u00a0", "start": 13.68, "duration": 5.97}, {"text": "du prix de l'\u00e9nergie qui, \u00e9videmment, r\u00e9v\u00e8le\u00a0\nune fragilit\u00e9 tr\u00e8s grande sur le plan social,\u00a0\u00a0", "start": 19.65, "duration": 4.83}, {"text": "parce que ce sont des m\u00e9nages, des familles,\u00a0\nqui sont touch\u00e9es partout. Aussi sur le plan\u00a0\u00a0", "start": 24.48, "duration": 4.23}, {"text": "industriel : il n'y a pas d'industrie qui puisse\u00a0\nse d\u00e9velopper avec l'\u00e9nergie qui co\u00fbte cher,\u00a0\u00a0", "start": 28.71, "duration": 4.17}, {"text": "en particulier une \u00e9lectricit\u00e9, dans un\u00a0\ncontexte o\u00f9 l'augmentation des besoins\u00a0\u00a0", "start": 32.88, "duration": 3.09}, {"text": "\u00e9lectriques va \u00eatre forte dans le travail\u00a0\nde d\u00e9carbonation qui nous attend. Et puis,\u00a0\u00a0", "start": 35.97, "duration": 4.8}, {"text": "bien s\u00fbr, cette crise de l'\u00e9nergie r\u00e9v\u00e8le aussi\u00a0\nnos d\u00e9pendances strat\u00e9giques dans un moment\u00a0\u00a0", "start": 40.77, "duration": 4.5}, {"text": "g\u00e9opolitique infiniment complexe. Nous voyons\u00a0\nbien \u00e0 quel point nous sommes devenus aujourd'hui,\u00a0\u00a0", "start": 45.27, "duration": 3.96}, {"text": "disons le, d\u00e9pendants de la Russie, qui elle,\u00a0\npour le coup, ne d\u00e9pend plus de nous puisque,\u00a0\u00a0", "start": 49.23, "duration": 4.08}, {"text": "gr\u00e2ce aux exportations qu'elle effectue sur\u00a0\nle march\u00e9 chinois, elle peut jouer de cette\u00a0\u00a0", "start": 53.31, "duration": 4.8}, {"text": "fragilit\u00e9 que nous avons nous m\u00eames cr\u00e9\u00e9e\u00a0\nd'une certaine mani\u00e8re dans ce contexte l\u00e0,\u00a0\u00a0", "start": 58.11, "duration": 4.98}, {"text": "il me semble que nous avons la n\u00e9cessit\u00e9 - non pas\u00a0\nseulement de repenser les r\u00e8gles de march\u00e9 - mais\u00a0\u00a0", "start": 63.09, "duration": 5.55}, {"text": "de travailler \u00e0 la question de la production. Et\u00a0\nun mot n'a pas \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9 ici, je m'en \u00e9tonne,\u00a0\u00a0", "start": 68.64, "duration": 4.11}, {"text": "c'est le mot de taxonomie. Ce terme, nous l'avons\u00a0\ntous \u00e0 l'esprit. La taxonomie europ\u00e9enne sur les\u00a0\u00a0", "start": 72.75, "duration": 5.97}, {"text": "\u00e9nergies va structurer la production \u00e9nerg\u00e9tique\u00a0\neurop\u00e9enne pour les d\u00e9cennies \u00e0 venir. Et chacun\u00a0\u00a0", "start": 78.72, "duration": 7.29}, {"text": "ici sait que nous sommes au c\u0153ur, n'ayons pas peur\u00a0\nde le dire, d'un dialogue extr\u00eamement compliqu\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 86.01, "duration": 5.85}, {"text": "sur la question de cette taxonomie et de son\u00a0\nextension. Madame la Ministre, la question que\u00a0\u00a0", "start": 91.86, "duration": 5.73}, {"text": "je voudrais vous poser est tr\u00e8s simple : comment\u00a0\nconcevez-vous le travail qui va devoir \u00eatre men\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 97.59, "duration": 6.33}, {"text": "dans les semaines qui viennent sur ce sujet de la\u00a0\ntaxonomie ? Bien s\u00fbr, un deuxi\u00e8me acte d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 est\u00a0\u00a0", "start": 103.92, "duration": 4.83}, {"text": "sur la table aujourd'hui, mais nous savons tr\u00e8s\u00a0\nbien que nous sommes en r\u00e9alit\u00e9 au d\u00e9but d'une\u00a0\u00a0", "start": 108.75, "duration": 4.62}, {"text": "discussion et non pas \u00e0 la fin de notre d\u00e9bat\u00a0\nsur ce sujet. Et notamment sur la question de\u00a0\u00a0", "start": 113.37, "duration": 6.66}, {"text": "l'inclusion du gaz et du nucl\u00e9aire dans la\u00a0\ntaxonomie. Nous avons besoin d'\u00e9lectricit\u00e9,\u00a0\u00a0", "start": 120.03, "duration": 4.83}, {"text": "nous avons besoin d'une \u00e9lectricit\u00e9 d\u00e9carbon\u00e9e.\u00a0\nLe centre de recherche de la Commission europ\u00e9enne\u00a0\u00a0", "start": 124.86, "duration": 5.28}, {"text": "lui-m\u00eame \u00e0 consid\u00e9r\u00e9 que l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire\u00a0\ndevait pouvoir faire partie de la taxonomie.\u00a0\u00a0", "start": 130.14, "duration": 5.08}, {"text": "Et aujourd'hui, nous sommes devant une ambigu\u00eft\u00e9\u00a0\nimmense... Qui devons nous croire de la part de la\u00a0\u00a0", "start": 135.22, "duration": 5.61}, {"text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise ? Est-ce la ministre Pompili\u00a0\nqui dit qu'on peut se passer du nucl\u00e9aire ? Est-ce\u00a0\u00a0", "start": 140.83, "duration": 5.79}, {"text": "la Ministre Pompili qui dit que le nucl\u00e9aire\u00a0\nn'est pas une \u00e9nergie verte ? Ou bien est-ce\u00a0\u00a0", "start": 146.62, "duration": 3.84}, {"text": "Emmanuel Macron qui dit que le nucl\u00e9aire est\u00a0\nune chance historique ? Pour ma part, je crois,\u00a0\u00a0", "start": 150.46, "duration": 4.41}, {"text": "notre d\u00e9l\u00e9gation croit, notre groupe affirme,\u00a0\nque nous devons faire avec toutes les sources\u00a0\u00a0", "start": 154.87, "duration": 6.18}, {"text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 qui nous permettront de garantir \u00e0\u00a0\nnos concitoyens, pour les d\u00e9cennies \u00e0 venir, que\u00a0\u00a0", "start": 161.05, "duration": 6.36}, {"text": "nous \u00e9viterons les ruptures d'approvisionnement,\u00a0\nque nous reconstruirons notre autonomie\u00a0\u00a0", "start": 167.41, "duration": 3.66}, {"text": "strat\u00e9gique, que nous pourrons fournir une\u00a0\n\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 prix ma\u00eetris\u00e9s, et finalement que\u00a0\u00a0", "start": 171.07, "duration": 5.34}, {"text": "nous pourrons assumer - c'est le plus important\u00a0\n- ce travail de d\u00e9carbonation qui nous attend.", "start": 176.41, "duration": 5.94}, {"text": "Deuxi\u00e8me question, et j'en terminerai par\u00a0\nl\u00e0 : comment penser l'\u00e9volution des r\u00e8gles\u00a0\u00a0", "start": 182.35, "duration": 3.9}, {"text": "de la concurrence dans ce contexte-l\u00e0 ? Nous\u00a0\nsommes \u00e9videmment victimes d'une politique\u00a0\u00a0", "start": 186.25, "duration": 5.1}, {"text": "de la concurrence qui pendant trop longtemps a\u00a0\ncr\u00e9\u00e9, de mani\u00e8re artificielle, une comp\u00e9tition\u00a0\u00a0", "start": 191.35, "duration": 4.38}, {"text": "sur le secteur de l'\u00e9nergie, sans r\u00e9pondre \u00e0 la\u00a0\nquestion fondamentale de la production. Bien s\u00fbr,\u00a0\u00a0", "start": 195.73, "duration": 4.05}, {"text": "les r\u00e8gles de march\u00e9 doivent \u00e9voluer, mais\u00a0\nc'est la production qui compte le plus.\u00a0\u00a0", "start": 199.78, "duration": 3.3}, {"text": "Et ces r\u00e8gles de march\u00e9 aujourd'hui, nous le\u00a0\nvoyons, elles sont au fond arriv\u00e9es \u00e0 un point\u00a0\u00a0", "start": 203.08, "duration": 4.38}, {"text": "d'absurdit\u00e9. Votre gouvernement, en France,\u00a0\na utilis\u00e9 le levier de l'ARENH pour pouvoir,\u00a0\u00a0", "start": 207.46, "duration": 4.95}, {"text": "en pesant sur l'acteur historique EDF, tenter de\u00a0\nlutter contre la hausse des prix au d\u00e9triment de\u00a0\u00a0", "start": 212.41, "duration": 6.75}, {"text": "nos capacit\u00e9s d'investissement pour l'avenir. Ce\u00a0\nn'est qu'une concurrence fausse qui consiste \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 219.16, "duration": 4.62}, {"text": "obliger un producteur \u00e0 acheter de l'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0\u00a0\nplus de 200 euros /MWh pour le revendre ensuite \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 223.78, "duration": 6.21}, {"text": "46,20\u20ac. Concurrence artificielle qui en r\u00e9alit\u00e9\u00a0\ns'apparente \u00e0 une forme de pr\u00e9dation. Comment\u00a0\u00a0", "start": 229.99, "duration": 6.45}, {"text": "allons-nous faire en sorte de redonner \u00e0 nos\u00a0\nproducteurs des capacit\u00e9s d'investissement, et\u00a0\u00a0", "start": 236.44, "duration": 3.87}, {"text": "comment allons-nous pour cela reprendre les r\u00e8gles\u00a0\nde march\u00e9 - et c'est, je crois aussi, une question\u00a0\u00a0", "start": 240.31, "duration": 3.75}, {"text": "fondamentale que nous aurons besoin de traiter au\u00a0\ncours des semaines qui viennent. Merci beaucoup.", "start": 244.06, "duration": 4.47}]}