{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "chers amis comme vous le savez peut-\u00eatre", "start": 0.78, "duration": 3.84}, {"text": "j'ai fait la proposition d'une", "start": 3.0, "duration": 4.259}, {"text": "d\u00e9claration des droits des peuples et", "start": 4.62, "duration": 5.36}, {"text": "des nations cette d\u00e9claration que voici", "start": 7.259, "duration": 4.621}, {"text": "et que vous pouvez d'ailleurs", "start": 9.98, "duration": 4.0}, {"text": "t\u00e9l\u00e9charger sur le site du rassemblement", "start": 11.88, "duration": 4.259}, {"text": "national s'inscrit dans le projet de", "start": 13.98, "duration": 4.1}, {"text": "l'Europe des nations que nous d\u00e9fendons", "start": 16.139, "duration": 3.961}, {"text": "elle s'inscrit dans la vision du monde", "start": 18.08, "duration": 4.06}, {"text": "qui est la n\u00f4tre de voir reconnu le", "start": 20.1, "duration": 4.439}, {"text": "cadre protecteur que la nation pour tous", "start": 22.14, "duration": 4.44}, {"text": "les peuples du monde pour leur identit\u00e9", "start": 24.539, "duration": 4.861}, {"text": "leur s\u00e9curit\u00e9 leur prosp\u00e9rit\u00e9 est bien", "start": 26.58, "duration": 6.06}, {"text": "s\u00fbr leur libert\u00e9 comme il existe une", "start": 29.4, "duration": 4.86}, {"text": "d\u00e9claration universelle des droits de", "start": 32.64, "duration": 2.88}, {"text": "l'homme pour prot\u00e9ger les libert\u00e9s", "start": 34.26, "duration": 3.54}, {"text": "individuelles l'ordre internationales", "start": 35.52, "duration": 4.8}, {"text": "doit disposer d'une d\u00e9claration des", "start": 37.8, "duration": 3.72}, {"text": "droits des peuples et des nations pour", "start": 40.32, "duration": 3.059}, {"text": "prot\u00e9ger la communaut\u00e9 naturelle des", "start": 41.52, "duration": 4.199}, {"text": "hommes et renforcer les bases de la paix", "start": 43.379, "duration": 3.601}, {"text": "du monde", "start": 45.719, "duration": 3.241}, {"text": "cette d\u00e9claration rappelle dans ces", "start": 46.98, "duration": 4.62}, {"text": "consid\u00e9rants combien les peuples trop", "start": 48.96, "duration": 4.98}, {"text": "soumis \u00e0 une volont\u00e9 d'uniformisation et", "start": 51.6, "duration": 5.099}, {"text": "de nivellement aux ing\u00e9rences et \u00e0 la", "start": 53.94, "duration": 4.92}, {"text": "violence des puissants participent \u00e0 la", "start": 56.699, "duration": 3.54}, {"text": "diversit\u00e9 et donc \u00e0 la richesse de", "start": 58.86, "duration": 2.82}, {"text": "l'humanit\u00e9", "start": 60.239, "duration": 4.081}, {"text": "elle r\u00e9affirme le r\u00f4le \u00e9minent des", "start": 61.68, "duration": 4.56}, {"text": "nations dans la protection des personnes", "start": 64.32, "duration": 5.28}, {"text": "et l'\u00e9quilibre du monde elle vient dire", "start": 66.24, "duration": 5.28}, {"text": "combien les nations sont indispensables", "start": 69.6, "duration": 4.86}, {"text": "\u00e0 l'harmonie universelle c'est ces", "start": 71.52, "duration": 5.4}, {"text": "articles qui se compl\u00e8tent rappelle les", "start": 74.46, "duration": 4.44}, {"text": "droits inali\u00e9nables des Nations a", "start": 76.92, "duration": 4.68}, {"text": "commenc\u00e9 par celui d'\u00eatre et de demeurer", "start": 78.9, "duration": 5.28}, {"text": "celui d'\u00eatre respect\u00e9 dans leur libert\u00e9", "start": 81.6, "duration": 5.159}, {"text": "leur particularit\u00e9 celui de la", "start": 84.18, "duration": 6.06}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 de leur continuit\u00e9 historique", "start": 86.759, "duration": 4.561}, {"text": "les droits que nous voulons voir", "start": 90.24, "duration": 3.18}, {"text": "reconna\u00eetre nations s'imposent comme une", "start": 91.32, "duration": 5.78}, {"text": "\u00e9vidence leur dignit\u00e9 et leur \u00e9galit\u00e9", "start": 93.42, "duration": 6.36}, {"text": "leur s\u00e9curit\u00e9 leur souverainet\u00e9 leur", "start": 97.1, "duration": 4.36}, {"text": "libert\u00e9 le droit \u00e0 la d\u00e9fense de leur", "start": 99.78, "duration": 4.08}, {"text": "int\u00e9r\u00eat vitaux la l\u00e9gitimit\u00e9 des lois", "start": 101.46, "duration": 4.4}, {"text": "nationales l'ind\u00e9pendance nationale", "start": 103.86, "duration": 4.38}, {"text": "d'identit\u00e9 la d\u00e9fense des", "start": 105.86, "duration": 5.259}, {"text": "particularismes nationaux ce texte que", "start": 108.24, "duration": 5.159}, {"text": "je crois essentiel nous allons le porter", "start": 111.119, "duration": 4.68}, {"text": "partout o\u00f9 nous pouvons", "start": 113.399, "duration": 4.981}, {"text": "nous allons le porter en France avec une", "start": 115.799, "duration": 4.261}, {"text": "proposition de loi constitutionnelle", "start": 118.38, "duration": 4.08}, {"text": "pour l'int\u00e9grer \u00e0 la Loi fondamentale", "start": 120.06, "duration": 4.62}, {"text": "des Fran\u00e7ais nous allons le porter en", "start": 122.46, "duration": 4.92}, {"text": "Europe d'abord aupr\u00e8s de nos alli\u00e9s et", "start": 124.68, "duration": 4.68}, {"text": "de toutes les formations patriotes de", "start": 127.38, "duration": 3.0}, {"text": "l'Europe", "start": 129.36, "duration": 2.94}, {"text": "nous allons le proposer au pays du monde", "start": 130.38, "duration": 5.1}, {"text": "et notamment l'Afrique qui verra en", "start": 132.3, "duration": 4.92}, {"text": "forme le v\u0153u cette marque d'une", "start": 135.48, "duration": 4.08}, {"text": "consid\u00e9ration vous l'avez compris le", "start": 137.22, "duration": 5.28}, {"text": "monde est \u00e0 un tournant l'Europe est un", "start": 139.56, "duration": 5.7}, {"text": "tournant la France est \u00e0 un tournant et", "start": 142.5, "duration": 4.739}, {"text": "c'est \u00e0 nous Fran\u00e7ais devant dire le", "start": 145.26, "duration": 3.42}, {"text": "drapeau des nations et de redonner \u00e0", "start": 147.239, "duration": 3.541}, {"text": "notre pays la place dans le monde qu'il", "start": 148.68, "duration": 4.5}, {"text": "n'aurait jamais d\u00fb perdre c'est l\u00e0 tout", "start": 150.78, "duration": 4.62}, {"text": "le sens de notre combat c'est tout le", "start": 153.18, "duration": 4.02}, {"text": "sens du combat europ\u00e9en pour lequel il", "start": 155.4, "duration": 4.559}, {"text": "faut se mobiliser jusqu'au 9 juin c'est", "start": 157.2, "duration": 4.619}, {"text": "le sens du combat de tous les patriotes", "start": 159.959, "duration": 3.721}, {"text": "sur tous les continents pour la", "start": 161.819, "duration": 3.361}, {"text": "reconnaissance des nations et des", "start": 163.68, "duration": 4.16}, {"text": "peuples libres du monde", "start": 165.18, "duration": 2.66}]}