{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "bonjour", "start": 37.399, "duration": 4.48}, {"text": "messieurs dames bonjour \u00e0 celles et ceux", "start": 38.96, "duration": 5.02}, {"text": "qui nous \u00e9coutent \u00e0 la maison je suis", "start": 41.879, "duration": 4.741}, {"text": "Raquel Garrido je suis d\u00e9put\u00e9 insoumise", "start": 43.98, "duration": 4.919}, {"text": "de la Seine-Saint-Denis je suis", "start": 46.62, "duration": 4.34}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale avec", "start": 48.899, "duration": 6.601}, {"text": "mes coll\u00e8gues de l'intergroupe nupes qui", "start": 50.96, "duration": 6.46}, {"text": "travaille sur la Sixi\u00e8me R\u00e9publique donc", "start": 55.5, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui prendront la parole", "start": 57.42, "duration": 4.26}, {"text": "successivement mes coll\u00e8gues Elsa", "start": 58.98, "duration": 5.639}, {"text": "faussillon qui est communiste d\u00e9put\u00e9e", "start": 61.68, "duration": 5.58}, {"text": "des Hauts-de-Seine Marietta carr\u00e9ment", "start": 64.619, "duration": 4.86}, {"text": "lit du groupe socialiste d\u00e9put\u00e9 de la", "start": 67.26, "duration": 3.44}, {"text": "Sarthe", "start": 69.479, "duration": 4.081}, {"text": "j\u00e9r\u00e9myordanov qui est au groupe \u00e9colo et", "start": 70.7, "duration": 5.38}, {"text": "qui est d\u00e9put\u00e9 de l'Is\u00e8re nous sommes", "start": 73.56, "duration": 3.96}, {"text": "accompagn\u00e9s aujourd'hui d'autres d\u00e9put\u00e9s", "start": 76.08, "duration": 2.46}, {"text": "qui sont dans le groupe de travail", "start": 77.52, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e9galement comme Sylvie Ferrer d\u00e9put\u00e9", "start": 78.54, "duration": 4.92}, {"text": "insoumise de Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es je vois", "start": 80.82, "duration": 4.56}, {"text": "monsieur Christophe Bex qui rentre", "start": 83.46, "duration": 3.6}, {"text": "Monsieur Jean-Fran\u00e7ois Coulomme aussi", "start": 85.38, "duration": 3.02}, {"text": "d\u00e9put\u00e9", "start": 87.06, "duration": 4.5}, {"text": "Charlotte Leduc d\u00e9put\u00e9s \u00e9galement Pascal", "start": 88.4, "duration": 5.68}, {"text": "Martin Muriel lebrot bon nous sommes", "start": 91.56, "duration": 4.68}, {"text": "accompagn\u00e9s de nombreuses et nombreux", "start": 94.08, "duration": 5.219}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de la nupesse pour un \u00e9v\u00e9nement", "start": 96.24, "duration": 5.58}, {"text": "qui est important qui peut \u00eatre le d\u00e9but", "start": 99.299, "duration": 6.601}, {"text": "d'un grand passage le passage auquel", "start": 101.82, "duration": 5.52}, {"text": "nous sommes nombreux \u00e0 aspirer qui est", "start": 105.9, "duration": 3.66}, {"text": "le passage de la cinqui\u00e8me \u00e0 la 6e", "start": 107.34, "duration": 4.639}, {"text": "r\u00e9publique", "start": 109.56, "duration": 4.919}, {"text": "je le dis un peu sous forme de boutade", "start": 111.979, "duration": 5.201}, {"text": "mais \u00e7a ne l'est plus c'est \u00e0 dire que", "start": 114.479, "duration": 5.46}, {"text": "l\u00e0 la question de du passage d'une", "start": 117.18, "duration": 5.66}, {"text": "cinqui\u00e8me \u00e0 une sixi\u00e8me r\u00e9publique", "start": 119.939, "duration": 6.0}, {"text": "n'est plus un sujet de coloc n'est plus", "start": 122.84, "duration": 5.259}, {"text": "un sujet seulement th\u00e9orique n'est plus", "start": 125.939, "duration": 5.221}, {"text": "un sujet on va dire une utopie c'est", "start": 128.099, "duration": 5.28}, {"text": "quelque chose qui a qui a pris corps", "start": 131.16, "duration": 5.34}, {"text": "aujourd'hui dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise et", "start": 133.379, "duration": 5.821}, {"text": "nous avons v\u00e9cu ces derni\u00e8res semaines", "start": 136.5, "duration": 6.239}, {"text": "une acc\u00e9l\u00e9ration dans le pays et une", "start": 139.2, "duration": 5.22}, {"text": "prise en charge dans le pays de la", "start": 142.739, "duration": 3.421}, {"text": "question d\u00e9mocratique", "start": 144.42, "duration": 4.62}, {"text": "\u00e0 la faveur de l'\u00e9lectrochoc a constitu\u00e9", "start": 146.16, "duration": 4.34}, {"text": "le 16 mars", "start": 149.04, "duration": 5.76}, {"text": "l'adoption par 49.3 de la loi sur les", "start": 150.5, "duration": 6.28}, {"text": "sur la retraite \u00e0 64 ans vous avez pu", "start": 154.8, "duration": 3.72}, {"text": "constater comme nous toutes et tous que", "start": 156.78, "duration": 5.099}, {"text": "\u00e0 partir du 16 mars il y a eu dans les", "start": 158.52, "duration": 6.12}, {"text": "mobilisations populaires relatives \u00e0 la", "start": 161.879, "duration": 5.101}, {"text": "bataille des retraites la revendication", "start": 164.64, "duration": 5.22}, {"text": "d\u00e9mocratique et on peut r\u00e9sumer la", "start": 166.98, "duration": 4.92}, {"text": "situation actuelle en disant que la", "start": 169.86, "duration": 5.459}, {"text": "France a 49,3 raisons de passer \u00e0 la", "start": 171.9, "duration": 7.619}, {"text": "Sixi\u00e8me R\u00e9publique alors bien s\u00fbr il y a", "start": 175.319, "duration": 6.481}, {"text": "un diagnostic qui \u00e9tait un diagnostic", "start": 179.519, "duration": 5.821}, {"text": "qui que nous sommes nos tr\u00e8s nombreux \u00e0", "start": 181.8, "duration": 4.68}, {"text": "partager dans le pays et sur laquelle", "start": 185.34, "duration": 2.64}, {"text": "nous avons d\u00e9j\u00e0 travaill\u00e9 ici \u00e0", "start": 186.48, "duration": 3.42}, {"text": "l'inter-groupe c'est la question du", "start": 187.98, "duration": 3.899}, {"text": "pouvoir du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du", "start": 189.9, "duration": 4.32}, {"text": "pouvoir abusif du pr\u00e9sident de la", "start": 191.879, "duration": 4.381}, {"text": "R\u00e9publique on pourrait dire du pouvoir", "start": 194.22, "duration": 4.799}, {"text": "que la constitution de 58 donne au", "start": 196.26, "duration": 5.64}, {"text": "pr\u00e9sident d'abuser de ses pouvoirs", "start": 199.019, "duration": 4.58}, {"text": "une fois qu'on a dit \u00e7a", "start": 201.9, "duration": 6.0}, {"text": "la question est comment", "start": 203.599, "duration": 6.821}, {"text": "trouver une solution pacifique \u00e0 la", "start": 207.9, "duration": 4.08}, {"text": "situation parce que nous sommes dans un", "start": 210.42, "duration": 4.319}, {"text": "situation de blocage ou en cas si", "start": 211.98, "duration": 3.72}, {"text": "quelqu'un actuellement sur les retraites", "start": 214.739, "duration": 3.601}, {"text": "d'affrontement entre le Pr\u00e9sident de la", "start": 215.7, "duration": 5.28}, {"text": "R\u00e9publique et les Fran\u00e7ais il n'y a pas", "start": 218.34, "duration": 4.74}, {"text": "dans la Constitution actuelle une", "start": 220.98, "duration": 5.399}, {"text": "modalit\u00e9 d'arbitr\u00e9 se d\u00e9saccord entre le", "start": 223.08, "duration": 5.219}, {"text": "pr\u00e9sident et le peuple la Cinqui\u00e8me", "start": 226.379, "duration": 4.92}, {"text": "R\u00e9publique m\u00eame ni la possibilit\u00e9 m\u00eame", "start": 228.299, "duration": 5.641}, {"text": "de se d\u00e9saccord puisque vous l'entendez", "start": 231.299, "duration": 4.44}, {"text": "souvent d'ailleurs dans la bouche de nos", "start": 233.94, "duration": 3.48}, {"text": "coll\u00e8gues macronistes puisque le", "start": 235.739, "duration": 3.681}, {"text": "pr\u00e9sident est \u00e9lu au suffrage universel", "start": 237.42, "duration": 4.98}, {"text": "puisqu'il est \u00e9lu par le peuple alors le", "start": 239.42, "duration": 4.48}, {"text": "peuple ne peut pas fondamentalement \u00eatre", "start": 242.4, "duration": 3.0}, {"text": "en d\u00e9saccord avec le pr\u00e9sident puisque", "start": 243.9, "duration": 3.72}, {"text": "c'est lui qui l'a mis l\u00e0 et c'est bien", "start": 245.4, "duration": 4.68}, {"text": "la situation et la complexit\u00e9 de la", "start": 247.62, "duration": 3.3}, {"text": "situation que nous vivons actuellement", "start": 250.08, "duration": 3.56}, {"text": "puisque apr\u00e8s l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 250.92, "duration": 5.219}, {"text": "dont vous savez que le scrutin une", "start": 253.64, "duration": 4.54}, {"text": "nominal a de Tours et le face-\u00e0-face", "start": 256.139, "duration": 3.801}, {"text": "avec l'extr\u00eame droite au second tour", "start": 258.18, "duration": 4.799}, {"text": "teinte d'une certaine fa\u00e7on le r\u00e9sultat", "start": 259.94, "duration": 5.68}, {"text": "de ce scrutin l\u00e0 il y a eu en toute \u00e9tat", "start": 262.979, "duration": 4.861}, {"text": "de cause en juin un autre scrutin donc", "start": 265.62, "duration": 3.96}, {"text": "plus r\u00e9cent les \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 267.84, "duration": 5.52}, {"text": "qui n'a pas donn\u00e9 la majorit\u00e9 ici \u00e0", "start": 269.58, "duration": 5.52}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale aux amis du", "start": 273.36, "duration": 3.66}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique donc l'\u00c9lys\u00e9e", "start": 275.1, "duration": 3.599}, {"text": "n'a pas la majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 277.02, "duration": 3.84}, {"text": "nationale il en ressort qu'il y a", "start": 278.699, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9sormais un protagonisme institutionnel", "start": 280.86, "duration": 3.54}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale qui est", "start": 282.54, "duration": 5.04}, {"text": "renouvel\u00e9 qui est inusuel dans l'esprit", "start": 284.4, "duration": 5.579}, {"text": "de la 5\u00e8me R\u00e9publique et qui est", "start": 287.58, "duration": 5.46}, {"text": "peut-\u00eatre une des solutions un des", "start": 289.979, "duration": 5.461}, {"text": "outils pour sortir dans de la situation", "start": 293.04, "duration": 3.9}, {"text": "de blocage dans laquelle nous sommes en", "start": 295.44, "duration": 3.36}, {"text": "tout cas c'est \u00e0 partir de ce", "start": 296.94, "duration": 2.94}, {"text": "raisonnement l\u00e0 que d\u00e8s le mois de", "start": 298.8, "duration": 3.06}, {"text": "septembre \u00e0 l'Inter groupe nupes nous", "start": 299.88, "duration": 4.68}, {"text": "avons d\u00e9cid\u00e9 de prendre nos", "start": 301.86, "duration": 5.16}, {"text": "responsabilit\u00e9s et d'organiser un", "start": 304.56, "duration": 5.16}, {"text": "travail consciencieux m\u00e9thodique pour", "start": 307.02, "duration": 5.94}, {"text": "d'abord s'assurer que nous \u00e9tions tous", "start": 309.72, "duration": 5.22}, {"text": "les diff\u00e9rents partis et groupes qui", "start": 312.96, "duration": 4.44}, {"text": "composent l'intergrenue p\u00e8se", "start": 314.94, "duration": 5.039}, {"text": "homog\u00e8ne sur notre analyse de la crise", "start": 317.4, "duration": 5.34}, {"text": "de r\u00e9gime sur les diff\u00e9rentes options", "start": 319.979, "duration": 5.16}, {"text": "pour y r\u00e9pondre sur les contours que", "start": 322.74, "duration": 4.38}, {"text": "pourrait avoir cette sixi\u00e8me r\u00e9publique", "start": 325.139, "duration": 4.381}, {"text": "et comme m\u00e9thode de travail nous avons", "start": 327.12, "duration": 3.5}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9", "start": 329.52, "duration": 3.32}, {"text": "d'auditionner en fait", "start": 330.62, "duration": 5.139}, {"text": "une grande vari\u00e9t\u00e9 de contributeurs", "start": 332.84, "duration": 5.32}, {"text": "c'est Elsa faussillon qui vous en dira", "start": 335.759, "duration": 4.801}, {"text": "davantage sur nos auditions en tout cas", "start": 338.16, "duration": 4.68}, {"text": "aujourd'hui nous vous pr\u00e9sentons ce", "start": 340.56, "duration": 4.02}, {"text": "travail et \u00e7a tombe bien il y a aussi", "start": 342.84, "duration": 4.32}, {"text": "une actualit\u00e9 puisque entre temps le", "start": 344.58, "duration": 5.82}, {"text": "pr\u00e9sident a lui-m\u00eame voulu enfin mettre", "start": 347.16, "duration": 5.819}, {"text": "\u00e0 ex\u00e9cution une sorte de promesse qu'il", "start": 350.4, "duration": 4.32}, {"text": "avait annonc\u00e9 qui \u00e9tait qu'il y aurait", "start": 352.979, "duration": 3.241}, {"text": "un travail transpartisan sur la question", "start": 354.72, "duration": 3.84}, {"text": "des institutions peut-\u00eatre a-t-il \u00e9t\u00e9", "start": 356.22, "duration": 6.18}, {"text": "fouett\u00e9 par le sondage youghov qui est", "start": 358.56, "duration": 8.16}, {"text": "paru dans Le of post en mai 2023 ou il", "start": 362.4, "duration": 7.139}, {"text": "appara\u00eet qu'il n'y a plus que 14% des", "start": 366.72, "duration": 5.46}, {"text": "Fran\u00e7ais qui consid\u00e8rent que la", "start": 369.539, "duration": 5.041}, {"text": "Cinqui\u00e8me R\u00e9publique doit \u00eatre maintenue", "start": 372.18, "duration": 4.2}, {"text": "telle qu'elle", "start": 374.58, "duration": 4.1}, {"text": "\u00e7a veut dire que la tr\u00e8s grande majorit\u00e9", "start": 376.38, "duration": 4.14}, {"text": "descendait on peut penser des Fran\u00e7ais", "start": 378.68, "duration": 4.68}, {"text": "sont d'accord pour", "start": 380.52, "duration": 5.42}, {"text": "modifier cette constitution certains", "start": 383.36, "duration": 4.92}, {"text": "carr\u00e9ment structurellement", "start": 385.94, "duration": 5.56}, {"text": "64% des Fran\u00e7ais souhaitent en tout cas", "start": 388.28, "duration": 4.96}, {"text": "que nous r\u00e9formions les institutions de", "start": 391.5, "duration": 3.72}, {"text": "la R\u00e9publique notamment la pr\u00e9sidence de", "start": 393.24, "duration": 4.739}, {"text": "la R\u00e9publique et c'est essayer \u00e0 notre", "start": 395.22, "duration": 4.199}, {"text": "point c'est que \u00e7a concerne toutes les", "start": 397.979, "duration": 2.881}, {"text": "orientations politiques puisque dans ce", "start": 399.419, "duration": 4.381}, {"text": "m\u00eame sondage on analyse les r\u00e9sultats en", "start": 400.86, "duration": 5.04}, {"text": "fonction de la proximit\u00e9 partisane et", "start": 403.8, "duration": 4.679}, {"text": "par exemple m\u00eame chez les amis du", "start": 405.9, "duration": 4.2}, {"text": "Pr\u00e9sident Macron qui sont les plus", "start": 408.479, "duration": 5.581}, {"text": "r\u00e9fractaires \u00e0 la \u00e0 la \u00e0 la r\u00e9forme 35%", "start": 410.1, "duration": 6.719}, {"text": "seulement des macronistes pensent qu'il", "start": 414.06, "duration": 5.3}, {"text": "faut maintenir la Constitution en l'\u00e9tat", "start": 416.819, "duration": 5.22}, {"text": "demain commence une s\u00e9rie de cinq", "start": 419.36, "duration": 4.98}, {"text": "r\u00e9unions ici \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 422.039, "duration": 4.261}, {"text": "convoqu\u00e9e par la pr\u00e9c\u00e9dente madame", "start": 424.34, "duration": 4.299}, {"text": "yaloun priv\u00e9 \u00e0 propos justement de la", "start": 426.3, "duration": 4.519}, {"text": "r\u00e9forme institutionnelle", "start": 428.639, "duration": 5.941}, {"text": "elles ont des th\u00e9matiques un peu", "start": 430.819, "duration": 7.38}, {"text": "un peu un peu vague un peu \u00e9trange m\u00eame", "start": 434.58, "duration": 6.059}, {"text": "la premi\u00e8re r\u00e9union donc de demain a", "start": 438.199, "duration": 4.961}, {"text": "comme objet la question des mandats", "start": 440.639, "duration": 5.101}, {"text": "donc alors je pense que \u00e7a r\u00e9pond \u00e0 une", "start": 443.16, "duration": 5.159}, {"text": "demande qui existe du c\u00f4t\u00e9 S\u00e9nat pour le", "start": 445.74, "duration": 4.38}, {"text": "r\u00e9tablir le droit au cumul des mandats", "start": 448.319, "duration": 4.201}, {"text": "donc c'est vraiment une entr\u00e9e en", "start": 450.12, "duration": 5.46}, {"text": "mati\u00e8re qui vient s'opposer carr\u00e9ment \u00e0", "start": 452.52, "duration": 4.32}, {"text": "l'aspiration d\u00e9mocratique des Fran\u00e7ais", "start": 455.58, "duration": 2.7}, {"text": "d'ailleurs il y a aussi des sondages sur", "start": 456.84, "duration": 4.139}, {"text": "la question du cumul des mandats et les", "start": 458.28, "duration": 5.34}, {"text": "Fran\u00e7ais d\u00e9testent les cumulas et le", "start": 460.979, "duration": 5.581}, {"text": "fait de cumuler les mandats il y a dans", "start": 463.62, "duration": 5.22}, {"text": "aussi dans la s\u00e9rie de r\u00e9unions qui aura", "start": 466.56, "duration": 4.74}, {"text": "lieu la question du r\u00e9\u00e9quilibrage des", "start": 468.84, "duration": 4.88}, {"text": "pouvoirs et on peut penser que", "start": 471.3, "duration": 4.739}, {"text": "certainement la question du protagonisme", "start": 473.72, "duration": 4.539}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale sera disput\u00e9e", "start": 476.039, "duration": 4.621}, {"text": "et de ce point de vue je crois que ce", "start": 478.259, "duration": 5.101}, {"text": "qui se passe actuellement sur la fa\u00e7on", "start": 480.66, "duration": 4.379}, {"text": "dont le groupe majoritaire ici \u00e0", "start": 483.36, "duration": 3.2}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale voudrait emp\u00eacher", "start": 485.039, "duration": 4.461}, {"text": "l'examen de la proposition de loi", "start": 486.56, "duration": 5.02}, {"text": "transpartisane qui abrogerait la mesure", "start": 489.5, "duration": 5.199}, {"text": "d'\u00e2ge de retraite \u00e0 64 ans est un", "start": 491.58, "duration": 5.54}, {"text": "indicateur de ce qu'il ne faut pas faire", "start": 494.699, "duration": 5.641}, {"text": "la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle c'est \u00e0 dire", "start": 497.12, "duration": 5.44}, {"text": "la minorit\u00e9 de Parlement qui soutient le", "start": 500.34, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sident", "start": 502.56, "duration": 2.479}, {"text": "doit accepter", "start": 503.34, "duration": 5.0}, {"text": "ce r\u00e9sultat des urnes ou alors si", "start": 505.039, "duration": 5.981}, {"text": "conteste le r\u00e9sultat des urnes \u00e7a veut", "start": 508.34, "duration": 4.24}, {"text": "dire que il faut qu'il nous le dise faut", "start": 511.02, "duration": 2.699}, {"text": "qu'ils nous dise nous on n'accepte pas", "start": 512.58, "duration": 2.699}, {"text": "le r\u00e9sultat des urnes bon mais il y a eu", "start": 513.719, "duration": 4.32}, {"text": "une \u00e9lection en juin 2022 il faut en", "start": 515.279, "duration": 4.5}, {"text": "tirer toutes les cons\u00e9quences et en", "start": 518.039, "duration": 5.221}, {"text": "l'occurrence en 2009 il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 519.779, "duration": 5.341}, {"text": "d'attribuer la pr\u00e9sidence de la", "start": 523.26, "duration": 3.3}, {"text": "commission des finances un manque de", "start": 525.12, "duration": 4.62}, {"text": "l'opposition donc par d\u00e9finition cela", "start": 526.56, "duration": 5.52}, {"text": "veut dire qu'il y a une forme de de", "start": 529.74, "duration": 4.5}, {"text": "pluralisme qui a accept\u00e9 une forme de", "start": 532.08, "duration": 4.74}, {"text": "r\u00e9\u00e9quilibrage des pouvoirs et ce serait", "start": 534.24, "duration": 4.92}, {"text": "totalement incoh\u00e9rent d'une part de", "start": 536.82, "duration": 4.94}, {"text": "vouloir emp\u00eacher la proposition de loi", "start": 539.16, "duration": 5.04}, {"text": "transpartisanes sur la retraite \u00e0 64 ans", "start": 541.76, "duration": 4.78}, {"text": "tout en pr\u00e9tendant par ailleurs vouloir", "start": 544.2, "duration": 4.62}, {"text": "avancer sur la r\u00e9union sur la sur la", "start": 546.54, "duration": 4.02}, {"text": "question des institutions dans des", "start": 548.82, "duration": 3.18}, {"text": "r\u00e9unions transpartisanes qui ne seront", "start": 550.56, "duration": 4.2}, {"text": "je le rappelle que des s\u00e9ances de deux", "start": 552.0, "duration": 3.72}, {"text": "heures", "start": 554.76, "duration": 3.48}, {"text": "donc 5 s\u00e9ances de deux heures o\u00f9 chaque", "start": 555.72, "duration": 3.98}, {"text": "pr\u00e9sident de groupe", "start": 558.24, "duration": 4.08}, {"text": "seul ou accompagn\u00e9 pourra parler pendant", "start": 559.7, "duration": 5.319}, {"text": "10 minutes et vraiment c'est tout le", "start": 562.32, "duration": 3.72}, {"text": "contraire de ce que nous faisons nous", "start": 565.019, "duration": 4.021}, {"text": "ici dans ce groupe de travail qui est un", "start": 566.04, "duration": 5.1}, {"text": "groupe de travail qui a vocation comme", "start": 569.04, "duration": 4.02}, {"text": "le disait Laur\u00e9line fontaine lors de", "start": 571.14, "duration": 4.199}, {"text": "notre deuxi\u00e8me audition \u00e0 ronger l'os", "start": 573.06, "duration": 5.04}, {"text": "nous voulons ronger l'os c'est \u00e0 dire on", "start": 575.339, "duration": 5.461}, {"text": "veut vraiment travailler \u00e0 fond pour se", "start": 578.1, "duration": 4.32}, {"text": "poser toutes les questions sur ce que", "start": 580.8, "duration": 3.96}, {"text": "nous voulons et comment y arriver et", "start": 582.42, "duration": 4.2}, {"text": "j'essaie de la parole \u00e0 mes coll\u00e8gues je", "start": 584.76, "duration": 3.06}, {"text": "pourrais r\u00e9pondre \u00e0 d'autres questions", "start": 586.62, "duration": 3.44}, {"text": "ult\u00e9rieurement", "start": 587.82, "duration": 2.24}, {"text": "bonjour \u00e0 toutes et tous donc je suis", "start": 590.959, "duration": 4.661}, {"text": "Elsa faussillon d\u00e9put\u00e9 communiste des", "start": 593.399, "duration": 4.281}, {"text": "Hauts-de-Seine d'abord je veux remercier", "start": 595.62, "duration": 5.399}, {"text": "Raquel Garrido parce que il faut lui", "start": 597.68, "duration": 4.719}, {"text": "rendre ce qui est \u00e0 elle c'est \u00e0 dire", "start": 601.019, "duration": 4.201}, {"text": "que c'est elle qui a impuls\u00e9 ce groupe", "start": 602.399, "duration": 5.341}, {"text": "de travail je connais de longues dates", "start": 605.22, "duration": 4.92}, {"text": "son attachement \u00e0 la Sixi\u00e8me R\u00e9publique", "start": 607.74, "duration": 5.099}, {"text": "on a quelques manifs notamment en 2012", "start": 610.14, "duration": 6.18}, {"text": "qui peuvent le prouver je crois", "start": 612.839, "duration": 5.701}, {"text": "effectivement et on se rejoint je crois", "start": 616.32, "duration": 5.4}, {"text": "toutes et tous l\u00e0 dessus sur l'id\u00e9e", "start": 618.54, "duration": 6.0}, {"text": "qu'il y a \u00e9videmment les vis imputables", "start": 621.72, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e0 la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique d\u00e8s le d\u00e9part", "start": 624.54, "duration": 6.479}, {"text": "et puis il y a son exercice tel qu'il", "start": 627.24, "duration": 5.219}, {"text": "est permis par la Constitution", "start": 631.019, "duration": 4.26}, {"text": "aujourd'hui elle-m\u00eame et on arrive", "start": 632.459, "duration": 6.121}, {"text": "effectivement \u00e0 une sorte d'apog\u00e9e", "start": 635.279, "duration": 6.361}, {"text": "d'accaparement des pouvoirs par le", "start": 638.58, "duration": 5.12}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 641.64, "duration": 5.879}, {"text": "et donc des vis pouss\u00e9es jusqu'\u00e0", "start": 643.7, "duration": 5.86}, {"text": "l'extr\u00eame de cette cinqui\u00e8me le public", "start": 647.519, "duration": 3.361}, {"text": "peut-\u00eatre qu'on pourrait dire r\u00e9sumer", "start": 649.56, "duration": 3.959}, {"text": "les choses ainsi Macron c'est le pire de", "start": 650.88, "duration": 4.56}, {"text": "la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique dans l'exercice", "start": 653.519, "duration": 6.421}, {"text": "du pouvoir de 49-3 en 47 1 2 convention", "start": 655.44, "duration": 6.899}, {"text": "citoyenne climat bafou\u00e9 au", "start": 659.94, "duration": 4.26}, {"text": "manifestations des retraites tr\u00e8s", "start": 662.339, "duration": 4.5}, {"text": "violemment r\u00e9prim\u00e9es et donc je crois", "start": 664.2, "duration": 4.98}, {"text": "que m\u00eame si depuis une vingtaine", "start": 666.839, "duration": 4.44}, {"text": "d'ann\u00e9es on sent que l'ensemble des", "start": 669.18, "duration": 4.38}, {"text": "candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle se font", "start": 671.279, "duration": 4.321}, {"text": "obligation d'avoir des propositions de", "start": 673.56, "duration": 4.019}, {"text": "r\u00e9forme institutionnelles c'est presque", "start": 675.6, "duration": 4.739}, {"text": "devenu un passage oblig\u00e9 et bien", "start": 677.579, "duration": 5.161}, {"text": "aujourd'hui on a du mal \u00e0 voir comment", "start": 680.339, "duration": 5.461}, {"text": "on peut proposer un projet pacifiste un", "start": 682.74, "duration": 5.4}, {"text": "projet d\u00e9mocratique \u00e0 la population sans", "start": 685.8, "duration": 5.159}, {"text": "proposer une r\u00e9forme en profondeur qui", "start": 688.14, "duration": 4.139}, {"text": "permettent et bien que les citoyens", "start": 690.959, "duration": 3.241}, {"text": "aujourd'hui reprennent du pouvoir", "start": 692.279, "duration": 4.081}, {"text": "prennent du pouvoir et ne soient plus", "start": 694.2, "duration": 5.52}, {"text": "aussi \u00e9loign\u00e9 des d\u00e9cisions qui qui les", "start": 696.36, "duration": 5.76}, {"text": "concernent tant donc \u00e7a c'est je dirais", "start": 699.72, "duration": 5.46}, {"text": "la base et bien de ce qui fait du commun", "start": 702.12, "duration": 5.399}, {"text": "entre nous m\u00eame si et bien depuis", "start": 705.18, "duration": 5.52}, {"text": "environ 20 je dirais nos organisations", "start": 707.519, "duration": 5.301}, {"text": "politiques respectives", "start": 710.7, "duration": 4.92}, {"text": "je mets la France insoumise un peu \u00e0", "start": 712.82, "duration": 3.519}, {"text": "part puisqu'elle a une histoire", "start": 715.62, "duration": 3.6}, {"text": "diff\u00e9rente nous avons des travaux qui", "start": 716.339, "duration": 4.141}, {"text": "sont des travaux de nos organisations", "start": 719.22, "duration": 2.94}, {"text": "politiques ou des travaux parlementaires", "start": 720.48, "duration": 3.539}, {"text": "qui traitent de cette question est-ce", "start": 722.16, "duration": 3.299}, {"text": "qu'on a pu v\u00e9rifier dans un premier", "start": 724.019, "duration": 2.701}, {"text": "temps c'est qu'il y a quand m\u00eame", "start": 725.459, "duration": 4.141}, {"text": "beaucoup de communs sur \u00e0 la fois", "start": 726.72, "duration": 4.739}, {"text": "l'analyse mais aussi sur des", "start": 729.6, "duration": 4.26}, {"text": "propositions de transformation profonde", "start": 731.459, "duration": 5.701}, {"text": "ce qui veut pas dire que la pluralit\u00e9 et", "start": 733.86, "duration": 5.3}, {"text": "m\u00eame la diversit\u00e9 et parfois", "start": 737.16, "duration": 4.38}, {"text": "assumons-les des divergences d'approche", "start": 739.16, "duration": 4.359}, {"text": "ne sont pas int\u00e9ressantes dans ce groupe", "start": 741.54, "duration": 4.14}, {"text": "de travail et si j'aurais tendance \u00e0", "start": 743.519, "duration": 5.101}, {"text": "dire sinon \u00e0 quoi servirait-il si ce", "start": 745.68, "duration": 5.399}, {"text": "n'est pas pour pouvoir et bien cr\u00e9er du", "start": 748.62, "duration": 5.399}, {"text": "commun \u00e0 partir de cette diversit\u00e9 et de", "start": 751.079, "duration": 4.861}, {"text": "cette pluralit\u00e9 je dis un mot quand m\u00eame", "start": 754.019, "duration": 4.801}, {"text": "de l'approche peut-\u00eatre singuli\u00e8re des", "start": 755.94, "duration": 4.62}, {"text": "communistes sur cette question de la", "start": 758.82, "duration": 3.72}, {"text": "Sixi\u00e8me R\u00e9publique avec je vais \u00e9noncer", "start": 760.56, "duration": 4.019}, {"text": "pour \u00eatre court trois principes qui nous", "start": 762.54, "duration": 4.56}, {"text": "semblent extr\u00eamement important pour nous", "start": 764.579, "duration": 5.221}, {"text": "la Sixi\u00e8me R\u00e9publique elle doit \u00eatre la", "start": 767.1, "duration": 5.7}, {"text": "premi\u00e8re d'un nouvel \u00e2ge d\u00e9mocratique", "start": 769.8, "duration": 4.979}, {"text": "m\u00eame si on s'inscrit \u00e9videmment vous en", "start": 772.8, "duration": 4.8}, {"text": "doutez dans la tradition de 1789 nous", "start": 774.779, "duration": 4.201}, {"text": "pensons que cette sixi\u00e8me elle doit \u00eatre", "start": 777.6, "duration": 3.419}, {"text": "un nouvel \u00e2ge d\u00e9mocratique la deuxi\u00e8me", "start": 778.98, "duration": 3.72}, {"text": "chose c'est que la refondaistion des", "start": 781.019, "duration": 4.081}, {"text": "institutions pour nous elle est un", "start": 782.7, "duration": 4.259}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment \u00e0 part enti\u00e8re de la", "start": 785.1, "duration": 4.739}, {"text": "transformation sociale et la troisi\u00e8me", "start": 786.959, "duration": 5.281}, {"text": "et bien c'est pour nous la logique des", "start": 789.839, "duration": 4.081}, {"text": "droits humains des droits \u00e9conomiques", "start": 792.24, "duration": 4.279}, {"text": "des droits culturels elle doit primer", "start": 793.92, "duration": 5.94}, {"text": "sur la logique de la rentabilit\u00e9 et de", "start": 796.519, "duration": 5.44}, {"text": "la carte parement des pouvoirs par", "start": 799.86, "duration": 3.419}, {"text": "quelques-uns sur l'id\u00e9e de leur", "start": 801.959, "duration": 3.481}, {"text": "comp\u00e9tences r\u00e9elles ou suppos\u00e9es mais", "start": 803.279, "duration": 4.261}, {"text": "surtout suppos\u00e9s \u00e7a c'est les trois", "start": 805.44, "duration": 4.199}, {"text": "principes qui nous animent et il me", "start": 807.54, "duration": 4.64}, {"text": "semble pour le moins coller avec", "start": 809.639, "duration": 6.361}, {"text": "l'ensemble de mes coll\u00e8gues je dis aussi", "start": 812.18, "duration": 7.24}, {"text": "que si \u00e9videmment il y a une acuit\u00e9", "start": 816.0, "duration": 5.04}, {"text": "toute particuli\u00e8re \u00e0 la question d'une", "start": 819.42, "duration": 4.14}, {"text": "profonde refondation institutionnelle", "start": 821.04, "duration": 4.859}, {"text": "d\u00e9mocratique dans la p\u00e9riode et Raquelle", "start": 823.56, "duration": 5.519}, {"text": "la bien \u00e9nonc\u00e9", "start": 825.899, "duration": 5.581}, {"text": "je crois pour autant que il y a un", "start": 829.079, "duration": 4.56}, {"text": "travail aussi au long cours pour la nuit", "start": 831.48, "duration": 3.9}, {"text": "Pesse il vous aura pas \u00e9chapp\u00e9 que nous", "start": 833.639, "duration": 4.801}, {"text": "pr\u00e9tendons \u00e0 gouverner et que nous", "start": 835.38, "duration": 4.74}, {"text": "pensons que pour gouverner il faut", "start": 838.44, "duration": 4.139}, {"text": "gouverner autrement et que donc ce", "start": 840.12, "duration": 4.98}, {"text": "travail sur la 6e R\u00e9publique il est", "start": 842.579, "duration": 5.101}, {"text": "aussi un travail pour l\u00e9gitimer", "start": 845.1, "duration": 5.52}, {"text": "cr\u00e9dibiliser approfondir cette accession", "start": 847.68, "duration": 5.099}, {"text": "\u00e0 un pouvoir qui est \u00e9videmment un", "start": 850.62, "duration": 4.38}, {"text": "pouvoir renouvel\u00e9 un pouvoir qui laisse", "start": 852.779, "duration": 5.701}, {"text": "une large part une implication des", "start": 855.0, "duration": 6.06}, {"text": "citoyens dans les d\u00e9cisions qui qui les", "start": 858.48, "duration": 4.26}, {"text": "concernent pour pas \u00eatre plus longue", "start": 861.06, "duration": 3.3}, {"text": "mais je dois pr\u00e9senter quand m\u00eame les", "start": 862.74, "duration": 3.48}, {"text": "travaux que nous avons d\u00e9j\u00e0 eu lieu que", "start": 864.36, "duration": 3.24}, {"text": "nous avons encore nous allons encore", "start": 866.22, "duration": 3.72}, {"text": "avoir cet apr\u00e8s-midi et que nous avons", "start": 867.6, "duration": 5.76}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 d'acc\u00e9l\u00e9rer mais nous avons d\u00e9j\u00e0", "start": 869.94, "duration": 5.399}, {"text": "eu deux premi\u00e8res auditions je cite", "start": 873.36, "duration": 3.599}, {"text": "quelques noms Charlotte Girard Lo\u00efc", "start": 875.339, "duration": 3.481}, {"text": "Blondiau elle fait rush No\u00ebl et ederne", "start": 876.959, "duration": 3.661}, {"text": "de barreaux et puis ensuite Carolina", "start": 878.82, "duration": 4.44}, {"text": "Serda Guzman Fr\u00e9d\u00e9ric savity et", "start": 880.62, "duration": 5.159}, {"text": "Laur\u00e9line fontaine cet apr\u00e8s-midi nous", "start": 883.26, "duration": 4.139}, {"text": "verrons Dominique Rousseau Marianne", "start": 885.779, "duration": 4.281}, {"text": "cohender R\u00e9mi Lefebvre et Sixtine", "start": 887.399, "duration": 5.641}, {"text": "je dis qu'on a envie de l'acc\u00e9l\u00e9rer et", "start": 890.06, "duration": 6.76}, {"text": "de et d'\u00e9largir aussi le panel des", "start": 893.04, "duration": 5.4}, {"text": "personnes que nous voulons auditionner", "start": 896.82, "duration": 3.3}, {"text": "nous nous priverons pas d'auditionner", "start": 898.44, "duration": 3.98}, {"text": "aussi des personnalit\u00e9s politiques", "start": 900.12, "duration": 4.92}, {"text": "syndicales des universitaires comme", "start": 902.42, "duration": 5.26}, {"text": "comme nous le faisons parce que nous", "start": 905.04, "duration": 5.34}, {"text": "savons aussi que ce projet s'il est sur", "start": 907.68, "duration": 5.459}, {"text": "des bases qui sont celles des bases", "start": 910.38, "duration": 4.259}, {"text": "d'une gauche de transformation sociale", "start": 913.139, "duration": 3.601}, {"text": "si nous voulons un projet pacifiste et", "start": 914.639, "duration": 4.26}, {"text": "d\u00e9mocratique il a aussi \u00e9vocation \u00e0 \u00eatre", "start": 916.74, "duration": 4.62}, {"text": "tr\u00e8s majoritairement partag\u00e9 voil\u00e0 je", "start": 918.899, "duration": 3.541}, {"text": "crois que j'ai \u00e0 peu pr\u00e8s dit tout ce", "start": 921.36, "duration": 2.7}, {"text": "que je voulais vous dire \u00e0 qui", "start": 922.44, "duration": 3.74}, {"text": "maintenant", "start": 924.06, "duration": 2.12}, {"text": "alors d'abord \u00e9galement pour je suis", "start": 927.86, "duration": 6.52}, {"text": "ravie de participer \u00e0 ce groupe qui a", "start": 932.04, "duration": 5.34}, {"text": "\u00e9t\u00e9 initi\u00e9 par Raquel et retrouver un", "start": 934.38, "duration": 5.519}, {"text": "peu de mani\u00e8re plurielle plusieurs", "start": 937.38, "duration": 4.139}, {"text": "coll\u00e8gues qui travaillent sur ces", "start": 939.899, "duration": 3.3}, {"text": "questions le groupe socialiste est", "start": 941.519, "duration": 3.32}, {"text": "apparent\u00e9 que je pr\u00e9sente", "start": 943.199, "duration": 4.2}, {"text": "effectivement fait \u00e7a fait longtemps", "start": 944.839, "duration": 4.961}, {"text": "qu'elle travaille aussi sur ce sujet et", "start": 947.399, "duration": 5.101}, {"text": "nous avons eu aussi l'occasion de de", "start": 949.8, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9senter nous-m\u00eames avec proposition de", "start": 952.5, "duration": 4.62}, {"text": "loi pas plus tard qu'il y a deux ans qui", "start": 954.36, "duration": 5.76}, {"text": "a pas franchi le pas de la commission", "start": 957.12, "duration": 5.579}, {"text": "des lois mais qui a eu un rapport qui a", "start": 960.12, "duration": 5.88}, {"text": "eu des d\u00e9bats des votent qui", "start": 962.699, "duration": 5.521}, {"text": "effectivement \u00e0 l'\u00e9poque la majorit\u00e9 n'a", "start": 966.0, "duration": 5.699}, {"text": "pas permis son adoption alors je parle", "start": 968.22, "duration": 7.2}, {"text": "aussi \u00e0 mon nom propre parce que vous", "start": 971.699, "duration": 5.401}, {"text": "n'avez pas \u00e9chappe \u00e7a vous a pas \u00e9chapp\u00e9", "start": 975.42, "duration": 4.32}, {"text": "Marietta Kara mon lit et vu que mon", "start": 977.1, "duration": 5.479}, {"text": "accent \u00e9galement ce n'est pas totalement", "start": 979.74, "duration": 5.76}, {"text": "innocemment que je vous parle de de", "start": 982.579, "duration": 4.781}, {"text": "questions parce que je suis d'origine", "start": 985.5, "duration": 4.8}, {"text": "H\u00e9l\u00e8ne comme on dit et j'ai grandi", "start": 987.36, "duration": 5.12}, {"text": "finalement dans ce berceau d\u00e9mocratique", "start": 990.3, "duration": 4.86}, {"text": "et qui est finalement la d\u00e9mocratie", "start": 992.48, "duration": 5.08}, {"text": "antique mais aussi le mot que tout court", "start": 995.16, "duration": 3.84}, {"text": "et je pense \u00e7a me ram\u00e8ne \u00e0 notre", "start": 997.56, "duration": 3.779}, {"text": "question parce que on part vraiment de", "start": 999.0, "duration": 4.56}, {"text": "deux constats m\u00eame je dirais trois", "start": 1001.339, "duration": 3.3}, {"text": "constats d'abord le premier constat", "start": 1003.56, "duration": 3.36}, {"text": "c'est ce que incontestablement justement", "start": 1004.639, "duration": 5.041}, {"text": "non nos d\u00e9mocraties sont fragilis\u00e9es", "start": 1006.92, "duration": 5.219}, {"text": "aujourd'hui au moins je dirais", "start": 1009.68, "duration": 4.92}, {"text": "profond\u00e9ment mise \u00e0 l'\u00e9preuve par des", "start": 1012.139, "duration": 4.56}, {"text": "crises successives crises \u00e9conomique", "start": 1014.6, "duration": 5.099}, {"text": "crise sociale et ornementale que nous", "start": 1016.699, "duration": 5.82}, {"text": "avons et donc nous devons aussi se", "start": 1019.699, "duration": 4.62}, {"text": "questionner et y compris apr\u00e8s la crise", "start": 1022.519, "duration": 5.9}, {"text": "de la covid-19 \u00e7a amplifiait finalement", "start": 1024.319, "duration": 7.201}, {"text": "les attentes de la population je dirais", "start": 1028.419, "duration": 5.14}, {"text": "il y a un besoin d'une meilleure", "start": 1031.52, "duration": 4.74}, {"text": "repr\u00e9sentation de des opinions de", "start": 1033.559, "duration": 4.5}, {"text": "l'opinion publique des opinions tout", "start": 1036.26, "duration": 4.14}, {"text": "court et de leur choix politique et qui", "start": 1038.059, "duration": 3.721}, {"text": "ne permettent pas se permettre pas", "start": 1040.4, "duration": 3.899}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 travers le mod\u00e8le de la", "start": 1041.78, "duration": 4.32}, {"text": "Cinqui\u00e8me R\u00e9publique o\u00f9 nous le deuxi\u00e8me", "start": 1044.299, "duration": 4.921}, {"text": "constat c'est que le Parlement peine \u00e0", "start": 1046.1, "duration": 5.819}, {"text": "demeurer le lieu du d\u00e9bat et de la", "start": 1049.22, "duration": 5.699}, {"text": "fabrique de la loi attribue pourtant au", "start": 1051.919, "duration": 5.101}, {"text": "c\u0153ur de son r\u00f4le constitutionnel les", "start": 1054.919, "duration": 4.921}, {"text": "conditions justement de d\u00e9termination de", "start": 1057.02, "duration": 5.279}, {"text": "l'ordre du jour le d\u00e9lai des de l'examen", "start": 1059.84, "duration": 4.02}, {"text": "des textes la pratique du fait", "start": 1062.299, "duration": 3.361}, {"text": "majoritaire m\u00eame si il a \u00e9t\u00e9 bouscul\u00e9", "start": 1063.86, "duration": 5.059}, {"text": "cette dans sous cette mandature", "start": 1065.66, "duration": 5.639}, {"text": "renforc\u00e9e par le quinquennat \u00e9galement", "start": 1068.919, "duration": 3.941}, {"text": "et le calendrier des \u00e9lections", "start": 1071.299, "duration": 3.481}, {"text": "l\u00e9gislatives ne permettent pas non plus", "start": 1072.86, "duration": 4.559}, {"text": "la r\u00e9flexion et la concertation qui", "start": 1074.78, "duration": 5.1}, {"text": "serait utile \u00e0 ces temps justement de", "start": 1077.419, "duration": 5.101}, {"text": "recherche d'unit\u00e9 nationale qui est", "start": 1079.88, "duration": 5.58}, {"text": "recherch\u00e9e par on l'a vu \u00e0 travers \u00e0", "start": 1082.52, "duration": 5.12}, {"text": "travers la r\u00e9forme des retraites et puis", "start": 1085.46, "duration": 5.18}, {"text": "me semble-t-il aussi \u00e9galement c'est", "start": 1087.64, "duration": 6.039}, {"text": "c'est aussi la le r\u00f4le enfin le", "start": 1090.64, "duration": 6.18}, {"text": "troisi\u00e8me constat c'est le d\u00e9s\u00e9quilibre", "start": 1093.679, "duration": 6.12}, {"text": "qui existe qui a cru et qui existe", "start": 1096.82, "duration": 5.2}, {"text": "encore aujourd'hui au del\u00e0 des crises", "start": 1099.799, "duration": 5.401}, {"text": "entre le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1102.02, "duration": 5.519}, {"text": "le Parlement et le gouvernement et je", "start": 1105.2, "duration": 5.7}, {"text": "prends un exemple est-ce le r\u00f4le d'un", "start": 1107.539, "duration": 6.0}, {"text": "ministre de d'aller demander au", "start": 1110.9, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s'il a le", "start": 1113.539, "duration": 4.02}, {"text": "droit d'acheter des masques non c'est", "start": 1115.22, "duration": 3.959}, {"text": "donc c'est effectivement c'est aussi des", "start": 1117.559, "duration": 4.201}, {"text": "faits tr\u00e8s concrets qui montrent qu'il y", "start": 1119.179, "duration": 4.321}, {"text": "a une concentration du pouvoir et", "start": 1121.76, "duration": 3.18}, {"text": "quelqu'un a un concessionnaliste qu'on", "start": 1123.5, "duration": 2.7}, {"text": "n'a pas encore auditionn\u00e9 mais qu'on a", "start": 1124.94, "duration": 3.38}, {"text": "eu l'occasion d'auditionner pr\u00e9c\u00e9demment", "start": 1126.2, "duration": 4.56}, {"text": "dans d'autres travaux il me disait", "start": 1128.32, "duration": 3.82}, {"text": "aujourd'hui r\u00e9cemment il y a une semaine", "start": 1130.76, "duration": 3.84}, {"text": "finalement le pr\u00e9sident Macron est", "start": 1132.14, "duration": 4.26}, {"text": "devenu l'ennemi de la 5\u00e8me r\u00e9publique", "start": 1134.6, "duration": 4.38}, {"text": "donc nous on a pris finalement cette", "start": 1136.4, "duration": 4.92}, {"text": "initiative de dire que nous travaillons", "start": 1138.98, "duration": 5.22}, {"text": "ensemble nous essayons donc de porter", "start": 1141.32, "duration": 4.979}, {"text": "des propositions nouvelles c'est pour \u00e7a", "start": 1144.2, "duration": 3.359}, {"text": "d'ailleurs qu'on va acc\u00e9l\u00e9rer un petit", "start": 1146.299, "duration": 4.38}, {"text": "peu ce travail et pour dire que", "start": 1147.559, "duration": 4.62}, {"text": "finalement", "start": 1150.679, "duration": 6.181}, {"text": "l\u00e0 si la Constitution reconna\u00eet au", "start": 1152.179, "duration": 6.36}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en tout cas", "start": 1156.86, "duration": 4.16}, {"text": "un r\u00f4le \u00e9minent aujourd'hui", "start": 1158.539, "duration": 5.101}, {"text": "continue l'\u00e9volution est contenue les", "start": 1161.02, "duration": 5.14}, {"text": "attentes de l'opinion publique et de du", "start": 1163.64, "duration": 4.56}, {"text": "fait d\u00e9mocratique qui est conscient qui", "start": 1166.16, "duration": 6.3}, {"text": "dans dans le je dirais dans le dans la", "start": 1168.2, "duration": 6.06}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 aujourd'hui nous am\u00e8ne \u00e0", "start": 1172.46, "duration": 3.86}, {"text": "vraiment \u00e0 d\u00e9finir", "start": 1174.26, "duration": 4.44}, {"text": "finalement cette cinqui\u00e8me sixi\u00e8me", "start": 1176.32, "duration": 5.8}, {"text": "r\u00e9publique qui qui demande de nouvelles", "start": 1178.7, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e9lans et effectivement une nouvelle", "start": 1182.12, "duration": 4.32}, {"text": "fa\u00e7on de prendre en compte le peuple et", "start": 1184.1, "duration": 3.98}, {"text": "parce que d'ailleurs il y avait", "start": 1186.44, "duration": 4.64}, {"text": "quelqu'un", "start": 1188.08, "duration": 3.0}, {"text": "Marc et qui a marqu\u00e9 finalement en tout", "start": 1191.5, "duration": 4.84}, {"text": "cas historiquement pour moi aussi", "start": 1193.7, "duration": 4.52}, {"text": "politiquement", "start": 1196.34, "duration": 4.62}, {"text": "l'histoire c'est Pierre Mend\u00e8s France", "start": 1198.22, "duration": 5.14}, {"text": "qui disait que dans la R\u00e9publique", "start": 1200.96, "duration": 5.7}, {"text": "moderne pour un peuple confiait son sort", "start": 1203.36, "duration": 5.1}, {"text": "\u00e0 un seul homme fut-il le meilleur", "start": 1206.66, "duration": 3.96}, {"text": "d'entre tous c'est une des missions", "start": 1208.46, "duration": 4.68}, {"text": "alors nous justement on veut pas que le", "start": 1210.62, "duration": 5.179}, {"text": "peuple d\u00e9missionne nous consid\u00e9rons que", "start": 1213.14, "duration": 5.22}, {"text": "au-del\u00e0 des talents des uns et des", "start": 1215.799, "duration": 4.421}, {"text": "autres on peut pas avoir un exercice", "start": 1218.36, "duration": 5.28}, {"text": "solitaire de ce de cette jet\u00e9 de", "start": 1220.22, "duration": 4.68}, {"text": "fonction et nous souhaitons donc", "start": 1223.64, "duration": 3.18}, {"text": "travailler faire en sorte que justement", "start": 1224.9, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e0 la fois le Parlement et \u00e0 la fois le", "start": 1226.82, "duration": 4.8}, {"text": "gouvernement qui depuis Fran\u00e7ois Fillon", "start": 1229.7, "duration": 3.9}, {"text": "le Premier ministre est devenu le", "start": 1231.62, "duration": 3.919}, {"text": "conseiller du pr\u00e9sident mais des choses", "start": 1233.6, "duration": 4.439}, {"text": "m\u00e9ritent d'\u00eatre questionn\u00e9 et nous", "start": 1235.539, "duration": 4.901}, {"text": "sommes donc dans ce cheminement \u00e0 la", "start": 1238.039, "duration": 4.02}, {"text": "fois d'abord \u00e9clair\u00e9 par un certain", "start": 1240.44, "duration": 3.479}, {"text": "nombre d'auditions mais aussi comme on", "start": 1242.059, "duration": 4.381}, {"text": "le disait tout \u00e0 l'heure Raquel le", "start": 1243.919, "duration": 4.081}, {"text": "rappelait n\u00e9cessit\u00e9 aussi d'aller", "start": 1246.44, "duration": 3.359}, {"text": "chercher des consensus et de travail", "start": 1248.0, "duration": 3.78}, {"text": "aussi avec d'autres formations", "start": 1249.799, "duration": 4.141}, {"text": "politiques et d'hommes politiques hommes", "start": 1251.78, "duration": 3.72}, {"text": "et femmes politiques hommes au sens", "start": 1253.94, "duration": 4.02}, {"text": "noble du terme pour faire en sorte que", "start": 1255.5, "duration": 6.0}, {"text": "aussi comment on peut associer au del\u00e0", "start": 1257.96, "duration": 5.4}, {"text": "des universitaires au-del\u00e0 des", "start": 1261.5, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e9cosystanalistes au del\u00e0 finalement d'un", "start": 1263.36, "duration": 4.38}, {"text": "certain nombre de groupes politiques", "start": 1266.0, "duration": 4.559}, {"text": "voil\u00e0 une r\u00e9flexion qui nous am\u00e8ne vers", "start": 1267.74, "duration": 4.439}, {"text": "cette sixi\u00e8me r\u00e9publique qui est", "start": 1270.559, "duration": 3.181}, {"text": "n\u00e9cessaire aujourd'hui dans notre pays", "start": 1272.179, "duration": 3.301}, {"text": "et que si on veut finalement que la", "start": 1273.74, "duration": 3.36}, {"text": "France a aussi moderne comme d'autres", "start": 1275.48, "duration": 3.54}, {"text": "pays \u00e0 travers le monde et \u00eatre d'autres", "start": 1277.1, "duration": 3.36}, {"text": "pays aussi \u00e0 travers l'Europe nous", "start": 1279.02, "duration": 4.94}, {"text": "devons vraiment s'appeler s\u00e9rieusement", "start": 1280.46, "duration": 3.5}, {"text": "bonjour tout le monde vous voyez on a", "start": 1286.34, "duration": 3.24}, {"text": "beaucoup de choses \u00e0 dire sur la 5\u00e8me et", "start": 1287.6, "duration": 4.079}, {"text": "la Sixi\u00e8me R\u00e9publique je vais d'abord", "start": 1289.58, "duration": 4.02}, {"text": "remercier Raquel qui a initi\u00e9", "start": 1291.679, "duration": 3.721}, {"text": "effectivement ce groupe de travail qui", "start": 1293.6, "duration": 4.559}, {"text": "dans la p\u00e9riode est vraiment salutaire", "start": 1295.4, "duration": 4.5}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que on sent que depuis", "start": 1298.159, "duration": 4.801}, {"text": "qu'on a initi\u00e9 ce groupe le d\u00e9bat a", "start": 1299.9, "duration": 6.779}, {"text": "d\u00e9bord\u00e9 les sp\u00e9cialistes et nous", "start": 1302.96, "duration": 5.04}, {"text": "parlementaires que nous sommes pour se", "start": 1306.679, "duration": 2.521}, {"text": "retrouver aujourd'hui sur des pancartes", "start": 1308.0, "duration": 3.36}, {"text": "dans la rue et on veut que ce d\u00e9bat", "start": 1309.2, "duration": 4.68}, {"text": "vraiment sorte des institutions et", "start": 1311.36, "duration": 5.04}, {"text": "s'empare de la soci\u00e9t\u00e9 moi je veux", "start": 1313.88, "duration": 5.64}, {"text": "revenir tr\u00e8s bri\u00e8vement sur le moment", "start": 1316.4, "duration": 5.399}, {"text": "qu'on est en train de traverser et sur", "start": 1319.52, "duration": 6.96}, {"text": "l'urgence qu'il y a \u00e0 r\u00e9former notre", "start": 1321.799, "duration": 7.801}, {"text": "r\u00eave fondamentale la Constitution on est", "start": 1326.48, "duration": 5.24}, {"text": "dans une d\u00e9fiance extraordinaire contre", "start": 1329.6, "duration": 5.52}, {"text": "le politique en g\u00e9n\u00e9ral et contre nos", "start": 1331.72, "duration": 5.98}, {"text": "institutions on le voit \u00e0 travers", "start": 1335.12, "duration": 5.76}, {"text": "l'abstention tr\u00e8s forte on le voit", "start": 1337.7, "duration": 6.359}, {"text": "certaines manif royalistes qui disent ah", "start": 1340.88, "duration": 5.22}, {"text": "bah la R\u00e9publique c'est \u00e0 la limite on", "start": 1344.059, "duration": 2.941}, {"text": "pourrait je pensais que c'est un peu", "start": 1346.1, "duration": 1.86}, {"text": "anecdotique mais je pense qu'il y a", "start": 1347.0, "duration": 3.419}, {"text": "vraiment un fond un fond de l'air qui", "start": 1347.96, "duration": 4.079}, {"text": "est un peu inqui\u00e9tant et ce n'est pas", "start": 1350.419, "duration": 3.781}, {"text": "que en France on l'a vu avec le Capitole", "start": 1352.039, "duration": 3.541}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis on a vu ce qui s'est", "start": 1354.2, "duration": 4.859}, {"text": "pass\u00e9 au Br\u00e9sil il y a parfois des", "start": 1355.58, "duration": 6.24}, {"text": "pulsions de contestation g\u00e9n\u00e9rale du", "start": 1359.059, "duration": 4.321}, {"text": "pouvoir et je pense que si le pouvoir de", "start": 1361.82, "duration": 3.66}, {"text": "mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale n'est pas capable de se", "start": 1363.38, "duration": 3.72}, {"text": "remettre en cause et de comprendre ce", "start": 1365.48, "duration": 3.96}, {"text": "qui ne fonctionne pas on peut arriver", "start": 1367.1, "duration": 5.1}, {"text": "sur une crise tr\u00e8s profonde de la", "start": 1369.44, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9mocratie si on veut pas en arriver \u00e0", "start": 1372.2, "duration": 3.359}, {"text": "une crise de la d\u00e9mocratie il faut", "start": 1373.64, "duration": 3.44}, {"text": "prendre la temp\u00e9rature des choses", "start": 1375.559, "duration": 3.661}, {"text": "regardez les choses comme elles sont et", "start": 1377.08, "duration": 5.44}, {"text": "rem\u00e9dier aux probl\u00e8mes le probl\u00e8me", "start": 1379.22, "duration": 4.579}, {"text": "pour nous", "start": 1382.52, "duration": 3.72}, {"text": "qui viennent qui avons critiqu\u00e9 depuis", "start": 1383.799, "duration": 5.321}, {"text": "que la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique existe on a", "start": 1386.24, "duration": 3.86}, {"text": "critiqu\u00e9", "start": 1389.12, "duration": 3.539}, {"text": "la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique le fait qu'elle", "start": 1390.1, "duration": 5.559}, {"text": "soit \u00e9crite par un g\u00e9n\u00e9ral pour un homme", "start": 1392.659, "duration": 4.5}, {"text": "providentiel c'est figure de l'homme", "start": 1395.659, "duration": 2.76}, {"text": "pr\u00e9sidentielle providentielle on a", "start": 1397.159, "duration": 2.64}, {"text": "toujours critiqu\u00e9 mais il y a eu une", "start": 1398.419, "duration": 3.481}, {"text": "d\u00e9rive petit \u00e0 petit qui commence en 62", "start": 1399.799, "duration": 3.601}, {"text": "avec le r\u00e9f\u00e9rendum pour changer le mode", "start": 1401.9, "duration": 3.18}, {"text": "de scrutin de l'\u00e9lection du Pr\u00e9sident de", "start": 1403.4, "duration": 2.519}, {"text": "la R\u00e9publique vous savez qu'au d\u00e9but", "start": 1405.08, "duration": 3.06}, {"text": "c'\u00e9tait un scrutin indirect et \u00e0 partir", "start": 1405.919, "duration": 3.441}, {"text": "du moment o\u00f9 on passe", "start": 1408.14, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0 suffrage Universal direct il y a un", "start": 1409.36, "duration": 4.6}, {"text": "conflit de l\u00e9gitimit\u00e9 entre le chef de", "start": 1411.62, "duration": 3.539}, {"text": "le chef de l'\u00c9tat le pr\u00e9sident de la", "start": 1413.96, "duration": 3.24}, {"text": "R\u00e9publique et l'Assembl\u00e9e nationale et", "start": 1415.159, "duration": 4.26}, {"text": "depuis il y a une d\u00e9rive constante et", "start": 1417.2, "duration": 4.08}, {"text": "finalement le chef de l'ex\u00e9cutif", "start": 1419.419, "duration": 3.301}, {"text": "aujourd'hui le chef de pardon c'est", "start": 1421.28, "duration": 3.24}, {"text": "voil\u00e0 c'est un lapsus le chef de l'\u00c9tat", "start": 1422.72, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui se prend pour le chef de", "start": 1424.52, "duration": 2.46}, {"text": "l'ex\u00e9cutif ce qui n'est pas son r\u00f4le", "start": 1425.72, "duration": 3.0}, {"text": "dans la Constitution l'article 5 lui", "start": 1426.98, "duration": 3.36}, {"text": "conf\u00e8re un r\u00f4le d'arbitre et c'est le", "start": 1428.72, "duration": 2.52}, {"text": "gouvernement qui doit gouverner", "start": 1430.34, "duration": 1.86}, {"text": "aujourd'hui on voit que le chef de", "start": 1431.24, "duration": 3.48}, {"text": "l'\u00c9tat n'est plus le chef de des", "start": 1432.2, "duration": 3.66}, {"text": "Fran\u00e7ais il est le chef de la majorit\u00e9", "start": 1434.72, "duration": 3.66}, {"text": "et \u00e7a pose beaucoup de questions et on", "start": 1435.86, "duration": 3.72}, {"text": "le voit tr\u00e8s pr\u00e9cis\u00e9ment sur la question", "start": 1438.38, "duration": 4.2}, {"text": "de la r\u00e9forme des retraites o\u00f9 il impose", "start": 1439.58, "duration": 5.28}, {"text": "au Parlement il impose \u00e0 sa majorit\u00e9", "start": 1442.58, "duration": 3.479}, {"text": "l'impose au gouvernement contre la vie", "start": 1444.86, "duration": 3.12}, {"text": "de beaucoup de parlementaires y compris", "start": 1446.059, "duration": 4.5}, {"text": "de la majorit\u00e9 la proc\u00e9dure du 49-3 qui", "start": 1447.98, "duration": 4.98}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 vraiment v\u00e9cu comme un coup de", "start": 1450.559, "duration": 5.341}, {"text": "force inacceptable", "start": 1452.96, "duration": 4.44}, {"text": "je crois qu'on est vraiment au bout de", "start": 1455.9, "duration": 3.54}, {"text": "cette cinqui\u00e8me R\u00e9publique on entend", "start": 1457.4, "duration": 3.36}, {"text": "parfois des gens qui disent oui mais", "start": 1459.44, "duration": 3.239}, {"text": "c'est un probl\u00e8me de pratique mais en", "start": 1460.76, "duration": 3.419}, {"text": "fait le texte est tr\u00e8s bien mais c'est", "start": 1462.679, "duration": 2.641}, {"text": "un probl\u00e8me de pratique je peux revenir", "start": 1464.179, "duration": 2.641}, {"text": "quand m\u00eame sur cet argument parce que", "start": 1465.32, "duration": 3.42}, {"text": "c'est quoi une constitution une", "start": 1466.82, "duration": 4.56}, {"text": "constitution c'est un texte qui est l\u00e0", "start": 1468.74, "duration": 4.74}, {"text": "pour organiser les pouvoirs mais qui", "start": 1471.38, "duration": 4.02}, {"text": "sait l\u00e0 aussi pour limiter le pouvoir", "start": 1473.48, "duration": 3.78}, {"text": "des politiques et notamment d'ex\u00e9cutif", "start": 1475.4, "duration": 4.38}, {"text": "en cas de d\u00e9bordement et donc si la", "start": 1477.26, "duration": 3.659}, {"text": "Cinqui\u00e8me R\u00e9publique n'est pas en", "start": 1479.78, "duration": 3.84}, {"text": "capacit\u00e9 de limiter un pouvoir", "start": 1480.919, "duration": 5.041}, {"text": "autoritaire c'est qu'il faut changer la", "start": 1483.62, "duration": 3.38}, {"text": "Cinqui\u00e8me R\u00e9publique", "start": 1485.96, "duration": 3.68}, {"text": "imaginez demain un pouvoir autoritaire", "start": 1487.0, "duration": 5.26}, {"text": "populiste d'extr\u00eame droite avec les", "start": 1489.64, "duration": 4.419}, {"text": "outils de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique et", "start": 1492.26, "duration": 3.36}, {"text": "tout ce qui pourrait faire il faut se", "start": 1494.059, "duration": 2.881}, {"text": "projeter parce qu'en fait \u00e7a n'est plus", "start": 1495.62, "duration": 3.98}, {"text": "aujourd'hui un sc\u00e9nario tout \u00e0 fait", "start": 1496.94, "duration": 5.52}, {"text": "imaginaire en tout cas il faut s'y", "start": 1499.6, "duration": 4.439}, {"text": "pr\u00e9parer nous", "start": 1502.46, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e9cologistes qu'on souhaite qu'on porte", "start": 1504.039, "duration": 3.281}, {"text": "mais si je crois que c'est tr\u00e8s partag\u00e9", "start": 1506.0, "duration": 2.48}, {"text": "dans ce groupe", "start": 1507.32, "duration": 3.479}, {"text": "on a d\u00e9fendu la proportionnelle on", "start": 1508.48, "duration": 4.059}, {"text": "d\u00e9fend depuis tr\u00e8s longtemps j'ai d\u00e9pos\u00e9", "start": 1510.799, "duration": 4.081}, {"text": "un texte l\u00e0 dessus on a d\u00e9fendu aussi la", "start": 1512.539, "duration": 5.161}, {"text": "suppression du 49 qui \u00e9tait coussin\u00e9 par", "start": 1514.88, "duration": 5.039}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s de l'ensemble des groupes de", "start": 1517.7, "duration": 4.62}, {"text": "la nupesse et m\u00eame au-del\u00e0 je d\u00e9fends", "start": 1519.919, "duration": 4.681}, {"text": "aussi la d\u00e9connexion on en a pas encore", "start": 1522.32, "duration": 3.3}, {"text": "forc\u00e9ment beaucoup parl\u00e9 dans les", "start": 1524.6, "duration": 3.179}, {"text": "auditions quoi que si la d\u00e9connexion", "start": 1525.62, "duration": 4.32}, {"text": "vraiment de la pr\u00e9sidentielle et de", "start": 1527.779, "duration": 3.201}, {"text": "l\u00e9gislatives", "start": 1529.94, "duration": 3.06}, {"text": "il ne faut pas que la majorit\u00e9", "start": 1530.98, "duration": 4.42}, {"text": "parlementaire doivent quelque chose au", "start": 1533.0, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique sinon il y a", "start": 1535.4, "duration": 2.46}, {"text": "une confusion entre l'ex\u00e9cutif et", "start": 1536.72, "duration": 2.939}, {"text": "l\u00e9gislatif quand \u00e0 part le commentaire", "start": 1537.86, "duration": 4.74}, {"text": "doit son mandat au chef de l'ex\u00e9cutif il", "start": 1539.659, "duration": 4.38}, {"text": "ne peut pas jouer son r\u00f4le de contr\u00f4le", "start": 1542.6, "duration": 3.24}, {"text": "du gouvernement \u00e7a c'est vraiment un", "start": 1544.039, "duration": 4.681}, {"text": "vice de l'inversion du calendrier que", "start": 1545.84, "duration": 6.18}, {"text": "l'on doit malheureusement \u00e0 la gauche et", "start": 1548.72, "duration": 4.5}, {"text": "je pense qu'on doit tous faire notre", "start": 1552.02, "duration": 3.62}, {"text": "notre", "start": 1553.22, "duration": 2.42}, {"text": "introspection sur cette question l\u00e0", "start": 1555.679, "duration": 3.5}, {"text": "voil\u00e0 je crois qu'il faut vraiment", "start": 1561.26, "duration": 3.24}, {"text": "mettre tous les sujets sur la table il", "start": 1562.22, "duration": 3.78}, {"text": "faut que le d\u00e9bat d\u00e9borde dans la", "start": 1564.5, "duration": 4.26}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 on n'a pas encore les cl\u00e9s de", "start": 1566.0, "duration": 5.7}, {"text": "tout ils vont \u00e0 quel a dit il faut aller", "start": 1568.76, "duration": 4.86}, {"text": "jusqu'\u00e0 l'os c'est \u00e0 dire que il faut", "start": 1571.7, "duration": 4.74}, {"text": "pas cette question l\u00e0 on a un moment", "start": 1573.62, "duration": 4.86}, {"text": "politique on a l'opinion qui est avec", "start": 1576.44, "duration": 4.92}, {"text": "nous ce sont pas des sujets faciles \u00e7a", "start": 1578.48, "duration": 5.28}, {"text": "prend un peu de temps mais quand on suit", "start": 1581.36, "duration": 3.6}, {"text": "les auditions en r\u00e9alit\u00e9 on va dire", "start": 1583.76, "duration": 3.12}, {"text": "passionnant l'\u00e9quipe des pouvoirs voil\u00e0", "start": 1584.96, "duration": 3.719}, {"text": "juste en haut parce que je veux pas \u00eatre", "start": 1586.88, "duration": 2.76}, {"text": "trop long je vous laisser la place aux", "start": 1588.679, "duration": 2.821}, {"text": "questions mais nous on est pour un", "start": 1589.64, "duration": 4.86}, {"text": "r\u00e9gime parlementaire et profond\u00e9ment", "start": 1591.5, "duration": 4.44}, {"text": "renouvel\u00e9 il faut des respirations", "start": 1594.5, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9mocratiques la d\u00e9mocratie \u00e7a peut \u00eatre", "start": 1595.94, "duration": 3.599}, {"text": "un vote tous les 5 ans et rien entre", "start": 1597.5, "duration": 3.72}, {"text": "temps il faut repenser la place du", "start": 1599.539, "duration": 4.14}, {"text": "citoyen et un petit mot sur la question", "start": 1601.22, "duration": 4.26}, {"text": "de l'\u00e9cologie je crois que la Cinqui\u00e8me", "start": 1603.679, "duration": 3.781}, {"text": "R\u00e9publique et les concessions jusque l\u00e0", "start": 1605.48, "duration": 3.799}, {"text": "on fait l'impasse sur cette question l\u00e0", "start": 1607.46, "duration": 4.44}, {"text": "le probl\u00e8me de l'\u00e9cologie c'est \u00e7a n'est", "start": 1609.279, "duration": 4.241}, {"text": "pas un d\u00e9terminant du vote et donc si on", "start": 1611.9, "duration": 2.94}, {"text": "veut que dans les politiques publiques", "start": 1613.52, "duration": 3.72}, {"text": "se sont pris en compte moi je pense que", "start": 1614.84, "duration": 4.8}, {"text": "dans la m\u00e9canique des institutions il", "start": 1617.24, "duration": 4.26}, {"text": "faut \u00e0 un moment donn\u00e9", "start": 1619.64, "duration": 3.539}, {"text": "que ce soit pris en compte et je pense", "start": 1621.5, "duration": 3.48}, {"text": "que la question de la une chambre d'une", "start": 1623.179, "duration": 3.36}, {"text": "troisi\u00e8me une chambre du temps long une", "start": 1624.98, "duration": 3.84}, {"text": "chambre du futur qui serait vraiment en", "start": 1626.539, "duration": 4.561}, {"text": "charge de ces questions l\u00e0 de pr\u00e9server", "start": 1628.82, "duration": 4.14}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat des g\u00e9n\u00e9rations futures doit", "start": 1631.1, "duration": 3.959}, {"text": "\u00eatre s\u00e9rieusement mise sur la table", "start": 1632.96, "duration": 4.579}, {"text": "merci", "start": 1635.059, "duration": 2.48}, {"text": "peut-\u00eatre un tour de question parce que", "start": 1638.419, "duration": 4.461}]}