{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "11 ok \u00e7a c'est bon", "start": 0.1, "duration": 8.629}, {"text": "c'est bon c'est parti donc merci \u00e0", "start": 9.23, "duration": 4.92}, {"text": "toutes et \u00e0 tous de bien vouloir", "start": 12.08, "duration": 4.199}, {"text": "assister \u00e0 cette conf\u00e9rence de presse", "start": 14.15, "duration": 4.469}, {"text": "relative \u00e0 la proposition de loi que je", "start": 16.279, "duration": 4.861}, {"text": "viens de d\u00e9poser concernant la libre", "start": 18.619, "duration": 4.861}, {"text": "utilisation des semences relevant du", "start": 21.14, "duration": 6.539}, {"text": "domaine public pour d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 un un", "start": 23.48, "duration": 7.08}, {"text": "cadre de contexte \u00e0 l'\u00e9laboration de", "start": 27.679, "duration": 4.461}, {"text": "cette proposition doit elle fait suite", "start": 30.56, "duration": 4.319}, {"text": "aux \u00e0 la loire agriculture alimentation", "start": 32.14, "duration": 6.309}, {"text": "qui avait dans son dans son expos\u00e9", "start": 34.879, "duration": 6.601}, {"text": "danser dans son contenu propos\u00e9 d\u00e9j\u00e0 que", "start": 38.449, "duration": 6.141}, {"text": "cette utilisation des semences paysannes", "start": 41.48, "duration": 6.69}, {"text": "soient autoris\u00e9es l'article 78 de", "start": 44.59, "duration": 5.739}, {"text": "m\u00e9moire exposer sa il a \u00e9t\u00e9 retoqu\u00e9e par", "start": 48.17, "duration": 3.33}, {"text": "le conseil constitutionnel", "start": 50.329, "duration": 4.41}, {"text": "donc \u00e7a c'est c'est le premier le", "start": 51.5, "duration": 4.67}, {"text": "premier point que je voulais soulever", "start": 54.739, "duration": 4.861}, {"text": "pourquoi dans ce contexte faire une", "start": 56.17, "duration": 4.75}, {"text": "proposition de loi pour la libre", "start": 59.6, "duration": 3.119}, {"text": "utilisation des semences relevant du", "start": 60.92, "duration": 2.549}, {"text": "domaine public", "start": 62.719, "duration": 2.611}, {"text": "il ya quand m\u00eame une donn\u00e9e fondamentale", "start": 63.469, "duration": 5.781}, {"text": "c'est de se rappeler que depuis 100 ans", "start": 65.33, "duration": 6.78}, {"text": "l'agriculture productiviste industriel a", "start": 69.25, "duration": 5.83}, {"text": "favoris\u00e9 les monocultures \u00e0 grande", "start": 72.11, "duration": 6.239}, {"text": "\u00e9chelle et c'est un danger notamment sur", "start": 75.08, "duration": 6.03}, {"text": "les semences puis que puisque 90% des", "start": 78.349, "duration": 4.591}, {"text": "vari\u00e9t\u00e9s traditionnellement utilis\u00e9s par", "start": 81.11, "duration": 2.97}, {"text": "les paysans et les paysannes ne sont", "start": 82.94, "duration": 4.319}, {"text": "plus cultiv\u00e9s aujourd'hui 75% de la", "start": 84.08, "duration": 4.649}, {"text": "diversit\u00e9 g\u00e9n\u00e9tique des plantes", "start": 87.259, "duration": 4.291}, {"text": "cultiv\u00e9es a \u00e9t\u00e9 perdu et l'essentiel de", "start": 88.729, "duration": 4.381}, {"text": "l'alimentation humaine repose", "start": 91.55, "duration": 4.56}, {"text": "aujourd'hui sur seulement 12 esp\u00e8ces", "start": 93.11, "duration": 6.989}, {"text": "v\u00e9g\u00e9tales et 14 esp\u00e8ces animales alors", "start": 96.11, "duration": 5.91}, {"text": "ces menaces elles sont de plusieurs", "start": 100.099, "duration": 2.731}, {"text": "ordres", "start": 102.02, "duration": 2.879}, {"text": "la premi\u00e8re menace c'est sur notre", "start": 102.83, "duration": 3.599}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 alimentaire", "start": 104.899, "duration": 4.59}, {"text": "c'est le verrouillage du vivant et donc", "start": 106.429, "duration": 5.761}, {"text": "de la propri\u00e9t\u00e9 du vivant de voir du", "start": 109.489, "duration": 5.821}, {"text": "brevetage du vivant et c'est \u00e9galement", "start": 112.19, "duration": 6.36}, {"text": "un probl\u00e8me sur le besoin de plus en", "start": 115.31, "duration": 4.83}, {"text": "plus pr\u00e9gnant qui est d\u00e9fendue", "start": 118.55, "duration": 3.48}, {"text": "maintenant de plus en plus largement de", "start": 120.14, "duration": 3.66}, {"text": "relocaliser les productions et donc", "start": 122.03, "duration": 4.08}, {"text": "d'avoir \u00e9galement des semences et des", "start": 123.8, "duration": 3.689}, {"text": "vari\u00e9t\u00e9s qui soient adapt\u00e9es aux", "start": 126.11, "duration": 2.91}, {"text": "contextes locaux mais on en reparlera", "start": 127.489, "duration": 4.911}, {"text": "sans doute au cours de la discussion", "start": 129.02, "duration": 6.6}, {"text": "une autre menace sur notre sant\u00e9 puisque", "start": 132.4, "duration": 4.53}, {"text": "7", "start": 135.62, "duration": 4.71}, {"text": "fa\u00e7on de r\u00e9tr\u00e9cir la diversit\u00e9 des", "start": 136.93, "duration": 5.29}, {"text": "semences utilis\u00e9es entra\u00eene une perte de", "start": 140.33, "duration": 4.2}, {"text": "valeur nutritive des semences qui sont", "start": 142.22, "duration": 5.79}, {"text": "aujourd'hui largement cultiv\u00e9 une perte", "start": 144.53, "duration": 5.19}, {"text": "\u00e9galement d'un patrimoine g\u00e9n\u00e9tique des", "start": 148.01, "duration": 3.15}, {"text": "esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales qui peuvent", "start": 149.72, "duration": 3.45}, {"text": "aujourd'hui \u00eatre porteuse de propri\u00e9t\u00e9s", "start": 151.16, "duration": 3.78}, {"text": "particuli\u00e8res que l'on ne pourrait donc", "start": 153.17, "duration": 4.02}, {"text": "plus pouvoir exploiter si on ne les", "start": 154.94, "duration": 4.53}, {"text": "conserve pas c'est \u00e9galement une menace", "start": 157.19, "duration": 5.61}, {"text": "directe sur notre environnement puisque", "start": 159.47, "duration": 7.28}, {"text": "la standardisation de ces semences", "start": 162.8, "duration": 7.98}, {"text": "oblige pour en tirer le meilleur parti", "start": 166.75, "duration": 8.5}, {"text": "et la s\u00e9lection vise une efficacit\u00e9 ou", "start": 170.78, "duration": 8.81}, {"text": "comment dire une une intensification une", "start": 175.25, "duration": 6.75}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9ration des performances \u00e7a demande", "start": 179.59, "duration": 5.26}, {"text": "une utilisation de d'intrants massif", "start": 182.0, "duration": 4.8}, {"text": "pour pouvoir exprimer les caract\u00e8res de", "start": 184.85, "duration": 4.53}, {"text": "ces vari\u00e9t\u00e9s standardis\u00e9s et s\u00e9lectionn\u00e9", "start": 186.8, "duration": 6.21}, {"text": "mais aussi des vari\u00e9t\u00e9s qui sont", "start": 189.38, "duration": 5.07}, {"text": "gourmandes en ressources et notamment en", "start": 193.01, "duration": 4.17}, {"text": "ressources en eau alors les jardiniers", "start": 194.45, "duration": 4.85}, {"text": "et les agriculteurs jouent un r\u00f4le donc", "start": 197.18, "duration": 5.19}, {"text": "crucial pour la conservation mais", "start": 199.3, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e9galement la dc la diffusion de ces", "start": 202.37, "duration": 4.53}, {"text": "semences et l'enrichissement de la", "start": 204.74, "duration": 3.44}, {"text": "biodiversit\u00e9 agricole", "start": 206.9, "duration": 4.309}, {"text": "je vous parlais des changements", "start": 208.18, "duration": 5.98}, {"text": "climatiques notamment et de l'utilit\u00e9", "start": 211.209, "duration": 6.491}, {"text": "d'avoir une vari\u00e9t\u00e9 d'esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales", "start": 214.16, "duration": 4.83}, {"text": "pour y r\u00e9pondre", "start": 217.7, "duration": 3.18}, {"text": "c'est aussi la question des semences", "start": 218.99, "duration": 4.05}, {"text": "population que nous pourrons aborder et", "start": 220.88, "duration": 3.39}, {"text": "\u00e7a \u00e7a n'est possible que s'il ya une", "start": 223.04, "duration": 3.18}, {"text": "libre utilisation de ces semences", "start": 224.27, "duration": 4.41}, {"text": "paysannes et qui appartiennent", "start": 226.22, "duration": 3.87}, {"text": "aujourd'hui au domaine public il faut", "start": 228.68, "duration": 4.92}, {"text": "donc donner les moyens l\u00e9gaux de faire", "start": 230.09, "duration": 4.95}, {"text": "cette utilisation la recette", "start": 233.6, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9servation et donc lever les freins ou", "start": 235.04, "duration": 4.98}, {"text": "lever les risques juridiques qui", "start": 238.16, "duration": 3.66}, {"text": "existent aujourd'hui sur les", "start": 240.02, "duration": 3.96}, {"text": "utilisateurs de ces de ces semences ceux", "start": 241.82, "duration": 3.93}, {"text": "qui les diffusent ou ceux qui peuvent", "start": 243.98, "duration": 4.68}, {"text": "aujourd'hui les utiliser donc l'objectif", "start": 245.75, "duration": 4.86}, {"text": "de cette proposition de loi est donc", "start": 248.66, "duration": 4.77}, {"text": "celui ci permettra au maximum de", "start": 250.61, "duration": 4.379}, {"text": "personnes de pouvoir utiliser diffuser", "start": 253.43, "duration": 5.91}, {"text": "ces semences qui est vari\u00e9t\u00e9s qui rel\u00e8ve", "start": 254.989, "duration": 5.101}, {"text": "du domaine public", "start": 259.34, "duration": 3.81}, {"text": "mais \u00e7a ne veut pas \u00e7a n'est pas une", "start": 260.09, "duration": 6.389}, {"text": "attaque contre les obtenteurs qui", "start": 263.15, "duration": 6.51}, {"text": "aujourd'hui peuvent librement continuent", "start": 266.479, "duration": 5.131}, {"text": "\u00e0 faire leur affaire j'allais venir dans", "start": 269.66, "duration": 5.25}, {"text": "dans leur coin avec des certificats", "start": 271.61, "duration": 6.09}, {"text": "d'obtention v\u00e9g\u00e9tale si si bon leur", "start": 274.91, "duration": 6.33}, {"text": "semble mais vraiment que on laisse le", "start": 277.7, "duration": 4.95}, {"text": "bien commun et bien commun que sans", "start": 281.24, "duration": 3.48}, {"text": "cette diversit\u00e9 des semences en dehors", "start": 282.65, "duration": 4.74}, {"text": "de ce registre commercial et de la", "start": 284.72, "duration": 5.069}, {"text": "pression des int\u00e9r\u00eats financiers priv\u00e9s", "start": 287.39, "duration": 4.61}, {"text": "sur cette proposition de loi", "start": 289.789, "duration": 5.761}, {"text": "plusieurs de mes coll\u00e8gues ont sign\u00e9", "start": 292.0, "duration": 5.56}, {"text": "d'un spectre politique assez large le", "start": 295.55, "duration": 3.6}, {"text": "groupe france insoumise bien s\u00fbr dans", "start": 297.56, "duration": 3.78}, {"text": "son ensemble mais aussi gabriel serville", "start": 299.15, "duration": 4.95}, {"text": "du groupe des communistes donc \u00e0 s'est", "start": 301.34, "duration": 5.22}, {"text": "joint \u00e0 cette proposition de loi paul", "start": 304.1, "duration": 4.62}, {"text": "andr\u00e9 colombani qui est d\u00e9put\u00e9 de corse", "start": 306.56, "duration": 4.2}, {"text": "et membre du groupe libert\u00e9 territoire", "start": 308.72, "duration": 3.99}, {"text": "ou encore richard ramos qui devait \u00eatre", "start": 310.76, "duration": 4.17}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s mais qui est", "start": 312.71, "duration": 6.14}, {"text": "excus\u00e9 qui lui est un d\u00e9put\u00e9 centriste", "start": 314.93, "duration": 7.23}, {"text": "qui participent \u00e0 la majorit\u00e9 je voulais", "start": 318.85, "duration": 5.71}, {"text": "\u00e9galement ici saluer des associations", "start": 322.16, "duration": 3.99}, {"text": "qui m'ont aid\u00e9e depuis plusieurs", "start": 324.56, "duration": 4.32}, {"text": "semaines \u00e0 approfondir la r\u00e9flexion sur", "start": 326.15, "duration": 6.329}, {"text": "cette question des semences et qui ont", "start": 328.88, "duration": 6.39}, {"text": "contribu\u00e9 \u00e0 ce que cette proposition de", "start": 332.479, "duration": 3.661}, {"text": "loi puisse aboutir", "start": 335.27, "duration": 4.08}, {"text": "la fnab je salue monsieur bon duo qui", "start": 336.14, "duration": 5.04}, {"text": "est charg\u00e9 de mission semences qui est \u00e0", "start": 339.35, "duration": 4.56}, {"text": "mes c\u00f4t\u00e9s qui va pouvoir nous expliquer", "start": 341.18, "duration": 4.38}, {"text": "quelle est la position de la fnab sur", "start": 343.91, "duration": 2.31}, {"text": "cette question mais \u00e9galement", "start": 345.56, "duration": 3.12}, {"text": "l'association kokopelli aujourd'hui", "start": 346.22, "duration": 5.04}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9e par madame magarinos rey qui", "start": 348.68, "duration": 4.08}, {"text": "est l'avocate de l'association", "start": 351.26, "duration": 4.29}, {"text": "mais je citerai aussi la conf\u00e9d\u00e9ration", "start": 352.76, "duration": 3.87}, {"text": "paysanne et notamment les repr\u00e9sentants", "start": 355.55, "duration": 2.85}, {"text": "de la conf\u00e9d\u00e9ration paysanne qui sont", "start": 356.63, "duration": 3.72}, {"text": "dans le r\u00e9seau semences paysannes et", "start": 358.4, "duration": 3.66}, {"text": "plus directement si le r\u00e9seau semences", "start": 360.35, "duration": 3.42}, {"text": "paysannes avec qui j'ai eu des contacts", "start": 362.06, "duration": 4.59}, {"text": "qui m'ont permis de faire que cette", "start": 363.77, "duration": 4.64}, {"text": "proposition de loi soit aujourd'hui", "start": 366.65, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9poser ce que je vous propose c'est que", "start": 368.41, "duration": 6.38}, {"text": "d'\u00eatre rapidement laiss\u00e9 la parole \u00e0 mai", "start": 370.729, "duration": 6.761}, {"text": "deux voisins pour pour rapidement que", "start": 374.79, "duration": 4.17}, {"text": "vous puissiez le dire ce que vous pensez", "start": 377.49, "duration": 3.36}, {"text": "de cette initiative ou comment vous", "start": 378.96, "duration": 3.87}, {"text": "l'abordez vous de votre votre point de", "start": 380.85, "duration": 4.2}, {"text": "vue et puis apr\u00e8s on pourra r\u00e9pondre aux", "start": 382.83, "duration": 4.92}, {"text": "questions qu'ils se posent sur l'objet", "start": 385.05, "duration": 4.59}, {"text": "le cadre juridique ou toutes autres", "start": 387.75, "duration": 3.48}, {"text": "questions \u00e9thiques", "start": 389.64, "duration": 3.6}, {"text": "sur cette question des semences", "start": 391.23, "duration": 4.22}, {"text": "paysannes", "start": 393.24, "duration": 2.21}, {"text": "sa parole \u00e0 midi", "start": 397.24, "duration": 3.709}, {"text": "merci beaucoup \u00e0 tout cas cette", "start": 401.35, "duration": 3.58}, {"text": "invitation lors nous les semences", "start": 403.43, "duration": 2.28}, {"text": "paysannes c'est vraiment une", "start": 404.93, "duration": 2.37}, {"text": "pr\u00e9occupation que l'on travaille dans le", "start": 405.71, "duration": 3.69}, {"text": "raisonnable depuis 20 ans \u00e0 peu pr\u00e8s un", "start": 407.3, "duration": 4.02}, {"text": "peu plus de 20 ans au travers des", "start": 409.4, "duration": 2.69}, {"text": "groupes locaux", "start": 411.32, "duration": 2.91}, {"text": "l'objectif pour nous ce n'\u00e9tait pas de", "start": 412.09, "duration": 5.05}, {"text": "concurrencer les semences commerciales", "start": 414.23, "duration": 4.89}, {"text": "mais c'\u00e9tait vraiment d\u00e9velopp\u00e9 \u00e0 la", "start": 417.14, "duration": 4.17}, {"text": "base des dynamiques d'autonomie pour les", "start": 419.12, "duration": 6.96}, {"text": "producteurs aussi bien en tueur c\u00e9r\u00e9ales", "start": 421.31, "duration": 6.51}, {"text": "aux prot\u00e9agineux quand potag\u00e8res et en", "start": 426.08, "duration": 2.39}, {"text": "fourrage", "start": 427.82, "duration": 2.79}, {"text": "donc c'est vrai qu'on a un r\u00e9seau", "start": 428.47, "duration": 3.64}, {"text": "aujourd'hui o\u00f9 il ya peu pr\u00e8s des", "start": 430.61, "duration": 3.48}, {"text": "structures et des dynamiques sur", "start": 432.11, "duration": 3.15}, {"text": "l'ensemble du territoire au niveau", "start": 434.09, "duration": 4.38}, {"text": "national donc on est ravis puisque", "start": 435.26, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9videmment r\u00e9glementairement les", "start": 438.47, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9changes \u00e9taient tr\u00e8s difficiles entre", "start": 440.3, "duration": 5.94}, {"text": "producteurs dans certains groupements", "start": 443.75, "duration": 4.08}, {"text": "dans certaine dynamique il y a aussi des", "start": 446.24, "duration": 3.78}, {"text": "jardiniers donc il y avait aussi cette", "start": 447.83, "duration": 4.53}, {"text": "probl\u00e9matique de s\u00e9lection de", "start": 450.02, "duration": 4.23}, {"text": "multiplication des changes de diffusion", "start": 452.36, "duration": 4.77}, {"text": "des semences multi-acteurs donc il n'ya", "start": 454.25, "duration": 4.71}, {"text": "pas le volet de producteurs mais aussi", "start": 457.13, "duration": 3.96}, {"text": "le volet amateur ou pour nous ce serait", "start": 458.96, "duration": 5.67}, {"text": "plut\u00f4t une avanc\u00e9e de pouvoir aussi \u00eatre", "start": 461.09, "duration": 7.1}, {"text": "libre depuis qu'on a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s", "start": 464.63, "duration": 7.71}, {"text": "500 1 600 vari\u00e9t\u00e9s des cong\u00e9lateurs de", "start": 468.19, "duration": 7.63}, {"text": "l'inra foromi multiplier diffus\u00e9 on", "start": 472.34, "duration": 4.59}, {"text": "travaille beaucoup sur les populations", "start": 475.82, "duration": 1.82}, {"text": "dynamique", "start": 476.93, "duration": 2.49}, {"text": "donc c'est vrai que \u00e7a c'est vraiment", "start": 477.64, "duration": 4.14}, {"text": "pour nous une dynamique et une ambition", "start": 479.42, "duration": 4.56}, {"text": "pour l'ensemble du r\u00e9seau fnac en tout", "start": 481.78, "duration": 3.97}, {"text": "cas l'accompagn\u00e9 les producteurs", "start": 483.98, "duration": 4.68}, {"text": "adh\u00e9rents dans ce travail de deux", "start": 485.75, "duration": 5.13}, {"text": "s\u00e9lections et surtout de valorisation de", "start": 488.66, "duration": 4.68}, {"text": "leurs de leur savoir faire et comme vous", "start": 490.88, "duration": 4.85}, {"text": "disiez brillamment surtout le volet", "start": 493.34, "duration": 5.04}, {"text": "adaptation territoire et je pense que \u00e7a", "start": 495.73, "duration": 3.93}, {"text": "c'est vraiment un", "start": 498.38, "duration": 3.32}, {"text": "une pierre angulaire pour nous c'est que", "start": 499.66, "duration": 3.63}, {"text": "les vari\u00e9t\u00e9s doivent \u00eatre adapt\u00e9es au", "start": 501.7, "duration": 3.09}, {"text": "territoire ce qui n'est pas r\u00e9ellement", "start": 503.29, "duration": 3.54}, {"text": "le cas dans les semences commerciales", "start": 504.79, "duration": 4.5}, {"text": "actuelles m\u00eame combien \u00e7a lisez et est", "start": 506.83, "duration": 4.11}, {"text": "s\u00e9lectionn\u00e9 \u00e0 l'agriculture biologique", "start": 509.29, "duration": 3.24}, {"text": "qui ne r\u00e9pondent pas aux plates formes", "start": 510.94, "duration": 2.789}, {"text": "en besoins des producteurs et des", "start": 512.53, "duration": 4.44}, {"text": "productrices donc voil\u00e0 donc nous on est", "start": 513.729, "duration": 5.041}, {"text": "aussi bienveillant ce proc\u00e8s dans les", "start": 516.97, "duration": 3.69}, {"text": "dents le programme semences paysannes au", "start": 518.77, "duration": 3.66}, {"text": "nouveau mode de s\u00e9lection", "start": 520.66, "duration": 4.68}, {"text": "donc \u00e7a c'est vraiment aussi un r\u00e9veil", "start": 522.43, "duration": 4.44}, {"text": "tr\u00e8s importante pour nous au niveau", "start": 525.34, "duration": 2.31}, {"text": "r\u00e9glementaire", "start": 526.87, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9videmment nous sommes contre ogm et", "start": 527.65, "duration": 4.62}, {"text": "tous les attributs et toutes les", "start": 530.11, "duration": 3.57}, {"text": "nouvelles technologies qui s'y rapproche", "start": 532.27, "duration": 3.66}, {"text": "donc pour nous les semences des ann\u00e9es", "start": 533.68, "duration": 5.43}, {"text": "sont des solutions pour contrer en fait", "start": 535.93, "duration": 6.29}, {"text": "aussi ces modifications g\u00e9n\u00e9tiques", "start": 539.11, "duration": 6.48}, {"text": "que dire d'autre il y en a une question", "start": 542.22, "duration": 5.89}, {"text": "aussi toujours qui qui est autour de", "start": 545.59, "duration": 4.8}, {"text": "votre projet de loi c'est ce qu'on", "start": 548.11, "duration": 4.46}, {"text": "participe \u00e9galement mais avec", "start": 550.39, "duration": 3.86}, {"text": "des discussions au niveau europ\u00e9en", "start": 552.57, "duration": 3.0}, {"text": "surtout sur le nouveau cahier des", "start": 554.25, "duration": 2.55}, {"text": "charges europ\u00e9en sur le mat\u00e9riel", "start": 555.57, "duration": 5.46}, {"text": "h\u00e9t\u00e9rog\u00e8nes et via le cnam le comit\u00e9", "start": 556.8, "duration": 5.73}, {"text": "national de culture biologique au niveau", "start": 561.03, "duration": 3.39}, {"text": "national et puis les sections une liste", "start": 562.53, "duration": 5.1}, {"text": "s'il voulait aussi sanitaire dans tous", "start": 564.42, "duration": 3.9}, {"text": "ces \u00e9changes", "start": 567.63, "duration": 2.01}, {"text": "peut-\u00eatre qu'on y reviendra apr\u00e8s", "start": 568.32, "duration": 4.74}, {"text": "j'esp\u00e8re mais voil\u00e0 donc on est on est", "start": 569.64, "duration": 5.64}, {"text": "ravi de pouvoir trouver peut-\u00eatre une", "start": 573.06, "duration": 3.84}, {"text": "solution pour les producteurs et les", "start": 575.28, "duration": 4.92}, {"text": "jardiniers de pouvoir r\u00e9glementairement", "start": 576.9, "duration": 5.55}, {"text": "diffus\u00e9 voir commercialiser leur travail", "start": 580.2, "duration": 4.71}, {"text": "et leur savoir faire autour des semences", "start": 582.45, "duration": 3.44}, {"text": "peas", "start": 584.91, "duration": 4.13}, {"text": "merci beaucoup", "start": 585.89, "duration": 3.15}, {"text": "vous voulez juste un petit mot aussi", "start": 589.98, "duration": 4.37}, {"text": "donc au niveau de l'association", "start": 592.01, "duration": 5.14}, {"text": "kokopelli qui existent d\u00e9j\u00e0 marquant", "start": 594.35, "duration": 5.58}, {"text": "depuis un peu plus de vingt ans et qui", "start": 597.15, "duration": 6.57}, {"text": "commercialise des vari\u00e9t\u00e9s dites", "start": 599.93, "duration": 5.83}, {"text": "anciennes ou traditionnelles ou \u00e0 la", "start": 603.72, "duration": 3.92}, {"text": "pollinisation ouverte qui sont donc", "start": 605.76, "duration": 5.07}, {"text": "reproductibles et libre de droit par", "start": 607.64, "duration": 6.28}, {"text": "lots d'environ 1500 2000 vari\u00e9t\u00e9s", "start": 610.83, "duration": 5.79}, {"text": "parents pratiquement donc c'est l'un des", "start": 613.92, "duration": 5.31}, {"text": "op\u00e9rateurs qui met sur le march\u00e9 une des", "start": 616.62, "duration": 5.4}, {"text": "plus grande diversit\u00e9 en europe de", "start": 619.23, "duration": 5.34}, {"text": "vari\u00e9t\u00e9s particuli\u00e8rement potag\u00e8res sur", "start": 622.02, "duration": 5.58}, {"text": "le march\u00e9 et qui les offrent aux", "start": 624.57, "duration": 5.28}, {"text": "agriculteurs professionnels pour", "start": 627.6, "duration": 4.89}, {"text": "certains d'entre eux et puis sinon", "start": 629.85, "duration": 4.71}, {"text": "majoritairement \u00e0 des utilisateurs non", "start": 632.49, "duration": 4.02}, {"text": "professionnels comme le sont les", "start": 634.56, "duration": 3.66}, {"text": "jardiniers amateurs ou alors les", "start": 636.51, "duration": 4.89}, {"text": "collectivit\u00e9s publiques et donc", "start": 638.22, "duration": 6.3}, {"text": "l'association a fait face \u00e0 des d\u00e9m\u00eal\u00e9s", "start": 641.4, "duration": 6.06}, {"text": "judiciaires nombreux et qui ont dur\u00e9", "start": 644.52, "duration": 6.63}, {"text": "tr\u00e8s longtemps et qui ont fini par", "start": 647.46, "duration": 7.59}, {"text": "tordre un peu l'interpr\u00e9tation la", "start": 651.15, "duration": 7.92}, {"text": "lecture \u00e0 donner aux dispositions de", "start": 655.05, "duration": 5.79}, {"text": "droit europ\u00e9en qui s'appliquent en", "start": 659.07, "duration": 3.72}, {"text": "mati\u00e8re de ventes de semences", "start": 660.84, "duration": 5.16}, {"text": "en d\u00e9finitive la marge de manoeuvres", "start": 662.79, "duration": 8.01}, {"text": "juridiques existent pour permettre \u00e0 une", "start": 666.0, "duration": 7.05}, {"text": "association comme kokopelli ou d'autres", "start": 670.8, "duration": 4.68}, {"text": "puisqu'il y en a beaucoup qui ont \u00e9merg\u00e9", "start": 673.05, "duration": 5.49}, {"text": "en france sur tout le territoire et qui", "start": 675.48, "duration": 5.46}, {"text": "ont des activit\u00e9s un peu similaire de", "start": 678.54, "duration": 4.86}, {"text": "faire de l' \u00e9change \u00e0 titre gratuit mais", "start": 680.94, "duration": 4.98}, {"text": "aussi on\u00e9reux d\u00e8s lors que les semences", "start": 683.4, "duration": 4.59}, {"text": "sont destin\u00e9es \u00e0 des utilisateurs non", "start": 685.92, "duration": 4.2}, {"text": "professionnels donc cette marge de", "start": 687.99, "duration": 3.48}, {"text": "manoeuvre elle existe dans le droit", "start": 690.12, "duration": 2.54}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 691.47, "duration": 3.54}, {"text": "elle a \u00e9t\u00e9", "start": 692.66, "duration": 5.98}, {"text": "quelque peu nier en fait par la", "start": 695.01, "duration": 6.27}, {"text": "jurisprudence fran\u00e7aise et donc il", "start": 698.64, "duration": 4.74}, {"text": "s'agit ici avec cette proposition de loi", "start": 701.28, "duration": 5.07}, {"text": "est aussi avec donc l'article 11 de la", "start": 703.38, "duration": 6.63}, {"text": "loi biodiversit\u00e9 l'article 78 ans 8 de", "start": 706.35, "duration": 6.98}, {"text": "la loi et galim de clarifier les choses", "start": 710.01, "duration": 6.3}, {"text": "d\u00e9finitivement de s\u00e9curiser le cadre", "start": 713.33, "duration": 6.1}, {"text": "juridique est de permettre \u00e0 ses", "start": 716.31, "duration": 6.54}, {"text": "activit\u00e9s de se d\u00e9rouler en toute", "start": 719.43, "duration": 5.43}, {"text": "tranquillit\u00e9 juridique si je puis dire", "start": 722.85, "duration": 5.91}, {"text": "en exploitant ses possibilit\u00e9s l\u00e9gales", "start": 724.86, "duration": 6.27}, {"text": "qui existent dans le droit europ\u00e9en", "start": 728.76, "duration": 5.88}, {"text": "donc nous avons c'est vrai qu'on est", "start": 731.13, "duration": 5.73}, {"text": "\u00e7a fait d\u00e9j\u00e0 un certain temps qu'on", "start": 734.64, "duration": 4.14}, {"text": "travaille sur ces sujets l\u00e0 sur le", "start": 736.86, "duration": 3.98}, {"text": "terrain et aussi sur le plan juridique", "start": 738.78, "duration": 5.28}, {"text": "on a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u de voir que le", "start": 740.84, "duration": 5.26}, {"text": "conseil constitutionnel invalide et", "start": 744.06, "duration": 4.08}, {"text": "d'abord l'article 11 de la loi vraie", "start": 746.1, "duration": 4.41}, {"text": "diversit\u00e9 et que le conseil", "start": 748.14, "duration": 3.63}, {"text": "constitutionnel revenait \u00e0 la charge", "start": 750.51, "duration": 4.35}, {"text": "ensuite pour invalider encore l'article", "start": 751.77, "duration": 5.73}, {"text": "78 de la loi et galim en pr\u00e9tendant que", "start": 754.86, "duration": 4.62}, {"text": "cet article n'avait aucun rapport avec", "start": 757.5, "duration": 3.33}, {"text": "le projet de loi initial", "start": 759.48, "duration": 3.99}, {"text": "or \u00e9videmment \u00e9videmment on s'\u00e9tait sans", "start": 760.83, "duration": 4.71}, {"text": "aucune motivation nous a simplement dit", "start": 763.47, "duration": 3.92}, {"text": "que c'\u00e9tait un cavalier l\u00e9gislatif", "start": 765.54, "duration": 5.25}, {"text": "alors que qu'est ce qui a plus de", "start": 767.39, "duration": 4.69}, {"text": "rapport avec l'agriculture et", "start": 770.79, "duration": 3.26}, {"text": "l'alimentation que les semences", "start": 772.08, "duration": 4.86}, {"text": "le conseil constitutionnel a laiss\u00e9 pas", "start": 774.05, "duration": 4.27}, {"text": "mal d'articles qui avait un lien", "start": 776.94, "duration": 3.96}, {"text": "beaucoup plus t\u00e9nu avec le projet de loi", "start": 778.32, "duration": 3.09}, {"text": "initial", "start": 780.9, "duration": 3.21}, {"text": "dans le texte et \u00e0 censurer certains", "start": 781.41, "duration": 4.86}, {"text": "articles qui avait un lien \u00e9vident avec", "start": 784.11, "duration": 4.02}, {"text": "le projet de loi initial comme l'\u00e9tait", "start": 786.27, "duration": 5.13}, {"text": "donc l'article 78 donc on s'aper\u00e7oit que", "start": 788.13, "duration": 5.45}, {"text": "bon il ya une esp\u00e8ce d'acharnement", "start": 791.4, "duration": 6.45}, {"text": "contre l'assouplissement du cadre", "start": 793.58, "duration": 7.3}, {"text": "r\u00e9glementaire applicable aux semences", "start": 797.85, "duration": 6.77}, {"text": "\u00e7a tient pas peut-\u00eatre \u00e0 certains", "start": 800.88, "duration": 8.04}, {"text": "groupements d'int\u00e9r\u00eats tr\u00e8s influent il", "start": 804.62, "duration": 6.88}, {"text": "ya un acharnement qui se produit aussi", "start": 808.92, "duration": 4.32}, {"text": "bien sur le terrain judiciaire que sur", "start": 811.5, "duration": 4.1}, {"text": "le terrain l\u00e9gislatif et le terrain", "start": 813.24, "duration": 3.91}, {"text": "disons", "start": 815.6, "duration": 2.84}, {"text": "de penser constitutionnel les", "start": 817.15, "duration": 5.13}, {"text": "juridictions supr\u00eames et mais on voit", "start": 818.44, "duration": 5.94}, {"text": "que par cette proposition de loi et puis", "start": 822.28, "duration": 3.48}, {"text": "celles qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s par les", "start": 824.38, "duration": 3.69}, {"text": "autres groupes politiques aussi parce", "start": 825.76, "duration": 5.91}, {"text": "que on a vu intervenir aussi les d\u00e9put\u00e9s", "start": 828.07, "duration": 6.27}, {"text": "de la majorit\u00e9 les d\u00e9put\u00e9s du groupe u10", "start": 831.67, "duration": 4.32}, {"text": "qui ont d\u00e9pos\u00e9 une proposition de loi", "start": 834.34, "duration": 3.66}, {"text": "similaire puis aussi au s\u00e9nat plusieurs", "start": 835.99, "duration": 3.27}, {"text": "groupes politiques qui ont d\u00e9pos\u00e9 des", "start": 838.0, "duration": 3.09}, {"text": "propositions de loi similaire on voit", "start": 839.26, "duration": 4.02}, {"text": "que le terrain politique en fait il est", "start": 841.09, "duration": 7.89}, {"text": "pr\u00eat il est m\u00fbr et donc je pense que ces", "start": 843.28, "duration": 7.71}, {"text": "verrous r\u00e9glementaire de la finir un", "start": 848.98, "duration": 5.94}, {"text": "jour par se d\u00e9bloquer et donc cette", "start": 850.99, "duration": 6.78}, {"text": "initiative elle et elle est tr\u00e8s positif", "start": 854.92, "duration": 4.32}, {"text": "parce qu'on s'aper\u00e7oit qu'en fait c'est", "start": 857.77, "duration": 4.58}, {"text": "tout le spectre politique qui est tr\u00e8s \u00e0", "start": 859.24, "duration": 5.79}, {"text": "d\u00e9bloquer ces sujets l\u00e0 qui sont tr\u00e8s", "start": 862.35, "duration": 4.99}, {"text": "attendus dans la population aussi bien", "start": 865.03, "duration": 5.31}, {"text": "par les consommateurs on l'a vu avec", "start": 867.34, "duration": 5.79}, {"text": "l'audience extraordinaire de ce", "start": 870.34, "duration": 6.12}, {"text": "reportage qui est pass\u00e9e sur france2 ya", "start": 873.13, "duration": 6.24}, {"text": "pas longtemps le cache investigations et", "start": 876.46, "duration": 5.61}, {"text": "qui est tr\u00e8s attendu aussi par la", "start": 879.37, "duration": 6.09}, {"text": "communaut\u00e9 donc de des associations qui", "start": 882.07, "duration": 5.46}, {"text": "fonda conservation semences est tr\u00e8s", "start": 885.46, "duration": 3.69}, {"text": "attendu aussi par les agriculteurs et", "start": 887.53, "duration": 5.55}, {"text": "sp\u00e9cialement les agriculteurs en bio et", "start": 889.15, "duration": 5.28}, {"text": "puis ce qui je pense que ce qu'il faut", "start": 893.08, "duration": 2.46}, {"text": "dire aussi c'est que cette proposition", "start": 894.43, "duration": 3.06}, {"text": "doit elle s'inscrit aussi dans un", "start": 895.54, "duration": 6.0}, {"text": "mouvement plus g\u00e9n\u00e9ral de d'ouverture de", "start": 897.49, "duration": 6.3}, {"text": "la l\u00e9gislation semences et on l'a vu", "start": 901.54, "duration": 3.34}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 dans", "start": 903.79, "duration": 2.53}, {"text": "les dispositions qui ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s sur", "start": 904.88, "duration": 3.63}, {"text": "le nouveau r\u00e8glement europ\u00e9en sur", "start": 906.32, "duration": 3.51}, {"text": "l'agriculture biologique", "start": 908.51, "duration": 3.72}, {"text": "on sent d\u00e9j\u00e0 que yann et des pr\u00e9mices de", "start": 909.83, "duration": 4.83}, {"text": "volont\u00e9 politique et donc je pense que", "start": 912.23, "duration": 3.3}, {"text": "c'est le moment d'agir", "start": 914.66, "duration": 3.71}, {"text": "on a une marge de manoeuvre en france", "start": 915.53, "duration": 5.34}, {"text": "juridique sur laquelle on peut jouer et", "start": 918.37, "duration": 5.73}, {"text": "cette proposition doit contribuer \u00e0", "start": 920.87, "duration": 7.23}, {"text": "amplifier et rendre vraiment r\u00e9el ce", "start": 924.1, "duration": 6.97}, {"text": "mouvement tr\u00e8s bien merci bien", "start": 928.1, "duration": 5.4}, {"text": "effectivement que le l'objet de sept", "start": 931.07, "duration": 3.87}, {"text": "lots de cette proposition de loi est", "start": 933.5, "duration": 4.29}, {"text": "bien de continuer \u00e0 essayer d'\u00e9largir", "start": 934.94, "duration": 4.32}, {"text": "cette br\u00e8che leur est ce que vous disiez", "start": 937.79, "duration": 4.23}, {"text": "sur la marge juridique qui existe c'est", "start": 939.26, "duration": 5.34}, {"text": "une r\u00e9alit\u00e9 sur la vente de semences \u00e0", "start": 942.02, "duration": 4.44}, {"text": "des utilisateurs \u00e0 des utilisateurs non", "start": 944.6, "duration": 3.78}, {"text": "professionnels mais donc face \u00e0 levon", "start": 946.46, "duration": 3.78}, {"text": "l'objet de s\u00e9curiser cela pour \u00e9viter", "start": 948.38, "duration": 4.23}, {"text": "ces d\u00e9boires juridiques et le fait que", "start": 950.24, "duration": 4.62}, {"text": "voil\u00e0 il ya un flou qui est savamment", "start": 952.61, "duration": 4.02}, {"text": "entretenue aussi des jurisprudences sur", "start": 954.86, "duration": 3.21}, {"text": "cette question l\u00e0 mais c'est \u00e9galement", "start": 956.63, "duration": 2.97}, {"text": "le cas sur les \u00e9changes entre", "start": 958.07, "duration": 4.83}, {"text": "professionnels puisque l'entr'aide qui", "start": 959.6, "duration": 4.77}, {"text": "\u00e9tait le cadre juridique qui permettait", "start": 962.9, "duration": 3.57}, {"text": "d \u00e9change entre entre pairs entre", "start": 964.37, "duration": 4.83}, {"text": "agriculteurs existe mais ne permet pas", "start": 966.47, "duration": 4.95}, {"text": "de s\u00e9curiser aussi parfaitement la", "start": 969.2, "duration": 4.23}, {"text": "circulation des semences paysannes", "start": 971.42, "duration": 3.84}, {"text": "je vous propose que maintenant on voit", "start": 973.43, "duration": 4.29}, {"text": "l\u00e0 s'il ya des questions qui qui se font", "start": 975.26, "duration": 3.51}, {"text": "jour et puis peut-\u00eatre on pourra", "start": 977.72, "duration": 3.3}, {"text": "apporter quelques pr\u00e9cisions notamment", "start": 978.77, "duration": 4.47}, {"text": "sur les semences population a peut-\u00eatre", "start": 981.02, "duration": 4.62}, {"text": "un petit peu apr\u00e8s et sur le r\u00f4le aussi", "start": 983.24, "duration": 4.5}, {"text": "de de la puissance publique et je pense", "start": 985.64, "duration": 5.3}, {"text": "notamment \u00e0 la recherche publique", "start": 987.74, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9gine que vous avez essay\u00e9 sollicit\u00e9", "start": 991.59, "duration": 3.93}, {"text": "mais disputer d'autres groupes aussi en", "start": 993.87, "duration": 6.93}, {"text": "plus de ceux qui ont d\u00e9j\u00e0 cosign\u00e9 bls", "start": 995.52, "duration": 7.62}, {"text": "que notamment o\u00f9 la majorit\u00e9 vous avez", "start": 1000.8, "duration": 5.43}, {"text": "eu fin de non recevoir leurs syndicats", "start": 1003.14, "duration": 7.86}, {"text": "les int\u00e9ress\u00e9s qui coince et oui alors", "start": 1006.23, "duration": 6.42}, {"text": "je sais il faudra leur poser la question", "start": 1011.0, "duration": 3.99}, {"text": "directement effectivement l'objectif de", "start": 1012.65, "duration": 4.59}, {"text": "cet \u00e9t\u00e9 elle c'\u00e9tait de voir ce que", "start": 1014.99, "duration": 4.56}, {"text": "disait madame aussi c'\u00e9tait il ya une", "start": 1017.24, "duration": 4.77}, {"text": "attention qui est port\u00e9 il ya des le", "start": 1019.55, "duration": 4.14}, {"text": "groupe majoritaire a d\u00e9j\u00e0 fait des", "start": 1022.01, "duration": 4.29}, {"text": "propositions qui regroupait un package", "start": 1023.69, "duration": 4.02}, {"text": "de huit articles qui avait \u00e9t\u00e9 retoqu\u00e9", "start": 1026.3, "duration": 3.09}, {"text": "par le conseil constitutionnel donc", "start": 1027.71, "duration": 3.84}, {"text": "cette affaire des semences pour les", "start": 1029.39, "duration": 4.29}, {"text": "jardiniers donc moi j'ai envoy\u00e9 cette", "start": 1031.55, "duration": 4.47}, {"text": "proposition \u00e0 des d\u00e9put\u00e9s que j'ai", "start": 1033.68, "duration": 4.34}, {"text": "identifi\u00e9 comme \u00e9tant particuli\u00e8rement", "start": 1036.02, "duration": 4.62}, {"text": "int\u00e9ress\u00e9s par cette question l\u00e0 donc", "start": 1038.02, "duration": 4.24}, {"text": "c'\u00e9tait dominique pauthe et notamment", "start": 1040.64, "duration": 3.6}, {"text": "pour le groupe socialiste mais \u00e9galement", "start": 1042.26, "duration": 3.84}, {"text": "sandrine le faire pour le groupe de la", "start": 1044.24, "duration": 5.31}, {"text": "r\u00e9publique en marche donc des fins de", "start": 1046.1, "duration": 5.58}, {"text": "non-recevoir en tout cas d un peu de", "start": 1049.55, "duration": 5.4}, {"text": "timidit\u00e9 \u00e0 vouloir remettre", "start": 1051.68, "duration": 5.25}, {"text": "un euro dans la machine pour vous", "start": 1054.95, "duration": 3.21}, {"text": "remettre un petit coup de pied dans la", "start": 1056.93, "duration": 3.21}, {"text": "fourmili\u00e8re pour que enfin on arrive \u00e0", "start": 1058.16, "duration": 4.91}, {"text": "aboutir \u00e0 ce que ce cadre l\u00e9gislatif", "start": 1060.14, "duration": 6.99}, {"text": "s\u00e9curis\u00e9 vraiment ce domaine l\u00e0 donc je", "start": 1063.07, "duration": 7.24}, {"text": "n'ai pas perdu tout espoir d'arriver \u00e0", "start": 1067.13, "duration": 5.28}, {"text": "les convaincre mais il ya encore", "start": 1070.31, "duration": 5.22}, {"text": "quelques r\u00e9ticences parce que m\u00eame si je", "start": 1072.41, "duration": 5.55}, {"text": "l'exprim\u00e9 c'est pas moi je ne vais pas", "start": 1075.53, "duration": 3.84}, {"text": "chercher des poux dans la t\u00eate des", "start": 1077.96, "duration": 2.94}, {"text": "obtenteurs v\u00e9g\u00e9taux ils font bien leur", "start": 1079.37, "duration": 2.28}, {"text": "business dans leur coin", "start": 1080.9, "duration": 3.39}, {"text": "si \u00e7a leur chante sauf que moi ce qui", "start": 1081.65, "duration": 3.93}, {"text": "m'int\u00e9resse c'est que ce qui nous", "start": 1084.29, "duration": 3.78}, {"text": "appartient \u00e0 tous on puisse l'utiliser", "start": 1085.58, "duration": 4.83}, {"text": "et le d\u00e9velopper donc c'est c'\u00e9tait", "start": 1088.07, "duration": 4.68}, {"text": "aussi une fa\u00e7on de dire mais je sais que", "start": 1090.41, "duration": 3.39}, {"text": "dans la majorit\u00e9 il ya cette", "start": 1092.75, "duration": 2.85}, {"text": "probl\u00e9matique toujours pas touch\u00e9 les", "start": 1093.8, "duration": 4.6}, {"text": "int\u00e9r\u00eats ou des lobbys", "start": 1095.6, "duration": 6.11}, {"text": "sur des questions d'int\u00e9r\u00eats financiers", "start": 1098.4, "duration": 5.019}, {"text": "ou qui pourraient \u00eatre de l'emploi et", "start": 1101.71, "duration": 3.959}, {"text": "donc c'est pour \u00e7a que j'ai essay\u00e9 de", "start": 1103.419, "duration": 4.321}, {"text": "dissocier ces de ces deux questions qui", "start": 1105.669, "duration": 5.76}, {"text": "sont pour moi concomitants mais qu'on", "start": 1107.74, "duration": 5.25}, {"text": "peut traiter de mani\u00e8re diff\u00e9renci\u00e9e les", "start": 1111.429, "duration": 2.61}, {"text": "obtenteurs v\u00e9g\u00e9taux font ce qu'ils", "start": 1112.99, "duration": 1.35}, {"text": "veulent", "start": 1114.039, "duration": 2.461}, {"text": "nous on doit pouvoir faire ce qu'on veut", "start": 1114.34, "duration": 4.29}, {"text": "aussi avec nos semences qui sont un", "start": 1116.5, "duration": 4.049}, {"text": "patrimoine commun donc je pense que l\u00e0", "start": 1118.63, "duration": 4.049}, {"text": "encore cette timidit\u00e9 de quelques", "start": 1120.549, "duration": 3.901}, {"text": "groupes notamment du groupe majoritaire", "start": 1122.679, "duration": 4.641}, {"text": "\u00e0 s'associer sur sur ces questions l\u00e0", "start": 1124.45, "duration": 6.15}, {"text": "bon il faut comment dire on leur rende", "start": 1127.32, "duration": 5.109}, {"text": "hommage que c'est le groupe", "start": 1130.6, "duration": 3.39}, {"text": "c'est aussi gr\u00e2ce au soutien du groupe", "start": 1132.429, "duration": 4.351}, {"text": "majoritaire que l'article 318 a \u00e9t\u00e9", "start": 1133.99, "duration": 4.89}, {"text": "vot\u00e9e dans la loi et galim l\u00e0 il faut", "start": 1136.78, "duration": 3.72}, {"text": "dire que les gammes des d\u00e9put\u00e9s qui se", "start": 1138.88, "duration": 2.94}, {"text": "sont beaucoup battus comme barbara", "start": 1140.5, "duration": 1.86}, {"text": "conflit", "start": 1141.82, "duration": 4.41}, {"text": "sandrine le faire aussi et aussi il faut", "start": 1142.36, "duration": 5.88}, {"text": "savoir que bon il ya une proposition de", "start": 1146.23, "duration": 3.87}, {"text": "loi qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 cosign\u00e9", "start": 1148.24, "duration": 4.53}, {"text": "par 3 188 d\u00e9put\u00e9s y compris les d\u00e9put\u00e9s", "start": 1150.1, "duration": 3.3}, {"text": "de la majorit\u00e9", "start": 1152.77, "duration": 2.67}, {"text": "donc en fait je pense que ce qu'il faut", "start": 1153.4, "duration": 3.6}, {"text": "saluer ici c'est que sur cette question", "start": 1155.44, "duration": 6.06}, {"text": "l\u00e0 il ya vraiment un consensus politique", "start": 1157.0, "duration": 7.44}, {"text": "et que tous ensemble vous allez r\u00e9ussir", "start": 1161.5, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e0 d\u00e9bloquer ce sujet l\u00e0 c'est que ce", "start": 1164.44, "duration": 3.9}, {"text": "consensus politique il faut arriver", "start": 1166.78, "duration": 3.71}, {"text": "quand m\u00eame \u00e0 le traduire de mani\u00e8re", "start": 1168.34, "duration": 6.3}, {"text": "l\u00e9gislatives d'end\u00e9mie cadre s\u00fbr voil\u00e0", "start": 1170.49, "duration": 5.559}, {"text": "oui effectivement il faut qu'on d\u00e9passe", "start": 1174.64, "duration": 4.8}, {"text": "ses d\u00e9clarations d'intention et et ce", "start": 1176.049, "duration": 5.311}, {"text": "blocage du conseil", "start": 1179.44, "duration": 3.66}, {"text": "contre les cantines pulsionnel sur ossus", "start": 1181.36, "duration": 4.8}, {"text": "cet article 78 mais vous pensez que", "start": 1183.1, "duration": 4.53}, {"text": "cette proposition doit elle vise \u00e0 la", "start": 1186.16, "duration": 3.42}, {"text": "jeune homme n'est peut-\u00eatre pas celle ci", "start": 1187.63, "duration": 4.29}, {"text": "mais celle du groupe majoritaire et", "start": 1189.58, "duration": 4.469}, {"text": "ensuite la v\u00f4tre sera int\u00e9gr\u00e9 dedans", "start": 1191.92, "duration": 3.66}, {"text": "alors mon moi c'est pour \u00e7a que j'ai", "start": 1194.049, "duration": 3.571}, {"text": "vraiment cibl\u00e9 un semences sur cette", "start": 1195.58, "duration": 3.18}, {"text": "proposition de loi parce que quand j'ai", "start": 1197.62, "duration": 3.3}, {"text": "vu celle de la majorit\u00e9 qui regroupait", "start": 1198.76, "duration": 3.419}, {"text": "huit articles je pensais que c'\u00e9tait un", "start": 1200.92, "duration": 3.87}, {"text": "peu plus compliqu\u00e9 de mettre \u00e0 l'agenda", "start": 1202.179, "duration": 4.171}, {"text": "une proposition qui regroupe huit", "start": 1204.79, "duration": 3.3}, {"text": "articles qui est du coup ben ali un", "start": 1206.35, "duration": 3.03}, {"text": "spectre bien plus large que les semences", "start": 1208.09, "duration": 3.66}, {"text": "que la notamment quand j'avais discut\u00e9", "start": 1209.38, "duration": 3.87}, {"text": "avec le nouveau ministre de", "start": 1211.75, "duration": 3.09}, {"text": "l'agriculture lors de la proposition de", "start": 1213.25, "duration": 3.419}, {"text": "loi sur la malbouffe on a eu un \u00e9change", "start": 1214.84, "duration": 4.32}, {"text": "un petit peu sur cet article 118 et il", "start": 1216.669, "duration": 4.081}, {"text": "se d\u00e9clarait lui tout \u00e0 fait favorable \u00e0", "start": 1219.16, "duration": 3.18}, {"text": "ce qu'on le remette \u00e0 l'agenda", "start": 1220.75, "duration": 4.26}, {"text": "donc maintenant s'il veut juste remettre", "start": 1222.34, "duration": 4.14}, {"text": "article 118 je veux dire que passer", "start": 1225.01, "duration": 3.51}, {"text": "proposition de loi elle permet de cibler", "start": 1226.48, "duration": 4.319}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment c'est qu'on me dit c'est", "start": 1228.52, "duration": 3.72}, {"text": "chirurgicale quoi s'il veut vraiment", "start": 1230.799, "duration": 2.911}, {"text": "juste remettre \u00e7a il peut aussi on va", "start": 1232.24, "duration": 2.7}, {"text": "aller plus loin il remettre huit", "start": 1233.71, "duration": 2.339}, {"text": "articles retoqu\u00e9e par le conseil", "start": 1234.94, "duration": 2.0}, {"text": "constitutionnel", "start": 1236.049, "duration": 3.241}, {"text": "mettons \u00e0 l'agenda celui de la majorit\u00e9", "start": 1236.94, "duration": 4.39}, {"text": "moi j'ai aucun souci l\u00e0-dessus nous", "start": 1239.29, "duration": 4.41}, {"text": "comme toujours dans notre notre fa\u00e7on de", "start": 1241.33, "duration": 4.95}, {"text": "travailler c'est ce qu'ils sont des des", "start": 1243.7, "duration": 5.13}, {"text": "propositions qui font avancer l'int\u00e9r\u00eat", "start": 1246.28, "duration": 6.45}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral on eu une chicane pas aller", "start": 1248.83, "duration": 5.91}, {"text": "signer ou \u00e0 les soutenir quand \u00e7a va", "start": 1252.73, "duration": 4.46}, {"text": "dans le bon sens", "start": 1254.74, "duration": 2.45}, {"text": "son existence", "start": 1258.08, "duration": 6.26}, {"text": "tout \u00e7a si sa question \u00e9ventuellement", "start": 1259.779, "duration": 5.791}, {"text": "est ce que \u00e7a pourrait s'int\u00e9grer dans", "start": 1264.34, "duration": 3.959}, {"text": "une niche la france a soumis d'ici l\u00e0", "start": 1265.57, "duration": 6.089}, {"text": "n'est justement \u00e7a ne roule pas moi je", "start": 1268.299, "duration": 5.13}, {"text": "trouve que fin franchement c'\u00e9tait", "start": 1271.659, "duration": 3.6}, {"text": "tellement d'importance qu'on a vu vous", "start": 1273.429, "duration": 3.511}, {"text": "avez cit\u00e9 l'\u00e9mission o\u00f9 le tout le monde", "start": 1275.259, "duration": 4.321}, {"text": "l'a vu les enjeux je les ai rapidement", "start": 1276.94, "duration": 4.049}, {"text": "bross\u00e9 quand m\u00eame si c'est quand m\u00eame", "start": 1279.58, "duration": 3.929}, {"text": "pas des enjeux tout \u00e0 fait secondaire", "start": 1280.989, "duration": 5.01}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 alimentaire sant\u00e9 environnement", "start": 1283.509, "duration": 4.321}, {"text": "j'allais dire changement climatique on", "start": 1285.999, "duration": 3.78}, {"text": "parlait aussi des semences population", "start": 1287.83, "duration": 3.089}, {"text": "sait comment l'instrument s'adapte", "start": 1289.779, "duration": 3.39}, {"text": "aujourd'hui dans le bassin vie dans nos", "start": 1290.919, "duration": 4.521}, {"text": "r\u00e9gions au changement climatique", "start": 1293.169, "duration": 4.38}, {"text": "j'aimerais bien que l'on n'attende pas", "start": 1295.44, "duration": 3.849}, {"text": "la prochaine niche parlementaire de la", "start": 1297.549, "duration": 3.3}, {"text": "france insoumise qui sera donc en", "start": 1299.289, "duration": 3.6}, {"text": "f\u00e9vrier 2020 pour remettre ces questions", "start": 1300.849, "duration": 3.69}, {"text": "\u00e0 l'agenda politique c'est \u00e0 dire une", "start": 1302.889, "duration": 3.87}, {"text": "urgence absolue \u00e0 ce que cette affaire", "start": 1304.539, "duration": 5.1}, {"text": "l\u00e0 soit soit r\u00e9gl\u00e9e l\u00e0 j'allais dire \u00e0", "start": 1306.759, "duration": 4.86}, {"text": "l'automne aussi ou alors c'est que on", "start": 1309.639, "duration": 3.061}, {"text": "est encore dans des belles d\u00e9clarations", "start": 1311.619, "duration": 3.44}, {"text": "o\u00f9 on nous dit on va y penser", "start": 1312.7, "duration": 5.039}, {"text": "d'ici deux trois ans on verra si on a la", "start": 1315.059, "duration": 4.53}, {"text": "place pour mettre \u00e0 l'agenda", "start": 1317.739, "duration": 3.12}, {"text": "parlementaire", "start": 1319.589, "duration": 4.18}, {"text": "\u00e0 mon sens il faut le faire maintenant", "start": 1320.859, "duration": 5.991}, {"text": "\u00e7a serait quand m\u00eame le minimum", "start": 1323.769, "duration": 5.511}, {"text": "pour mettre en ad\u00e9quation les discours", "start": 1326.85, "duration": 4.41}, {"text": "on a tous en t\u00eate le discours politique", "start": 1329.28, "duration": 3.03}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale du premier ministre qui disait", "start": 1331.26, "duration": 2.34}, {"text": "c'est l'heure de l'acc\u00e9l\u00e9ration", "start": 1332.31, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e9cologique mais l\u00e0 vous avez la", "start": 1333.6, "duration": 3.21}, {"text": "d'acc\u00e9l\u00e9rateur monsieur le premier", "start": 1335.61, "duration": 2.73}, {"text": "ministre est \u00e0 votre disposition donc", "start": 1336.81, "duration": 6.71}, {"text": "s\u00e9oul appuyer dessus il ya ka faisons", "start": 1338.34, "duration": 5.18}, {"text": "juste voudrais rajouter deux petits mots", "start": 1348.44, "duration": 7.33}, {"text": "sur le r\u00f4le de des institutions et de la", "start": 1351.14, "duration": 6.79}, {"text": "recherche publique il ya eu cette", "start": 1355.77, "duration": 3.68}, {"text": "discussion r\u00e9cemment sur", "start": 1357.93, "duration": 3.75}, {"text": "l'exp\u00e9rimentation on a vu on a tous en", "start": 1359.45, "duration": 5.47}, {"text": "t\u00eate ces images des vaches \u00e0 hublot et", "start": 1361.68, "duration": 6.63}, {"text": "et ses pratiques \u00e0 moi \u00e7a \u00e7a m'a amen\u00e9 \u00e0", "start": 1364.92, "duration": 7.5}, {"text": "poser une question \u00e9crite sur la lettre", "start": 1368.31, "duration": 5.7}, {"text": "de mission qui est notamment fait \u00e0", "start": 1372.42, "duration": 4.77}, {"text": "l'inra sur ces questions de recherche", "start": 1374.01, "duration": 5.34}, {"text": "agronomique et notamment sur le sujet", "start": 1377.19, "duration": 3.96}, {"text": "qui nous int\u00e9resse aujourd'hui comment", "start": 1379.35, "duration": 3.39}, {"text": "la recherche publique et l'inra en", "start": 1381.15, "duration": 3.81}, {"text": "particulier mais les moyens sur les", "start": 1382.74, "duration": 4.65}, {"text": "conservatoires de ressources g\u00e9n\u00e9tiques", "start": 1384.96, "duration": 4.62}, {"text": "v\u00e9g\u00e9tales ou animales l\u00e0 en l'occurrence", "start": 1387.39, "duration": 3.33}, {"text": "et les ressources v\u00e9g\u00e9tales qui nous", "start": 1389.58, "duration": 4.92}, {"text": "int\u00e9resse parce que aujourd'hui on a", "start": 1390.72, "duration": 5.52}, {"text": "aussi d\u00e9di\u00e9 vous l'avez sorti des", "start": 1394.5, "duration": 4.65}, {"text": "dizaines de vari\u00e9t\u00e9s les frigos de", "start": 1396.24, "duration": 5.18}, {"text": "l'inra parce que la conservation de", "start": 1399.15, "duration": 5.24}, {"text": "de semences et de diversit\u00e9 v\u00e9g\u00e9tale \u00e7a", "start": 1401.42, "duration": 3.93}, {"text": "veut dire qu'il faut les replanter", "start": 1404.39, "duration": 2.67}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement parce que sinon une", "start": 1405.35, "duration": 3.09}, {"text": "semence et finit par mourir et si vous", "start": 1407.06, "duration": 3.15}, {"text": "la replanter pas pour la r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer vous", "start": 1408.44, "duration": 3.99}, {"text": "la perdez et aujourd'hui on a cette", "start": 1410.21, "duration": 4.14}, {"text": "probl\u00e9matique \u00e0 l'inra c'est qu'il ya", "start": 1412.43, "duration": 3.87}, {"text": "des collections enti\u00e8res alors pas", "start": 1414.35, "duration": 3.66}, {"text": "forc\u00e9ment sur sur des graines mais", "start": 1416.3, "duration": 4.38}, {"text": "parfois m\u00eame sur des sujets des arbres", "start": 1418.01, "duration": 6.81}, {"text": "des collections de prunus ou ou de houe", "start": 1420.68, "duration": 6.6}, {"text": "de ch\u00e2taignier pour ce que j'ai en t\u00eate", "start": 1424.82, "duration": 4.59}, {"text": "et en m\u00e9moire de ce qui se passe non", "start": 1427.28, "duration": 2.73}, {"text": "loin de chez moi", "start": 1429.41, "duration": 3.21}, {"text": "en gironde o\u00f9 on est en train de perdre", "start": 1430.01, "duration": 4.89}, {"text": "des collections et quand je vous disais", "start": 1432.62, "duration": 3.66}, {"text": "que demain on aura peut-\u00eatre besoin", "start": 1434.9, "duration": 2.49}, {"text": "d'aller chercher des vari\u00e9t\u00e9s anciennes", "start": 1436.28, "duration": 2.25}, {"text": "parce qu'elles ont des propri\u00e9t\u00e9s", "start": 1437.39, "duration": 2.58}, {"text": "particuli\u00e8res parce qu'elle r\u00e9siste \u00e0", "start": 1438.53, "duration": 3.24}, {"text": "des agresseurs parce qu'elles r\u00e9sistent", "start": 1439.97, "duration": 3.69}, {"text": "aux changements climatiques parce", "start": 1441.77, "duration": 3.06}, {"text": "qu'elle apporte des propri\u00e9t\u00e9s qui", "start": 1443.66, "duration": 4.32}, {"text": "aujourd'hui nous semble inutile si on", "start": 1444.83, "duration": 4.44}, {"text": "les conserve pas et on a d\u00e9j\u00e0 perdu", "start": 1447.98, "duration": 3.36}, {"text": "beaucoup on pourra pas les fabriquer et", "start": 1449.27, "duration": 3.99}, {"text": "\u00e7a c'est perdu pour pour toujours pas ce", "start": 1451.34, "duration": 3.6}, {"text": "que voulait rajouter sur ce sur ce", "start": 1453.26, "duration": 4.29}, {"text": "registre de la puissance publique le", "start": 1454.94, "duration": 3.63}, {"text": "r\u00f4le qu'elle doit avoir sur cette", "start": 1457.55, "duration": 3.48}, {"text": "question de deux des ressources", "start": 1458.57, "duration": 4.65}, {"text": "g\u00e9n\u00e9tiques v\u00e9g\u00e9tales et c'est la m\u00eame", "start": 1461.03, "duration": 4.32}, {"text": "chose pour les ressources animales pour", "start": 1463.22, "duration": 3.21}, {"text": "faire juste une petite digression sur", "start": 1465.35, "duration": 4.17}, {"text": "les races locales sas a r\u00e9pondu de la", "start": 1466.43, "duration": 6.03}, {"text": "m\u00eame des m\u00eames enjeux des races adapt\u00e9e", "start": 1469.52, "duration": 5.21}, {"text": "au territoire", "start": 1472.46, "duration": 2.27}, {"text": "je peux me permettre ce vous ne jurera", "start": 1474.76, "duration": 4.0}, {"text": "discuter avec des chercheuses vient", "start": 1476.87, "duration": 3.96}, {"text": "encore de jours pas probl\u00e9matique qui", "start": 1478.76, "duration": 2.85}, {"text": "essaie avec l'\u00e2ge je pense qu'il a", "start": 1480.83, "duration": 2.58}, {"text": "vraiment besoin d'un appui politique sur", "start": 1481.61, "duration": 4.17}, {"text": "les financements en fait \u00e0 long terme au", "start": 1483.41, "duration": 4.02}, {"text": "niveau des semences paysannes puisque", "start": 1485.78, "duration": 4.02}, {"text": "les les chercher en question beaucoup", "start": 1487.43, "duration": 4.55}, {"text": "fait part de gros programmes europ\u00e9ens", "start": 1489.8, "duration": 4.83}, {"text": "juste des millions d'euros mais c'est", "start": 1491.98, "duration": 4.03}, {"text": "juste sur deux ou trois ans avec une", "start": 1494.63, "duration": 3.93}, {"text": "\u00e9norme crainte de l'arr\u00eat total des", "start": 1496.01, "duration": 4.8}, {"text": "financements sur ce genre de deux", "start": 1498.56, "duration": 4.71}, {"text": "s\u00e9lections de d'esp\u00e8ces m\u00eame donc toutes", "start": 1500.81, "duration": 5.19}, {"text": "esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales je parle donc c'est", "start": 1503.27, "duration": 3.69}, {"text": "vrai que l\u00e0 si on peut voir aussi un", "start": 1506.0, "duration": 3.84}, {"text": "appui politique pour avoir des ce qu'on", "start": 1506.96, "duration": 4.98}, {"text": "sait que tous ces d\u00e9veloppements de", "start": 1509.84, "duration": 4.78}, {"text": "programmes sont beaucoup en fait", "start": 1511.94, "duration": 5.11}, {"text": "sont beaucoup soutenu par les", "start": 1514.62, "duration": 3.33}, {"text": "financements publics mais", "start": 1517.05, "duration": 2.43}, {"text": "malheureusement avec toutes les craintes", "start": 1517.95, "duration": 4.44}, {"text": "d'art est possible donc c'est vrai que", "start": 1519.48, "duration": 5.82}, {"text": "si on trouvait aussi pourquoi pas donc", "start": 1522.39, "duration": 4.41}, {"text": "l\u00e0 je vous lance un petit peu une perche", "start": 1525.3, "duration": 4.68}, {"text": "un autre mod\u00e8le \u00e9conomique pour pour", "start": 1526.8, "duration": 5.07}, {"text": "financer \u00e9galement la recherche", "start": 1529.98, "duration": 3.45}, {"text": "quand vous parlez d\u00eenera o\u00f9 sera", "start": 1531.87, "duration": 3.41}, {"text": "int\u00e9ressant de voir si l'inra peut", "start": 1533.43, "duration": 4.379}, {"text": "\u00e9galement travailler peut-\u00eatre sur dix", "start": 1535.28, "duration": 4.54}, {"text": "quinze vingt ans comme ce que vous", "start": 1537.809, "duration": 3.511}, {"text": "parlez aussi de cultures p\u00e9rennes et", "start": 1539.82, "duration": 3.3}, {"text": "cultures p\u00e9rennes \u00e9videmment c'est pas", "start": 1541.32, "duration": 3.66}, {"text": "en trois ans qu'on a des r\u00e9sultats l\u00e0", "start": 1543.12, "duration": 3.99}, {"text": "donc voil\u00e0 si peur aussi un appui de", "start": 1544.98, "duration": 4.8}, {"text": "programmes \u00e0 long terme financements", "start": 1547.11, "duration": 5.01}, {"text": "publics voire peut-\u00eatre un autre mod\u00e8le", "start": 1549.78, "duration": 4.83}, {"text": "\u00e9conomique a invent\u00e9 le mod\u00e8le", "start": 1552.12, "duration": 3.63}, {"text": "\u00e9conomique de la recherche publique il", "start": 1554.61, "duration": 2.64}, {"text": "existait jusqu'\u00e0 temps qu'on le bascule", "start": 1555.75, "duration": 4.53}, {"text": "sur des nerfs et des sujets o\u00f9 on", "start": 1557.25, "duration": 4.11}, {"text": "travaille sur des appels d'offres sur", "start": 1560.28, "duration": 2.49}, {"text": "des quadrilles et non mais c'est pas", "start": 1561.36, "duration": 4.08}, {"text": "compatible avec voil\u00e0 le le temps dont", "start": 1562.77, "duration": 4.32}, {"text": "on a besoin pour ces questions", "start": 1565.44, "duration": 3.84}, {"text": "effectivement mais voit la main sur deux", "start": 1567.09, "duration": 5.4}, {"text": "plf d\u00e9j\u00e0 j'ai d\u00e9j\u00e0 \u00e9taient attentifs \u00e0", "start": 1569.28, "duration": 4.32}, {"text": "ces budget de la recherche publique", "start": 1572.49, "duration": 5.64}, {"text": "forc\u00e9ment j'en suis aussi l'issue donc", "start": 1573.6, "duration": 6.0}, {"text": "je sais de quoi il s'agit et tr\u00e8s", "start": 1578.13, "duration": 2.82}, {"text": "attach\u00e9 \u00e0 ce que la recherche publique", "start": 1579.6, "duration": 3.84}, {"text": "reste financ\u00e9 par le public pour", "start": 1580.95, "duration": 3.359}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral", "start": 1583.44, "duration": 3.03}, {"text": "en tout cas merci merci \u00e0 tous les deux", "start": 1584.309, "duration": 3.631}, {"text": "pour votre participation merci pour pour", "start": 1586.47, "duration": 5.459}, {"text": "les questions et avoir \u00e0 suivre sur la", "start": 1587.94, "duration": 6.3}, {"text": "suite de l'avis de cette proposition de", "start": 1591.929, "duration": 2.661}, {"text": "loi", "start": 1594.24, "duration": 4.25}, {"text": "merci \u00e0 toutes et \u00e0 tous merci beaucoup", "start": 1594.59, "duration": 8.49}, {"text": "merci bien merci antoine", "start": 1598.49, "duration": 4.59}]}