{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "ce sera pour le symbole beaucoup de", "start": 0.0, "duration": 6.54}, {"text": "chemin a \u00e9t\u00e9 fait dans le domaine de la", "start": 2.939, "duration": 6.151}, {"text": "prise en consid\u00e9ration de la souffrance", "start": 6.54, "duration": 3.17}, {"text": "animale", "start": 9.09, "duration": 3.39}, {"text": "si je me suis bien renseign\u00e9 la premi\u00e8re", "start": 9.71, "duration": 5.049}, {"text": "loi qu'on a eue sur le sujet date de", "start": 12.48, "duration": 4.559}, {"text": "1850 et ensuite nous avons avanc\u00e9", "start": 14.759, "duration": 5.821}, {"text": "d'\u00e9tape en \u00e9tape \u00e0 t\u00e2tons jusqu'au", "start": 17.039, "duration": 5.791}, {"text": "moment o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 en 2013 que", "start": 20.58, "duration": 4.23}, {"text": "les animaux n'\u00e9taient plus des biens", "start": 22.83, "duration": 5.16}, {"text": "meubles mais des \u00eatres sensibles et \u00e7a a", "start": 24.81, "duration": 6.6}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pour le droit fran\u00e7ais un grand bond", "start": 27.99, "duration": 6.2}, {"text": "en avant dans un domaine o\u00f9 en effet", "start": 31.41, "duration": 6.6}, {"text": "dor\u00e9navant la discussion est quasi", "start": 34.19, "duration": 6.67}, {"text": "universelle je signale qu'il n'est pas", "start": 38.01, "duration": 5.28}, {"text": "paru autant d'objets de livres de", "start": 40.86, "duration": 4.949}, {"text": "philosophie sur les rapports entre les", "start": 43.29, "duration": 5.31}, {"text": "animaux les droits des animaux est ce", "start": 45.809, "duration": 5.881}, {"text": "que les animaux sont sujets de droit que", "start": 48.6, "duration": 4.619}, {"text": "au cours des deux ou trois derni\u00e8res", "start": 51.69, "duration": 4.049}, {"text": "ann\u00e9es encore d'autres sont annonc\u00e9s et", "start": 53.219, "duration": 4.291}, {"text": "nous allons devant de quelque chose qui", "start": 55.739, "duration": 3.39}, {"text": "sera un jour ou l'autre", "start": 57.51, "duration": 4.17}, {"text": "l'\u00e9quivalent sur ce sujet de ce qu'a \u00e9t\u00e9", "start": 59.129, "duration": 4.77}, {"text": "la controverse de valladolid pour savoir", "start": 61.68, "duration": 4.02}, {"text": "si oui ou non les indiens \u00e9taient des", "start": 63.899, "duration": 2.491}, {"text": "\u00eatres humains", "start": 65.7, "duration": 2.61}, {"text": "et si \u00e0 partir de l\u00e0 on avait le droit", "start": 66.39, "duration": 3.38}, {"text": "de les poss\u00e9der comme des biens meubles", "start": 68.31, "duration": 5.01}, {"text": "ce cette avanc\u00e9e de la discussion est \u00e0", "start": 69.77, "duration": 6.099}, {"text": "pr\u00e9sent quasi in\u00e9luctable", "start": 73.32, "duration": 5.04}, {"text": "je ne vais pas revenir sur ce qu'on dit", "start": 75.869, "duration": 5.281}, {"text": "avant moi brillamment mes coll\u00e8gues je", "start": 78.36, "duration": 4.53}, {"text": "voudrais clore cet ensemble mon", "start": 81.15, "duration": 4.14}, {"text": "intervention par quelques mots qui ne", "start": 82.89, "duration": 4.53}, {"text": "serviront strictement \u00e0 rien dans le", "start": 85.29, "duration": 3.96}, {"text": "cadre de l'h\u00e9micycle et du moment o\u00f9", "start": 87.42, "duration": 3.3}, {"text": "nous sommes dans le d\u00e9bat au risque de", "start": 89.25, "duration": 3.81}, {"text": "perdre du temps de parole nous avons", "start": 90.72, "duration": 5.49}, {"text": "accept\u00e9 pour une raison qui me para\u00eet", "start": 93.06, "duration": 5.82}, {"text": "tr\u00e8s choquant de signer un accord avec", "start": 96.21, "duration": 7.019}, {"text": "le japon et cet accord a \u00e9t\u00e9 oui je", "start": 98.88, "duration": 5.82}, {"text": "trouve choquant que le parlement n'ait", "start": 103.229, "duration": 2.701}, {"text": "pas pu s'exprimer monsieur le ministre", "start": 104.7, "duration": 2.91}, {"text": "que je veux dire c'est pas les japonais", "start": 105.93, "duration": 3.42}, {"text": "ne sont que moyennement choquant dans", "start": 107.61, "duration": 2.25}, {"text": "cette affaire", "start": 109.35, "duration": 3.51}, {"text": "en attendant les japonais il avait \u00e9t\u00e9", "start": 109.86, "duration": 4.71}, {"text": "dit au parlement europ\u00e9en est partout", "start": 112.86, "duration": 3.66}, {"text": "qu'on souhaitait qu'aucun accord ne soit", "start": 114.57, "duration": 3.509}, {"text": "conclu avec notamment en mati\u00e8re", "start": 116.52, "duration": 2.16}, {"text": "commerciale", "start": 118.079, "duration": 2.701}, {"text": "s'il n'inclut et l'obligation pour eux", "start": 118.68, "duration": 4.02}, {"text": "de respecter les d\u00e9cisions de la", "start": 120.78, "duration": 4.019}, {"text": "commission baleini\u00e8re internationale et", "start": 122.7, "duration": 4.26}, {"text": "de toutes les r\u00e9solutions de l'onu qui", "start": 124.799, "duration": 4.05}, {"text": "exige que l'on cesse de chasser les", "start": 126.96, "duration": 2.279}, {"text": "baleines", "start": 128.849, "duration": 2.911}, {"text": "car ce sont c'est une vari\u00e9t\u00e9 d'animaux", "start": 129.239, "duration": 3.851}, {"text": "dont plus", "start": 131.76, "duration": 2.83}, {"text": "leur cat\u00e9gorie ont d'ores et d\u00e9j\u00e0", "start": 133.09, "duration": 4.289}, {"text": "disparu le japon a au cours des vingt", "start": 134.59, "duration": 4.47}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es assassin\u00e9 d\u00e9j\u00e0 dit", "start": 137.379, "duration": 3.39}, {"text": "mille baleines et annonce que non", "start": 139.06, "duration": 2.88}, {"text": "seulement ils n'essayent m\u00eame plus", "start": 140.769, "duration": 2.701}, {"text": "d\u00e9guis\u00e9es \u00e7a en enqu\u00eate scientifique", "start": 141.94, "duration": 3.72}, {"text": "mais que le compte reprendre la chasse", "start": 143.47, "duration": 4.4}, {"text": "commerciale qui n'est d'aucun int\u00e9r\u00eat", "start": 145.66, "duration": 4.469}, {"text": "particulier pour l'alimentation humaine", "start": 147.87, "duration": 4.27}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque \u00e0 laquelle nous vivons alors", "start": 150.129, "duration": 3.511}, {"text": "je voudrais qu'il soit dit que dans le", "start": 152.14, "duration": 3.39}, {"text": "parlement fran\u00e7ais des fran\u00e7ais ont", "start": 153.64, "duration": 3.81}, {"text": "protest\u00e9 contre cette mauvaise mani\u00e8re", "start": 155.53, "duration": 3.69}, {"text": "et pris la d\u00e9fense des baleines qui", "start": 157.45, "duration": 3.48}, {"text": "n'\u00e9tait pas en \u00e9tat de venir le faire", "start": 159.22, "duration": 4.18}, {"text": "elle-m\u00eame dans l'h\u00e9micycle", "start": 160.93, "duration": 5.169}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 163.4, "duration": 2.699}]}