{"label": "droite", "transcript": [{"text": "La nomination du ministre de l'\u00c9ducation nationale,", "start": 0.08, "duration": 2.16}, {"text": "j'esp\u00e8re, ouvrira les yeux", "start": 2.24, "duration": 1.36}, {"text": "\u00e0 tous les \u00e9lecteurs qui ont cru", "start": 3.6, "duration": 1.72}, {"text": "trouver en Emmanuel Macron", "start": 5.32, "duration": 1.16}, {"text": "un pr\u00e9sident qui pouvait", "start": 6.48, "duration": 0.92}, {"text": "finalement correspondre \u00e0 la droite classique.", "start": 7.4, "duration": 2.0}, {"text": "Emmanuel Macron est en train de nommer", "start": 9.6, "duration": 1.72}, {"text": "un ministre de l'\u00c9ducation nationale", "start": 11.32, "duration": 1.48}, {"text": "que m\u00eame Jean-Luc M\u00e9lenchon n'aurait", "start": 12.8, "duration": 1.44}, {"text": "pas os\u00e9 nommer.", "start": 14.24, "duration": 1.24}, {"text": "M\u00eame Jean-Luc M\u00e9lenchon, j'en", "start": 15.48, "duration": 1.04}, {"text": "suis convaincu, n'aurait pas os\u00e9", "start": 16.52, "duration": 1.48}, {"text": "mettre \u00e0 la t\u00eate du minist\u00e8re", "start": 18.0, "duration": 1.04}, {"text": "de l'\u00c9ducation nationale", "start": 19.04, "duration": 1.16}, {"text": "l'un des cofondateurs du CRAN,", "start": 20.2, "duration": 1.88}, {"text": "qui d\u00e9fend depuis des ann\u00e9es", "start": 22.08, "duration": 1.88}, {"text": "cette vision d\u00e9coloniale", "start": 23.96, "duration": 1.84}, {"text": "qui consiste \u00e0 expliquer", "start": 25.8, "duration": 1.16}, {"text": "que la France est coupable,", "start": 26.96, "duration": 1.28}, {"text": "je cite le ministre, de \"racisme structurel\".", "start": 28.24, "duration": 3.04}, {"text": "Est-ce qu'on a le droit de confier", "start": 31.48, "duration": 2.12}, {"text": "la plus grande institution", "start": 33.6, "duration": 1.48}, {"text": "de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "start": 35.08, "duration": 1.44}, {"text": "\u00e0 quelqu'un qui consid\u00e8re que la France", "start": 36.52, "duration": 2.44}, {"text": "est coupable de racisme structurel ?", "start": 38.96, "duration": 2.2}, {"text": "\u00c7a n'est pas la m\u00eame chose de dire", "start": 41.36, "duration": 1.04}, {"text": "qu'il y a du racisme en France", "start": 42.4, "duration": 0.92}, {"text": "et qu'il faut lutter", "start": 43.32, "duration": 0.52}, {"text": "contre les discriminations,", "start": 43.84, "duration": 0.84}, {"text": "et de dire que la France", "start": 44.68, "duration": 1.77}, {"text": "est structurellement susceptible,", "start": 46.45, "duration": 2.983}, {"text": "et de dire que la France est structurellement susceptible,", "start": 49.433, "duration": 0.007}, {"text": "soup\u00e7onnable, coupable, de reproduire", "start": 49.44, "duration": 2.36}, {"text": "des discriminations.", "start": 51.8, "duration": 0.88}, {"text": "Et moi,", "start": 52.68, "duration": 0.2}, {"text": "je le dis comme un ancien", "start": 52.88, "duration": 0.84}, {"text": "professeur de philosophie : je suis r\u00e9volt\u00e9.", "start": 53.72, "duration": 2.76}, {"text": "R\u00e9volt\u00e9 qu'aujourd'hui,", "start": 56.48, "duration": 1.84}, {"text": "le minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale,", "start": 58.32, "duration": 1.96}, {"text": "qui devrait \u00eatre confi\u00e9", "start": 60.28, "duration": 1.08}, {"text": "\u00e0 quelqu'un", "start": 61.36, "duration": 0.76}, {"text": "qui reconstruit l'\u00e9cole", "start": 62.12, "duration": 1.28}, {"text": "comme le lieu d'une transmission", "start": 63.4, "duration": 1.72}, {"text": "d'une culture ouverte et donn\u00e9e \u00e0 tous", "start": 65.12, "duration": 2.92}, {"text": "pour reconstruire", "start": 68.24, "duration": 0.72}, {"text": "la communaut\u00e9 nationale,", "start": 68.96, "duration": 1.08}, {"text": "que ce minist\u00e8re,", "start": 70.04, "duration": 0.84}, {"text": "qui est crucial pour notre avenir", "start": 70.88, "duration": 1.68}, {"text": "et qui est aujourd'hui", "start": 72.56, "duration": 0.72}, {"text": "dans une crise majeure, soit confi\u00e9 \u00e0 quelqu'un", "start": 73.28, "duration": 2.72}, {"text": "qui, au contraire,", "start": 76.2, "duration": 0.76}, {"text": "porte le soup\u00e7on sur nos institutions", "start": 76.96, "duration": 1.64}, {"text": "depuis des ann\u00e9es maintenant.", "start": 78.6, "duration": 1.36}, {"text": "- Comment est-ce que vous expliquez", "start": 79.96, "duration": 1.92}, {"text": "le choix de personnalit\u00e9s aussi diff\u00e9rentes", "start": 81.88, "duration": 2.0}, {"text": "au sein d'un m\u00eame gouvernement ?", "start": 84.16, "duration": 1.48}, {"text": "- Je ne peux m\u00eame pas l'expliquer.", "start": 87.04, "duration": 1.84}, {"text": "Je ne peux m\u00eame pas l'expliquer.", "start": 88.88, "duration": 1.44}, {"text": "Ce choix n'a aucun sens.", "start": 90.32, "duration": 1.6}, {"text": "Emmanuel Macron joue", "start": 91.92, "duration": 1.2}, {"text": "avec des institutions absolument d\u00e9cisives,", "start": 93.12, "duration": 2.48}, {"text": "sans aucune esp\u00e8ce de coh\u00e9rence.", "start": 95.72, "duration": 2.08}, {"text": "J'ai critiqu\u00e9 vivement", "start": 97.8, "duration": 1.64}, {"text": "et je crois qu'il fallait le faire,", "start": 99.44, "duration": 1.4}, {"text": "les r\u00e9formes men\u00e9es par Jean-Michel", "start": 100.84, "duration": 1.24}, {"text": "Blanquer au cours des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es...", "start": 102.08, "duration": 2.44}, {"text": "parce que la r\u00e9forme du lyc\u00e9e, par exemple,", "start": 105.68, "duration": 2.6}, {"text": "la r\u00e9forme du lyc\u00e9e, c'\u00e9tait la continuation", "start": 108.64, "duration": 1.76}, {"text": "de la r\u00e9forme du coll\u00e8ge", "start": 110.4, "duration": 0.88}, {"text": "men\u00e9e par Najat", "start": 111.28, "duration": 0.6}, {"text": "Vallaud-Belkacem ;", "start": 111.88, "duration": 0.64}, {"text": "c'\u00e9tait toujours moins de transmission", "start": 112.52, "duration": 1.92}, {"text": "des savoirs fondamentaux,", "start": 114.44, "duration": 0.92}, {"text": "c'\u00e9tait la fragilisation du tronc commun -", "start": 115.36, "duration": 1.48}, {"text": "on le voit avec les math\u00e9matiques aujourd'hui ;", "start": 116.84, "duration": 2.84}, {"text": "c'\u00e9tait, finalement, la fragilisation aussi", "start": 119.68, "duration": 2.76}, {"text": "du travail des enseignants -", "start": 122.52, "duration": 1.0}, {"text": "et on le voit dans l'effondrement", "start": 123.52, "duration": 1.64}, {"text": "de la participation", "start": 125.16, "duration": 0.76}, {"text": "au concours de l'enseignement cette ann\u00e9e.", "start": 125.92, "duration": 1.4}, {"text": "Malgr\u00e9 tout, Jean-Michel Blanquer,", "start": 127.32, "duration": 1.8}, {"text": "et je l'ai toujours", "start": 129.12, "duration": 0.6}, {"text": "dit, je l'ai dit m\u00eame sur votre plateau", "start": 129.72, "duration": 1.04}, {"text": "il y a quelques mois,", "start": 130.76, "duration": 1.08}, {"text": "avait un courage que personne ne peut", "start": 131.84, "duration": 2.52}, {"text": "lui contester", "start": 134.36, "duration": 1.08}, {"text": "qui est qu'il avait affront\u00e9 avec force", "start": 135.44, "duration": 2.36}, {"text": "les discours qui, pr\u00e9cis\u00e9ment,", "start": 138.24, "duration": 1.96}, {"text": "jettent le soup\u00e7on sur la mission de l'\u00e9cole.", "start": 140.2, "duration": 2.28}, {"text": "Au fond, ce discours-l\u00e0, tr\u00e8s dangereux,", "start": 142.76, "duration": 1.56}, {"text": "qui consiste \u00e0 dire -", "start": 144.32, "duration": 1.0}, {"text": "et nous l'entendons depuis longtemps", "start": 145.32, "duration": 1.24}, {"text": "ce discours,", "start": 146.56, "duration": 0.36}, {"text": "ce n'est pas comme si on d\u00e9couvrait aujourd'hui,", "start": 146.92, "duration": 1.6}, {"text": "que l'\u00e9cole est un lieu de reproduction", "start": 148.52, "duration": 2.08}, {"text": "des s\u00e9gr\u00e9gations,", "start": 150.6, "duration": 1.08}, {"text": "que l'\u00e9cole est un lieu", "start": 151.68, "duration": 1.0}, {"text": "qui sert \u00e0 justifier l'\u00e9chec des noirs", "start": 152.68, "duration": 3.04}, {"text": "et la r\u00e9ussite des blancs,", "start": 155.72, "duration": 0.96}, {"text": "disons le comme \u00e7a,", "start": 156.68, "duration": 0.92}, {"text": "ce discours-l\u00e0 qui mine de l'int\u00e9rieur", "start": 157.6, "duration": 2.76}, {"text": "le projet universaliste", "start": 160.6, "duration": 1.32}, {"text": "de l'\u00e9cole de la R\u00e9publique,", "start": 161.92, "duration": 1.04}, {"text": "ce discours-l\u00e0, Jean-Michel", "start": 162.96, "duration": 1.24}, {"text": "Blanquer l'avait combattu avec force.", "start": 164.2, "duration": 1.88}, {"text": "Et il a eu raison de le faire.", "start": 166.08, "duration": 1.64}, {"text": "Eh bien, aujourd'hui, je ne comprends pas,", "start": 167.72, "duration": 1.92}, {"text": "pour r\u00e9pondre \u00e0 votre question,", "start": 169.64, "duration": 0.84}, {"text": "je ne comprends pas comment Emmanuel Macron,", "start": 170.48, "duration": 1.84}, {"text": "qui a nomm\u00e9 Jean-Michel Blanquer,", "start": 172.32, "duration": 1.28}, {"text": "qu'il a maintenu pendant cinq ans,", "start": 173.6, "duration": 1.36}, {"text": "qu'il a soutenu dans le discours courageux", "start": 174.96, "duration": 2.88}, {"text": "qu'il tenait,", "start": 177.84, "duration": 0.76}, {"text": "et c'est le point que je lui reconnais", "start": 178.6, "duration": 1.76}, {"text": "\u00e0 l'issue de ce quinquennat,", "start": 180.36, "duration": 1.2}, {"text": "comment il vient saper m\u00eame", "start": 181.56, "duration": 2.36}, {"text": "ce qui restait \u00e0 d\u00e9fendre", "start": 184.28, "duration": 1.52}, {"text": "du bilan de Jean-Michel", "start": 185.8, "duration": 0.76}, {"text": "Blanquer en nommant Pap Ndiaye, c'est-\u00e0-dire", "start": 186.56, "duration": 2.16}, {"text": "son exact contraire au minist\u00e8re.", "start": 188.72, "duration": 2.04}, {"text": "- Pour vous, c'est un d\u00e9saveu total ?", "start": 190.84, "duration": 0.52}, {"text": "- C'est un d\u00e9saveu total, bien s\u00fbr.", "start": 191.36, "duration": 3.8}, {"text": "Et j'entends", "start": 195.16, "duration": 0.64}, {"text": "aujourd'hui le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 195.8, "duration": 1.12}, {"text": "qui nous dit \"non non,", "start": 196.92, "duration": 0.68}, {"text": "je n'ai pas chang\u00e9 d'avis,", "start": 197.6, "duration": 0.88}, {"text": "je n'ai pas chang\u00e9 de ligne\"...", "start": 198.48, "duration": 0.84}, {"text": "Mais enfin,", "start": 199.32, "duration": 0.56}, {"text": "la v\u00e9rit\u00e9, c'est que Pap Ndiaye lui-m\u00eame", "start": 199.88, "duration": 2.44}, {"text": "attaquait avec virulence", "start": 202.32, "duration": 1.88}, {"text": "le bilan d'Emmanuel Macron.", "start": 204.2, "duration": 2.2}, {"text": "Donc, soit Emmanuel Macron,", "start": 206.4, "duration": 2.52}, {"text": "au fond, n'a pas chang\u00e9 d'avis,", "start": 209.68, "duration": 1.04}, {"text": "mais dans ce cas,", "start": 210.72, "duration": 0.44}, {"text": "sa duplicit\u00e9 est absolue, parce qu'on", "start": 211.16, "duration": 2.2}, {"text": "ne voit pas comment il aurait pu cacher", "start": 213.36, "duration": 2.36}, {"text": "sa vision profonde pendant cinq ans", "start": 215.72, "duration": 2.24}, {"text": "en soutenant", "start": 217.96, "duration": 0.44}, {"text": "Jean-Michel Blanquer \u00e0 l'\u00c9ducation nationale.", "start": 218.4, "duration": 2.16}, {"text": "Soit, c'est qu'Emmanuel Macron", "start": 220.56, "duration": 3.24}, {"text": "se joue de nous et de l'\u00e9cole.", "start": 223.8, "duration": 1.2}]}