{"label": "droite", "transcript": [{"text": "alors je marche parce que aujourd'hui je", "start": 1.3, "duration": 5.79}, {"text": "pense que la france elle a besoin que", "start": 4.72, "duration": 5.16}, {"text": "les citoyens se reprenne en main se", "start": 7.09, "duration": 4.79}, {"text": "mobilisent et le mouvement en marche", "start": 9.88, "duration": 5.63}, {"text": "favorise la mobilisation des citoyens", "start": 11.88, "duration": 5.739}, {"text": "favorise la mobilisation de", "start": 15.51, "duration": 3.88}, {"text": "l'intelligence je pense que emmanuel", "start": 17.619, "duration": 3.81}, {"text": "macron est quelqu'un qui a une v\u00e9ritable", "start": 19.39, "duration": 4.679}, {"text": "ambition pas uniquement pour lui-m\u00eame et", "start": 21.429, "duration": 3.93}, {"text": "les v\u00e9ritables ambitions pour la france", "start": 24.069, "duration": 3.27}, {"text": "et de ce point de vue l\u00e0 je pense qu'il", "start": 25.359, "duration": 6.0}, {"text": "a r\u00e9ussi \u00e0 s'entourer et a mobilis\u00e9 des", "start": 27.339, "duration": 6.031}, {"text": "hommes et des femmes qui ont sont les", "start": 31.359, "duration": 4.97}, {"text": "hommes et des femmes de bonne volont\u00e9", "start": 33.37, "duration": 2.959}]}