{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "je n'arrive pas \u00e0 me f\u00e9liciter de cet", "start": 0.0, "duration": 3.179}, {"text": "amendement avec monsieur le rapporteur", "start": 1.68, "duration": 5.219}, {"text": "je m'explique ce que ce que mais oui que", "start": 3.179, "duration": 7.111}, {"text": "voulez vous je l'histoire a ses raisons", "start": 6.899, "duration": 5.791}, {"text": "c'est l'accord de schwerin dont vous", "start": 10.29, "duration": 4.679}, {"text": "nous parler cet accord qui est une sorte", "start": 12.69, "duration": 4.65}, {"text": "de yalta de l'espace entre la france et", "start": 14.969, "duration": 4.461}, {"text": "l'allemagne \u00e0 la france l'observation", "start": 17.34, "duration": 5.279}, {"text": "les ann\u00e9es d'observation \u00e0 l'allemagne", "start": 19.43, "duration": 4.0}, {"text": "les satellites radar", "start": 22.619, "duration": 3.541}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 c'est que les allemands ont", "start": 23.43, "duration": 5.49}, {"text": "d\u00e9chir\u00e9 cet accord en d\u00e9cembre dernier", "start": 26.16, "duration": 6.509}, {"text": "en lan\u00e7ant la fabrication de radars deux", "start": 28.92, "duration": 7.04}, {"text": "satellites optiques et donc au d\u00e9triment", "start": 32.669, "duration": 5.971}, {"text": "de la france et donc l'allemagne", "start": 35.96, "duration": 6.369}, {"text": "d\u00e9veloppe sa capacit\u00e9 optique alors que", "start": 38.64, "duration": 5.52}, {"text": "la france se d\u00e9veloppe \u00e0 sa capacit\u00e9 de", "start": 42.329, "duration": 3.601}, {"text": "satellites radar c'est \u00e0 dire que une", "start": 44.16, "duration": 3.899}, {"text": "fois de plus nous sommes les dupes de", "start": 45.93, "duration": 5.789}, {"text": "ces accords d'ailleurs nous avions donn\u00e9", "start": 48.059, "duration": 6.691}, {"text": "en contrepartie de ces accords qui ont", "start": 51.719, "duration": 6.121}, {"text": "\u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9es en 2010 en 2015 nous", "start": 54.75, "duration": 4.559}, {"text": "avons donn\u00e9 \u00e0 l'allemagne la partie", "start": 57.84, "duration": 3.75}, {"text": "industrielle du principal du futur drone", "start": 59.309, "duration": 4.981}, {"text": "m\u00e2le et les \u00e9quipes de dassault aviation", "start": 61.59, "duration": 5.459}, {"text": "on se sont ou ont \u00e9t\u00e9 rapatri\u00e9s en", "start": 64.29, "duration": 5.85}, {"text": "france quand ils ont vu cela donc nous", "start": 67.049, "duration": 4.82}, {"text": "avons donc l\u00e0 une d\u00e9monstration", "start": 70.14, "duration": 4.53}, {"text": "particuli\u00e8re du fait que la france prend", "start": 71.869, "duration": 4.061}, {"text": "des engagements europ\u00e9ens la france", "start": 74.67, "duration": 2.76}, {"text": "respecte ses engagements europ\u00e9ens", "start": 75.93, "duration": 3.6}, {"text": "ses partenaires ne les respectent pas et", "start": 77.43, "duration": 3.81}, {"text": "la france et du p c'est pourquoi nous", "start": 79.53, "duration": 2.699}, {"text": "voterons contre cet amendement", "start": 81.24, "duration": 2.94}, {"text": "je vous remercie madame saint paul vous", "start": 82.229, "duration": 6.871}, {"text": "avez la parole je crois sinc\u00e8rement ici", "start": 84.18, "duration": 6.18}, {"text": "qu'il ne faut pas jeter le b\u00e9b\u00e9 avec", "start": 89.1, "duration": 4.29}, {"text": "l'eau du bain et galileo nous permet \u00e0", "start": 90.36, "duration": 4.74}, {"text": "nous europ\u00e9ens d'\u00eatre ind\u00e9pendant par", "start": 93.39, "duration": 4.43}, {"text": "rapport aux gps juste une une pr\u00e9cision", "start": 95.1, "duration": 5.94}, {"text": "nous ne parlons pas de l\u00e9zat ici un tr\u00e8s", "start": 97.82, "duration": 4.78}, {"text": "beau projet qui est quelque chose qui", "start": 101.04, "duration": 2.759}, {"text": "fonctionne qui est une coop\u00e9ration", "start": 102.6, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9enne n'ont pas de l'union", "start": 103.799, "duration": 3.271}, {"text": "europ\u00e9enne une coop\u00e9ration europ\u00e9enne", "start": 105.72, "duration": 3.509}, {"text": "qui fonctionne qu'il faut soutenir et", "start": 107.07, "duration": 3.829}, {"text": "dont la france est une pi\u00e8ce ma\u00eetresse", "start": 109.229, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9voquons galileo madame la rapporteure", "start": 110.899, "duration": 5.771}, {"text": "galileo ne d\u00e9pend pas de l\u00e9zard c'est", "start": 113.63, "duration": 5.769}, {"text": "une c'est un parti c'est une une mission", "start": 116.67, "duration": 3.239}, {"text": "spatiale", "start": 119.399, "duration": 3.33}, {"text": "d\u00e9velopp\u00e9 par le biais de l'union", "start": 119.909, "duration": 4.32}, {"text": "europ\u00e9enne et qui a connu des retards", "start": 122.729, "duration": 3.99}, {"text": "qui a connu \u00e9norm\u00e9ment de retard et", "start": 124.229, "duration": 2.911}, {"text": "pourquoi", "start": 126.719, "duration": 2.671}, {"text": "galileo a connu des retards parce qu'une", "start": 127.14, "duration": 3.45}, {"text": "fois encore nous", "start": 129.39, "duration": 3.36}, {"text": "vont d\u00e9cider de la commission europ\u00e9enne", "start": 130.59, "duration": 6.09}, {"text": "a d\u00e9cid\u00e9 non pas de confier la coupe la", "start": 132.75, "duration": 5.91}, {"text": "construction des composants aux pays qui", "start": 136.68, "duration": 2.57}, {"text": "savait faire", "start": 138.66, "duration": 2.909}, {"text": "mais au pays qui voulait apprendre \u00e0", "start": 139.25, "duration": 5.349}, {"text": "faire typiquement les retards de galileo", "start": 141.569, "duration": 4.92}, {"text": "et je suis d\u00e9sol\u00e9 vous allez dire je", "start": 144.599, "duration": 3.571}, {"text": "suis obsessionnel voire m\u00eame vous allez", "start": 146.489, "duration": 2.731}, {"text": "vouloir m'en voyez chez le psychiatre", "start": 148.17, "duration": 4.59}, {"text": "mais au groupe", "start": 149.22, "duration": 6.87}, {"text": "quand m\u00eame donc vous permettez permettez", "start": 152.76, "duration": 4.89}, {"text": "moi cette pointe d'humour", "start": 156.09, "duration": 5.3}, {"text": "permettez moi cette pointe d'humour donc", "start": 157.65, "duration": 7.29}, {"text": "c'est parce que nous avons donn\u00e9 un", "start": 161.39, "duration": 6.97}, {"text": "certain opposante \u00e0 l'allemagne que nous", "start": 164.94, "duration": 5.84}, {"text": "avons eu des retards sur galileo donc", "start": 168.36, "duration": 5.37}, {"text": "les arts c'est tr\u00e8s bien parce que les", "start": 170.78, "duration": 5.17}, {"text": "pays qui savent faire fond et fond bien", "start": 173.73, "duration": 4.05}, {"text": "quand on est dans le programme de", "start": 175.95, "duration": 3.3}, {"text": "l'union europ\u00e9enne o\u00f9 c'est la", "start": 177.78, "duration": 3.33}, {"text": "commission qui d\u00e9cide en son sein quels", "start": 179.25, "duration": 3.81}, {"text": "pays vont avoir quelques composants \u00e7a", "start": 181.11, "duration": 4.739}, {"text": "ne fonctionne pas voil\u00e0 pourquoi il", "start": 183.06, "duration": 4.86}, {"text": "n'est pas question ici de jeter les a", "start": 185.849, "duration": 3.271}, {"text": "avec l'eau du bain", "start": 187.92, "duration": 4.379}, {"text": "mais bien de regarder chaque partenariat", "start": 189.12, "duration": 5.13}, {"text": "les uns apr\u00e8s les autres et je le", "start": 192.299, "duration": 3.961}, {"text": "rappelle les accords de schwerin ont \u00e9t\u00e9", "start": 194.25, "duration": 5.06}, {"text": "d\u00e9chir\u00e9s par les annonces", "start": 196.26, "duration": 3.05}]}