{"label": "droite", "transcript": [{"text": "en marche d\u00e8s que j'ai d\u00e9couvert notre", "start": 0.659, "duration": 6.24}, {"text": "mouvement progressiste citoyen un", "start": 2.94, "duration": 5.42}, {"text": "mouvement qui croit aux collectif", "start": 6.899, "duration": 4.441}, {"text": "persuad\u00e9 du potentiel de chacun d'entre", "start": 8.36, "duration": 6.159}, {"text": "nous porter par la vision de notre", "start": 11.34, "duration": 6.06}, {"text": "candidat Emmanuel Macron et par plus de", "start": 14.519, "duration": 6.501}, {"text": "200 000 citoyens engag\u00e9s", "start": 17.4, "duration": 3.62}, {"text": "ce mouvement", "start": 25.439, "duration": 2.541}, {"text": "il nous place chacun et chacune au c\u0153ur", "start": 28.199, "duration": 4.86}, {"text": "de la vie politique", "start": 30.84, "duration": 4.44}, {"text": "il nous responsabilise nous permet de", "start": 33.059, "duration": 3.84}, {"text": "t\u00e9moigner quotidiennement la confiance", "start": 35.28, "duration": 5.16}, {"text": "qui nous a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e ce mouvement qui \u00e0", "start": 36.899, "duration": 6.121}, {"text": "titre personnel m'offre l'opportunit\u00e9", "start": 40.44, "duration": 5.7}, {"text": "pour la premi\u00e8re fois de faire de mon", "start": 43.02, "duration": 6.859}, {"text": "vote un vote d'adh\u00e9sion", "start": 46.14, "duration": 3.739}, {"text": "nous pouvons tous \u00eatre fier de", "start": 52.079, "duration": 3.721}, {"text": "participer \u00e0 cette profonde", "start": 54.42, "duration": 4.68}, {"text": "transformation que la France que la", "start": 55.8, "duration": 5.46}, {"text": "France est notre monde politique sont en", "start": 59.1, "duration": 3.66}, {"text": "train de vivre", "start": 61.26, "duration": 3.42}, {"text": "je remercie \u00e9videmment Emmanuel Macron", "start": 62.76, "duration": 3.84}, {"text": "de l'honneur qu'il nous fait en se", "start": 64.68, "duration": 3.119}, {"text": "rendant aujourd'hui dans notre belle", "start": 66.6, "duration": 4.92}, {"text": "cit\u00e9 des sacres cit\u00e9 mill\u00e9naire c\u0153ur", "start": 67.799, "duration": 5.281}, {"text": "\u00e9conomique de notre d\u00e9partement et", "start": 71.52, "duration": 4.26}, {"text": "berceau de temps de richesse des", "start": 73.08, "duration": 5.94}, {"text": "richesses et de culture qui repr\u00e9sentent", "start": 75.78, "duration": 6.42}, {"text": "aujourd'hui aussi un patrimoine un", "start": 79.02, "duration": 6.0}, {"text": "patrimoine class\u00e9 \u00e0 l'Unesco ce", "start": 82.2, "duration": 4.38}, {"text": "patrimoine c'est notre richesse notre", "start": 85.02, "duration": 3.779}, {"text": "culture ce qui pour nombre d'entre nous", "start": 86.58, "duration": 5.399}, {"text": "nous fait vivre ce patrimoine au-del\u00e0 de", "start": 88.799, "duration": 6.601}, {"text": "ces aspects culturels repr\u00e9sentent des", "start": 91.979, "duration": 5.1}, {"text": "milliers d'emplois dans la r\u00e9gion avec", "start": 95.4, "duration": 5.719}, {"text": "le tourisme la gastronomie l'agriculture", "start": 97.079, "duration": 8.301}, {"text": "et les industries qui en vivent", "start": 101.119, "duration": 4.261}, {"text": "je souhaite remercier \u00e9galement Fran\u00e7ois", "start": 106.32, "duration": 6.6}, {"text": "Bayrou ancien ministre de l'\u00e9ducation", "start": 110.22, "duration": 5.12}, {"text": "nationale", "start": 112.92, "duration": 2.42}, {"text": "Fran\u00e7ois P\u00e9rou dont je salue le courage", "start": 126.6, "duration": 3.84}, {"text": "politique et l'accord que nous avons", "start": 129.0, "duration": 4.02}, {"text": "partag\u00e9 avec son mouvement je remercie", "start": 130.44, "duration": 5.04}, {"text": "aussi Jean-Jacques ayagon ancien", "start": 133.02, "duration": 3.54}, {"text": "ministre de la Culture et de la", "start": 135.48, "duration": 2.339}, {"text": "Communication sous le gouvernement", "start": 136.56, "duration": 4.22}, {"text": "Jean-Pierre Raffarin", "start": 137.819, "duration": 2.961}, {"text": "et \u00e9galement Jacques Rabal d\u00e9put\u00e9 maire", "start": 144.84, "duration": 6.14}, {"text": "de Ch\u00e2teau-Thierry", "start": 148.2, "duration": 2.78}, {"text": "je remercie \u00e9galement les \u00e9lus locaux", "start": 153.0, "duration": 4.44}, {"text": "les \u00e9lus locaux qui nous soutiennent", "start": 155.52, "duration": 4.62}, {"text": "tant par leur parrainage que par leur", "start": 157.44, "duration": 4.379}, {"text": "investissement sur le terrain avec nos", "start": 160.14, "duration": 4.14}, {"text": "\u00e9quipes d\u00e9partementales", "start": 161.819, "duration": 4.941}, {"text": "je souhaite", "start": 164.28, "duration": 2.48}, {"text": "je souhaite particuli\u00e8rement mettre en", "start": 167.4, "duration": 6.96}, {"text": "avant nos 1200 adh\u00e9rents vous devrez au", "start": 169.739, "duration": 6.661}, {"text": "quotidien \u00e0 la r\u00e9ussite de notre projet", "start": 174.36, "duration": 4.379}, {"text": "au plus pr\u00e8s de nos citoyens en allant \u00e0", "start": 176.4, "duration": 4.38}, {"text": "leur rencontre sur les march\u00e9s au", "start": 178.739, "duration": 4.401}, {"text": "porte-\u00e0-porte dans les gares merci", "start": 180.78, "duration": 5.22}, {"text": "parmi les adh\u00e9rents", "start": 183.14, "duration": 4.42}, {"text": "j'ai une pens\u00e9e en cette fin", "start": 186.0, "duration": 2.879}, {"text": "d'apr\u00e8s-midi pour tous nos volontaires", "start": 187.56, "duration": 3.599}, {"text": "parfois venus de loin qui se sont", "start": 188.879, "duration": 4.881}, {"text": "mobilis\u00e9s afin de faire de cet \u00e9v\u00e9nement", "start": 191.159, "duration": 6.121}, {"text": "une r\u00e9ussite et d'avoir pu remplir le", "start": 193.76, "duration": 6.339}, {"text": "centre des congr\u00e8s en un temps record", "start": 197.28, "duration": 5.7}, {"text": "j'ai \u00e9galement une pens\u00e9e pour les", "start": 200.099, "duration": 5.06}, {"text": "premiers cr\u00e9ateurs de comit\u00e9s locaux", "start": 202.98, "duration": 7.02}, {"text": "Nicolas Franck Jacques", "start": 205.159, "duration": 8.261}, {"text": "Moussa et Romain et pour tous ceux qui", "start": 210.0, "duration": 4.92}, {"text": "se sont lanc\u00e9s dans l'aventure ces", "start": 213.42, "duration": 4.14}, {"text": "derni\u00e8res semaines avec la cr\u00e9ation des", "start": 214.92, "duration": 5.239}, {"text": "comit\u00e9s de Vitry-le-Fran\u00e7ois \u00c9pernay", "start": 217.56, "duration": 4.62}, {"text": "Sainte-Menehould Tours-sur-Marne et", "start": 220.159, "duration": 4.321}, {"text": "Cormontreuil", "start": 222.18, "duration": 2.3}, {"text": "je vous invite si ce n'est pas d\u00e9j\u00e0 fait", "start": 229.14, "duration": 4.98}, {"text": "je vous invite \u00e0 les rejoindre \u00e0 les", "start": 231.239, "duration": 4.021}, {"text": "rejoindre afin de vous engager dans la", "start": 234.12, "duration": 2.3}, {"text": "derni\u00e8re ligne droite de la campagne", "start": 235.26, "duration": 3.18}, {"text": "celle qui doit nous conduire \u00e0 la", "start": 236.42, "duration": 4.08}, {"text": "victoire", "start": 238.44, "duration": 2.06}, {"text": "et pour finir je souhaite \u00e9voquer", "start": 242.7, "duration": 5.399}, {"text": "l'\u00e9quipe d\u00e9partementale constitu\u00e9e par", "start": 245.28, "duration": 4.44}, {"text": "Guillaume Guillaume qui a d\u00fb nous", "start": 248.099, "duration": 3.0}, {"text": "quitter pour raison professionnelle pour", "start": 249.72, "duration": 3.54}, {"text": "la Nouvelle-Cal\u00e9donie je souhaite", "start": 251.099, "duration": 4.7}, {"text": "remercier cette \u00e9quipe qui m'a accueilli", "start": 253.26, "duration": 5.34}, {"text": "accompagn\u00e9 dans mon premier mois intense", "start": 255.799, "duration": 5.201}, {"text": "au poste de r\u00e9f\u00e9rence et qui met tout", "start": 258.6, "duration": 3.9}, {"text": "son \u00e9nergie au service du mouvement", "start": 261.0, "duration": 4.62}, {"text": "c'est un honneur et un plaisir qui m'est", "start": 262.5, "duration": 5.46}, {"text": "fait de vous repr\u00e9senter chacun et", "start": 265.62, "duration": 4.74}, {"text": "chacune c'est un honneur qui m'est fait", "start": 267.96, "duration": 4.56}, {"text": "de repr\u00e9senter un mouvement un mouvement", "start": 270.36, "duration": 4.68}, {"text": "tel que le n\u00f4tre et c'est un honneur", "start": 272.52, "duration": 4.44}, {"text": "encore une fois et un plaisir que", "start": 275.04, "duration": 3.719}, {"text": "d'accueillir aujourd'hui Emmanuel Macron", "start": 276.96, "duration": 4.019}, {"text": "que vous attendez tous Emmanuel Macron", "start": 278.759, "duration": 5.231}, {"text": "notre futur pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 280.979, "duration": 7.011}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 283.99, "duration": 4.0}, {"text": "[Musique]", "start": 292.48, "duration": 49.02}, {"text": "non vous ne vous trompez pas c'est pas", "start": 345.06, "duration": 4.02}, {"text": "Emmanuel Macron", "start": 346.74, "duration": 5.76}, {"text": "merci merci \u00e0 Pauline on ne lui enverra", "start": 349.08, "duration": 5.1}, {"text": "on lui en voudra certainement pas merci", "start": 352.5, "duration": 4.199}, {"text": "Apolline responsable dans marge de la", "start": 354.18, "duration": 5.7}, {"text": "Marne merci \u00e0 toutes celles et ceux qui", "start": 356.699, "duration": 5.521}, {"text": "sont engag\u00e9s dans ce mouvement depuis", "start": 359.88, "duration": 5.22}, {"text": "plusieurs mois et donc bravo je pense", "start": 362.22, "duration": 4.5}, {"text": "que vous pouvez les applaudir bien fort", "start": 365.1, "duration": 3.18}, {"text": "parce qu'ils font un travail formidable", "start": 366.72, "duration": 4.039}, {"text": "sur le terrain", "start": 368.28, "duration": 2.479}, {"text": "qui soit de la Marne de laine de la", "start": 371.82, "duration": 3.48}, {"text": "Haute-Marne des Ardennes ils sont tous", "start": 373.62, "duration": 4.74}, {"text": "ici ce soir et donc c'est un \u00e9norme", "start": 375.3, "duration": 7.14}, {"text": "honneur pour moi et un plaisir de de", "start": 378.36, "duration": 7.619}, {"text": "m'adresser \u00e0 vous devant ce par terre", "start": 382.44, "duration": 7.379}, {"text": "cette salle avec bien s\u00fbr des anciens", "start": 385.979, "duration": 6.961}, {"text": "ministres des anciens d\u00e9put\u00e9s des \u00e9lus", "start": 389.819, "duration": 4.82}, {"text": "et puis surtout", "start": 392.94, "duration": 5.0}, {"text": "des citoyens engag\u00e9s qui veulent", "start": 394.639, "duration": 5.801}, {"text": "retrouver de l'optimisme et de la joie", "start": 397.94, "duration": 4.599}, {"text": "beaucoup", "start": 400.44, "duration": 4.08}, {"text": "beaucoup d'honneur beaucoup d'honneur en", "start": 402.539, "duration": 4.94}, {"text": "tant que \u00e9lu d\u00e9put\u00e9 maire de", "start": 404.52, "duration": 6.119}, {"text": "Ch\u00e2teau-Thierry \u00e9lu local depuis de", "start": 407.479, "duration": 5.741}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es je vais vous faire une", "start": 410.639, "duration": 4.201}, {"text": "confidence", "start": 413.22, "duration": 3.74}, {"text": "jamais jamais", "start": 414.84, "duration": 6.359}, {"text": "je l'imaginais que le fils ouvrier que", "start": 416.96, "duration": 8.459}, {"text": "j'\u00e9tais je suis je reste serait un jour", "start": 421.199, "duration": 7.5}, {"text": "amener \u00e0 prendre la parole dans le cas", "start": 425.419, "duration": 5.441}, {"text": "d'un meeting pour les pr\u00e9sidentielles \u00e7a", "start": 428.699, "duration": 4.381}, {"text": "m'est arriv\u00e9 prendre la parole dans le", "start": 430.86, "duration": 4.74}, {"text": "genre de meeting mais jamais avec le", "start": 433.08, "duration": 5.459}, {"text": "candidat qui va intervenir derri\u00e8re et", "start": 435.6, "duration": 5.219}, {"text": "surtout que ce candidat sera le futur", "start": 438.539, "duration": 4.38}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et c'est un", "start": 440.819, "duration": 3.961}, {"text": "honneur", "start": 442.919, "duration": 4.701}, {"text": "c'est un", "start": 444.78, "duration": 2.84}, {"text": "un c'est un honneur pour la R\u00e9publique", "start": 457.74, "duration": 5.66}, {"text": "et puis pour l'\u00e9cole de la R\u00e9publique", "start": 460.979, "duration": 7.28}, {"text": "qui m'a permis d'\u00eatre l\u00e0 ce soir mais", "start": 463.4, "duration": 7.84}, {"text": "au-del\u00e0 de ce sentiment personnel le", "start": 468.259, "duration": 4.481}, {"text": "plus important c'est le sentiment", "start": 471.24, "duration": 5.22}, {"text": "collectif et d'\u00eatre amen\u00e9 \u00e0 partager", "start": 472.74, "duration": 7.14}, {"text": "avec vous le plaisir que je sens monter", "start": 476.46, "duration": 6.359}, {"text": "de vos rangs le plaisir de cet", "start": 479.88, "duration": 5.46}, {"text": "engagement pour dire que non cette", "start": 482.819, "duration": 4.44}, {"text": "campagne \u00e9lectorale qui nous tire vers", "start": 485.34, "duration": 4.979}, {"text": "le bas et bien n'est pas celle que notre", "start": 487.259, "duration": 6.601}, {"text": "candidat veut mettre en oeuvre c'est le", "start": 490.319, "duration": 6.541}, {"text": "candidat qui apporte du souffle qui", "start": 493.86, "duration": 5.76}, {"text": "apporte de l'enthousiasme par rapport \u00e0", "start": 496.86, "duration": 5.04}, {"text": "tout ce marasme par rapport au scandale", "start": 499.62, "duration": 4.74}, {"text": "de la droite par rapport au scandale de", "start": 501.9, "duration": 4.139}, {"text": "l'extr\u00eame droite heureusement", "start": 504.36, "duration": 4.14}, {"text": "qu'Emmanuel Macron est engag\u00e9 dans cette", "start": 506.039, "duration": 4.981}, {"text": "campagne il vous donne il nous donne du", "start": 508.5, "duration": 4.56}, {"text": "baume au coeur et il nous donne de", "start": 511.02, "duration": 4.519}, {"text": "l'espoir", "start": 513.06, "duration": 2.479}, {"text": "en dehors de cet aspect oui je suis tr\u00e8s", "start": 520.08, "duration": 5.879}, {"text": "heureux \u00e9galement de me retrouver ici \u00e0", "start": 523.26, "duration": 5.84}, {"text": "Reims et Reims n'est pas qu'une ville", "start": 525.959, "duration": 7.101}, {"text": "Reims c'est une capitale une capitale", "start": 529.1, "duration": 7.0}, {"text": "m\u00e9tropolitaine et le maire de", "start": 533.06, "duration": 5.2}, {"text": "Ch\u00e2teau-Thierry je salue nombreux \u00e9lus", "start": 536.1, "duration": 4.679}, {"text": "de laine qui savent que notre", "start": 538.26, "duration": 5.759}, {"text": "d\u00e9veloppement notre bassin de vie c'est", "start": 540.779, "duration": 5.221}, {"text": "l'attirance vers un c'est pourquoi que", "start": 544.019, "duration": 3.541}, {"text": "nous aurions aim\u00e9 nous retrouver dans la", "start": 546.0, "duration": 4.26}, {"text": "m\u00eame r\u00e9gion mais qu'importe nos", "start": 547.56, "duration": 4.7}, {"text": "habitants viennent se faire soigner ici", "start": 550.26, "duration": 6.0}, {"text": "nos \u00e9tudiants viennent \u00e9tudier ici pour", "start": 552.26, "duration": 5.86}, {"text": "tout ce qui touche \u00e0 la culture pour", "start": 556.26, "duration": 3.42}, {"text": "tout ce qui touche au d\u00e9veloppement", "start": 558.12, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9conomique nous sommes \u00e0 la fois", "start": 559.68, "duration": 3.779}, {"text": "orient\u00e9s certes vers Paris mais", "start": 561.48, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e9galement des Reims et un des", "start": 563.459, "duration": 3.901}, {"text": "engagements parce que je suis aux c\u00f4t\u00e9s", "start": 565.26, "duration": 5.34}, {"text": "d'Emmanuel Macron depuis le d\u00e9but lors", "start": 567.36, "duration": 5.22}, {"text": "de la foire de Ch\u00e2lons-en-Champagne o\u00f9", "start": 570.6, "duration": 4.32}, {"text": "il \u00e9tait venu apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 ce", "start": 572.58, "duration": 3.68}, {"text": "gouvernement mais nous avions d\u00e9j\u00e0", "start": 574.92, "duration": 6.3}, {"text": "discut\u00e9 d\u00e9battus des aspects et lui dire", "start": 576.26, "duration": 7.72}, {"text": "que nos territoires ruraux que notre", "start": 581.22, "duration": 5.7}, {"text": "agriculture avait besoin aussi d'\u00eatre", "start": 583.98, "duration": 5.58}, {"text": "adoss\u00e9s \u00e0 des p\u00f4les m\u00e9tropolitains", "start": 586.92, "duration": 5.58}, {"text": "au-del\u00e0 des diff\u00e9rences r\u00e9gionales et", "start": 589.56, "duration": 4.56}, {"text": "donc c'est ce que nous souhaitons ici", "start": 592.5, "duration": 4.74}, {"text": "qu'il veut nous rassembler autour du", "start": 594.12, "duration": 4.86}, {"text": "Grand Reims un million d'habitants", "start": 597.24, "duration": 4.2}, {"text": "pourquoi parce que nous savons que c'est", "start": 598.98, "duration": 4.62}, {"text": "dans ces communaut\u00e9s", "start": 601.44, "duration": 4.079}, {"text": "urbaines ces m\u00e9tropoles qu'il y a de", "start": 603.6, "duration": 4.08}, {"text": "l'avenir mais cet avenir ne veut pas se", "start": 605.519, "duration": 4.681}, {"text": "concevoir ne peut pas se consentir si on", "start": 607.68, "duration": 4.2}, {"text": "ne prend pas en compte les espaces \u00e0", "start": 610.2, "duration": 4.5}, {"text": "l'arri\u00e8re les espaces ruraux qui se", "start": 611.88, "duration": 4.98}, {"text": "sentent fortement d\u00e9laiss\u00e9s Emmanuel", "start": 614.7, "duration": 4.62}, {"text": "Macron m'a dit au-del\u00e0 du Big Bang", "start": 616.86, "duration": 3.9}, {"text": "territorial que nous avons connu dans", "start": 619.32, "duration": 3.66}, {"text": "lequel nous devrons faire une halte il", "start": 620.76, "duration": 5.34}, {"text": "sera n\u00e9 indispensable de prendre en", "start": 622.98, "duration": 5.16}, {"text": "compte la diversit\u00e9 du territoire pour", "start": 626.1, "duration": 4.08}, {"text": "le d\u00e9veloppement de l'ensemble des", "start": 628.14, "duration": 3.9}, {"text": "habitants donc voil\u00e0 pourquoi moi je", "start": 630.18, "duration": 4.86}, {"text": "suis tr\u00e8s heureux d'\u00eatre \u00e0 Reims bien", "start": 632.04, "duration": 5.88}, {"text": "\u00e9videmment ce plaisir au del\u00e0 de cet", "start": 635.04, "duration": 5.28}, {"text": "aspect territorial g\u00e9ographique tr\u00e8s", "start": 637.92, "duration": 4.859}, {"text": "fort des liens que nous avons avec l\u00e0 o\u00f9", "start": 640.32, "duration": 4.86}, {"text": "c'est champagne parce que", "start": 642.779, "duration": 4.141}, {"text": "monsieur le ministre nous sommes", "start": 645.18, "duration": 3.839}, {"text": "rencontr\u00e9s \u00e0 Metz lors d'une foire", "start": 646.92, "duration": 4.62}, {"text": "autour de Jean de La Fontaine et vous", "start": 649.019, "duration": 4.56}, {"text": "connaissez toujours de la Fontaine n\u00e9e \u00e0", "start": 651.54, "duration": 3.359}, {"text": "Ch\u00e2teau-Thierry et Jean la fontaine", "start": 653.579, "duration": 4.801}, {"text": "disait je suis un homme de champagne et", "start": 654.899, "duration": 5.341}, {"text": "donc vous comprenez pourquoi nous d'un", "start": 658.38, "duration": 4.32}, {"text": "point de vue affectif nous sommes tr\u00e8s", "start": 660.24, "duration": 4.7}, {"text": "proches de vous en dehors de cela", "start": 662.7, "duration": 5.879}, {"text": "Reims c'est bien s\u00fbr la ville de la", "start": 664.94, "duration": 7.18}, {"text": "r\u00e9conciliation la r\u00e9conciliation le 8", "start": 668.579, "duration": 8.581}, {"text": "juillet 1962 quand ad\u00e9nor et le g\u00e9n\u00e9ral", "start": 672.12, "duration": 7.7}, {"text": "de Gaulle se sont retrouv\u00e9s ici pour", "start": 677.16, "duration": 6.66}, {"text": "montrer \u00e0 tout le monde entier que ce", "start": 679.82, "duration": 6.04}, {"text": "qui s'\u00e9tait pass\u00e9 entre l'Allemagne et", "start": 683.82, "duration": 4.019}, {"text": "la France \u00e0 travers ces deux grandes", "start": 685.86, "duration": 4.2}, {"text": "guerres et bien on ouvrait une page une", "start": 687.839, "duration": 5.461}, {"text": "page d'amiti\u00e9 une page de fraternit\u00e9 et", "start": 690.06, "duration": 4.8}, {"text": "cette page d'amiti\u00e9 cette page de", "start": 693.3, "duration": 3.36}, {"text": "fraternit\u00e9 il y a un lien bien", "start": 694.86, "duration": 3.659}, {"text": "\u00e9videmment avec le retour d'Emmanuel", "start": 696.66, "duration": 5.419}, {"text": "Macron de Berlin hier il a montr\u00e9 que", "start": 698.519, "duration": 7.021}, {"text": "l'Europe n'\u00e9tait pas absente de nos", "start": 702.079, "duration": 5.44}, {"text": "d\u00e9bats n'\u00e9taient pas absente de nos", "start": 705.54, "duration": 3.66}, {"text": "pr\u00e9occupations dans le cadre de cette", "start": 707.519, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9lection c'est le seul candidat qui ose", "start": 709.2, "duration": 5.46}, {"text": "clairement reparler d'un projet europ\u00e9en", "start": 712.079, "duration": 5.041}, {"text": "et c'est ce qu'il allait faire hier \u00e0", "start": 714.66, "duration": 3.96}, {"text": "Berlin je pense qu'on peut leur", "start": 717.12, "duration": 4.76}, {"text": "remercier l'en f\u00e9liciter", "start": 718.62, "duration": 3.26}, {"text": "parce que la France se retrouvera de la", "start": 729.959, "duration": 3.721}, {"text": "force la France ne retrouvera la", "start": 731.88, "duration": 3.78}, {"text": "souverainet\u00e9 qu'avec une Europe qui", "start": 733.68, "duration": 3.839}, {"text": "fonctionne nous ne pouvons pas faire", "start": 735.66, "duration": 5.22}, {"text": "face aux grands d\u00e9fis de demain si nous", "start": 737.519, "duration": 5.461}, {"text": "n'avons pas une Europe peut-\u00eatre pas", "start": 740.88, "duration": 3.899}, {"text": "plus d'Europe mais certainement mieux", "start": 742.98, "duration": 4.039}, {"text": "d'Europe pour traiter des probl\u00e8mes", "start": 744.779, "duration": 4.461}, {"text": "fiscaux pour traiter des probl\u00e8mes", "start": 747.019, "duration": 4.0}, {"text": "environnementaux pour traiter des", "start": 749.24, "duration": 4.12}, {"text": "probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 de renseignements", "start": 751.019, "duration": 5.101}, {"text": "de traitement des travailleurs d\u00e9plac\u00e9s", "start": 753.36, "duration": 4.62}, {"text": "tout \u00e7a ne peut pas se faire le", "start": 756.12, "duration": 4.2}, {"text": "individuellement comme the level level", "start": 757.98, "duration": 6.06}, {"text": "le proposer les nationalistes et cette", "start": 760.32, "duration": 5.819}, {"text": "vision de l'Europe c'est une vision du", "start": 764.04, "duration": 3.32}, {"text": "d'une", "start": 766.139, "duration": 4.38}, {"text": "d'ouverture pas de fermeture comme le", "start": 767.36, "duration": 5.74}, {"text": "propose ce parti nationaliste d'extr\u00eame", "start": 770.519, "duration": 4.38}, {"text": "droite et cet apr\u00e8s-midi \u00e0", "start": 773.1, "duration": 3.239}, {"text": "Villers-Cotter\u00eats et je remercie", "start": 774.899, "duration": 3.781}, {"text": "Emmanuel d'avoir eu le courage d'aller", "start": 776.339, "duration": 5.161}, {"text": "affronter sur le terrain les id\u00e9es de", "start": 778.68, "duration": 5.52}, {"text": "l'extr\u00eame droite qui sont \u00e0 la t\u00eate de", "start": 781.5, "duration": 4.44}, {"text": "la mairie de Villers-Cotter\u00eats de quelle", "start": 784.2, "duration": 4.02}, {"text": "mani\u00e8re en allant visiter le ch\u00e2teau", "start": 785.94, "duration": 3.959}, {"text": "Fran\u00e7ois 1er", "start": 788.22, "duration": 4.44}, {"text": "le fran\u00e7ais est n\u00e9 o\u00f9 le fran\u00e7ais est n\u00e9", "start": 789.899, "duration": 5.701}, {"text": "o\u00f9 le fran\u00e7ais a fait l'unit\u00e9 de la", "start": 792.66, "duration": 5.52}, {"text": "France et c'est cette unit\u00e9 qui nous", "start": 795.6, "duration": 5.7}, {"text": "permet ici d'entrevoir cet avenir un", "start": 798.18, "duration": 5.04}, {"text": "avenir beaucoup plus conqu\u00e9rant parce", "start": 801.3, "duration": 5.039}, {"text": "que la Francophonie pour nous c'est bien", "start": 803.22, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9videmment notre langue mais c'est la", "start": 806.339, "duration": 3.841}, {"text": "langue de la culture monsieur ayagon", "start": 808.26, "duration": 3.72}, {"text": "vous le savez bien c'est la langue des", "start": 810.18, "duration": 4.68}, {"text": "droits de l'homme 1789 c'est la langue", "start": 811.98, "duration": 7.26}, {"text": "de la po\u00e9sie de la litt\u00e9rature que ce", "start": 814.86, "duration": 7.38}, {"text": "soit Arthur Rimbaud Paul Verlaine ou", "start": 819.24, "duration": 4.38}, {"text": "encore Jean de La Fontaine bien", "start": 822.24, "duration": 3.899}, {"text": "\u00e9videmment et \u00e7a c'est l'universalit\u00e9 de", "start": 823.62, "duration": 5.1}, {"text": "la France la France qui parle au monde \u00e0", "start": 826.139, "duration": 4.32}, {"text": "travers \u00e0 travers ses valeurs de", "start": 828.72, "duration": 4.739}, {"text": "fraternit\u00e9 d'amiti\u00e9 les jeux pensent", "start": 830.459, "duration": 6.06}, {"text": "aussi au casque bleu la France c'est le", "start": 833.459, "duration": 5.101}, {"text": "fran\u00e7ais qui est la langue des casques", "start": 836.519, "duration": 3.901}, {"text": "bleus la langue de la paix et nous", "start": 838.56, "duration": 4.56}, {"text": "devons donc dire \u00e0 ce parti nationaliste", "start": 840.42, "duration": 5.099}, {"text": "qu'ils sont dans l'erreur \u00e0 travers le", "start": 843.12, "duration": 5.7}, {"text": "projet un projet qui est incompatible", "start": 845.519, "duration": 5.341}, {"text": "avec la R\u00e9publique qui porte ses valeurs", "start": 848.82, "duration": 5.459}, {"text": "de libert\u00e9 d'\u00e9galit\u00e9 de fraternit\u00e9 oui", "start": 850.86, "duration": 6.479}, {"text": "il nous faut un pays qui retrouve de la", "start": 854.279, "duration": 5.461}, {"text": "force de la vigueur dans une Europe qui", "start": 857.339, "duration": 4.261}, {"text": "redevienne conqu\u00e9rante pour mieux", "start": 859.74, "duration": 4.44}, {"text": "prot\u00e9ger et lib\u00e9rer \u00e9galement les", "start": 861.6, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9nergies voil\u00e0 pourquoi moi je me", "start": 864.18, "duration": 5.219}, {"text": "retrouve autour avec Emmanuel Macron \u00e0", "start": 866.16, "duration": 5.4}, {"text": "travers la d\u00e9finition d'un projet qui ne", "start": 869.399, "duration": 4.62}, {"text": "s'inspire pas des vieilles lunes qui", "start": 871.56, "duration": 6.0}, {"text": "nous ont gouvern\u00e9s pendant 30 ans o\u00f9 la", "start": 874.019, "duration": 5.641}, {"text": "droite la gauche la gauche la droite ce", "start": 877.56, "duration": 3.899}, {"text": "sont succ\u00e9d\u00e9 avec le r\u00e9sultat que nous", "start": 879.66, "duration": 4.44}, {"text": "connaissons un ch\u00f4mage de masse un", "start": 881.459, "duration": 4.921}, {"text": "pouvoir d'achat en berne des territoires", "start": 884.1, "duration": 4.56}, {"text": "compl\u00e8tement d\u00e9class\u00e9s en ruralit\u00e9", "start": 886.38, "duration": 4.079}, {"text": "autour des villes et donc il faut", "start": 888.66, "duration": 4.02}, {"text": "inventer autre chose heureux renouveler", "start": 890.459, "duration": 4.801}, {"text": "la vie politique en France repartir sur", "start": 892.68, "duration": 4.74}, {"text": "des bases de comment dirais avec de", "start": 895.26, "duration": 4.68}, {"text": "l'oxyg\u00e8ne et croire de l'optimisme de la", "start": 897.42, "duration": 4.62}, {"text": "confiance et donc on est dans un pays", "start": 899.94, "duration": 5.28}, {"text": "qui croule sous la peur et la peur elle", "start": 902.04, "duration": 5.4}, {"text": "est mauvaise conseill\u00e8re et le premier", "start": 905.22, "duration": 5.16}, {"text": "le premier projet d'Emmanuel Macron", "start": 907.44, "duration": 6.12}, {"text": "c'est de retrouver cette confiance sans", "start": 910.38, "duration": 4.62}, {"text": "cette confiance nous ne pourrons pas", "start": 913.56, "duration": 4.079}, {"text": "retisser des liens vers l'avenir et donc", "start": 915.0, "duration": 5.76}, {"text": "oui Emmanuel Macron engage vraiment des", "start": 917.639, "duration": 4.921}, {"text": "r\u00e9formes de fond mais d'abord des", "start": 920.76, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9formes de gouvernance il faut que nous", "start": 922.56, "duration": 3.719}, {"text": "reprenions latitude de travailler", "start": 924.72, "duration": 3.96}, {"text": "ensemble que la droite et la gauche \u00e0", "start": 926.279, "duration": 3.841}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale je le vois c'est", "start": 928.68, "duration": 3.42}, {"text": "ce qui m'a le plus interpell\u00e9 c'est", "start": 930.12, "duration": 4.86}, {"text": "croquants jambes perp\u00e9tuels le mardi le", "start": 932.1, "duration": 4.919}, {"text": "mercredi \u00e0 se critiquer l'un l'autre et", "start": 934.98, "duration": 5.159}, {"text": "regarder ses projets comment comment \u00e7a", "start": 937.019, "duration": 4.5}, {"text": "fonctionnait la droite est au", "start": 940.139, "duration": 2.76}, {"text": "gouvernement elle est d'accord pour les", "start": 941.519, "duration": 4.201}, {"text": "quotas la gauche arrive et bien on est", "start": 942.899, "duration": 4.44}, {"text": "plus d'accord et le projet ne passe pas", "start": 945.72, "duration": 4.38}, {"text": "regardez encore sur les heures", "start": 947.339, "duration": 4.321}, {"text": "suppl\u00e9mentaires d\u00e9fiscalis\u00e9es qui", "start": 950.1, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e9taient un \u00e9l\u00e9ment attractif pour le", "start": 951.66, "duration": 4.26}, {"text": "pouvoir d'achat des ouvriers des plus", "start": 954.12, "duration": 5.1}, {"text": "faibles la gauche enl\u00e8ve supprime la", "start": 955.92, "duration": 5.58}, {"text": "d\u00e9fiscalisation ce que veut remettre", "start": 959.22, "duration": 4.559}, {"text": "dans le programme \u00e0 travers un autre", "start": 961.5, "duration": 4.74}, {"text": "aspect donc je pense que les Fran\u00e7ais en", "start": 963.779, "duration": 4.5}, {"text": "ont marre de cette conception de la", "start": 966.24, "duration": 4.2}, {"text": "politique il faut vraiment s'engager sur", "start": 968.279, "duration": 4.62}, {"text": "un v\u00e9ritable projet qui permettra de", "start": 970.44, "duration": 5.28}, {"text": "lib\u00e9rer et de prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais et", "start": 972.899, "duration": 4.861}, {"text": "c'est ce que portent Emmanuel Macron et", "start": 975.72, "duration": 3.6}, {"text": "c'est ce que vous voulez c'est ce que", "start": 977.76, "duration": 3.12}, {"text": "nous devons mettre en \u0153uvre avec cette", "start": 979.32, "duration": 4.459}, {"text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 980.88, "duration": 2.899}, {"text": "oui", "start": 990.18, "duration": 3.14}, {"text": "oui", "start": 992.22, "duration": 4.619}, {"text": "il est en train de de jaillir dans le", "start": 993.32, "duration": 6.639}, {"text": "pays partout c'est cet engagement qui", "start": 996.839, "duration": 5.221}, {"text": "est le v\u00f4tre un engagement de fra\u00eecheur", "start": 999.959, "duration": 3.901}, {"text": "et quand Emmanuel est venu \u00e0", "start": 1002.06, "duration": 3.74}, {"text": "Ch\u00e2teau-Thierry il y a quelques semaines", "start": 1003.86, "duration": 5.159}, {"text": "entour\u00e9 bien s\u00fbr d'une nu\u00e9e m\u00e9diatique", "start": 1005.8, "duration": 4.32}, {"text": "de", "start": 1009.019, "duration": 3.961}, {"text": "journaliste photographe certains me", "start": 1010.12, "duration": 5.74}, {"text": "disaient oui votre candidat Emmanuel", "start": 1012.98, "duration": 4.68}, {"text": "Macron c'est une bulle m\u00e9diatique", "start": 1015.86, "duration": 3.479}, {"text": "combien de fois ne l'avez-vous pas", "start": 1017.66, "duration": 4.32}, {"text": "entendu et bien aujourd'hui par des", "start": 1019.339, "duration": 4.021}, {"text": "permettez-moi de reprendre cette", "start": 1021.98, "duration": 3.959}, {"text": "expression ici au pays de la Champagne", "start": 1023.36, "duration": 5.219}, {"text": "de ce champagne magnifique il y a des", "start": 1025.939, "duration": 5.041}, {"text": "millions de bulles qui \u00e9mergent ici sur", "start": 1028.579, "duration": 5.041}, {"text": "le territoire des bulles de bonheur des", "start": 1030.98, "duration": 5.76}, {"text": "bulles de plaisir des bulles des bulles", "start": 1033.62, "duration": 6.959}, {"text": "d'ambition des bulles de confiance oui", "start": 1036.74, "duration": 6.0}, {"text": "c'est cela la candidature d'Emmanuel", "start": 1040.579, "duration": 5.22}, {"text": "Macron et donc il faut qu'\u00e0 quelques", "start": 1042.74, "duration": 4.98}, {"text": "jours du premier tour nous nous", "start": 1045.799, "duration": 4.441}, {"text": "mobilisions pas pour pas seulement pour", "start": 1047.72, "duration": 4.079}, {"text": "acc\u00e9der au deuxi\u00e8me tour bien s\u00fbr mais", "start": 1050.24, "duration": 3.72}, {"text": "pour terminer premier ce serait vraiment", "start": 1051.799, "duration": 4.5}, {"text": "le r\u00e9sultat que nous devons envisager", "start": 1053.96, "duration": 5.16}, {"text": "passer devant le Front national \u00e7a", "start": 1056.299, "duration": 7.26}, {"text": "d\u00e9pend de chacun et chacune d'entre nous", "start": 1059.12, "duration": 6.84}, {"text": "\u00e7a d\u00e9pend de chacun et chacune d'entre", "start": 1063.559, "duration": 4.801}, {"text": "nous la mobilisation est engag\u00e9e depuis", "start": 1065.96, "duration": 4.44}, {"text": "plusieurs mois nous devons la prolonger", "start": 1068.36, "duration": 5.46}, {"text": "nous devons convaincre persuader que le", "start": 1070.4, "duration": 5.519}, {"text": "seul choix le bon choix pour la France", "start": 1073.82, "duration": 6.26}, {"text": "pour les Fran\u00e7ais c'est Emmanuel Macron", "start": 1075.919, "duration": 4.161}, {"text": "chers amis puisque nous sommes dans une", "start": 1102.14, "duration": 5.22}, {"text": "ville d'histoire ici \u00e0 Reims laissez-moi", "start": 1104.9, "duration": 5.279}, {"text": "vous raconter ou \u00e9voquer une histoire je", "start": 1107.36, "duration": 7.16}, {"text": "venais \u00e0 Reims le 12 d\u00e9cembre 2003 pour", "start": 1110.179, "duration": 6.841}, {"text": "inaugurer la biblioth\u00e8que la m\u00e9diath\u00e8que", "start": 1114.52, "duration": 6.7}, {"text": "Jean Falala j'\u00e9tais alors ministre de la", "start": 1117.02, "duration": 6.36}, {"text": "Culture et je dois vous dire que", "start": 1121.22, "duration": 4.8}, {"text": "d'embl\u00e9e \u00e0 Reims j'ai \u00e9t\u00e9 impressionn\u00e9", "start": 1123.38, "duration": 4.98}, {"text": "par la ferveur par la force de", "start": 1126.02, "duration": 4.74}, {"text": "l'attachement de cette ville et de ceux", "start": 1128.36, "duration": 4.1}, {"text": "qui ont une part de responsabilit\u00e9", "start": 1130.76, "duration": 3.84}, {"text": "attachement au d\u00e9veloppement d'une", "start": 1132.46, "duration": 5.16}, {"text": "culture partag\u00e9e par tous", "start": 1134.6, "duration": 5.459}, {"text": "Reims et l'une de ces grandes villes de", "start": 1137.62, "duration": 4.24}, {"text": "France o\u00f9 la densit\u00e9 de l'offre", "start": 1140.059, "duration": 4.101}, {"text": "culturelle est exceptionnelle", "start": 1141.86, "duration": 5.64}, {"text": "singuli\u00e8rement riche des mus\u00e9es un", "start": 1144.16, "duration": 5.56}, {"text": "centre dramatique national une sc\u00e8ne", "start": 1147.5, "duration": 5.22}, {"text": "nationale un op\u00e9ra une SMAX c'est-\u00e0-dire", "start": 1149.72, "duration": 6.3}, {"text": "une sc\u00e8ne pour les musiques actuelles un", "start": 1152.72, "duration": 6.12}, {"text": "Centre National de Cr\u00e9ation Musicale un", "start": 1156.02, "duration": 6.06}, {"text": "r\u00e9seau de biblioth\u00e8ques un festival", "start": 1158.84, "duration": 5.52}, {"text": "compl\u00e8tement amarr\u00e9 install\u00e9 dans le", "start": 1162.08, "duration": 4.56}, {"text": "paysage musical de notre pays les", "start": 1164.36, "duration": 4.86}, {"text": "Fl\u00e2neries Musicales Reims est \u00e9galement", "start": 1166.64, "duration": 5.159}, {"text": "une formidable ville de patrimoine", "start": 1169.22, "duration": 5.579}, {"text": "monumental de patrimoine historique ce", "start": 1171.799, "duration": 4.74}, {"text": "patrimoine place cette ville au c\u0153ur", "start": 1174.799, "duration": 4.38}, {"text": "m\u00eame de deux r\u00e9seaux de l'UNESCO le", "start": 1176.539, "duration": 4.14}, {"text": "r\u00e9seau qui lui a valu l'inscription", "start": 1179.179, "duration": 4.021}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 la cath\u00e9drale au palais du taux", "start": 1180.679, "duration": 5.461}, {"text": "et \u00e0 l'abbaye Saint-R\u00e9my et le r\u00e9seau", "start": 1183.2, "duration": 5.94}, {"text": "constitu\u00e9 par les coteaux les maisons et", "start": 1186.14, "duration": 6.899}, {"text": "les caves de Champagne ce patrimoine", "start": 1189.14, "duration": 6.12}, {"text": "c'est aussi un exceptionnel patrimoine", "start": 1193.039, "duration": 4.921}, {"text": "du 20e si\u00e8cle et l\u00e0 ce cons\u00e9quence des", "start": 1195.26, "duration": 3.9}, {"text": "destructions de la Premi\u00e8re Guerre", "start": 1197.96, "duration": 4.26}, {"text": "mondiale \u00e0 Reims la culture se sont", "start": 1199.16, "duration": 5.1}, {"text": "\u00e9galement d\u00e9libr\u00e9s ce sont des cin\u00e9mas", "start": 1202.22, "duration": 4.86}, {"text": "ce sont des lieux de diffusion de la", "start": 1204.26, "duration": 4.98}, {"text": "culture ce sont des associations", "start": 1207.08, "duration": 5.459}, {"text": "extr\u00eamement vigoureuses en un mot comme", "start": 1209.24, "duration": 5.939}, {"text": "en mille \u00e0 Reims la culture c'est", "start": 1212.539, "duration": 5.461}, {"text": "important ce n'est donc pas sans raison", "start": 1215.179, "duration": 5.641}, {"text": "qu'Emmanuel Macron a choisi cette ville", "start": 1218.0, "duration": 5.039}, {"text": "l\u00e0 parmi beaucoup d'autres pour nous", "start": 1220.82, "duration": 4.2}, {"text": "parler de culture pour nous parler de", "start": 1223.039, "duration": 4.821}, {"text": "patrimoine pour nous parler de m\u00e9moire", "start": 1225.02, "duration": 6.12}, {"text": "on ne peut pas chers amis venir \u00e0 Reims", "start": 1227.86, "duration": 6.16}, {"text": "sans penser \u00e0 cette affirmation du grand", "start": 1231.14, "duration": 5.94}, {"text": "historien fran\u00e7ais mort sous les balles", "start": 1234.02, "duration": 6.92}, {"text": "de l'ennemi en 1944 Marc", "start": 1237.08, "duration": 6.66}, {"text": "\u00e9crivait il y a deux cat\u00e9gories de", "start": 1240.94, "duration": 5.14}, {"text": "Fran\u00e7ais qui ne comprendront jamais", "start": 1243.74, "duration": 5.28}, {"text": "l'histoire de France ceux qui refusent", "start": 1246.08, "duration": 5.339}, {"text": "de vibrer aux souvenirs du sacre de", "start": 1249.02, "duration": 5.76}, {"text": "Reims ceux qui lisent sans \u00e9motion le", "start": 1251.419, "duration": 6.321}, {"text": "r\u00e9cit de la f\u00eate de la F\u00e9d\u00e9ration", "start": 1254.78, "duration": 5.94}, {"text": "l'historien le grand historien lan\u00e7ait", "start": 1257.74, "duration": 5.799}, {"text": "ainsi un pont magnifique au dessus par", "start": 1260.72, "duration": 5.699}, {"text": "dessus les si\u00e8cles il associer le sacre", "start": 1263.539, "duration": 5.281}, {"text": "de Charles VII en pr\u00e9sence de Jeanne", "start": 1266.419, "duration": 6.781}, {"text": "d'Arc le 17 juillet 1429 \u00e0 la f\u00eate de la", "start": 1268.82, "duration": 6.96}, {"text": "F\u00e9d\u00e9ration ce grand moment de la", "start": 1273.2, "duration": 5.04}, {"text": "R\u00e9volution heureuse quand les Fran\u00e7ais", "start": 1275.78, "duration": 5.279}, {"text": "se sont retrouv\u00e9s dans un enthousiasme", "start": 1278.24, "duration": 5.46}, {"text": "partag\u00e9 sur le Champ de Mars le 14", "start": 1281.059, "duration": 7.74}, {"text": "juillet 1792 10 cet enthousiasme c'est", "start": 1283.7, "duration": 6.74}, {"text": "celui qui doit nous animer aujourd'hui", "start": 1288.799, "duration": 6.0}, {"text": "alors que se pr\u00e9sente \u00e0 travers et gr\u00e2ce", "start": 1290.44, "duration": 7.599}, {"text": "\u00e0 Emmanuel Macron la possibilit\u00e9 pour", "start": 1294.799, "duration": 5.821}, {"text": "chacun d'entre nous de concourir \u00e0", "start": 1298.039, "duration": 5.161}, {"text": "l'av\u00e8nement d'une France nouvelle d'une", "start": 1300.62, "duration": 5.22}, {"text": "France qui rassemble au lieu d'opposer", "start": 1303.2, "duration": 5.76}, {"text": "d'une France qui se construit au lieu de", "start": 1305.84, "duration": 7.56}, {"text": "se d\u00e9liter d'une France singuli\u00e8re mais", "start": 1308.96, "duration": 6.839}, {"text": "amarr\u00e9e avec passion \u00e0 la construction", "start": 1313.4, "duration": 5.1}, {"text": "europ\u00e9enne et ouverte au monde tout", "start": 1315.799, "duration": 6.841}, {"text": "entier \u00e0 Reims en Champagne dans le", "start": 1318.5, "duration": 7.26}, {"text": "Grand Est on sait tout des tumultes et", "start": 1322.64, "duration": 5.0}, {"text": "des miracles aussi de l'histoire", "start": 1325.76, "duration": 4.38}, {"text": "ces tumulte ont \u00e0 plusieurs reprises", "start": 1327.64, "duration": 5.56}, {"text": "menac\u00e9es la ville ce sont eux qui ont", "start": 1330.14, "duration": 6.659}, {"text": "ravag\u00e9 en 1914 la cath\u00e9drale cette", "start": 1333.2, "duration": 5.94}, {"text": "Fran\u00e7aise for\u00eat de pierre pour reprendre", "start": 1336.799, "duration": 6.601}, {"text": "les mots du Grand r\u00e9mois qui Paul Fort", "start": 1339.14, "duration": 7.919}, {"text": "mais cette terre cette terre qui est la", "start": 1343.4, "duration": 5.7}, {"text": "v\u00f4tre qui est la n\u00f4tre c'est \u00e9galement", "start": 1347.059, "duration": 4.701}, {"text": "la terre des grands ressaisissements", "start": 1349.1, "duration": 4.92}, {"text": "ressaisissement de la bataille de Valmy", "start": 1351.76, "duration": 5.58}, {"text": "en 1792 et bien avant", "start": 1354.02, "duration": 7.08}, {"text": "1792 \u00e0 l'aube de la France en train de", "start": 1357.34, "duration": 9.16}, {"text": "se faire en 451 le ressaisissement de la", "start": 1361.1, "duration": 7.68}, {"text": "bataille des Champs cataloniques quand", "start": 1366.5, "duration": 5.7}, {"text": "on vit ici tout pr\u00e8s de Chalon en", "start": 1368.78, "duration": 6.42}, {"text": "Champagne des gos des Francs des", "start": 1372.2, "duration": 5.94}, {"text": "Burgondes c'est \u00e0 dire des immigr\u00e9s de", "start": 1375.2, "duration": 6.12}, {"text": "fresh date s'associer au gallo-romain au", "start": 1378.14, "duration": 5.82}, {"text": "Patrice romain Asus pour barrer la route", "start": 1381.32, "duration": 6.239}, {"text": "au 1 ici chers amis l'histoire nous", "start": 1383.96, "duration": 6.719}, {"text": "apprend que rien n'est jamais perdu que", "start": 1387.559, "duration": 6.721}, {"text": "tout est toujours \u00e0 r\u00e9inventer et que", "start": 1390.679, "duration": 6.841}, {"text": "demain peut-\u00eatre meilleur qu'hier c'est", "start": 1394.28, "duration": 6.24}, {"text": "c'\u00e9tait esp\u00e9rance que porte Emmanuel", "start": 1397.52, "duration": 6.06}, {"text": "Macron c'est la raison pour laquelle je", "start": 1400.52, "duration": 5.82}, {"text": "le soutiens avec conviction et ferveur", "start": 1403.58, "duration": 5.76}, {"text": "tout comme le soutien l'ensemble de la", "start": 1406.34, "duration": 5.04}, {"text": "formation politique \u00e0 laquelle j'ai", "start": 1409.34, "duration": 4.68}, {"text": "l'honneur d'appartenir le modem de", "start": 1411.38, "duration": 6.14}, {"text": "Fran\u00e7ois Bayrou que", "start": 1414.02, "duration": 3.5}, {"text": "Fran\u00e7ois Bayrou", "start": 1424.4, "duration": 4.94}, {"text": "a fait le choix d'une alliance", "start": 1427.4, "duration": 5.94}, {"text": "dynamique avec Emmanuel Macron d'une", "start": 1429.34, "duration": 6.88}, {"text": "alliance pour l'avenir de la France pour", "start": 1433.34, "duration": 5.4}, {"text": "notre avenir j'en suis extr\u00eamement fier", "start": 1436.22, "duration": 5.76}, {"text": "cet engagement Mariel nous le partageons", "start": 1438.74, "duration": 6.84}, {"text": "tout c'est un engagement prometteur", "start": 1441.98, "duration": 6.72}, {"text": "Jacques je le confirme c'est un", "start": 1445.58, "duration": 6.44}, {"text": "engagement vainqueur", "start": 1448.7, "duration": 3.32}, {"text": "[Musique]", "start": 1467.75, "duration": 205.429}, {"text": "comment \u00e7a va merci \u00e0 vous", "start": 1668.44, "duration": 4.739}, {"text": "[Musique]", "start": 1680.8, "duration": 3.18}, {"text": "merci \u00e0 vous", "start": 1698.9, "duration": 5.0}, {"text": "bonjour race", "start": 1701.0, "duration": 2.9}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1704.31, "duration": 3.14}, {"text": "bonjour \u00e0 toutes et tous merci d'\u00eatre l\u00e0", "start": 1708.08, "duration": 4.92}, {"text": "merci \u00e0 vous", "start": 1710.2, "duration": 6.04}, {"text": "je suis tr\u00e8s heureux d'\u00eatre l\u00e0 ce soir \u00e0", "start": 1713.0, "duration": 6.9}, {"text": "Reims avec vous avec tous nos amis", "start": 1716.24, "duration": 7.02}, {"text": "marcheurs et marcheuses", "start": 1719.9, "duration": 5.759}, {"text": "merci cher Fran\u00e7ois d'\u00eatre l\u00e0", "start": 1723.26, "duration": 7.44}, {"text": "aujourd'hui apr\u00e8s le choix le geste fait", "start": 1725.659, "duration": 7.14}, {"text": "il y a plusieurs semaines", "start": 1730.7, "duration": 4.44}, {"text": "merci cher Marielle", "start": 1732.799, "duration": 6.301}, {"text": "cher Jean-Jacques et puis merci cher \u00e0", "start": 1735.14, "duration": 5.399}, {"text": "INA et chers Jacques vous pouvez les", "start": 1739.1, "duration": 3.8}, {"text": "applaudir", "start": 1740.539, "duration": 2.361}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1743.4, "duration": 7.209}, {"text": "merci cher \u00e0 Inna cher Jacques pour vos", "start": 1752.12, "duration": 2.6}, {"text": "mots", "start": 1753.919, "duration": 2.521}, {"text": "Jean-Baptiste aussi parce que", "start": 1754.72, "duration": 3.579}, {"text": "Jean-Baptiste Lemoine est avec nous et", "start": 1756.44, "duration": 5.239}, {"text": "nous a rejoint il y a quelques jours", "start": 1758.299, "duration": 3.38}, {"text": "et merci \u00e0 vous qui depuis les premiers", "start": 1765.559, "duration": 4.261}, {"text": "jours", "start": 1768.44, "duration": 4.26}, {"text": "depuis le mois d'avril dernier avec", "start": 1769.82, "duration": 6.719}, {"text": "constance ferveur avait fait monter", "start": 1772.7, "duration": 5.9}, {"text": "cette vague qui fait que aujourd'hui", "start": 1776.539, "duration": 4.981}, {"text": "nous nous retrouvons \u00e0 Reims et", "start": 1778.6, "duration": 4.179}, {"text": "qu'aujourd'hui nous sommes \u00e0 quelques", "start": 1781.52, "duration": 2.759}, {"text": "jours", "start": 1782.779, "duration": 3.321}, {"text": "de ce premier tour de l'\u00e9lection", "start": 1784.279, "duration": 4.741}, {"text": "pr\u00e9sidentielle et que nous sommes bien", "start": 1786.1, "duration": 6.64}, {"text": "l\u00e0 avec la volont\u00e9 chevill\u00e9e au corps", "start": 1789.02, "duration": 7.88}, {"text": "non pas dans des coudre mais de gagner", "start": 1792.74, "duration": 8.619}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1796.9, "duration": 4.459}, {"text": "alors il est en France", "start": 1805.34, "duration": 4.74}, {"text": "des lieux", "start": 1807.52, "duration": 4.3}, {"text": "o\u00f9 la vague de l'histoire imprime sa", "start": 1810.08, "duration": 3.86}, {"text": "marque", "start": 1811.82, "duration": 2.12}, {"text": "et Reims en est un", "start": 1814.039, "duration": 6.24}, {"text": "de ces lieux o\u00f9", "start": 1816.62, "duration": 5.46}, {"text": "o\u00f9 les rep\u00e8res", "start": 1820.279, "duration": 5.461}, {"text": "tous et o\u00f9 la m\u00e9moire de chacun", "start": 1822.08, "duration": 6.54}, {"text": "son profond\u00e9ment marqu\u00e9s par ce qui s'y", "start": 1825.74, "duration": 4.2}, {"text": "est pass\u00e9", "start": 1828.62, "duration": 3.86}, {"text": "ici les rois de France ont \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9s", "start": 1829.94, "duration": 4.739}, {"text": "tra\u00e7ant la lign\u00e9e mill\u00e9naire qui", "start": 1832.48, "duration": 5.679}, {"text": "\u00e9clairera l'histoire de notre pays", "start": 1834.679, "duration": 6.421}, {"text": "ici la Grande Guerre un noir si les", "start": 1838.159, "duration": 4.321}, {"text": "pierres", "start": 1841.1, "duration": 3.559}, {"text": "d\u00e9cimaient des familles fran\u00e7aises", "start": 1842.48, "duration": 7.64}, {"text": "meurtrie nos paysages ici le 7 mai 1945", "start": 1844.659, "duration": 8.201}, {"text": "les g\u00e9n\u00e9raux nazis sign\u00e8rent la", "start": 1850.12, "duration": 6.299}, {"text": "capitulation sans condition", "start": 1852.86, "duration": 3.559}, {"text": "ici", "start": 1857.059, "duration": 4.021}, {"text": "sur mon temps", "start": 1859.22, "duration": 5.04}, {"text": "l'\u00e9preuve de l'histoire et du sang sur", "start": 1861.08, "duration": 6.24}, {"text": "mon temps m\u00eame ce que sans doute", "start": 1864.26, "duration": 6.84}, {"text": "leur peuple avait en t\u00eate Charles de", "start": 1867.32, "duration": 6.06}, {"text": "Gaulle et conradent \u00e0 denauer c'est un", "start": 1871.1, "duration": 3.9}, {"text": "c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te", "start": 1873.38, "duration": 4.26}, {"text": "debout et fier pour sceller la", "start": 1875.0, "duration": 4.62}, {"text": "r\u00e9conciliation de leur peuple et", "start": 1877.64, "duration": 5.759}, {"text": "dessiner l'avenir du continent europ\u00e9en", "start": 1879.62, "duration": 6.779}, {"text": "ici dans la cath\u00e9drale qui se trouve \u00e0", "start": 1883.399, "duration": 5.581}, {"text": "quelque part la culture fran\u00e7aise s'est", "start": 1886.399, "duration": 6.201}, {"text": "nourrit les apports du monde entier", "start": 1888.98, "duration": 3.62}, {"text": "comment oublier Marc Chagall", "start": 1892.94, "duration": 5.239}, {"text": "dans cette ville", "start": 1895.58, "duration": 2.599}, {"text": "ici notre histoire vibrent", "start": 1899.179, "duration": 3.681}, {"text": "toute notre histoire", "start": 1901.64, "duration": 3.539}, {"text": "l'histoire d'avant la R\u00e9volution et", "start": 1902.86, "duration": 4.059}, {"text": "d'apr\u00e8s la r\u00e9volution cette histoire", "start": 1905.179, "duration": 4.141}, {"text": "mill\u00e9naire et cette histoire de notre", "start": 1906.919, "duration": 4.081}, {"text": "si\u00e8cle", "start": 1909.32, "duration": 3.54}, {"text": "et comment d'ailleurs tout en parlant de", "start": 1911.0, "duration": 3.419}, {"text": "cette histoire et dans notre culture", "start": 1912.86, "duration": 4.28}, {"text": "oubli\u00e9e aussi que c'est dans cette ville", "start": 1914.419, "duration": 6.181}, {"text": "que Raymond copacevski", "start": 1917.14, "duration": 5.159}, {"text": "le jeune Fran\u00e7ais", "start": 1920.6, "duration": 5.059}, {"text": "n'est polonais", "start": 1922.299, "duration": 3.36}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1927.41, "duration": 3.149}, {"text": "venant de n\u0153ux-les-mines \u00e0 les illustrer", "start": 1932.419, "duration": 6.841}, {"text": "dans le football avant", "start": 1936.26, "duration": 5.1}, {"text": "de traverser les Pyr\u00e9n\u00e9es sur Fran\u00e7ois", "start": 1939.26, "duration": 6.0}, {"text": "pour ensuite briller en Espagne ici bas", "start": 1941.36, "duration": 5.46}, {"text": "le c\u0153ur", "start": 1945.26, "duration": 3.96}, {"text": "le c\u0153ur de la France cette France qui", "start": 1946.82, "duration": 4.14}, {"text": "est la n\u00f4tre cette France qui est la", "start": 1949.22, "duration": 3.72}, {"text": "mienne", "start": 1950.96, "duration": 4.74}, {"text": "cette France qui est doit \u00eatre le", "start": 1952.94, "duration": 5.339}, {"text": "principal le seul sujet de cette", "start": 1955.7, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 1958.279, "duration": 4.581}, {"text": "et je suis", "start": 1960.38, "duration": 2.48}, {"text": "et je suis venu ce soir partager de", "start": 1967.76, "duration": 5.519}, {"text": "conviction profonde avec vous la", "start": 1970.7, "duration": 5.16}, {"text": "premi\u00e8re c'est que le projet qui est le", "start": 1973.279, "duration": 4.981}, {"text": "n\u00f4tre le projet que j'ai l'honneur de", "start": 1975.86, "duration": 4.1}, {"text": "porter en votre nom pour cette \u00e9lection", "start": 1978.26, "duration": 4.519}, {"text": "celui du b\u00e2tir une France nouvelle", "start": 1979.96, "duration": 6.939}, {"text": "r\u00e9pond \u00e0 nos d\u00e9fis contemporains et est", "start": 1982.779, "duration": 6.101}, {"text": "\u00e0 la hauteur de cette histoire et la", "start": 1986.899, "duration": 3.841}, {"text": "deuxi\u00e8me conviction c'est que nous ne", "start": 1988.88, "duration": 4.399}, {"text": "pouvons gagner que si nous savons", "start": 1990.74, "duration": 6.179}, {"text": "enraciner inscrire ce projet dans ce que", "start": 1993.279, "duration": 6.4}, {"text": "nous sommes profond\u00e9ment que si nous", "start": 1996.919, "duration": 5.76}, {"text": "savons r\u00e9concilier les Fran\u00e7ais avec le", "start": 1999.679, "duration": 6.12}, {"text": "peuple que nous sommes", "start": 2002.679, "duration": 4.801}, {"text": "alors ce projet que je porte avec vous", "start": 2005.799, "duration": 5.22}, {"text": "pour cette France qui veut vivre rester", "start": 2007.48, "duration": 5.28}, {"text": "debout", "start": 2011.019, "duration": 3.121}, {"text": "nous l'avons pr\u00e9sent\u00e9 il y a quelques", "start": 2012.76, "duration": 3.779}, {"text": "semaines ce fut le fruit de votre", "start": 2014.14, "duration": 4.86}, {"text": "travail de votre mobilisation pendant", "start": 2016.539, "duration": 4.86}, {"text": "des semaines et des mois", "start": 2019.0, "duration": 4.799}, {"text": "c'est ce projet progressiste celui qui", "start": 2021.399, "duration": 4.801}, {"text": "vise \u00e0 faire entrer la France dans ce", "start": 2023.799, "duration": 4.38}, {"text": "si\u00e8cle qui s'ouvre", "start": 2026.2, "duration": 5.4}, {"text": "a donn\u00e9 une place \u00e0 chacune et chacun \u00e0", "start": 2028.179, "duration": 5.281}, {"text": "le faire r\u00e9ussir alors que tant de", "start": 2031.6, "duration": 4.26}, {"text": "bouleversement apparaissent la", "start": 2033.46, "duration": 4.219}, {"text": "r\u00e9volution num\u00e9rique la transformation", "start": 2035.86, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e9cologique le risque terroriste et que", "start": 2037.679, "duration": 6.34}, {"text": "beaucoup voudraient se replier", "start": 2040.899, "duration": 5.76}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 que notre temps pour les uns", "start": 2044.019, "duration": 5.041}, {"text": "est pass\u00e9 que le risque est trop grand", "start": 2046.659, "duration": 4.44}, {"text": "ou voudrait convoquer les recettes", "start": 2049.06, "duration": 4.74}, {"text": "d'hier ou d'avant-hier", "start": 2051.099, "duration": 5.341}, {"text": "rien de cela n'est possible le projet", "start": 2053.8, "duration": 4.079}, {"text": "qui est le n\u00f4tre notre projet", "start": 2056.44, "duration": 3.84}, {"text": "progressiste", "start": 2057.879, "duration": 6.061}, {"text": "il repose sur les 6 chantiers", "start": 2060.28, "duration": 7.02}, {"text": "ce socle que j'ai pr\u00e9sent\u00e9 il y a", "start": 2063.94, "duration": 5.399}, {"text": "maintenant quelques semaines et qui est", "start": 2067.3, "duration": 5.099}, {"text": "le c\u0153ur de ce contrat que je passe avec", "start": 2069.339, "duration": 5.58}, {"text": "le peuple fran\u00e7ais", "start": 2072.399, "duration": 5.041}, {"text": "le premier chantier c'est celui de la", "start": 2074.919, "duration": 5.901}, {"text": "culture et de l'\u00e9ducation", "start": 2077.44, "duration": 3.38}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2081.949, "duration": 6.1}, {"text": "il est le coeur de mon projet et j'y", "start": 2088.899, "duration": 2.881}, {"text": "reviendrai dans quelques instants parce", "start": 2090.58, "duration": 3.0}, {"text": "qu'il est le c\u0153ur de ce que nous sommes", "start": 2091.78, "duration": 4.74}, {"text": "mais c'est \u00e0 la fois transmettre nos", "start": 2093.58, "duration": 5.16}, {"text": "valeurs notre histoire et en m\u00eame temps", "start": 2096.52, "duration": 5.04}, {"text": "lib\u00e9rer chacune et chacun", "start": 2098.74, "duration": 4.32}, {"text": "parce qu'il n'y a pas de parcours dans", "start": 2101.56, "duration": 4.44}, {"text": "la R\u00e9publique il n'y a pas de capacit\u00e9 \u00e0", "start": 2103.06, "duration": 5.4}, {"text": "s'\u00e9manciper de l'endroit o\u00f9 l'on vient", "start": 2106.0, "duration": 4.619}, {"text": "s'il n'y a pas une \u00e9cole de la", "start": 2108.46, "duration": 4.139}, {"text": "R\u00e9publique qui fonctionne s'il n'y a pas", "start": 2110.619, "duration": 6.361}, {"text": "la capacit\u00e9 \u00e0 construire", "start": 2112.599, "duration": 7.26}, {"text": "dans nos villes dans nos quartiers", "start": 2116.98, "duration": 5.58}, {"text": "dans notre ruralit\u00e9", "start": 2119.859, "duration": 6.24}, {"text": "un parcours qui fait progresser", "start": 2122.56, "duration": 5.76}, {"text": "c'est \u00e0 la fois la transmission et", "start": 2126.099, "duration": 4.881}, {"text": "l'\u00e9mancipation le deuxi\u00e8me chantier", "start": 2128.32, "duration": 7.22}, {"text": "c'est celui de la soci\u00e9t\u00e9 du travail", "start": 2130.98, "duration": 4.56}, {"text": "c'est notre volont\u00e9 \u00e0 la fois de lib\u00e9rer", "start": 2143.02, "duration": 5.339}, {"text": "et de prot\u00e9ger nos concitoyens", "start": 2145.48, "duration": 4.92}, {"text": "il n'y a pas", "start": 2148.359, "duration": 4.801}, {"text": "de France qui se rel\u00e8vera", "start": 2150.4, "duration": 4.62}, {"text": "qui justement embrassera ce si\u00e8cle qui", "start": 2153.16, "duration": 4.38}, {"text": "s'ouvre si ce n'est par le travail notre", "start": 2155.02, "duration": 5.0}, {"text": "projet", "start": 2157.54, "duration": 2.48}, {"text": "ce n'est pas de promettre des revenus", "start": 2160.119, "duration": 4.861}, {"text": "quels qu'ils soient dans le loisivet\u00e9 \u00e7a", "start": 2162.22, "duration": 5.04}, {"text": "n'est pas un projet de d\u00e9faite face au", "start": 2164.98, "duration": 4.56}, {"text": "changement qui advienne c'est celui par", "start": 2167.26, "duration": 4.74}, {"text": "lequel chacune et chacun pourra avoir sa", "start": 2169.54, "duration": 4.319}, {"text": "place", "start": 2172.0, "duration": 4.98}, {"text": "d\u00e9fendre ses chances dans et par le", "start": 2173.859, "duration": 6.861}, {"text": "travail parce que le travail", "start": 2176.98, "duration": 3.74}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2181.17, "duration": 8.83}, {"text": "parce que le travail c'est \u00e0 la fois une", "start": 2188.32, "duration": 3.12}, {"text": "valeur", "start": 2190.0, "duration": 3.599}, {"text": "mais c'est ce qui permet de construire", "start": 2191.44, "duration": 5.34}, {"text": "sa propre place d'o\u00f9 qu'on vienne quel", "start": 2193.599, "duration": 6.061}, {"text": "que soit la famille de d\u00e9part", "start": 2196.78, "duration": 5.22}, {"text": "c'est pour cette raison qu'au c\u0153ur de", "start": 2199.66, "duration": 4.56}, {"text": "notre projet il y a une transformation", "start": 2202.0, "duration": 5.52}, {"text": "profonde de nos r\u00e8gles de notre code du", "start": 2204.22, "duration": 6.02}, {"text": "travail non pas pour le jeter aux orties", "start": 2207.52, "duration": 5.579}, {"text": "ni pour le prot\u00e9ger parce qu'aujourd'hui", "start": 2210.24, "duration": 5.44}, {"text": "l'exclut ni pour consid\u00e9rer qu'il", "start": 2213.099, "duration": 5.401}, {"text": "faudrait tout balayer en proposant la", "start": 2215.68, "duration": 5.22}, {"text": "libert\u00e9 de quelques-uns contre les", "start": 2218.5, "duration": 4.82}, {"text": "droits des autres", "start": 2220.9, "duration": 2.42}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2224.27, "duration": 3.199}, {"text": "mais en le simplifiant et en redonnant", "start": 2228.7, "duration": 4.5}, {"text": "tout son sel \u00e0 la R\u00e9publique", "start": 2230.74, "duration": 5.18}, {"text": "contractuelle que nous devons construire", "start": 2233.2, "duration": 6.899}, {"text": "en redonnant toute sa place au dialogue", "start": 2235.92, "duration": 6.699}, {"text": "social dans l'entreprise et dans la", "start": 2240.099, "duration": 4.681}, {"text": "branche la simplification que nous", "start": 2242.619, "duration": 5.121}, {"text": "portons c'est celle l\u00e0", "start": 2244.78, "duration": 2.96}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2248.91, "duration": 5.41}, {"text": "\u00e9manciper par le travail c'est aussi", "start": 2254.8, "duration": 4.799}, {"text": "simplifi\u00e9 la vie de nos concitoyens", "start": 2256.72, "duration": 4.379}, {"text": "d'une bureaucratie qui parfois les", "start": 2259.599, "duration": 3.861}, {"text": "\u00e9crasent", "start": 2261.099, "duration": 2.361}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2266.36, "duration": 4.759}, {"text": "je crois comprendre qu'il y a des", "start": 2269.8, "duration": 4.86}, {"text": "victimes dans la salle", "start": 2271.119, "duration": 5.821}, {"text": "c'est pour cela que nous supprimerons le", "start": 2274.66, "duration": 5.04}, {"text": "RSI c'est pour cela que nous", "start": 2276.94, "duration": 3.85}, {"text": "simplifierons", "start": 2279.7, "duration": 3.78}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2280.79, "duration": 5.09}, {"text": "drastiquement les r\u00e8gles de", "start": 2283.48, "duration": 5.18}, {"text": "l'entrepreneuriat", "start": 2285.88, "duration": 2.78}, {"text": "parce que c'est une n\u00e9cessit\u00e9 parce que", "start": 2290.2, "duration": 4.62}, {"text": "c'est par cette voie que les Fran\u00e7aises", "start": 2293.02, "duration": 4.079}, {"text": "et les fran\u00e7ais venant de ville moyenne", "start": 2294.82, "duration": 3.6}, {"text": "ou des quartiers peuvent construire", "start": 2297.099, "duration": 4.561}, {"text": "justement ce chemin par le travail c'est", "start": 2298.42, "duration": 4.8}, {"text": "pour cette m\u00eame raison que notre projet", "start": 2301.66, "duration": 4.02}, {"text": "chers Patrick est aussi un projet pour", "start": 2303.22, "duration": 4.8}, {"text": "l'apprentissage avec la simplification", "start": 2305.68, "duration": 4.14}, {"text": "l\u00e0 aussi de nos r\u00e8gles en un contrat", "start": 2308.02, "duration": 4.099}, {"text": "unique", "start": 2309.82, "duration": 2.299}, {"text": "avec la suppression des charges", "start": 2316.54, "duration": 3.78}, {"text": "aujourd'hui qui n'existe que jusqu'\u00e0 18", "start": 2318.04, "duration": 4.559}, {"text": "ans pour les TPE et que nous devons", "start": 2320.32, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9tendre jusqu'\u00e0 25 ans pour toutes les", "start": 2322.599, "duration": 5.371}, {"text": "petites entreprises", "start": 2325.48, "duration": 7.26}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2327.97, "duration": 7.47}, {"text": "et c'est ce projet qui fait que nous", "start": 2332.74, "duration": 5.879}, {"text": "continuerons \u00e0 porter une politique de", "start": 2335.44, "duration": 4.46}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9", "start": 2338.619, "duration": 4.5}, {"text": "exigeante rigoureuse pour que nos", "start": 2339.9, "duration": 6.4}, {"text": "entreprises puissent innover et employer", "start": 2343.119, "duration": 5.881}, {"text": "mais pour que chacune et chacun dans", "start": 2346.3, "duration": 3.68}, {"text": "notre pays", "start": 2349.0, "duration": 5.04}, {"text": "puisse mieux vivre de son travail puisse", "start": 2349.98, "duration": 8.22}, {"text": "gagner davantage par son travail", "start": 2354.04, "duration": 4.16}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2359.01, "duration": 4.139}, {"text": "je suis comme vous l\u00e0 d'entendre trop", "start": 2365.74, "duration": 4.4}, {"text": "souvent", "start": 2367.96, "duration": 2.18}, {"text": "sous certaines ou certains pensent qu'on", "start": 2370.78, "duration": 4.16}, {"text": "pourrait mieux vivre sans travailler", "start": 2373.3, "duration": 4.7}, {"text": "mais je ne suis pas non plus le discours", "start": 2374.94, "duration": 5.56}, {"text": "port\u00e9 par quelques-uns qui", "start": 2378.0, "duration": 5.14}, {"text": "consisteraient \u00e0 dire que l'ennemi de", "start": 2380.5, "duration": 5.28}, {"text": "l'emploi serait le salaire digne", "start": 2383.14, "duration": 5.9}, {"text": "\u00e7a n'est pas plus acceptable", "start": 2385.78, "duration": 3.26}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2389.63, "duration": 7.19}, {"text": "et donc ce que nous proposons c'est une", "start": 2394.3, "duration": 4.62}, {"text": "transformation en profondeur de notre", "start": 2396.82, "duration": 4.44}, {"text": "organisation de nos \u00e9quilibres pour", "start": 2398.92, "duration": 6.179}, {"text": "financer notre protection sociale non", "start": 2401.26, "duration": 6.78}, {"text": "plus par le travail mais par l'imp\u00f4t", "start": 2405.099, "duration": 5.881}, {"text": "pour l'organiser diff\u00e9remment et pour", "start": 2408.04, "duration": 5.28}, {"text": "permettre de r\u00e9concilier une politique", "start": 2410.98, "duration": 4.56}, {"text": "de comp\u00e9titivit\u00e9 une ambition", "start": 2413.32, "duration": 5.22}, {"text": "industrielle dans un monde ouvert et en", "start": 2415.54, "duration": 5.22}, {"text": "m\u00eame temps un salaire digne et le", "start": 2418.54, "duration": 3.78}, {"text": "pouvoir d'achat pour celles et ceux qui", "start": 2420.76, "duration": 2.78}, {"text": "travaillent", "start": 2422.32, "duration": 6.509}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2423.54, "duration": 5.289}, {"text": "c'est pour cette m\u00eame raison que notre", "start": 2432.82, "duration": 5.039}, {"text": "projet est aussi en m\u00eame temps qu'il", "start": 2435.579, "duration": 5.401}, {"text": "lib\u00e8re un projet qui prot\u00e8ge", "start": 2437.859, "duration": 6.121}, {"text": "entrer dans le 21e si\u00e8cle", "start": 2440.98, "duration": 4.26}, {"text": "\u00e7a n'est pas pr\u00e9tendre aider", "start": 2443.98, "duration": 3.06}, {"text": "quelques-uns qui r\u00e9ussissent d\u00e9j\u00e0 \u00e0", "start": 2445.24, "duration": 4.02}, {"text": "r\u00e9ussir mieux c'est les y encourager", "start": 2447.04, "duration": 3.78}, {"text": "certes", "start": 2449.26, "duration": 4.38}, {"text": "mais c'est donner la possibilit\u00e9 \u00e0", "start": 2450.82, "duration": 5.82}, {"text": "chacun d'y avoir sa place et donc aussi", "start": 2453.64, "duration": 5.52}, {"text": "prot\u00e9ger les plus faibles aussi aider", "start": 2456.64, "duration": 4.68}, {"text": "ceux qui parfois n'y trouve pas leur", "start": 2459.16, "duration": 3.6}, {"text": "place", "start": 2461.32, "duration": 3.72}, {"text": "c'est pour cela que le projet que nous", "start": 2462.76, "duration": 5.579}, {"text": "portons revoit en profondeur notre", "start": 2465.04, "duration": 4.86}, {"text": "assurance ch\u00f4mage pour en faire une", "start": 2468.339, "duration": 3.961}, {"text": "allocation universelle faite de droit", "start": 2469.9, "duration": 5.84}, {"text": "mais aussi de devoir", "start": 2472.3, "duration": 3.44}, {"text": "c'est pour cela que la formation", "start": 2482.98, "duration": 4.32}, {"text": "continue sera elle aussi revue en", "start": 2484.54, "duration": 4.62}, {"text": "profondeur", "start": 2487.3, "duration": 4.38}, {"text": "non pas pour d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats de", "start": 2489.16, "duration": 6.48}, {"text": "quelques-uns mais pour former celles et", "start": 2491.68, "duration": 6.12}, {"text": "ceux qui en ont le plus besoin qui sont", "start": 2495.64, "duration": 4.26}, {"text": "le plus loin de l'emploi qui sont", "start": 2497.8, "duration": 5.039}, {"text": "souvent les moins qualifi\u00e9s", "start": 2499.9, "duration": 4.8}, {"text": "et dont la capacit\u00e9 \u00e0 retrouver un r\u00f4le", "start": 2502.839, "duration": 4.201}, {"text": "et une place passe par cet", "start": 2504.7, "duration": 4.74}, {"text": "investissement indispensable de la", "start": 2507.04, "duration": 5.34}, {"text": "nation et donc le r\u00f4le de l'\u00c9tat pour", "start": 2509.44, "duration": 4.62}, {"text": "construire une vraie s\u00e9curit\u00e9", "start": 2512.38, "duration": 5.219}, {"text": "professionnelle du 21e si\u00e8cle c'est bien", "start": 2514.06, "duration": 6.66}, {"text": "d'avoir une formation continue dispens\u00e9e", "start": 2517.599, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e0 celles et ceux qui sont au ch\u00f4mage", "start": 2520.72, "duration": 4.26}, {"text": "dans l'int\u00e9rim dans les contrats", "start": 2522.359, "duration": 4.661}, {"text": "pr\u00e9caires plut\u00f4t que celles et ceux qui", "start": 2524.98, "duration": 5.24}, {"text": "sont d\u00e9j\u00e0 bien form\u00e9s", "start": 2527.02, "duration": 3.2}, {"text": "et c'est aussi pour cela que notre", "start": 2536.079, "duration": 4.981}, {"text": "projet depuis le d\u00e9but je dis depuis le", "start": 2537.7, "duration": 5.22}, {"text": "d\u00e9but parce que parfois dans certains", "start": 2541.06, "duration": 4.799}, {"text": "projets il y a eu des errements", "start": 2542.92, "duration": 5.06}, {"text": "des retours des t\u00e2tonnements", "start": 2545.859, "duration": 4.881}, {"text": "regrettables sur ce sujet en particulier", "start": 2547.98, "duration": 6.099}, {"text": "mais depuis le d\u00e9but c'est un sujet qui", "start": 2550.74, "duration": 5.82}, {"text": "d\u00e9fend la sant\u00e9 de chacune et chacun", "start": 2554.079, "duration": 4.861}, {"text": "parce qu'il n'y a pas de soci\u00e9t\u00e9 du", "start": 2556.56, "duration": 5.26}, {"text": "travail s'il n'y a pas une protection de", "start": 2558.94, "duration": 5.94}, {"text": "chacun quant \u00e0 sa sant\u00e9 et donc la", "start": 2561.82, "duration": 5.88}, {"text": "transformation de notre syst\u00e8me de sant\u00e9", "start": 2564.88, "duration": 5.28}, {"text": "pour plus de pr\u00e9vention pour un meilleur", "start": 2567.7, "duration": 4.379}, {"text": "remboursement des soins et en", "start": 2570.16, "duration": 3.72}, {"text": "particulier des petits soins pour une", "start": 2572.079, "duration": 4.381}, {"text": "meilleure organisation de notre sant\u00e9 et", "start": 2573.88, "duration": 5.36}, {"text": "de notre syst\u00e8me de sant\u00e9 et un h\u00f4pital", "start": 2576.46, "duration": 5.399}, {"text": "restaurer dans lequel enfin on investit", "start": 2579.24, "duration": 5.8}, {"text": "un h\u00f4pital r\u00e9concili\u00e9 avec la m\u00e9decine", "start": 2581.859, "duration": 6.301}, {"text": "de ville un h\u00f4pital qui sort de la", "start": 2585.04, "duration": 5.579}, {"text": "tarification \u00e0 l'activit\u00e9 parfois", "start": 2588.16, "duration": 5.82}, {"text": "absurde et devenue une hier tout ce", "start": 2590.619, "duration": 5.881}, {"text": "projet qui est le n\u00f4tre pour la sant\u00e9 il", "start": 2593.98, "duration": 5.22}, {"text": "est aussi indispensable parce que c'est", "start": 2596.5, "duration": 5.64}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 au quotidien de chacune et", "start": 2599.2, "duration": 5.0}, {"text": "chacun", "start": 2602.14, "duration": 2.06}, {"text": "lib\u00e9rer et prot\u00e9ger c'est le socle de", "start": 2611.619, "duration": 4.321}, {"text": "cette soci\u00e9t\u00e9 du travail que nous", "start": 2614.38, "duration": 3.719}, {"text": "voulons", "start": 2615.94, "duration": 5.1}, {"text": "le troisi\u00e8me chantier c'est celui de la", "start": 2618.099, "duration": 5.52}, {"text": "modernisation de notre \u00e9conomie le", "start": 2621.04, "duration": 4.02}, {"text": "mod\u00e8le de croissance que nous devons", "start": 2623.619, "duration": 3.48}, {"text": "inventer qui est en train aujourd'hui", "start": 2625.06, "duration": 3.96}, {"text": "d'\u00eatre venir mais que nous devons", "start": 2627.099, "duration": 5.041}, {"text": "encourager acc\u00e9l\u00e9rer c'est celui d'une", "start": 2629.02, "duration": 7.62}, {"text": "\u00e9conomie du num\u00e9rique et de l'\u00e9cologie", "start": 2632.14, "duration": 6.9}, {"text": "nous ne cr\u00e9erons pas un mod\u00e8le de", "start": 2636.64, "duration": 4.74}, {"text": "croissance en revenant aux solutions", "start": 2639.04, "duration": 4.02}, {"text": "d'hier", "start": 2641.38, "duration": 4.08}, {"text": "en aucune fa\u00e7on", "start": 2643.06, "duration": 4.62}, {"text": "alors pour cela", "start": 2645.46, "duration": 4.74}, {"text": "nous devrons prendre des d\u00e9cisions", "start": 2647.68, "duration": 5.7}, {"text": "rigoureuses ambitieuse", "start": 2650.2, "duration": 5.419}, {"text": "c'est \u00e9videmment de construire", "start": 2653.38, "duration": 5.76}, {"text": "des \u00e9conomies sur 5 ans c'est le", "start": 2655.619, "duration": 5.881}, {"text": "programme que l\u00e0 aussi j'ai pr\u00e9sent\u00e9", "start": 2659.14, "duration": 4.5}, {"text": "60 milliards d'\u00e9conomies sur le", "start": 2661.5, "duration": 5.44}, {"text": "quinquennat en construisant aussi une", "start": 2663.64, "duration": 5.459}, {"text": "nouvelle gouvernance une autre fa\u00e7on de", "start": 2666.94, "duration": 3.96}, {"text": "les faire", "start": 2669.099, "duration": 5.641}, {"text": "en responsabilisant les ministres", "start": 2670.9, "duration": 6.439}, {"text": "en responsabilisant les acteurs de sant\u00e9", "start": 2674.74, "duration": 6.42}, {"text": "en construisant un pacte v\u00e9ritable avec", "start": 2677.339, "duration": 5.801}, {"text": "l'ensemble des collectivit\u00e9s locales", "start": 2681.16, "duration": 4.38}, {"text": "mais nous devons d\u00e8s le premier jour", "start": 2683.14, "duration": 6.0}, {"text": "tenir ce s\u00e9rieux budg\u00e9taire parce que ne", "start": 2685.54, "duration": 5.64}, {"text": "pas le tenir c'est d\u00e9cider de condamner", "start": 2689.14, "duration": 4.32}, {"text": "notre mod\u00e8le productif notre mod\u00e8le de", "start": 2691.18, "duration": 4.38}, {"text": "croissance notre capacit\u00e9 \u00e0 faire pour", "start": 2693.46, "duration": 4.26}, {"text": "aujourd'hui et pour demain c'est", "start": 2695.56, "duration": 5.64}, {"text": "accepter la fatalit\u00e9 de la dette c'est", "start": 2697.72, "duration": 6.78}, {"text": "accept\u00e9e le fait que aujourd'hui", "start": 2701.2, "duration": 5.76}, {"text": "un jeune enfant qui n'est comme votre", "start": 2704.5, "duration": 4.319}, {"text": "enfant madame", "start": 2706.96, "duration": 4.08}, {"text": "et bien il commence la vie", "start": 2708.819, "duration": 6.421}, {"text": "avec une dette qui \u00e9quivaut \u00e0 ce que", "start": 2711.04, "duration": 6.779}, {"text": "nous produisons durant une ann\u00e9e", "start": 2715.24, "duration": 4.92}, {"text": "il n'a pas demand\u00e9 cela", "start": 2717.819, "duration": 4.02}, {"text": "c'est le fruit de choix auquel il n'a", "start": 2720.16, "duration": 3.54}, {"text": "pas particip\u00e9", "start": 2721.839, "duration": 4.321}, {"text": "c'est sa contrainte d\u00e9j\u00e0", "start": 2723.7, "duration": 6.08}, {"text": "et vous entendez peut-\u00eatre qu'il prot\u00e8ge", "start": 2726.16, "duration": 3.62}, {"text": "et il prot\u00e8ge parce qu'il comprend", "start": 2738.88, "duration": 3.32}, {"text": "et comme il comprend il nous le", "start": 2742.66, "duration": 4.199}, {"text": "reprochera", "start": 2744.7, "duration": 4.919}, {"text": "et donc oui il n'y a pas de croissance", "start": 2746.859, "duration": 6.181}, {"text": "v\u00e9ritable de production d'industrie", "start": 2749.619, "duration": 5.941}, {"text": "durable si dans notre pays nous ne", "start": 2753.04, "duration": 4.92}, {"text": "savons pas enfin", "start": 2755.56, "duration": 5.64}, {"text": "traiter de mani\u00e8re responsable de ce", "start": 2757.96, "duration": 5.46}, {"text": "sujet de la dette oh je sais que pour", "start": 2761.2, "duration": 4.5}, {"text": "beaucoup c'est un combat de plusieurs", "start": 2763.42, "duration": 4.56}, {"text": "ann\u00e9es ou de plusieurs d\u00e9cennies chers", "start": 2765.7, "duration": 3.659}, {"text": "Fran\u00e7ois je crois vous avoir parfois", "start": 2767.98, "duration": 4.2}, {"text": "entendu sur ce point il se peut que dans", "start": 2769.359, "duration": 3.841}, {"text": "des campagnes pr\u00e9sidentielles", "start": 2772.18, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dentes vous avez port\u00e9 ce flambeau", "start": 2773.2, "duration": 4.32}, {"text": "parfois bien seul", "start": 2775.54, "duration": 4.92}, {"text": "il est aujourd'hui aussi indispensable", "start": 2777.52, "duration": 5.46}, {"text": "qu'hier mais en m\u00eame temps que nous", "start": 2780.46, "duration": 5.42}, {"text": "devons avoir cette politique exigeante", "start": 2782.98, "duration": 6.06}, {"text": "il est indispensable", "start": 2785.88, "duration": 5.92}, {"text": "de porter une volont\u00e9 d'investissement", "start": 2789.04, "duration": 5.819}, {"text": "de la m\u00eame fa\u00e7on c'est pour cela que le", "start": 2791.8, "duration": 5.22}, {"text": "projet qui est le n\u00f4tre \u00e7a n'est pas un", "start": 2794.859, "duration": 4.26}, {"text": "projet d'irresponsabilit\u00e9 budg\u00e9taire ou", "start": 2797.02, "duration": 4.079}, {"text": "de finance magique je l'entends parfois", "start": 2799.119, "duration": 4.521}, {"text": "de l'extr\u00eame gauche \u00e0 l'extr\u00eame droite", "start": 2801.099, "duration": 4.74}, {"text": "on rentrerait dans une forme de", "start": 2803.64, "duration": 4.66}, {"text": "g\u00e9om\u00e9trie qui ne correspond plus aux", "start": 2805.839, "duration": 3.801}, {"text": "normes auxquelles nous \u00e9tions habitu\u00e9s", "start": 2808.3, "duration": 5.34}, {"text": "l'ennemi devient le banquier parfois la", "start": 2809.64, "duration": 6.04}, {"text": "finance", "start": 2813.64, "duration": 4.92}, {"text": "simplement cette ennemi l\u00e0", "start": 2815.68, "duration": 5.82}, {"text": "il nous paye nos fins de moi durant tout", "start": 2818.56, "duration": 5.46}, {"text": "le dernier trimestre de l'insultons pas", "start": 2821.5, "duration": 5.339}, {"text": "trop t\u00e2chons d'abord d'\u00eatre ind\u00e9pendant", "start": 2824.02, "duration": 5.22}, {"text": "relisons Moli\u00e8re il suffira de voir que", "start": 2826.839, "duration": 5.101}, {"text": "on peut commencer \u00e0 mal parler \u00e0 celles", "start": 2829.24, "duration": 4.14}, {"text": "et ceux qui nous font cr\u00e9dit quand nous", "start": 2831.94, "duration": 3.919}, {"text": "n'en n'avons plus besoin", "start": 2833.38, "duration": 2.479}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2837.28, "duration": 3.149}, {"text": "mais de l'autre c\u00f4t\u00e9 je vois un projet", "start": 2845.14, "duration": 5.939}, {"text": "le projet d'une droite", "start": 2848.74, "duration": 5.52}, {"text": "dur devenue r\u00e9actionnaire", "start": 2851.079, "duration": 5.78}, {"text": "qui dit quoi", "start": 2854.26, "duration": 2.599}, {"text": "qui nous dit d'abord des choses qui", "start": 2857.079, "duration": 3.661}, {"text": "bougent un peu chaque jour", "start": 2858.52, "duration": 3.599}, {"text": "qui nous dit les \u00e9conomies seront dures", "start": 2860.74, "duration": 3.54}, {"text": "et la r\u00e9forme radicale", "start": 2862.119, "duration": 4.2}, {"text": "mais nous ne toucherons pas \u00e0 la sant\u00e9", "start": 2864.28, "duration": 3.66}, {"text": "nous ne toucherons pas vraiment la", "start": 2866.319, "duration": 4.381}, {"text": "fonction publique ne toucherons pas aux", "start": 2867.94, "duration": 5.28}, {"text": "collectivit\u00e9s locales nous ne savons pas", "start": 2870.7, "duration": 3.899}, {"text": "\u00e0 quoi nous toucherons mais nous serons", "start": 2873.22, "duration": 3.74}, {"text": "radicaux", "start": 2874.599, "duration": 2.361}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2877.53, "duration": 6.529}, {"text": "qui portent ce projet", "start": 2886.599, "duration": 3.661}, {"text": "celui qui d\u00e9clarait la France en", "start": 2888.88, "duration": 4.32}, {"text": "faillite \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2007 o\u00f9 celui qui la", "start": 2890.26, "duration": 5.46}, {"text": "rendait 5 ans plus tard avec 600", "start": 2893.2, "duration": 4.44}, {"text": "milliards de dettes en plus", "start": 2895.72, "duration": 4.68}, {"text": "nul ne sait ne sifflez pas ne sifflez", "start": 2897.64, "duration": 5.219}, {"text": "pas c'est leur habitude de siffler il", "start": 2900.4, "duration": 4.32}, {"text": "nous siffle la bande amendement ne leur", "start": 2902.859, "duration": 3.661}, {"text": "rendez pas ce plaisir et nous vous", "start": 2904.72, "duration": 4.74}, {"text": "confondez pas \u00e0 leur indignit\u00e9", "start": 2906.52, "duration": 9.039}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2909.46, "duration": 6.099}, {"text": "mais quand bien m\u00eame cette ambition", "start": 2920.2, "duration": 4.5}, {"text": "nouvelle apprise apr\u00e8s cinq ans \u00e0", "start": 2921.579, "duration": 6.601}, {"text": "l'exercice du pouvoir serait r\u00e9el", "start": 2924.7, "duration": 5.76}, {"text": "c'est un projet qui condamne la", "start": 2928.18, "duration": 3.659}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration qui advient de la m\u00eame fa\u00e7on", "start": 2930.46, "duration": 3.48}, {"text": "parce que c'est un projet qui ne porte", "start": 2931.839, "duration": 4.26}, {"text": "que des \u00e9conomies qui sont l\u00e0 pour", "start": 2933.94, "duration": 4.8}, {"text": "financer des baisses d'imp\u00f4ts \u00e0", "start": 2936.099, "duration": 5.041}, {"text": "quelques-uns", "start": 2938.74, "duration": 4.2}, {"text": "hors construire un mod\u00e8le de croissance", "start": 2941.14, "duration": 4.62}, {"text": "nouveau construire pour le si\u00e8cle qui", "start": 2942.94, "duration": 5.96}, {"text": "advient c'est aussi d\u00e9cid\u00e9 d'investir", "start": 2945.76, "duration": 5.12}, {"text": "d'investir pour nos classes moyennes", "start": 2948.9, "duration": 3.939}, {"text": "d'investir pour celles et ceux qui vont", "start": 2950.88, "duration": 5.26}, {"text": "b\u00e2tir la France de demain et donc \u00e0 c\u00f4t\u00e9", "start": 2952.839, "duration": 4.98}, {"text": "de ces \u00e9conomies nous devons avoir de", "start": 2956.14, "duration": 4.38}, {"text": "l'ambition pour la redistribution et", "start": 2957.819, "duration": 4.321}, {"text": "pour l'investissement c'est cela", "start": 2960.52, "duration": 5.059}, {"text": "l'\u00e9quilibre de notre projet", "start": 2962.14, "duration": 3.439}, {"text": "et donc oui face \u00e0 nos \u00e9conomies nous", "start": 2971.02, "duration": 5.839}, {"text": "aurons une politique de redistribution", "start": 2974.8, "duration": 4.14}, {"text": "et une politique pour les classes", "start": 2976.859, "duration": 4.061}, {"text": "moyennes c'est pour cela que j'ai", "start": 2978.94, "duration": 3.78}, {"text": "annonc\u00e9 il y a quelques semaines", "start": 2980.92, "duration": 5.34}, {"text": "maintenant la suppression pour 80% des", "start": 2982.72, "duration": 5.639}, {"text": "Fran\u00e7aises et des Fran\u00e7ais de la taxe", "start": 2986.26, "duration": 4.4}, {"text": "d'habitation", "start": 2988.359, "duration": 2.301}, {"text": "en pr\u00e9servant les finances locales en", "start": 2996.88, "duration": 5.699}, {"text": "pr\u00e9servant l'autonomie fiscale de nos", "start": 2999.64, "duration": 5.82}, {"text": "communes mais en actant", "start": 3002.579, "duration": 6.481}, {"text": "la n\u00e9cessit\u00e9 de donner une part de cet", "start": 3005.46, "duration": 5.76}, {"text": "effort fait au classe moyenne fran\u00e7ais", "start": 3009.06, "duration": 4.5}, {"text": "ce qui en entend besoin act\u00e9 que", "start": 3011.22, "duration": 4.68}, {"text": "construire l'avenir c'est leur permettre", "start": 3013.56, "duration": 4.86}, {"text": "de respirer davantage qu'elle ne le", "start": 3015.9, "duration": 4.679}, {"text": "peuvent aujourd'hui et \u00e7a n'est pas", "start": 3018.42, "duration": 4.8}, {"text": "donn\u00e9 \u00e0 quelques-uns c'est donner aux", "start": 3020.579, "duration": 4.861}, {"text": "fran\u00e7aises et aux Fran\u00e7ais qui vivent", "start": 3023.22, "duration": 3.899}, {"text": "bien souvent dans les villes moyennes", "start": 3025.44, "duration": 3.659}, {"text": "dans les villes centre qui portent toute", "start": 3027.119, "duration": 3.661}, {"text": "la charge", "start": 3029.099, "duration": 4.321}, {"text": "pot en est un bel exemple c'est vivre", "start": 3030.78, "duration": 4.02}, {"text": "dans la France que certains appellent", "start": 3033.42, "duration": 2.88}, {"text": "p\u00e9riph\u00e9riques", "start": 3034.8, "duration": 4.019}, {"text": "qui est le c\u0153ur fran\u00e7ais c'est vivre", "start": 3036.3, "duration": 5.039}, {"text": "dans la ruralit\u00e9 et ce sont nos classes", "start": 3038.819, "duration": 4.381}, {"text": "moyennes dans lesquelles l\u00e0 aussi nous", "start": 3041.339, "duration": 4.52}, {"text": "devons investir mais dans le m\u00eame temps", "start": 3043.2, "duration": 5.94}, {"text": "c'est pour cela que nous avons d\u00e9cid\u00e9 un", "start": 3045.859, "duration": 5.26}, {"text": "plan d'investissement de 50 milliards", "start": 3049.14, "duration": 4.02}, {"text": "sur cinq ans", "start": 3051.119, "duration": 4.381}, {"text": "ce plan d'investissement c'est celui qui", "start": 3053.16, "duration": 3.38}, {"text": "va nous permettre", "start": 3055.5, "duration": 3.839}, {"text": "en investissant dans les \u00e9nergies", "start": 3056.54, "duration": 5.079}, {"text": "renouvelables dans le num\u00e9rique dans", "start": 3059.339, "duration": 5.461}, {"text": "l'h\u00f4pital et l'Etat aussi de moderniser", "start": 3061.619, "duration": 5.101}, {"text": "notre \u00e9conomie de moderniser nos", "start": 3064.8, "duration": 4.62}, {"text": "infrastructures et d'accompagner cette", "start": 3066.72, "duration": 4.5}, {"text": "transformation cette transformation que", "start": 3069.42, "duration": 5.399}, {"text": "beaucoup d'entre vous ici font vivre", "start": 3071.22, "duration": 5.76}, {"text": "c'est faire advenir des secteurs", "start": 3074.819, "duration": 4.381}, {"text": "nouveaux dans notre \u00e9conomie c'est faire", "start": 3076.98, "duration": 6.079}, {"text": "advenir de nouvelles formes d'\u00e9nergie", "start": 3079.2, "duration": 3.859}, {"text": "de nouvelles organisations une", "start": 3083.16, "duration": 3.899}, {"text": "infrastructure num\u00e9rique dont nous avons", "start": 3085.68, "duration": 3.6}, {"text": "tant besoin et qui garantit l'acc\u00e8s de", "start": 3087.059, "duration": 4.26}, {"text": "tous les territoires de chacune et", "start": 3089.28, "duration": 4.079}, {"text": "chacun", "start": 3091.319, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e0 ces nouvelles formes c'est cela le", "start": 3093.359, "duration": 6.0}, {"text": "choix que nous faisons aussi d'investir", "start": 3096.839, "duration": 5.541}, {"text": "pour notre pays", "start": 3099.359, "duration": 3.021}, {"text": "le quatri\u00e8me chantier qui sera le n\u00f4tre", "start": 3103.38, "duration": 6.12}, {"text": "c'est celui de la s\u00e9curit\u00e9 de notre", "start": 3106.46, "duration": 4.659}, {"text": "nation", "start": 3109.5, "duration": 3.66}, {"text": "avec", "start": 3111.119, "duration": 4.2}, {"text": "un fil rouge", "start": 3113.16, "duration": 6.0}, {"text": "l'efficacit\u00e9 et le pragmatisme", "start": 3115.319, "duration": 6.481}, {"text": "le c\u0153ur de la mission du pr\u00e9sident de la", "start": 3119.16, "duration": 4.08}, {"text": "R\u00e9publique", "start": 3121.8, "duration": 3.48}, {"text": "c'est \u00e9videmment de prot\u00e9ger ses", "start": 3123.24, "duration": 3.9}, {"text": "concitoyens", "start": 3125.28, "duration": 3.96}, {"text": "et la s\u00e9curit\u00e9 apr\u00e8s ce que la France a", "start": 3127.14, "duration": 4.38}, {"text": "v\u00e9cu durant ces derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 3129.24, "duration": 5.04}, {"text": "est un \u00e9l\u00e9ment indispensable de la", "start": 3131.52, "duration": 5.039}, {"text": "fonction et du contrat que je veux", "start": 3134.28, "duration": 5.52}, {"text": "passer avec les Fran\u00e7ais", "start": 3136.559, "duration": 4.741}, {"text": "ne cherchez pas dans le projet qui est", "start": 3139.8, "duration": 3.6}, {"text": "le n\u00f4tre", "start": 3141.3, "duration": 4.7}, {"text": "des symboles", "start": 3143.4, "duration": 2.6}, {"text": "des raccourcis", "start": 3146.04, "duration": 4.799}, {"text": "o\u00f9 la trahison de nos valeurs", "start": 3148.079, "duration": 5.54}, {"text": "point les besoins", "start": 3150.839, "duration": 2.78}, {"text": "point les besoins pour prot\u00e9ger les", "start": 3154.8, "duration": 5.039}, {"text": "Fran\u00e7ais de proposer la d\u00e9ch\u00e9ance de", "start": 3156.839, "duration": 5.701}, {"text": "nationalit\u00e9 pour quelques-uns point les", "start": 3159.839, "duration": 4.861}, {"text": "besoins de proposer de baisser la", "start": 3162.54, "duration": 5.1}, {"text": "majorit\u00e9 p\u00e9nale \u00e0 16 ans point les", "start": 3164.7, "duration": 4.68}, {"text": "besoins de courir apr\u00e8s le Front", "start": 3167.64, "duration": 4.14}, {"text": "national beaucoup l'ont d\u00e9j\u00e0 fait et", "start": 3169.38, "duration": 3.11}, {"text": "sans r\u00e9sultat", "start": 3171.78, "duration": 8.8}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 3172.49, "duration": 8.09}, {"text": "par contre ce que nous portons c'est la", "start": 3183.839, "duration": 5.72}, {"text": "volont\u00e9 d'\u00eatre efficace et un traitable", "start": 3187.44, "duration": 4.8}, {"text": "intraitable d'abord", "start": 3189.559, "duration": 5.441}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9gard du terrorisme islamiste \u00e0", "start": 3192.24, "duration": 5.099}, {"text": "l'\u00e9gard de toutes ses formes terroristes", "start": 3195.0, "duration": 6.0}, {"text": "qui au-del\u00e0 de nos fronti\u00e8res menacent", "start": 3197.339, "duration": 6.201}, {"text": "nos concitoyens", "start": 3201.0, "duration": 2.54}, {"text": "je d\u00e9taillerai demain \u00e0 Paris", "start": 3204.0, "duration": 7.079}, {"text": "le c\u0153ur de notre strat\u00e9gie de d\u00e9fense et", "start": 3207.839, "duration": 5.341}, {"text": "les engagements concrets et pr\u00e9cis que", "start": 3211.079, "duration": 5.121}, {"text": "je prendrai en la mati\u00e8re", "start": 3213.18, "duration": 3.02}, {"text": "nous poursuivrons un investissement fort", "start": 3216.839, "duration": 6.181}, {"text": "pour la d\u00e9fense fran\u00e7aise pour nos", "start": 3219.68, "duration": 6.58}, {"text": "militaires qui aujourd'hui au Proche et", "start": 3223.02, "duration": 5.76}, {"text": "Moyen-Orient comme en Afrique se battent", "start": 3226.26, "duration": 6.12}, {"text": "pour prot\u00e9ger nos concitoyens", "start": 3228.78, "duration": 5.52}, {"text": "et cet engagement vous pouvez les", "start": 3232.38, "duration": 4.28}, {"text": "applaudir", "start": 3234.3, "duration": 2.36}, {"text": "mais cet engagement c'est aussi celui", "start": 3244.02, "duration": 3.839}, {"text": "d'inscrire", "start": 3245.64, "duration": 4.679}, {"text": "cette d\u00e9fense fran\u00e7aise dans une feuille", "start": 3247.859, "duration": 5.521}, {"text": "de route diplomatique rigoureuse dans", "start": 3250.319, "duration": 5.221}, {"text": "une diplomatie fran\u00e7aise dont la", "start": 3253.38, "duration": 5.28}, {"text": "finalit\u00e9 permanente et de construire la", "start": 3255.54, "duration": 6.96}, {"text": "paix et assurer la stabilit\u00e9 des \u00e9tats", "start": 3258.66, "duration": 5.179}, {"text": "de la m\u00eame fa\u00e7on", "start": 3262.5, "duration": 4.74}, {"text": "\u00e0 l'int\u00e9rieur de nos fronti\u00e8res", "start": 3263.839, "duration": 5.561}, {"text": "je serai intraitable en mati\u00e8re de", "start": 3267.24, "duration": 3.96}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9", "start": 3269.4, "duration": 4.199}, {"text": "je veux restaurer l'autorit\u00e9 de l'\u00c9tat", "start": 3271.2, "duration": 4.98}, {"text": "et l'autorit\u00e9 dans l'\u00e9tat et n'avoir", "start": 3273.599, "duration": 7.201}, {"text": "pour ce faire aucune tol\u00e9rance ni \u00e0", "start": 3276.18, "duration": 6.5}, {"text": "l'\u00e9gard des d\u00e9linquants quel qu'il soit", "start": 3280.8, "duration": 5.22}, {"text": "ni \u00e0 l'\u00e9gard des exc\u00e8s", "start": 3282.68, "duration": 5.139}, {"text": "quand ils sont l\u00e0 de nos forces de", "start": 3286.02, "duration": 3.98}, {"text": "police", "start": 3287.819, "duration": 2.181}, {"text": "le projet qui est le n\u00f4tre l\u00e0 aussi", "start": 3298.079, "duration": 4.581}, {"text": "passe par des engagements clairs", "start": 3299.64, "duration": 5.88}, {"text": "policiers gendarmes la cr\u00e9ation d'une", "start": 3302.66, "duration": 5.38}, {"text": "police de s\u00e9curit\u00e9 quotidienne de", "start": 3305.52, "duration": 4.38}, {"text": "nouveaux moyens pour agir concr\u00e8tement", "start": 3308.04, "duration": 4.14}, {"text": "sur le terrain un pouvoir d'amande", "start": 3309.9, "duration": 4.08}, {"text": "imm\u00e9diate face aux infractions du", "start": 3312.18, "duration": 4.32}, {"text": "quotidien un pouvoir d'injonction", "start": 3313.98, "duration": 4.98}, {"text": "d'\u00e9loignement du territoire une", "start": 3316.5, "duration": 5.579}, {"text": "r\u00e9organisation en profondeur de notre", "start": 3318.96, "duration": 5.52}, {"text": "renseignement pour lutter efficacement", "start": 3322.079, "duration": 5.101}, {"text": "contre l'ennemi", "start": 3324.48, "duration": 5.04}, {"text": "et tout cela ne se construit j'en ai", "start": 3327.18, "duration": 4.679}, {"text": "parl\u00e9 il y a quelques jours \u00e0 Lille", "start": 3329.52, "duration": 5.28}, {"text": "qu'avec un projet exigeant irigoureux", "start": 3331.859, "duration": 6.601}, {"text": "pour notre justice tout cela ne se", "start": 3334.8, "duration": 6.6}, {"text": "construit que si en m\u00eame temps", "start": 3338.46, "duration": 5.04}, {"text": "nous continuons \u00e0 investir dans la", "start": 3341.4, "duration": 5.1}, {"text": "justice \u00e0 d\u00e9fendre l'ind\u00e9pendance de la", "start": 3343.5, "duration": 5.66}, {"text": "justice fran\u00e7aise", "start": 3346.5, "duration": 2.66}, {"text": "\u00e0 lutter contre toute id\u00e9e m\u00eame baroque", "start": 3356.819, "duration": 6.181}, {"text": "de tr\u00eave pour quelques-uns quand on", "start": 3359.88, "duration": 6.439}, {"text": "pr\u00e9tend \u00eatre intraitable pour tous", "start": 3363.0, "duration": 3.319}, {"text": "et un projet pour une justice efficace", "start": 3373.2, "duration": 7.26}, {"text": "plus proche de nos concitoyens", "start": 3376.4, "duration": 6.82}, {"text": "avec les engagements que j'ai pris en la", "start": 3380.46, "duration": 5.399}, {"text": "mati\u00e8re en d\u00e9but de semaine", "start": 3383.22, "duration": 6.599}, {"text": "le cinqui\u00e8me chantier sera celui allez-y", "start": 3385.859, "duration": 6.021}, {"text": "monsieur", "start": 3389.819, "duration": 2.061}, {"text": "alors non vous savez je veux bien donner", "start": 3392.16, "duration": 3.54}, {"text": "la parole au public mais pas aux gens", "start": 3394.02, "duration": 2.76}, {"text": "qui ne peuvent pas rester jusqu'\u00e0 la fin", "start": 3395.7, "duration": 4.02}, {"text": "donc vous avez vous avez rat\u00e9 la", "start": 3396.78, "duration": 6.12}, {"text": "captation b\u00e9n\u00e9ole ntae donc non je veux", "start": 3399.72, "duration": 5.04}, {"text": "bien mais je ne vais pas interrompre mon", "start": 3402.9, "duration": 3.179}, {"text": "discours pour r\u00e9pondre \u00e0 une question de", "start": 3404.76, "duration": 4.2}, {"text": "quelqu'un qui reste pas jusqu'\u00e0 la fin", "start": 3406.079, "duration": 5.941}, {"text": "et donc et donc surtout si c'est donc je", "start": 3408.96, "duration": 4.92}, {"text": "ferai je referai des questions r\u00e9ponses", "start": 3412.02, "duration": 4.079}, {"text": "vous pouvez rester jusqu'\u00e0 la fin \u00e0 la", "start": 3413.88, "duration": 3.84}, {"text": "fin je vous r\u00e9ponds directement mais je", "start": 3416.099, "duration": 3.0}, {"text": "vais pas par courtoisie pour toutes", "start": 3417.72, "duration": 2.339}, {"text": "celles et ceux qui restent jusqu'\u00e0 la", "start": 3419.099, "duration": 2.76}, {"text": "fin venir r\u00e9pondre \u00e0 une question sur", "start": 3420.059, "duration": 3.221}, {"text": "l'\u00e9vasion fiscale", "start": 3421.859, "duration": 10.16}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 3423.28, "duration": 8.739}, {"text": "donc j'en parlerai dans deux minutes sur", "start": 3435.359, "duration": 3.361}, {"text": "l'Europe", "start": 3436.74, "duration": 4.14}, {"text": "parce que \u00e0 la fin vous savez on peut", "start": 3438.72, "duration": 4.32}, {"text": "aimer l'esprit participatif et", "start": 3440.88, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9mocratique mais tenir \u00e0 rester le", "start": 3443.04, "duration": 4.88}, {"text": "ma\u00eetre des horloges", "start": 3445.2, "duration": 2.72}, {"text": "le cinqui\u00e8me chantier", "start": 3453.3, "duration": 5.039}, {"text": "ce sera celui du renouveau d\u00e9mocratique", "start": 3455.88, "duration": 4.62}, {"text": "le renouveau d\u00e9mocratique vous le faites", "start": 3458.339, "duration": 5.161}, {"text": "vivre depuis des mois c'est le", "start": 3460.5, "duration": 5.7}, {"text": "renouvellement profond que nous portons", "start": 3463.5, "duration": 4.98}, {"text": "c'est cette recomposition de la vie", "start": 3466.2, "duration": 6.139}, {"text": "politique fran\u00e7aise que vous illustrez", "start": 3468.48, "duration": 6.48}, {"text": "qui nous fait qui fait que je me", "start": 3472.339, "duration": 6.641}, {"text": "retrouve devant vous ce soir aujourd'hui", "start": 3474.96, "duration": 7.02}, {"text": "beaucoup ne l'ont toujours pas compris", "start": 3478.98, "duration": 4.44}, {"text": "ils pensent que c'est une passade une", "start": 3481.98, "duration": 3.9}, {"text": "parenth\u00e8se que la vie politique va", "start": 3483.42, "duration": 5.639}, {"text": "reprendre ses droits comme vous je les", "start": 3485.88, "duration": 5.699}, {"text": "entends chaque jour", "start": 3489.059, "duration": 3.901}, {"text": "ils pensent qu'ils sont en train de", "start": 3491.579, "duration": 4.02}, {"text": "prendre des jetons pour venir r\u00e9cup\u00e9rer", "start": 3492.96, "duration": 5.52}, {"text": "ce que vous avez fait", "start": 3495.599, "duration": 7.141}, {"text": "il pense que le renouveau", "start": 3498.48, "duration": 6.54}, {"text": "c'est une id\u00e9e de printemps mais \u00e7a ne", "start": 3502.74, "duration": 4.68}, {"text": "dure pas en \u00e9t\u00e9", "start": 3505.02, "duration": 4.799}, {"text": "ils n'ont pas compris la profondeur", "start": 3507.42, "duration": 4.5}, {"text": "historique de ce qui est en train de se", "start": 3509.819, "duration": 3.961}, {"text": "passer dans la vie politique fran\u00e7aise", "start": 3511.92, "duration": 4.199}, {"text": "ils n'ont pas compris que ce que nous", "start": 3513.78, "duration": 5.339}, {"text": "repr\u00e9sentons ce que vous portez et dont", "start": 3516.119, "duration": 6.48}, {"text": "je suis en quelque sorte le pr\u00e9texte", "start": 3519.119, "duration": 4.881}, {"text": "la face", "start": 3522.599, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e9merg\u00e9e c'est un renouvellement profond", "start": 3524.0, "duration": 5.079}, {"text": "de la vie politique fran\u00e7aise et que", "start": 3527.04, "duration": 4.94}, {"text": "nous irons au bout", "start": 3529.079, "duration": 2.901}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 3535.71, "duration": 4.759}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 3546.14, "duration": 3.14}, {"text": "et donc mes amis", "start": 3550.079, "duration": 4.801}, {"text": "je serai le garant de cette promesse en", "start": 3551.72, "duration": 4.839}, {"text": "mati\u00e8re d'ind\u00e9pendance et de", "start": 3554.88, "duration": 4.439}, {"text": "renouvellement v\u00e9ritable nous tiendrons", "start": 3556.559, "duration": 5.401}, {"text": "nos promesses nos engagements de", "start": 3559.319, "duration": 5.101}, {"text": "renouvellement dans les investitures au", "start": 3561.96, "duration": 5.399}, {"text": "l\u00e9gislatives mais plus largement dans", "start": 3564.42, "duration": 5.639}, {"text": "les usages et les pratiques qui seront", "start": 3567.359, "duration": 5.641}, {"text": "les n\u00f4tres parce que oui ce renouveau", "start": 3570.059, "duration": 5.701}, {"text": "d\u00e9mocratique c'est aussi celui de la", "start": 3573.0, "duration": 4.799}, {"text": "moralisation de la vie politique c'est", "start": 3575.76, "duration": 5.16}, {"text": "aussi le socle de notre alliance ch\u00e8re", "start": 3577.799, "duration": 5.3}, {"text": "Fran\u00e7ois", "start": 3580.92, "duration": 2.179}, {"text": "nul n'est parfait et il ne s'agit en la", "start": 3589.5, "duration": 5.099}, {"text": "mati\u00e8re de donner de le\u00e7ons de morale \u00e0", "start": 3592.44, "duration": 5.179}, {"text": "personne mais de reconstruire les r\u00e8gles", "start": 3594.599, "duration": 5.841}, {"text": "d'une vertu commune", "start": 3597.619, "duration": 5.521}, {"text": "de ne c\u00e9der en rien", "start": 3600.44, "duration": 6.22}, {"text": "ni aux messages sur lequel quelques-uns", "start": 3603.14, "duration": 6.1}, {"text": "quelques-unes devrais-je dire prosp\u00e8re", "start": 3606.66, "duration": 5.1}, {"text": "du tous pourris", "start": 3609.24, "duration": 5.4}, {"text": "avec une injustice extr\u00eame parce que", "start": 3611.76, "duration": 5.7}, {"text": "celle l\u00e0 qui prosp\u00e8re", "start": 3614.64, "duration": 4.8}, {"text": "est au c\u0153ur de ses usages qu'elle", "start": 3617.46, "duration": 3.57}, {"text": "d\u00e9nonce", "start": 3619.44, "duration": 11.7}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 3621.03, "duration": 13.289}, {"text": "mais de ne pas c\u00e9der davantage", "start": 3631.14, "duration": 5.82}, {"text": "\u00e0 cette esp\u00e8ce d'\u00e9vidence", "start": 3634.319, "duration": 4.621}, {"text": "que certains pr\u00e9f\u00e8rent qui consisterait", "start": 3636.96, "duration": 6.119}, {"text": "\u00e0 dire mais comme reproche-t-on", "start": 3638.94, "duration": 6.119}, {"text": "\u00e7a vous d\u00e9range", "start": 3643.079, "duration": 4.941}, {"text": "ils font tous comme moi", "start": 3645.059, "duration": 2.961}, {"text": "non non", "start": 3654.359, "duration": 3.72}, {"text": "je le dis avec d'autant plus de facilit\u00e9", "start": 3655.76, "duration": 3.78}, {"text": "que je ne suis pas \u00e9lu de la R\u00e9publique", "start": 3658.079, "duration": 5.161}, {"text": "on me l'a parfois reproch\u00e9 mais il y a", "start": 3659.54, "duration": 6.759}, {"text": "en France 600 000 \u00e9lus pr\u00e8s des trois", "start": 3663.24, "duration": 5.64}, {"text": "quarts le fond de mani\u00e8re b\u00e9n\u00e9vole et", "start": 3666.299, "duration": 5.341}, {"text": "une tr\u00e8s large majorit\u00e9 le fait avec", "start": 3668.88, "duration": 7.4}, {"text": "honn\u00eatet\u00e9 et le sens des responsabilit\u00e9s", "start": 3671.64, "duration": 4.64}, {"text": "et donc moraliser la vie publique ce que", "start": 3682.02, "duration": 5.339}, {"text": "nous ferons c'est \u00e9radiquer les conflits", "start": 3684.299, "duration": 6.721}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eats en profondeur interdire le", "start": 3687.359, "duration": 5.94}, {"text": "cumul d'un mandat \u00e9lectif et de", "start": 3691.02, "duration": 5.12}, {"text": "fonctions de conseil", "start": 3693.299, "duration": 2.841}, {"text": "c'est interdire d'embaucher des membres", "start": 3701.579, "duration": 4.561}, {"text": "de sa famille par convenance comme on le", "start": 3703.5, "duration": 5.119}, {"text": "fait trop souvent", "start": 3706.14, "duration": 2.479}, {"text": "c'est avoir des r\u00e8gles claires", "start": 3711.96, "duration": 4.74}, {"text": "transparentes et l\u00e0 aussi commune de", "start": 3713.66, "duration": 6.159}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration de nos \u00e9lus c'est r\u00e9duire", "start": 3716.7, "duration": 4.56}, {"text": "le nombre des lunes non pas pour faire", "start": 3719.819, "duration": 4.141}, {"text": "des \u00e9conomies de bout de chandelle mais", "start": 3721.26, "duration": 4.2}, {"text": "pour leur permettre de mieux faire leur", "start": 3723.96, "duration": 4.32}, {"text": "travail pour leur permettre de mieux", "start": 3725.46, "duration": 5.82}, {"text": "\u00e9valuer et de mieux contr\u00f4ler lorsqu'ils", "start": 3728.28, "duration": 5.039}, {"text": "sont parlementaires le travail du", "start": 3731.28, "duration": 3.66}, {"text": "gouvernement", "start": 3733.319, "duration": 5.821}, {"text": "c'est permettre de limiter le cumul dans", "start": 3734.94, "duration": 6.6}, {"text": "le temps des mandats pour s'assurer que", "start": 3739.14, "duration": 4.439}, {"text": "ce renouvellement que nous portons ne", "start": 3741.54, "duration": 4.2}, {"text": "soit pas un renouvellement \u00e9ph\u00e9m\u00e8re mais", "start": 3743.579, "duration": 4.101}, {"text": "s'installe dans la dur\u00e9e", "start": 3745.74, "duration": 5.05}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 3747.68, "duration": 3.11}, {"text": "cette moralisation de la vie publique", "start": 3757.079, "duration": 6.0}, {"text": "que nous portons c'est un des piliers de", "start": 3759.359, "duration": 5.641}, {"text": "ce qui nous permettra d'installer dans", "start": 3763.079, "duration": 5.04}, {"text": "la dur\u00e9e le renouvellement de la vie", "start": 3765.0, "duration": 7.2}, {"text": "politique qui est notre projet et en", "start": 3768.119, "duration": 6.72}, {"text": "m\u00eame temps l'alternance v\u00e9ritable que", "start": 3772.2, "duration": 4.56}, {"text": "nous portons n'ont pas le tic-tac", "start": 3774.839, "duration": 4.321}, {"text": "habituel d'une gauche qui revient sur", "start": 3776.76, "duration": 4.14}, {"text": "tout ce qu'a fait la droite et d'une", "start": 3779.16, "duration": 4.08}, {"text": "droite qui dit au pays attendait ce que", "start": 3780.9, "duration": 3.84}, {"text": "vous allez voir le temps de la revanche", "start": 3783.24, "duration": 4.74}, {"text": "arrive l'alternance v\u00e9ritable celle qui", "start": 3784.74, "duration": 5.28}, {"text": "donne la possibilit\u00e9 \u00e0 un projet", "start": 3787.98, "duration": 4.98}, {"text": "d'\u00e9merger d'advenir et un des nouveaux", "start": 3790.02, "duration": 4.77}, {"text": "visages d'\u00eatre l\u00e0", "start": 3792.96, "duration": 13.489}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 3794.79, "duration": 11.659}, {"text": "et notre dernier chantier mes amis", "start": 3814.74, "duration": 4.559}, {"text": "c'est celui de l'Europe et de", "start": 3818.04, "duration": 2.819}, {"text": "l'international", "start": 3819.299, "duration": 4.081}, {"text": "je serai l\u00e0 rapide", "start": 3820.859, "duration": 3.44}, {"text": "mais", "start": 3823.38, "duration": 4.5}, {"text": "j'\u00e9tais hier en Allemagne pour expliquer", "start": 3824.299, "duration": 5.381}, {"text": "ce que nous allons faire pour", "start": 3827.88, "duration": 3.8}, {"text": "l'expliquer \u00e0 notre premier partenaire", "start": 3829.68, "duration": 4.86}, {"text": "les Allemands", "start": 3831.68, "duration": 5.5}, {"text": "pour l'expliquer aux responsables de ce", "start": 3834.54, "duration": 6.18}, {"text": "grand pays avec lequel nous avons", "start": 3837.18, "duration": 7.139}, {"text": "reconstruit la paix un \u00e9quilibre et", "start": 3840.72, "duration": 8.099}, {"text": "cette forme politique inou\u00efe in\u00e9dite que", "start": 3844.319, "duration": 6.121}, {"text": "l'Europe", "start": 3848.819, "duration": 3.181}, {"text": "cette union europ\u00e9enne \u00e0 laquelle on", "start": 3850.44, "duration": 3.419}, {"text": "reproche tant celle qui nous permet de", "start": 3852.0, "duration": 5.099}, {"text": "vivre depuis", "start": 3853.859, "duration": 3.24}, {"text": "1945 dans la paix", "start": 3857.299, "duration": 6.581}, {"text": "ce qui n'avait jamais exist\u00e9 depuis des", "start": 3861.119, "duration": 5.121}, {"text": "mill\u00e9naires", "start": 3863.88, "duration": 2.36}, {"text": "et donc oui notre projet sera un projet", "start": 3873.48, "duration": 6.78}, {"text": "europ\u00e9en mais non pas", "start": 3876.359, "duration": 6.541}, {"text": "pour \u00eatre des BA de l'Europe", "start": 3880.26, "duration": 6.12}, {"text": "pour \u00eatre des na\u00effs de l'Europe non pour", "start": 3882.9, "duration": 5.399}, {"text": "revendiquer une critique constructive", "start": 3886.38, "duration": 5.16}, {"text": "pour vouloir une Europe conqu\u00e9rante qui", "start": 3888.299, "duration": 5.581}, {"text": "nous aide \u00e0 gagner face \u00e0 la Chine ou", "start": 3891.54, "duration": 6.2}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis pour vouloir une Europe", "start": 3893.88, "duration": 3.86}, {"text": "pour vouloir une Europe qui prot\u00e8ge", "start": 3901.559, "duration": 5.401}, {"text": "enfin qui prot\u00e8ge", "start": 3903.599, "duration": 5.581}, {"text": "face aux grands risques \u00e0 l'ins\u00e9curit\u00e9", "start": 3906.96, "duration": 5.399}, {"text": "galopante parce que seul l'Europe nous", "start": 3909.18, "duration": 5.76}, {"text": "permettra de r\u00e9pondre efficacement au", "start": 3912.359, "duration": 4.5}, {"text": "terrorisme et aux grandes migrations", "start": 3914.94, "duration": 4.8}, {"text": "seul l'Europe nous permettra de r\u00e9pondre", "start": 3916.859, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9vasion fiscale dont parlait", "start": 3919.74, "duration": 4.2}, {"text": "monsieur il y a un instant beaucoup a", "start": 3921.359, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9t\u00e9 fait ces derni\u00e8res ann\u00e9es mais je", "start": 3923.94, "duration": 3.02}, {"text": "veux que nous allions plus loin encore", "start": 3925.559, "duration": 4.02}, {"text": "lutter contre l'\u00e9vasion fiscale des", "start": 3926.96, "duration": 4.599}, {"text": "grands g\u00e9ants c'est l'Europe qui nous le", "start": 3929.579, "duration": 3.301}, {"text": "permettra et c'est le projet que nous", "start": 3931.559, "duration": 2.891}, {"text": "porterons", "start": 3932.88, "duration": 6.46}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 3934.45, "duration": 4.89}, {"text": "et donc oui cette Europe \u00e0 la fois", "start": 3941.16, "duration": 5.399}, {"text": "conqu\u00e9rante et qui prot\u00e8ge elle est le", "start": 3943.98, "duration": 6.06}, {"text": "socle de notre rapport au monde non pas", "start": 3946.559, "duration": 6.78}, {"text": "une France r\u00e9tr\u00e9cie recroquevill\u00e9e", "start": 3950.04, "duration": 5.519}, {"text": "mais une France qui veut d\u00e9fendre sa", "start": 3953.339, "duration": 4.921}, {"text": "souverainet\u00e9 \u00e0 ses fronti\u00e8res et aux", "start": 3955.559, "duration": 5.461}, {"text": "fronti\u00e8res de l'Europe c'est 6 chantiers", "start": 3958.26, "duration": 5.22}, {"text": "mes amis c'est le socle de ce contrat", "start": 3961.02, "duration": 4.14}, {"text": "avec les Fran\u00e7ais et cette conviction", "start": 3963.48, "duration": 3.839}, {"text": "que je voulais partager avec vous ce", "start": 3965.16, "duration": 6.0}, {"text": "soir mais pour b\u00e2tir un tel projet nous", "start": 3967.319, "duration": 5.48}, {"text": "avons aussi besoin", "start": 3971.16, "duration": 4.34}, {"text": "d'expliquer nos concitoyens", "start": 3972.799, "duration": 6.28}, {"text": "ce peuple que nous sommes de r\u00e9concilier", "start": 3975.5, "duration": 6.579}, {"text": "les Fran\u00e7ais avec leur histoire avec", "start": 3979.079, "duration": 5.701}, {"text": "leurs histoires", "start": 3982.079, "duration": 5.52}, {"text": "de dire d'o\u00f9 nous venons", "start": 3984.78, "duration": 4.38}, {"text": "parce que notre projet c'est un projet", "start": 3987.599, "duration": 4.681}, {"text": "d'avenir mais qui est ancr\u00e9 dans un", "start": 3989.16, "duration": 5.939}, {"text": "pass\u00e9 commun qui nous fait et c'est", "start": 3992.28, "duration": 4.68}, {"text": "cette deuxi\u00e8me conviction que je voulais", "start": 3995.099, "duration": 3.48}, {"text": "partager en quelques instants avec vous", "start": 3996.96, "duration": 3.92}, {"text": "ce soir", "start": 3998.579, "duration": 2.301}, {"text": "et quel meilleur endroit pour le faire", "start": 4001.64, "duration": 3.919}, {"text": "que Reims", "start": 4003.02, "duration": 2.539}, {"text": "ce lieu de la France imm\u00e9morial", "start": 4005.599, "duration": 6.0}, {"text": "glorieuse et r\u00e9sistante de cette France", "start": 4008.619, "duration": 5.621}, {"text": "aussi souffrante de cette France", "start": 4011.599, "duration": 4.561}, {"text": "volontaire", "start": 4014.24, "duration": 5.28}, {"text": "de cette France historique de cette", "start": 4016.16, "duration": 6.0}, {"text": "France qui r\u00e9concilit toutes les", "start": 4019.52, "duration": 4.819}, {"text": "histoires comme le disait Marc Bloch", "start": 4022.16, "duration": 5.58}, {"text": "parce qu'on n'est pas fran\u00e7ais", "start": 4024.339, "duration": 5.321}, {"text": "si on oublie", "start": 4027.74, "duration": 4.02}, {"text": "que le peuple fran\u00e7ais s'est fait du", "start": 4029.66, "duration": 5.3}, {"text": "sacre de Clovis au mur des F\u00e9d\u00e9r\u00e9s", "start": 4031.76, "duration": 6.839}, {"text": "jusqu'\u00e0 la r\u00e9conciliation d'ad\u00e9nor et de", "start": 4034.96, "duration": 5.859}, {"text": "De Gaulle que j'\u00e9voquais il y a un", "start": 4038.599, "duration": 4.401}, {"text": "instant", "start": 4040.819, "duration": 2.181}, {"text": "et donc parler de la France", "start": 4049.52, "duration": 5.76}, {"text": "parler de ce que nous sommes", "start": 4052.579, "duration": 4.621}, {"text": "c'est expliquer ce que nous avons en", "start": 4055.28, "duration": 3.18}, {"text": "commun", "start": 4057.2, "duration": 3.24}, {"text": "et j'en parle ici devant vous comme un", "start": 4058.46, "duration": 4.52}, {"text": "fils de France", "start": 4060.44, "duration": 2.54}, {"text": "dont les anc\u00eatres ne sont pas tr\u00e8s loin", "start": 4063.02, "duration": 5.519}, {"text": "d'ici dans ces terres picarde dont la", "start": 4065.539, "duration": 7.741}, {"text": "souche se perd entre Amiens et les", "start": 4068.539, "duration": 7.621}, {"text": "confins du Pas-de-Calais", "start": 4073.28, "duration": 5.4}, {"text": "on se Valentine qui est un de ces", "start": 4076.16, "duration": 4.26}, {"text": "paysages tristes", "start": 4078.68, "duration": 3.78}, {"text": "comme la Marne H\u00e9l\u00e8ne en connaissent", "start": 4080.42, "duration": 3.78}, {"text": "aussi", "start": 4082.46, "duration": 4.98}, {"text": "comme un enfant dont l'autre racine", "start": 4084.2, "duration": 6.48}, {"text": "par des Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es", "start": 4087.44, "duration": 5.04}, {"text": "dans ce sud-ouest qui nous est cher \u00e0", "start": 4090.68, "duration": 4.34}, {"text": "quelques-uns et aux confins de l'H\u00e9rault", "start": 4092.48, "duration": 5.64}, {"text": "nous avons tous ces histoires", "start": 4095.02, "duration": 6.239}, {"text": "nous avons tous ces racines", "start": 4098.12, "duration": 3.139}, {"text": "pour certains ils ont commenc\u00e9 dans", "start": 4101.66, "duration": 5.599}, {"text": "d'autres pays sur des combats", "start": 4103.04, "duration": 4.219}, {"text": "et se sont perdus sur plusieurs", "start": 4107.359, "duration": 3.42}, {"text": "continents", "start": 4108.62, "duration": 3.96}, {"text": "mais nous ont r\u00e9concili\u00e9 tous ces toutes", "start": 4110.779, "duration": 4.321}, {"text": "ce soir dans la m\u00eame salle dans le m\u00eame", "start": 4112.58, "duration": 4.82}, {"text": "pays", "start": 4115.1, "duration": 2.3}, {"text": "alors vous savez face \u00e0 ces histoires", "start": 4117.679, "duration": 4.321}, {"text": "individuelles", "start": 4119.779, "duration": 3.661}, {"text": "si on aurait explique pas \u00e0 chaque", "start": 4122.0, "duration": 2.94}, {"text": "instant", "start": 4123.44, "duration": 3.239}, {"text": "ce qui est notre commun et ce qui nous", "start": 4124.94, "duration": 3.66}, {"text": "tient", "start": 4126.679, "duration": 4.261}, {"text": "nous courons le risque", "start": 4128.6, "duration": 4.38}, {"text": "c'est de sombrer dans", "start": 4130.94, "duration": 5.279}, {"text": "ce que nos adversaires veulent faire", "start": 4132.98, "duration": 6.06}, {"text": "parce que ce que nos adversaires portent", "start": 4136.219, "duration": 5.701}, {"text": "c'est le discours du pessimisme de la", "start": 4139.04, "duration": 6.719}, {"text": "d\u00e9faite ce que nos adversaires disent", "start": 4141.92, "duration": 6.72}, {"text": "c'est il y a quelques vrais Fran\u00e7ais de", "start": 4145.759, "duration": 5.221}, {"text": "souche para\u00eet-il", "start": 4148.64, "duration": 4.139}, {"text": "moi je ne sais pas ce que c'est une", "start": 4150.98, "duration": 4.02}, {"text": "souche unique nous en avons tous de", "start": 4152.779, "duration": 4.52}, {"text": "multiples", "start": 4155.0, "duration": 2.299}, {"text": "et ils veulent dire oublions tout cela", "start": 4167.239, "duration": 7.381}, {"text": "choisissons une histoire une v\u00e9rit\u00e9", "start": 4170.08, "duration": 7.42}, {"text": "une culture r\u00e9tr\u00e9cie", "start": 4174.62, "duration": 6.119}, {"text": "un peuple qui ne se parle qu'\u00e0 lui-m\u00eame", "start": 4177.5, "duration": 5.219}, {"text": "construisons une foule qui comme le", "start": 4180.739, "duration": 4.381}, {"text": "disait Hugo choisit de trahir le peuple", "start": 4182.719, "duration": 5.46}, {"text": "et notre peuple et d\u00e9cidons le", "start": 4185.12, "duration": 4.5}, {"text": "r\u00e9tr\u00e9cissement la fermeture des", "start": 4188.179, "duration": 4.261}, {"text": "fronti\u00e8res abandonnons l'Europe faisons", "start": 4189.62, "duration": 5.82}, {"text": "b\u00e9gayer l'histoire notre histoire", "start": 4192.44, "duration": 5.82}, {"text": "allez ce monde qui change nous fait", "start": 4195.44, "duration": 4.56}, {"text": "perdre tant de rep\u00e8res et tellement", "start": 4198.26, "duration": 4.919}, {"text": "abject vous fait tellement peur qu'elle", "start": 4200.0, "duration": 4.56}, {"text": "f\u00eatons-nous", "start": 4203.179, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9cidons de devenir ce que nous n'avons", "start": 4204.56, "duration": 3.86}, {"text": "m\u00eame jamais \u00e9t\u00e9", "start": 4206.78, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9fusions-nous dans une histoire", "start": 4208.42, "duration": 4.72}, {"text": "fantasm\u00e9e dans une v\u00e9rit\u00e9 de", "start": 4210.5, "duration": 6.239}, {"text": "quelques-uns et tenons-la bien serr\u00e9 et", "start": 4213.14, "duration": 7.32}, {"text": "si possible aussi serrer queuse parce", "start": 4216.739, "duration": 7.98}, {"text": "qu'il \u00e9touffe toujours plus simple quand", "start": 4220.46, "duration": 6.9}, {"text": "cette histoire est fausse de d\u00e9signer un", "start": 4224.719, "duration": 4.621}, {"text": "ennemi \u00e0 ses portes et cette ennemi", "start": 4227.36, "duration": 3.9}, {"text": "c'est toujours le m\u00eame", "start": 4229.34, "duration": 4.399}, {"text": "c'est l'autre", "start": 4231.26, "duration": 2.479}, {"text": "ce que cela propose", "start": 4243.14, "duration": 5.4}, {"text": "c'est de vivre sur nos peurs", "start": 4245.96, "duration": 5.88}, {"text": "pour construire un projet de d\u00e9faite", "start": 4248.54, "duration": 6.0}, {"text": "et nous le sentons tous la crise que", "start": 4251.84, "duration": 4.62}, {"text": "traverse la France elle n'est pas", "start": 4254.54, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e9conomique et sociale c'est une crise", "start": 4256.46, "duration": 4.199}, {"text": "morale", "start": 4259.04, "duration": 5.06}, {"text": "c'est une crise de civilisation", "start": 4260.659, "duration": 3.441}, {"text": "et je refuse le choix binaire dans", "start": 4265.159, "duration": 5.461}, {"text": "lequel on veut nous enfermer", "start": 4267.98, "duration": 4.5}, {"text": "d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 4270.62, "duration": 3.96}, {"text": "certains tentent de renier notre", "start": 4272.48, "duration": 4.38}, {"text": "histoire commune", "start": 4274.58, "duration": 4.26}, {"text": "il voudrait dissoudre la nation", "start": 4276.86, "duration": 4.339}, {"text": "fran\u00e7aise", "start": 4278.84, "duration": 2.359}, {"text": "c\u00e9der aux tentations du communautarisme", "start": 4281.42, "duration": 3.739}, {"text": "dire il y a en France des cultures qui", "start": 4285.26, "duration": 5.36}, {"text": "s'agr\u00e8gent", "start": 4288.14, "duration": 2.48}, {"text": "qui ne se confondent pas et qui n'ont", "start": 4291.08, "duration": 3.78}, {"text": "pas vocation \u00e0 se confondre nous venons", "start": 4292.52, "duration": 6.42}, {"text": "de tant d'endroits mais pas de m\u00e9lange", "start": 4294.86, "duration": 7.26}, {"text": "et en agr\u00e9geant ces cultures ils veulent", "start": 4298.94, "duration": 5.64}, {"text": "agr\u00e9ger des communaut\u00e9s ils veulent dire", "start": 4302.12, "duration": 5.119}, {"text": "qu'elles ont quelque chose", "start": 4304.58, "duration": 2.659}, {"text": "qui peut", "start": 4307.699, "duration": 4.581}, {"text": "\u00e0 jamais", "start": 4309.86, "duration": 2.42}, {"text": "\u00eatre d\u00e9cid\u00e9 comme irr\u00e9conciliables", "start": 4312.92, "duration": 6.42}, {"text": "et ce faisant il trahissent aussi", "start": 4316.219, "duration": 6.181}, {"text": "ce qu'est le fil rouge de notre histoire", "start": 4319.34, "duration": 4.98}, {"text": "mill\u00e9naire", "start": 4322.4, "duration": 4.74}, {"text": "le fait que le peuple fran\u00e7ais c'est un", "start": 4324.32, "duration": 5.82}, {"text": "peuple qui est un c'est un peuple qui", "start": 4327.14, "duration": 6.079}, {"text": "nourrit de ses cultures", "start": 4330.14, "duration": 3.079}, {"text": "c'est un peuple qui nourrit de ses", "start": 4338.9, "duration": 5.7}, {"text": "cultures a voulu fa\u00e7onner une unit\u00e9", "start": 4340.76, "duration": 8.459}, {"text": "profonde a voulu fa\u00e7onner un socle", "start": 4344.6, "duration": 9.599}, {"text": "commun donc non nous ne sommes pas le", "start": 4349.219, "duration": 7.44}, {"text": "projet du multiculturalisme parce qu'il", "start": 4354.199, "duration": 4.801}, {"text": "nourrit le communautarisme parce qu'il", "start": 4356.659, "duration": 5.901}, {"text": "nourrit dans la R\u00e9publique des ghettos", "start": 4359.0, "duration": 3.56}, {"text": "mais de l'autre c\u00f4t\u00e9 ce qui lui", "start": 4369.26, "duration": 5.52}, {"text": "ardemment contre ce projet", "start": 4372.02, "duration": 6.0}, {"text": "d\u00e9fend d'une France rabougri", "start": 4374.78, "duration": 6.54}, {"text": "ils ont b\u00e2ti leur influence il y a", "start": 4378.02, "duration": 5.82}, {"text": "maintenant 10 ans sous l'\u00e9gide d'un", "start": 4381.32, "duration": 4.74}, {"text": "inqui\u00e9tant mettre \u00e0 penser amateur de", "start": 4383.84, "duration": 4.14}, {"text": "Charlemagne et une nuit de toute", "start": 4386.06, "duration": 3.72}, {"text": "modernit\u00e9", "start": 4387.98, "duration": 4.8}, {"text": "ils ont d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9veiller des forces", "start": 4389.78, "duration": 4.98}, {"text": "r\u00e9actionnaires", "start": 4392.78, "duration": 3.419}, {"text": "que le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle est", "start": 4394.76, "duration": 3.54}, {"text": "quelques-uns avaient su r\u00e9concilier avec", "start": 4396.199, "duration": 4.741}, {"text": "l'histoire de la R\u00e9publique", "start": 4398.3, "duration": 6.419}, {"text": "ils ont d\u00e9cid\u00e9 de les exciter", "start": 4400.94, "duration": 5.04}, {"text": "parfois sur des grandes places", "start": 4404.719, "duration": 3.121}, {"text": "parisiennes", "start": 4405.98, "duration": 6.36}, {"text": "en r\u00e9veillant une identit\u00e9 fantasm\u00e9e", "start": 4407.84, "duration": 6.42}, {"text": "r\u00e9tr\u00e9cit", "start": 4412.34, "duration": 3.96}, {"text": "haineux", "start": 4414.26, "duration": 4.14}, {"text": "avec un combat", "start": 4416.3, "duration": 4.68}, {"text": "stigmatis\u00e9 celles et ceux qui ne", "start": 4418.4, "duration": 4.259}, {"text": "ressemblent pas \u00e0 l'id\u00e9e qu'ils se font", "start": 4420.98, "duration": 3.98}, {"text": "de la France", "start": 4422.659, "duration": 2.301}, {"text": "leur premi\u00e8re victoire fut la naissance", "start": 4425.42, "duration": 6.42}, {"text": "du minist\u00e8re de l'Identit\u00e9 nationale", "start": 4428.06, "duration": 6.96}, {"text": "l'\u00e9chec de cette initiative le rejet par", "start": 4431.84, "duration": 5.58}, {"text": "la nation des d\u00e9bats qu'il pr\u00e9tendaient", "start": 4435.02, "duration": 3.9}, {"text": "lancer ne les ont pas d\u00e9courag\u00e9s pour", "start": 4437.42, "duration": 4.38}, {"text": "autant ils ont continu\u00e9 \u00e0 tisser leur", "start": 4438.92, "duration": 6.48}, {"text": "toile leur id\u00e9ologie \u00e0 r\u00e9\u00e9crire", "start": 4441.8, "duration": 6.54}, {"text": "l'histoire \u00e0 la place des historiens", "start": 4445.4, "duration": 4.759}, {"text": "et au long d\u2019articles", "start": 4448.34, "duration": 5.7}, {"text": "d'\u00e9ditoriaux des s\u00e9atifs ils ont donn\u00e9", "start": 4450.159, "duration": 6.181}, {"text": "de la culture fran\u00e7aise une image Rance", "start": 4454.04, "duration": 6.38}, {"text": "et surann\u00e9e il pr\u00e9tendent aujourd'hui", "start": 4456.34, "duration": 7.18}, {"text": "\u00eatre les seuls d\u00e9fenseurs de la culture", "start": 4460.42, "duration": 4.96}, {"text": "fran\u00e7aise", "start": 4463.52, "duration": 3.86}, {"text": "alors que depuis toujours notre culture", "start": 4465.38, "duration": 6.299}, {"text": "traitant \u00e0 l'universel ils ont voulu la", "start": 4467.38, "duration": 7.08}, {"text": "r\u00e9duire un territoire et \u00e0 une lign\u00e9e", "start": 4471.679, "duration": 6.301}, {"text": "alors qu'elle n'a cess\u00e9 de donner aux", "start": 4474.46, "duration": 4.84}, {"text": "hommes", "start": 4477.98, "duration": 2.94}, {"text": "les moyens de leur autonomie de", "start": 4479.3, "duration": 4.5}, {"text": "s'affranchir des dogmes", "start": 4480.92, "duration": 6.18}, {"text": "ils ont pour certains voulu", "start": 4483.8, "duration": 6.18}, {"text": "l'encha\u00eener \u00e0 une religion", "start": 4487.1, "duration": 5.34}, {"text": "alors qu'elle s'est b\u00e2tie dans la", "start": 4489.98, "duration": 4.739}, {"text": "richesse des formes et la pluralit\u00e9 des", "start": 4492.44, "duration": 4.58}, {"text": "arts", "start": 4494.719, "duration": 2.301}, {"text": "ils ont voulu la r\u00e9duire un corpus", "start": 4497.12, "duration": 6.42}, {"text": "\u00e9troit d'\u0153uvres et d'auteurs", "start": 4499.28, "duration": 7.02}, {"text": "ce magnifique cha\u00eene mill\u00e9naire qui est", "start": 4503.54, "duration": 5.4}, {"text": "notre culture ces personnes ont voulu", "start": 4506.3, "duration": 4.26}, {"text": "l'\u00e9laguer", "start": 4508.94, "duration": 3.48}, {"text": "couper la branche de la R\u00e9volution", "start": 4510.56, "duration": 5.159}, {"text": "fran\u00e7aise coup\u00e9e la branche de Victor", "start": 4512.42, "duration": 6.36}, {"text": "Hugo tordu la branche des luttes", "start": 4515.719, "duration": 5.541}, {"text": "sociales et des combats d'\u00e9mancipation", "start": 4518.78, "duration": 5.939}, {"text": "coup\u00e9 la branche des Zola des Jaur\u00e8s ou", "start": 4521.26, "duration": 5.919}, {"text": "des Blum", "start": 4524.719, "duration": 5.821}, {"text": "fini l'histoire des m\u00e9t\u00e8ques des Juifs", "start": 4527.179, "duration": 5.581}, {"text": "diff\u00e9rents venus troubler le refuge de", "start": 4530.54, "duration": 4.74}, {"text": "paix mais qui eux aussi ont construit", "start": 4532.76, "duration": 6.75}, {"text": "l'histoire la culture de notre pays", "start": 4535.28, "duration": 16.2}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4539.51, "duration": 13.25}, {"text": "mais leur histoire", "start": 4551.48, "duration": 4.8}, {"text": "c'est une histoire bancale c'est une", "start": 4552.76, "duration": 5.68}, {"text": "histoire mensong\u00e8re", "start": 4556.28, "duration": 5.28}, {"text": "c'est une histoire haineuse", "start": 4558.44, "duration": 6.239}, {"text": "ils ont m\u00eame essay\u00e9 de prendre dans leur", "start": 4561.56, "duration": 6.42}, {"text": "filer notre cher Peggy le voici devenu", "start": 4564.679, "duration": 8.161}, {"text": "caution d'une France m\u00e9fiante assise lui", "start": 4567.98, "duration": 6.78}, {"text": "qui faisait dialoguer le Juif la\u00efque et", "start": 4572.84, "duration": 4.92}, {"text": "le pacifiste radical lui qui aimait", "start": 4574.76, "duration": 5.7}, {"text": "Jeanne d'Arc lui aussi", "start": 4577.76, "duration": 4.68}, {"text": "parce qu'il y voyait la jeune fille", "start": 4580.46, "duration": 3.779}, {"text": "anxieuse", "start": 4582.44, "duration": 4.799}, {"text": "lui le dreusard et demi des", "start": 4584.239, "duration": 5.42}, {"text": "nationalistes", "start": 4587.239, "duration": 2.42}, {"text": "aujourd'hui la responsabilit\u00e9 qui est la", "start": 4590.3, "duration": 4.62}, {"text": "n\u00f4tre", "start": 4593.48, "duration": 5.16}, {"text": "c'est de d\u00e9fendre notre culture notre", "start": 4594.92, "duration": 6.96}, {"text": "histoire ce qui nous fait ce qui nous", "start": 4598.64, "duration": 5.7}, {"text": "tient comme un peuple", "start": 4601.88, "duration": 4.98}, {"text": "ce qui nous constitue", "start": 4604.34, "duration": 6.66}, {"text": "on ne tombant dans aucun de ces exc\u00e8s en", "start": 4606.86, "duration": 6.72}, {"text": "refusant ses devoirs qui sont de voie", "start": 4611.0, "duration": 4.88}, {"text": "jumelles et qui veulent nous dissoudre", "start": 4613.58, "duration": 5.82}, {"text": "parce qu'en d\u00e9finitive mes amis pourquoi", "start": 4615.88, "duration": 6.22}, {"text": "sommes-nous un peuple", "start": 4619.4, "duration": 5.339}, {"text": "quel est le sujet au c\u0153ur de cette", "start": 4622.1, "duration": 5.22}, {"text": "\u00e9lection et ce qui nous tient nous ne", "start": 4624.739, "duration": 4.201}, {"text": "sommes pas un peuple parce que nous", "start": 4627.32, "duration": 3.3}, {"text": "coexistons les uns \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des autres", "start": 4628.94, "duration": 4.2}, {"text": "passivement", "start": 4630.62, "duration": 4.74}, {"text": "nous ne sommes pas un peuple parce que", "start": 4633.14, "duration": 3.18}, {"text": "nous serions", "start": 4635.36, "duration": 2.52}, {"text": "issus d'une m\u00eame lign\u00e9e d'une seule", "start": 4636.32, "duration": 3.54}, {"text": "lign\u00e9e", "start": 4637.88, "duration": 5.339}, {"text": "nous ne sommes pas un peuple par int\u00e9r\u00eat", "start": 4639.86, "duration": 5.24}, {"text": "nous ne sommes pas un peuple par hasard", "start": 4643.219, "duration": 5.161}, {"text": "ou par n\u00e9cessit\u00e9", "start": 4645.1, "duration": 7.32}, {"text": "nous sommes le peuple de France", "start": 4648.38, "duration": 4.04}, {"text": "patriote par cette histoire riche large", "start": 4652.64, "duration": 6.599}, {"text": "par cette culture commune qui nous tient", "start": 4656.78, "duration": 5.34}, {"text": "et qui nous tient ici ce soir rassembl\u00e9s", "start": 4659.239, "duration": 5.641}, {"text": "c'est cela ce que nous sommes et ce \u00e0", "start": 4662.12, "duration": 5.06}, {"text": "quoi nous tenons", "start": 4664.88, "duration": 9.68}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4667.18, "duration": 7.38}, {"text": "ce qui nous tient", "start": 4684.86, "duration": 5.76}, {"text": "ce sont trois piliers fondamentaux notre", "start": 4686.96, "duration": 8.34}, {"text": "langue notre culture et son h\u00e9ritage", "start": 4690.62, "duration": 7.8}, {"text": "et notre volont\u00e9 constante de nous", "start": 4695.3, "duration": 5.28}, {"text": "affranchir de tout et de pr\u00e9tendre \u00e0", "start": 4698.42, "duration": 4.58}, {"text": "l'universel", "start": 4700.58, "duration": 2.42}, {"text": "mais ce qu'il y a dans cette affirmation", "start": 4710.659, "duration": 6.381}, {"text": "ce qu'il y a au c\u0153ur de notre projet", "start": 4712.84, "duration": 4.2}, {"text": "c'est cette confiance dans la France", "start": 4717.44, "duration": 4.58}, {"text": "cette confiance dans le peuple fran\u00e7ais", "start": 4719.32, "duration": 7.14}, {"text": "c'est cela ce qui nous caract\u00e9rise", "start": 4722.02, "duration": 4.44}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4731.04, "duration": 4.96}, {"text": "parce que ce que j'\u00e9voquais", "start": 4732.62, "duration": 3.38}, {"text": "les multiculturalistes comme les", "start": 4736.159, "duration": 5.121}, {"text": "rabougris", "start": 4738.8, "duration": 2.48}, {"text": "ce sont ceux qui doutent", "start": 4741.5, "duration": 6.38}, {"text": "qui veulent jouer du doute des Fran\u00e7ais", "start": 4743.84, "duration": 4.04}, {"text": "nous parlions tout \u00e0 l'heure du g\u00e9n\u00e9ral", "start": 4748.46, "duration": 4.32}, {"text": "je vais vous faire une confidence", "start": 4751.46, "duration": 3.68}, {"text": "historique", "start": 4752.78, "duration": 2.36}, {"text": "quelques mois apr\u00e8s la signature du", "start": 4755.3, "duration": 5.16}, {"text": "trait\u00e9 de Rome", "start": 4758.12, "duration": 5.7}, {"text": "alors qu'il arrivait au pouvoir et aux", "start": 4760.46, "duration": 5.779}, {"text": "responsabilit\u00e9s", "start": 4763.82, "duration": 2.419}, {"text": "son entourage", "start": 4767.0, "duration": 2.6}, {"text": "il faut toujours se m\u00e9fier des", "start": 4769.699, "duration": 3.96}, {"text": "entourages", "start": 4771.5, "duration": 3.96}, {"text": "ou de l'id\u00e9e qu'ils se font de ce qu'on", "start": 4773.659, "duration": 4.201}, {"text": "peut avoir en t\u00eate", "start": 4775.46, "duration": 5.46}, {"text": "pensant que le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "start": 4777.86, "duration": 5.58}, {"text": "certains le croient encore en le", "start": 4780.92, "duration": 4.92}, {"text": "revendiquant \u00e0 ce titre on sait que le", "start": 4783.44, "duration": 4.02}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle \u00e9tait ce qu'on", "start": 4785.84, "duration": 3.44}, {"text": "appellerait aujourd'hui un souverainiste", "start": 4787.46, "duration": 4.5}, {"text": "d\u00e9tournant d'ailleurs le sens profond de", "start": 4789.28, "duration": 4.84}, {"text": "ce mot mais qu'au fond le g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 4791.96, "duration": 3.779}, {"text": "Gaulle n'aimait pas l'histoire et", "start": 4794.12, "duration": 4.079}, {"text": "n'aimait pas l'Europe", "start": 4795.739, "duration": 5.341}, {"text": "sont venus le voir plus exactement lui", "start": 4798.199, "duration": 5.341}, {"text": "ont fait une note en lui proposant de", "start": 4801.08, "duration": 5.159}, {"text": "d\u00e9chirer le trait\u00e9 de Rome conclut", "start": 4803.54, "duration": 5.34}, {"text": "quelques mois plus t\u00f4t", "start": 4806.239, "duration": 5.641}, {"text": "et cette anecdote a plus de sens encore", "start": 4808.88, "duration": 6.0}, {"text": "alors que dans quelques jours", "start": 4811.88, "duration": 6.42}, {"text": "nous f\u00eaterons le 60e anniversaire de ce", "start": 4814.88, "duration": 5.6}, {"text": "trait\u00e9", "start": 4818.3, "duration": 2.18}, {"text": "et donc ils avaient pass\u00e9 une note au", "start": 4820.82, "duration": 4.5}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral pour lui expliquer que il serait", "start": 4822.5, "duration": 4.679}, {"text": "bien inspir\u00e9", "start": 4825.32, "duration": 4.08}, {"text": "te d\u00e9chirer le dit traiter et de", "start": 4827.179, "duration": 4.681}, {"text": "retrouver de redonner \u00e0 la France sa", "start": 4829.4, "duration": 5.66}, {"text": "libert\u00e9 le cours de son histoire", "start": 4831.86, "duration": 3.2}, {"text": "et le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle a annot\u00e9", "start": 4836.0, "duration": 4.64}, {"text": "cette page en \u00e9crivant non", "start": 4840.92, "duration": 7.58}, {"text": "les Fran\u00e7ais sont forts", "start": 4845.36, "duration": 3.14}, {"text": "mais ils ne le savent pas", "start": 4848.96, "duration": 2.96}, {"text": "et bien nous", "start": 4852.62, "duration": 4.22}, {"text": "nous savons comme le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "start": 4854.54, "duration": 6.199}, {"text": "que les Fran\u00e7ais sont forts", "start": 4856.84, "duration": 3.899}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4865.9, "duration": 3.26}, {"text": "et donc notre projet c'est que le vrai", "start": 4869.9, "duration": 5.16}, {"text": "projet patriotes parce qu'\u00eatre patriotes", "start": 4871.88, "duration": 5.22}, {"text": "c'est aimer le peuple fran\u00e7ais son", "start": 4875.06, "duration": 4.28}, {"text": "histoire mais l'aimer de mani\u00e8re ouverte", "start": 4877.1, "duration": 6.059}, {"text": "g\u00e9n\u00e9reuse volontaire en ayant confiance", "start": 4879.34, "duration": 7.72}, {"text": "dans ce qu'il est alors oui ce qui fait", "start": 4883.159, "duration": 7.261}, {"text": "notre peuple et ce premier pilier c'est", "start": 4887.06, "duration": 7.08}, {"text": "notre langue la langue fran\u00e7aise", "start": 4890.42, "duration": 6.779}, {"text": "nous sommes \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de", "start": 4894.14, "duration": 6.2}, {"text": "Villers-Cotter\u00eats cher Jacques", "start": 4897.199, "duration": 3.141}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 Fran\u00e7ois 1er a d\u00e9cid\u00e9 de commencer", "start": 4905.3, "duration": 6.359}, {"text": "\u00e0 b\u00e2tir la France il n'y avait pas nos", "start": 4908.9, "duration": 4.86}, {"text": "fronti\u00e8res il n'y avait pas d'ailleurs", "start": 4911.659, "duration": 4.261}, {"text": "vraiment la totalit\u00e9 de ce qu'on", "start": 4913.76, "duration": 4.2}, {"text": "mettrait en toute rigueur derri\u00e8re un", "start": 4915.92, "duration": 3.54}, {"text": "royaume", "start": 4917.96, "duration": 3.9}, {"text": "il y avait tant de langues", "start": 4919.46, "duration": 5.88}, {"text": "il a d\u00e9cid\u00e9 par ordonnance royale", "start": 4921.86, "duration": 7.319}, {"text": "en 1539 de faire une chose", "start": 4925.34, "duration": 7.44}, {"text": "c'est de donner une langue", "start": 4929.179, "duration": 5.761}, {"text": "au royaume de France", "start": 4932.78, "duration": 4.08}, {"text": "cette langue", "start": 4934.94, "duration": 4.38}, {"text": "c'est celle de la R\u00e9publique c'est la", "start": 4936.86, "duration": 5.7}, {"text": "n\u00f4tre c'est notre socle c'est ce qui", "start": 4939.32, "duration": 5.66}, {"text": "nous tient", "start": 4942.56, "duration": 2.42}, {"text": "et c'est ce qui fait qu'\u00eatre fran\u00e7ais", "start": 4953.36, "duration": 4.56}, {"text": "n'a jamais \u00e9t\u00e9 avoir des papiers", "start": 4954.98, "duration": 7.679}, {"text": "fran\u00e7ais avoir un sang fran\u00e7ais", "start": 4957.92, "duration": 7.98}, {"text": "mais avoir ce que sera lui-m\u00eame", "start": 4962.659, "duration": 6.121}, {"text": "appel\u00e9 la grammaire \u00e0 la main", "start": 4965.9, "duration": 5.279}, {"text": "avoir ce go\u00fbt pour la langue en parler", "start": 4968.78, "duration": 4.08}, {"text": "les mots", "start": 4971.179, "duration": 4.56}, {"text": "avoir cette cause commune ma patrie", "start": 4972.86, "duration": 4.339}, {"text": "disait Camus c'est la langue fran\u00e7aise", "start": 4975.739, "duration": 3.901}, {"text": "c'est cela qui nous tient avec tout ce", "start": 4977.199, "duration": 5.281}, {"text": "que cela emporte", "start": 4979.64, "duration": 2.84}, {"text": "la langue fran\u00e7aise", "start": 4982.64, "duration": 5.34}, {"text": "ce sont ces mots", "start": 4985.4, "duration": 5.6}, {"text": "qui ont constamment mari\u00e9", "start": 4987.98, "duration": 3.02}, {"text": "la belle langue de l'Acad\u00e9mie et les", "start": 4991.52, "duration": 5.34}, {"text": "langues emprunt\u00e9es au patois \u00e0 ces", "start": 4994.34, "duration": 4.74}, {"text": "langues vernaculaires que la France dans", "start": 4996.86, "duration": 3.6}, {"text": "sa diversit\u00e9 a toujours eu", "start": 4999.08, "duration": 3.96}, {"text": "l'intelligence de reconna\u00eetre et de", "start": 5000.46, "duration": 5.279}, {"text": "savoir tresser c'est aussi ce Fran\u00e7ais", "start": 5003.04, "duration": 4.92}, {"text": "rabaisien c'est ce fran\u00e7ais qu'on", "start": 5005.739, "duration": 7.221}, {"text": "retrouve chez glissant et tant d'autres", "start": 5007.96, "duration": 5.0}, {"text": "c'est cette langue qui n'a jamais \u00e9t\u00e9", "start": 5013.239, "duration": 5.041}, {"text": "une parce qu'elle n'a jamais \u00e9t\u00e9 fig\u00e9e", "start": 5014.56, "duration": 5.159}, {"text": "mais qui a toujours \u00e9t\u00e9 en m\u00eame temps", "start": 5018.28, "duration": 4.8}, {"text": "une comme un fleuve nourri de temps", "start": 5019.719, "duration": 5.701}, {"text": "d'affluents", "start": 5023.08, "duration": 5.88}, {"text": "et c'est dans ce mouvement constant", "start": 5025.42, "duration": 6.779}, {"text": "g\u00e9n\u00e9reux et fort qu'elle a r\u00e9concili\u00e9", "start": 5028.96, "duration": 6.68}, {"text": "tant d'identit\u00e9 tant d'imaginaire", "start": 5032.199, "duration": 7.141}, {"text": "imaginez un instant mes amis nous sommes", "start": 5035.64, "duration": 7.3}, {"text": "sans doute la seule langue au monde \u00e0", "start": 5039.34, "duration": 4.94}, {"text": "avoir su", "start": 5042.94, "duration": 5.94}, {"text": "r\u00e9concilier tous les continents", "start": 5044.28, "duration": 7.06}, {"text": "tant d'identit\u00e9 disparate de l'Afrique", "start": 5048.88, "duration": 5.339}, {"text": "noire au continent am\u00e9rindien jusqu'au", "start": 5051.34, "duration": 5.819}, {"text": "confins de l'Asie et au Pacifique \u00e0", "start": 5054.219, "duration": 5.52}, {"text": "avoir respect\u00e9 chaque imaginaire qui", "start": 5057.159, "duration": 6.481}, {"text": "\u00e9tait port\u00e9 \u00e0 y avoir voler des mots qui", "start": 5059.739, "duration": 5.161}, {"text": "sont devenus des mots de la langue", "start": 5063.64, "duration": 3.96}, {"text": "fran\u00e7aise et \u00e0 avoir tenu tout cela", "start": 5064.9, "duration": 6.24}, {"text": "ensemble ce qui fait que la langue", "start": 5067.6, "duration": 7.139}, {"text": "et ce pilier commun est notre socle", "start": 5071.14, "duration": 6.92}, {"text": "c'est que de Papeete", "start": 5074.739, "duration": 3.321}, {"text": "jusqu'\u00e0 Fort de France", "start": 5079.659, "duration": 5.58}, {"text": "en passant par Montpellier", "start": 5082.42, "duration": 7.5}, {"text": "il y a des individus qui r\u00eavent dans la", "start": 5085.239, "duration": 7.561}, {"text": "m\u00eame langue qui \u00e9crit dans la m\u00eame", "start": 5089.92, "duration": 5.06}, {"text": "langue", "start": 5092.8, "duration": 2.18}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 5100.64, "duration": 5.539}, {"text": "et c'est ce qui fait que la France a", "start": 5103.6, "duration": 4.559}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 elle-m\u00eame en d\u00e9bordant", "start": 5106.179, "duration": 5.821}, {"text": "d'elle-m\u00eame \u00e0 travers les territoires o\u00f9", "start": 5108.159, "duration": 6.06}, {"text": "elle a port\u00e9 le fran\u00e7ais et \u00e0 travers la", "start": 5112.0, "duration": 5.76}, {"text": "Francophonie qui est aussi le c\u0153ur de", "start": 5114.219, "duration": 5.121}, {"text": "cette mission et la vocation fran\u00e7aise", "start": 5117.76, "duration": 4.8}, {"text": "la vocation de notre culture et de notre", "start": 5119.34, "duration": 4.839}, {"text": "projet", "start": 5122.56, "duration": 4.08}, {"text": "la francophonie c'est la France port\u00e9e", "start": 5124.179, "duration": 5.161}, {"text": "au del\u00e0 de la France par des femmes et", "start": 5126.64, "duration": 6.78}, {"text": "des hommes qui ont d\u00e9cid\u00e9 d'en \u00eatre", "start": 5129.34, "duration": 6.92}, {"text": "la semaine prochaine", "start": 5133.42, "duration": 2.84}, {"text": "nous c\u00e9l\u00e9brons la francophonie et l\u00e0", "start": 5136.96, "duration": 6.96}, {"text": "aussi \u00e7a n'\u00e9tait pas un hasard de passer", "start": 5140.44, "duration": 5.7}, {"text": "par Villers-Cotter\u00eats", "start": 5143.92, "duration": 4.44}, {"text": "cette francophonie elle r\u00e9concilie des", "start": 5146.14, "duration": 3.96}, {"text": "continents", "start": 5148.36, "duration": 5.04}, {"text": "et le beau ch\u00e2teau abandonn\u00e9 de Fran\u00e7ois", "start": 5150.1, "duration": 7.079}, {"text": "1er aura une vocation dans la", "start": 5153.4, "duration": 8.299}, {"text": "francophonie fran\u00e7aise je m'engage ici", "start": 5157.179, "duration": 4.52}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 5165.96, "duration": 3.13}, {"text": "et je veux ici m'engager", "start": 5171.159, "duration": 6.06}, {"text": "\u00e0 ce que nous portions ce projet cher", "start": 5173.62, "duration": 5.46}, {"text": "Jean-Jacques porter quand tu \u00e9tais", "start": 5177.219, "duration": 4.801}, {"text": "ministre de la Culture commencer \u00e0 ce", "start": 5179.08, "duration": 7.7}, {"text": "moment qui est de redonner \u00e0 ce ch\u00e2teau", "start": 5182.02, "duration": 4.76}, {"text": "ce que son histoire porte en elle", "start": 5187.179, "duration": 5.581}, {"text": "de leur ouvrir", "start": 5190.84, "duration": 4.5}, {"text": "mais de le rouvrir en lui faisant aussi", "start": 5192.76, "duration": 5.28}, {"text": "porter ce qui est sa vocation la langue", "start": 5195.34, "duration": 5.54}, {"text": "fran\u00e7aise dans tout ce qu'elle emporte", "start": 5198.04, "duration": 5.52}, {"text": "et d'en faire", "start": 5200.88, "duration": 5.319}, {"text": "l'un des piliers symboliques de notre", "start": 5203.56, "duration": 5.24}, {"text": "francophonie", "start": 5206.199, "duration": 2.601}, {"text": "parce que la langue fran\u00e7aise elle est", "start": 5217.12, "duration": 4.68}, {"text": "toujours en m\u00eame temps qu'une patrie une", "start": 5219.28, "duration": 4.98}, {"text": "passerelle une passerelle vers d'autres", "start": 5221.8, "duration": 5.7}, {"text": "cultures vers d'autres continents mais", "start": 5224.26, "duration": 5.34}, {"text": "une passerelle aussi au sein de notre", "start": 5227.5, "duration": 4.56}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 entre des femmes et des hommes", "start": 5229.6, "duration": 5.28}, {"text": "qui n'avaient rien de commun", "start": 5232.06, "duration": 7.159}, {"text": "et qui se retrouve dans et par la langue", "start": 5234.88, "duration": 4.339}, {"text": "qui avait-il de commun", "start": 5239.32, "duration": 6.96}, {"text": "entre le la fontaine de Ch\u00e2teau-Thierry", "start": 5242.26, "duration": 6.66}, {"text": "le racine de la Fert\u00e9-Milon", "start": 5246.28, "duration": 4.439}, {"text": "et le comme dirait certain", "start": 5248.92, "duration": 5.36}, {"text": "aujourd'hui de Dumas", "start": 5250.719, "duration": 3.561}, {"text": "n\u00e9 \u00e0 Villers-Cotter\u00eats rien", "start": 5255.34, "duration": 7.02}, {"text": "ils avaient chacun des destin\u00e9es", "start": 5259.62, "duration": 5.079}, {"text": "diff\u00e9rentes des extractions profond\u00e9ment", "start": 5262.36, "duration": 4.68}, {"text": "diff\u00e9rentes qu'est-ce que ce fils", "start": 5264.699, "duration": 5.701}, {"text": "d'esclave \u00e9mancip\u00e9 avait avoir avec les", "start": 5267.04, "duration": 5.28}, {"text": "deux autres", "start": 5270.4, "duration": 4.98}, {"text": "la langue fran\u00e7aise c'est la langue la", "start": 5272.32, "duration": 5.16}, {"text": "litt\u00e9rature fran\u00e7aise qui leur a donn\u00e9", "start": 5275.38, "duration": 5.04}, {"text": "leur statut qui leur a donn\u00e9 leur pleine", "start": 5277.48, "duration": 5.219}, {"text": "reconnaissance dans l'histoire de notre", "start": 5280.42, "duration": 5.279}, {"text": "patrie c'est cela ce qu'est la langue", "start": 5282.699, "duration": 5.181}, {"text": "fran\u00e7aise", "start": 5285.699, "duration": 2.181}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 5288.56, "duration": 3.149}, {"text": "c'est pour se faire aussi que ce que", "start": 5296.739, "duration": 4.5}, {"text": "nous voulons dans notre projet c'est", "start": 5298.96, "duration": 4.86}, {"text": "rouvrir les classes bilingues c'est", "start": 5301.239, "duration": 4.051}, {"text": "rouvrir les \u00e9tudes", "start": 5303.82, "duration": 9.359}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 5305.29, "duration": 11.13}, {"text": "c'est rouvrir les \u00e9tudes et les", "start": 5313.179, "duration": 5.161}, {"text": "humanit\u00e9s dans notre enseignement", "start": 5316.42, "duration": 4.4}, {"text": "scolaire", "start": 5318.34, "duration": 2.48}, {"text": "parce que c'est par la langue c'est par", "start": 5326.62, "duration": 5.599}, {"text": "ses \u00e9tudes et ses enseignements", "start": 5329.8, "duration": 5.22}, {"text": "qu'en France aussi", "start": 5332.219, "duration": 5.92}, {"text": "il peut y avoir des enfants", "start": 5335.02, "duration": 5.94}, {"text": "n\u00e9s dans des fermes du B\u00e9arn qui pr\u00e9tend", "start": 5338.139, "duration": 4.321}, {"text": "d'acc\u00e9der \u00e0 la pr\u00e9sidence de la", "start": 5340.96, "duration": 3.62}, {"text": "R\u00e9publique", "start": 5342.46, "duration": 2.12}, {"text": "c'est aussi parce que je crois \u00e0 la", "start": 5354.639, "duration": 4.321}, {"text": "langue fran\u00e7aise la culture que nous", "start": 5356.92, "duration": 4.58}, {"text": "porterons cette m\u00eame vocation en Europe", "start": 5358.96, "duration": 5.1}, {"text": "d\u00e9fendre le fran\u00e7ais \u00e7a n'est pas ne pas", "start": 5361.5, "duration": 5.199}, {"text": "reconna\u00eetre les autres langues c'est", "start": 5364.06, "duration": 4.56}, {"text": "d'ailleurs pour cela que je veux dans", "start": 5366.699, "duration": 3.241}, {"text": "tous les quartiers dans tous les lieux", "start": 5368.62, "duration": 3.66}, {"text": "de la R\u00e9publique restaurer ces classes", "start": 5369.94, "duration": 6.6}, {"text": "bilingues c'est reconna\u00eetre que l'Europe", "start": 5372.28, "duration": 7.439}, {"text": "c'est un espace de culture", "start": 5376.54, "duration": 6.119}, {"text": "n'oublions jamais le petit regret de", "start": 5379.719, "duration": 4.741}, {"text": "mener", "start": 5382.659, "duration": 3.54}, {"text": "si j'avais d\u00fb recommencer j'aurais", "start": 5384.46, "duration": 4.199}, {"text": "recommenc\u00e9 par la culture", "start": 5386.199, "duration": 5.341}, {"text": "alors nous nous reb\u00e2tirons par la", "start": 5388.659, "duration": 6.621}, {"text": "culture le projet europ\u00e9en", "start": 5391.54, "duration": 3.74}, {"text": "par la coop\u00e9ration culturelle par", "start": 5403.54, "duration": 4.86}, {"text": "l'enseignement des langues par la", "start": 5406.12, "duration": 5.34}, {"text": "reconnaissance des langues multiples par", "start": 5408.4, "duration": 4.46}, {"text": "les langues", "start": 5411.46, "duration": 4.199}, {"text": "l'espagnol ou le Portugais \u00e7a n'est pas", "start": 5412.86, "duration": 5.879}, {"text": "ne pas aimer le fran\u00e7ais", "start": 5415.659, "duration": 3.08}, {"text": "c'est au contraire lui donner sa juste", "start": 5419.02, "duration": 5.1}, {"text": "place c'est se souvenir que l'Europe et", "start": 5420.699, "duration": 5.701}, {"text": "cette concentration g\u00e9ographique unique", "start": 5424.12, "duration": 5.4}, {"text": "au monde de langues et de culture c'est", "start": 5426.4, "duration": 5.04}, {"text": "l'Europe des traducteurs et des caf\u00e9s", "start": 5429.52, "duration": 5.28}, {"text": "comme l'\u00e9crivais Steiner", "start": 5431.44, "duration": 6.0}, {"text": "j'ai une chance inou\u00efe dans ma vie", "start": 5434.8, "duration": 4.8}, {"text": "parmi beaucoup d'autres", "start": 5437.44, "duration": 5.66}, {"text": "qui sont premiers rang de cette salle", "start": 5439.6, "duration": 3.5}, {"text": "c'est", "start": 5443.32, "duration": 2.18}, {"text": "d'avoir pu frotter ma cervelle comme", "start": 5451.9, "duration": 4.92}, {"text": "disait Montaigne \u00e0 celle d'un grand", "start": 5455.26, "duration": 4.879}, {"text": "esprit qui \u00e9tait Paul Ricard", "start": 5456.82, "duration": 3.319}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 prisonnier durant la Seconde", "start": 5463.84, "duration": 5.24}, {"text": "Guerre mondiale", "start": 5466.6, "duration": 2.48}, {"text": "et il me racontait que quand il \u00e9tait", "start": 5469.239, "duration": 5.46}, {"text": "au Stalag", "start": 5472.38, "duration": 3.88}, {"text": "il avait d\u00e9cid\u00e9 d'enseigner la", "start": 5474.699, "duration": 3.421}, {"text": "philosophie il s'est retrouv\u00e9 avec", "start": 5476.26, "duration": 3.6}, {"text": "quelques-uns il donnait des cours ce", "start": 5478.12, "duration": 3.26}, {"text": "qu'il appelait lui-m\u00eame le simulacre", "start": 5479.86, "duration": 4.56}, {"text": "enseignant la philosophie", "start": 5481.38, "duration": 5.319}, {"text": "assez correctionnelle", "start": 5484.42, "duration": 6.06}, {"text": "mais surtout il a pendant quatre ans", "start": 5486.699, "duration": 6.241}, {"text": "fait une chose inou\u00efe il \u00e9tait", "start": 5490.48, "duration": 5.6}, {"text": "emprisonn\u00e9 par les Allemands", "start": 5492.94, "duration": 3.14}, {"text": "il ne voyait plus sa famille et vivait", "start": 5496.659, "duration": 4.261}, {"text": "dans la peur", "start": 5499.48, "duration": 3.06}, {"text": "lui", "start": 5500.92, "duration": 3.54}, {"text": "dans le p\u00e8re avait \u00e9t\u00e9 abattu pendant la", "start": 5502.54, "duration": 3.599}, {"text": "Premi\u00e8re Guerre mondiale par les m\u00eames", "start": 5504.46, "duration": 3.54}, {"text": "allemands", "start": 5506.139, "duration": 4.321}, {"text": "il a pass\u00e9 toutes ces ann\u00e9es de", "start": 5508.0, "duration": 4.38}, {"text": "captivit\u00e9", "start": 5510.46, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e0 traduire dans la marge", "start": 5512.38, "duration": 4.799}, {"text": "un philosophe allemand", "start": 5514.659, "duration": 4.881}, {"text": "qui \u00e9tait", "start": 5517.179, "duration": 2.361}, {"text": "et au sortir de la deuxi\u00e8me guerre", "start": 5519.76, "duration": 4.14}, {"text": "mondiale", "start": 5521.8, "duration": 3.96}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9", "start": 5523.9, "duration": 4.259}, {"text": "en 1947", "start": 5525.76, "duration": 6.24}, {"text": "le premier traducteur douceur en", "start": 5528.159, "duration": 5.961}, {"text": "fran\u00e7ais", "start": 5532.0, "duration": 2.12}, {"text": "aimer l'Europe c'\u00e9tait mais traduire", "start": 5534.52, "duration": 4.699}, {"text": "aimer les langues et la culture c'est", "start": 5539.38, "duration": 4.14}, {"text": "vouloir traduire", "start": 5541.659, "duration": 4.621}, {"text": "c'est accepter que nos langues se sont", "start": 5543.52, "duration": 4.139}, {"text": "construites les unes par rapport aux", "start": 5546.28, "duration": 2.7}, {"text": "autres", "start": 5547.659, "duration": 3.361}, {"text": "dans un continent de guerre de", "start": 5548.98, "duration": 4.8}, {"text": "bousculentes", "start": 5551.02, "duration": 4.56}, {"text": "mais c'est ne jamais construire sa", "start": 5553.78, "duration": 3.24}, {"text": "langue dans la haine de celle de l'autre", "start": 5555.58, "duration": 3.659}, {"text": "et prendre le temps de toujours traduire", "start": 5557.02, "duration": 4.32}, {"text": "en marge", "start": 5559.239, "duration": 4.801}, {"text": "pour r\u00e9concilier l\u00e0 aussi des histoires", "start": 5561.34, "duration": 5.42}, {"text": "parfois bless\u00e9es", "start": 5564.04, "duration": 2.72}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 5571.7, "duration": 5.24}, {"text": "le deuxi\u00e8me pilier en m\u00eame temps que la", "start": 5575.139, "duration": 4.261}, {"text": "langue de cette culture de se passer qui", "start": 5576.94, "duration": 5.46}, {"text": "nous lie c'est notre fiert\u00e9 pour cet", "start": 5579.4, "duration": 6.42}, {"text": "h\u00e9ritage commun oui nous sommes fiers de", "start": 5582.4, "duration": 5.46}, {"text": "ceux qui nous constituent nous sommes", "start": 5585.82, "duration": 4.14}, {"text": "fiers de cette culture de notre langue", "start": 5587.86, "duration": 5.04}, {"text": "de ce grand fleuve fait de ses affluents", "start": 5589.96, "duration": 5.219}, {"text": "nous en sommes fiers et nous devons le", "start": 5592.9, "duration": 4.58}, {"text": "porter", "start": 5595.179, "duration": 2.301}, {"text": "parce que la France n'a jamais renonc\u00e9", "start": 5603.76, "duration": 5.18}, {"text": "a ses id\u00e9aux forg\u00e9es \u00e0 travers le temps", "start": 5606.06, "duration": 6.22}, {"text": "et donc vouloir balayer une partie de", "start": 5608.94, "duration": 5.82}, {"text": "notre histoire vouloir nier l'autre", "start": 5612.28, "duration": 5.58}, {"text": "vouloir vivre dans la honte de soi en", "start": 5614.76, "duration": 5.5}, {"text": "refoulant l'une ou en se repentant du", "start": 5617.86, "duration": 3.66}, {"text": "reste", "start": 5620.26, "duration": 2.939}, {"text": "c'est l\u00e0 aussi oublier ce que nous", "start": 5621.52, "duration": 3.8}, {"text": "sommes", "start": 5623.199, "duration": 2.121}, {"text": "ces esprits exigeants", "start": 5625.96, "duration": 7.32}, {"text": "qui aiment leur culture notre culture et", "start": 5628.48, "duration": 7.44}, {"text": "donc oui cette fiert\u00e9 elle se construit", "start": 5633.28, "duration": 6.0}, {"text": "chaque jour par la cr\u00e9ation des", "start": 5635.92, "duration": 6.54}, {"text": "\u00e9crivains chers Philippe", "start": 5639.28, "duration": 5.58}, {"text": "des acteurs de th\u00e9\u00e2tre", "start": 5642.46, "duration": 4.44}, {"text": "des danseurs", "start": 5644.86, "duration": 4.98}, {"text": "des dessinateurs des pol\u00e9mistes par", "start": 5646.9, "duration": 5.58}, {"text": "l'esprit critique fran\u00e7ais par la", "start": 5649.84, "duration": 4.26}, {"text": "peinture et C\u00e9sar sous toutes leurs", "start": 5652.48, "duration": 3.719}, {"text": "formes mais par la d\u00e9fense aussi de ce", "start": 5654.1, "duration": 5.82}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 de notre patrimoine de notre", "start": 5656.199, "duration": 5.94}, {"text": "h\u00e9ritage et l'un et l'autre ne sont pas", "start": 5659.92, "duration": 5.94}, {"text": "\u00e0 opposer ils se construisent dans cette", "start": 5662.139, "duration": 7.141}, {"text": "r\u00e9conciliation indispensable et donc oui", "start": 5665.86, "duration": 6.54}, {"text": "vouloir un projet d'avenir c'est aussi", "start": 5669.28, "duration": 5.879}, {"text": "\u00eatre fier de ce que nous sommes de ce", "start": 5672.4, "duration": 5.16}, {"text": "qui nous tient de cette culture et de", "start": 5675.159, "duration": 4.441}, {"text": "notre pass\u00e9", "start": 5677.56, "duration": 4.38}, {"text": "enfin", "start": 5679.6, "duration": 5.22}, {"text": "nous sommes un peuple parce qu'au-del\u00e0", "start": 5681.94, "duration": 5.1}, {"text": "de cette fiert\u00e9 parce qu'au-del\u00e0 de", "start": 5684.82, "duration": 5.64}, {"text": "cette langue de notre culture nous avons", "start": 5687.04, "duration": 7.02}, {"text": "toujours r\u00eav\u00e9 \u00e0 un peu plus \u00e0 autre", "start": 5690.46, "duration": 7.199}, {"text": "chose et \u00e0 l'universel", "start": 5694.06, "duration": 6.659}, {"text": "\u00e7a n'existe presque qu'en France l\u00e0", "start": 5697.659, "duration": 5.221}, {"text": "j'ai le droit d'\u00eatre Chauvin quelques", "start": 5700.719, "duration": 4.401}, {"text": "instants", "start": 5702.88, "duration": 2.24}, {"text": "cette volont\u00e9 d'aimer sa culture", "start": 5705.219, "duration": 3.96}, {"text": "profonde", "start": 5706.9, "duration": 5.16}, {"text": "et de vouloir aller au-del\u00e0", "start": 5709.179, "duration": 5.401}, {"text": "basculer au del\u00e0 des fronti\u00e8res porter", "start": 5712.06, "duration": 4.139}, {"text": "un message qui a toujours avoir avec", "start": 5714.58, "duration": 3.48}, {"text": "l'universel", "start": 5716.199, "duration": 4.141}, {"text": "r\u00e9concilier l\u00e0 aussi la culture et la", "start": 5718.06, "duration": 5.099}, {"text": "civilisation nous ne nous sommes au", "start": 5720.34, "duration": 5.52}, {"text": "grandes heures jamais perdu dans ses", "start": 5723.159, "duration": 4.5}, {"text": "faux d\u00e9bats parce que la culture", "start": 5725.86, "duration": 4.5}, {"text": "fran\u00e7aise elle s'est toujours construite", "start": 5727.659, "duration": 5.341}, {"text": "\u00e0 travers des visages et des voix qui", "start": 5730.36, "duration": 5.4}, {"text": "aspiraient \u00e0 l'universel c'est pour \u00e7a", "start": 5733.0, "duration": 4.699}, {"text": "que je ne laisserai personne aujourd'hui", "start": 5735.76, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00e9fendre la culture fran\u00e7aise en", "start": 5737.699, "duration": 5.801}, {"text": "pr\u00e9tendre renoncer \u00e0 cela d\u00e9fendre la", "start": 5740.679, "duration": 4.681}, {"text": "culture fran\u00e7aise en pr\u00e9tendant", "start": 5743.5, "duration": 4.58}, {"text": "l\u2019arabougrire", "start": 5745.36, "duration": 2.72}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 5749.04, "duration": 3.26}, {"text": "en art disait Brancusi", "start": 5761.679, "duration": 6.081}, {"text": "en art il n'y a pas d'\u00e9trangers", "start": 5764.38, "duration": 3.38}, {"text": "c'est ici dans notre pays", "start": 5768.04, "duration": 4.74}, {"text": "que les g\u00e9nies italiens de la", "start": 5771.219, "duration": 3.361}, {"text": "Renaissance invit\u00e9s par le m\u00eame Fran\u00e7ois", "start": 5772.78, "duration": 6.3}, {"text": "1er on fait l'art europ\u00e9en", "start": 5774.58, "duration": 6.599}, {"text": "c'est ici", "start": 5779.08, "duration": 4.92}, {"text": "que les chagales ont crois\u00e9 les soutines", "start": 5781.179, "duration": 4.621}, {"text": "les deux Launay les fujitas ou les", "start": 5784.0, "duration": 6.3}, {"text": "modiglian\u00e9s les Picasso \u00e9tant d'autres", "start": 5785.8, "duration": 7.02}, {"text": "parce qu'ils ont toujours trouv\u00e9 dans", "start": 5790.3, "duration": 4.74}, {"text": "notre patrie", "start": 5792.82, "duration": 5.52}, {"text": "cette volont\u00e9 d'acc\u00e9der \u00e0 l'universel de", "start": 5795.04, "duration": 6.48}, {"text": "d\u00e9passer le cadre \u00e9troit", "start": 5798.34, "duration": 6.12}, {"text": "parce que ce qui nous a toujours fait", "start": 5801.52, "duration": 5.659}, {"text": "c'est en m\u00eame temps", "start": 5804.46, "duration": 2.719}, {"text": "cette exigence insoumise", "start": 5807.58, "duration": 5.04}, {"text": "cette volont\u00e9 de ne pas c\u00e9der au cadre", "start": 5810.699, "duration": 4.341}, {"text": "\u00e9tabli", "start": 5812.62, "duration": 2.42}, {"text": "nous nous trompons pas ceux qui", "start": 5815.8, "duration": 5.64}, {"text": "aujourd'hui se pr\u00e9tendent trop souvent", "start": 5817.9, "duration": 5.759}, {"text": "les d\u00e9fendeurs de la culture fran\u00e7aise", "start": 5821.44, "duration": 6.02}, {"text": "qui parfois pointent du doigt", "start": 5823.659, "duration": 3.801}, {"text": "ils auraient jug\u00e9 en 1857 et Flaubert et", "start": 5828.28, "duration": 6.72}, {"text": "Baudelaire et ils auraient \u00e9t\u00e9 leur", "start": 5833.02, "duration": 3.96}, {"text": "premier redresseur il les aurait", "start": 5835.0, "duration": 4.92}, {"text": "condamn\u00e9s ils auraient mis au pilori les", "start": 5836.98, "duration": 5.159}, {"text": "plus grandes \u0153uvres de notre R\u00e9publique", "start": 5839.92, "duration": 4.279}, {"text": "les plus grandes \u0153uvres de notre culture", "start": 5842.139, "duration": 5.1}, {"text": "parce que tous ces \u00e9crivains parce que", "start": 5844.199, "duration": 5.381}, {"text": "tous ces grands artistes", "start": 5847.239, "duration": 4.98}, {"text": "ils \u00e9taient chez les refus\u00e9s ils \u00e9taient", "start": 5849.58, "duration": 4.8}, {"text": "chez les insoumis", "start": 5852.219, "duration": 5.041}, {"text": "ils \u00e9taient dans celles et ceux qui", "start": 5854.38, "duration": 4.859}, {"text": "savaient aussi", "start": 5857.26, "duration": 4.379}, {"text": "visiter les marges", "start": 5859.239, "duration": 4.621}, {"text": "parce que le Rimbaud", "start": 5861.639, "duration": 5.52}, {"text": "un peu plus \u00e0 l'est qui s'y", "start": 5863.86, "duration": 4.64}, {"text": "celui qui", "start": 5867.159, "duration": 4.321}, {"text": "voulait fuir la flash", "start": 5868.5, "duration": 6.699}, {"text": "et se lib\u00e9rer de son de ses Ardennes et", "start": 5871.48, "duration": 7.199}, {"text": "de Charleville le m\u00eame Rimbaud il avait", "start": 5875.199, "duration": 7.261}, {"text": "appris le latin il avait dans son", "start": 5878.679, "duration": 5.52}, {"text": "intimit\u00e9 \u00e9tait p\u00e9trie de la culture", "start": 5882.46, "duration": 5.84}, {"text": "fran\u00e7aise et de cette transmission", "start": 5884.199, "duration": 4.101}, {"text": "mais \u00e7a n'\u00e9tait pas un bien pensant", "start": 5889.42, "duration": 4.86}, {"text": "c'\u00e9tait un insoumis il \u00e9tait aux marges", "start": 5890.92, "duration": 6.239}, {"text": "il voulait basculer cela c'est cela", "start": 5894.28, "duration": 5.28}, {"text": "aussi notre histoire cette volont\u00e9 \u00e0", "start": 5897.159, "duration": 4.58}, {"text": "chaque fois de construire l'universel", "start": 5899.56, "duration": 5.52}, {"text": "d'aspirer \u00e0 davantage et en m\u00eame temps", "start": 5901.739, "duration": 5.741}, {"text": "de laisser une place", "start": 5905.08, "duration": 5.88}, {"text": "qui progressivement devient central aux", "start": 5907.48, "duration": 7.56}, {"text": "insoumis aux affranchis au r\u00e9volt\u00e9 aux", "start": 5910.96, "duration": 7.41}, {"text": "femmes et aux hommes libres", "start": 5915.04, "duration": 7.29}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 5918.37, "duration": 3.96}, {"text": "parce que oui", "start": 5926.44, "duration": 2.54}, {"text": "parce que oui mes amis aimer la culture", "start": 5929.08, "duration": 5.28}, {"text": "fran\u00e7aise \u00e7a n'est pas aim\u00e9 un mus\u00e9e", "start": 5931.6, "duration": 5.099}, {"text": "invent\u00e9 pour quelques-uns par des", "start": 5934.36, "duration": 5.4}, {"text": "esprits conformistes \u00e9troit parfois", "start": 5936.699, "duration": 6.241}, {"text": "haineux ou bien pensant aimer la culture", "start": 5939.76, "duration": 5.82}, {"text": "fran\u00e7aise c'\u00e9tait \u00eatre fier de notre", "start": 5942.94, "duration": 5.759}, {"text": "langue \u00eatre fier de notre culture \u00eatre", "start": 5945.58, "duration": 5.659}, {"text": "fier de cette aspiration toujours", "start": 5948.699, "duration": 6.421}, {"text": "r\u00e9inventer d'un autre chose d'un", "start": 5951.239, "duration": 6.521}, {"text": "universel d'une r\u00e9volte d'une", "start": 5955.12, "duration": 5.64}, {"text": "insoumission d'une indignation c'est", "start": 5957.76, "duration": 5.76}, {"text": "cela \u00eatre patriote et c'est ce que nous", "start": 5960.76, "duration": 3.85}, {"text": "sommes", "start": 5963.52, "duration": 8.14}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 5964.61, "duration": 7.05}, {"text": "alors oui mes amis aujourd'hui ce que", "start": 5981.699, "duration": 7.02}, {"text": "nous disons au peuple fran\u00e7ais c'est que", "start": 5985.84, "duration": 6.42}, {"text": "nous avons pour vous un projet qui est", "start": 5988.719, "duration": 5.94}, {"text": "un projet d'avenir o\u00f9 chacune et chacun", "start": 5992.26, "duration": 5.18}, {"text": "aura sa place un projet \u00e0 la fois", "start": 5994.659, "duration": 7.141}, {"text": "efficace et juste un projet qui", "start": 5997.44, "duration": 7.38}, {"text": "redonnera confiance au peuple fran\u00e7ais", "start": 6001.8, "duration": 5.52}, {"text": "parce qu'il lui redonne en m\u00eame temps le", "start": 6004.82, "duration": 4.87}, {"text": "go\u00fbt de l'avenir", "start": 6007.32, "duration": 10.56}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 6009.69, "duration": 11.07}, {"text": "et en m\u00eame temps nous n'avons aucune", "start": 6017.88, "duration": 6.02}, {"text": "le\u00e7on \u00e0 recevoir ni de l'extr\u00eame droite", "start": 6020.76, "duration": 6.6}, {"text": "ni de la droite r\u00e9actionnaire mari\u00e9e \u00e0", "start": 6023.9, "duration": 5.68}, {"text": "la droite opportuniste qui porte un", "start": 6027.36, "duration": 3.08}, {"text": "projet", "start": 6029.58, "duration": 4.02}, {"text": "d'enfermement de honte de soi ou de", "start": 6030.44, "duration": 6.52}, {"text": "replis parce que oui nous aimons et nous", "start": 6033.6, "duration": 6.0}, {"text": "sommes fiers de la France de sa langue", "start": 6036.96, "duration": 5.34}, {"text": "de sa culture mais parce que nous", "start": 6039.6, "duration": 5.22}, {"text": "emportons tout le sel qui en m\u00eame temps", "start": 6042.3, "duration": 4.8}, {"text": "est celui d'une France qui s'est", "start": 6044.82, "duration": 3.96}, {"text": "s'indign\u00e9e et aller au-del\u00e0 d'elle-m\u00eame", "start": 6047.1, "duration": 4.44}, {"text": "parce que nous ce que nous portons \u00e7a", "start": 6048.78, "duration": 4.98}, {"text": "n'est pas une identit\u00e9 fig\u00e9e ou", "start": 6051.54, "duration": 5.099}, {"text": "fantasm\u00e9e c'est une volont\u00e9 en marche", "start": 6053.76, "duration": 5.879}, {"text": "c'est une volont\u00e9 de faire et d'aller", "start": 6056.639, "duration": 3.531}, {"text": "au-del\u00e0", "start": 6059.639, "duration": 4.05}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 6060.17, "duration": 3.519}, {"text": "voil\u00e0 mes amis", "start": 6063.9, "duration": 2.839}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 6070.84, "duration": 9.44}, {"text": "soyez fiers", "start": 6077.76, "duration": 4.1}, {"text": "soyez fiers", "start": 6080.28, "duration": 6.12}, {"text": "durant le mois qui vient soyez fiers de", "start": 6081.86, "duration": 6.839}, {"text": "ce que vous \u00eates de ce que nous sommes", "start": 6086.4, "duration": 5.94}, {"text": "soyez libres soyez solidaires parce que", "start": 6088.699, "duration": 5.681}, {"text": "notre projet c'est un projet", "start": 6092.34, "duration": 5.64}, {"text": "progressiste c'est un projet europ\u00e9en et", "start": 6094.38, "duration": 6.239}, {"text": "c'est un projet patriotique parce que", "start": 6097.98, "duration": 5.699}, {"text": "les vrais patriotes sont l\u00e0 ils aiment", "start": 6100.619, "duration": 5.301}, {"text": "la France", "start": 6103.679, "duration": 2.241}, {"text": "parce que les vrais patriotes", "start": 6108.179, "duration": 6.361}, {"text": "regardent le pass\u00e9 et l'avenir et les", "start": 6110.36, "duration": 7.0}, {"text": "r\u00e9concilient vive la R\u00e9publique vive la", "start": 6114.54, "duration": 4.88}, {"text": "France", "start": 6117.36, "duration": 2.06}, {"text": "merci \u00e0 vous", "start": 6120.96, "duration": 2.6}, {"text": "merci \u00e0 vous", "start": 6125.88, "duration": 2.54}, {"text": "merci \u00e0 vous merci", "start": 6129.0, "duration": 2.84}, {"text": "[Musique]", "start": 6141.6, "duration": 58.46}, {"text": "merci \u00e0 vous", "start": 6197.639, "duration": 2.421}]}