{"label": "droite", "transcript": [{"text": "reste \u00e0 voir mais tout manhattan", "start": 0.23, "duration": 6.43}, {"text": "merci monsieur le pr\u00e9sident madame aubry", "start": 3.35, "duration": 5.289}, {"text": "ni vous l'avez dit cette r\u00e9gion dont", "start": 6.66, "duration": 3.96}, {"text": "nous parlons ce soir ce moyen-orient est", "start": 8.639, "duration": 4.471}, {"text": "en proie \u00e0 de graves tensions et dans", "start": 10.62, "duration": 4.95}, {"text": "cette situation les europ\u00e9ens que nous", "start": 13.11, "duration": 4.23}, {"text": "sommes ici doivent avoir trois objectifs", "start": 15.57, "duration": 4.799}, {"text": "majeurs le premier aider ces pays dans", "start": 17.34, "duration": 4.59}, {"text": "leur qu\u00eate de d\u00e9mocratie en tous les cas", "start": 20.369, "duration": 3.33}, {"text": "dans leur volont\u00e9 d'aller vers un \u00e9tat", "start": 21.93, "duration": 2.73}, {"text": "de droit plus solide", "start": 23.699, "duration": 3.691}, {"text": "je pense en particulier ici comme un \u00e9lu", "start": 24.66, "duration": 5.279}, {"text": "fran\u00e7ais \u00e0 nos amis du liban qui peuvent", "start": 27.39, "duration": 3.899}, {"text": "et qui doivent b\u00e9n\u00e9ficier de notre", "start": 29.939, "duration": 3.481}, {"text": "soutien dans cette transition", "start": 31.289, "duration": 4.591}, {"text": "le deuxi\u00e8me objectif c'est garantir car", "start": 33.42, "duration": 4.409}, {"text": "c'est notre r\u00f4le historique la", "start": 35.88, "duration": 4.499}, {"text": "protection des minorit\u00e9s et je pense en", "start": 37.829, "duration": 4.681}, {"text": "particulier aux minorit\u00e9s chr\u00e9tiennes", "start": 40.379, "duration": 4.711}, {"text": "dont nous devons \u00eatre les protecteurs", "start": 42.51, "duration": 4.59}, {"text": "dans cette r\u00e9gion mais aussi par exemple", "start": 45.09, "duration": 3.39}, {"text": "au lieu dit dis \u00e0 tous ceux qui", "start": 47.1, "duration": 2.85}, {"text": "pourraient \u00eatre touch\u00e9s par des", "start": 48.48, "duration": 3.63}, {"text": "violences garantir la paix et le respect", "start": 49.95, "duration": 4.62}, {"text": "des droits de chaque \u00eatre humain quelle", "start": 52.11, "duration": 4.589}, {"text": "que soit sa confession dans cette r\u00e9gion", "start": 54.57, "duration": 3.57}, {"text": "devrait \u00eatre une priorit\u00e9 de notre", "start": 56.699, "duration": 3.45}, {"text": "diplomatie et enfin la troisi\u00e8me", "start": 58.14, "duration": 4.89}, {"text": "direction c'est de veiller \u00e0 ce que", "start": 60.149, "duration": 4.171}, {"text": "comme le rappelait mon coll\u00e8gue \u00e0", "start": 63.03, "duration": 2.459}, {"text": "l'instant", "start": 64.32, "duration": 4.65}, {"text": "ces \u00e9volutions ne soient pas capt\u00e9s par", "start": 65.489, "duration": 5.071}, {"text": "ce qui est aujourd'hui notre ennemi", "start": 68.97, "duration": 3.21}, {"text": "majeur non seulement dans cette r\u00e9gion", "start": 70.56, "duration": 2.7}, {"text": "mais sur notre territoire", "start": 72.18, "duration": 4.35}, {"text": "c'est \u00e0 dire l'islamisme nous le savons", "start": 73.26, "duration": 5.67}, {"text": "tr\u00e8s bien et nous l'avons d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu la", "start": 76.53, "duration": 5.19}, {"text": "mani\u00e8re dont l'islam radical peut", "start": 78.93, "duration": 4.68}, {"text": "prendre le contr\u00f4le sur ces territoires", "start": 81.72, "duration": 4.05}, {"text": "\u00e0 l'occasion d'une demande de d\u00e9mocratie", "start": 83.61, "duration": 4.32}, {"text": "doit nous inqui\u00e9ter aujourd'hui nous", "start": 85.77, "duration": 4.2}, {"text": "devons \u00eatre vigilants", "start": 87.93, "duration": 4.549}, {"text": "treize militaires fran\u00e7ais sont morts", "start": 89.97, "duration": 5.1}, {"text": "avant-hier dans la bande sah\u00e9lo", "start": 92.479, "duration": 4.871}, {"text": "saharienne au mali pour lutter contre", "start": 95.07, "duration": 4.71}, {"text": "cet ennemi et chers amis nous avons \u00e9t\u00e9", "start": 97.35, "duration": 3.629}, {"text": "tr\u00e8s touch\u00e9e du soutien ou vous avez", "start": 99.78, "duration": 3.24}, {"text": "t\u00e9moign\u00e9e \u00e0 la france dans ce moment de", "start": 100.979, "duration": 2.401}, {"text": "deuil", "start": 103.02, "duration": 2.19}, {"text": "mais ce soutien doit \u00eatre aussi concret", "start": 103.38, "duration": 3.87}, {"text": "aujourd'hui notre pays ne peut pas", "start": 105.21, "duration": 4.14}, {"text": "porter tout seul ce combat nous devons", "start": 107.25, "duration": 4.71}, {"text": "unir nos forces dans cet engagement unir", "start": 109.35, "duration": 4.53}, {"text": "nos forces militaires bien s\u00fbr et nous", "start": 111.96, "duration": 3.6}, {"text": "n'aurons pas une diplomatie forte et", "start": 113.88, "duration": 2.16}, {"text": "efficace", "start": 115.56, "duration": 2.099}, {"text": "si nous n'avons pas en m\u00eame temps", "start": 116.04, "duration": 3.0}, {"text": "collectivement les moyens de notre", "start": 117.659, "duration": 3.331}, {"text": "action \u00e0 travers le fonds europ\u00e9en de", "start": 119.04, "duration": 4.17}, {"text": "d\u00e9fense par exemple comme \u00e0 travers un", "start": 120.99, "duration": 4.409}, {"text": "engagement plus constant dans cet effort", "start": 123.21, "duration": 4.08}, {"text": "pour la d\u00e9fense de l'europe il y a le", "start": 125.399, "duration": 3.541}, {"text": "service que l'europe prendra la paix", "start": 127.29, "duration": 4.35}, {"text": "pour demain en assumant de d\u00e9velopper", "start": 128.94, "duration": 4.32}, {"text": "son autonomie strat\u00e9gique", "start": 131.64, "duration": 3.36}, {"text": "et de servir une voix libre dans le", "start": 133.26, "duration": 4.91}, {"text": "monde qui se dessine merci infiniment", "start": 135.0, "duration": 3.17}]}