{"label": "droite", "transcript": [{"text": "a d\u00e9cid\u00e9 et ce n'est que le d\u00e9but et", "start": 0.0, "duration": 3.78}, {"text": "ceux qui s'indignent de la fermeture des", "start": 2.159, "duration": 4.461}, {"text": "piscines serait \u00e9videmment", "start": 3.78, "duration": 5.7}, {"text": "bien inspir\u00e9 de regarder ce qui va se", "start": 6.62, "duration": 4.0}, {"text": "passer dans les semaines qui viennent", "start": 9.48, "duration": 3.48}, {"text": "parce que je crois que \u00e0 l'aune de ce", "start": 10.62, "duration": 3.42}, {"text": "qui nous attend la fermeture des", "start": 12.96, "duration": 2.46}, {"text": "piscines municipales sera tr\u00e8s", "start": 14.04, "duration": 3.3}, {"text": "probablement une sorte de d\u00e9tails", "start": 15.42, "duration": 4.199}, {"text": "anecdotique la v\u00e9rit\u00e9 qui est devant", "start": 17.34, "duration": 4.62}, {"text": "nous elle n'est pas que les d\u00e9l\u00e9gataires", "start": 19.619, "duration": 4.021}, {"text": "des piscines municipales ne veuillent", "start": 21.96, "duration": 3.36}, {"text": "pas ne puissent plus payer leurs", "start": 23.64, "duration": 3.42}, {"text": "factures d'\u00e9lectricit\u00e9 et c'est que", "start": 25.32, "duration": 3.959}, {"text": "aujourd'hui le gouvernement d'Emmanuel", "start": 27.06, "duration": 3.84}, {"text": "Macron est venu Emmanuel Macron lui-m\u00eame", "start": 29.279, "duration": 3.48}, {"text": "nous ont mis dans cet impact d\u00e9sastreux", "start": 30.9, "duration": 3.54}, {"text": "en pr\u00e9tendant remplacer une \u00e9lectricit\u00e9", "start": 32.759, "duration": 3.421}, {"text": "nucl\u00e9aire qui est pilotable par des", "start": 34.44, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9lectricit\u00e9s renouvelables et \u00e9olien le", "start": 36.18, "duration": 3.78}, {"text": "solaire qui ont le sait d'abord se", "start": 37.68, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9ploie tr\u00e8s lentement et surtout ne", "start": 39.96, "duration": 3.84}, {"text": "sont pas pilotables sont intermittentes", "start": 42.0, "duration": 4.2}, {"text": "une \u00e9olienne produit 20% du temps en", "start": 43.8, "duration": 3.66}, {"text": "moyenne sa capacit\u00e9 nominale", "start": 46.2, "duration": 2.699}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que le reste du temps et", "start": 47.46, "duration": 3.48}, {"text": "bien il faut compenser l'\u00e9nergie qui", "start": 48.899, "duration": 4.921}, {"text": "manque cette donn\u00e9e \u00e9l\u00e9mentaire un", "start": 50.94, "duration": 4.439}, {"text": "coll\u00e9gien aurait \u00e9t\u00e9 capable de la", "start": 53.82, "duration": 3.059}, {"text": "comprendre si on l'avait mis devant la", "start": 55.379, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 du sujet et malheureusement et", "start": 56.879, "duration": 4.2}, {"text": "bien nous sommes aujourd'hui devant un", "start": 59.34, "duration": 3.239}, {"text": "probl\u00e8me insoluble parce que nos", "start": 61.079, "duration": 3.54}, {"text": "gouvernants n'ont pas voulu voir non pas", "start": 62.579, "duration": 4.321}, {"text": "su voir on refuser de regarder la", "start": 64.619, "duration": 3.901}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 en face pardon je suis beaucoup", "start": 66.9, "duration": 3.06}, {"text": "trop long sur votre question Monique", "start": 68.52, "duration": 3.54}, {"text": "mais la v\u00e9rit\u00e9 c'est que j'\u00e9prouve un", "start": 69.96, "duration": 4.979}, {"text": "sentiment de r\u00e9volte profond lorsque je", "start": 72.06, "duration": 4.14}, {"text": "vois que les Fran\u00e7ais vont \u00eatre", "start": 74.939, "duration": 3.54}, {"text": "contraints de payer la facture pour les", "start": 76.2, "duration": 3.36}, {"text": "erreurs de leur dirigeants qui", "start": 78.479, "duration": 2.941}, {"text": "aujourd'hui vous font croire que tout", "start": 79.56, "duration": 3.12}, {"text": "cela est de la faute de la guerre en", "start": 81.42, "duration": 2.64}, {"text": "Ukraine alors que nous sommes dans la", "start": 82.68, "duration": 2.88}, {"text": "passe uniquement \u00e0 cause de leur propre", "start": 84.06, "duration": 3.78}, {"text": "d\u00e9cision ici m\u00eame ici m\u00eame \u00e0 quelques", "start": 85.56, "duration": 3.84}, {"text": "m\u00e8tres d'ici j'avais enregistr\u00e9 une", "start": 87.84, "duration": 3.54}, {"text": "petite vid\u00e9o il y a pr\u00e8s de deux ans", "start": 89.4, "duration": 4.2}, {"text": "pour dire que nous allions avoir en", "start": 91.38, "duration": 3.54}, {"text": "France si nous continuons dans cette", "start": 93.6, "duration": 4.68}, {"text": "voie des p\u00e9nuries d'\u00e9lectricit\u00e9 et ce", "start": 94.92, "duration": 4.8}, {"text": "n'est pas la guerre en Ukraine qui me", "start": 98.28, "duration": 2.76}, {"text": "faisait de dire cela car nous \u00e9tions", "start": 99.72, "duration": 3.24}, {"text": "loin de la pr\u00e9voir la v\u00e9rit\u00e9 c'est que", "start": 101.04, "duration": 4.619}, {"text": "c'est la cons\u00e9quence directe des", "start": 102.96, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9cisions de ceux qui ne gouvernent et", "start": 105.659, "duration": 3.0}, {"text": "que c'est \u00e0 eux que nous devons", "start": 107.64, "duration": 2.4}, {"text": "aujourd'hui demander des comptes", "start": 108.659, "duration": 4.381}, {"text": "paisiblement mais sans concession parce", "start": 110.04, "duration": 6.78}, {"text": "que c'est leur choix pass\u00e9 qui sont", "start": 113.04, "duration": 7.14}, {"text": "directement comptables de la situation", "start": 116.82, "duration": 6.299}, {"text": "de crise que nous allons traverser chers", "start": 120.18, "duration": 5.399}, {"text": "amis je voulais expliquer cela \u00e0", "start": 123.119, "duration": 3.78}, {"text": "l'occasion de la question de Monique par", "start": 125.579, "duration": 3.9}, {"text": "son avoir \u00e9t\u00e9 trop long pourquoi", "start": 126.899, "duration": 5.461}, {"text": "entend-t-on peu en tonton tr\u00e8s peu de", "start": 129.479, "duration": 4.921}, {"text": "monde Gabriel l'opposition sur les", "start": 132.36, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements du moment comme la crise", "start": 134.4, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique alors cher Gabriel je ne", "start": 136.08, "duration": 3.54}, {"text": "sais pas si vous nous entendez tr\u00e8s peu", "start": 138.36, "duration": 2.76}, {"text": "mais je crois que pourtant nous sommes", "start": 139.62, "duration": 3.78}, {"text": "bien pr\u00e9sents sur cette question que", "start": 141.12, "duration": 4.08}, {"text": "nous \u00e9voquions \u00e0 l'instant je n'ai cess\u00e9", "start": 143.4, "duration": 5.12}, {"text": "de m'exprimer je pense aussi bien s\u00fbr \u00e0", "start": 145.2, "duration": 5.34}, {"text": "Olivier Marleix le pr\u00e9sident du groupe", "start": 148.52, "duration": 3.34}, {"text": "des R\u00e9publicains \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 150.54, "duration": 3.96}, {"text": "qui a lanc\u00e9 tout r\u00e9cemment une", "start": 151.86, "duration": 4.62}, {"text": "commission d'enqu\u00eate sur justement les", "start": 154.5, "duration": 3.54}, {"text": "responsabilit\u00e9s de l'\u00c9tat dans cette", "start": 156.48, "duration": 4.759}, {"text": "crise \u00e9nerg\u00e9tique nous sommes \u00e9videmment", "start": 158.04, "duration": 5.88}, {"text": "tr\u00e8s mobilis\u00e9s je vois que que Marie est", "start": 161.239, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e9galement pos\u00e9 la m\u00eame question et vous", "start": 163.92, "duration": 3.48}, {"text": "pouvez compter sur nous pour continuer", "start": 165.72, "duration": 4.98}, {"text": "de regarder avec exigences la politique", "start": 167.4, "duration": 5.52}, {"text": "du gouvernement sans id\u00e9ologie sans", "start": 170.7, "duration": 3.78}, {"text": "esprit partisan mais avec la volont\u00e9", "start": 172.92, "duration": 3.42}, {"text": "lucide de dire la v\u00e9rit\u00e9 aux Fran\u00e7ais", "start": 174.48, "duration": 3.479}, {"text": "parce que je crois que lorsqu'on", "start": 176.34, "duration": 3.66}, {"text": "traverse des p\u00e9riodes de crise le plus", "start": 177.959, "duration": 4.081}, {"text": "important c'est au moins de regarder la", "start": 180.0, "duration": 5.099}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 en face alors Solange demande sur", "start": 182.04, "duration": 4.44}, {"text": "Twitter qu'en est-il de l'accord conclu", "start": 185.099, "duration": 3.42}, {"text": "avec l'Azerba\u00efdjan pour doubler les", "start": 186.48, "duration": 4.32}, {"text": "importations de gaz la tribune que vous", "start": 188.519, "duration": 4.14}, {"text": "avez sign\u00e9 merci se lance de l'avoir lu", "start": 190.8, "duration": 3.659}, {"text": "\u00e0 telle permettre un d\u00e9bat au Parlement", "start": 192.659, "duration": 4.44}, {"text": "europ\u00e9en et bien j'esp\u00e8re que nous", "start": 194.459, "duration": 4.5}, {"text": "allons r\u00e9ussir \u00e0 faire entendre notre", "start": 197.099, "duration": 4.86}, {"text": "voix malheureusement la tristesse de la", "start": 198.959, "duration": 5.461}, {"text": "situation actuelle c'est que pour se", "start": 201.959, "duration": 4.86}, {"text": "sortir de leur d\u00e9pendance \u00e0 l'\u00e9gard de", "start": 204.42, "duration": 4.26}, {"text": "la Russie les pays europ\u00e9ens sont en", "start": 206.819, "duration": 3.48}, {"text": "train de se mettre dans les mains", "start": 208.68, "duration": 4.08}, {"text": "d'autres puissances d'autres pays", "start": 210.299, "duration": 4.86}, {"text": "producteurs ou exportateurs de gaz qui", "start": 212.76, "duration": 3.96}, {"text": "ne sont pas plus recommandables je crois", "start": 215.159, "duration": 4.08}, {"text": "je pense en particulier \u00e0 l'Azerba\u00efdjan", "start": 216.72, "duration": 5.4}, {"text": "et vous nous parliez de la situation qui", "start": 219.239, "duration": 4.92}, {"text": "se joue aujourd'hui dans ce pays je", "start": 222.12, "duration": 4.08}, {"text": "voudrais dire un mot puisque vous m'en", "start": 224.159, "duration": 4.561}, {"text": "donnez l'occasion de nos amis d'Arm\u00e9nie", "start": 226.2, "duration": 5.399}, {"text": "et darksar qui sont en train de vivre en", "start": 228.72, "duration": 4.56}, {"text": "ce moment m\u00eame dans le moment o\u00f9 nous", "start": 231.599, "duration": 2.7}, {"text": "nous parlons", "start": 233.28, "duration": 4.14}, {"text": "les \u00e9pisodes nouveaux de l'agression de", "start": 234.299, "duration": 5.041}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan qu'ils ont subi l'an", "start": 237.42, "duration": 3.12}, {"text": "dernier", "start": 239.34, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui m\u00eame c'est le journaliste le", "start": 240.54, "duration": 3.839}, {"text": "courageux journaliste Jean-Christophe", "start": 242.34, "duration": 3.42}, {"text": "buisson qui nous partage cette", "start": 244.379, "duration": 3.121}, {"text": "information aujourd'hui m\u00eame un", "start": 245.76, "duration": 5.1}, {"text": "sous-officier arm\u00e9nien a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans un", "start": 247.5, "duration": 4.86}, {"text": "\u00e9change de tirs avec l'arm\u00e9e", "start": 250.86, "duration": 3.36}, {"text": "d'Azerba\u00efdjan malgr\u00e9 le CC le feu que", "start": 252.36, "duration": 4.559}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan pr\u00e9tend respecter qu'il a", "start": 254.22, "duration": 4.38}, {"text": "sign\u00e9 en tous les cas je crois que", "start": 256.919, "duration": 5.34}, {"text": "l'Europe au lieu de se mettre dans une", "start": 258.6, "duration": 5.7}, {"text": "nouvelle d\u00e9pendance \u00e0 l'\u00e9gard de ce pays", "start": 262.259, "duration": 4.94}, {"text": "ferait mieux bien s\u00fbr de regarder avec", "start": 264.3, "duration": 8.04}, {"text": "avec plus de de s\u00e9rieux son devoir moral", "start": 267.199, "duration": 7.541}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9gard de l'Arm\u00e9nie son devoir moral", "start": 272.34, "duration": 4.38}, {"text": "aussi et non seulement moral mais", "start": 274.74, "duration": 4.26}, {"text": "politique bien s\u00fbr parce que si nous", "start": 276.72, "duration": 4.4}, {"text": "tol\u00e9rons le fait que la force puisse", "start": 279.0, "duration": 4.62}, {"text": "pr\u00e9valoir sur le droit si nos tol\u00e9rons", "start": 281.12, "duration": 4.18}, {"text": "le fait que la violence devienne un", "start": 283.62, "duration": 3.299}, {"text": "moyen d'expression normal des \u00e9tats", "start": 285.3, "duration": 3.24}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 la fronti\u00e8re avec", "start": 286.919, "duration": 4.921}, {"text": "l'Arm\u00e9nie pourquoi pourquoi nous", "start": 288.54, "duration": 5.939}, {"text": "indignons nous lorsque c'est en Ukraine", "start": 291.84, "duration": 4.919}, {"text": "que cette m\u00eame logique pr\u00e9vaut je crois", "start": 294.479, "duration": 3.78}, {"text": "que nous avons le devoir d'\u00eatre coh\u00e9rent", "start": 296.759, "duration": 3.961}, {"text": "oui nous devons vouloir un monde dans", "start": 298.259, "duration": 4.921}, {"text": "lequel la diplomatie n'est pas battue en", "start": 300.72, "duration": 4.56}, {"text": "br\u00e8che par l'irruption de la violence", "start": 303.18, "duration": 4.38}, {"text": "mais ce monde-l\u00e0 est bien nous avons le", "start": 305.28, "duration": 4.32}, {"text": "devoir de le choisir quel que soit le", "start": 307.56, "duration": 3.78}, {"text": "pays dont on parle pas seulement quand", "start": 309.6, "duration": 3.9}, {"text": "il s'agit de la Russie aussi on sait", "start": 311.34, "duration": 3.48}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan qui se rend coupable de", "start": 313.5, "duration": 2.52}, {"text": "crime de guerre comme il est en train de", "start": 314.82, "duration": 3.0}, {"text": "le faire en ce moment comme il l'a fait", "start": 316.02, "duration": 3.6}, {"text": "malheureusement au cours des ann\u00e9es", "start": 317.82, "duration": 3.84}, {"text": "pass\u00e9es", "start": 319.62, "duration": 3.78}, {"text": "Laurence sur Facebook nous demande", "start": 321.66, "duration": 3.12}, {"text": "durant la campagne pr\u00e9sidentielle vous", "start": 323.4, "duration": 2.7}, {"text": "\u00e9tir\u00e9 responsable du programme des 6", "start": 324.78, "duration": 2.22}, {"text": "derni\u00e8res semaines de la pr\u00e9sidence", "start": 326.1, "duration": 2.099}, {"text": "fran\u00e7aise du Conseil de l'Union", "start": 327.0, "duration": 3.66}, {"text": "europ\u00e9enne quel bilan dresseriez-vous", "start": 328.199, "duration": 4.621}, {"text": "alors le bilan de cette pr\u00e9sidence", "start": 330.66, "duration": 4.759}, {"text": "fran\u00e7aise de l'Union europ\u00e9enne \u00e9coutez", "start": 332.82, "duration": 4.4}, {"text": "je dirais que", "start": 335.419, "duration": 5.861}, {"text": "j'\u00e9tais tr\u00e8s inquiet parce que une", "start": 337.22, "duration": 5.14}, {"text": "pr\u00e9sidence de l'Union europ\u00e9enne", "start": 341.28, "duration": 2.16}, {"text": "qu'est-ce que c'est c'est le fait qu'un", "start": 342.36, "duration": 3.24}, {"text": "pays peut animer les r\u00e9unions du Conseil", "start": 343.44, "duration": 4.319}, {"text": "europ\u00e9en c'est \u00e0 dire qu'il a la", "start": 345.6, "duration": 3.78}, {"text": "ma\u00eetrise de l'agenda pour le dire de", "start": 347.759, "duration": 3.66}, {"text": "mani\u00e8re triviale pendant plusieurs mois", "start": 349.38, "duration": 3.78}, {"text": "pendant six mois", "start": 351.419, "duration": 3.241}, {"text": "c'est l'occasion souvent de faire", "start": 353.16, "duration": 3.9}, {"text": "avancer des priorit\u00e9s nationales tous", "start": 354.66, "duration": 3.96}, {"text": "les pays europ\u00e9ens s'en servent pour", "start": 357.06, "duration": 3.78}, {"text": "cela et une pr\u00e9sidence de l'Union", "start": 358.62, "duration": 4.139}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e7a revient par d\u00e9finition", "start": 360.84, "duration": 4.44}, {"text": "puisque \u00e7a dure six mois une fois tous", "start": 362.759, "duration": 4.261}, {"text": "les 13 ans et demi il y a 27 pays", "start": 365.28, "duration": 3.359}, {"text": "europ\u00e9ens qui assurent cette pr\u00e9sidence", "start": 367.02, "duration": 3.44}, {"text": "de mani\u00e8re tournante alors", "start": 368.639, "duration": 4.321}, {"text": "j'esp\u00e9rais que cette pr\u00e9sidente de", "start": 370.46, "duration": 4.0}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne ne serait pas inutile", "start": 372.96, "duration": 3.06}, {"text": "et je redoutais que ce soit le cas parce", "start": 374.46, "duration": 3.48}, {"text": "que comme vous le savez elle avait lieu", "start": 376.02, "duration": 2.88}, {"text": "en plein milieu d'une campagne", "start": 377.94, "duration": 3.78}, {"text": "pr\u00e9sidentielle avec simultan\u00e9ment une", "start": 378.9, "duration": 4.26}, {"text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle mais aussi un", "start": 381.72, "duration": 2.64}, {"text": "changement de gouvernement une \u00e9lection", "start": 383.16, "duration": 3.539}, {"text": "l\u00e9gislative bref je craignais que notre", "start": 384.36, "duration": 4.32}, {"text": "pays ne soit aux abonn\u00e9s absents au", "start": 386.699, "duration": 3.181}, {"text": "moment o\u00f9 il aurait d\u00fb \u00eatre le plus", "start": 388.68, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sent \u00e7a a \u00e9t\u00e9 partiellement le cas", "start": 389.88, "duration": 3.42}, {"text": "n'ayant pas peur de le reconna\u00eetre", "start": 392.28, "duration": 2.82}, {"text": "malheureusement je pense en particulier", "start": 393.3, "duration": 3.72}, {"text": "aux \u00e9changes avec le gouvernement les", "start": 395.1, "duration": 4.319}, {"text": "ministres d'Emmanuel Macron qui savaient", "start": 397.02, "duration": 4.38}, {"text": "\u00e9videmment en janvier dernier qu'ils", "start": 399.419, "duration": 3.78}, {"text": "allaient n\u00e9cessairement quitter leur", "start": 401.4, "duration": 3.359}, {"text": "fonction pour l'immense majorit\u00e9 d'entre", "start": 403.199, "duration": 3.12}, {"text": "eux les ministres d'Emmanuel Macron", "start": 404.759, "duration": 4.681}, {"text": "n'ont pas beaucoup fait semblant de", "start": 406.319, "duration": 5.341}, {"text": "s'int\u00e9resser \u00e0 l'exercice et lorsqu'ils", "start": 409.44, "duration": 4.319}, {"text": "ont commenc\u00e9 ce travail", "start": 411.66, "duration": 3.599}, {"text": "alors qu'il est de tradition de les", "start": 413.759, "duration": 3.421}, {"text": "recevoir au Parlement europ\u00e9en moins de", "start": 415.259, "duration": 3.541}, {"text": "la moiti\u00e9 d'entre eux a voulu faire le", "start": 417.18, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9placement et nous nous sommes", "start": 418.8, "duration": 3.66}, {"text": "retrouv\u00e9s \u00e0 \u00e9changer de tr\u00e8s loin en", "start": 420.3, "duration": 4.56}, {"text": "visio avec beaucoup de ministres qui", "start": 422.46, "duration": 4.5}, {"text": "regardaient \u00e7a de toute \u00e9vidence \u00e0", "start": 424.86, "duration": 3.66}, {"text": "distance dans tous les sens de ce terme", "start": 426.96, "duration": 4.26}, {"text": "Bruxelles n'est pourtant qu'\u00e0 1h10 de", "start": 428.52, "duration": 4.92}, {"text": "Paris en train pas n\u00e9cessaire de prendre", "start": 431.22, "duration": 4.56}, {"text": "un jet priv\u00e9 ou un avion il suffit de", "start": 433.44, "duration": 3.42}, {"text": "prendre un Thalys c'est ce que je fais", "start": 435.78, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement et c'est assez facile de", "start": 436.86, "duration": 3.6}, {"text": "venir rencontrer ici nos coll\u00e8gues", "start": 438.66, "duration": 3.9}, {"text": "europ\u00e9ens ce gouvernement qui se pr\u00e9tend", "start": 440.46, "duration": 3.6}, {"text": "le plus europ\u00e9en de tous donc \u00e0", "start": 442.56, "duration": 3.06}, {"text": "litt\u00e9ralement tourn\u00e9 le dos au Parlement", "start": 444.06, "duration": 3.72}, {"text": "il ne sait pas beaucoup engag\u00e9 dans le", "start": 445.62, "duration": 3.72}, {"text": "travail pourtant n\u00e9cessaire qu'il faut", "start": 447.78, "duration": 4.139}, {"text": "faire pour engager cet effort politique", "start": 449.34, "duration": 4.799}, {"text": "qui est une pr\u00e9sidence de l'Union", "start": 451.919, "duration": 4.261}, {"text": "europ\u00e9enne malgr\u00e9 tout comme nous sommes", "start": 454.139, "duration": 3.721}, {"text": "au milieu dans le mandat puisque le", "start": 456.18, "duration": 3.12}, {"text": "mandat europ\u00e9en celui de la commission", "start": 457.86, "duration": 4.5}, {"text": "celui du Parlement commence en 2019 et", "start": 459.3, "duration": 4.56}, {"text": "se termine en 2024 nous sommes au milieu", "start": 462.36, "duration": 3.779}, {"text": "du gu\u00e9 nous sommes donc au milieu de cet", "start": 463.86, "duration": 3.239}, {"text": "agenda", "start": 466.139, "duration": 2.4}, {"text": "et nous avons beaucoup de sujets sur la", "start": 467.099, "duration": 3.361}, {"text": "table par cons\u00e9quent gr\u00e2ce au travail", "start": 468.539, "duration": 4.38}, {"text": "\u00e9norme fourni par les diplomates", "start": 470.46, "duration": 4.019}, {"text": "fran\u00e7ais ici \u00e0 Bruxelles \u00e0 la", "start": 472.919, "duration": 2.701}, {"text": "repr\u00e9sentation permanente avec laquelle", "start": 474.479, "duration": 2.761}, {"text": "je travaille aujourd'hui m\u00eame sur un", "start": 475.62, "duration": 3.6}, {"text": "sujet tr\u00e8s concret celui la protection", "start": 477.24, "duration": 4.5}, {"text": "de de nos plantations de lavande en", "start": 479.22, "duration": 4.979}, {"text": "Provence qui sont menac\u00e9s par une future", "start": 481.74, "duration": 3.78}, {"text": "directive de la Commission europ\u00e9enne", "start": 484.199, "duration": 3.0}, {"text": "sur les produits chimiques je termine la", "start": 485.52, "duration": 3.6}, {"text": "parenth\u00e8se gr\u00e2ce au travail de la", "start": 487.199, "duration": 3.18}, {"text": "repr\u00e9sentation permanente de tous les", "start": 489.12, "duration": 2.639}, {"text": "fonctionnaires fran\u00e7ais les hauts", "start": 490.379, "duration": 2.281}, {"text": "fonctionnaires fran\u00e7ais de tous les", "start": 491.759, "duration": 2.761}, {"text": "diplomates qui sont ici et bien nous", "start": 492.66, "duration": 3.599}, {"text": "avons pu voir des avanc\u00e9es", "start": 494.52, "duration": 3.359}, {"text": "significatives c'est vrai sur des textes", "start": 496.259, "duration": 4.44}, {"text": "importants et donc le bilan vous voyez", "start": 497.879, "duration": 5.841}, {"text": "est meilleur que celui que je redoutais", "start": 500.699, "duration": 5.881}, {"text": "je dis cela tr\u00e8s simplement que je", "start": 503.72, "duration": 4.419}, {"text": "n'essaye pas de noircir le tableau de", "start": 506.58, "duration": 3.959}, {"text": "mani\u00e8re trop simpliste je pense qu'on", "start": 508.139, "duration": 3.78}, {"text": "aurait pu faire mieux mais je pense", "start": 510.539, "duration": 3.661}, {"text": "qu'on a d\u00e9j\u00e0 obtenu quelques priorit\u00e9s", "start": 511.919, "duration": 4.021}, {"text": "importantes pour notre pays tout entier", "start": 514.2, "duration": 3.839}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s heureux pour ma part que", "start": 515.94, "duration": 3.36}, {"text": "nous puissions concourir de mani\u00e8re", "start": 518.039, "duration": 4.38}, {"text": "d\u00e9terminante au vote de la taxe carbone", "start": 519.3, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e0 l'entr\u00e9e dans l'Union europ\u00e9enne cette", "start": 522.419, "duration": 3.36}, {"text": "barri\u00e8re \u00e9cologique que nous avions", "start": 524.099, "duration": 3.721}, {"text": "propos\u00e9 tout au long de notre campagne", "start": 525.779, "duration": 3.961}, {"text": "europ\u00e9enne elle a pu aboutir c'\u00e9tait une", "start": 527.82, "duration": 4.199}, {"text": "priorit\u00e9 fran\u00e7aise tr\u00e8s importante et", "start": 529.74, "duration": 4.14}, {"text": "nous y sommes arriv\u00e9s maintenant le plus", "start": 532.019, "duration": 3.121}, {"text": "important est encore devant nous et", "start": 533.88, "duration": 3.06}, {"text": "j'esp\u00e8re que nous allons continuer de", "start": 535.14, "duration": 2.639}, {"text": "renforcer que nous allons pouvoir", "start": 536.94, "duration": 3.32}, {"text": "travailler \u00e0 renforcer", "start": 537.779, "duration": 4.101}, {"text": "l'influence", "start": 540.26, "duration": 3.4}, {"text": "l'influence fran\u00e7aise dans les", "start": 541.88, "duration": 3.76}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes mais \u00e7a n'est", "start": 543.66, "duration": 3.239}, {"text": "pas simple \u00e9videmment c'est un travail", "start": 545.64, "duration": 3.3}, {"text": "important un travail de longue haleine", "start": 546.899, "duration": 3.961}, {"text": "il suffit pas pour y parvenir de faire", "start": 548.94, "duration": 5.22}, {"text": "clic-clic pompon il faut creuser le", "start": 550.86, "duration": 6.18}, {"text": "sillon et nous avons encore un an et", "start": 554.16, "duration": 4.56}, {"text": "demi devant nous de ce mandat europ\u00e9en", "start": 557.04, "duration": 4.2}, {"text": "pour pouvoir y parvenir", "start": 558.72, "duration": 4.5}, {"text": "alors on revient sur la crise \u00e9conomique", "start": 561.24, "duration": 4.38}, {"text": "au listen sur Youtube de monde quel est", "start": 563.22, "duration": 3.96}, {"text": "votre position sur la taxation des", "start": 565.62, "duration": 2.7}, {"text": "profits des grandes entreprises", "start": 567.18, "duration": 3.68}, {"text": "fran\u00e7aises", "start": 568.32, "duration": 2.54}, {"text": "ma premi\u00e8re r\u00e9ponse c'est que les", "start": 572.72, "duration": 3.28}, {"text": "grandes entreprises fran\u00e7aises sont d\u00e9j\u00e0", "start": 574.68, "duration": 3.36}, {"text": "tr\u00e8s tax\u00e9es puisque comme vous le savez", "start": 576.0, "duration": 3.839}, {"text": "peut-\u00eatre la France est le pays au monde", "start": 578.04, "duration": 3.72}, {"text": "dont les pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires sont", "start": 579.839, "duration": 3.241}, {"text": "les plus importants c'est facile \u00e0", "start": 581.76, "duration": 2.4}, {"text": "retenir vous savez quand on fait de la", "start": 583.08, "duration": 2.939}, {"text": "politique parfois il faut apprendre des", "start": 584.16, "duration": 3.54}, {"text": "statistiques difficiles compliqu\u00e9es des", "start": 586.019, "duration": 3.901}, {"text": "chiffres assez sophistiqu\u00e9s mais l\u00e0", "start": 587.7, "duration": 4.139}, {"text": "c'est simple on n'est pas avant dernier", "start": 589.92, "duration": 4.38}, {"text": "on n'est pas deuxi\u00e8me ou troisi\u00e8me non", "start": 591.839, "duration": 4.921}, {"text": "non on est les premiers au monde ou bien", "start": 594.3, "duration": 3.659}, {"text": "les derniers comme vous voudrez", "start": 596.76, "duration": 3.3}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que nous avons \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 597.959, "duration": 4.44}, {"text": "mondiale la pression fiscale la plus", "start": 600.06, "duration": 4.019}, {"text": "importante sur les m\u00e9nages mais aussi", "start": 602.399, "duration": 4.62}, {"text": "sur les entreprises et donc ma position", "start": 604.079, "duration": 5.041}, {"text": "sur le sujet c'est que il faudrait", "start": 607.019, "duration": 4.861}, {"text": "arr\u00eater de r\u00eaver en augmentant toujours", "start": 609.12, "duration": 5.339}, {"text": "les imp\u00f4ts on va produire toujours plus", "start": 611.88, "duration": 4.68}, {"text": "de bien parce que si il suffisait", "start": 614.459, "duration": 4.5}, {"text": "d'augmenter les imp\u00f4ts pour cr\u00e9er une", "start": 616.56, "duration": 5.1}, {"text": "sorte de paradis \u00e9galitaire la France", "start": 618.959, "duration": 5.581}, {"text": "serait un paradis \u00e9galitaire elle ne", "start": 621.66, "duration": 4.32}, {"text": "l'est pas elle est tout juste un enfer", "start": 624.54, "duration": 3.539}, {"text": "fiscal mais \u00e7a n'emp\u00eache pas les", "start": 625.98, "duration": 4.08}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s de progresser et \u00e7a n'emp\u00eache", "start": 628.079, "duration": 4.2}, {"text": "pas que bien des injustices soient", "start": 630.06, "duration": 4.2}, {"text": "commis dans notre pays donc ma premi\u00e8re", "start": 632.279, "duration": 4.441}, {"text": "position c'est celle l\u00e0 ma deuxi\u00e8me", "start": 634.26, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9ponse c'est que oui aujourd'hui on", "start": 636.72, "duration": 4.2}, {"text": "voit bien que en mati\u00e8re d'\u00e9nergie en", "start": 638.459, "duration": 4.62}, {"text": "particulier la gestion parfois", "start": 640.92, "duration": 3.479}, {"text": "erratique de la communication sur les", "start": 643.079, "duration": 3.481}, {"text": "sanctions europ\u00e9ennes notre incapacit\u00e9 \u00e0", "start": 644.399, "duration": 3.841}, {"text": "faire face \u00e0 nos propres besoins comme", "start": 646.56, "duration": 3.0}, {"text": "j'expliquais tout \u00e0 l'heure on r\u00e9pondant", "start": 648.24, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e0 la question de Monique tout \u00e7a fait", "start": 649.56, "duration": 4.019}, {"text": "que les prix de l'\u00e9nergie ont augment\u00e9", "start": 651.36, "duration": 4.8}, {"text": "massivement il y a \u00e9videmment une part", "start": 653.579, "duration": 4.26}, {"text": "explicable il y a aussi une part de", "start": 656.16, "duration": 5.16}, {"text": "sp\u00e9culation c'est logique que parfois et", "start": 657.839, "duration": 5.161}, {"text": "on ne s'en est pas indign\u00e9 les prix", "start": 661.32, "duration": 3.42}, {"text": "soient bas quand le produit est", "start": 663.0, "duration": 3.6}, {"text": "largement disponible et pendant tr\u00e8s", "start": 664.74, "duration": 3.0}, {"text": "longtemps d'ailleurs les prix de", "start": 666.6, "duration": 3.239}, {"text": "l'\u00e9nergie ont \u00e9t\u00e9 assez bas les prix de", "start": 667.74, "duration": 3.74}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 les prix du gaz", "start": 669.839, "duration": 3.961}, {"text": "et personne ne s'en offusquait", "start": 671.48, "duration": 4.359}, {"text": "maintenant qu'il remonte \u00e9videmment tout", "start": 673.8, "duration": 3.84}, {"text": "le monde s'en indigne", "start": 675.839, "duration": 3.361}, {"text": "ce qui est certain c'est que il faut", "start": 677.64, "duration": 4.34}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la mani\u00e8re de garantir que", "start": 679.2, "duration": 4.44}, {"text": "nous n'allons pas vers un choc", "start": 681.98, "duration": 3.94}, {"text": "industriel vers un choc social majeur un", "start": 683.64, "duration": 3.24}, {"text": "choc industriel parce que c'est", "start": 685.92, "duration": 1.919}, {"text": "l'industrie qui a le plus besoin", "start": 686.88, "duration": 2.94}, {"text": "d'\u00e9nergie un choc social parce que quand", "start": 687.839, "duration": 3.0}, {"text": "on ne peut plus payer ses factures", "start": 689.82, "duration": 2.88}, {"text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 haut de gaz on est r\u00e9duit", "start": 690.839, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e0 une situation de tr\u00e8s grande pr\u00e9carit\u00e9", "start": 692.7, "duration": 3.78}, {"text": "et pour pouvoir y parvenir sans doute", "start": 694.2, "duration": 4.319}, {"text": "faut-il r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la mani\u00e8re dont on", "start": 696.48, "duration": 4.14}, {"text": "\u00e9vitera que des profits trop importants", "start": 698.519, "duration": 4.201}, {"text": "se concentrent en ce moment dans les", "start": 700.62, "duration": 4.14}, {"text": "mains de ceux qui par d\u00e9finition en", "start": 702.72, "duration": 4.08}, {"text": "vendant de l'\u00e9nergie sont en train de", "start": 704.76, "duration": 4.019}, {"text": "tirer un maximum de dividendes de cette", "start": 706.8, "duration": 3.839}, {"text": "situation de crise que nous sommes en", "start": 708.779, "duration": 3.601}, {"text": "train de traverser je ne les en accuse", "start": 710.639, "duration": 3.541}, {"text": "pas je me garderai bien de parler de", "start": 712.38, "duration": 3.899}, {"text": "profiteur de guerre ou de jeter l'eau", "start": 714.18, "duration": 4.02}, {"text": "propre sur ceux qui nous fournissent", "start": 716.279, "duration": 3.12}, {"text": "aujourd'hui l'\u00e9nergie dont nous avons", "start": 718.2, "duration": 2.879}, {"text": "besoin je crois qu'il faut faire tr\u00e8s", "start": 719.399, "duration": 3.601}, {"text": "attention \u00e0 ne pas exacerber les", "start": 721.079, "duration": 3.301}, {"text": "ressentiments par les temps qui courent", "start": 723.0, "duration": 3.839}, {"text": "mais je pense qu'il faut avoir avec tous", "start": 724.38, "duration": 3.72}, {"text": "les acteurs \u00e9conomiques y compris avec", "start": 726.839, "duration": 2.821}, {"text": "ceux qui aujourd'hui vendent de", "start": 728.1, "duration": 3.539}, {"text": "l'\u00e9nergie une discussion s\u00e9rieuse et", "start": 729.66, "duration": 3.84}, {"text": "raisonnable sur la mani\u00e8re de garantir", "start": 731.639, "duration": 3.801}, {"text": "la meilleure allocation possible des", "start": 733.5, "duration": 4.519}, {"text": "biens dans la cha\u00eene de valeur", "start": 735.44, "duration": 5.92}, {"text": "concern\u00e9 en la mati\u00e8re donc c'est une", "start": 738.019, "duration": 4.721}, {"text": "discussion qui m\u00e9rite d'avoir lieu au", "start": 741.36, "duration": 2.76}, {"text": "plan europ\u00e9en et m\u00eame je dirais au plan", "start": 742.74, "duration": 3.839}, {"text": "mondial je pense une conversation qu'il", "start": 744.12, "duration": 4.38}, {"text": "faudrait tenir dans le cadre du G7 par", "start": 746.579, "duration": 3.541}, {"text": "exemple parce qu'aujourd'hui on voit que", "start": 748.5, "duration": 2.76}, {"text": "les Am\u00e9ricains ne payent pas du tout", "start": 750.12, "duration": 2.58}, {"text": "leur \u00e9nergie le m\u00eame prix que nous les", "start": 751.26, "duration": 2.4}, {"text": "chinois ne payent pas du tout leur", "start": 752.7, "duration": 2.52}, {"text": "\u00e9nergie le m\u00eame prix que nous sans doute", "start": 753.66, "duration": 3.119}, {"text": "y a-t-il l\u00e0 \u00e9videmment une mati\u00e8re \u00e0", "start": 755.22, "duration": 4.739}, {"text": "conversation \u00e0 un plan plus global que \u00e0", "start": 756.779, "duration": 4.56}, {"text": "la simple \u00e9chelle nationale ou \u00e0 la", "start": 759.959, "duration": 3.12}, {"text": "simple \u00e9chelle europ\u00e9enne une chose", "start": 761.339, "duration": 3.361}, {"text": "issue si la France devait d\u00e9cider", "start": 763.079, "duration": 3.661}, {"text": "unilat\u00e9ralement de cr\u00e9er encore une taxe", "start": 764.7, "duration": 4.079}, {"text": "de plus elle finirait d'affixer son", "start": 766.74, "duration": 4.08}, {"text": "propre mod\u00e8le \u00e9conomique en supprimant", "start": 768.779, "duration": 4.081}, {"text": "toute possibilit\u00e9 de comp\u00e9titivit\u00e9 dans", "start": 770.82, "duration": 3.72}, {"text": "l'espace europ\u00e9en comme dans l'espace", "start": 772.86, "duration": 4.2}, {"text": "international alors le temps passe il", "start": 774.54, "duration": 3.419}, {"text": "faut que j'essaye d'\u00eatre plus succin", "start": 777.06, "duration": 2.279}, {"text": "dans mes r\u00e9ponses pardon moi je suis", "start": 777.959, "duration": 4.021}, {"text": "beaucoup trop long et je continue avec", "start": 779.339, "duration": 5.401}, {"text": "la question de Colin sur YouTube", "start": 781.98, "duration": 4.32}, {"text": "pouvez-vous d\u00e9velopper sur l'avancement", "start": 784.74, "duration": 3.659}, {"text": "du projet farm to fork alors farm to", "start": 786.3, "duration": 3.18}, {"text": "fork pour ceux qui n'auraient pas encore", "start": 788.399, "duration": 3.0}, {"text": "suivi c'est le projet de la Commission", "start": 789.48, "duration": 4.28}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 791.399, "duration": 2.361}, {"text": "pardonnez-moi c'est le projet de la", "start": 795.06, "duration": 4.14}, {"text": "Commission europ\u00e9enne pour garantir la", "start": 796.5, "duration": 4.139}, {"text": "transition \u00e9nerg\u00e9tique la transition", "start": 799.2, "duration": 2.96}, {"text": "environnementale dans le secteur de", "start": 800.639, "duration": 3.301}, {"text": "l'alimentation et surtout dans le", "start": 802.16, "duration": 3.88}, {"text": "secteur de l'agriculture", "start": 803.94, "duration": 4.019}, {"text": "le probl\u00e8me du projet forme j'ai d\u00e9j\u00e0", "start": 806.04, "duration": 3.419}, {"text": "exprim\u00e9 \u00e0 de nombreuses reprises", "start": 807.959, "duration": 2.461}, {"text": "peut-\u00eatre que l'\u00e9quipe peut vous mettre", "start": 809.459, "duration": 2.88}, {"text": "en lien d'ailleurs une petite vid\u00e9o que", "start": 810.42, "duration": 3.06}, {"text": "j'aurais faite sur cette question ou", "start": 812.339, "duration": 2.161}, {"text": "bien une intervention de ma coll\u00e8gue", "start": 813.48, "duration": 2.159}, {"text": "Anne Sander qui est en commission de", "start": 814.5, "duration": 2.88}, {"text": "l'agriculture suit ce sujet de tr\u00e8s pr\u00e8s", "start": 815.639, "duration": 3.241}, {"text": "le probl\u00e8me de ferme tout fort pour le", "start": 817.38, "duration": 3.18}, {"text": "dire tr\u00e8s rapidement c'est que si on", "start": 818.88, "duration": 4.44}, {"text": "oblige les agriculteurs \u00e0 se priver de", "start": 820.56, "duration": 5.519}, {"text": "certaines m\u00e9thodes pour cultiver les", "start": 823.32, "duration": 4.92}, {"text": "sols ou bien pour \u00e9lever du b\u00e9tail si on", "start": 826.079, "duration": 5.101}, {"text": "continue de maintenir sur le soup\u00e7on", "start": 828.24, "duration": 5.94}, {"text": "dont ils sont continuellement l'objet si", "start": 831.18, "duration": 4.92}, {"text": "on continue de faire comme si les", "start": 834.18, "duration": 3.839}, {"text": "agriculteurs \u00e9taient coupables alors", "start": 836.1, "duration": 4.2}, {"text": "qu'au contraire ils sont ceux auxquels", "start": 838.019, "duration": 6.0}, {"text": "nous devons la possibilit\u00e9 m\u00eame de vivre", "start": 840.3, "duration": 6.719}, {"text": "de nous nourrir de nous alimenter alors", "start": 844.019, "duration": 4.26}, {"text": "nous allons aller au bout de la", "start": 847.019, "duration": 2.641}, {"text": "strat\u00e9gie farm to form vers une", "start": 848.279, "duration": 3.06}, {"text": "catastrophe une nouvelle catastrophe", "start": 849.66, "duration": 5.4}, {"text": "europ\u00e9enne farm to forg va faire", "start": 851.339, "duration": 5.761}, {"text": "je n'ai pas de notes pour r\u00e9viser donc", "start": 855.06, "duration": 3.719}, {"text": "j'esp\u00e8re ne pas \u00eatre trop approximatif", "start": 857.1, "duration": 3.84}, {"text": "mais farm te forc devrait faire au dire", "start": 858.779, "duration": 3.42}, {"text": "du groupe d'experts de la Commission", "start": 860.94, "duration": 3.42}, {"text": "europ\u00e9enne elle-m\u00eame comme de plusieurs", "start": 862.199, "duration": 3.781}, {"text": "universit\u00e9s allemandes qui ont \u00e9tudi\u00e9", "start": 864.36, "duration": 3.839}, {"text": "l'impact du projet comme du d\u00e9partement", "start": 865.98, "duration": 4.26}, {"text": "de l'alimentation am\u00e9ricaine qui s'est", "start": 868.199, "duration": 4.021}, {"text": "pench\u00e9 sur cette question la strat\u00e9gie", "start": 870.24, "duration": 3.779}, {"text": "ferme tout forme va faire baisser de", "start": 872.22, "duration": 4.26}, {"text": "plus de 10% la production alimentaire en", "start": 874.019, "duration": 4.201}, {"text": "Europe va faire baisser le revenu des", "start": 876.48, "duration": 3.659}, {"text": "agriculteurs augmenter les prix pour les", "start": 878.22, "duration": 3.54}, {"text": "consommateurs faire baisser les", "start": 880.139, "duration": 3.301}, {"text": "exportations europ\u00e9ennes d'alimentation", "start": 881.76, "duration": 3.6}, {"text": "vers les pays tiers et notamment vers", "start": 883.44, "duration": 3.3}, {"text": "les pays d'Afrique et d'Afrique du Nord", "start": 885.36, "duration": 3.719}, {"text": "qui sont massivement d\u00e9pendants des", "start": 886.74, "duration": 3.779}, {"text": "c\u00e9r\u00e9ales qui sont produites aujourd'hui", "start": 889.079, "duration": 3.541}, {"text": "en particulier les c\u00e9r\u00e9ales produite", "start": 890.519, "duration": 4.081}, {"text": "aujourd'hui par l'Europe comme par la", "start": 892.62, "duration": 3.42}, {"text": "Russie et par l'Ukraine et dont ils sont", "start": 894.6, "duration": 4.02}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s largement priv\u00e9s et", "start": 896.04, "duration": 4.799}, {"text": "simultan\u00e9ment la strat\u00e9gie ferme tout", "start": 898.62, "duration": 4.62}, {"text": "fort que ne fera m\u00eame pas baisser les", "start": 900.839, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre elle", "start": 903.24, "duration": 4.56}, {"text": "va en r\u00e9alit\u00e9 seulement exporter la", "start": 905.279, "duration": 4.201}, {"text": "pollution puisque nous n'allons pas", "start": 907.8, "duration": 2.88}, {"text": "arr\u00eater de consommer de l'alimentation", "start": 909.48, "duration": 3.9}, {"text": "donc nous demanderons seulement au pays", "start": 910.68, "duration": 7.08}, {"text": "qui import vers notre march\u00e9 des biens", "start": 913.38, "duration": 6.78}, {"text": "alimentaires de nous fournir encore plus", "start": 917.76, "duration": 4.5}, {"text": "de leurs produits ce qui veut dire qu'en", "start": 920.16, "duration": 3.479}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 nous allons laisser d'autres", "start": 922.26, "duration": 3.36}, {"text": "polluer \u00e0 notre place comme nous l'avons", "start": 923.639, "duration": 3.121}, {"text": "fait depuis trop longtemps dans beaucoup", "start": 925.62, "duration": 3.959}, {"text": "de secteurs industriels donc ferme tout", "start": 926.76, "duration": 4.68}, {"text": "fort pour moi c'est vraiment l'exemple", "start": 929.579, "duration": 4.081}, {"text": "absolu de ce qu'il ne faut pas faire", "start": 931.44, "duration": 4.44}, {"text": "depuis le d\u00e9but nous sommes mobilis\u00e9s", "start": 933.66, "duration": 4.799}, {"text": "contre ce projet avec je le disais ma", "start": 935.88, "duration": 4.019}, {"text": "coll\u00e8gue Anne Sander avec toute notre", "start": 938.459, "duration": 3.361}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation au Parlement europ\u00e9en et nous", "start": 939.899, "duration": 4.581}, {"text": "allons continuer de le faire et j'esp\u00e8re", "start": 941.82, "duration": 5.519}, {"text": "absolument c'est vraiment pour moi un", "start": 944.48, "duration": 7.06}, {"text": "point central j'esp\u00e8re absolument", "start": 947.339, "duration": 5.901}, {"text": "et que", "start": 951.54, "duration": 4.02}, {"text": "nous allons tirer la crise que nous", "start": 953.24, "duration": 4.06}, {"text": "traversons l'occasion d'une prise de", "start": 955.56, "duration": 4.74}, {"text": "conscience absolument indispensable pour", "start": 957.3, "duration": 4.74}, {"text": "que tous les Europ\u00e9ens que tous les", "start": 960.3, "duration": 3.539}, {"text": "dirigeants europ\u00e9ens se rendent compte", "start": 962.04, "duration": 3.9}, {"text": "que nous n'avons plus le droit de", "start": 963.839, "duration": 3.901}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 l'avenir de l'Europe sans", "start": 965.94, "duration": 3.18}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de son", "start": 967.74, "duration": 2.399}, {"text": "approvisionnement sur des biens", "start": 969.12, "duration": 3.659}, {"text": "essentiels on nous a parl\u00e9 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le", "start": 970.139, "duration": 3.841}, {"text": "grand d\u00e9bat sur la taxonomie sur les", "start": 972.779, "duration": 2.701}, {"text": "\u00e9nergies on nous a parl\u00e9 de la", "start": 973.98, "duration": 3.359}, {"text": "transition \u00e9nerg\u00e9tique uniquement du", "start": 975.48, "duration": 3.359}, {"text": "point de vue environnemental et on a", "start": 977.339, "duration": 2.641}, {"text": "raison de se pr\u00e9occuper des questions", "start": 978.839, "duration": 3.06}, {"text": "environnementales bien s\u00fbr mais on se", "start": 979.98, "duration": 3.06}, {"text": "rend compte aujourd'hui qu'on a eu tort", "start": 981.899, "duration": 3.421}, {"text": "de ne pas r\u00e9fl\u00e9chir aussi \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9", "start": 983.04, "duration": 4.32}, {"text": "de l'approvisionnement europ\u00e9en on doit", "start": 985.32, "duration": 3.54}, {"text": "se dire la m\u00eame chose sur l'alimentation", "start": 987.36, "duration": 3.24}, {"text": "si demain on fait baisser notre", "start": 988.86, "duration": 3.3}, {"text": "production alimentaire on va plonger", "start": 990.6, "duration": 3.299}, {"text": "dans l'ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire on va", "start": 992.16, "duration": 3.66}, {"text": "plonger dans des risques de p\u00e9nurie", "start": 993.899, "duration": 3.721}, {"text": "alimentaire des millions de citoyens", "start": 995.82, "duration": 3.9}, {"text": "europ\u00e9ens et surtout pire encore des", "start": 997.62, "duration": 3.6}, {"text": "dizaines de millions de personnes \u00e0", "start": 999.72, "duration": 3.539}, {"text": "l'ext\u00e9rieur de l'Union europ\u00e9enne \u00e0 un", "start": 1001.22, "duration": 3.359}, {"text": "moment o\u00f9 on parle justement de", "start": 1003.259, "duration": 3.181}, {"text": "l'instabilit\u00e9 cr\u00e9\u00e9e sur le plan de", "start": 1004.579, "duration": 3.06}, {"text": "migratoire ce serait totalement", "start": 1006.44, "duration": 3.18}, {"text": "irresponsable de proc\u00e9der de cette", "start": 1007.639, "duration": 4.161}, {"text": "mani\u00e8re", "start": 1009.62, "duration": 2.18}, {"text": "je continue avec une question de", "start": 1013.759, "duration": 5.7}, {"text": "Marie-Laure sur Twitter que pensez-vous", "start": 1016.959, "duration": 5.32}, {"text": "de ce nouveau conseil de d\u00e9fense les", "start": 1019.459, "duration": 4.201}, {"text": "citoyens ne sont pas au courant de ce", "start": 1022.279, "duration": 2.941}, {"text": "qui c'est de ce qui se d\u00e9cide et le", "start": 1023.66, "duration": 3.48}, {"text": "Parlement n'est pas r\u00e9uni la France ne", "start": 1025.22, "duration": 3.239}, {"text": "cesse d'\u00eatre dans un r\u00e9gime d'exception", "start": 1027.14, "duration": 3.12}, {"text": "je suis d'accord avec vous Marie-Laure", "start": 1028.459, "duration": 3.36}, {"text": "comme vous le savez peut-\u00eatre je me suis", "start": 1030.26, "duration": 4.02}, {"text": "engag\u00e9 vigoureusement contre les", "start": 1031.819, "duration": 4.22}, {"text": "restrictions de libert\u00e9 absolument", "start": 1034.28, "duration": 3.419}, {"text": "injustifiable qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1036.039, "duration": 4.241}, {"text": "malheureusement caus\u00e9s par la r\u00e9action", "start": 1037.699, "duration": 4.62}, {"text": "de nos pays en particulier en France", "start": 1040.28, "duration": 4.139}, {"text": "face \u00e0 la crise sanitaire tout cela", "start": 1042.319, "duration": 3.6}, {"text": "s'est d\u00e9cid\u00e9 dans des instances qui", "start": 1044.419, "duration": 2.941}, {"text": "malheureusement n'ont aucune esp\u00e8ce de", "start": 1045.919, "duration": 3.241}, {"text": "transparence et notamment dans ce", "start": 1047.36, "duration": 3.72}, {"text": "conseil de d\u00e9fense un conseil de d\u00e9fense", "start": 1049.16, "duration": 3.12}, {"text": "comme nous sauvons l'indique c'est fait", "start": 1051.08, "duration": 3.42}, {"text": "pour traiter de questions de d\u00e9fense et", "start": 1052.28, "duration": 3.899}, {"text": "donc de questions qui touchent aux", "start": 1054.5, "duration": 3.96}, {"text": "arm\u00e9es qui touchent \u00e0 la guerre alors je", "start": 1056.179, "duration": 3.36}, {"text": "sais que le pr\u00e9sident aime beaucoup dire", "start": 1058.46, "duration": 2.94}, {"text": "que nous sommes en guerre il a dit quand", "start": 1059.539, "duration": 4.5}, {"text": "on \u00e9tait face \u00e0 la crise du covid et la", "start": 1061.4, "duration": 4.019}, {"text": "r\u00e9p\u00e9ter il y a quelques jours dans sa", "start": 1064.039, "duration": 2.281}, {"text": "conf\u00e9rence de presse sur les questions", "start": 1065.419, "duration": 3.481}, {"text": "d'\u00e9nergie il nous a dit nous sommes en", "start": 1066.32, "duration": 4.2}, {"text": "guerre c'est un fait j'aime beaucoup", "start": 1068.9, "duration": 3.3}, {"text": "cette formule c'est un fait et bien non", "start": 1070.52, "duration": 3.72}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident nous ne pas en", "start": 1072.2, "duration": 4.44}, {"text": "guerre \u00eatre en guerre \u00e7a veut dire avoir", "start": 1074.24, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 la guerre ou cette vue d\u00e9clar\u00e9", "start": 1076.64, "duration": 4.98}, {"text": "la guerre de mani\u00e8re explicite ou de", "start": 1078.919, "duration": 5.401}, {"text": "mani\u00e8re implicite par un pays ennemi par", "start": 1081.62, "duration": 4.5}, {"text": "une arm\u00e9e ennemie qui envahirait le", "start": 1084.32, "duration": 4.26}, {"text": "territoire national nous ne sommes pas", "start": 1086.12, "duration": 4.919}, {"text": "en guerre et si nous \u00e9tions en guerre", "start": 1088.58, "duration": 5.64}, {"text": "cela signifie que notre pays serait", "start": 1091.039, "duration": 5.041}, {"text": "explicitement engag\u00e9 qu'est-ce que cela", "start": 1094.22, "duration": 3.3}, {"text": "veut dire aujourd'hui par exemple contre", "start": 1096.08, "duration": 2.58}, {"text": "la Russie", "start": 1097.52, "duration": 3.18}, {"text": "que nous serions susceptibles de mener", "start": 1098.66, "duration": 3.6}, {"text": "des op\u00e9rations militaires directes", "start": 1100.7, "duration": 3.18}, {"text": "contre ce pays mais \u00e7a n'est \u00e9videmment", "start": 1102.26, "duration": 3.72}, {"text": "pas le cas ou alors il faut d'urgence en", "start": 1103.88, "duration": 3.9}, {"text": "informer les Fran\u00e7ais nous ne sommes pas", "start": 1105.98, "duration": 3.72}, {"text": "en guerre et parce que nous ne sommes", "start": 1107.78, "duration": 3.84}, {"text": "pas en guerre l'\u00c9tat n'a pas tous les", "start": 1109.7, "duration": 3.839}, {"text": "droits et le chef de l'\u00c9tat non plus n'a", "start": 1111.62, "duration": 3.48}, {"text": "pas tous les droits et notamment parce", "start": 1113.539, "duration": 3.361}, {"text": "que nous ne sommes pas en guerre il ne", "start": 1115.1, "duration": 3.6}, {"text": "saurait \u00eatre question de court-circuiter", "start": 1116.9, "duration": 3.48}, {"text": "les proc\u00e9dures normales qui sont celles", "start": 1118.7, "duration": 3.479}, {"text": "de la d\u00e9mocratie notamment les", "start": 1120.38, "duration": 3.78}, {"text": "proc\u00e9dures parlementaires qui permettent", "start": 1122.179, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e0 tous les Fran\u00e7ais d'\u00eatre repr\u00e9sent\u00e9s", "start": 1124.16, "duration": 3.6}, {"text": "d'exprimer leur point de vue \u00e0 travers", "start": 1125.9, "duration": 4.019}, {"text": "leurs \u00e9lus mais aussi d'\u00eatre inform\u00e9", "start": 1127.76, "duration": 4.08}, {"text": "parce que le Parlement \u00e9videmment c'est", "start": 1129.919, "duration": 3.301}, {"text": "le lieu de la transparence et dans la", "start": 1131.84, "duration": 3.24}, {"text": "discussion parlementaire chacun peut", "start": 1133.22, "duration": 3.959}, {"text": "prendre la mesure de ce qui est en train", "start": 1135.08, "duration": 3.479}, {"text": "de se jouer de ce qui est en train de se", "start": 1137.179, "duration": 2.761}, {"text": "d\u00e9cider et donc je partage totalement", "start": 1138.559, "duration": 3.0}, {"text": "votre avis Marie-Laure je crois", "start": 1139.94, "duration": 3.18}, {"text": "qu'aujourd'hui il faut absolument sortir", "start": 1141.559, "duration": 3.661}, {"text": "de cette esp\u00e8ce de lexique tr\u00e8s", "start": 1143.12, "duration": 3.84}, {"text": "dangereux qui autorise toute les d\u00e9rives", "start": 1145.22, "duration": 4.44}, {"text": "et notamment celle qui consiste \u00e0", "start": 1146.96, "duration": 4.02}, {"text": "confisquer entre quatre murs des", "start": 1149.66, "duration": 2.639}, {"text": "d\u00e9cisions qui devaient \u00eatre au contraire", "start": 1150.98, "duration": 4.26}, {"text": "\u00eatre d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 car c'est cela la", "start": 1152.299, "duration": 4.74}, {"text": "d\u00e9mocratie c'est la d\u00e9lib\u00e9ration \u00eatre", "start": 1155.24, "duration": 4.439}, {"text": "d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e c'est \u00e0 \u00eatre soumise \u00e0 la", "start": 1157.039, "duration": 4.88}, {"text": "discussion devant tous les citoyens", "start": 1159.679, "duration": 4.321}, {"text": "j'ajoute un dernier point et qui me", "start": 1161.919, "duration": 4.061}, {"text": "para\u00eet tr\u00e8s important c'est que cette", "start": 1164.0, "duration": 4.14}, {"text": "d\u00e9lib\u00e9ration d\u00e9mocratique elle n'est pas", "start": 1165.98, "duration": 3.96}, {"text": "faite pour les p\u00e9riodes faciles elle", "start": 1168.14, "duration": 2.82}, {"text": "n'est pas faite pour les temps calmes", "start": 1169.94, "duration": 2.64}, {"text": "elle est faite aussi pour les moments de", "start": 1170.96, "duration": 3.0}, {"text": "crise parce que vous avez tous", "start": 1172.58, "duration": 3.18}, {"text": "conscience comme moi que si les", "start": 1173.96, "duration": 3.12}, {"text": "proc\u00e9dures d\u00e9mocratiques devaient \u00eatre", "start": 1175.76, "duration": 3.9}, {"text": "suspendus au moment o\u00f9 n'importe quelle", "start": 1177.08, "duration": 3.9}, {"text": "crise survient une crise sanitaire", "start": 1179.66, "duration": 2.94}, {"text": "aujourd'hui une crise g\u00e9opolitique", "start": 1180.98, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e9vidente une crise de l'\u00e9nergie demain", "start": 1182.6, "duration": 4.26}, {"text": "peut-\u00eatre une crise alimentaire", "start": 1184.64, "duration": 5.34}, {"text": "justement ou bien tout autre type de", "start": 1186.86, "duration": 5.52}, {"text": "situation critique si les proc\u00e9dures", "start": 1189.98, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9mocratiques normales sont suspendues", "start": 1192.38, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e8s qu'une p\u00e9riode de crise survient", "start": 1194.059, "duration": 3.781}, {"text": "alors en fait en r\u00e9alit\u00e9 il n'y a plus", "start": 1195.86, "duration": 3.96}, {"text": "de d\u00e9mocratie parce que les d\u00e9mocraties", "start": 1197.84, "duration": 5.459}, {"text": "vivent c'est en fait devant les crises", "start": 1199.82, "duration": 6.18}, {"text": "et face \u00e0 elle et que si nous acceptons", "start": 1203.299, "duration": 4.5}, {"text": "que parce que nous sommes en tension", "start": 1206.0, "duration": 4.02}, {"text": "nous avons le droit ou que plus", "start": 1207.799, "duration": 4.74}, {"text": "exactement nous pourrions laisser le", "start": 1210.02, "duration": 5.039}, {"text": "droit \u00e0 nos dirigeants de d\u00e9cider sans", "start": 1212.539, "duration": 6.0}, {"text": "nous en informer je crois que nous avons", "start": 1215.059, "duration": 5.881}, {"text": "\u00e9videmment d\u00e9j\u00e0 abandonn\u00e9 l'id\u00e9e que la", "start": 1218.539, "duration": 5.161}, {"text": "libert\u00e9 l'id\u00e9e que la d\u00e9mocratie l'id\u00e9e", "start": 1220.94, "duration": 4.44}, {"text": "que la responsabilit\u00e9 de nos dirigeants", "start": 1223.7, "duration": 3.479}, {"text": "ne sont pas des privil\u00e8ges pourtant", "start": 1225.38, "duration": 3.48}, {"text": "calme mais sont des devoirs qui nous", "start": 1227.179, "duration": 3.421}, {"text": "obligent qui nous obligent envers ceux", "start": 1228.86, "duration": 3.96}, {"text": "qui ne les ont obtenus et qui nous", "start": 1230.6, "duration": 6.14}, {"text": "obligent pour pour aujourd'hui bien s\u00fbr", "start": 1232.82, "duration": 3.92}, {"text": "alors le temps film merci encore d'\u00eatre", "start": 1237.02, "duration": 3.36}, {"text": "si nombreux je sais pas combien vous", "start": 1238.64, "duration": 3.38}, {"text": "\u00eates mais mais", "start": 1240.38, "duration": 4.02}, {"text": "j'imagine que vous \u00eates nombreux puisque", "start": 1242.02, "duration": 6.159}, {"text": "les questions affluent et je continue", "start": 1244.4, "duration": 7.32}, {"text": "avec la question de Pierre le groupe PPE", "start": 1248.179, "duration": 4.74}, {"text": "va-t-il prendre ses responsabilit\u00e9s", "start": 1251.72, "duration": 2.64}, {"text": "contre les sorties de son r\u00f4le de la", "start": 1252.919, "duration": 3.181}, {"text": "Commission europ\u00e9enne d\u00e9finie par les", "start": 1254.36, "duration": 3.42}, {"text": "trait\u00e9s oui pierre c'est s\u00fbr que c'est", "start": 1256.1, "duration": 2.88}, {"text": "une vraie question aujourd'hui on voit", "start": 1257.78, "duration": 2.36}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne qui finalement", "start": 1258.98, "duration": 3.0}, {"text": "s'arroche des comp\u00e9tences qui ne sont", "start": 1260.14, "duration": 3.279}, {"text": "pas les siennes je pensais absolument", "start": 1261.98, "duration": 3.66}, {"text": "fondamental que ce d\u00e9bat ait lieu pour", "start": 1263.419, "duration": 3.301}, {"text": "ma part vous m'avez d\u00e9j\u00e0 entendu", "start": 1265.64, "duration": 3.419}, {"text": "l'\u00e9voquer je continuerai de le faire et", "start": 1266.72, "duration": 4.52}, {"text": "j'esp\u00e8re que le groupe PPE notre groupe", "start": 1269.059, "duration": 5.881}, {"text": "r\u00e9agira pour rappeler \u00e0 la commission", "start": 1271.24, "duration": 6.16}, {"text": "que elle est la gardienne des Trait\u00e9s", "start": 1274.94, "duration": 4.619}, {"text": "europ\u00e9ens et qu'au sens des trait\u00e9s il y", "start": 1277.4, "duration": 4.259}, {"text": "a certaines responsabilit\u00e9s qui lui", "start": 1279.559, "duration": 4.321}, {"text": "reviennent mais d'autres domaines qui ne", "start": 1281.659, "duration": 4.26}, {"text": "sont pas de sa responsabilit\u00e9 lorsqu'on", "start": 1283.88, "duration": 3.539}, {"text": "nous parle d'achat d'armement group\u00e9s", "start": 1285.919, "duration": 3.781}, {"text": "par exemple l\u00e0 je ne vois pas en quoi", "start": 1287.419, "duration": 4.021}, {"text": "cela rel\u00e8ve des responsabilit\u00e9s de la", "start": 1289.7, "duration": 3.719}, {"text": "Commission europ\u00e9enne lorsqu'on nous a", "start": 1291.44, "duration": 4.26}, {"text": "parl\u00e9 d'un emprunt europ\u00e9en pour faire", "start": 1293.419, "duration": 4.321}, {"text": "face \u00e0 la crise du covid", "start": 1295.7, "duration": 4.02}, {"text": "je suis rest\u00e9 au sein du groupe PPE", "start": 1297.74, "duration": 4.559}, {"text": "comme au sein du Parlement hostile \u00e0", "start": 1299.72, "duration": 4.199}, {"text": "l'id\u00e9e de ce grand emprunt parce qu'il", "start": 1302.299, "duration": 3.901}, {"text": "n'est autoris\u00e9 en aucun cas par les", "start": 1303.919, "duration": 3.901}, {"text": "trait\u00e9s et qui me semble qu'il y a une", "start": 1306.2, "duration": 3.78}, {"text": "sorte de violation de la parole des", "start": 1307.82, "duration": 5.04}, {"text": "citoyens des trait\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 conclus au", "start": 1309.98, "duration": 5.46}, {"text": "nom des citoyens de nos pays europ\u00e9ens \u00e0", "start": 1312.86, "duration": 4.86}, {"text": "travers l'accord de leur gouvernement ou", "start": 1315.44, "duration": 4.619}, {"text": "\u00e0 travers des r\u00e9f\u00e9rendum nous n'avons", "start": 1317.72, "duration": 4.26}, {"text": "pas le droit de les outre-placer \u00e0", "start": 1320.059, "duration": 4.86}, {"text": "n'importe quel motif et l\u00e0 encore je", "start": 1321.98, "duration": 3.72}, {"text": "reviens \u00e0 ce que je disais tout \u00e0", "start": 1324.919, "duration": 1.561}, {"text": "l'heure pour r\u00e9pondre \u00e0 la question", "start": 1325.7, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dente nous n'avons pas le droit de", "start": 1326.48, "duration": 4.14}, {"text": "les laisser outrepasser au motif qui", "start": 1328.58, "duration": 3.18}, {"text": "aurait une crise qui arrive parce que", "start": 1330.62, "duration": 2.7}, {"text": "c'est pas parce qu'une crise arrive que", "start": 1331.76, "duration": 2.88}, {"text": "d'un seul coup les trait\u00e9s sont l'\u00eatre", "start": 1333.32, "duration": 3.66}, {"text": "mortes les trait\u00e9s ne disent pas que la", "start": 1334.64, "duration": 3.539}, {"text": "Commission europ\u00e9enne a le droit de", "start": 1336.98, "duration": 3.12}, {"text": "s'endetter les traiter ne disent pas", "start": 1338.179, "duration": 3.061}, {"text": "qu'elle a le droit de lever un grand", "start": 1340.1, "duration": 3.3}, {"text": "emprunt sur les march\u00e9s au contraire ils", "start": 1341.24, "duration": 4.559}, {"text": "sont plut\u00f4t ferm\u00e9s sur ce point quand la", "start": 1343.4, "duration": 4.259}, {"text": "Commission s'est arrang\u00e9 ce droit il me", "start": 1345.799, "duration": 3.061}, {"text": "semblait qu'il y avait une l\u00e0 une", "start": 1347.659, "duration": 2.941}, {"text": "violation de l'\u00c9tat de droit et ce", "start": 1348.86, "duration": 3.059}, {"text": "Parlement qui parle tout le temps d'\u00c9tat", "start": 1350.6, "duration": 2.64}, {"text": "de droit c'est-\u00e0-dire de respect", "start": 1351.919, "duration": 3.601}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment de respect des r\u00e8gles de", "start": 1353.24, "duration": 3.72}, {"text": "respect des lois de respect des trait\u00e9s", "start": 1355.52, "duration": 3.6}, {"text": "de respect des institutions ce Parlement", "start": 1356.96, "duration": 3.36}, {"text": "qui parle tout le temps des tas de droit", "start": 1359.12, "duration": 3.12}, {"text": "ferait bien de s'inspirer de ses propres", "start": 1360.32, "duration": 3.54}, {"text": "exhortations pour rappeler \u00e0 la", "start": 1362.24, "duration": 3.36}, {"text": "commission qu'elle a un r\u00f4le et qu'on le", "start": 1363.86, "duration": 2.88}, {"text": "respecte mais qu'elle doit aussi le", "start": 1365.6, "duration": 3.12}, {"text": "respecter en ne cherchant pas \u00e0 sans la", "start": 1366.74, "duration": 4.02}, {"text": "franchir", "start": 1368.72, "duration": 4.14}, {"text": "Elisabeth me demande sur Youtube votre", "start": 1370.76, "duration": 3.299}, {"text": "premi\u00e8re ann\u00e9e en tant que d\u00e9put\u00e9", "start": 1372.86, "duration": 3.059}, {"text": "europ\u00e9en en tel modifi\u00e9 la vision que", "start": 1374.059, "duration": 3.48}, {"text": "vous aviez de l'Europe un grand merci \u00e0", "start": 1375.919, "duration": 2.821}, {"text": "votre \u00e9quipe et \u00e0 vous-m\u00eame pour votre", "start": 1377.539, "duration": 2.64}, {"text": "engagement et votre d\u00e9vouement merci", "start": 1378.74, "duration": 3.96}, {"text": "beaucoup Elisabeth et merci notamment de", "start": 1380.179, "duration": 3.661}, {"text": "mentionner l'\u00e9quipe parce que vous savez", "start": 1382.7, "duration": 3.24}, {"text": "on n'est pas grand chose sans ceux qui", "start": 1383.84, "duration": 3.06}, {"text": "nous entourent j'avais d\u00e9j\u00e0 eu", "start": 1385.94, "duration": 2.82}, {"text": "l'occasion de le dire mais je ne le", "start": 1386.9, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9p\u00e9terai jamais assez donc je transmets", "start": 1388.76, "duration": 3.0}, {"text": "ce remerciement \u00e0 toute l'\u00e9quipe qui", "start": 1390.5, "duration": 4.14}, {"text": "m'entoure y compris y compris en ce", "start": 1391.76, "duration": 4.799}, {"text": "moment alors est-ce que cette exp\u00e9rience", "start": 1394.64, "duration": 6.62}, {"text": "a modifi\u00e9 l'id\u00e9e que j'avais de l'Europe", "start": 1396.559, "duration": 4.701}, {"text": "c'est tr\u00e8s difficile vous savez de se", "start": 1401.32, "duration": 3.76}, {"text": "souvenir de l'id\u00e9e qu'on avait de", "start": 1403.88, "duration": 4.74}, {"text": "quelque chose il y a quelques ann\u00e9es je", "start": 1405.08, "duration": 4.74}, {"text": "dirais que oui j'ai beaucoup appris sur", "start": 1408.62, "duration": 2.4}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne \u00e9videmment beaucoup", "start": 1409.82, "duration": 3.08}, {"text": "appris sur le Parlement europ\u00e9en", "start": 1411.02, "duration": 5.399}, {"text": "j'en ressors \u00e0 la fois plus positif et", "start": 1412.9, "duration": 5.86}, {"text": "plus n\u00e9gative d'une certaine fa\u00e7on plus", "start": 1416.419, "duration": 4.26}, {"text": "positive parce que je croise ici tous", "start": 1418.76, "duration": 3.48}, {"text": "les jours au Parlement europ\u00e9en des gens", "start": 1420.679, "duration": 5.401}, {"text": "engag\u00e9s s\u00e9rieux rigoureux int\u00e8gre et je", "start": 1422.24, "duration": 5.28}, {"text": "voudrais d'ailleurs saisir cette", "start": 1426.08, "duration": 2.4}, {"text": "occasion pour dire que je suis parfois", "start": 1427.52, "duration": 3.18}, {"text": "d\u00e9sol\u00e9 de ce que je lis sur les r\u00e9seaux", "start": 1428.48, "duration": 5.12}, {"text": "sociaux de g\u00e9n\u00e9ralisation h\u00e2tives", "start": 1430.7, "duration": 5.579}, {"text": "d'insultes de m\u00e9pris je pense si vous", "start": 1433.6, "duration": 4.36}, {"text": "voulez que et pourtant je n'ai jamais eu", "start": 1436.279, "duration": 2.88}, {"text": "ma langue dans ma poche je veux me", "start": 1437.96, "duration": 2.459}, {"text": "connaissez je pense qu'on peut \u00eatre", "start": 1439.159, "duration": 3.601}, {"text": "franc je pense qu'on peut \u00eatre vrai je", "start": 1440.419, "duration": 3.781}, {"text": "pense qu'on peut m\u00eame parfois \u00eatre dur", "start": 1442.76, "duration": 3.899}, {"text": "quand il faut l'\u00eatre sans pour autant se", "start": 1444.2, "duration": 3.9}, {"text": "laisser aller \u00e0 la malhonn\u00eatet\u00e9", "start": 1446.659, "duration": 3.601}, {"text": "intellectuelle sans pour autant se", "start": 1448.1, "duration": 3.42}, {"text": "laisser aller \u00e0 des g\u00e9n\u00e9ralisations", "start": 1450.26, "duration": 3.36}, {"text": "abusives oui je vous le dis tr\u00e8s", "start": 1451.52, "duration": 4.86}, {"text": "simplement j'ai beau mesur\u00e9 tous les", "start": 1453.62, "duration": 4.86}, {"text": "d\u00e9fauts de cette institution j'y croise", "start": 1456.38, "duration": 3.48}, {"text": "pourtant tous les jours des gens qui", "start": 1458.48, "duration": 3.9}, {"text": "sont authentiquement d\u00e9vou\u00e9s et qui", "start": 1459.86, "duration": 5.24}, {"text": "cherchent r\u00e9ellement m\u00eame si je partage", "start": 1462.38, "duration": 4.58}, {"text": "parfois", "start": 1465.1, "duration": 4.059}, {"text": "l'opinion pas du tout leur opinion", "start": 1466.96, "duration": 4.12}, {"text": "parfois aussi m\u00eame si je me trouvais", "start": 1469.159, "duration": 3.721}, {"text": "\u00eatre en d\u00e9saccord avec eux \u00e7a ne", "start": 1471.08, "duration": 4.079}, {"text": "m'emp\u00eache pas de reconna\u00eetre que il", "start": 1472.88, "duration": 3.779}, {"text": "partage et j'esp\u00e8re nous partageons", "start": 1475.159, "duration": 3.601}, {"text": "ensemble un authentique aussi du bien", "start": 1476.659, "duration": 3.12}, {"text": "commun", "start": 1478.76, "duration": 3.24}, {"text": "il faudrait se garder de croire que le", "start": 1479.779, "duration": 3.841}, {"text": "monde politique est parfait il ne l'est", "start": 1482.0, "duration": 2.82}, {"text": "pas il y a bien s\u00fbr dans le monde", "start": 1483.62, "duration": 2.84}, {"text": "politique", "start": 1484.82, "duration": 4.5}, {"text": "tout ce que l'homme peut faire de plus", "start": 1486.46, "duration": 4.599}, {"text": "m\u00e9diocre mais il y a aussi dans le monde", "start": 1489.32, "duration": 3.12}, {"text": "politique tout ce que l'homme peut faire", "start": 1491.059, "duration": 3.48}, {"text": "de meilleur et je pense qu'il faut", "start": 1492.44, "duration": 4.739}, {"text": "retenir cela aussi et c'est aussi cela", "start": 1494.539, "duration": 5.52}, {"text": "que je vis au Parlement europ\u00e9en", "start": 1497.179, "duration": 4.62}, {"text": "mais c'est vrai qu'avec ces trois ann\u00e9es", "start": 1500.059, "duration": 3.421}, {"text": "d'exp\u00e9rience je vois ce qui", "start": 1501.799, "duration": 3.901}, {"text": "dysfonctionne dans le projet europ\u00e9en ce", "start": 1503.48, "duration": 3.42}, {"text": "qui dysfonctionne dans l'Union", "start": 1505.7, "duration": 2.459}, {"text": "europ\u00e9enne telle qu'elle est construite", "start": 1506.9, "duration": 2.7}, {"text": "j'en \u00e9tais parfaitement conscient", "start": 1508.159, "duration": 4.5}, {"text": "puisque c'est je le redis ce sur quoi", "start": 1509.6, "duration": 5.16}, {"text": "nous avions construit notre campagne", "start": 1512.659, "duration": 4.081}, {"text": "pour l'\u00e9lection europ\u00e9enne nous avions", "start": 1514.76, "duration": 2.72}, {"text": "dit", "start": 1516.74, "duration": 2.819}, {"text": "nous avions dit pendant l'\u00e9lection", "start": 1517.48, "duration": 4.86}, {"text": "europ\u00e9enne que que nous \u00e9tions", "start": 1519.559, "duration": 6.12}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 tenter de r\u00e9parer ce qui ne", "start": 1522.34, "duration": 4.54}, {"text": "fonctionnait pas dans cette union", "start": 1525.679, "duration": 2.88}, {"text": "europ\u00e9enne nous avions dit en", "start": 1526.88, "duration": 2.58}, {"text": "particulier \u00e0 quel point il fallait", "start": 1528.559, "duration": 2.041}, {"text": "reconstruire une Europe qui nous", "start": 1529.46, "duration": 2.459}, {"text": "permette de produire ce dont nous avons", "start": 1530.6, "duration": 3.179}, {"text": "besoin et c'est aujourd'hui si vous", "start": 1531.919, "duration": 3.0}, {"text": "voulez je crois ce qu'il y a de plus", "start": 1533.779, "duration": 3.181}, {"text": "fragile dans le projet europ\u00e9en c'est", "start": 1534.919, "duration": 4.021}, {"text": "que ce projet a \u00e9t\u00e9 construit dans une", "start": 1536.96, "duration": 3.9}, {"text": "p\u00e9riode de paix pour une p\u00e9riode de paix", "start": 1538.94, "duration": 3.18}, {"text": "peut-\u00eatre aussi pour une p\u00e9riode de", "start": 1540.86, "duration": 2.76}, {"text": "na\u00efvet\u00e9 collective dont on paye", "start": 1542.12, "duration": 3.299}, {"text": "aujourd'hui le prix c'est cela qu'il", "start": 1543.62, "duration": 3.36}, {"text": "faut r\u00e9parer je crois que nous avons", "start": 1545.419, "duration": 3.841}, {"text": "besoin de travailler ensemble avec nos", "start": 1546.98, "duration": 3.6}, {"text": "partenaires europ\u00e9ens pour renforcer", "start": 1549.26, "duration": 3.6}, {"text": "chacune de nos souverainet\u00e9s nationales", "start": 1550.58, "duration": 4.38}, {"text": "mais je pense que pour cela il va", "start": 1552.86, "duration": 4.02}, {"text": "falloir retravailler en profondeur la", "start": 1554.96, "duration": 5.819}, {"text": "mani\u00e8re dont le le d\u00e9b europ\u00e9en se", "start": 1556.88, "duration": 5.22}, {"text": "structure et les d\u00e9cisions europ\u00e9ennes", "start": 1560.779, "duration": 3.601}, {"text": "se prennent et \u00e9videmment je ne manque", "start": 1562.1, "duration": 3.6}, {"text": "pas nous ne manquons pas d'id\u00e9es pour", "start": 1564.38, "duration": 3.0}, {"text": "cela nous aurons l'occasion d'en", "start": 1565.7, "duration": 3.54}, {"text": "reparler", "start": 1567.38, "duration": 3.48}, {"text": "alors Invicta demande sur Youtube", "start": 1569.24, "duration": 3.539}, {"text": "n'est-il pas difficile de jouer le jeu", "start": 1570.86, "duration": 3.66}, {"text": "politique et tout ce qu'il comporte de", "start": 1572.779, "duration": 3.841}, {"text": "th\u00e9\u00e2tre sans perdre sa substance peut-on", "start": 1574.52, "duration": 4.58}, {"text": "faire des compromis sans se compromettre", "start": 1576.62, "duration": 4.32}, {"text": "vous avez des grandes questions", "start": 1579.1, "duration": 3.64}, {"text": "philosophiques sur la politique des", "start": 1580.94, "duration": 3.3}, {"text": "questions m\u00e9tapolitiques mais j'en suis", "start": 1582.74, "duration": 4.28}, {"text": "tr\u00e8s heureux bien s\u00fbr", "start": 1584.24, "duration": 2.78}, {"text": "est-ce qu'il est difficile de jouer le", "start": 1587.9, "duration": 3.36}, {"text": "jeu politique sans perdre sa substance", "start": 1589.279, "duration": 4.741}, {"text": "c'est une belle question", "start": 1591.26, "duration": 6.44}, {"text": "non je ne crois pas oui je crois que que", "start": 1594.02, "duration": 5.88}, {"text": "toute la vie en soci\u00e9t\u00e9 de toute fa\u00e7on", "start": 1597.7, "duration": 5.32}, {"text": "est l'occasion d'\u00e9prouver je parlais ce", "start": 1599.9, "duration": 4.44}, {"text": "qu'il y a de meilleur dans l'humain et", "start": 1603.02, "duration": 3.06}, {"text": "de parfois ce qu'il y a de pire ce qu'il", "start": 1604.34, "duration": 2.88}, {"text": "y a de meilleur en nous et ce qu'il y a", "start": 1606.08, "duration": 3.0}, {"text": "de pire en nous aussi \u00e9videmment nous", "start": 1607.22, "duration": 4.38}, {"text": "sommes tous imparfaits et nous venons", "start": 1609.08, "duration": 5.94}, {"text": "tous \u00e0 nos engagements divers et vari\u00e9s", "start": 1611.6, "duration": 5.28}, {"text": "quels qu'ils soient dans la ville la", "start": 1615.02, "duration": 4.32}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 avec avec ce qu'il y a en nous", "start": 1616.88, "duration": 4.44}, {"text": "de meilleur j'esp\u00e8re mais aussi avec ce", "start": 1619.34, "duration": 3.12}, {"text": "qu'il y a parfois en nous de plus", "start": 1621.32, "duration": 3.239}, {"text": "m\u00e9diocre et de plus petit Vous savez je", "start": 1622.46, "duration": 3.719}, {"text": "l'ai vu aussi dans l'enseignement j'ai", "start": 1624.559, "duration": 3.24}, {"text": "vu dans le monde associatif dans tous", "start": 1626.179, "duration": 3.541}, {"text": "les engagements que j'ai pu conna\u00eetre il", "start": 1627.799, "duration": 3.841}, {"text": "y a parfois ce qu'il y a de plus beau de", "start": 1629.72, "duration": 3.3}, {"text": "plus grands et puis parfois aussi on", "start": 1631.64, "duration": 4.139}, {"text": "voit y compris en soi-m\u00eame ce qu'il y a", "start": 1633.02, "duration": 4.92}, {"text": "de plus de plus de plus fragile et de", "start": 1635.779, "duration": 4.14}, {"text": "plus vuln\u00e9rable et je crois que vous", "start": 1637.94, "duration": 3.2}, {"text": "savez c'est peut-\u00eatre \u00e7a au fond", "start": 1639.919, "duration": 3.301}, {"text": "l'engagement politique c'est \u00e0 dire le", "start": 1641.14, "duration": 4.12}, {"text": "sens de la responsabilit\u00e9 collective qui", "start": 1643.22, "duration": 4.5}, {"text": "doit nous animer devant la n\u00e9cessit\u00e9 de", "start": 1645.26, "duration": 4.08}, {"text": "construire un monde o\u00f9 ce qu'il y a de", "start": 1647.72, "duration": 3.6}, {"text": "meilleur en l'homme soit cultiv\u00e9s et ce", "start": 1649.34, "duration": 3.12}, {"text": "qu'il y a de plus m\u00e9diocre en l'homme", "start": 1651.32, "duration": 3.239}, {"text": "soit combattu et bien peut-\u00eatre le cas", "start": 1652.46, "duration": 3.24}, {"text": "aussi dans nos propres engagements", "start": 1654.559, "duration": 3.86}, {"text": "personnels", "start": 1655.7, "duration": 2.719}, {"text": "alors je continue avec un sujet une", "start": 1659.36, "duration": 4.62}, {"text": "question de Julien sur l'immigration", "start": 1662.36, "duration": 4.679}, {"text": "quel est le regard de votre pays et", "start": 1663.98, "duration": 4.439}, {"text": "pardon quel est votre regard c'est pas", "start": 1667.039, "duration": 2.941}, {"text": "sur l'immigration a \u00e9t\u00e9 m\u00eame si le sujet", "start": 1668.419, "duration": 3.541}, {"text": "est peut-\u00eatre li\u00e9 quel est votre regard", "start": 1669.98, "duration": 3.6}, {"text": "sur la situation actuelle de notre pays", "start": 1671.96, "duration": 4.319}, {"text": "en termes de s\u00e9curit\u00e9 notamment", "start": 1673.58, "duration": 4.38}, {"text": "alors la c'est un sujet plus fran\u00e7ais", "start": 1676.279, "duration": 3.301}, {"text": "parce que je cherche Julien est bien", "start": 1677.96, "duration": 3.719}, {"text": "nous sommes totalement responsable de la", "start": 1679.58, "duration": 3.599}, {"text": "situation actuelle de notre pays en", "start": 1681.679, "duration": 3.6}, {"text": "mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 et cette situation", "start": 1683.179, "duration": 3.841}, {"text": "elle n'est pas brillante on voit que sur", "start": 1685.279, "duration": 3.661}, {"text": "tous les indicateurs qui permettent de", "start": 1687.02, "duration": 4.56}, {"text": "v\u00e9rifier la s\u00e9curit\u00e9 qui est garantie", "start": 1688.94, "duration": 4.02}, {"text": "aux Fran\u00e7ais sur tous les indicateurs", "start": 1691.58, "duration": 3.9}, {"text": "nous sommes aujourd'hui tr\u00e8s m\u00e9diocres", "start": 1692.96, "duration": 5.52}, {"text": "tr\u00e8s m\u00e9diocres parce que nous voyons \u00e0", "start": 1695.48, "duration": 4.319}, {"text": "quel point l'autorit\u00e9 de l'\u00c9tat est", "start": 1698.48, "duration": 3.66}, {"text": "bafou\u00e9 chaque jour l'un des sympt\u00f4mes", "start": 1699.799, "duration": 5.341}, {"text": "que j'envoie c'est le nombre de refuses", "start": 1702.14, "duration": 4.8}, {"text": "d'obtemp\u00e9rer il y en a un toutes les", "start": 1705.14, "duration": 4.32}, {"text": "deux murs en France une fois toutes les", "start": 1706.94, "duration": 5.06}, {"text": "demi-heures un citoyen fran\u00e7ais refuse", "start": 1709.46, "duration": 6.12}, {"text": "de se conformer \u00e0 un ordre qui lui est", "start": 1712.0, "duration": 5.14}, {"text": "donn\u00e9 par les forces de police de", "start": 1715.58, "duration": 3.36}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et je crois qu'il y a l\u00e0", "start": 1717.14, "duration": 3.24}, {"text": "quelque chose comme un signe tr\u00e8s grave", "start": 1718.94, "duration": 3.66}, {"text": "du fait que l'autorit\u00e9 est d\u00e9fi\u00e9e elle", "start": 1720.38, "duration": 4.799}, {"text": "est d\u00e9fi\u00e9e \u00e9videmment dans le cas des", "start": 1722.6, "duration": 4.199}, {"text": "forces de police et de gendarmerie qui", "start": 1725.179, "duration": 3.24}, {"text": "font pourtant un travail extraordinaire", "start": 1726.799, "duration": 3.901}, {"text": "pour tenter de nous prot\u00e9ger mais elle", "start": 1728.419, "duration": 4.921}, {"text": "est d\u00e9fi aussi d\u00e8s l'\u00e9ducation dans la", "start": 1730.7, "duration": 4.02}, {"text": "figure des professeurs qui ont de plus", "start": 1733.34, "duration": 2.88}, {"text": "en plus de mal \u00e0 faire tout simplement", "start": 1734.72, "duration": 2.819}, {"text": "leur travail je crois qu'il y a pas", "start": 1736.22, "duration": 2.88}, {"text": "d'autres explications de la crise", "start": 1737.539, "duration": 2.941}, {"text": "d'\u00e9vocations qui touche l'\u00e9ducation", "start": 1739.1, "duration": 3.48}, {"text": "nationale aujourd'hui beaucoup de", "start": 1740.48, "duration": 3.54}, {"text": "professeurs en France ont l'impression", "start": 1742.58, "duration": 4.74}, {"text": "de ne pas r\u00e9ellement r\u00e9ussir \u00e0 faire ce", "start": 1744.02, "duration": 5.399}, {"text": "pourquoi ils se sont engag\u00e9s dans leur", "start": 1747.32, "duration": 4.02}, {"text": "autorit\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9ment et contest\u00e9e de", "start": 1749.419, "duration": 3.801}, {"text": "toutes parts", "start": 1751.34, "duration": 4.92}, {"text": "vous voyez je crois qu'au fond ce qui", "start": 1753.22, "duration": 5.5}, {"text": "est ce qui est au c\u0153ur de cette de cette", "start": 1756.26, "duration": 4.019}, {"text": "crise de la s\u00e9curit\u00e9 c'est d'abord la", "start": 1758.72, "duration": 3.3}, {"text": "crise de l'autorit\u00e9 la crise du sens de", "start": 1760.279, "duration": 3.601}, {"text": "l'autorit\u00e9 et c'est ce qu'il nous faut", "start": 1762.02, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9tablir d'abord alors on le fera en", "start": 1763.88, "duration": 4.56}, {"text": "retrouvant une vraie fermet\u00e9 dans le", "start": 1766.1, "duration": 4.679}, {"text": "traitement des infractions \u00e7a suppose te", "start": 1768.44, "duration": 4.26}, {"text": "donner \u00e0 nos forces de police de donner", "start": 1770.779, "duration": 3.78}, {"text": "un effort de gendarmerie les moyens de", "start": 1772.7, "duration": 3.66}, {"text": "leur mission \u00e7a suppose aussi de", "start": 1774.559, "duration": 3.48}, {"text": "reconstruire la justice et si je devais", "start": 1776.36, "duration": 3.66}, {"text": "donner une dimension europ\u00e9enne de cette", "start": 1778.039, "duration": 3.061}, {"text": "question", "start": 1780.02, "duration": 2.94}, {"text": "je dirais que ce qui fait l'un des", "start": 1781.1, "duration": 3.72}, {"text": "sympt\u00f4mes de la crise de la s\u00e9curit\u00e9", "start": 1782.96, "duration": 4.14}, {"text": "dans notre pays c'est la faiblesse des", "start": 1784.82, "duration": 4.44}, {"text": "moyens allou\u00e9s \u00e0 la justice chaque ann\u00e9e", "start": 1787.1, "duration": 3.78}, {"text": "je cite l\u00e0 encore le chiffre de m\u00e9moire", "start": 1789.26, "duration": 3.12}, {"text": "j'esp\u00e8re ne pas me tromper mais chaque", "start": 1790.88, "duration": 4.98}, {"text": "ann\u00e9e un citoyen fran\u00e7ais contribue pour", "start": 1792.38, "duration": 6.0}, {"text": "60 centimes d'euros au financement de la", "start": 1795.86, "duration": 5.819}, {"text": "justice dans notre pays c'est l'un des", "start": 1798.38, "duration": 5.36}, {"text": "chiffres les plus faibles de toutes", "start": 1801.679, "duration": 5.22}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne je crois m\u00eame", "start": 1803.74, "duration": 4.48}, {"text": "d'ailleurs que nous sommes dans les", "start": 1806.899, "duration": 3.841}, {"text": "derni\u00e8res places les les Allemands qui", "start": 1808.22, "duration": 4.319}, {"text": "sont tout proche de nous consacrent", "start": 1810.74, "duration": 4.08}, {"text": "trois fois plus de moyens alors justice", "start": 1812.539, "duration": 4.081}, {"text": "c'est ce qui fait \u00e9videmment la grande", "start": 1814.82, "duration": 3.06}, {"text": "\u00e9preuve que traverse tous les Fran\u00e7ais", "start": 1816.62, "duration": 3.179}, {"text": "qui sont confront\u00e9s un jour \u00e0 une", "start": 1817.88, "duration": 3.84}, {"text": "proc\u00e9dure judiciaire soit parce qu'ils", "start": 1819.799, "duration": 4.62}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 victimes soit parce qu'ils ont", "start": 1821.72, "duration": 5.459}, {"text": "\u00e9t\u00e9 accus\u00e9s dans les deux cas il y a", "start": 1824.419, "duration": 4.14}, {"text": "quelque chose de tr\u00e8s injuste dans le", "start": 1827.179, "duration": 3.0}, {"text": "fait qu'il faille souvent des ann\u00e9es", "start": 1828.559, "duration": 4.141}, {"text": "pour obtenir un jugement des ann\u00e9es de", "start": 1830.179, "duration": 4.141}, {"text": "proc\u00e9dure je pense que c'est aussi", "start": 1832.7, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e9videmment une tr\u00e8s grande \u00e9preuve pour", "start": 1834.32, "duration": 2.579}, {"text": "tous ceux qui font vivre la cha\u00eene", "start": 1835.64, "duration": 3.899}, {"text": "p\u00e9nale je pense aux avocats je pense aux", "start": 1836.899, "duration": 4.02}, {"text": "magistrats qui sont confront\u00e9s tous les", "start": 1839.539, "duration": 4.201}, {"text": "jours \u00e0 ce manque de moyens qui rend", "start": 1840.919, "duration": 4.64}, {"text": "leur service pourtant n\u00e9cessaire", "start": 1843.74, "duration": 4.319}, {"text": "extr\u00eamement difficile et extr\u00eamement", "start": 1845.559, "duration": 4.84}, {"text": "frustrant et donc \u00e7a c'est un sujet", "start": 1848.059, "duration": 4.261}, {"text": "majeur mais on ne r\u00e9soudra pas non plus", "start": 1850.399, "duration": 3.121}, {"text": "et je me permets de vous le dire tr\u00e8s", "start": 1852.32, "duration": 3.54}, {"text": "simplement on ne r\u00e9soudra pas non plus", "start": 1853.52, "duration": 3.659}, {"text": "les probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 dans notre", "start": 1855.86, "duration": 4.5}, {"text": "pays uniquement avec les forces de", "start": 1857.179, "duration": 5.281}, {"text": "police de gendarmerie uniquement avec", "start": 1860.36, "duration": 4.439}, {"text": "les magistrats et tous les acteurs de la", "start": 1862.46, "duration": 4.559}, {"text": "cha\u00eene p\u00e9nale on reconstruira une vraie", "start": 1864.799, "duration": 4.021}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 dans notre pays uniquement", "start": 1867.019, "duration": 4.02}, {"text": "quand on aura reconstruit une \u00e9ducation", "start": 1868.82, "duration": 4.739}, {"text": "qui fonctionne dans notre pays nous", "start": 1871.039, "duration": 4.38}, {"text": "sommes lundi dernier pays europ\u00e9ens en", "start": 1873.559, "duration": 3.12}, {"text": "mati\u00e8re d'\u00e9ducation prenez", "start": 1875.419, "duration": 3.0}, {"text": "l'enseignement des math\u00e9matiques nous", "start": 1876.679, "duration": 3.24}, {"text": "sommes c'est tr\u00e8s simple les derniers", "start": 1878.419, "duration": 3.0}, {"text": "d'Europe en math\u00e9matiques alors vous", "start": 1879.919, "duration": 3.0}, {"text": "allez me dire qu'est-ce que \u00e7a peut bien", "start": 1881.419, "duration": 3.36}, {"text": "avoir \u00e0 faire avec la s\u00e9curit\u00e9 et bien", "start": 1882.919, "duration": 4.681}, {"text": "le lien est pour moi \u00e9vident l\u00e0 o\u00f9 la", "start": 1884.779, "duration": 4.981}, {"text": "culture n'a pas \u00e9t\u00e9 transmise il n'est", "start": 1887.6, "duration": 3.959}, {"text": "pas du tout \u00e9tonnant de voir ressurgir", "start": 1889.76, "duration": 3.779}, {"text": "le contraire de la culture c'est \u00e0 dire", "start": 1891.559, "duration": 3.781}, {"text": "la sauvagerie", "start": 1893.539, "duration": 3.541}, {"text": "il y a eu et c'est compl\u00e8tement", "start": 1895.34, "duration": 4.02}, {"text": "incroyable qu'on en soit encore l\u00e0 au", "start": 1897.08, "duration": 3.9}, {"text": "sein du gouvernement de ce gouvernement", "start": 1899.36, "duration": 5.12}, {"text": "il y a quelques mois une esp\u00e8ce de d\u00e9bat", "start": 1900.98, "duration": 6.12}, {"text": "byzantin sur la question de savoir si il", "start": 1904.48, "duration": 5.26}, {"text": "\u00e9tait permis d'utiliser le mot en", "start": 1907.1, "duration": 5.78}, {"text": "sauvagement en sauvagement comme si", "start": 1909.74, "duration": 5.1}, {"text": "l'ensommagement n'\u00e9tait pas d'abord une", "start": 1912.88, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 et avant que ce soit le mot qui", "start": 1914.84, "duration": 4.319}, {"text": "blesse nos ministres il faudrait que ce", "start": 1917.12, "duration": 4.32}, {"text": "soit la chose qui les choque et qui les", "start": 1919.159, "duration": 4.201}, {"text": "r\u00e9voltent la v\u00e9rit\u00e9 c'est que notre pays", "start": 1921.44, "duration": 4.32}, {"text": "est en train de vivre un non sauvagement", "start": 1923.36, "duration": 4.5}, {"text": "oui quand vous avez des jeunes mineurs", "start": 1925.76, "duration": 3.72}, {"text": "comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas \u00e0 Cannes il y a", "start": 1927.86, "duration": 3.24}, {"text": "quelques jours tu as mis de l'isnard le", "start": 1929.48, "duration": 3.12}, {"text": "maire de Cannes la d\u00e9nonc\u00e9 si justement", "start": 1931.1, "duration": 3.9}, {"text": "quand vous avez des jeunes mineurs qui", "start": 1932.6, "duration": 4.5}, {"text": "sont capables de frapper avec une", "start": 1935.0, "duration": 5.34}, {"text": "violence inou\u00efe une femme", "start": 1937.1, "duration": 5.459}, {"text": "\u00e2g\u00e9e une vieille dame qu'il mette \u00e0", "start": 1940.34, "duration": 4.26}, {"text": "terre et qu'il se place ensuite dans une", "start": 1942.559, "duration": 3.181}, {"text": "situation de", "start": 1944.6, "duration": 4.14}, {"text": "de quasi coma pour tout \u00e7a pour lui", "start": 1945.74, "duration": 4.919}, {"text": "voler un billet de 10 euros est-ce qu'il", "start": 1948.74, "duration": 2.819}, {"text": "y aurait vol\u00e9 quelque chose de plus", "start": 1950.659, "duration": 2.221}, {"text": "important \u00e7a ne les aurait pas excus\u00e9", "start": 1951.559, "duration": 3.0}, {"text": "mais voyez ce qui est terrible c'est", "start": 1952.88, "duration": 3.419}, {"text": "cette gratuit\u00e9 de la violence qui se", "start": 1954.559, "duration": 3.541}, {"text": "propage partout dans notre pays cette", "start": 1956.299, "duration": 3.24}, {"text": "gratuit\u00e9 de la violence elle est", "start": 1958.1, "duration": 3.179}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment le sympt\u00f4me de", "start": 1959.539, "duration": 3.301}, {"text": "l'ensommagement du monde la violence a", "start": 1961.279, "duration": 3.78}, {"text": "toujours exist\u00e9 \u00e0 l'existera toujours ce", "start": 1962.84, "duration": 3.54}, {"text": "serait compl\u00e8tement absurde de vous", "start": 1965.059, "duration": 3.0}, {"text": "faire croire que les meilleurs mesures", "start": 1966.38, "duration": 3.48}, {"text": "politiques vous garantiront un jour un", "start": 1968.059, "duration": 3.48}, {"text": "monde o\u00f9 il n'y aura plus aucune", "start": 1969.86, "duration": 3.6}, {"text": "violence ou plus personne ne fera du mal", "start": 1971.539, "duration": 4.26}, {"text": "oui c'est un fait nous devons toujours", "start": 1973.46, "duration": 4.079}, {"text": "faire face \u00e0 la tentation de la viande", "start": 1975.799, "duration": 5.22}, {"text": "mais un pays dans lequel la violence est", "start": 1977.539, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e0 ce point omnipr\u00e9sente de mani\u00e8re", "start": 1981.019, "duration": 4.081}, {"text": "gratuite et sans signification ce pays", "start": 1982.7, "duration": 4.199}, {"text": "l\u00e0 pour le coup et bien il vit un", "start": 1985.1, "duration": 3.419}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne tout \u00e0 fait singulier tout \u00e0", "start": 1986.899, "duration": 3.241}, {"text": "fait in\u00e9dit et c'est ce que nous sommes", "start": 1988.519, "duration": 3.421}, {"text": "en train de traverser et nous ne", "start": 1990.14, "duration": 3.6}, {"text": "parviendrons pas \u00e0 apporter le rem\u00e8de \u00e0", "start": 1991.94, "duration": 3.78}, {"text": "cette question uniquement en recrutant", "start": 1993.74, "duration": 3.96}, {"text": "plus de policiers plus de gendarmes plus", "start": 1995.72, "duration": 3.959}, {"text": "de magistrats nous y parviendrons en", "start": 1997.7, "duration": 4.079}, {"text": "redonnant leur m\u00e9tier aux professeurs en", "start": 1999.679, "duration": 3.901}, {"text": "leur rendant le sens de leur mission en", "start": 2001.779, "duration": 2.821}, {"text": "leur permettant de transmettre \u00e0 la", "start": 2003.58, "duration": 3.12}, {"text": "culture qui est le seul antidote alors", "start": 2004.6, "duration": 4.439}, {"text": "soulagement du monde", "start": 2006.7, "duration": 3.42}, {"text": "alors l\u00e0 vous allez vivre en direct", "start": 2009.039, "duration": 5.221}, {"text": "voil\u00e0 la preuve qu'on est rien sans une", "start": 2010.12, "duration": 6.32}, {"text": "\u00e9quipe exceptionnelle et je voudrais", "start": 2014.26, "duration": 5.6}, {"text": "saisir cette occasion", "start": 2016.44, "duration": 3.42}, {"text": "voil\u00e0 est-ce que vous m'entendez bien je", "start": 2020.2, "duration": 3.839}, {"text": "voudrais saisir cette occasion pour dire", "start": 2022.72, "duration": 3.24}, {"text": "un immense merci et je vais peut-\u00eatre", "start": 2024.039, "duration": 3.12}, {"text": "terminer par l\u00e0 parce qu'on arrive \u00e0 la", "start": 2025.96, "duration": 4.439}, {"text": "fin de cette exp\u00e9rience je voudrais dire", "start": 2027.159, "duration": 5.64}, {"text": "un immense merci \u00e0 toutes les \u00e9quipes du", "start": 2030.399, "duration": 4.62}, {"text": "Parlement europ\u00e9en gr\u00e2ce auquel nous", "start": 2032.799, "duration": 4.141}, {"text": "pouvons partager cet \u00e9change gr\u00e2ce", "start": 2035.019, "duration": 3.481}, {"text": "auquel aussi nous partageons presque", "start": 2036.94, "duration": 2.88}, {"text": "chaque semaine ces petits rendez-vous en", "start": 2038.5, "duration": 2.64}, {"text": "vid\u00e9o par lesquels j'essaie de vous", "start": 2039.82, "duration": 2.82}, {"text": "rendre compte de la mani\u00e8re dont nous", "start": 2041.14, "duration": 3.539}, {"text": "essayons d'assumer notre mandat", "start": 2042.64, "duration": 3.44}, {"text": "d'assumer notre mission", "start": 2044.679, "duration": 4.2}, {"text": "vous savez c'est tr\u00e8s important de", "start": 2046.08, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 sortir un peu des murs de ce", "start": 2048.879, "duration": 4.141}, {"text": "Parlement d'aller vers vous de vous", "start": 2051.04, "duration": 3.66}, {"text": "parler de r\u00e9pondre \u00e0 vos questions et", "start": 2053.02, "duration": 4.079}, {"text": "c'est gr\u00e2ce \u00e0 eux que nous faisons cela", "start": 2054.7, "duration": 4.379}, {"text": "c'est gr\u00e2ce \u00e0 toute l'\u00e9quipe qui", "start": 2057.099, "duration": 3.181}, {"text": "m'accompagne mais aussi gr\u00e2ce \u00e0 toutes", "start": 2059.079, "duration": 3.361}, {"text": "les \u00e9quipes du Parlement et je profite", "start": 2060.28, "duration": 3.66}, {"text": "de ce petit incident pour leur rendre", "start": 2062.44, "duration": 3.899}, {"text": "hommage alors on me fait signe on me", "start": 2063.94, "duration": 3.899}, {"text": "fait signe qu'il reste quelques quelques", "start": 2066.339, "duration": 4.56}, {"text": "minutes peut-\u00eatre je peux prendre une ou", "start": 2067.839, "duration": 4.02}, {"text": "deux derni\u00e8res questions alors David", "start": 2070.899, "duration": 2.041}, {"text": "demande quelle est la situation de", "start": 2071.859, "duration": 2.28}, {"text": "l'enseignement en France en Europe j'ai", "start": 2072.94, "duration": 3.78}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pondu je crois \u00e0 cette question \u00e0", "start": 2074.139, "duration": 3.48}, {"text": "l'instant", "start": 2076.72, "duration": 2.52}, {"text": "je pense que le grand d\u00e9fi c'est de", "start": 2077.619, "duration": 3.78}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 rem\u00e9dier \u00e0 la baisse du niveau", "start": 2079.24, "duration": 3.839}, {"text": "scolaire D\u00e9borah demande comment on peut", "start": 2081.399, "duration": 3.44}, {"text": "rem\u00e9dier \u00e0 la baisse du niveau scolaire", "start": 2083.079, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e0 c'est une immense question moi je", "start": 2084.839, "duration": 3.34}, {"text": "crois que la question le sujet n'est pas", "start": 2086.919, "duration": 2.46}, {"text": "d'abord technique ce n'est pas d'abord", "start": 2088.179, "duration": 4.021}, {"text": "une question de m\u00e9thode de moyens de", "start": 2089.379, "duration": 4.98}, {"text": "financement de r\u00e9forme de structure bien", "start": 2092.2, "duration": 3.959}, {"text": "s\u00fbr il faut travailler sur les m\u00e9thodes", "start": 2094.359, "duration": 3.301}, {"text": "pour les am\u00e9liorer bien s\u00fbr il faut", "start": 2096.159, "duration": 2.761}, {"text": "r\u00e9former la structure qui est devenue", "start": 2097.66, "duration": 3.36}, {"text": "compl\u00e8tement paralytique bien s\u00fbr il", "start": 2098.92, "duration": 4.32}, {"text": "faut mettre les moyens au bon endroit", "start": 2101.02, "duration": 3.72}, {"text": "mais je crois que le plus important", "start": 2103.24, "duration": 3.119}, {"text": "c'est c'est d'abord que la crise de", "start": 2104.74, "duration": 3.02}, {"text": "l'enseignement une crise int\u00e9rieure", "start": 2106.359, "duration": 3.421}, {"text": "j'avais tent\u00e9 de le dire dans un livre", "start": 2107.76, "duration": 4.72}, {"text": "les d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s en 2014 la crise de", "start": 2109.78, "duration": 4.38}, {"text": "l'\u00e9cole c'est une crise int\u00e9rieure c'est", "start": 2112.48, "duration": 3.84}, {"text": "une crise de la transmission et au fond", "start": 2114.16, "duration": 3.419}, {"text": "la grande question qui nous est pos\u00e9e", "start": 2116.32, "duration": 2.4}, {"text": "c'est est-ce que nous voulons", "start": 2117.579, "duration": 3.121}, {"text": "transmettre aux g\u00e9n\u00e9rations qui viennent", "start": 2118.72, "duration": 3.84}, {"text": "est-ce que nous voulons leur transmettre", "start": 2120.7, "duration": 3.84}, {"text": "ce dont nous avons h\u00e9rit\u00e9", "start": 2122.56, "duration": 6.18}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 form\u00e9 avec l'id\u00e9e c'\u00e9tait le", "start": 2124.54, "duration": 6.42}, {"text": "ma\u00eetre mot de ma formation d'enseignant", "start": 2128.74, "duration": 3.54}, {"text": "qu'il ne faut surtout pas transmettre", "start": 2130.96, "duration": 2.82}, {"text": "des connaissances que les \u00e9l\u00e8ves doivent", "start": 2132.28, "duration": 2.94}, {"text": "pouvoir inventer leur propre", "start": 2133.78, "duration": 3.48}, {"text": "repr\u00e9sentation du monde et que tout ce", "start": 2135.22, "duration": 4.02}, {"text": "que l'on oublie des \u00e9l\u00e8ves \u00e0 apprendre", "start": 2137.26, "duration": 4.02}, {"text": "c'est ce qu'on retire \u00e0 leur libert\u00e9", "start": 2139.24, "duration": 4.32}, {"text": "alors capacit\u00e9 de cr\u00e9er et d'inventer", "start": 2141.28, "duration": 3.96}, {"text": "leur propre vie moi je crois exactement", "start": 2143.56, "duration": 3.299}, {"text": "l'inverse je pense qu'on ne devient", "start": 2145.24, "duration": 4.379}, {"text": "libre que par ce qu'on a re\u00e7u et", "start": 2146.859, "duration": 4.921}, {"text": "finalement \u00eatre conservateur c'est ce", "start": 2149.619, "duration": 3.901}, {"text": "qu'on me reproche parfois et bien c'est", "start": 2151.78, "duration": 3.66}, {"text": "peut-\u00eatre tent\u00e9 de dire justement tout", "start": 2153.52, "duration": 4.14}, {"text": "simplement que l'h\u00e9ritage qui nous", "start": 2155.44, "duration": 4.679}, {"text": "appartient l'h\u00e9ritage qui est le n\u00f4tre", "start": 2157.66, "duration": 3.959}, {"text": "non pas parce que nous l'avons form\u00e9", "start": 2160.119, "duration": 3.48}, {"text": "mais parce qu'il nous a \u00e9t\u00e9 transmis", "start": 2161.619, "duration": 4.021}, {"text": "nous avons le devoir de le faire passer", "start": 2163.599, "duration": 4.5}, {"text": "aux g\u00e9n\u00e9rations qui viennent cet", "start": 2165.64, "duration": 3.78}, {"text": "h\u00e9ritage c'est la nature c'est le monde", "start": 2168.099, "duration": 2.76}, {"text": "dont nous h\u00e9ritons c'est un monde qui", "start": 2169.42, "duration": 3.14}, {"text": "soit vivable et qui puisse \u00eatre vraiment", "start": 2170.859, "duration": 4.381}, {"text": "habitable par des humains mais c'est", "start": 2172.56, "duration": 4.059}, {"text": "h\u00e9ritage c'est aussi la culture la", "start": 2175.24, "duration": 3.66}, {"text": "culture qui fait que pr\u00e9cis\u00e9ment nos", "start": 2176.619, "duration": 4.081}, {"text": "vies ne sont pas sauvages et qu'elles", "start": 2178.9, "duration": 4.8}, {"text": "sont vraiment humaines transmettre aux", "start": 2180.7, "duration": 4.32}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations qui viennent un monde qui", "start": 2183.7, "duration": 3.06}, {"text": "soit vivable et une vie qui soit humaine", "start": 2185.02, "duration": 3.9}, {"text": "leur transmettre la nature et leur", "start": 2186.76, "duration": 4.14}, {"text": "transmettre notre culture c'est je crois", "start": 2188.92, "duration": 3.36}, {"text": "le premier de nos devoirs politiques", "start": 2190.9, "duration": 3.42}, {"text": "c'est la meilleure mani\u00e8re de lutter", "start": 2192.28, "duration": 3.54}, {"text": "contre le wokisme je voyais quelqu'un", "start": 2194.32, "duration": 3.12}, {"text": "qui posait une question sur le walkisme", "start": 2195.82, "duration": 3.36}, {"text": "je crois que le hockey se met derri\u00e8re", "start": 2197.44, "duration": 3.3}, {"text": "d'autres que l'oubli de cette v\u00e9rit\u00e9", "start": 2199.18, "duration": 3.12}, {"text": "fondamentale de l'exp\u00e9rience humaine", "start": 2200.74, "duration": 4.32}, {"text": "qu'on ne devient soi-m\u00eame que par la", "start": 2202.3, "duration": 5.46}, {"text": "rencontre avec une alt\u00e9rit\u00e9 et m\u00eame par", "start": 2205.06, "duration": 5.279}, {"text": "la rencontre avec une autorit\u00e9 par o\u00f9", "start": 2207.76, "duration": 4.68}, {"text": "vient jusqu'\u00e0 nous justement cet", "start": 2210.339, "duration": 4.561}, {"text": "h\u00e9ritage culturel qui peut seul nous", "start": 2212.44, "duration": 4.5}, {"text": "faire grandir et nous \u00e9veiller \u00e0 notre", "start": 2214.9, "duration": 5.24}, {"text": "propre libert\u00e9", "start": 2216.94, "duration": 3.2}, {"text": "alors Philippe et peut-\u00eatre ce sera", "start": 2221.88, "duration": 4.239}, {"text": "notre derni\u00e8re question je termine par", "start": 2224.26, "duration": 3.48}, {"text": "l\u00e0 Philippe demande sur Facebook vous", "start": 2226.119, "duration": 3.121}, {"text": "avez conduit le projet de la refondation", "start": 2227.74, "duration": 3.3}, {"text": "de la droite europ\u00e9enne pour le PPE", "start": 2229.24, "duration": 4.08}, {"text": "qu'ont donn\u00e9 ses travaux c'est une bonne", "start": 2231.04, "duration": 4.14}, {"text": "question vous avez le droit de et le", "start": 2233.32, "duration": 4.08}, {"text": "devoir de demander un droit de suite sur", "start": 2235.18, "duration": 3.74}, {"text": "le travail que nous vous pr\u00e9sentons", "start": 2237.4, "duration": 4.5}, {"text": "effectivement le PPE m'avait charg\u00e9 il y", "start": 2238.92, "duration": 5.32}, {"text": "a maintenant presque deux ans de cela le", "start": 2241.9, "duration": 4.5}, {"text": "groupe auquel j'appartiens de travailler", "start": 2244.24, "duration": 4.5}, {"text": "sur un texte de fondation ou de", "start": 2246.4, "duration": 5.4}, {"text": "refondation pour la droite en Europe", "start": 2248.74, "duration": 4.619}, {"text": "nous voyons que nos partis politiques", "start": 2251.8, "duration": 3.539}, {"text": "sont au fond \u00e0 la crois\u00e9e des chemins", "start": 2253.359, "duration": 3.72}, {"text": "ont besoin de retrouver leur", "start": 2255.339, "duration": 4.401}, {"text": "signification de revenir \u00e0 leur racine", "start": 2257.079, "duration": 5.04}, {"text": "et j'ai eu l'occasion avec plusieurs", "start": 2259.74, "duration": 3.82}, {"text": "coll\u00e8gues et notamment plusieurs jeunes", "start": 2262.119, "duration": 2.821}, {"text": "coll\u00e8gues ici au Parlement europ\u00e9en de", "start": 2263.56, "duration": 3.18}, {"text": "travailler sur un texte un peu un peu", "start": 2264.94, "duration": 4.2}, {"text": "fondamental qui essayait justement de", "start": 2266.74, "duration": 5.339}, {"text": "dire ce que devait \u00eatre notre r\u00f4le", "start": 2269.14, "duration": 5.64}, {"text": "politique notre mission politique et ce", "start": 2272.079, "duration": 4.381}, {"text": "travail-l\u00e0 nous l'avons men\u00e9 \u00e0 bien nous", "start": 2274.78, "duration": 3.72}, {"text": "avons abouti \u00e0 un texte que vous pourrez", "start": 2276.46, "duration": 3.3}, {"text": "retrouver tr\u00e8s facilement il est", "start": 2278.5, "duration": 3.119}, {"text": "disponible notamment sur mon site", "start": 2279.76, "duration": 3.78}, {"text": "internet le site sur lequel j'essaie de", "start": 2281.619, "duration": 4.041}, {"text": "vous partager le r\u00e9sultat de mon travail", "start": 2283.54, "duration": 5.22}, {"text": "ce texte il s'appelait justement pour", "start": 2285.66, "duration": 5.32}, {"text": "une politique de la transmission ce dont", "start": 2288.76, "duration": 5.64}, {"text": "je parlais \u00e0 l'instant et il a servi", "start": 2290.98, "duration": 5.879}, {"text": "depuis \u00e0 orienter les travaux du groupe", "start": 2294.4, "duration": 3.84}, {"text": "et non seulement du groupe mais aussi de", "start": 2296.859, "duration": 3.661}, {"text": "notre partie le PPE le parti europ\u00e9en", "start": 2298.24, "duration": 3.839}, {"text": "qui rassemble tous les parties de droite", "start": 2300.52, "duration": 4.02}, {"text": "europ\u00e9enne il a servi \u00e0 structurer \u00e0", "start": 2302.079, "duration": 5.04}, {"text": "orienter un certain nombre de d\u00e9cisions", "start": 2304.54, "duration": 4.68}, {"text": "nous avons eu un congr\u00e8s notamment l'an", "start": 2307.119, "duration": 4.681}, {"text": "dernier \u00e0 Rotterdam qui a r\u00e9uni tous les", "start": 2309.22, "duration": 4.139}, {"text": "partis de droite de l'Union europ\u00e9enne", "start": 2311.8, "duration": 3.96}, {"text": "et nous avons vot\u00e9 \u00e0 l'occasion de ce", "start": 2313.359, "duration": 4.141}, {"text": "congr\u00e8s une sorte de d\u00e9claration", "start": 2315.76, "duration": 3.78}, {"text": "politique qui s'est inspir\u00e9 assez", "start": 2317.5, "duration": 3.839}, {"text": "largement de ce texte que nous avions", "start": 2319.54, "duration": 3.84}, {"text": "travaill\u00e9 ensemble ici au Parlement", "start": 2321.339, "duration": 3.481}, {"text": "europ\u00e9en au sein de notre de notre", "start": 2323.38, "duration": 2.58}, {"text": "groupe parlementaire donc vous voyez", "start": 2324.82, "duration": 3.06}, {"text": "Philippe c'est un travail de longue", "start": 2325.96, "duration": 3.06}, {"text": "haleine l\u00e0 encore je le disais vous", "start": 2327.88, "duration": 3.9}, {"text": "savez la politique \u00e7a consiste \u00e0 creuser", "start": 2329.02, "duration": 5.819}, {"text": "un sillon qui n\u00e9cessairement nous oblige", "start": 2331.78, "duration": 7.26}, {"text": "\u00e0 revenir toujours et sans cesse sur ce", "start": 2334.839, "duration": 6.26}, {"text": "que nous essayons de construire", "start": 2339.04, "duration": 4.74}, {"text": "rien ne se fait en un jour comme le", "start": 2341.099, "duration": 4.781}, {"text": "disait Aristote dans l'\u00e9tiquanicomac une", "start": 2343.78, "duration": 4.1}, {"text": "hirondelle ne fait pas le printemps", "start": 2345.88, "duration": 4.38}, {"text": "c'est \u00e0 lui que nous devons se proverbe", "start": 2347.88, "duration": 4.9}, {"text": "si connu et bien ce proverbe il", "start": 2350.26, "duration": 4.079}, {"text": "s'applique aussi \u00e0 la politique", "start": 2352.78, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9videmment toutes les belles choses et", "start": 2354.339, "duration": 3.421}, {"text": "toutes les bonnes choses dans chacune de", "start": 2355.9, "duration": 3.24}, {"text": "nos vies comme le disait Aristote comme", "start": 2357.76, "duration": 3.599}, {"text": "dans notre vie politique suppose un", "start": 2359.14, "duration": 4.26}, {"text": "travail long suppose une vraie", "start": 2361.359, "duration": 3.841}, {"text": "pers\u00e9v\u00e9rance et c'est la raison pour", "start": 2363.4, "duration": 2.6}, {"text": "laquelle", "start": 2365.2, "duration": 3.72}, {"text": "nous continuons devraient pour que pour", "start": 2366.0, "duration": 5.079}, {"text": "que cet effort de transmission soit de", "start": 2368.92, "duration": 4.62}, {"text": "nouveau au c\u0153ur du travail politique", "start": 2371.079, "duration": 4.441}, {"text": "quand tociana demande d'ailleurs sur", "start": 2373.54, "duration": 3.18}, {"text": "Youtube quelles sont nos propositions", "start": 2375.52, "duration": 2.579}, {"text": "concr\u00e8tes pour la pr\u00e9servation de", "start": 2376.72, "duration": 3.119}, {"text": "l'environnement \u00e9videmment c'est une", "start": 2378.099, "duration": 5.121}, {"text": "c'est une immense question bien s\u00fbr", "start": 2379.839, "duration": 5.841}, {"text": "pour la pr\u00e9servation de l'environnement", "start": 2383.22, "duration": 5.2}, {"text": "il n'y a pas une seule r\u00e9ponse \u00e0 cette", "start": 2385.68, "duration": 4.36}, {"text": "question on a travaill\u00e9 tout au long de", "start": 2388.42, "duration": 2.88}, {"text": "ce mandat on continue de travailler sur", "start": 2390.04, "duration": 3.0}, {"text": "la grande proposition de la Commission", "start": 2391.3, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9enne c'est le Green Deal dans", "start": 2393.04, "duration": 3.72}, {"text": "lequel il y a des bonnes choses dans", "start": 2395.02, "duration": 2.88}, {"text": "lequel il y a des choses moins bonnes", "start": 2396.76, "duration": 2.76}, {"text": "comme farm to forg dont je vous parlais", "start": 2397.9, "duration": 2.459}, {"text": "tout \u00e0 l'heure", "start": 2399.52, "duration": 2.16}, {"text": "je dirais simplement celui que je suis", "start": 2400.359, "duration": 3.121}, {"text": "sid\u00e9r\u00e9 tiens la question que vous vous", "start": 2401.68, "duration": 5.34}, {"text": "posez me permet de revenir sur ce point", "start": 2403.48, "duration": 7.02}, {"text": "moi je suis vraiment sid\u00e9r\u00e9 de voir", "start": 2407.02, "duration": 6.78}, {"text": "la qualit\u00e9 de nos d\u00e9bats dans le paysage", "start": 2410.5, "duration": 4.76}, {"text": "public en France", "start": 2413.8, "duration": 4.14}, {"text": "s'en est vraiment stup\u00e9fiant j'avoue que", "start": 2415.26, "duration": 4.18}, {"text": "les bras m'en sont tomb\u00e9s quand j'ai vu", "start": 2417.94, "duration": 3.179}, {"text": "qu'il y a quelques jours on se mettait \u00e0", "start": 2419.44, "duration": 3.54}, {"text": "interviewer le pr\u00e9sident de la", "start": 2421.119, "duration": 3.781}, {"text": "f\u00e9d\u00e9ration de char \u00e0 voile sur les", "start": 2422.98, "duration": 5.52}, {"text": "d\u00e9clarations de Killian Mbapp\u00e9 et de", "start": 2424.9, "duration": 4.62}, {"text": "Christophe vogaltier sur les", "start": 2428.5, "duration": 6.0}, {"text": "d\u00e9placements de du PSG son est fascinant", "start": 2429.52, "duration": 7.319}, {"text": "que le PSG prennent un jet priv\u00e9 pour", "start": 2434.5, "duration": 4.02}, {"text": "aller de Paris \u00e0 Nantes pour faire un", "start": 2436.839, "duration": 4.881}, {"text": "match \u00e7a me d\u00e9range bien s\u00fbr", "start": 2438.52, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e7a me d\u00e9range presque autant que le fait", "start": 2441.72, "duration": 3.399}, {"text": "qu'ils aient battu Nantes qui est mon", "start": 2443.92, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9quipe de c\u0153ur mais fondamentalement le", "start": 2445.119, "duration": 5.161}, {"text": "vrai probl\u00e8me n'est pas l\u00e0", "start": 2447.88, "duration": 5.239}, {"text": "la totalit\u00e9 du secteur a\u00e9rien fran\u00e7ais", "start": 2450.28, "duration": 6.72}, {"text": "pollu autant qu'une seule centrale \u00e0", "start": 2453.119, "duration": 5.801}, {"text": "charbon en Allemagne", "start": 2457.0, "duration": 3.119}, {"text": "et on voudrait nous faire croire qu'on", "start": 2458.92, "duration": 3.36}, {"text": "va sauver la plan\u00e8te en parlant des jets", "start": 2460.119, "duration": 5.341}, {"text": "priv\u00e9s en parlant des barbecues en", "start": 2462.28, "duration": 5.1}, {"text": "parlant de la longueur du temps avec", "start": 2465.46, "duration": 4.08}, {"text": "lequel vous prenez votre douche le sujet", "start": 2467.38, "duration": 4.56}, {"text": "n'est pas l\u00e0 le vrai sujet c'est que", "start": 2469.54, "duration": 5.1}, {"text": "l'Europe tout enti\u00e8re c'est 8% des", "start": 2471.94, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre dans", "start": 2474.64, "duration": 5.34}, {"text": "le monde entier tout enti\u00e8re 8%. donc on", "start": 2475.9, "duration": 6.48}, {"text": "ne sauvera pas le climat seulement en", "start": 2479.98, "duration": 3.78}, {"text": "rendant impossible la vie des Europ\u00e9ens", "start": 2482.38, "duration": 4.56}, {"text": "on sauvera le climat \u00e9videmment en", "start": 2483.76, "duration": 4.44}, {"text": "essayant d'am\u00e9liorer nos pratiques bien", "start": 2486.94, "duration": 3.6}, {"text": "s\u00fbr pour faire en sorte que se r\u00e9duisent", "start": 2488.2, "duration": 3.48}, {"text": "la part entropique du r\u00e9chauffement", "start": 2490.54, "duration": 3.36}, {"text": "climatique mais on sauvera surtout le", "start": 2491.68, "duration": 4.439}, {"text": "climat en garantissant que les grands", "start": 2493.9, "duration": 3.84}, {"text": "producteurs mondiaux que les grands", "start": 2496.119, "duration": 4.341}, {"text": "\u00e9metteurs de carbone mondiaux la Chine", "start": 2497.74, "duration": 6.24}, {"text": "l'Inde l'Afrique demain les \u00c9tats-Unis", "start": 2500.46, "duration": 6.94}, {"text": "soient contraints de garantir une", "start": 2503.98, "duration": 5.76}, {"text": "transition vers des processus de", "start": 2507.4, "duration": 4.38}, {"text": "production plus respectueux de", "start": 2509.74, "duration": 4.14}, {"text": "l'environnement c'est le cas de l'Europe", "start": 2511.78, "duration": 3.66}, {"text": "dans le monde c'est aussi le cas de la", "start": 2513.88, "duration": 3.36}, {"text": "France en Europe gr\u00e2ce \u00e0 l'outil", "start": 2515.44, "duration": 3.659}, {"text": "nucl\u00e9aire oui oui et on boucle une", "start": 2517.24, "duration": 2.879}, {"text": "boucle en revenant sur notre point de", "start": 2519.099, "duration": 2.52}, {"text": "d\u00e9part gr\u00e2ce \u00e0 l'outil nucl\u00e9aire", "start": 2520.119, "duration": 2.761}, {"text": "celui-l\u00e0 m\u00eame qu'Emmanuel Macron", "start": 2521.619, "duration": 3.121}, {"text": "pr\u00e9tendait limit\u00e9 dans le mix", "start": 2522.88, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique europ\u00e9en gr\u00e2ce \u00e0 l'outil", "start": 2524.74, "duration": 3.54}, {"text": "nucl\u00e9aire la France a aujourd'hui le", "start": 2526.96, "duration": 3.359}, {"text": "point de PIB le plus d\u00e9carbon\u00e9 de toute", "start": 2528.28, "duration": 4.319}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne donc on ne sauvera", "start": 2530.319, "duration": 3.661}, {"text": "pas le climat en compliquant la vie des", "start": 2532.599, "duration": 2.461}, {"text": "Europ\u00e9ens dans le monde et en", "start": 2533.98, "duration": 2.04}, {"text": "compliquant la vie des Fran\u00e7ais en", "start": 2535.06, "duration": 3.059}, {"text": "Europe on se voit le climat en imposant", "start": 2536.02, "duration": 4.38}, {"text": "avec un vrai bras de fer d\u00e9termin\u00e9 une", "start": 2538.119, "duration": 4.2}, {"text": "transition \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 tous les autres", "start": 2540.4, "duration": 3.84}, {"text": "pays du monde et c'est ce que nous avons", "start": 2542.319, "duration": 4.02}, {"text": "fait avec la taxe carbone dont je vous", "start": 2544.24, "duration": 3.9}, {"text": "parlais tout \u00e0 l'heure en mettant un", "start": 2546.339, "duration": 3.78}, {"text": "signal prix sur le carbone \u00e0 l'entr\u00e9e", "start": 2548.14, "duration": 4.439}, {"text": "dans le march\u00e9 unique on oblige on", "start": 2550.119, "duration": 4.441}, {"text": "incite on pousse on cr\u00e9e une pression", "start": 2552.579, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9conomique imm\u00e9diate sur les grands", "start": 2554.56, "duration": 3.66}, {"text": "producteurs mondiaux pour faire en sorte", "start": 2556.66, "duration": 5.3}, {"text": "qu'il soit contraint de faire de de", "start": 2558.22, "duration": 5.639}, {"text": "transformer leur modalit\u00e9s de production", "start": 2561.96, "duration": 5.28}, {"text": "pour d\u00e9carboner leur \u00e9nergie", "start": 2563.859, "duration": 6.661}, {"text": "voil\u00e0 c'est pour moi le vrai sujet et", "start": 2567.24, "duration": 4.72}, {"text": "voyez c'est terrible de voir", "start": 2570.52, "duration": 2.64}, {"text": "qu'aujourd'hui ce qui se disent", "start": 2571.96, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e9cologiste ne nous parle que de sujets", "start": 2573.16, "duration": 5.64}, {"text": "qui sont compl\u00e8tement anecdotiques", "start": 2575.98, "duration": 4.379}, {"text": "le regard de la r\u00e9alit\u00e9 des enjeux", "start": 2578.8, "duration": 3.84}, {"text": "parler de barbecue quand je vois que", "start": 2580.359, "duration": 5.22}, {"text": "barbecue a \u00e9t\u00e9 le sujet le plus discut\u00e9", "start": 2582.64, "duration": 6.06}, {"text": "sur Twitter pendant 48 heures barbecue", "start": 2585.579, "duration": 5.821}, {"text": "mais on est devenu fou j'ai l'impression", "start": 2588.7, "duration": 4.919}, {"text": "qu'on est exactement comme l'\u00e9quipage du", "start": 2591.4, "duration": 4.5}, {"text": "Titanic qui est au moment o\u00f9 il a touch\u00e9", "start": 2593.619, "duration": 3.96}, {"text": "l'iceberg et au lot est en train de", "start": 2595.9, "duration": 3.959}, {"text": "monter dans les cales discuterait de la", "start": 2597.579, "duration": 4.321}, {"text": "bande-son que l'orchestre doit jouer au", "start": 2599.859, "duration": 4.021}, {"text": "moment o\u00f9 on va se noyer \u00e7a n'a aucun", "start": 2601.9, "duration": 3.78}, {"text": "sens et je vais vous dire \u00e7a a quelque", "start": 2603.88, "duration": 3.36}, {"text": "chose de r\u00e9voltant parce qu'on est", "start": 2605.68, "duration": 2.639}, {"text": "confront\u00e9 \u00e0 des sujets qui sont", "start": 2607.24, "duration": 2.7}, {"text": "tellement importants tellement", "start": 2608.319, "duration": 4.141}, {"text": "structurants tellement d\u00e9cisif que quand", "start": 2609.94, "duration": 5.1}, {"text": "on voit que le d\u00e9bat public en France se", "start": 2612.46, "duration": 4.32}, {"text": "concentre sur des enjeux aussi", "start": 2615.04, "duration": 4.38}, {"text": "anecdotiques on a un peu un sentiment de", "start": 2616.78, "duration": 4.74}, {"text": "d\u00e9couragement et on se demande et c'est", "start": 2619.42, "duration": 3.84}, {"text": "ce qui est parfois me d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 le plus", "start": 2621.52, "duration": 4.26}, {"text": "si on a une chance d\u2019aboutir un jour aux", "start": 2623.26, "duration": 4.38}, {"text": "d\u00e9cisions les plus n\u00e9cessaires quand on", "start": 2625.78, "duration": 3.48}, {"text": "voit que ce qu'il est pr\u00e9pare", "start": 2627.64, "duration": 2.76}, {"text": "c'est-\u00e0-dire notre d\u00e9lib\u00e9ration", "start": 2629.26, "duration": 4.559}, {"text": "collective est encore tellement immature", "start": 2630.4, "duration": 5.4}, {"text": "voil\u00e0 alors cette fois-ci je joins le", "start": 2633.819, "duration": 4.02}, {"text": "geste \u00e0 la parole on a eu l'occasion", "start": 2635.8, "duration": 4.319}, {"text": "d'un \u00e9change tr\u00e8s long plus long que", "start": 2637.839, "duration": 3.901}, {"text": "celui qui \u00e9tait pr\u00e9vu mais je vais", "start": 2640.119, "duration": 3.96}, {"text": "m'arr\u00eater ici on vous remercie encore", "start": 2641.74, "duration": 3.599}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 si nombreux vous \u00e9tiez", "start": 2644.079, "duration": 3.961}, {"text": "plusieurs centaines \u00e0 nous suivre sur", "start": 2645.339, "duration": 5.101}, {"text": "toutes les plateformes confondues et", "start": 2648.04, "duration": 3.36}, {"text": "vous serez certainement plusieurs", "start": 2650.44, "duration": 4.8}, {"text": "milliers \u00e0 revoir cet \u00e9change", "start": 2651.4, "duration": 5.34}, {"text": "si l'exp\u00e9rience vous semble concluante", "start": 2655.24, "duration": 3.839}, {"text": "n'h\u00e9sitez pas \u00e0 le dire notez le marquer", "start": 2656.74, "duration": 3.9}, {"text": "le \u00e9crivez-nous et on sera tr\u00e8s heureux", "start": 2659.079, "duration": 2.52}, {"text": "de recommencer vous pouvez aussi", "start": 2660.64, "duration": 2.459}, {"text": "partager la vid\u00e9o autour de vous elle", "start": 2661.599, "duration": 2.701}, {"text": "sera disponible en ligne elle va rester", "start": 2663.099, "duration": 3.72}, {"text": "en ligne \u00e9videmment pour tous ceux qui", "start": 2664.3, "duration": 4.86}, {"text": "voudront la revoir en attendant je", "start": 2666.819, "duration": 3.481}, {"text": "voudrais vous donner un petit", "start": 2669.16, "duration": 2.76}, {"text": "rendez-vous comme la derni\u00e8re fois je", "start": 2670.3, "duration": 2.72}, {"text": "partais en", "start": 2671.92, "duration": 4.439}, {"text": "Bresse et bien cette fois-ci \u00e0 l'issue", "start": 2673.02, "duration": 5.799}, {"text": "de ces quelques jours \u00e0 Bruxelles et", "start": 2676.359, "duration": 4.921}, {"text": "bien je partirai dans le Beaujolais pour", "start": 2678.819, "duration": 5.28}, {"text": "aller finir les vendanges alors je vous", "start": 2681.28, "duration": 4.92}, {"text": "donne rendez-vous pour ceux qui habitent", "start": 2684.099, "duration": 4.201}, {"text": "dans le Beaujolais \u00e0 Limas vendredi \u00e0", "start": 2686.2, "duration": 3.379}, {"text": "17h", "start": 2688.3, "duration": 3.24}, {"text": "ce serait une joie de vous retrouver", "start": 2689.579, "duration": 4.421}, {"text": "pour parler \u00e9videmment agriculture pour", "start": 2691.54, "duration": 4.559}, {"text": "parler viticulture cette activit\u00e9", "start": 2694.0, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 laquelle nous sommes", "start": 2696.099, "duration": 4.02}, {"text": "tellement attach\u00e9s en attendant de boire", "start": 2697.66, "duration": 4.5}, {"text": "le beaujolais nouveau de cette ann\u00e9e", "start": 2700.119, "duration": 4.74}, {"text": "rendez-vous donc \u00e0 Lima vendredi \u00e0 17h", "start": 2702.16, "duration": 4.32}, {"text": "vous trouverez toutes les informations", "start": 2704.859, "duration": 2.46}, {"text": "c'est pas tr\u00e8s loin de", "start": 2706.48, "duration": 3.24}, {"text": "Villefranche-sur-Sa\u00f4ne sur sur les sur", "start": 2707.319, "duration": 4.441}, {"text": "les r\u00e9seaux sociaux ou bien ou bien sur", "start": 2709.72, "duration": 3.42}, {"text": "le site internet", "start": 2711.76, "duration": 3.839}, {"text": "voil\u00e0 ce sera un grand bonheur de vous", "start": 2713.14, "duration": 3.479}, {"text": "retrouver vous savez pour moi c'est tr\u00e8s", "start": 2715.599, "duration": 3.24}, {"text": "important de rester sur le terrain de", "start": 2716.619, "duration": 3.181}, {"text": "rester \u00e0 votre contact et puis", "start": 2718.839, "duration": 2.28}, {"text": "d'accueillir ici aussi au Parlement", "start": 2719.8, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9en tous ceux qui ont des sujets \u00e0", "start": 2721.119, "duration": 3.901}, {"text": "nous confier qui veulent que nous", "start": 2723.52, "duration": 3.2}, {"text": "puissions les travailler avec eux", "start": 2725.02, "duration": 4.079}, {"text": "aujourd'hui j'ai eu la grande joie de", "start": 2726.72, "duration": 5.139}, {"text": "recevoir Michel Tabaro J\u00e9r\u00f4me bio Michel", "start": 2729.099, "duration": 5.22}, {"text": "Tabaro qui est d\u00e9put\u00e9 de la 9e", "start": 2731.859, "duration": 3.801}, {"text": "circonscription", "start": 2734.319, "duration": 4.681}, {"text": "des Alpes-Maritimes J\u00e9r\u00f4me Viaud qui est", "start": 2735.66, "duration": 6.0}, {"text": "le maire de Grasse il venait avec", "start": 2739.0, "duration": 4.819}, {"text": "entour\u00e9 de toute une d\u00e9l\u00e9gation", "start": 2741.66, "duration": 4.84}, {"text": "d'agriculteurs de parfumeurs pour parler", "start": 2743.819, "duration": 4.661}, {"text": "de leur pr\u00e9occupations je vous en disais", "start": 2746.5, "duration": 3.54}, {"text": "un mot tout \u00e0 l'heure sur les prochaines", "start": 2748.48, "duration": 2.94}, {"text": "r\u00e9glementations de l'Union europ\u00e9enne en", "start": 2750.04, "duration": 2.579}, {"text": "mati\u00e8re de produits chimiques on a", "start": 2751.42, "duration": 3.0}, {"text": "rencontr\u00e9 le commissaire europ\u00e9en qui", "start": 2752.619, "duration": 3.781}, {"text": "s'en occupe parce qu'on veut garder nos", "start": 2754.42, "duration": 3.78}, {"text": "champs de l'avant dans vos garder notre", "start": 2756.4, "duration": 4.08}, {"text": "tradition fran\u00e7aise du parfum elle a \u00e9t\u00e9", "start": 2758.2, "duration": 3.96}, {"text": "class\u00e9e la ville de Grasse \u00e0 l'UNESCO", "start": 2760.48, "duration": 3.08}, {"text": "pour son savoir-faire en mati\u00e8re de", "start": 2762.16, "duration": 3.24}, {"text": "parfumerie en mati\u00e8re d'ar\u00f4me", "start": 2763.56, "duration": 3.279}, {"text": "alimentaire c'est absolument fondamental", "start": 2765.4, "duration": 3.06}, {"text": "qu'on puisse expliquer \u00e0 la Commission", "start": 2766.839, "duration": 2.841}, {"text": "europ\u00e9enne qu'elle n'a pas le droit", "start": 2768.46, "duration": 3.84}, {"text": "d'interdire au motifs de ces r\u00e9gulations", "start": 2769.68, "duration": 4.54}, {"text": "sur les produits pol\u00e9mique des", "start": 2772.3, "duration": 4.019}, {"text": "savoir-faire qui sont perp\u00e9tu\u00e9s depuis", "start": 2774.22, "duration": 3.599}, {"text": "des si\u00e8cles maintenant avec une cesse de", "start": 2776.319, "duration": 3.601}, {"text": "se renouveler et d'innover demain je", "start": 2777.819, "duration": 4.341}, {"text": "l'accueillerai Aur\u00e9lien Pradier qui est", "start": 2779.92, "duration": 4.86}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 du lot qui est secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "start": 2782.16, "duration": 4.48}, {"text": "de notre famille politique et qui", "start": 2784.78, "duration": 4.02}, {"text": "viendra pour parler de l'indemnisation", "start": 2786.64, "duration": 4.38}, {"text": "des agriculteurs touch\u00e9s par les", "start": 2788.8, "duration": 3.86}, {"text": "intemp\u00e9ries dans les p\u00e9riodes r\u00e9centes", "start": 2791.02, "duration": 4.319}, {"text": "voil\u00e0 tous les jours on travaille sur", "start": 2792.66, "duration": 4.3}, {"text": "des sujets tr\u00e8s concrets pour essayer", "start": 2795.339, "duration": 3.48}, {"text": "d'apporter des r\u00e9ponses de garantir que", "start": 2796.96, "duration": 3.84}, {"text": "les d\u00e9cisions europ\u00e9ennes seront les", "start": 2798.819, "duration": 4.141}, {"text": "plus ajust\u00e9es possible en r\u00e9alit\u00e9 du", "start": 2800.8, "duration": 3.36}, {"text": "terrain c'est un combat de longue", "start": 2802.96, "duration": 2.879}, {"text": "haleine puis je suis heureux de le mener", "start": 2804.16, "duration": 3.959}, {"text": "et pour le mener et bien je continuerai", "start": 2805.839, "duration": 4.081}, {"text": "de le faire avec vous en allant sur le", "start": 2808.119, "duration": 4.801}, {"text": "terrain en allant sur le terrain un peu", "start": 2809.92, "duration": 4.679}, {"text": "partout en France aussi bien dans le", "start": 2812.92, "duration": 3.96}, {"text": "cadre de ce mandat europ\u00e9en que de la", "start": 2814.599, "duration": 3.301}, {"text": "campagne interne l'un de famille", "start": 2816.88, "duration": 3.06}, {"text": "politique qui s'engage vous savez que je", "start": 2817.9, "duration": 3.84}, {"text": "suis tr\u00e8s heureux de d'appuyer la", "start": 2819.94, "duration": 4.08}, {"text": "candidature de Bruno Retailleau et je ne", "start": 2821.74, "duration": 4.32}, {"text": "manquerai pas l\u00e0 encore devenir vous", "start": 2824.02, "duration": 3.72}, {"text": "rencontrer pour vous parler des enjeux", "start": 2826.06, "duration": 3.48}, {"text": "de cette \u00e9lection interne qui est tr\u00e8s", "start": 2827.74, "duration": 3.599}, {"text": "importante si nous voulons que notre", "start": 2829.54, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9bat d\u00e9mocratique en France se recons", "start": 2831.339, "duration": 4.701}, {"text": "et bien nous aurons \u00e9videmment besoin", "start": 2833.02, "duration": 5.7}, {"text": "d'une droite qui se soit reconstruite et", "start": 2836.04, "duration": 4.0}, {"text": "qui parle de nouveau \u00e0 ses propres", "start": 2838.72, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e9lecteurs et qui soient d\u00e9termin\u00e9s \u00e0", "start": 2840.04, "duration": 4.26}, {"text": "relayer leur pr\u00e9occupations c'est ce que", "start": 2842.5, "duration": 2.819}, {"text": "je m'attache \u00e0 faire tous les jours", "start": 2844.3, "duration": 2.279}, {"text": "c'est ce que nous essaierons de faire", "start": 2845.319, "duration": 3.24}, {"text": "ensemble merci encore pour votre", "start": 2846.579, "duration": 3.601}, {"text": "confiance merci d'avoir \u00e9t\u00e9 si nombreux", "start": 2848.559, "duration": 5.841}, {"text": "\u00e0 nous suivre et \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t j'esp\u00e8re", "start": 2850.18, "duration": 4.22}]}