{"label": "droite", "transcript": [{"text": "J\u2019ai pr\u00e9sent\u00e9 cet apr\u00e8s-midi au Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ma d\u00e9mission", "start": 0.04, "duration": 5.92}, {"text": "du poste de Ministre de l\u2019\u00c9conomie, de l\u2019Industrie et du Num\u00e9rique.", "start": 5.96, "duration": 4.96}, {"text": "Je l\u2019ai remerci\u00e9 de m\u2019avoir fait confiance, de m\u2019avoir permis de servir mon pays", "start": 12.08, "duration": 6.0}, {"text": "pendant deux ann\u00e9es int\u00e9gralement d\u00e9di\u00e9es \u00e0 la reconstruction de notre \u00e9conomie,", "start": 18.08, "duration": 5.56}, {"text": "dans le cadre de l\u2019action du gouvernement conduit par le Premier ministre. ", "start": 23.64, "duration": 4.28}, {"text": "J\u2019ai consacr\u00e9 toute mon \u00e9nergie \u00e0 mener les combats que l\u2019on m\u2019a autoris\u00e9 \u00e0 livrer.", "start": 28.48, "duration": 5.64}, {"text": "Je l\u2019ai fait \u00e0 la t\u00eate d\u2019une \u00e9quipe et d\u2019une administration que je veux ici saluer.", "start": 34.64, "duration": 7.2}, {"text": "Rien n\u2019aurait \u00e9t\u00e9 possible sans la mobilisation exceptionnelle des agents du Minist\u00e8re", "start": 41.92, "duration": 6.52}, {"text": "et le d\u00e9vouement sans faille des membres de mon cabinet.", "start": 48.48, "duration": 4.04}, {"text": "Ce sont les artisans quotidiens de l\u2019action publique. Je n\u2019oublierai jamais leur engagement.", "start": 52.56, "duration": 7.4}, {"text": "C\u2019est gr\u00e2ce \u00e0 leur abn\u00e9gation que nous avons fait bouger les lignes. ", "start": 60.0, "duration": 5.04}, {"text": "Au niveau international, d\u2019abord, pour changer l\u2019image de notre pays", "start": 65.36, "duration": 4.08}, {"text": "aupr\u00e8s des investisseurs et des innovateurs gr\u00e2ce \u00e0 plusieurs dizaines de d\u00e9placements", "start": 69.44, "duration": 5.88}, {"text": "\u00c0 cet \u00e9gard, l\u2019incroyable r\u00e9ussite de la French Tech, qui a permis de faire \u00e9merger partout sur notre territoire", "start": 76.0, "duration": 7.56}, {"text": "une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d\u2019entrepreneurs est l\u2019une des plus belles illustrations.", "start": 83.56, "duration": 5.12}, {"text": "Sur le plan europ\u00e9en, ensuite, pour donner \u00e0 nouveau des perspectives \u00e0 une Union", "start": 89.24, "duration": 5.52}, {"text": "qui doit recommencer \u00e0 avancer si nous ne voulons pas qu\u2019elle se d\u00e9lite d\u00e9finitivement.", "start": 94.76, "duration": 5.0}, {"text": "Je suis \u00e0 cet \u00e9gard convaincu que la d\u00e9cision du peuple britannique de la quitter", "start": 100.2, "duration": 6.2}, {"text": "doit ouvrir une nouvelle page de l\u2019aventure europ\u00e9enne.", "start": 106.4, "duration": 3.92}, {"text": "Sur le plan national, en lib\u00e9rant de nombreux secteurs", "start": 110.92, "duration": 3.96}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 la loi pour la croissance, l\u2019activit\u00e9, et l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances \u00e9conomiques.", "start": 114.88, "duration": 6.04}, {"text": "En soutenant les entrepreneurs, et particuli\u00e8rement les PME,", "start": 121.28, "duration": 3.92}, {"text": "les artisans et les petits commer\u00e7ants.", "start": 125.2, "duration": 2.84}, {"text": "En menant des restructurations industrielles de grande ampleur avec un volontarisme lucide.", "start": 128.04, "duration": 5.48}, {"text": "Finalement, en redonnant \u00e0 l\u2019Etat la place qui doit \u00eatre la sienne dans l\u2019\u00e9conomie :", "start": 134.16, "duration": 8.28}, {"text": "concepteur du cadre et arbitre du respect des r\u00e8gles pour que les petits aient une chance face aux gros ;", "start": 142.44, "duration": 6.96}, {"text": "aiguillon de l\u2019investissement pour d\u00e9ployer une politique industrielle adapt\u00e9e au XXI\u00e8me si\u00e8cle, favorisant l\u2019innovation ;", "start": 149.4, "duration": 7.6}, {"text": "actionnaire intraitable et sans complaisance ;", "start": 157.0, "duration": 3.48}, {"text": "promoteur de la concurrence lorsqu\u2019elle permet de lutter contre la rente ;", "start": 160.48, "duration": 5.16}, {"text": "b\u00e9quille pour ceux qui ont connu l\u2019\u00e9chec et acc\u00e9l\u00e9rateur de la r\u00e9ussite entrepreneuriale.", "start": 165.64, "duration": 6.2}, {"text": "Pour autant, je n\u2019ai pas tout r\u00e9ussi. ", "start": 172.84, "duration": 2.96}, {"text": "Certaines entreprises ont connu la faillite, et leurs salari\u00e9s le ch\u00f4mage", "start": 176.6, "duration": 5.12}, {"text": "je pense notamment \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 Sambre et Meuse, qui n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9e malgr\u00e9 tous nos efforts. ", "start": 181.72, "duration": 6.52}, {"text": "J\u2019ai parfois aussi \u00e9chou\u00e9 \u00e0 faire partager la n\u00e9cessit\u00e9 que j\u2019\u00e9prouvais de poursuivre", "start": 188.24, "duration": 6.84}, {"text": "et m\u00eame d\u2019amplifier notre travail de transformation en profondeur de notre \u00e9conomie. ", "start": 195.08, "duration": 5.2}, {"text": "Mais je suis fier, au sein de l\u2019action du gouvernement,", "start": 201.4, "duration": 4.8}, {"text": "d\u2019\u00eatre parvenu \u00e0 apporter des changements concrets dans la vie des Fran\u00e7ais.", "start": 206.2, "duration": 5.04}, {"text": "D\u2019avoir construit avec les parlementaires et les partenaires sociaux une vraie relation de travail,", "start": 211.24, "duration": 6.96}, {"text": "pour b\u00e2tir ensemble la loi croissance, la mettre en application,", "start": 218.2, "duration": 4.4}, {"text": "c\u2019est d\u00e9sormais chose faite, dans des d\u00e9lais records", "start": 222.6, "duration": 2.84}, {"text": "et en \u00e9valuer les effets dans la dur\u00e9e.", "start": 225.44, "duration": 3.56}, {"text": "J\u2019ai partag\u00e9 le soulagement des salari\u00e9s des entreprises qui ont pu red\u00e9marrer,", "start": 229.68, "duration": 4.76}, {"text": "comme Arc international ou les \u00ab Chantiers de l\u2019Atlantique \u00bb.", "start": 234.44, "duration": 3.44}, {"text": "J\u2019ai mis en valeur des r\u00e9ussites, individuelles et collectives.", "start": 238.8, "duration": 3.16}, {"text": "Tous ces r\u00e9sultats ce sont les n\u00f4tres pour celles et ceux qui y ont oeuvr\u00e9.", "start": 241.96, "duration": 5.64}, {"text": "Tous ces r\u00e9sultats ont contribu\u00e9 au redressement de notre \u00e9conomie", "start": 248.52, "duration": 4.56}, {"text": "J\u2019ai cependant touch\u00e9 du doigt les limites de notre syst\u00e8me politique :", "start": 254.32, "duration": 5.76}, {"text": "il pousse \u00e0 des compromis de derni\u00e8re minute car le travail d\u2019explication est rarement men\u00e9 ;", "start": 261.0, "duration": 5.88}, {"text": "il fait la part belle aux peurs des uns et des autres, \u00e0 d\u00e9faut d\u2019avoir construit un consensus id\u00e9ologique et de fond ;", "start": 267.84, "duration": 8.96}, {"text": "il produit des solutions imparfaites, et fait trop souvent abstraction de la simple r\u00e9alit\u00e9.", "start": 277.4, "duration": 6.76}, {"text": "Toutes ces limites ont construit notre impuissance collective et le fait que nous ne puissions pas aller plus loin.", "start": 285.2, "duration": 6.04}, {"text": "La France vit pourtant des circonstances exceptionnelles :", "start": 292.64, "duration": 4.56}, {"text": "au risque de d\u00e9classement individuel, \u00e0 la menace de d\u00e9clin collectif,", "start": 298.08, "duration": 6.64}, {"text": "s\u2019est ajout\u00e9 un danger physique pour les Fran\u00e7ais depuis que notre pays est attaqu\u00e9 par le terrorisme.", "start": 305.2, "duration": 7.04}, {"text": "La r\u00e9ponse \u00e0 ce triple d\u00e9fi est \u00e9videmment s\u00e9curitaire, mais elle est aussi morale et civilisationnelle.", "start": 313.24, "duration": 8.32}, {"text": "Nous n\u2019avons tout simplement pas le droit, dans cette situation,", "start": 322.2, "duration": 6.0}, {"text": "de r\u00e9pliquer les comportements qui ont toujours eu cours,", "start": 328.2, "duration": 4.2}, {"text": "de penser que l\u2019organisation politique serait quant \u00e0 elle immuable.", "start": 332.4, "duration": 5.6}, {"text": "Ce serait le meilleur moyen de livrer notre pays aux extr\u00eames.", "start": 338.8, "duration": 4.72}, {"text": "C\u2019est la raison pour laquelle je souhaite aujourd\u2019hui entamer une nouvelle \u00e9tape de mon combat,", "start": 344.28, "duration": 7.32}, {"text": "et construire un projet qui serve uniquement l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.", "start": 351.6, "duration": 5.2}, {"text": "Ce projet n\u00e9cessite d\u2019abord de rassembler toutes celles et ceux qui le partagent,", "start": 357.56, "duration": 5.76}, {"text": "et ont en commun les valeurs qui le fondent \u2013 quelle que soit leur sensibilit\u00e9 politique,", "start": 363.32, "duration": 6.36}, {"text": "et m\u00eame s\u2019ils ne croient plus \u00e0 la politique : c\u2019est pour cela que nous avons cr\u00e9\u00e9 En Marche !", "start": 369.68, "duration": 7.4}, {"text": "Ce projet n\u00e9cessite aussi des transformations en profondeur", "start": 377.68, "duration": 5.16}, {"text": "de notre syst\u00e8me politique, \u00e9conomique, social, qui demeure trop largement bloqu\u00e9", "start": 382.84, "duration": 6.6}, {"text": "chacune et chacun peut l\u2019\u00e9prouver dans sa vie quotidienne,", "start": 389.72, "duration": 3.32}, {"text": "et en premier lieu les trop nombreux Fran\u00e7ais qui sont au ch\u00f4mage.", "start": 393.04, "duration": 3.88}, {"text": "Les blocages sont sectoriels, techniques, id\u00e9ologiques et politiques.", "start": 397.8, "duration": 6.0}, {"text": "Or, dans notre pays, dans notre V\u00e8me R\u00e9publique,", "start": 404.36, "duration": 5.76}, {"text": "le seul moment o\u00f9 les d\u00e9bats n\u00e9cessaires pour d\u00e9cider ces transformations peuvent utilement avoir lieu", "start": 410.12, "duration": 7.72}, {"text": "sont les campagnes pr\u00e9sidentielles.", "start": 417.84, "duration": 2.12}, {"text": "Il faut, pour susciter et mener ces d\u00e9bats,", "start": 420.68, "duration": 5.48}, {"text": "\u00eatre libre de formuler \u00e0 la fois un diagnostic sans concession de l\u2019\u00e9tat de la France,", "start": 426.16, "duration": 7.0}, {"text": "et un plan de transformation qui permette de rem\u00e9dier \u00e0 nos faiblesses et d\u2019accro\u00eetre nos forces,", "start": 433.16, "duration": 6.44}, {"text": "qui sont bien plus nombreuses qu\u2019on se pla\u00eet \u00e0 le dire.", "start": 439.6, "duration": 3.4}, {"text": "Ce travail d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral doit \u00eatre men\u00e9, avec m\u00e9thode,", "start": 444.04, "duration": 5.48}, {"text": "dans chacun des domaines structurants pour notre avenir collectif.", "start": 449.52, "duration": 4.24}, {"text": "Loin du fracas que nous connaissons trop souvent,", "start": 454.64, "duration": 3.56}, {"text": "sans les facilit\u00e9s d\u2019une vie politique qui ne cherche plus \u00e0 s\u2019occuper du pays", "start": 458.2, "duration": 5.64}, {"text": "mais simplement \u00e0 vivre au rythme de ses propres soubresauts.", "start": 463.84, "duration": 4.24}, {"text": "C\u2019est pourquoi cette d\u00e9marche n\u2019est pas compatible avec l\u2019appartenance \u00e0 un gouvernement", "start": 468.92, "duration": 6.96}, {"text": "qui restreint l\u2019action au strict champ de comp\u00e9tence minist\u00e9rielle,", "start": 476.36, "duration": 3.92}, {"text": "ni avec l\u2019indispensable solidarit\u00e9 qui s\u2019impose \u00e0 un Ministre. ", "start": 480.68, "duration": 4.52}, {"text": "J\u2019ai donc choisi de pr\u00e9senter ma d\u00e9mission.", "start": 486.56, "duration": 3.72}, {"text": "Je mesure la gravit\u00e9 de cette d\u00e9cision.", "start": 491.36, "duration": 3.64}, {"text": "Je l\u2019ai longuement m\u00fbrie.", "start": 495.84, "duration": 2.08}, {"text": "Il e\u00fbt \u00e9t\u00e9 plus facile de rester dans le confort de Bercy, mais je fais le choix de prendre mes responsabilit\u00e9s.", "start": 498.72, "duration": 8.96}, {"text": "Ce n\u2019est pas un choix dirig\u00e9 contre les ann\u00e9es que j\u2019ai pass\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e ou au Minist\u00e8re de l\u2019\u00c9conomie.", "start": 509.12, "duration": 6.88}, {"text": "Au contraire, j\u2019en suis fier,", "start": 516.0, "duration": 2.56}, {"text": "et je les assume pleinement.", "start": 518.56, "duration": 2.2}, {"text": "J\u2019ai eu l\u2019occasion de dire au Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 521.76, "duration": 3.48}, {"text": "que je suis \u00e0 cet \u00e9gard convaincu que les Fran\u00e7ais lui rendront justice", "start": 525.24, "duration": 4.52}, {"text": "d\u2019avoir fait face \u00e0 des difficult\u00e9s exceptionnelles,", "start": 529.76, "duration": 3.0}, {"text": "et d'avoir pris ses responsabilit\u00e9s.", "start": 532.76, "duration": 2.2}, {"text": "Le choix que je prends aujourd'hui,", "start": 536.56, "duration": 2.84}, {"text": "c\u2019est un choix pour \u00eatre libre, et responsable.", "start": 539.4, "duration": 4.6}, {"text": "\u00catre libre de dire, de proposer, d\u2019agir, de rassembler.", "start": 544.72, "duration": 6.6}, {"text": "\u00catre responsable d\u2019une nouvelle offre qui doit construire un nouvel espoir.", "start": 552.6, "duration": 6.08}, {"text": "C\u2019est une nouvelle \u00e9tape qui commence, pour laquelle j\u2019aurai besoin de toutes les bonnes volont\u00e9s.", "start": 559.56, "duration": 6.92}, {"text": "D\u00e8s la fin du mois de septembre, je pr\u00e9senterai le diagnostic de la France,", "start": 567.24, "duration": 4.96}, {"text": "construit avec l\u2019aide des dizaines de milliers de Fran\u00e7ais que les adh\u00e9rents d\u2019En Marche sont all\u00e9s interroger.", "start": 572.2, "duration": 6.32}, {"text": "Je proposerai ensuite des actions en profondeur et en coh\u00e9rence avec la vision que nous portons.", "start": 579.2, "duration": 7.76}, {"text": "C\u2019est donc un projet ancr\u00e9 dans le r\u00e9el, exigeant, redonnant \u00e0 la France sa place,", "start": 588.2, "duration": 9.4}, {"text": "loin des jeux tactiques et d\u2019appareils, que nous voulons porter.", "start": 597.6, "duration": 6.44}, {"text": "C\u2019est un choix engageant, car notre pays m\u00e9rite de prendre pour lui des risques.", "start": 604.6, "duration": 7.0}, {"text": "Car je suis d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 tout faire pour que nos valeurs, nos id\u00e9es,", "start": 612.04, "duration": 8.96}, {"text": "notre action puissent transformer la France d\u00e8s l\u2019ann\u00e9e prochaine. ", "start": 621.0, "duration": 5.52}, {"text": "Je vous remercie pour votre attention.", "start": 627.0, "duration": 3.16}]}