{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "donc bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous", "start": 270.419, "duration": 4.081}, {"text": "bienvenue donc pour cette premi\u00e8re", "start": 272.6, "duration": 3.039}, {"text": "conf\u00e9rence de presse du groupe", "start": 274.5, "duration": 2.52}, {"text": "parlementaire de la France insoumise", "start": 275.639, "duration": 3.961}, {"text": "nupes de la rentr\u00e9e \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 277.02, "duration": 4.98}, {"text": "nationale qui se tient apr\u00e8s nos amphis", "start": 279.6, "duration": 4.86}, {"text": "premier \u00e9v\u00e9nement politique de la", "start": 282.0, "duration": 5.16}, {"text": "rentr\u00e9e avec 4000 personnes qui se sont", "start": 284.46, "duration": 5.82}, {"text": "rendues \u00e0 nos universit\u00e9s avec des", "start": 287.16, "duration": 4.92}, {"text": "universit\u00e9s d'\u00e9t\u00e9 des jeunes qui avant", "start": 290.28, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9taient au nombre de 500 et qui", "start": 292.08, "duration": 5.46}, {"text": "grandissent chaque ann\u00e9e avec de", "start": 294.84, "duration": 4.5}, {"text": "nombreux intellectuels artistes", "start": 297.54, "duration": 4.74}, {"text": "chercheurs qui sont venus discuter avec", "start": 299.34, "duration": 5.34}, {"text": "nous dans un moment qui pour nous \u00e9tait", "start": 302.28, "duration": 4.199}, {"text": "un moment de d\u00e9monstration de force", "start": 304.68, "duration": 5.579}, {"text": "important au moment de cette rentr\u00e9e je", "start": 306.479, "duration": 6.201}, {"text": "vais commencer par vous dire rapidement", "start": 310.259, "duration": 4.5}, {"text": "quels seront les moments dans lequel le", "start": 312.68, "duration": 3.94}, {"text": "groupe parlementaire sera pr\u00e9sent cette", "start": 314.759, "duration": 4.141}, {"text": "semaine en soutien \u00e0 des luttes qui vont", "start": 316.62, "duration": 3.48}, {"text": "avoir lieu cette semaine dans notre pays", "start": 318.9, "duration": 3.9}, {"text": "d'abord en soutien \u00e9videmment mercredi", "start": 320.1, "duration": 5.52}, {"text": "matin \u00e0 S\u00e9bastien menesplier qui est", "start": 322.8, "duration": 6.78}, {"text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FNME CGT et", "start": 325.62, "duration": 5.76}, {"text": "membre du bureau conf\u00e9d\u00e9ral qui a \u00e9t\u00e9", "start": 329.58, "duration": 4.5}, {"text": "convoqu\u00e9e \u00e0 la gendarmerie \u00e0 Montmorency", "start": 331.38, "duration": 5.039}, {"text": "dans le cadre des actions qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 334.08, "duration": 3.899}, {"text": "men\u00e9es par les \u00e9lectriciens et les", "start": 336.419, "duration": 4.801}, {"text": "gaziers lors de la r\u00e9forme des retraites", "start": 337.979, "duration": 4.741}, {"text": "de la lutte contre la r\u00e9forme des", "start": 341.22, "duration": 3.78}, {"text": "retraites auxquelles il y aura une", "start": 342.72, "duration": 4.02}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation de parlementaire qui seront", "start": 345.0, "duration": 4.139}, {"text": "pr\u00e9sents en soutien je le dis c'est la", "start": 346.74, "duration": 4.2}, {"text": "premi\u00e8re fois depuis tr\u00e8s longtemps que", "start": 349.139, "duration": 4.021}, {"text": "un secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral d'un syndicat se", "start": 350.94, "duration": 3.78}, {"text": "retrouve ainsi convoqu\u00e9 dans la", "start": 353.16, "duration": 2.879}, {"text": "gendarmerie et nous n'acceptons pas", "start": 354.72, "duration": 4.56}, {"text": "qu'il y ait une r\u00e9pression syndicale qui", "start": 356.039, "duration": 4.981}, {"text": "puisse s'abattre sur S\u00e9bastien", "start": 359.28, "duration": 3.54}, {"text": "M\u00e9nesplier ou sur toute autre personne", "start": 361.02, "duration": 3.899}, {"text": "qui ont men\u00e9 des actions pour lutter", "start": 362.82, "duration": 4.7}, {"text": "contre la r\u00e9forme des retraites", "start": 364.919, "duration": 5.28}, {"text": "mercredi il y aura aussi une d\u00e9l\u00e9gation", "start": 367.52, "duration": 5.14}, {"text": "de d\u00e9put\u00e9s dont je ferais partie qui", "start": 370.199, "duration": 3.72}, {"text": "seront aux c\u00f4t\u00e9s des salari\u00e9s de", "start": 372.66, "duration": 2.94}, {"text": "clesstra qui sont maintenant en gr\u00e8ve", "start": 373.919, "duration": 3.84}, {"text": "depuis des mois vous savez que classtra", "start": 375.6, "duration": 5.159}, {"text": "est le leader sur la cloison mobile de", "start": 377.759, "duration": 4.741}, {"text": "bureau et qu'ils ont un actionnaire", "start": 380.759, "duration": 3.421}, {"text": "vorace qui est en train de d\u00e9truire la", "start": 382.5, "duration": 3.06}, {"text": "routine de travail de d\u00e9truire l'emploi", "start": 384.18, "duration": 3.06}, {"text": "alors qu'ils ont eu des millions", "start": 385.56, "duration": 3.72}, {"text": "d'argent public pour pr\u00e9server l'emploi", "start": 387.24, "duration": 4.019}, {"text": "et donc nous serons \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9 pour les", "start": 389.28, "duration": 3.62}, {"text": "soutenir l\u00e0 aussi mercredi enfin", "start": 391.259, "duration": 5.041}, {"text": "vendredi nous aurons une d\u00e9l\u00e9gation de", "start": 392.9, "duration": 5.38}, {"text": "parlementaire qui se rendra \u00e0 Niort en", "start": 396.3, "duration": 5.1}, {"text": "soutien aux activistes et aux militants", "start": 398.28, "duration": 4.68}, {"text": "de bassines non Mercier des soul\u00e8vements", "start": 401.4, "duration": 4.5}, {"text": "de la terre qui sont l\u00e0 aussi poursuivis", "start": 402.96, "duration": 4.38}, {"text": "devant la justice pour l'organisation", "start": 405.9, "duration": 4.26}, {"text": "des manifestations \u00e0 Sainte Soline et je", "start": 407.34, "duration": 4.74}, {"text": "le redis si nous sommes les partisans de", "start": 410.16, "duration": 4.44}, {"text": "l'arr\u00eat total des m\u00e9ga bassines qui", "start": 412.08, "duration": 4.26}, {"text": "puisse directement dans les maps", "start": 414.6, "duration": 4.74}, {"text": "phr\u00e9atiques et les \u00e9puises et enfin le", "start": 416.34, "duration": 5.639}, {"text": "groupe parlementaire a adress\u00e9 hier un", "start": 419.34, "duration": 4.68}, {"text": "courrier au pr\u00e9sident des Restos du", "start": 421.979, "duration": 3.541}, {"text": "Coeur qui a lanc\u00e9 l'alerte sur la", "start": 424.02, "duration": 4.679}, {"text": "situation de la fin que notre pays ainsi", "start": 425.52, "duration": 4.619}, {"text": "qu'aux autres r\u00e9seaux d'entraide", "start": 428.699, "duration": 3.421}, {"text": "alimentaire je pense notamment \u00e0 la", "start": 430.139, "duration": 3.021}, {"text": "Croix-Rouge", "start": 432.12, "duration": 3.48}, {"text": "ou au Secours populaire mais aussi \u00e0", "start": 433.16, "duration": 4.36}, {"text": "d'autres et vous avez vu que encore", "start": 435.6, "duration": 3.12}, {"text": "aujourd'hui la Croix-Rouge lance", "start": 437.52, "duration": 3.299}, {"text": "l'alerte sur la situation de la fin dans", "start": 438.72, "duration": 5.64}, {"text": "notre pays \u00e7a c'est pour ce que fera le", "start": 440.819, "duration": 5.82}, {"text": "groupe parlementaire sur la question", "start": 444.36, "duration": 4.26}, {"text": "d'utilit\u00e9 imm\u00e9diate au peuple de m\u00eame", "start": 446.639, "duration": 3.601}, {"text": "que nous continuons \u00e0 la fois \u00e0 les", "start": 448.62, "duration": 2.82}, {"text": "coll\u00e8gues de fournitures scolaires qui", "start": 450.24, "duration": 3.06}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 nombreuses dans beaucoup des", "start": 451.44, "duration": 3.12}, {"text": "circonscriptions insoumises la semaine", "start": 453.3, "duration": 3.48}, {"text": "derni\u00e8re ainsi que les collectes", "start": 454.56, "duration": 3.3}, {"text": "alimentaires que nous faisons maintenant", "start": 456.78, "duration": 2.88}, {"text": "depuis des ann\u00e9es et que nous dirons", "start": 457.86, "duration": 4.14}, {"text": "directement redistribuer au resto de", "start": 459.66, "duration": 3.84}, {"text": "coeur \u00e0 la Croix-Rouge et aux autres", "start": 462.0, "duration": 6.06}, {"text": "r\u00e9seaux qui valent de garder la dignit\u00e9", "start": 463.5, "duration": 6.72}, {"text": "et de garder la t\u00eate lev\u00e9e \u00e0 temps de", "start": 468.06, "duration": 4.5}, {"text": "gens dans ce pays mais aujourd'hui si", "start": 470.22, "duration": 4.56}, {"text": "nous avons demand\u00e9 et convoquer cette", "start": 472.56, "duration": 3.479}, {"text": "conf\u00e9rence de presse c'est d'abord pour", "start": 474.78, "duration": 3.72}, {"text": "vous pr\u00e9senter un plan et une alerte", "start": 476.039, "duration": 4.981}, {"text": "solennelle que nous voulons faire au nom", "start": 478.5, "duration": 4.44}, {"text": "du groupe parlementaire", "start": 481.02, "duration": 3.42}, {"text": "c'est la premi\u00e8re fois dans notre pays", "start": 482.94, "duration": 4.8}, {"text": "depuis 1945 que les indicateurs sur", "start": 484.44, "duration": 5.879}, {"text": "l'enfance sont en chute libre il faut", "start": 487.74, "duration": 4.14}, {"text": "comprendre que depuis la Seconde Guerre", "start": 490.319, "duration": 3.481}, {"text": "mondiale \u00e0 chaque fois la situation est", "start": 491.88, "duration": 3.9}, {"text": "le sort des enfants c'est am\u00e9lior\u00e9 et", "start": 493.8, "duration": 3.42}, {"text": "plus la soci\u00e9t\u00e9 \u00e9volu\u00e9e plus la", "start": 495.78, "duration": 3.66}, {"text": "d\u00e9mocratie progress\u00e9e plus la situation", "start": 497.22, "duration": 4.68}, {"text": "des enfants s'am\u00e9liorer or pour la", "start": 499.44, "duration": 5.699}, {"text": "premi\u00e8re fois depuis 1945 la situation", "start": 501.9, "duration": 4.919}, {"text": "des enfants et on le voit sur tous les", "start": 505.139, "duration": 3.9}, {"text": "indicateurs se d\u00e9gradent nous sommes", "start": 506.819, "duration": 3.66}, {"text": "extr\u00eamement inquiets du moment", "start": 509.039, "duration": 4.081}, {"text": "historique dans lequel nous sommes et si", "start": 510.479, "duration": 4.201}, {"text": "le gouvernement ne pourra pas la mesure", "start": 513.12, "duration": 4.02}, {"text": "de la situation et les mesures d'urgence", "start": 514.68, "duration": 4.739}, {"text": "qu'ils vont qui vont avec alors nous", "start": 517.14, "duration": 3.839}, {"text": "sommes un pays qui condamnons notre", "start": 519.419, "duration": 3.54}, {"text": "avenir parce qu'un pays qui laisse", "start": 520.979, "duration": 4.381}, {"text": "mourir c'est nourrissons comme cela se", "start": 522.959, "duration": 4.801}, {"text": "passe avec la mortalit\u00e9 infantile dont", "start": 525.36, "duration": 4.08}, {"text": "je vais vous parler juste apr\u00e8s ou qui", "start": 527.76, "duration": 3.78}, {"text": "abandonne ses enfants est un pays qui", "start": 529.44, "duration": 4.86}, {"text": "condamne son avenir donc nous avons un", "start": 531.54, "duration": 4.26}, {"text": "plan d'urgence que nous allons vous", "start": 534.3, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9senter \u00e0 plusieurs d\u00e9put\u00e9s qui est un", "start": 535.8, "duration": 4.52}, {"text": "travail collectif que nous avons men\u00e9", "start": 538.38, "duration": 5.34}, {"text": "d'abord je le dis parce que", "start": 540.32, "duration": 6.04}, {"text": "nous avons 2700 enfants qui sont morts", "start": 543.72, "duration": 4.14}, {"text": "avant leur premi\u00e8re anniversaire dans", "start": 546.36, "duration": 4.44}, {"text": "l'ann\u00e9e 2021 2700 enfants que depuis", "start": 547.86, "duration": 6.12}, {"text": "2015 la France est pass\u00e9e au-dessus \u00e0", "start": 550.8, "duration": 5.099}, {"text": "une moyenne sup\u00e9rieure de l'Union", "start": 553.98, "duration": 3.06}, {"text": "europ\u00e9enne sur la question de la", "start": 555.899, "duration": 3.241}, {"text": "mortalit\u00e9 infantile et que si nous", "start": 557.04, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9tions le cinqui\u00e8me pays avec la", "start": 559.14, "duration": 3.6}, {"text": "mortalit\u00e9 infantile la plus basse de", "start": 560.64, "duration": 5.639}, {"text": "l'OCDE en 1980 Macron a r\u00e9ussi \u00e0 nous", "start": 562.74, "duration": 6.539}, {"text": "d\u00e9classer \u00e0 la 20e place derri\u00e8re la", "start": 566.279, "duration": 4.981}, {"text": "R\u00e9publique tch\u00e8que derri\u00e8re la Gr\u00e8ce ou", "start": 569.279, "duration": 4.141}, {"text": "encore derri\u00e8re la Lituanie nous avons", "start": 571.26, "duration": 4.62}, {"text": "une mortalit\u00e9 infantile qui augmente et", "start": 573.42, "duration": 4.62}, {"text": "pour comprendre \u00e0 quel point se fait est", "start": 575.88, "duration": 3.42}, {"text": "grave il faut comprendre que", "start": 578.04, "duration": 2.76}, {"text": "l'Organisation Mondiale de la Sant\u00e9", "start": 579.3, "duration": 4.64}, {"text": "consid\u00e8re que la mortalit\u00e9 infantile et", "start": 580.8, "duration": 5.46}, {"text": "un des plus des indicateurs les plus", "start": 583.94, "duration": 4.18}, {"text": "fiabres du niveau de d\u00e9veloppement et de", "start": 586.26, "duration": 4.019}, {"text": "bien-\u00eatre d'un pays donc avec Macron", "start": 588.12, "duration": 3.899}, {"text": "c'est le grand bon en arri\u00e8re et il faut", "start": 590.279, "duration": 4.68}, {"text": "prendre cette alerte au s\u00e9rieux de m\u00eame", "start": 592.019, "duration": 4.38}, {"text": "lorsque nous apprenons la semaine", "start": 594.959, "duration": 4.201}, {"text": "derni\u00e8re gr\u00e2ce aux associations que 2000", "start": 596.399, "duration": 4.141}, {"text": "enfants dorment \u00e0 la rue et nous savons", "start": 599.16, "duration": 3.239}, {"text": "que ce chiffre est sous-estim\u00e9 puisque", "start": 600.54, "duration": 3.419}, {"text": "il y a des familles qui n'appellent plus", "start": 602.399, "duration": 3.241}, {"text": "le 115 et qui donc ne sont pas", "start": 603.959, "duration": 3.541}, {"text": "comptabilis\u00e9s dans les 2000 enfants et", "start": 605.64, "duration": 5.22}, {"text": "que ce chiffre a augment\u00e9 de 20% par", "start": 607.5, "duration": 6.12}, {"text": "rapport \u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re et que sur", "start": 610.86, "duration": 5.58}, {"text": "ces 2000 enfants 480 au moins de 3 ans", "start": 613.62, "duration": 5.88}, {"text": "c'est \u00e0 dire 25% d'entre eux dans la 7e", "start": 616.44, "duration": 4.92}, {"text": "puissance \u00e9conomique au monde je", "start": 619.5, "duration": 3.3}, {"text": "rappelle que l'ancien ministre du", "start": 621.36, "duration": 3.3}, {"text": "Logement avait annonc\u00e9 avant l'\u00e9t\u00e9 qu'il", "start": 622.8, "duration": 4.32}, {"text": "n'y aurait plus aucun enfant \u00e0 la rue on", "start": 624.66, "duration": 4.679}, {"text": "voit le r\u00e9sultat catastrophique que", "start": 627.12, "duration": 5.52}, {"text": "c'est de m\u00eame", "start": 629.339, "duration": 5.701}, {"text": "hier l'UNICEF rappel\u00e9 \u00e0 la premi\u00e8re", "start": 632.64, "duration": 5.46}, {"text": "ministre que si 12 millions d'\u00e9l\u00e8ves", "start": 635.04, "duration": 4.26}, {"text": "faisaient leur rentr\u00e9e scolaire des", "start": 638.1, "duration": 3.72}, {"text": "milliers d'entre eux restaient non", "start": 639.3, "duration": 3.719}, {"text": "scolaris\u00e9s et ne pouvait pas aller sur", "start": 641.82, "duration": 3.24}, {"text": "les bancs de l'\u00e9cole \u00e9videmment je pense", "start": 643.019, "duration": 4.021}, {"text": "aux enfants en situation d'habitat", "start": 645.06, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9caire je pense au mineur non", "start": 647.04, "duration": 4.56}, {"text": "accompagn\u00e9 je pense aux enfants en", "start": 649.14, "duration": 4.08}, {"text": "situation de handicap sur lequel la", "start": 651.6, "duration": 3.54}, {"text": "situation et \u00e0 tel point que ma", "start": 653.22, "duration": 3.84}, {"text": "catastrophique que un enfant sur quatre", "start": 655.14, "duration": 4.199}, {"text": "dans notre pays n'a pas acc\u00e8s \u00e0 une", "start": 657.06, "duration": 3.839}, {"text": "scolarit\u00e9 voire et compl\u00e8tement des", "start": 659.339, "duration": 3.541}, {"text": "scolaris\u00e9e et que les trois quarts des", "start": 660.899, "duration": 3.481}, {"text": "enfants en situation de handicaps ont", "start": 662.88, "duration": 3.3}, {"text": "moins de 12 heures d'\u00e9ducation par", "start": 664.38, "duration": 3.44}, {"text": "semaine dans ce pays", "start": 666.18, "duration": 6.06}, {"text": "o\u00f9 encore \u00e0 ces milliers de gens qui", "start": 667.82, "duration": 6.579}, {"text": "sont des scolaris\u00e9s avec notamment le", "start": 672.24, "duration": 4.2}, {"text": "comit\u00e9 pour les droits de l'enfant de", "start": 674.399, "duration": 4.38}, {"text": "des Nations Unies qui alert\u00e9 en juin la", "start": 676.44, "duration": 3.6}, {"text": "France sur cette question en disant que", "start": 678.779, "duration": 4.62}, {"text": "les outre-mer et notamment Mayotte et la", "start": 680.04, "duration": 4.919}, {"text": "Guyane \u00e9taient particuli\u00e8rement touch\u00e9s", "start": 683.399, "duration": 3.661}, {"text": "par ce ph\u00e9nom\u00e8ne de milliers de jeunes", "start": 684.959, "duration": 4.081}, {"text": "qui n'ont pas acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9cole je", "start": 687.06, "duration": 3.959}, {"text": "rappelle que la France a ratifi\u00e9 la", "start": 689.04, "duration": 3.6}, {"text": "Convention internationale des droits de", "start": 691.019, "duration": 2.94}, {"text": "l'enfant et que dans la Convention", "start": 692.64, "duration": 2.819}, {"text": "internationale des droits de l'enfant il", "start": 693.959, "duration": 3.12}, {"text": "y a le droit au logement il y a le droit", "start": 695.459, "duration": 3.181}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9ducation et qu'aujourd'hui ce", "start": 697.079, "duration": 3.861}, {"text": "gouvernement Bafou cette convention", "start": 698.64, "duration": 4.08}, {"text": "internationale des droits de l'enfant", "start": 700.94, "duration": 3.339}, {"text": "donc nous lui demandons de revenir \u00e0 la", "start": 702.72, "duration": 2.94}, {"text": "raison de m\u00eame que nous sommes inquiets", "start": 704.279, "duration": 3.781}, {"text": "quand nous voyons", "start": 705.66, "duration": 3.799}, {"text": "le", "start": 708.06, "duration": 4.399}, {"text": "quand nous voyons pardon", "start": 709.459, "duration": 7.06}, {"text": "le nombre de de personnes sans-abri qui", "start": 712.459, "duration": 5.021}, {"text": "sont aujourd'hui", "start": 716.519, "duration": 3.0}, {"text": "issus de l'aide sociale \u00e0 l'enfance un", "start": 717.48, "duration": 5.22}, {"text": "SDF sur 4 est un ancien enfant plac\u00e9 si", "start": 719.519, "duration": 5.82}, {"text": "vous prenez les SDF qui ont les", "start": 722.7, "duration": 4.319}, {"text": "personnes sans abris qui ont entre 18 et", "start": 725.339, "duration": 4.62}, {"text": "24 4 ans vous tombez \u00e0 36%. donc plus", "start": 727.019, "duration": 5.041}, {"text": "d'un sur trois qui est un ancien enfant", "start": 729.959, "duration": 5.481}, {"text": "plac\u00e9 on pourrait continuer avec", "start": 732.06, "duration": 5.88}, {"text": "l'exposition \u00e0 des facteurs chimiques je", "start": 735.44, "duration": 3.88}, {"text": "rappelle que Lo\u00efc Prudhomme avait", "start": 737.94, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 une proposition de loi pour", "start": 739.32, "duration": 3.72}, {"text": "demander \u00e0 ce que y ait des zones", "start": 740.94, "duration": 4.019}, {"text": "tampons entre les \u00e9coles les lieux", "start": 743.04, "duration": 4.14}, {"text": "d'habitation et vous vous retrouvez dans", "start": 744.959, "duration": 4.56}, {"text": "des situations l\u00e0 aussi ou dans l'un ou", "start": 747.18, "duration": 3.779}, {"text": "en Bretagne vous avez des b\u00e9b\u00e9s qui", "start": 749.519, "duration": 3.361}, {"text": "naissent sans bras notamment d\u00fb \u00e0", "start": 750.959, "duration": 4.741}, {"text": "l'exposition aux pesticides ou dans le", "start": 752.88, "duration": 4.32}, {"text": "Pas-de-Calais des enfants qui sont les", "start": 755.7, "duration": 3.66}, {"text": "premi\u00e8res victimes de saturnisme du fait", "start": 757.2, "duration": 5.16}, {"text": "de la contamination du sol au plomb donc", "start": 759.36, "duration": 5.7}, {"text": "nous le disons avec force lorsque apr\u00e8s", "start": 762.36, "duration": 4.26}, {"text": "la mort de Na\u00ebl", "start": 765.06, "duration": 3.719}, {"text": "apr\u00e8s le meurtre de Na\u00ebl la seule", "start": 766.62, "duration": 4.519}, {"text": "r\u00e9ponse du gouvernement a \u00e9t\u00e9 de", "start": 768.779, "duration": 4.62}, {"text": "culpabiliser les parents de renvoyer \u00e7a", "start": 771.139, "duration": 3.94}, {"text": "vers les parents quand vous voyez cette", "start": 773.399, "duration": 3.18}, {"text": "situation catastrophique et que vous", "start": 775.079, "duration": 3.901}, {"text": "savez que 3 millions d'enfants sont sous", "start": 776.579, "duration": 4.32}, {"text": "le seuil de pauvret\u00e9 dans ce pays le", "start": 778.98, "duration": 3.299}, {"text": "seul parents irresponsable aujourd'hui", "start": 780.899, "duration": 4.5}, {"text": "c'est l'\u00e9tat et son appelons \u00e0 leur", "start": 782.279, "duration": 5.701}, {"text": "responsabilit\u00e9 sur cette question c'est", "start": 785.399, "duration": 4.5}, {"text": "Nelson Mandela qui avait l'habitude de", "start": 787.98, "duration": 3.78}, {"text": "dire il ne peut y avoir plus vivre", "start": 789.899, "duration": 4.261}, {"text": "\u00e9valuation de l'\u00e2me d'une soci\u00e9t\u00e9 que la", "start": 791.76, "duration": 3.6}, {"text": "mani\u00e8re dont elle traite ses enfants", "start": 794.16, "duration": 4.1}, {"text": "aujourd'hui les enfants sont dans une", "start": 795.36, "duration": 6.0}, {"text": "situation catastrophique et nous dit", "start": 798.26, "duration": 4.48}, {"text": "pointons une absence de politique", "start": 801.36, "duration": 3.0}, {"text": "nationale sur cette question donc vous", "start": 802.74, "duration": 3.899}, {"text": "trouverez dans ce plan d'urgence 19", "start": 804.36, "duration": 6.719}, {"text": "propositions dans ces 19 propositions je", "start": 806.639, "duration": 6.421}, {"text": "vais laisser les coll\u00e8gues d\u00e9put\u00e9s en", "start": 811.079, "duration": 3.181}, {"text": "pr\u00e9senter plusieurs vous en avez", "start": 813.06, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9videmment et je vais juste vous en", "start": 814.26, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9senter quelques-unes la question de", "start": 816.779, "duration": 4.261}, {"text": "la gratuit\u00e9 de l'\u00e9ducation vous avez vu", "start": 818.82, "duration": 3.6}, {"text": "que les fournitures scolaires ont", "start": 821.04, "duration": 3.919}, {"text": "augment\u00e9 de 11% avec une vie ch\u00e8re qui", "start": 822.42, "duration": 5.46}, {"text": "\u00e9trangle des grande famille nous avons", "start": 824.959, "duration": 4.661}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 une proposition loi qui demande", "start": 827.88, "duration": 4.62}, {"text": "la gratuit\u00e9 totale de l'\u00e9ducation avec", "start": 829.62, "duration": 5.219}, {"text": "des fournitures scolaires gratuites de", "start": 832.5, "duration": 3.899}, {"text": "m\u00eame que nous avions d\u00e9pos\u00e9 l\u00e0 aussi", "start": 834.839, "duration": 3.361}, {"text": "dans des niches une proposition loi pour", "start": 836.399, "duration": 3.961}, {"text": "demander la cantine gratuite et \u00e0", "start": 838.2, "duration": 4.02}, {"text": "l'heure o\u00f9 vous avez des enfants qui ont", "start": 840.36, "duration": 3.599}, {"text": "faim \u00e0 l'heure o\u00f9 vous avez des", "start": 842.22, "duration": 4.44}, {"text": "associations comme les Restos du coeur", "start": 843.959, "duration": 4.32}, {"text": "ou la Croix-Rouge qu'ils indiquent", "start": 846.66, "duration": 3.06}, {"text": "qu'ils vont devoir baisser leur nombre", "start": 848.279, "duration": 4.5}, {"text": "de b\u00e9n\u00e9ficiaires et donc laisser des", "start": 849.72, "duration": 4.26}, {"text": "centaines de milliers d'enfants avoir", "start": 852.779, "duration": 3.901}, {"text": "faim dans ce pays la cantine gratuite et", "start": 853.98, "duration": 5.159}, {"text": "un point majeur pour faire en sorte que", "start": 856.68, "duration": 4.8}, {"text": "les enfants aient au moins un repas de", "start": 859.139, "duration": 5.76}, {"text": "bonne qualit\u00e9 et sain chaque jour \u00e0", "start": 861.48, "duration": 5.22}, {"text": "l'\u00e9cole de m\u00eame que nous demandons vous", "start": 864.899, "duration": 3.421}, {"text": "verrez dans les mesures d'urgence qu'il", "start": 866.7, "duration": 2.699}, {"text": "y ait un corps de fonctionnaires", "start": 868.32, "duration": 2.699}, {"text": "d'accompagnant d'\u00e9l\u00e8ves en situation de", "start": 869.399, "duration": 3.841}, {"text": "handicap je dis accompagnante \u00e0 dessin", "start": 871.019, "duration": 4.741}, {"text": "puisque la l'immense majorit\u00e9 sont des", "start": 873.24, "duration": 6.12}, {"text": "femmes qui touchent 800 850 euros et qui", "start": 875.76, "duration": 5.519}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement doivent cumuler un deux", "start": 879.36, "duration": 4.02}, {"text": "trois emplois pour pouvoir difficilement", "start": 881.279, "duration": 4.74}, {"text": "arriver au SMIC nous demandons qu'elle", "start": 883.38, "duration": 4.819}, {"text": "soit", "start": 886.019, "duration": 2.18}, {"text": "[Musique]", "start": 903.28, "duration": 3.07}, {"text": "des moyens mais les moyens derri\u00e8re ne", "start": 946.44, "duration": 3.78}, {"text": "suivent pas pour les d\u00e9partements", "start": 948.959, "duration": 4.44}, {"text": "notamment et donc on se retrouve avec en", "start": 950.22, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9t\u00e9 des places qui ferment et une", "start": 953.399, "duration": 4.5}, {"text": "situation qui est catastrophique la", "start": 955.86, "duration": 3.9}, {"text": "premi\u00e8re des choses \u00e0 faire c'est", "start": 957.899, "duration": 3.721}, {"text": "d'abord de dire que l'aide sociale \u00e0", "start": 959.76, "duration": 3.66}, {"text": "l'enfance doit \u00eatre recentralis\u00e9e dans", "start": 961.62, "duration": 4.26}, {"text": "ce pays d'abord pour mettre fin aux", "start": 963.42, "duration": 4.26}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s qui existent entre les", "start": 965.88, "duration": 3.84}, {"text": "enfants selon les d\u00e9partements et qu'il", "start": 967.68, "duration": 3.899}, {"text": "faut ensuite mettre les moyens parce", "start": 969.72, "duration": 3.84}, {"text": "qu'il est honteux quand je vous disais", "start": 971.579, "duration": 4.38}, {"text": "un SDF sur 4 est un ancien enfant plac\u00e9", "start": 973.56, "duration": 5.219}, {"text": "il est honteux que tant d'enfants se", "start": 975.959, "duration": 3.901}, {"text": "retrouvent dans des situations de", "start": 978.779, "duration": 3.24}, {"text": "violence que des enfants alors qu'ils", "start": 979.86, "duration": 4.08}, {"text": "ont des mesures de justice ne soient pas", "start": 982.019, "duration": 4.021}, {"text": "ex\u00e9cut\u00e9s et donc doivent rester dans les", "start": 983.94, "duration": 3.72}, {"text": "familles alors qu'il y a une mesure de", "start": 986.04, "duration": 4.08}, {"text": "justice pour un placement et que ensuite", "start": 987.66, "duration": 4.739}, {"text": "vous avez des enfants qui dont le mot", "start": 990.12, "duration": 4.26}, {"text": "cl\u00e9 et la rupture qui se retrouvent", "start": 992.399, "duration": 4.68}, {"text": "balad\u00e9 de structures en structure voire", "start": 994.38, "duration": 4.8}, {"text": "de famille en famille avec des parcours", "start": 997.079, "duration": 4.32}, {"text": "de vie qui sont extr\u00eamement difficiles", "start": 999.18, "duration": 4.98}, {"text": "et je le redis nous nous battons pour", "start": 1001.399, "duration": 5.161}, {"text": "que il y ait des contrats jeunes faire", "start": 1004.16, "duration": 4.44}, {"text": "pour l'ensemble des jeunes sorties de", "start": 1006.56, "duration": 4.199}, {"text": "l'aide sociale \u00e0 l'enfance de m\u00eame que", "start": 1008.6, "duration": 4.26}, {"text": "vous verrez une des mesures qui est", "start": 1010.759, "duration": 3.961}, {"text": "notamment une mesure que liesse loufo", "start": 1012.86, "duration": 2.899}, {"text": "qui est", "start": 1014.72, "duration": 3.119}, {"text": "un des pontes sur cette question de", "start": 1015.759, "duration": 3.481}, {"text": "l'aide sociale \u00e0 l'enfance", "start": 1017.839, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9fend une des mesures d'urgence que", "start": 1019.24, "duration": 4.06}, {"text": "nous proposons c'est qu'il soit", "start": 1022.279, "duration": 3.841}, {"text": "obligatoire pour chaque enfant plac\u00e9", "start": 1023.3, "duration": 4.74}, {"text": "qu'il est l'assistance d'un avocat pour", "start": 1026.12, "duration": 5.52}, {"text": "d\u00e9fendre les droits des enfants je", "start": 1028.04, "duration": 5.58}, {"text": "terminerai juste pour dire que il nous", "start": 1031.64, "duration": 3.9}, {"text": "faut absolument une politique nationale", "start": 1033.62, "duration": 3.24}, {"text": "sur cette question et que cette question", "start": 1035.54, "duration": 3.539}, {"text": "doit \u00eatre prise au s\u00e9rieux le", "start": 1036.86, "duration": 3.719}, {"text": "gouvernement doit r\u00e9pondre sur les", "start": 1039.079, "duration": 2.941}, {"text": "indicateurs dont nous parlons je vais", "start": 1040.579, "duration": 2.941}, {"text": "laisser mes autres coll\u00e8gues pr\u00e9senter", "start": 1042.02, "duration": 3.659}, {"text": "les diff\u00e9rentes mesures que nous avons", "start": 1043.52, "duration": 4.919}, {"text": "mais il n'est pas possible qu'un", "start": 1045.679, "duration": 5.281}, {"text": "gouvernement reste silencieux quand je", "start": 1048.439, "duration": 4.62}, {"text": "le r\u00e9p\u00e8te encore une fois", "start": 1050.96, "duration": 5.28}, {"text": "depuis 1945 jamais la situation des", "start": 1053.059, "duration": 4.941}, {"text": "enfants n'a autant r\u00e9gress\u00e9 dans ce pays", "start": 1056.24, "duration": 5.54}, {"text": "et je laisse", "start": 1058.0, "duration": 3.78}, {"text": "bonjour bonjour \u00e0 vous alors", "start": 1068.72, "duration": 4.079}, {"text": "permettez-moi de d\u00e9buter en souhaitant", "start": 1070.22, "duration": 3.959}, {"text": "la meilleure rentr\u00e9e possible \u00e0 mes", "start": 1072.799, "duration": 3.301}, {"text": "anciennes coll\u00e8gues de petopsychiatrie", "start": 1074.179, "duration": 3.62}, {"text": "en Sarthe", "start": 1076.1, "duration": 4.02}, {"text": "certes un d\u00e9partement alors pas isol\u00e9", "start": 1077.799, "duration": 4.361}, {"text": "qui conna\u00eet une grosse crise de la de la", "start": 1080.12, "duration": 3.96}, {"text": "psychiatrie alors mes coll\u00e8gues qui", "start": 1082.16, "duration": 3.42}, {"text": "commencent sortent comme ailleurs voil\u00e0", "start": 1084.08, "duration": 4.02}, {"text": "moyen diminuer d'ann\u00e9e en ann\u00e9e alors", "start": 1085.58, "duration": 4.38}, {"text": "hier Emmanuel Macron a dit je cite", "start": 1088.1, "duration": 3.78}, {"text": "est-ce qu'on ne d\u00e9pense pas si on", "start": 1089.96, "duration": 3.54}, {"text": "sentait non", "start": 1091.88, "duration": 3.299}, {"text": "on est dans un des pays qui d\u00e9pense le", "start": 1093.5, "duration": 3.72}, {"text": "plus la sant\u00e9 est une de mes priorit\u00e9s", "start": 1095.179, "duration": 4.021}, {"text": "la psychiatrie est un des secteurs qui", "start": 1097.22, "duration": 4.14}, {"text": "souffrent le plus alors Monsieur Macron", "start": 1099.2, "duration": 3.24}, {"text": "je suis d'accord avec vous la", "start": 1101.36, "duration": 2.34}, {"text": "psychiatrie et la p\u00e9dopsychiatrie", "start": 1102.44, "duration": 2.9}, {"text": "souffre de vos politiques", "start": 1103.7, "duration": 5.04}, {"text": "la sant\u00e9 une de vos priorit\u00e9s", "start": 1105.34, "duration": 5.02}, {"text": "l'h\u00f4pital public et tous ces secteurs", "start": 1108.74, "duration": 3.0}, {"text": "n'ont jamais connu une crise extr\u00eame", "start": 1110.36, "duration": 3.66}, {"text": "telle qu'on la conna\u00eet aujourd'hui alors", "start": 1111.74, "duration": 3.72}, {"text": "malgr\u00e9 les besoins grandissants", "start": 1114.02, "duration": 2.94}, {"text": "d'accompagnement et de soins en", "start": 1115.46, "duration": 3.36}, {"text": "psychiatrie pour les jeunes des choix", "start": 1116.96, "duration": 4.079}, {"text": "politiques constituent continuent \u00e0", "start": 1118.82, "duration": 3.719}, {"text": "retirer les soins des structures", "start": 1121.039, "duration": 3.901}, {"text": "publiques un virage vers le lib\u00e9ral qui", "start": 1122.539, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9loigne du soin et accentue les", "start": 1124.94, "duration": 3.479}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s d'acc\u00e8s", "start": 1126.5, "duration": 3.419}, {"text": "aujourd'hui la mode c'est les", "start": 1128.419, "duration": 2.461}, {"text": "plateformes de diagnostic et", "start": 1129.919, "duration": 3.541}, {"text": "d'orientation en psychiatrie cela r\u00e9duit", "start": 1130.88, "duration": 3.6}, {"text": "le travail des soignants des", "start": 1133.46, "duration": 2.16}, {"text": "prescriptions vers des professions", "start": 1134.48, "duration": 3.059}, {"text": "lib\u00e9rales alors que celles-ci existe", "start": 1135.62, "duration": 3.32}, {"text": "dans le secteur public", "start": 1137.539, "duration": 3.601}, {"text": "les professionnels lib\u00e9raux qui sont", "start": 1138.94, "duration": 4.06}, {"text": "rembours\u00e9s par la S\u00e9curit\u00e9 sociale pour", "start": 1141.14, "duration": 4.14}, {"text": "des prises en charge 18 mois alors que", "start": 1143.0, "duration": 4.32}, {"text": "se passe-t-il appr\u00e9cie 18 mois alors", "start": 1145.28, "duration": 3.42}, {"text": "soit les familles sont en capacit\u00e9 de", "start": 1147.32, "duration": 3.96}, {"text": "continuer \u00e0 payer les soins soit il y a", "start": 1148.7, "duration": 3.839}, {"text": "un arr\u00eat des soins pour les enfants soit", "start": 1151.28, "duration": 2.34}, {"text": "pourtant n\u00e9cessaire pour leur", "start": 1152.539, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9panouissement", "start": 1153.62, "duration": 3.12}, {"text": "les structures centrales en", "start": 1155.539, "duration": 2.64}, {"text": "p\u00e9dopsychiatrie comme les centres", "start": 1156.74, "duration": 2.939}, {"text": "m\u00e9dico-psychologiques et les centres", "start": 1158.179, "duration": 3.301}, {"text": "d'actions m\u00e9dicales m\u00e9dico-sociaux", "start": 1159.679, "duration": 4.801}, {"text": "pr\u00e9coces ont vu leur dotation BC et sont", "start": 1161.48, "duration": 4.74}, {"text": "rentr\u00e9s dans ce qui est la mode la", "start": 1164.48, "duration": 4.14}, {"text": "course aux appels \u00e0 projets ce qui de", "start": 1166.22, "duration": 3.72}, {"text": "fait les \u00e9loignent de plus en plus des", "start": 1168.62, "duration": 3.9}, {"text": "besoins de la population alors il est", "start": 1169.94, "duration": 4.08}, {"text": "urgent de remettre le soin au coeur des", "start": 1172.52, "duration": 3.539}, {"text": "structures publiques de renforcer le", "start": 1174.02, "duration": 3.779}, {"text": "maillage territorial notamment dans les", "start": 1176.059, "duration": 3.301}, {"text": "quartiers prioritaires de la ville et", "start": 1177.799, "duration": 4.681}, {"text": "les zones de revitalisation rurale", "start": 1179.36, "duration": 5.34}, {"text": "il est \u00e9galement urgent de renforcer les", "start": 1182.48, "duration": 3.96}, {"text": "pratiques de son pluridisciplinaire pour", "start": 1184.7, "duration": 3.839}, {"text": "mieux accompagner les enfants en les", "start": 1186.44, "duration": 3.78}, {"text": "infirmiers mais aussi des \u00e9ducateurs des", "start": 1188.539, "duration": 3.901}, {"text": "animateurs sportifs des animateurs", "start": 1190.22, "duration": 4.02}, {"text": "culturels des Prosp sp\u00e9cialis\u00e9s je pense", "start": 1192.44, "duration": 3.119}, {"text": "aussi aux orthophonistes aux", "start": 1194.24, "duration": 4.319}, {"text": "psychomotricien aux ergoth\u00e9rapeutes", "start": 1195.559, "duration": 4.561}, {"text": "or dans le plan vous le verrez nous", "start": 1198.559, "duration": 2.821}, {"text": "proposons \u00e9galement doubler les postes", "start": 1200.12, "duration": 2.58}, {"text": "psychologue dans l'\u00e9ducation nationale", "start": 1201.38, "duration": 4.08}, {"text": "et \u00e0 l'universit\u00e9 et aussi d'actions de", "start": 1202.7, "duration": 4.08}, {"text": "travail de coordination et de liens", "start": 1205.46, "duration": 4.14}, {"text": "entre tous ces secteurs les CMP l'\u00e9cole", "start": 1206.78, "duration": 3.96}, {"text": "mais aussi les structures de la", "start": 1209.6, "duration": 3.66}, {"text": "protection de l'enfance", "start": 1210.74, "duration": 3.84}, {"text": "alors un mot aussi sur les conditions", "start": 1213.26, "duration": 3.36}, {"text": "d'hospitalisation en psychiatrie de nos", "start": 1214.58, "duration": 4.44}, {"text": "jeunes aujourd'hui n'est pas rare de", "start": 1216.62, "duration": 3.419}, {"text": "voir des jeunes de moins de 16 ans", "start": 1219.02, "duration": 2.46}, {"text": "hospitalis\u00e9s dans les services adultes", "start": 1220.039, "duration": 3.481}, {"text": "parce qu'il manque de place on voit", "start": 1221.48, "duration": 4.079}, {"text": "aussi des unit\u00e9s pour adolescents ferm\u00e9s", "start": 1223.52, "duration": 3.36}, {"text": "comme c'\u00e9tait le cas \u00e0 Saint-Nazaire il", "start": 1225.559, "duration": 3.24}, {"text": "y a pas longtemps ces unit\u00e9s", "start": 1226.88, "duration": 3.36}, {"text": "d'hospitalisation doivent pourtant \u00eatre", "start": 1228.799, "duration": 2.941}, {"text": "un lieu de ressources et de r\u00e9paration", "start": 1230.24, "duration": 4.559}, {"text": "et pas un lieu traumatique sans moyens", "start": 1231.74, "duration": 5.28}, {"text": "humains de prise en charge pour nos", "start": 1234.799, "duration": 3.781}, {"text": "jeunes il faut investir massivement dans", "start": 1237.02, "duration": 4.32}, {"text": "des liens humains ceux qui lib\u00e8rent", "start": 1238.58, "duration": 4.26}, {"text": "alors en d\u00e9but j'\u00e9voquais la situation", "start": 1241.34, "duration": 3.54}, {"text": "de l'h\u00f4pital public en grande crise dans", "start": 1242.84, "duration": 4.02}, {"text": "tous ces secteurs on peut pas ne pas", "start": 1244.88, "duration": 3.659}, {"text": "parler de la mati\u00e8re des maternit\u00e9s la", "start": 1246.86, "duration": 4.199}, {"text": "p\u00e9diatrie comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 par", "start": 1248.539, "duration": 4.081}, {"text": "Mathilde en introduction la mortalit\u00e9 en", "start": 1251.059, "duration": 3.24}, {"text": "France est sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne", "start": 1252.62, "duration": 2.78}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 1254.299, "duration": 3.781}, {"text": "on le voit dans on l'a vu dans on voit", "start": 1255.4, "duration": 3.76}, {"text": "tous au quotidien dans nos", "start": 1258.08, "duration": 2.16}, {"text": "circonscriptions ou la vue dans les", "start": 1259.16, "duration": 3.3}, {"text": "journaux des fermetures spontan\u00e9es", "start": 1260.24, "duration": 4.559}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8res de maternit\u00e9 surtout dans les", "start": 1262.46, "duration": 4.079}, {"text": "milieux ruraux o\u00f9 on voit des titres", "start": 1264.799, "duration": 4.081}, {"text": "accouchements suspendus sauf que la", "start": 1266.539, "duration": 3.721}, {"text": "femme elle va quand m\u00eame accoucher ce", "start": 1268.88, "duration": 2.4}, {"text": "qui fait que les femmes les familles", "start": 1270.26, "duration": 3.36}, {"text": "font des kilom\u00e8tres suppl\u00e9mentaires ce", "start": 1271.28, "duration": 3.96}, {"text": "qui accentue et aggrave les dangers pour", "start": 1273.62, "duration": 4.32}, {"text": "la femme et son et son enfant", "start": 1275.24, "duration": 4.38}, {"text": "alors nous nous proposons de revaloriser", "start": 1277.94, "duration": 3.84}, {"text": "les salarialement les sp\u00e9cialit\u00e9s en", "start": 1279.62, "duration": 4.2}, {"text": "maternit\u00e9 imm\u00e9diatement et un moyen", "start": 1281.78, "duration": 4.139}, {"text": "terme de rouvrir des maternit\u00e9s et des", "start": 1283.82, "duration": 3.84}, {"text": "effectifs suffisants \u00e0 moins de 30", "start": 1285.919, "duration": 4.76}, {"text": "minutes pour toute la population", "start": 1287.66, "duration": 3.019}, {"text": "les services de p\u00e9diatrie vous l'avez", "start": 1290.96, "duration": 3.959}, {"text": "tous vu \u00e0 l'automne dernier il y a eu un", "start": 1293.36, "duration": 3.6}, {"text": "appel de d'une centaine de soignants de", "start": 1294.919, "duration": 4.26}, {"text": "m\u00e9decins ont p\u00e9diatrie suite \u00e0 la crise", "start": 1296.96, "duration": 5.66}, {"text": "\u00e0 l'automne dernier avec \u00e9pid\u00e9mie de", "start": 1299.179, "duration": 5.581}, {"text": "bronchiolitement qu'est-ce qui s'est", "start": 1302.62, "duration": 4.419}, {"text": "pass\u00e9 c'est rien pass\u00e9 du tout \u00e0 tel", "start": 1304.76, "duration": 3.899}, {"text": "point que cet \u00e9t\u00e9 il y a encore eu des", "start": 1307.039, "duration": 3.181}, {"text": "situations de crise en tension or", "start": 1308.659, "duration": 4.981}, {"text": "\u00e9pid\u00e9mie dans les services de p\u00e9diatrie", "start": 1310.22, "duration": 4.86}, {"text": "alors voil\u00e0 bient\u00f4t va arriver le", "start": 1313.64, "duration": 4.26}, {"text": "nouveau PLFSS le projet de loi de", "start": 1315.08, "duration": 5.219}, {"text": "finance de la s\u00e9curit\u00e9 sociale qui pour", "start": 1317.9, "duration": 3.659}, {"text": "tous ces services doit \u00eatre \u00e0 la hauteur", "start": 1320.299, "duration": 3.901}, {"text": "des besoins de revendications", "start": 1321.559, "duration": 4.5}, {"text": "parmi nos propositions il y a la hausse", "start": 1324.2, "duration": 4.02}, {"text": "donc de soignants par patient dans les", "start": 1326.059, "duration": 3.661}, {"text": "services de r\u00e9animation p\u00e9diatrique mais", "start": 1328.22, "duration": 3.42}, {"text": "aussi dans les autres services et bien", "start": 1329.72, "duration": 3.54}, {"text": "s\u00fbr la revalorisation salariale des", "start": 1331.64, "duration": 3.96}, {"text": "gardes et des instres on va le syst\u00e8me", "start": 1333.26, "duration": 4.08}, {"text": "de sant\u00e9 aujourd'hui est compl\u00e8tement en", "start": 1335.6, "duration": 4.319}, {"text": "train de en train de couler on voit pas", "start": 1337.34, "duration": 4.5}, {"text": "de volont\u00e9 politique de le modifier \u00e0", "start": 1339.919, "duration": 4.14}, {"text": "part toujours cette gruyer rapide vers", "start": 1341.84, "duration": 5.18}, {"text": "le lib\u00e9ral", "start": 1344.059, "duration": 2.961}, {"text": "bonjour \u00e0 tous alors dans ce plan", "start": 1354.26, "duration": 3.36}, {"text": "d'urgence pour l'enfance je vais", "start": 1355.94, "duration": 3.54}, {"text": "d\u00e9velopper plusieurs points le premier", "start": 1357.62, "duration": 4.02}, {"text": "d'entre eux qui est le scandale des", "start": 1359.48, "duration": 4.439}, {"text": "enfants \u00e0 la rue sans doute un des", "start": 1361.64, "duration": 3.24}, {"text": "sujets malheureusement le plus", "start": 1363.919, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9v\u00e9lateur de la d\u00e9gradation des droits", "start": 1364.88, "duration": 4.5}, {"text": "des enfants dans notre pays Mathilde l'a", "start": 1367.039, "duration": 4.441}, {"text": "dit tout \u00e0 l'heure au moins 2000 enfants", "start": 1369.38, "duration": 3.84}, {"text": "qui dorment sur le trottoir de nos", "start": 1371.48, "duration": 3.36}, {"text": "villes chaque nuit pourquoi au moins", "start": 1373.22, "duration": 3.78}, {"text": "2000 et bien parce que ce chiffre nous", "start": 1374.84, "duration": 4.56}, {"text": "vient des associations gestionnaires de", "start": 1377.0, "duration": 4.559}, {"text": "l'h\u00e9bergement d'urgence et des 115 et", "start": 1379.4, "duration": 4.139}, {"text": "ces associations nous disent chaque soir", "start": 1381.559, "duration": 4.321}, {"text": "nous avons environ 2000 enfants qui nous", "start": 1383.539, "duration": 4.14}, {"text": "sont signal\u00e9s \u00e0 qui nous ne sommes pas", "start": 1385.88, "duration": 3.84}, {"text": "en capacit\u00e9 de proposer une solution", "start": 1387.679, "duration": 4.021}, {"text": "d'h\u00e9bergement mais \u00e9videmment il faut", "start": 1389.72, "duration": 3.839}, {"text": "rajouter \u00e0 ses enfants et bien toutes", "start": 1391.7, "duration": 3.599}, {"text": "les familles qui ne sollicitent tout", "start": 1393.559, "duration": 3.721}, {"text": "simplement plus du tout le 115 parce", "start": 1395.299, "duration": 3.181}, {"text": "qu'elles savent elles ont l'habitude", "start": 1397.28, "duration": 3.36}, {"text": "malheureusement que aucune solution ne", "start": 1398.48, "duration": 4.5}, {"text": "leur sera propos\u00e9e donc insistons sur le", "start": 1400.64, "duration": 3.539}, {"text": "fait que ce chiffre de 2000", "start": 1402.98, "duration": 2.88}, {"text": "malheureusement sous-estime la r\u00e9alit\u00e9", "start": 1404.179, "duration": 5.041}, {"text": "du sans-abrisme des enfants", "start": 1405.86, "duration": 5.52}, {"text": "enfants au moins sans abri en France", "start": 1409.22, "duration": 5.819}, {"text": "savez-vous combien sont-ils en Allemagne", "start": 1411.38, "duration": 7.08}, {"text": "0 il y a aucun enfant qui vit \u00e0 la rue", "start": 1415.039, "duration": 5.581}, {"text": "en Allemagne pourquoi quelle est la", "start": 1418.46, "duration": 4.32}, {"text": "diff\u00e9rence \u00e9conomique sociale", "start": 1420.62, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9mographique entre la France et", "start": 1422.78, "duration": 4.62}, {"text": "l'Allemagne qui justifie un t\u00e9l\u00e9carre il", "start": 1424.82, "duration": 4.8}, {"text": "n'y a aucune explication autre qu'une", "start": 1427.4, "duration": 4.019}, {"text": "absence de volont\u00e9 politique aujourd'hui", "start": 1429.62, "duration": 4.559}, {"text": "en France les pouvoirs publics pr\u00e9f\u00e8rent", "start": 1431.419, "duration": 4.861}, {"text": "alterner entre d\u00e9ni et mensonges et", "start": 1434.179, "duration": 4.5}, {"text": "refuse de traiter cette question du", "start": 1436.28, "duration": 3.899}, {"text": "sans-abrisme en g\u00e9n\u00e9ral et du", "start": 1438.679, "duration": 3.12}, {"text": "sans-abrisme des enfants en particulier", "start": 1440.179, "duration": 4.62}, {"text": "on se souvient de ces ministres qui font", "start": 1441.799, "duration": 4.38}, {"text": "mine d'\u00eatre scandalis\u00e9s quand ils", "start": 1444.799, "duration": 3.541}, {"text": "apprennent que des enfants dorment \u00e0 la", "start": 1446.179, "duration": 3.841}, {"text": "rue qui font de fausses promesses de", "start": 1448.34, "duration": 4.079}, {"text": "mise \u00e0 l'abri mais tout \u00e7a n'ayant pas", "start": 1450.02, "duration": 4.56}, {"text": "d'effet puisque comme \u00e7a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 dit le", "start": 1452.419, "duration": 3.541}, {"text": "nombre d'enfants \u00e0 la rue progressent", "start": 1454.58, "duration": 3.0}, {"text": "2000 c'est un chiffre qui est en", "start": 1455.96, "duration": 3.42}, {"text": "progression de 20% par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e", "start": 1457.58, "duration": 4.16}, {"text": "derni\u00e8re alors il y aurait des solutions", "start": 1459.38, "duration": 4.919}, {"text": "il y a un sujet sur le nombre de places", "start": 1461.74, "duration": 4.54}, {"text": "d'h\u00e9bergement d'urgence vous savez que", "start": 1464.299, "duration": 4.081}, {"text": "en ce moment m\u00eame pour des raisons", "start": 1466.28, "duration": 4.5}, {"text": "d'\u00e9conomie budg\u00e9taires les services de", "start": 1468.38, "duration": 4.56}, {"text": "l'\u00c9tat d\u00e9cident de fermeture de place", "start": 1470.78, "duration": 4.2}, {"text": "d'h\u00e9bergement d'urgence et de remettre", "start": 1472.94, "duration": 3.719}, {"text": "dans la rue des familles y compris avec", "start": 1474.98, "duration": 3.24}, {"text": "des enfants et bien \u00e9videmment c'est", "start": 1476.659, "duration": 3.541}, {"text": "l'autre chemin qu'il faut emprunter il", "start": 1478.22, "duration": 3.72}, {"text": "faudrait augmenter le nombre de places", "start": 1480.2, "duration": 3.359}, {"text": "d'h\u00e9bergement d'urgence il faudrait", "start": 1481.94, "duration": 4.02}, {"text": "aussi fermer les h\u00f4tels sociaux", "start": 1483.559, "duration": 4.201}, {"text": "insalubre dans lequel sont h\u00e9berg\u00e9s", "start": 1485.96, "duration": 3.0}, {"text": "certaines familles parce que quand on", "start": 1487.76, "duration": 4.08}, {"text": "est un enfant vivre dormir \u00e0 plusieurs", "start": 1488.96, "duration": 5.64}, {"text": "dans la chambre d'un h\u00f4tel F1 sans", "start": 1491.84, "duration": 4.68}, {"text": "cuisine avec des sanitaires collectifs", "start": 1494.6, "duration": 3.84}, {"text": "quand la seule occupation qu'on peut", "start": 1496.52, "duration": 3.539}, {"text": "avoir c'est de courir dans les couloirs", "start": 1498.44, "duration": 3.239}, {"text": "de l'h\u00f4tel ce sont \u00e9videmment pas des", "start": 1500.059, "duration": 3.301}, {"text": "conditions de vie digne pour des enfants", "start": 1501.679, "duration": 3.24}, {"text": "et d'ailleurs des conditions de vie", "start": 1503.36, "duration": 3.84}, {"text": "digne pour personne donc ouvrir des", "start": 1504.919, "duration": 3.721}, {"text": "places d'h\u00e9bergement de qualit\u00e9 et", "start": 1507.2, "duration": 3.359}, {"text": "fermer ces h\u00f4tels sociaux c'est quelque", "start": 1508.64, "duration": 3.539}, {"text": "chose qui est possible \u00e0 faire notamment", "start": 1510.559, "duration": 3.841}, {"text": "en r\u00e9quisitionnant les logements vides", "start": 1512.179, "duration": 4.441}, {"text": "dans le pays vous le savez il y a au", "start": 1514.4, "duration": 4.38}, {"text": "moins 3 millions de logements vacants", "start": 1516.62, "duration": 4.2}, {"text": "dans le pays nous demandons pas de tous", "start": 1518.78, "duration": 3.72}, {"text": "les r\u00e9quisitionner mais cela fait des", "start": 1520.82, "duration": 3.3}, {"text": "marges de man\u0153uvre tr\u00e8s importante pour", "start": 1522.5, "duration": 3.6}, {"text": "pouvoir r\u00e9quisitionner des locaux et y", "start": 1524.12, "duration": 3.059}, {"text": "construire les centres d'h\u00e9bergement", "start": 1526.1, "duration": 3.6}, {"text": "dont je parlais \u00e0 l'instant nous avons", "start": 1527.179, "duration": 4.441}, {"text": "eu la preuve au moment de l'accueil des", "start": 1529.7, "duration": 2.94}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s", "start": 1531.62, "duration": 2.1}, {"text": "Ukrainiens que quand il y avait un", "start": 1532.64, "duration": 2.7}, {"text": "volontarisme politique il \u00e9tait possible", "start": 1533.72, "duration": 4.02}, {"text": "de se donner un objectif de 0 sans abri", "start": 1535.34, "duration": 4.56}, {"text": "il n'y a pas eu un seul r\u00e9fugi\u00e9", "start": 1537.74, "duration": 3.419}, {"text": "ukrainien qui a \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de dormir", "start": 1539.9, "duration": 2.879}, {"text": "dehors et bien c'est une tr\u00e8s bonne", "start": 1541.159, "duration": 3.301}, {"text": "chose et bien cet objectif nous pense", "start": 1542.779, "duration": 2.64}, {"text": "nous pensons qu'il doit pouvoir", "start": 1544.46, "duration": 2.76}, {"text": "s'appliquer \u00e0 tous et nos tomes", "start": 1545.419, "duration": 3.181}, {"text": "notamment aux enfants qui sont", "start": 1547.22, "duration": 3.6}, {"text": "actuellement sans April", "start": 1548.6, "duration": 3.9}, {"text": "voil\u00e0 pour le sujet du sans-abrisme", "start": 1550.82, "duration": 4.68}, {"text": "deuxi\u00e8me sujet que je vais aborder c'est", "start": 1552.5, "duration": 4.98}, {"text": "celui de l'accueil des enfants en cr\u00e8che", "start": 1555.5, "duration": 4.679}, {"text": "vous savez la p\u00e9nurie du nombre de", "start": 1557.48, "duration": 4.74}, {"text": "places en cr\u00e8che ce n'est pas un sujet", "start": 1560.179, "duration": 4.561}, {"text": "nouveau il y a en France seulement 40%", "start": 1562.22, "duration": 5.28}, {"text": "et pardon seulement 60% des enfants qui", "start": 1564.74, "duration": 4.74}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficient d'un mode d'accueil et donc", "start": 1567.5, "duration": 4.5}, {"text": "40 % qui doivent rester chez leurs", "start": 1569.48, "duration": 4.799}, {"text": "parents que ce soit volontaire ou que \u00e7a", "start": 1572.0, "duration": 4.26}, {"text": "ne le soit pas mais ce sujet de la", "start": 1574.279, "duration": 4.201}, {"text": "p\u00e9nurie de place en cr\u00e8che c'est bien", "start": 1576.26, "duration": 4.019}, {"text": "s\u00fbr une probl\u00e9matique f\u00e9ministe parce", "start": 1578.48, "duration": 3.78}, {"text": "que quand dans une famille un enfant n'a", "start": 1580.279, "duration": 3.301}, {"text": "pas de place d'accueil et bien c'est", "start": 1582.26, "duration": 3.06}, {"text": "quasiment exclusivement les femmes qui", "start": 1583.58, "duration": 2.82}, {"text": "doivent renoncer \u00e0 leur activit\u00e9", "start": 1585.32, "duration": 2.82}, {"text": "professionnelle pour pouvoir les garder", "start": 1586.4, "duration": 4.2}, {"text": "mais c'est aussi un sujet de droit des", "start": 1588.14, "duration": 4.68}, {"text": "enfants parce que la d\u00e9gradation des", "start": 1590.6, "duration": 4.079}, {"text": "conditions d'accueil dans les cr\u00e8ches", "start": 1592.82, "duration": 5.459}, {"text": "est un se traduit par de la maltraitance", "start": 1594.679, "duration": 5.401}, {"text": "des enfants je vais essayer de vous le", "start": 1598.279, "duration": 3.541}, {"text": "d\u00e9montrer rapidement nous avons", "start": 1600.08, "duration": 3.66}, {"text": "aujourd'hui en France la moiti\u00e9 des", "start": 1601.82, "duration": 4.26}, {"text": "cr\u00e8ches qui ont des postes vacants c'est", "start": 1603.74, "duration": 3.539}, {"text": "\u00e0 dire qu'ils n'arrivent pas \u00e0 recruter", "start": 1606.08, "duration": 4.62}, {"text": "autant de personnels que n\u00e9cessaire nous", "start": 1607.279, "duration": 5.581}, {"text": "avons un rapport de ligase qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1610.7, "duration": 4.44}, {"text": "rendu r\u00e9cemment qui nous explique qu'il", "start": 1612.86, "duration": 4.08}, {"text": "existe un ph\u00e9nom\u00e8ne de maltraitance", "start": 1615.14, "duration": 3.24}, {"text": "institutionnel dans les cr\u00e8ches parce", "start": 1616.94, "duration": 2.88}, {"text": "que quand vous avez pas assez de", "start": 1618.38, "duration": 3.06}, {"text": "personnel quand les cr\u00e8ches sont", "start": 1619.82, "duration": 3.78}, {"text": "surbook\u00e9es quand les personnels sont", "start": 1621.44, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9puis\u00e9s et bien \u00e9videmment vous", "start": 1623.6, "duration": 3.12}, {"text": "produisez des situations de maltraitance", "start": 1625.159, "duration": 3.721}, {"text": "qui sont subies par les par les enfants", "start": 1626.72, "duration": 4.74}, {"text": "l'id\u00e9e nous signale aussi que dans ce", "start": 1628.88, "duration": 4.799}, {"text": "sujet de la maltraitance au sein des", "start": 1631.46, "duration": 4.199}, {"text": "cr\u00e8ches il y a un point d'alerte", "start": 1633.679, "duration": 3.721}, {"text": "particulier qui est le secteur des", "start": 1635.659, "duration": 4.201}, {"text": "cr\u00e8ches priv\u00e9es lucratives secteur qui", "start": 1637.4, "duration": 4.32}, {"text": "est en plein boom sachez que depuis 10", "start": 1639.86, "duration": 3.54}, {"text": "ans la quasi-totalit\u00e9 des places de", "start": 1641.72, "duration": 3.3}, {"text": "cr\u00e8ches qui ont \u00e9t\u00e9 ouvertes sont des", "start": 1643.4, "duration": 3.659}, {"text": "places de cr\u00e8ches priv\u00e9es lucratives et", "start": 1645.02, "duration": 2.88}, {"text": "nous commen\u00e7ons seulement", "start": 1647.059, "duration": 2.881}, {"text": "malheureusement \u00e0 nous rendre compte des", "start": 1647.9, "duration": 4.379}, {"text": "d\u00e9rives de ce secteur je me permets ici", "start": 1649.94, "duration": 5.7}, {"text": "de faire la publicit\u00e9 d'un livre de deux", "start": 1652.279, "duration": 6.121}, {"text": "de vos confr\u00e8res Daphn\u00e9 Gastaldi et", "start": 1655.64, "duration": 4.32}, {"text": "Mathieu Peris qui va sortir dans", "start": 1658.4, "duration": 3.48}, {"text": "quelques jours vendredi je crois le prix", "start": 1659.96, "duration": 3.599}, {"text": "du berceau un livre qui nous donne", "start": 1661.88, "duration": 4.02}, {"text": "beaucoup d'informations sur les d\u00e9rives", "start": 1663.559, "duration": 4.021}, {"text": "de ce secteur et comment la recherche de", "start": 1665.9, "duration": 4.019}, {"text": "profit peut se traduire sur le terrain", "start": 1667.58, "duration": 4.26}, {"text": "par des strat\u00e9gie de management des", "start": 1669.919, "duration": 3.541}, {"text": "\u00e9conomies budg\u00e9taires dont les", "start": 1671.84, "duration": 3.48}, {"text": "professionnels et les enfants souffrent", "start": 1673.46, "duration": 3.12}, {"text": "donc \u00e7a veut dire que sur ce sujet", "start": 1675.32, "duration": 3.18}, {"text": "puisque dans notre plan nous sommes l\u00e0", "start": 1676.58, "duration": 3.959}, {"text": "pour apporter des solutions nous devons", "start": 1678.5, "duration": 3.6}, {"text": "faire au moins deux choses une", "start": 1680.539, "duration": 3.421}, {"text": "commission d'enqu\u00eate parlementaire sur", "start": 1682.1, "duration": 3.72}, {"text": "les d\u00e9rives du business des cr\u00e8ches", "start": 1683.96, "duration": 3.3}, {"text": "priv\u00e9es lucratives que nous avons d\u00e9j\u00e0", "start": 1685.82, "duration": 3.66}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 avant l'\u00e9t\u00e9 et qui doit \u00eatre", "start": 1687.26, "duration": 4.38}, {"text": "maintenant mis en place et plus", "start": 1689.48, "duration": 4.02}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement sur ce secteur de la petite", "start": 1691.64, "duration": 3.539}, {"text": "enfance si nous voulons r\u00e9gler le", "start": 1693.5, "duration": 4.26}, {"text": "probl\u00e8me la priorit\u00e9 c'est de mieux", "start": 1695.179, "duration": 5.401}, {"text": "former mieux r\u00e9mun\u00e9rer et am\u00e9liorer les", "start": 1697.76, "duration": 4.26}, {"text": "conditions de travail des professionnels", "start": 1700.58, "duration": 3.0}, {"text": "de ce secteur on ne peut pas construire", "start": 1702.02, "duration": 3.12}, {"text": "un service public de la petite enfance", "start": 1703.58, "duration": 4.079}, {"text": "comme le dit le gouvernement si derri\u00e8re", "start": 1705.14, "duration": 4.8}, {"text": "nous n'avons pas des professionnels qui", "start": 1707.659, "duration": 3.9}, {"text": "sont recrut\u00e9s parce que c'est un m\u00e9tier", "start": 1709.94, "duration": 3.54}, {"text": "qui est difficile qui est \u00e9puisant qui", "start": 1711.559, "duration": 3.36}, {"text": "est pour la majorit\u00e9 des professionnels", "start": 1713.48, "duration": 3.9}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s au SMIC donc nous proposons de", "start": 1714.919, "duration": 4.681}, {"text": "mieux les r\u00e9mun\u00e9rer et de mieux les", "start": 1717.38, "duration": 3.36}, {"text": "former pour que les enfants soient", "start": 1719.6, "duration": 4.02}, {"text": "accueillis dignement voil\u00e0 je me propose", "start": 1720.74, "duration": 5.419}, {"text": "de m'arr\u00eater l\u00e0", "start": 1723.62, "duration": 2.539}, {"text": "bonjour", "start": 1728.779, "duration": 4.38}, {"text": "en un \u00e9clair vu l'heure je vais vous", "start": 1729.82, "duration": 5.7}, {"text": "pr\u00e9senter deux mesures suppl\u00e9mentaires", "start": 1733.159, "duration": 5.461}, {"text": "Mathilde l'a dit c'est un sujet la", "start": 1735.52, "duration": 4.96}, {"text": "question de l'enfance et notamment de la", "start": 1738.62, "duration": 3.24}, {"text": "question de l'enfance li\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9", "start": 1740.48, "duration": 3.179}, {"text": "dans certains quartiers c'est un sujet", "start": 1741.86, "duration": 4.14}, {"text": "qui est ressorti de mani\u00e8re assez", "start": 1743.659, "duration": 4.341}, {"text": "ignoble dans les d\u00e9clarations", "start": 1746.0, "duration": 4.38}, {"text": "sermonnantes du gouvernement au moment", "start": 1748.0, "duration": 4.059}, {"text": "des r\u00e9voltes urbaines puisque la", "start": 1750.38, "duration": 4.14}, {"text": "responsabilit\u00e9 a imm\u00e9diatement \u00e9t\u00e9 mise", "start": 1752.059, "duration": 4.98}, {"text": "sur les parents qui pr\u00e9tendument ne", "start": 1754.52, "duration": 4.5}, {"text": "feraient pas le job alors m\u00eame que c'est", "start": 1757.039, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9tat de proposer des solutions", "start": 1759.02, "duration": 4.2}, {"text": "politiques que je le rappelle \u00e7a n'a", "start": 1761.48, "duration": 3.059}, {"text": "toujours pas \u00e9t\u00e9 fait par Monsieur", "start": 1763.22, "duration": 4.86}, {"text": "Macron et donc on a vu un concours de", "start": 1764.539, "duration": 6.061}, {"text": "sanctions et notamment financi\u00e8re un", "start": 1768.08, "duration": 4.68}, {"text": "concours assez r\u00e9actionnaires entre la", "start": 1770.6, "duration": 3.72}, {"text": "droite la macronie et l'extr\u00eame droite", "start": 1772.76, "duration": 4.019}, {"text": "sur les parents nous pensons \u00e9videmment", "start": 1774.32, "duration": 6.06}, {"text": "donc la responsabilit\u00e9 un combat l'Etat", "start": 1776.779, "duration": 4.861}, {"text": "et notamment le fait que 3 millions", "start": 1780.38, "duration": 3.12}, {"text": "d'enfants vivent sous le seuil de", "start": 1781.64, "duration": 4.259}, {"text": "pauvret\u00e9 avec une pr\u00e9carit\u00e9 qui peut", "start": 1783.5, "duration": 4.559}, {"text": "s'aggraver dans certaines situations et", "start": 1785.899, "duration": 3.5}, {"text": "notamment dans les familles", "start": 1788.059, "duration": 3.661}, {"text": "monoparentales dans les quartiers", "start": 1789.399, "duration": 5.741}, {"text": "populaires en question 40% des quartiers", "start": 1791.72, "duration": 6.0}, {"text": "n'ont pas de cr\u00e8che et compte deux fois", "start": 1795.14, "duration": 4.86}, {"text": "plus de familles monoparentales que la", "start": 1797.72, "duration": 4.439}, {"text": "moyenne en France sachant que les", "start": 1800.0, "duration": 3.899}, {"text": "familles monoparentales battent", "start": 1802.159, "duration": 4.14}, {"text": "absolument toutes les statistiques en", "start": 1803.899, "duration": 5.88}, {"text": "mati\u00e8re de pr\u00e9carit\u00e9 de pauvret\u00e9 de non", "start": 1806.299, "duration": 5.941}, {"text": "acc\u00e8s \u00e0 la culture au sport pour les", "start": 1809.779, "duration": 5.041}, {"text": "enfants le d\u00e9crochage scolaire y est", "start": 1812.24, "duration": 4.319}, {"text": "beaucoup plus important que dans toutes", "start": 1814.82, "duration": 4.02}, {"text": "les autres familles et donc pour vous", "start": 1816.559, "duration": 4.1}, {"text": "donner un chiffre", "start": 1818.84, "duration": 4.86}, {"text": "35 % des familles monoparentales sont", "start": 1820.659, "duration": 4.361}, {"text": "sous le seuil de pauvret\u00e9 donc c'est", "start": 1823.7, "duration": 3.06}, {"text": "absolument \u00e9norme sachant quand on dit", "start": 1825.02, "duration": 3.779}, {"text": "famille monoparentales g\u00e9n\u00e9ralement dans", "start": 1826.76, "duration": 3.899}, {"text": "la tr\u00e8s grande majorit\u00e9 ce sont des", "start": 1828.799, "duration": 4.26}, {"text": "femmes l\u00e0 aussi qui ont la garde des", "start": 1830.659, "duration": 4.081}, {"text": "enfants apr\u00e8s une s\u00e9paration donc il y a", "start": 1833.059, "duration": 4.34}, {"text": "un vrai prix \u00e0 la s\u00e9paration aujourd'hui", "start": 1834.74, "duration": 4.98}, {"text": "qui est une id\u00e9e que nous en tant", "start": 1837.399, "duration": 4.541}, {"text": "f\u00e9ministe nous combattons extr\u00eamement", "start": 1839.72, "duration": 4.26}, {"text": "fortement et notamment pour les", "start": 1841.94, "duration": 3.3}, {"text": "cons\u00e9quences que \u00e7a a pour les enfants", "start": 1843.98, "duration": 3.12}, {"text": "donc plusieurs mesures dans le plan", "start": 1845.24, "duration": 3.48}, {"text": "d'urgence que vous avez", "start": 1847.1, "duration": 3.299}, {"text": "la premi\u00e8re d'abord c'est le doublement", "start": 1848.72, "duration": 5.339}, {"text": "de la location de soutien familial et le", "start": 1850.399, "duration": 4.981}, {"text": "fait que cette allocation familiale", "start": 1854.059, "duration": 3.36}, {"text": "puisse \u00eatre vers\u00e9e d\u00e8s le premier enfant", "start": 1855.38, "duration": 4.64}, {"text": "ce qui n'est pas le cas aujourd'hui", "start": 1857.419, "duration": 5.401}, {"text": "on travaille je travaille avec d'autres", "start": 1860.02, "duration": 5.44}, {"text": "notamment sur plusieurs propositions en", "start": 1862.82, "duration": 4.38}, {"text": "faveur des familles monoparentales pour", "start": 1865.46, "duration": 3.12}, {"text": "essayer de redresser toutes les", "start": 1867.2, "duration": 3.06}, {"text": "statistiques dont je vous parlais et", "start": 1868.58, "duration": 3.24}, {"text": "puis apr\u00e8s \u00e9videmment nous avons nos", "start": 1870.26, "duration": 3.24}, {"text": "mesures sociales classiques que vous", "start": 1871.82, "duration": 3.9}, {"text": "nous avez d\u00e9j\u00e0 entendu dire et r\u00e9p\u00e9ter", "start": 1873.5, "duration": 3.539}, {"text": "mais qui ont des cons\u00e9quences tr\u00e8s", "start": 1875.72, "duration": 2.839}, {"text": "concr\u00e8tes \u00e9videmment pour les enfants", "start": 1877.039, "duration": 4.681}, {"text": "l'augmentation du SMIC notamment le Laos", "start": 1878.559, "duration": 4.84}, {"text": "de l'aide personnalis\u00e9 pour le logement", "start": 1881.72, "duration": 3.72}, {"text": "le blocage des prix de produits de", "start": 1883.399, "duration": 4.14}, {"text": "premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 dans la p\u00e9riode et", "start": 1885.44, "duration": 3.78}, {"text": "puis tr\u00e8s tr\u00e8s rapidement une deuxi\u00e8me", "start": 1887.539, "duration": 3.841}, {"text": "mesure dont mathilde a parl\u00e9 bri\u00e8vement", "start": 1889.22, "duration": 5.54}, {"text": "en introduction qui vise \u00e0 lier notre", "start": 1891.38, "duration": 6.0}, {"text": "exigeant exigence de justice sociale et", "start": 1894.76, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e9cologique avec cette instauration de", "start": 1897.38, "duration": 5.279}, {"text": "zone tampon autour des habitations des", "start": 1900.2, "duration": 4.8}, {"text": "cr\u00e8ches des \u00e9coles ou des h\u00f4pitaux c'est", "start": 1902.659, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e0 dire tous les lieux de vie des enfants", "start": 1905.0, "duration": 4.26}, {"text": "aujourd'hui vous savez qu'il existe des", "start": 1907.34, "duration": 4.98}, {"text": "zones tampons qui sont trop peu \u00e9tendues", "start": 1909.26, "duration": 4.5}, {"text": "qui ont en r\u00e9alit\u00e9 ne prot\u00e8gent pas", "start": 1912.32, "duration": 3.18}, {"text": "assez de l'usage des pesticides", "start": 1913.76, "duration": 3.84}, {"text": "notamment autour des cr\u00e8ches et des", "start": 1915.5, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9coles nous nous proposons d'ailleurs", "start": 1917.6, "duration": 4.319}, {"text": "d'ajouter le les lieux d'habitation avec", "start": 1919.22, "duration": 6.0}, {"text": "ces zones tampons de 200 m\u00e8tres autour", "start": 1921.919, "duration": 5.581}, {"text": "des habitations puisque le temps que", "start": 1925.22, "duration": 7.98}, {"text": "passe les enfants \u00e0 l'\u00e9cole et de 10% de", "start": 1927.5, "duration": 7.38}, {"text": "leur ann\u00e9e et donc ils vivent dans", "start": 1933.2, "duration": 3.359}, {"text": "beaucoup d'autres lieux qui eux sont", "start": 1934.88, "duration": 3.12}, {"text": "expos\u00e9s \u00e0 des pesticides sans", "start": 1936.559, "duration": 3.48}, {"text": "dispositifs de pr\u00e9vention comme", "start": 1938.0, "duration": 3.659}, {"text": "pourraient l'\u00eatre ces zones tampons", "start": 1940.039, "duration": 3.841}, {"text": "c'est notre coll\u00e8gue Lo\u00efc Prudhomme qui", "start": 1941.659, "duration": 3.601}, {"text": "a beaucoup travaill\u00e9 sur cette question", "start": 1943.88, "duration": 4.14}, {"text": "de de la responsabilit\u00e9 des pesticides", "start": 1945.26, "duration": 4.019}, {"text": "et notamment parce que dans certaines", "start": 1948.02, "duration": 3.42}, {"text": "zones et je pense notamment aux", "start": 1949.279, "duration": 3.421}, {"text": "vignobles on conna\u00eet maintenant tr\u00e8s", "start": 1951.44, "duration": 3.3}, {"text": "bien les incidents sur la sant\u00e9 que", "start": 1952.7, "duration": 4.26}, {"text": "peuvent avoir l'utilisation des", "start": 1954.74, "duration": 4.559}, {"text": "pesticides notamment en termes de", "start": 1956.96, "duration": 4.14}, {"text": "d'augmentation du nombre de cancers", "start": 1959.299, "duration": 4.62}, {"text": "p\u00e9diatriques chez les enfants parents", "start": 1961.1, "duration": 4.679}, {"text": "c'est 500 enfants et adolescents qui", "start": 1963.919, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9c\u00e8dent \u00e0 cause d'un cancer donc voil\u00e0", "start": 1965.779, "duration": 5.161}, {"text": "la deuxi\u00e8me proposition que j'ai", "start": 1967.52, "duration": 6.18}, {"text": "t\u00e9l\u00e9charg\u00e9 de vous pr\u00e9senter", "start": 1970.94, "duration": 4.859}, {"text": "merci cl\u00e9mence", "start": 1973.7, "duration": 4.14}, {"text": "donc bon apr\u00e8s vous pourrez regarder", "start": 1975.799, "duration": 3.721}, {"text": "dans le plan dans les 19 mesures vous", "start": 1977.84, "duration": 3.66}, {"text": "avez des choses sur les mineurs non", "start": 1979.52, "duration": 3.06}, {"text": "accompagn\u00e9s sur l'interdiction", "start": 1981.5, "duration": 2.82}, {"text": "d'enfermer des enfants dans des centres", "start": 1982.58, "duration": 3.9}, {"text": "de r\u00e9tention administrative enfin vous", "start": 1984.32, "duration": 5.099}, {"text": "avez beaucoup d'autres d'autres mesures", "start": 1986.48, "duration": 6.12}, {"text": "que vous pourrez regarder et relire juge", "start": 1989.419, "duration": 4.681}, {"text": "je rappelle juste pour terminer que", "start": 1992.6, "duration": 3.54}, {"text": "Emmanuel Macron avait fait la promesse", "start": 1994.1, "duration": 4.98}, {"text": "qu'il ferait de l'enfance sa priorit\u00e9 de", "start": 1996.14, "duration": 6.06}, {"text": "ce quinquennat et depuis vous l'avez vu", "start": 1999.08, "duration": 5.64}, {"text": "les actes ne sont pas l\u00e0 donc peut-\u00eatre", "start": 2002.2, "duration": 4.319}, {"text": "qu'il trouvera des id\u00e9es dans ce plan", "start": 2004.72, "duration": 5.66}, {"text": "est-ce que vous avez des questions oui", "start": 2006.519, "duration": 3.861}, {"text": "alors la premi\u00e8re chose c'est qu'il faut", "start": 2024.1, "duration": 3.14}, {"text": "une commission d'enqu\u00eate", "start": 2025.96, "duration": 3.959}, {"text": "les deux livres qui vont sortir \u00e0 cette", "start": 2027.24, "duration": 4.179}, {"text": "semaine pour nous apporter des", "start": 2029.919, "duration": 3.721}, {"text": "informations tr\u00e8s importantes mais nous", "start": 2031.419, "duration": 3.961}, {"text": "les avons pas toutes nous ne savons pas", "start": 2033.64, "duration": 4.919}, {"text": "quel est l'ampleur du scandale qui est", "start": 2035.38, "duration": 5.399}, {"text": "on va dire de deux ordres le premier", "start": 2038.559, "duration": 4.441}, {"text": "c'est l'utilisation des fonds publics", "start": 2040.779, "duration": 4.02}, {"text": "parce que vous savez que c'est cr\u00e8ches", "start": 2043.0, "duration": 4.44}, {"text": "priv\u00e9es lucratives non seulement elles", "start": 2044.799, "duration": 3.961}, {"text": "ont autant de droits que les autres", "start": 2047.44, "duration": 3.659}, {"text": "cr\u00e8ches au subventions de la CAF mais", "start": 2048.76, "duration": 3.659}, {"text": "elle b\u00e9n\u00e9ficie m\u00eame d'un autre", "start": 2051.099, "duration": 3.3}, {"text": "dispositif de subventions qui est le", "start": 2052.419, "duration": 4.141}, {"text": "cr\u00e9dit d'imp\u00f4t famille \u00e0 travers les", "start": 2054.399, "duration": 4.44}, {"text": "entreprises donc l\u00e0 il y a un sujet sur", "start": 2056.56, "duration": 4.859}, {"text": "comment est-ce que de l'argent public a", "start": 2058.839, "duration": 4.201}, {"text": "permis de produire des profits tr\u00e8s", "start": 2061.419, "duration": 3.061}, {"text": "importants et de l'enrichissement", "start": 2063.04, "duration": 4.559}, {"text": "personnel et d'ailleurs le Liga le dit", "start": 2064.48, "duration": 4.699}, {"text": "dans son rapport", "start": 2067.599, "duration": 3.78}, {"text": "Liga la Cour des comptes tous les", "start": 2069.179, "duration": 4.081}, {"text": "acteurs du contr\u00f4le on la possibilit\u00e9", "start": 2071.379, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e9tablissement par \u00e9tablissement de", "start": 2073.26, "duration": 3.399}, {"text": "regarder les comptes mais ils n'ont pas", "start": 2075.159, "duration": 3.18}, {"text": "la possibilit\u00e9 de regarder les comptes", "start": 2076.659, "duration": 3.96}, {"text": "du si\u00e8ge de ces grandes entreprises de", "start": 2078.339, "duration": 3.421}, {"text": "cr\u00e8ches donc il n'est pas possible", "start": 2080.619, "duration": 2.701}, {"text": "aujourd'hui nous n'avons pas les", "start": 2081.76, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments pour faut savoir \u00e0 quel point", "start": 2083.32, "duration": 3.599}, {"text": "cet argent public est utilis\u00e9 pour", "start": 2085.0, "duration": 3.659}, {"text": "enrichir des actionnaires et donc sur ce", "start": 2086.919, "duration": 2.76}, {"text": "point l\u00e0 la question de la commission", "start": 2088.659, "duration": 2.7}, {"text": "d'enqu\u00eate elle est importante et", "start": 2089.679, "duration": 3.361}, {"text": "deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment qui est tr\u00e8s important", "start": 2091.359, "duration": 3.901}, {"text": "c'est la cons\u00e9quence en termes de", "start": 2093.04, "duration": 5.64}, {"text": "maltraitance sur le terrain bon il y a", "start": 2095.26, "duration": 4.62}, {"text": "je crois depuis vous savez l'ann\u00e9e", "start": 2098.68, "duration": 3.3}, {"text": "derni\u00e8re et le drame de cette jeune", "start": 2099.88, "duration": 3.9}, {"text": "enfant qui est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans une cr\u00e8che", "start": 2101.98, "duration": 5.28}, {"text": "people and baby qui peut and baby je", "start": 2103.78, "duration": 5.7}, {"text": "vais pas m\u00e9langer les noms \u00e0 Lyon il y a", "start": 2107.26, "duration": 3.839}, {"text": "une parole qui s'est lib\u00e9r\u00e9e de la part", "start": 2109.48, "duration": 3.54}, {"text": "des professionnels je pense qu'il faut", "start": 2111.099, "duration": 3.48}, {"text": "aller plus loin et que l'outil d'une", "start": 2113.02, "duration": 3.0}, {"text": "commission d'enqu\u00eate vous le savez", "start": 2114.579, "duration": 3.54}, {"text": "permet de convoquer des personnes et y", "start": 2116.02, "duration": 4.68}, {"text": "compris des cadres des directeurs de ces", "start": 2118.119, "duration": 3.901}, {"text": "grands groupes de cr\u00e8ches pour les faire", "start": 2120.7, "duration": 3.18}, {"text": "parler sur quels sont leurs pratiques", "start": 2122.02, "duration": 3.48}, {"text": "quelle est leur mode de management et", "start": 2123.88, "duration": 3.239}, {"text": "quelles cons\u00e9quences il peut il peut", "start": 2125.5, "duration": 3.42}, {"text": "avoir donc \u00e7a si on va dire le sujet de", "start": 2127.119, "duration": 3.381}, {"text": "la commission d'enqu\u00eate qui je pense", "start": 2128.92, "duration": 4.38}, {"text": "peut rassembler largement au-del\u00e0 des", "start": 2130.5, "duration": 4.48}, {"text": "rangs de la France insoumise puisque l\u00e0", "start": 2133.3, "duration": 3.18}, {"text": "il s'agit simplement de savoir cette", "start": 2134.98, "duration": 3.119}, {"text": "politique qui est engag\u00e9e depuis 20 qui", "start": 2136.48, "duration": 2.879}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9e depuis 20 ans c'est", "start": 2138.099, "duration": 3.421}, {"text": "l'\u00e9poque de l'ouverture au priv\u00e9e nous", "start": 2139.359, "duration": 4.201}, {"text": "avons multitude de signaux d'alerte sur", "start": 2141.52, "duration": 3.48}, {"text": "les Dang qui a produit cette politique", "start": 2143.56, "duration": 3.42}, {"text": "on donne simplement on veut simplement", "start": 2145.0, "duration": 3.66}, {"text": "se donner les moyens de savoir si se", "start": 2146.98, "duration": 3.66}, {"text": "passe exactement et ensuite le deuxi\u00e8me", "start": 2148.66, "duration": 4.08}, {"text": "sujet c'est est-ce que l'on consid\u00e8re", "start": 2150.64, "duration": 4.62}, {"text": "que l'avenir il faut laisser un secteur", "start": 2152.74, "duration": 5.4}, {"text": "priv\u00e9 lucratif dans la petite enfance \u00e0", "start": 2155.26, "duration": 4.74}, {"text": "la France insoumise notre conviction et", "start": 2158.14, "duration": 3.54}, {"text": "que non que c'est quelque chose de trop", "start": 2160.0, "duration": 3.599}, {"text": "dangereux de trop structurellement", "start": 2161.68, "duration": 4.2}, {"text": "producteur de maltraitance et que le", "start": 2163.599, "duration": 3.901}, {"text": "choix qui a \u00e9t\u00e9 fait ces derni\u00e8res", "start": 2165.88, "duration": 3.66}, {"text": "ann\u00e9es de dire la puissance publique se", "start": 2167.5, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9sengage il y a besoin de cr\u00e8che et", "start": 2169.54, "duration": 3.72}, {"text": "bien laissons les groupes priv\u00e9s faire", "start": 2171.46, "duration": 3.899}, {"text": "des cr\u00e8ches comme \u00e7a on peut s'en laver", "start": 2173.26, "duration": 3.0}, {"text": "les mains et c'est pas notre probl\u00e8me", "start": 2175.359, "duration": 2.701}, {"text": "nous consid\u00e9rons que c'est un choix qui", "start": 2176.26, "duration": 3.42}, {"text": "est irresponsable et qu'il faut", "start": 2178.06, "duration": 3.539}, {"text": "r\u00e9utiliser ces moyens au contraire pour", "start": 2179.68, "duration": 3.78}, {"text": "investir dans un v\u00e9ritable service", "start": 2181.599, "duration": 3.601}, {"text": "public et donc je vais finir l\u00e0-dessus", "start": 2183.46, "duration": 3.96}, {"text": "le c\u0153ur d'un service public quel qu'il", "start": 2185.2, "duration": 3.3}, {"text": "soit mais notamment de la petite enfance", "start": 2187.42, "duration": 3.84}, {"text": "c'est ses professionnels donc tant qu'on", "start": 2188.5, "duration": 5.04}, {"text": "consid\u00e9rera que finalement s'occuper des", "start": 2191.26, "duration": 4.26}, {"text": "enfants \u00e7a rel\u00e8ve de l'instinct maternel", "start": 2193.54, "duration": 4.319}, {"text": "plus que de la formation et que on peut", "start": 2195.52, "duration": 4.74}, {"text": "payer des femmes au niveau du SMIC pour", "start": 2197.859, "duration": 4.381}, {"text": "un travail qui est aussi \u00e9reintant tant", "start": 2200.26, "duration": 3.9}, {"text": "qu'on en restera l\u00e0 on arriver a pas \u00e0", "start": 2202.24, "duration": 3.359}, {"text": "s'occuper correctement des enfants dans", "start": 2204.16, "duration": 3.0}, {"text": "les cr\u00e8ches pour la question de comment", "start": 2205.599, "duration": 3.661}, {"text": "forme mieux comment r\u00e9mun\u00e8re mieux et", "start": 2207.16, "duration": 3.179}, {"text": "comment ensuite on peut les recruter", "start": 2209.26, "duration": 2.28}, {"text": "pour ouvrir des places de cr\u00e8ches", "start": 2210.339, "duration": 3.121}, {"text": "publiques c'est \u00e9videmment le c\u0153ur de", "start": 2211.54, "duration": 4.579}, {"text": "sujet \u00e0 mon avis", "start": 2213.46, "duration": 2.659}, {"text": "sur la recentralisation de l'aide", "start": 2216.7, "duration": 2.94}, {"text": "sociale \u00e0 l'enfance est-ce que vous", "start": 2218.5, "duration": 3.119}, {"text": "pouvez d\u00e9tailler ce que vous envisagez", "start": 2219.64, "duration": 4.199}, {"text": "est-ce que c'est retour \u00e0 la place alors", "start": 2221.619, "duration": 4.98}, {"text": "ce que nous on propose mais \u00e7a \u00e7a c'est", "start": 2223.839, "duration": 4.561}, {"text": "y compris dans le programme de la France", "start": 2226.599, "duration": 4.041}, {"text": "insoumise donc pendant les \u00e9lections", "start": 2228.4, "duration": 4.439}, {"text": "pr\u00e9sidentielles c'est y compris", "start": 2230.64, "duration": 3.6}, {"text": "d'ailleurs ce qui \u00e9tait", "start": 2232.839, "duration": 5.101}, {"text": "venu sur la table lorsque on avait fait", "start": 2234.24, "duration": 5.14}, {"text": "une mission d'information sur la", "start": 2237.94, "duration": 2.88}, {"text": "question de l'aide sociale \u00e0 l'enfance", "start": 2239.38, "duration": 2.94}, {"text": "dans lequel il y avait eu beaucoup", "start": 2240.82, "duration": 3.66}, {"text": "d'auditions c'est que vous avez des", "start": 2242.32, "duration": 4.56}, {"text": "situations des enfants plac\u00e9s \u00e0 l'aide", "start": 2244.48, "duration": 3.359}, {"text": "sociale \u00e0 l'enfance extr\u00eamement", "start": 2246.88, "duration": 3.0}, {"text": "diff\u00e9rente selon les d\u00e9partements je", "start": 2247.839, "duration": 3.661}, {"text": "vais donner un exemple qui est en", "start": 2249.88, "duration": 3.18}, {"text": "positif mais on pourrait en donner", "start": 2251.5, "duration": 2.94}, {"text": "malheureusement beaucoup en n\u00e9gatif", "start": 2253.06, "duration": 4.88}, {"text": "aussi je suis \u00e9lu du Val-de-Marne qui", "start": 2254.44, "duration": 6.36}, {"text": "jusqu'\u00e0 r\u00e9cemment jusqu'\u00e0 le changement", "start": 2257.94, "duration": 5.38}, {"text": "de majorit\u00e9 du Val-de-Marne donner", "start": 2260.8, "duration": 5.039}, {"text": "beaucoup de contrats jeunes majeurs je", "start": 2263.32, "duration": 4.799}, {"text": "m'explique vous avez la plupart des", "start": 2265.839, "duration": 4.141}, {"text": "jeunes de ce pays qui ne sont pas", "start": 2268.119, "duration": 4.021}, {"text": "ind\u00e9pendants \u00e0 18 ans tout pile to sec", "start": 2269.98, "duration": 3.9}, {"text": "ce qui explique le nombre de personnes", "start": 2272.14, "duration": 3.42}, {"text": "d'ailleurs sans abri qui sont des", "start": 2273.88, "duration": 3.84}, {"text": "anciens enfants plac\u00e9s et donc le", "start": 2275.56, "duration": 3.96}, {"text": "contrat jeune majeur permet alors bon", "start": 2277.72, "duration": 4.2}, {"text": "jusqu'\u00e0 21 ans on pourrait l'\u00e9tendre", "start": 2279.52, "duration": 4.559}, {"text": "mais permet jusqu'\u00e0 21 ans de continuer", "start": 2281.92, "duration": 4.38}, {"text": "\u00e0 avoir une prise en charge pour pouvoir", "start": 2284.079, "duration": 6.0}, {"text": "ensuite rentrer dans une autonomie de", "start": 2286.3, "duration": 5.58}, {"text": "vie d'adulte", "start": 2290.079, "duration": 3.54}, {"text": "jusqu'\u00e0 r\u00e9cemment le Val-de-Marne", "start": 2291.88, "duration": 4.979}, {"text": "donnait plus beaucoup plus de contrats", "start": 2293.619, "duration": 4.381}, {"text": "jeunes majeurs que ce qui existait dans", "start": 2296.859, "duration": 2.341}, {"text": "d'autres d\u00e9partements ou parfois ils", "start": 2298.0, "duration": 3.42}, {"text": "sont quasiment \u00e0 z\u00e9ro en termes de", "start": 2299.2, "duration": 4.02}, {"text": "contrat jeune majeur", "start": 2301.42, "duration": 3.72}, {"text": "bon \u00e7a \u00e0 la fois c'est bien pour les", "start": 2303.22, "duration": 2.94}, {"text": "enfants qui \u00e9taient plac\u00e9s dans le", "start": 2305.14, "duration": 2.34}, {"text": "Val-de-Marne \u00e0 la fois c'est une", "start": 2306.16, "duration": 3.0}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9 qui est insupportable dans le", "start": 2307.48, "duration": 4.5}, {"text": "pays et quand vous voyez que vous avez", "start": 2309.16, "duration": 4.919}, {"text": "selon les d\u00e9partements des situations", "start": 2311.98, "duration": 4.74}, {"text": "qui sont extr\u00eamement diff\u00e9rentes \u00e0 tel", "start": 2314.079, "duration": 4.141}, {"text": "point que jusqu'\u00e0 r\u00e9cemment et \u00e7a c'est", "start": 2316.72, "duration": 3.359}, {"text": "une b\u00e9tail qu'on a men\u00e9 il faut imaginer", "start": 2318.22, "duration": 2.879}, {"text": "que quand vous \u00e9tiez une famille", "start": 2320.079, "duration": 2.941}, {"text": "d'accueil qui accueillait des enfants", "start": 2321.099, "duration": 4.921}, {"text": "plac\u00e9s en famille pas en foyer pas en", "start": 2323.02, "duration": 4.86}, {"text": "\u00e9tablissement mais en famille jusqu'\u00e0", "start": 2326.02, "duration": 3.3}, {"text": "r\u00e9cemment vous n'avez pas de fichiers", "start": 2327.88, "duration": 3.3}, {"text": "national je m'explique vous \u00eates une", "start": 2329.32, "duration": 4.019}, {"text": "famille \u00e0 Paris vous \u00eates ray\u00e9 d\u00e9lices", "start": 2331.18, "duration": 4.34}, {"text": "pour maltraitance sur sur les enfants", "start": 2333.339, "duration": 5.701}, {"text": "comme famille accueillante et bien vous", "start": 2335.52, "duration": 5.2}, {"text": "pouviez continuer \u00e0 accueillir des", "start": 2339.04, "duration": 3.059}, {"text": "enfants de Seine-Saint-Denis ou du", "start": 2340.72, "duration": 3.3}, {"text": "Val-de-Marne et ce n'est que r\u00e9cemment", "start": 2342.099, "duration": 3.301}, {"text": "que nous avons gagn\u00e9 qu'il y ait un", "start": 2344.02, "duration": 4.079}, {"text": "fichier national sur la question des", "start": 2345.4, "duration": 5.28}, {"text": "familles accueillantes donc il est", "start": 2348.099, "duration": 5.641}, {"text": "\u00e9vident qu'il faut et en fait tout ce", "start": 2350.68, "duration": 4.86}, {"text": "qu'on vous pr\u00e9sente l\u00e0 quand on vous dit", "start": 2353.74, "duration": 3.72}, {"text": "l'absence de volont\u00e9 politique l'absence", "start": 2355.54, "duration": 4.02}, {"text": "de politique nationale sur cette", "start": 2357.46, "duration": 4.32}, {"text": "question n\u00e9cessite qu'on recentralise", "start": 2359.56, "duration": 3.6}, {"text": "aussi et que", "start": 2361.78, "duration": 3.24}, {"text": "soit \u00e0 la hauteur pour prendre en charge", "start": 2363.16, "duration": 3.26}, {"text": "les enfants", "start": 2365.02, "duration": 4.26}, {"text": "plac\u00e9s \u00e0 l'aide sociale \u00e0 l'enfance et", "start": 2366.42, "duration": 4.84}, {"text": "avec une pens\u00e9e particuli\u00e8re aussi sur", "start": 2369.28, "duration": 3.9}, {"text": "les mineurs non accompagn\u00e9s sur lequel", "start": 2371.26, "duration": 3.68}, {"text": "la France fait preuve d'une indemnit\u00e9", "start": 2373.18, "duration": 5.399}, {"text": "enfin telle que on se retrouve avec des", "start": 2374.94, "duration": 6.7}, {"text": "enfants toujours selon la convention", "start": 2378.579, "duration": 4.201}, {"text": "internationale du droit de l'enfant qui", "start": 2381.64, "duration": 2.82}, {"text": "se retrouve \u00e0 camper devant des", "start": 2382.78, "duration": 3.54}, {"text": "institutions de la R\u00e9publique ce qui je", "start": 2384.46, "duration": 4.22}, {"text": "crois est indigne de notre pays donc", "start": 2386.32, "duration": 4.98}, {"text": "c'est une bataille que on continue de", "start": 2388.68, "duration": 5.62}, {"text": "mener et que qu'on compte bien", "start": 2391.3, "duration": 5.4}, {"text": "quand on compte bien continuer dans les", "start": 2394.3, "duration": 3.6}, {"text": "mois qui viennent parce que je crois que", "start": 2396.7, "duration": 2.419}, {"text": "c'est une bataille centrale pour", "start": 2397.9, "duration": 3.54}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 des enfants devant la", "start": 2399.119, "duration": 4.441}, {"text": "R\u00e9publique", "start": 2401.44, "duration": 2.12}, {"text": "oui", "start": 2405.4, "duration": 2.24}, {"text": "bon d\u00e9j\u00e0 c'est je tiens \u00e0 dire \u00e0 quel", "start": 2425.38, "duration": 3.78}, {"text": "point c'est honteux parce que je", "start": 2427.78, "duration": 2.64}, {"text": "reprends alors ils ont annonc\u00e9", "start": 2429.16, "duration": 3.419}, {"text": "officiellement 15 millions quand vous", "start": 2430.42, "duration": 3.659}, {"text": "regardez il y avait d\u00e9j\u00e0 une dizaine qui", "start": 2432.579, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9tait inscrit dans le plan mieux manger", "start": 2434.079, "duration": 4.02}, {"text": "pour tous donc au mieux l'\u00e9tat a mis 5", "start": 2435.94, "duration": 4.139}, {"text": "millions et que l'ann\u00e9e derni\u00e8re nous", "start": 2438.099, "duration": 5.281}, {"text": "avons pr\u00e9sent\u00e9 nous le groupe insoumi un", "start": 2440.079, "duration": 5.28}, {"text": "amendement de 400 millions pour abonder", "start": 2443.38, "duration": 4.62}, {"text": "les r\u00e9seaux d'entre elles qui avaient", "start": 2445.359, "duration": 4.561}, {"text": "\u00e9t\u00e9 refus\u00e9 et donc \u00e7a fait longtemps", "start": 2448.0, "duration": 4.68}, {"text": "qu'on alerte sur sur cette question l\u00e0", "start": 2449.92, "duration": 5.58}, {"text": "donc d\u00e9j\u00e0 le montant qui est donn\u00e9 alors", "start": 2452.68, "duration": 4.38}, {"text": "que le pr\u00e9sident des Restos du Coeur", "start": 2455.5, "duration": 3.42}, {"text": "lui-m\u00eame annonce qu'il lui faut 35", "start": 2457.06, "duration": 4.74}, {"text": "millions pour pouvoir juste tenir les", "start": 2458.92, "duration": 3.62}, {"text": "comptes", "start": 2461.8, "duration": 2.94}, {"text": "annoncer 15 millions qui sont en fait 5", "start": 2462.54, "duration": 3.34}, {"text": "millions je tiens \u00e0 dire que c'est", "start": 2464.74, "duration": 3.48}, {"text": "particuli\u00e8rement honteux ensuite il", "start": 2465.88, "duration": 4.8}, {"text": "faudrait dire merci \u00e0 Bernard Arnault", "start": 2468.22, "duration": 4.74}, {"text": "qui donne donc ces 10 millions d'euros", "start": 2470.68, "duration": 5.7}, {"text": "alors je refais juste la base sur", "start": 2472.96, "duration": 5.58}, {"text": "Bernard Arnault", "start": 2476.38, "duration": 3.9}, {"text": "son taux d'imposition l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 2478.54, "duration": 5.4}, {"text": "n'\u00e9tait que de 14% pour une un revenu", "start": 2480.28, "duration": 7.14}, {"text": "imposable de 1,3 millions d'euros soit", "start": 2483.94, "duration": 5.46}, {"text": "autant qu'un couple qui gagne 150 000", "start": 2487.42, "duration": 3.84}, {"text": "euros par an \u00e7a vous donne une id\u00e9e vous", "start": 2489.4, "duration": 3.84}, {"text": "avez le m\u00eame taux d'imposition puisque", "start": 2491.26, "duration": 3.3}, {"text": "vous savez il y a tellement maintenant", "start": 2493.24, "duration": 3.72}, {"text": "de dispositifs qui sont favorables ultra", "start": 2494.56, "duration": 4.74}, {"text": "riches que du coup Bernard Arnault a", "start": 2496.96, "duration": 4.08}, {"text": "pay\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re 182 millions", "start": 2499.3, "duration": 5.16}, {"text": "d'euros 182 si Bernard Arnault payait", "start": 2501.04, "duration": 4.74}, {"text": "l'imp\u00f4t sur le revenu comme tout le", "start": 2504.46, "duration": 3.899}, {"text": "monde dans ce pays c'est-\u00e0-dire sans les", "start": 2505.78, "duration": 3.9}, {"text": "niches les exemptions et je ne sais quoi", "start": 2508.359, "duration": 4.681}, {"text": "il aurait d\u00fb payer 400 millions d'euros", "start": 2509.68, "duration": 6.24}, {"text": "suppl\u00e9mentaires soit 585 millions donc", "start": 2513.04, "duration": 5.16}, {"text": "nous n'allons pas dire merci \u00e0 10", "start": 2515.92, "duration": 4.199}, {"text": "millions d'euros qui sont donn\u00e9s au", "start": 2518.2, "duration": 4.08}, {"text": "resto du coeur et je vais m\u00eame aller un", "start": 2520.119, "duration": 4.381}, {"text": "peu plus loin si ce gouvernement se", "start": 2522.28, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9cidait finalement ce pourquoi nous", "start": 2524.5, "duration": 3.54}, {"text": "allons nous battre dans le budget a", "start": 2526.359, "duration": 3.841}, {"text": "enfin taxer les riches de ce pays qui", "start": 2528.04, "duration": 3.66}, {"text": "s'engraissent pendant que la majorit\u00e9", "start": 2530.2, "duration": 3.36}, {"text": "sociale du pays en train de s'appauvrir", "start": 2531.7, "duration": 3.6}, {"text": "et bien nous serions dans une toute", "start": 2533.56, "duration": 3.059}, {"text": "autre situation", "start": 2535.3, "duration": 3.12}, {"text": "et quand vous voyez que cet \u00e9t\u00e9 la", "start": 2536.619, "duration": 3.421}, {"text": "France est devenue le troisi\u00e8me pays au", "start": 2538.42, "duration": 3.3}, {"text": "monde en termes de nombre de", "start": 2540.04, "duration": 4.2}, {"text": "millionnaires que le CAC 40 franchit des", "start": 2541.72, "duration": 4.98}, {"text": "records tout les ans voir tous les trois", "start": 2544.24, "duration": 5.4}, {"text": "mois sur le nombre de dividendes qui est", "start": 2546.7, "duration": 4.62}, {"text": "vers\u00e9 et bien je crois que c'est", "start": 2549.64, "duration": 4.699}, {"text": "justement la politique de Madame berger", "start": 2551.32, "duration": 5.7}, {"text": "de Monsieur Macron et de Madame borne", "start": 2554.339, "duration": 5.02}, {"text": "qui cr\u00e9e justement le fait que des gens", "start": 2557.02, "duration": 4.68}, {"text": "aient faim que les associations qui les", "start": 2559.359, "duration": 4.681}, {"text": "aident ne puissent plus tenir et que des", "start": 2561.7, "duration": 4.2}, {"text": "plus riches peuvent se permettre de", "start": 2564.04, "duration": 3.539}, {"text": "faire l'aum\u00f4ne en esp\u00e9rant que on les", "start": 2565.9, "duration": 3.3}, {"text": "remercie pour leur bon c\u0153ur c'est hors", "start": 2567.579, "duration": 3.601}, {"text": "de question nous demandons de taxer les", "start": 2569.2, "duration": 4.58}, {"text": "plus riches de ce pays", "start": 2571.18, "duration": 2.6}, {"text": "oui", "start": 2573.88, "duration": 2.239}, {"text": "alors nous y sommes oppos\u00e9s pour", "start": 2584.8, "duration": 3.98}, {"text": "plusieurs raisons d'abord parce que", "start": 2586.42, "duration": 4.38}, {"text": "c'est une atteinte \u00e0 la gratuit\u00e9 de", "start": 2588.78, "duration": 4.24}, {"text": "l'\u00e9cole et vous le voyez \u00e0 des endroits", "start": 2590.8, "duration": 3.9}, {"text": "o\u00f9 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 mis en place par rapport je", "start": 2593.02, "duration": 3.48}, {"text": "pense par exemple \u00e0 la Martinique vous", "start": 2594.7, "duration": 3.18}, {"text": "avez des prix des uniformes qui sont", "start": 2596.5, "duration": 3.3}, {"text": "plus importants que le prix des", "start": 2597.88, "duration": 3.06}, {"text": "v\u00eatements classiques donc c'est d'abord", "start": 2599.8, "duration": 2.76}, {"text": "une attente \u00e0 la gratuit\u00e9 de l'\u00e9cole", "start": 2600.94, "duration": 3.96}, {"text": "ensuite personne ne propose de mettre un", "start": 2602.56, "duration": 4.5}, {"text": "uniforme national donc c'est un uniforme", "start": 2604.9, "duration": 4.56}, {"text": "par \u00e9tablissement qui au lieu de", "start": 2607.06, "duration": 4.08}, {"text": "d'accro\u00eetre l'\u00e9galit\u00e9 comme ils sont en", "start": 2609.46, "duration": 3.24}, {"text": "train d'essayer de nous faire croire va", "start": 2611.14, "duration": 3.24}, {"text": "en fait accro\u00eetre les in\u00e9galit\u00e9s entre", "start": 2612.7, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e9tablissement et avoir en quelque sorte", "start": 2614.38, "duration": 3.959}, {"text": "de diff\u00e9rences tr\u00e8s fortes entre des", "start": 2616.72, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9tablissements dit prestigieux et des", "start": 2618.339, "duration": 3.661}, {"text": "\u00e9tablissements dit populaire donc \u00e7a va", "start": 2619.96, "duration": 4.2}, {"text": "\u00eatre un facteur d'in\u00e9galit\u00e9 tr\u00e8s fort et", "start": 2622.0, "duration": 3.18}, {"text": "ensuite il faut quand m\u00eame le dire", "start": 2624.16, "duration": 3.0}, {"text": "Emmanuel Macron propose adopter une", "start": 2625.18, "duration": 3.419}, {"text": "mesure le p\u00e9nis", "start": 2627.16, "duration": 3.24}, {"text": "parce que rappelez-vous le rassemblement", "start": 2628.599, "duration": 3.121}, {"text": "national avait propos\u00e9 dans sa niche", "start": 2630.4, "duration": 4.02}, {"text": "qu'il y ait le port de l'uniforme", "start": 2631.72, "duration": 4.26}, {"text": "c'\u00e9tait un des textes qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 2634.42, "duration": 3.36}, {"text": "propos\u00e9 sur lequel Brigitte Macron", "start": 2635.98, "duration": 4.139}, {"text": "d'ailleurs c'\u00e9tait dit favorable \u00e0", "start": 2637.78, "duration": 3.539}, {"text": "l'\u00e9poque les macronistes n'avaient pas", "start": 2640.119, "duration": 3.421}, {"text": "vot\u00e9 ce texte mais il propose une mesure", "start": 2641.319, "duration": 3.361}, {"text": "macroniste et c'est d'ailleurs", "start": 2643.54, "duration": 3.48}, {"text": "int\u00e9ressant de voir que qui a propos\u00e9", "start": 2644.68, "duration": 4.139}, {"text": "d'\u00eatre dans l'exp\u00e9rimentation et a dit", "start": 2647.02, "duration": 3.36}, {"text": "que sa ville \u00e9tait volontaire et bien", "start": 2648.819, "duration": 3.861}, {"text": "c'est Monsieur M\u00e9nard \u00e0 B\u00e9ziers donc", "start": 2650.38, "duration": 5.459}, {"text": "nous ne sommes pas favorables", "start": 2652.68, "duration": 5.679}, {"text": "\u00e0 cette \u00e9ni\u00e8me id\u00e9e qui revient qui est", "start": 2655.839, "duration": 4.201}, {"text": "un bon un serpent de mer qu'on nous sert", "start": 2658.359, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e0 chaque fois et nous voulons qu'il y", "start": 2660.04, "duration": 4.2}, {"text": "ait une reconstruction d'une \u00e9cole d'une", "start": 2661.72, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9cole de l'\u00e9galit\u00e9 et de l'\u00e9mancipation", "start": 2664.24, "duration": 3.72}, {"text": "et c'est ce que vous trouverez dans ce", "start": 2665.8, "duration": 4.08}, {"text": "plan d'urgence notamment et on va devoir", "start": 2667.96, "duration": 3.6}, {"text": "arr\u00eater l\u00e0 parce que nous avons une", "start": 2669.88, "duration": 5.959}, {"text": "r\u00e9union de groupe merci \u00e0 vous", "start": 2671.56, "duration": 4.279}]}