{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Bonjour \u00e0\u00a0 tous, heureux de vous\nretrouver de nouveau pour vous", "start": 0.44, "duration": 3.64}, {"text": "donner quelques nouvelles \u00e0\u00a0 la\nfin de cette session pl\u00e9ni\u00e8re", "start": 4.08, "duration": 2.68}, {"text": "qui s'ach\u00e8ve aujourd'hui \u00e0\u00a0 Strasbourg.\nCette session", "start": 6.76, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9videmment a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par\nl'\u00e9v\u00e9nement tragique que", "start": 10.32, "duration": 3.86}, {"text": "nous avons v\u00e9cu, que nous avons\nappris au tout d\u00e9but de cette", "start": 14.18, "duration": 3.38}, {"text": "session : la mort de treize soldats\nfran\u00e7ais au Mali et nous", "start": 17.56, "duration": 4.46}, {"text": "avons partag\u00e9 cette semaine un\nmoment d'hommage et une minute", "start": 22.02, "duration": 3.74}, {"text": "de silence ici au Parlement europ\u00e9en\nde Strasbourg, \u00e0\u00a0", "start": 25.76, "duration": 4.28}, {"text": "l'invitation de toutes les d\u00e9l\u00e9gations\nfran\u00e7aises qui ont", "start": 30.04, "duration": 3.48}, {"text": "propos\u00e9 \u00e0\u00a0 tous nos coll\u00e8gues\nde s'associer \u00e0\u00a0 un moment de", "start": 33.52, "duration": 2.72}, {"text": "recueillement. J'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s touch\u00e9\npersonnellement de voir", "start": 36.24, "duration": 4.0}, {"text": "ce moment d'unit\u00e9 tr\u00e8s fort autour\nde nos soldats, de leurs", "start": 40.24, "duration": 4.06}, {"text": "unit\u00e9s respectives et de leurs\nfamilles, auxquelles", "start": 44.3, "duration": 3.74}, {"text": "je pense aujourd'hui dans le\ndeuil infini qu'elles traversent.", "start": 48.04, "duration": 4.24}, {"text": "Cette solidarit\u00e9 cependant \nne peut pas se manifester", "start": 52.28, "duration": 2.36}, {"text": "seulement par un t\u00e9moignage de\nsoutien, m\u00eame s'il est tr\u00e8s", "start": 54.64, "duration": 2.54}, {"text": "touchant et j'ai eu l'occasion de\ndire en pl\u00e9ni\u00e8re \u00e0\u00a0 nos", "start": 57.18, "duration": 3.24}, {"text": "amis europ\u00e9ens qu'il \u00e9tait n\u00e9cessaire\nqu'ils viennent en", "start": 60.42, "duration": 2.46}, {"text": "aide \u00e0\u00a0 la France dans son effort de lutte\ncontre le terrorisme", "start": 62.88, "duration": 5.06}, {"text": "islamiste, cet effort qui se d\u00e9ploie\naujourd'hui au Mali mais", "start": 67.94, "duration": 3.38}, {"text": "qui concerne bien s\u00fbr notre s\u00e9curit\u00e9\n\u00e0\u00a0 tous, la paix dans le", "start": 71.32, "duration": 3.54}, {"text": "monde, la protection des minorit\u00e9s\npartout et notamment des", "start": 74.86, "duration": 3.0}, {"text": "minorit\u00e9s chr\u00e9tiennes ; et puis,\nbien s\u00fbr, la lutte contre", "start": 77.86, "duration": 3.96}, {"text": "cette id\u00e9ologie qui menace de d\u00e9stabiliser\nnos pays et le", "start": 81.82, "duration": 3.26}, {"text": "monde entier. Cette semaine de session\npl\u00e9ni\u00e8re a \u00e9t\u00e9 aussi", "start": 85.08, "duration": 3.9}, {"text": "marqu\u00e9e par l'investiture\nde la nouvelle Commission", "start": 88.98, "duration": 2.74}, {"text": "europ\u00e9enne. Nous sommes contents\nde pouvoir enfin rentrer dans", "start": 91.72, "duration": 3.12}, {"text": "le travail l\u00e9gislatif puisque il\nfallait pour cela que la", "start": 94.84, "duration": 2.86}, {"text": "commission soit investie et nous\nallons maintenant pouvoir", "start": 97.7, "duration": 2.68}, {"text": "commencer \u00e0\u00a0 travailler de fa\u00e7on\nplus intense sur le contenu.", "start": 100.38, "duration": 3.44}, {"text": "J'ai trouv\u00e9 ce processus long, et\nsans doute trop long, trop", "start": 103.82, "duration": 4.08}, {"text": "compliqu\u00e9 et trop peu lisible et\nj'aurai l'occasion de revenir", "start": 107.9, "duration": 3.86}, {"text": "sur la mani\u00e8re dont on devrait\nsans doute am\u00e9liorer la", "start": 111.76, "duration": 2.76}, {"text": "fa\u00e7on dont l'action europ\u00e9enne\nest men\u00e9e, mais au moins", "start": 114.52, "duration": 3.44}, {"text": "voil\u00e0\u00a0, cette page se tourne et nous\npouvons enfin rentrer dans", "start": 117.96, "duration": 2.4}, {"text": "le vif du sujet, et c'est une grande\nsatisfaction. Et puis nous", "start": 120.36, "duration": 3.78}, {"text": "avons vot\u00e9 aujourd'hui en particulier\nquelques textes", "start": 124.14, "duration": 2.4}, {"text": "importants et je voudrais m'arr\u00eater\nsur un cas particulier : un", "start": 126.54, "duration": 3.22}, {"text": "sujet qui sera un peu le th\u00e8me\nde la semaine et qui est celui de", "start": 129.76, "duration": 3.12}, {"text": "l'\u00e9cologie. Nous avons eu l'occasion\nde voter aujourd'hui deux", "start": 132.88, "duration": 2.64}, {"text": "r\u00e9solutions : l'une qui concerne\nl'urgence climatique et l'autre", "start": 135.52, "duration": 3.2}, {"text": "qui concerne la pr\u00e9paration de\nla COP 25. Dans ces deux", "start": 138.72, "duration": 3.98}, {"text": "textes, il y avait des d\u00e9clarations\ntr\u00e8s fortes propos\u00e9es", "start": 142.7, "duration": 2.86}, {"text": "par certains groupes, qui proposaient\npar exemple d'installer un", "start": 145.56, "duration": 4.18}, {"text": "\u00ab \u00e9tat d'urgence climatique \u00bb. Ces\ntextes ont suscit\u00e9 un grand", "start": 149.74, "duration": 3.22}, {"text": "d\u00e9bat, notamment parce que chez\nbeaucoup de nos partenaires", "start": 152.96, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9ens, l'expression \u00ab d'\u00e9tat\nd'urgence \u00bb voudrait dire \u00ab la", "start": 156.2, "duration": 3.0}, {"text": "lev\u00e9e de l'\u00e9tat de droit \u00bb et qu'il\ny a une vive inqui\u00e9tude sur la mani\u00e8re", "start": 159.2, "duration": 3.52}, {"text": "dont un tel tel terme pourrait \u00eatre\nemploy\u00e9. C'est la raison", "start": 162.72, "duration": 2.42}, {"text": "pour laquelle nous avions des r\u00e9serves\nquant \u00e0\u00a0 ce terme. Mais", "start": 165.14, "duration": 3.0}, {"text": "pour notre part, nous les \u00e9lus de\nla d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise du PPE,", "start": 168.14, "duration": 3.22}, {"text": "nous avons vot\u00e9 en faveur de ce\ntexte qui nous paraissait", "start": 171.36, "duration": 2.56}, {"text": "contenir des \u00e9l\u00e9ments positifs\net qui allaient dans le bon", "start": 173.92, "duration": 2.54}, {"text": "sens. Cela \u00e9tant dit, nous avons\nmalgr\u00e9 tout un d\u00e9saccord", "start": 176.46, "duration": 2.76}, {"text": "majeur sur la mani\u00e8re de prendre\nen consid\u00e9ration la question", "start": 179.22, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9cologique. Il y a dans ce Parlement\ndes gens qui pr\u00e9f\u00e8rent", "start": 181.98, "duration": 4.3}, {"text": "agiter des concepts plut\u00f4t que proposer\ndes r\u00e9ponses concr\u00e8tes et", "start": 186.28, "duration": 3.16}, {"text": "nous sommes du c\u00f4t\u00e9 d'une \u00e9cologie\nconcr\u00e8te, raisonnable", "start": 189.44, "duration": 3.88}, {"text": "d'une \u00e9cologie qui puisse prendre\nen consid\u00e9ration la", "start": 193.32, "duration": 2.7}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 des mesures dont nous\navons besoin pour faire face", "start": 196.02, "duration": 3.14}, {"text": "aux d\u00e9fis qui sont r\u00e9ellement\ndevant nous. Prenons en un seul", "start": 199.16, "duration": 3.02}, {"text": "exemple. Dans l'une de ces r\u00e9solutions\n\u00e9tait contenu un", "start": 202.18, "duration": 2.9}, {"text": "paragraphe qui invitait \u00e0\u00a0 condamner\nl'\u00e9nergie nucl\u00e9aire et", "start": 205.08, "duration": 4.66}, {"text": "\u00e0\u00a0 y mettre d\u00e9finitivement\nfin le plus rapidement", "start": 209.74, "duration": 3.64}, {"text": "possible. Il y a l\u00e0\u00a0 une esp\u00e8ce\nde contradiction absurde. Bien", "start": 213.38, "duration": 3.94}, {"text": "s\u00fbr, le nucl\u00e9aire pose des questions\net notamment des", "start": 217.32, "duration": 1.82}, {"text": "questions de s\u00e9curit\u00e9 et nous\ndevons d'ailleurs continuer de", "start": 219.14, "duration": 2.48}, {"text": "d\u00e9velopper notre comp\u00e9tence\ntechnique pour \u00eatre toujours", "start": 221.62, "duration": 2.42}, {"text": "plus performants dans la mani\u00e8re\nde prendre en consid\u00e9ration", "start": 224.04, "duration": 2.48}, {"text": "les probl\u00e8mes ou les questions\nque peut poser cette \u00e9nergie.", "start": 226.52, "duration": 3.12}, {"text": "Sans doute faut-il aussi continuer\nla recherche pour que", "start": 229.64, "duration": 2.36}, {"text": "demain, dans un avenir plus lointain,\nnous puissions trouver", "start": 232.0, "duration": 3.54}, {"text": "d'autres mani\u00e8res de produire de\nl'\u00e9nergie qui ne pr\u00e9sentent", "start": 235.54, "duration": 2.72}, {"text": "pas les risques que peut repr\u00e9senter\nl'\u00e9nergie nucl\u00e9aire. Il", "start": 238.26, "duration": 3.68}, {"text": "n'en reste pas moins que si nous\nsommes vraiment dans un", "start": 241.94, "duration": 2.6}, {"text": "\u00ab \u00e9tat d'urgence climatique \u00bb. si nous devons limiter au maximum les", "start": 244.54, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9missions de carbone dans la production\nd'\u00e9nergie, alors il", "start": 248.46, "duration": 3.38}, {"text": "faut faire avec les ressources qui\nsont aujourd'hui \u00e0\u00a0 notre", "start": 251.84, "duration": 2.14}, {"text": "disposition et \u00e9videmment le nucl\u00e9aire\nen fait partie car le", "start": 253.98, "duration": 4.52}, {"text": "nucl\u00e9aire, comme vous devez le savoir,", "start": 258.5, "duration": 2.84}, {"text": "produit une \u00e9nergie qui n'est\npas carbon\u00e9e. Je ne dis pas", "start": 261.34, "duration": 4.52}, {"text": "encore une fois que nous devions\nd\u00e9fendre le nucl\u00e9aire \u00e0\u00a0", "start": 265.86, "duration": 2.14}, {"text": "tout prix, que nous devrions \u00eatre\nirrationnels ou id\u00e9ologues", "start": 268.0, "duration": 2.36}, {"text": "sur ce plan-l\u00e0\u00a0. Mais nous ne devons\npas non plus \u00eatre", "start": 270.36, "duration": 2.0}, {"text": "id\u00e9ologues contre une solution\nqui nous permet aujourd'hui", "start": 272.36, "duration": 4.04}, {"text": "dans notre mix \u00e9nerg\u00e9tique, en\nFrance par exemple, de produire", "start": 276.4, "duration": 3.04}, {"text": "l'une des \u00e9nergies les plus propres\ndu monde. Mettre fin au", "start": 279.44, "duration": 3.24}, {"text": "nucl\u00e9aire comme d'autres pays europ\u00e9ens\nl'ont fait de", "start": 282.68, "duration": 1.98}, {"text": "mani\u00e8re brutale et irr\u00e9fl\u00e9chie, ce\nserait r\u00e9ouvrir des", "start": 284.66, "duration": 4.48}, {"text": "productions de charbon, ce serait\nrecommencer \u00e0\u00a0 produire une", "start": 289.14, "duration": 2.82}, {"text": "\u00e9nergie beaucoup plus carbon\u00e9e,\nbeaucoup plus co\u00fbteuse. Nous", "start": 291.96, "duration": 2.14}, {"text": "n'en n'avons m\u00eame pas les moyens\nd'ailleurs, d'un pur point", "start": 294.1, "duration": 1.9}, {"text": "de vue budg\u00e9taire. Et nous avons\npar cons\u00e9quent soutenu", "start": 296.0, "duration": 3.66}, {"text": "l'amendement qui \u00e9tait propos\u00e9\npar l'un de nos coll\u00e8gues", "start": 299.66, "duration": 2.44}, {"text": "Christophe Grudler, nous avons soutenu l'amendement, nous, le PPE. Nous", "start": 302.1, "duration": 3.38}, {"text": "avons d'ailleurs nous la d\u00e9l\u00e9gation\nfran\u00e7aise pes\u00e9e au PPE pour", "start": 305.48, "duration": 2.64}, {"text": "que notre groupe vote en faveur\nde cet amendement qui indiquait", "start": 308.12, "duration": 3.26}, {"text": "que l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire pouvait\nfaire partie des solutions", "start": 311.38, "duration": 3.22}, {"text": "n\u00e9cessaires pour pouvoir mettre\nen \u0153uvre cette transition", "start": 314.6, "duration": 3.06}, {"text": "vers une \u00e9nergie d\u00e9carbon\u00e9e.\nJe crois que ce qui est en jeu", "start": 317.66, "duration": 2.86}, {"text": "ici, c'est la simple raison. C'est\nle fait de prendre avec", "start": 320.52, "duration": 4.74}, {"text": "s\u00e9rieux les probl\u00e8mes qui sont\ndevant nous. L'inqui\u00e9tude", "start": 325.26, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e9cologique est l\u00e9gitime. Nous\nla partageons. Elle suscite une", "start": 328.2, "duration": 2.36}, {"text": "\u00e9motion parfaitement compr\u00e9hensible.\nMais je l'ai dit en", "start": 330.56, "duration": 2.62}, {"text": "s\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8re : le travail des\npolitiques, c'est de", "start": 333.18, "duration": 2.02}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0\u00a0 l'\u00e9motion par la raison\net il me semble", "start": 335.2, "duration": 3.44}, {"text": "qu'aujourd'hui, nous sommes bien\nsouvent pi\u00e9g\u00e9s par une", "start": 338.64, "duration": 2.08}, {"text": "esp\u00e8ce de spirale, qui nous conduit\n\u00e0\u00a0 r\u00e9pondre \u00e0\u00a0 l'\u00e9motion par la", "start": 340.72, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9raison et par une esp\u00e8ce d'aveuglement\ncollectif qui est", "start": 344.44, "duration": 3.14}, {"text": "finalement, d'une certaine mani\u00e8re,\ntr\u00e8s id\u00e9ologique. Nous", "start": 347.58, "duration": 3.76}, {"text": "avons aussi vot\u00e9 sur plusieurs\ntextes qui contribuent \u00e0\u00a0", "start": 351.34, "duration": 2.4}, {"text": "d\u00e9fendre cette vision de l'\u00e9cologie\nque nous avons port\u00e9", "start": 353.74, "duration": 2.38}, {"text": "tout au long de notre campagne.\nNous avons par exemple vot\u00e9 en", "start": 356.12, "duration": 3.58}, {"text": "faveur de l'installation d'une taxe\ncarbone \u00e0\u00a0 l'entr\u00e9e des", "start": 359.7, "duration": 2.84}, {"text": "fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de l'Europe\npour que ceux qui", "start": 362.54, "duration": 2.6}, {"text": "produisent \u00e0\u00a0 l'ext\u00e9rieur de l'Europe\net qui importent sur", "start": 365.14, "duration": 2.38}, {"text": "notre march\u00e9 subissent les contraintes\nque nous imposons \u00e0\u00a0", "start": 367.52, "duration": 2.72}, {"text": "nos propres producteurs et ainsi\npour r\u00e9\u00e9quilibrer la", "start": 370.24, "duration": 2.56}, {"text": "mondialisation, redonner de l'oxyg\u00e8ne\n\u00e0\u00a0 nos entreprises et", "start": 372.8, "duration": 3.28}, {"text": "faire en sorte que nous puissions\nmettre fin \u00e0\u00a0 ces flux", "start": 376.08, "duration": 3.48}, {"text": "devenus fous, qui constituent pour une\npart d'ailleurs le probl\u00e8me", "start": 379.56, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9cologique. Et puis nous avons,\nparce que beaucoup", "start": 383.2, "duration": 2.34}, {"text": "d'agriculteurs aujourd'hui sont\nen train de manifester pour", "start": 385.54, "duration": 2.78}, {"text": "dire leur inqui\u00e9tude devant l'avenir\nde cette fili\u00e8re \u00e2\u20ac\u201c je me", "start": 388.32, "duration": 3.4}, {"text": "permets de le signaler \u00e2\u20ac\u201c nous avons\nvot\u00e9 contre l'entr\u00e9e sur", "start": 391.72, "duration": 3.6}, {"text": "le march\u00e9 europ\u00e9en de b\u0153uf aux\nhormones. Nous avons vot\u00e9 un", "start": 395.32, "duration": 3.16}, {"text": "amendement qui \u00e9tait d\u00e9pos\u00e9 par\nun autre groupe que le", "start": 398.48, "duration": 2.48}, {"text": "n\u00f4tre, mais parce qu'il portait\naussi cette vision que nous", "start": 400.96, "duration": 2.92}, {"text": "avons : nous voulons dire la n\u00e9cessit\u00e9\nde pr\u00e9server notre march\u00e9 de", "start": 403.88, "duration": 5.7}, {"text": "cette agriculture que nous ne voulons\npas, et nous devons", "start": 409.58, "duration": 2.54}, {"text": "refuser d'importer ce que nous nous\ninterdisons de produire.", "start": 412.12, "duration": 4.18}, {"text": "C'est une mani\u00e8re, je le crois\nde redonner des perspectives \u00e0\u00a0", "start": 416.3, "duration": 4.68}, {"text": "notre agriculture dont nous avons\ntellement besoin parce", "start": 420.98, "duration": 2.52}, {"text": "qu'elle produit aujourd'hui l'alimentation la", "start": 423.5, "duration": 3.84}, {"text": "plus saine, dans le monde entier,\ncelle qui respecte le plus les", "start": 427.34, "duration": 4.36}, {"text": "normes environnementales.\n\u00e0\u20ac tous ceux qui pratiquent l'agri-bashing", "start": 431.7, "duration": 2.76}, {"text": "nous devons dire avec fermet\u00e9\nque tout ce que nous", "start": 434.46, "duration": 2.56}, {"text": "ferons contre l'agriculture europ\u00e9enne,\ntout ce que nous", "start": 437.02, "duration": 2.32}, {"text": "ferons contre l'agriculture fran\u00e7aise,\nnous le ferons contre", "start": 439.34, "duration": 2.96}, {"text": "l'environnement et contre l'\u00e9cologie.\nVoil\u00e0\u00a0 l'actualit\u00e9 de cette", "start": 442.3, "duration": 4.08}, {"text": "session pl\u00e9ni\u00e8re, il faudrait\nparler de beaucoup d'autres", "start": 446.38, "duration": 2.08}, {"text": "sujets, mais nous nous retrouverons\ndans quelques jours, dans", "start": 448.46, "duration": 2.94}, {"text": "quelques semaines, pour la suite\nde ces comptes-rendus. D'ici", "start": 451.4, "duration": 3.02}, {"text": "l\u00e0\u00a0, merci encore de suivre avec\ntant d'attention le travail", "start": 454.42, "duration": 2.94}, {"text": "que nous menons avec tous mes coll\u00e8gues\nici au Parlement", "start": 457.36, "duration": 2.16}, {"text": "europ\u00e9en dans la d\u00e9l\u00e9gation du PPE,\nla d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise.", "start": 459.52, "duration": 4.3}, {"text": "Merci encore et \u00e0\u00a0 tr\u00e8s bient\u00f4t.", "start": 463.82, "duration": 3.42}]}