{"label": "droite", "transcript": [{"text": "chez les macronistes par exemple on", "start": 0.16, "duration": 3.279}, {"text": "voudrait nous faire croire que pour \u00eatre", "start": 1.48, "duration": 3.879}, {"text": "vraiment europ\u00e9en il faudrait vouloir", "start": 3.439, "duration": 3.32}, {"text": "que l'Europe ressemble aux \u00c9tats-Unis", "start": 5.359, "duration": 2.801}, {"text": "d'Am\u00e9rique moi je suis pas comme on le", "start": 6.759, "duration": 2.96}, {"text": "dit parfois dans le monde m\u00e9diatique je", "start": 8.16, "duration": 3.8}, {"text": "suis pas un eurod\u00e9put\u00e9 je suis un d\u00e9put\u00e9", "start": 9.719, "duration": 4.08}, {"text": "fran\u00e7ais au Parlement europ\u00e9en et je", "start": 11.96, "duration": 3.36}, {"text": "suis au Parlement europ\u00e9en pour faire", "start": 13.799, "duration": 3.631}, {"text": "entendre la voix des Fran\u00e7ais", "start": 15.32, "duration": 11.18}, {"text": "[Musique]", "start": 17.43, "duration": 9.07}]}