{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 1.61, "duration": 8.46}, {"text": "aujourd'hui nous lan\u00e7ons l'op\u00e9ration", "start": 8.019, "duration": 5.171}, {"text": "action talons action talent c'est au", "start": 10.07, "duration": 5.31}, {"text": "fond r\u00e9pondre \u00e0 cette invitation du", "start": 13.19, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique lors de ses", "start": 15.38, "duration": 1.53}, {"text": "voeux", "start": 16.67, "duration": 3.06}, {"text": "il \u00e9voquait la transformation du pays", "start": 16.91, "duration": 4.44}, {"text": "pour les fran\u00e7ais \u00e9videmment pour le", "start": 19.73, "duration": 3.48}, {"text": "pouvoir d'achat pour l'emploi pour la", "start": 21.35, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9ussite de chacun mais il invitait", "start": 23.21, "duration": 3.659}, {"text": "aussi \u00e0 la transformation du pays par", "start": 25.43, "duration": 3.66}, {"text": "les fran\u00e7ais bien accentuer annonc\u00e9 cela", "start": 26.869, "duration": 3.721}, {"text": "c'est la confiance que nous portons", "start": 29.09, "duration": 3.27}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 une trentaine de porteurs", "start": 30.59, "duration": 3.06}, {"text": "de projets que nous allons accompagner", "start": 32.36, "duration": 3.81}, {"text": "issus de la diversit\u00e9 des femmes des", "start": 33.65, "duration": 4.049}, {"text": "hommes issus des quartiers de la", "start": 36.17, "duration": 2.94}, {"text": "ruralit\u00e9 de toutes les r\u00e9gions de france", "start": 37.699, "duration": 4.561}, {"text": "pour les accompagner dans un projet", "start": 39.11, "duration": 5.879}, {"text": "local territoriale de service aux", "start": 42.26, "duration": 4.5}, {"text": "usagers aux habitants un projet", "start": 44.989, "duration": 3.931}, {"text": "environnemental faire en sorte que la", "start": 46.76, "duration": 4.079}, {"text": "politique ne se limite pas \u00e0 pr\u00e9parer", "start": 48.92, "duration": 4.169}, {"text": "des \u00e9lections mais \u00e0 faire affaire dans", "start": 50.839, "duration": 3.9}, {"text": "le quotidien action talent c'est le", "start": 53.089, "duration": 4.201}, {"text": "talent du quotidien mais c'est aussi de", "start": 54.739, "duration": 5.341}, {"text": "ma travers\u00e9e 30 exempt la volont\u00e9 de", "start": 57.29, "duration": 4.86}, {"text": "d\u00e9velopper l'accompagnement de la", "start": 60.08, "duration": 3.479}, {"text": "r\u00e9publique en marche partout en france", "start": 62.15, "duration": 4.02}, {"text": "et je souhaite que ces 30 porteurs de", "start": 63.559, "duration": 3.661}, {"text": "projets aujourd'hui soit des", "start": 66.17, "duration": 3.0}, {"text": "ambassadeurs de main des ambassadeurs du", "start": 67.22, "duration": 4.92}, {"text": "fait que chacun peut dans son quartier", "start": 69.17, "duration": 5.34}, {"text": "dans son village dans sa ville dans ses", "start": 72.14, "duration": 4.89}, {"text": "fonctions \u00eatre demain un acteur de la", "start": 74.51, "duration": 5.37}, {"text": "transformation de la pens\u00e9e bonjour je", "start": 77.03, "duration": 4.89}, {"text": "m'appelle romano me je suis \u00e9tudiant \u00e0", "start": 79.88, "duration": 3.87}, {"text": "la facult\u00e9 de droit de nanterre j'ai", "start": 81.92, "duration": 3.93}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de participer \u00e0 ce programme", "start": 83.75, "duration": 3.48}, {"text": "action talent parce que je souhaite", "start": 85.85, "duration": 3.33}, {"text": "mener un projet \u00e0 bien mener un projet \u00e0", "start": 87.23, "duration": 2.96}, {"text": "bien sa demande", "start": 89.18, "duration": 3.57}, {"text": "certaines aptitudes sa demande de savoir", "start": 90.19, "duration": 3.19}, {"text": "s'organiser", "start": 92.75, "duration": 2.19}, {"text": "sa demande de savoir se fixer des", "start": 93.38, "duration": 4.65}, {"text": "objectifs \u00e7a demande aussi de savoir", "start": 94.94, "duration": 4.44}, {"text": "communiquer avec les autres de", "start": 98.03, "duration": 2.76}, {"text": "travailler collectivement", "start": 99.38, "duration": 3.39}, {"text": "bonjour je m'appelle \u00e0 id\u00e9es j'ai 21 ans", "start": 100.79, "duration": 3.51}, {"text": "et je suis actuellement \u00e9tudiant en", "start": 102.77, "duration": 3.5}, {"text": "master 1 et entreprises", "start": 104.3, "duration": 4.489}, {"text": "voil\u00e0 c'\u00e9tait une journ\u00e9e tr\u00e8s", "start": 106.27, "duration": 3.809}, {"text": "instructive on a appris beaucoup de", "start": 108.789, "duration": 2.64}, {"text": "choses on a partag\u00e9 on a vu des", "start": 110.079, "duration": 1.951}, {"text": "t\u00e9moignages", "start": 111.429, "duration": 2.461}, {"text": "on a eu des ateliers pendant lesquels on", "start": 112.03, "duration": 3.78}, {"text": "a pu parler de notre projet mais aussi", "start": 113.89, "duration": 3.619}, {"text": "de nos forces et nos faiblesses", "start": 115.81, "duration": 4.409}, {"text": "un r\u00e9el travail d'introspection journaux", "start": 117.509, "duration": 4.691}, {"text": "et enfin un travail sur la prise de", "start": 120.219, "duration": 3.631}, {"text": "parole et \u00e7a c'est vraiment des choses", "start": 122.2, "duration": 3.0}, {"text": "qui sont si importants qu'ils sont", "start": 123.85, "duration": 4.499}, {"text": "riches un mot pour qualifier action", "start": 125.2, "duration": 4.87}, {"text": "talons \u00e7a se partage", "start": 128.349, "duration": 10.29}, {"text": "[Musique]", "start": 130.07, "duration": 8.569}]}