{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "bonjour je suis Nad\u00e8ge \u00e0 beaumont-goli", "start": 0.0, "duration": 3.78}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 de la Seine-Saint-Denis le 24", "start": 1.68, "duration": 4.079}, {"text": "novembre je pr\u00e9senterai pour la France", "start": 3.78, "duration": 4.739}, {"text": "insoumise nupes une proposition de loi", "start": 5.759, "duration": 6.101}, {"text": "qui vise \u00e0 cr\u00e9er un statut pour les aesh", "start": 8.519, "duration": 15.741}, {"text": "[Musique]", "start": 11.86, "duration": 15.259}, {"text": "ce sont les accompagnants d'\u00e9l\u00e8ves en", "start": 24.26, "duration": 4.72}, {"text": "situation de handicap d'ailleurs ce sont", "start": 27.119, "duration": 3.961}, {"text": "souvent des accompagnantes puisque 90%", "start": 28.98, "duration": 5.579}, {"text": "des aesh sont des femmes les ESH sont", "start": 31.08, "duration": 5.94}, {"text": "des acteurs importants cruciaux de la", "start": 34.559, "duration": 4.68}, {"text": "vie \u00e9ducative puisqu'elle permettent \u00e0", "start": 37.02, "duration": 3.66}, {"text": "toutes et tous quelle que soit leur", "start": 39.239, "duration": 3.721}, {"text": "situation de pouvoir avoir acc\u00e8s \u00e0", "start": 40.68, "duration": 4.559}, {"text": "l'\u00e9ducation or aujourd'hui ce m\u00e9tier", "start": 42.96, "duration": 4.32}, {"text": "n'est pas attractif il est d\u00e9valoris\u00e9", "start": 45.239, "duration": 4.081}, {"text": "les aesh ne sont pas suffisamment", "start": 47.28, "duration": 3.84}, {"text": "int\u00e9gr\u00e9s dans la communaut\u00e9 \u00e9ducative", "start": 49.32, "duration": 3.419}, {"text": "elles ne sont pas suffisamment pay\u00e9es", "start": 51.12, "duration": 4.2}, {"text": "pas suffisamment form\u00e9s et donc ainsi", "start": 52.739, "duration": 4.741}, {"text": "nous paie non \u00e0 les recruter en", "start": 55.32, "duration": 6.0}, {"text": "Seine-Saint-Denis il y a 2800 et pour 10", "start": 57.48, "duration": 6.12}, {"text": "500 enfants qui en ont besoin le contenu", "start": 61.32, "duration": 4.08}, {"text": "est pas nous visons avec sa composition", "start": 63.6, "duration": 3.839}, {"text": "de loi \u00e0 leur donner un statut une", "start": 65.4, "duration": 5.039}, {"text": "dignit\u00e9 et cr\u00e9er enfin les conditions de", "start": 67.439, "duration": 5.781}, {"text": "l'\u00e9cole pour toutes et tous", "start": 70.439, "duration": 2.781}]}