{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 3.25, "duration": 3.36}, {"text": "l'essence dans march\u00e9 d'avoir compris un", "start": 8.179, "duration": 4.54}, {"text": "moment donn\u00e9 qu'il y avait certains", "start": 10.889, "duration": 4.441}, {"text": "sujets politiques qui \u00e9taient plus", "start": 12.719, "duration": 5.161}, {"text": "consensuel ni \u00e0 droite ni \u00e0 gauche qui", "start": 15.33, "duration": 6.06}, {"text": "faisait beaucoup de d\u00e9bats qui divisent", "start": 17.88, "duration": 5.87}, {"text": "et une partie des partis traditionnels", "start": 21.39, "duration": 5.1}, {"text": "et qu'il fallait composer un programme", "start": 23.75, "duration": 4.96}, {"text": "politique assez coh\u00e9rent en r\u00e9alit\u00e9 avec", "start": 26.49, "duration": 4.68}, {"text": "des vrais objectifs et puis se recaler", "start": 28.71, "duration": 5.82}, {"text": "sur peut-\u00eatre les valeurs des gens et", "start": 31.17, "duration": 5.43}, {"text": "puis ce qui faisait le d\u00e9bat politique", "start": 34.53, "duration": 5.07}, {"text": "en 2016 et 2017", "start": 36.6, "duration": 5.16}, {"text": "les valeurs europ\u00e9ennes la question", "start": 39.6, "duration": 4.139}, {"text": "sociale la question \u00e9conomique", "start": 41.76, "duration": 4.2}, {"text": "tous ces sujets qui qui \u00e9tait", "start": 43.739, "duration": 5.64}, {"text": "d'actualit\u00e9 dans les bistrots dans les", "start": 45.96, "duration": 5.82}, {"text": "caf\u00e9s dans les familles mais dont les", "start": 49.379, "duration": 4.77}, {"text": "partis politiques traditionnels \u00e0 ce", "start": 51.78, "duration": 4.38}, {"text": "moment l\u00e0 ne parlait plus ou en tout cas", "start": 54.149, "duration": 3.991}, {"text": "n'\u00e9tait plus d'accord sur rien et donc", "start": 56.16, "duration": 3.48}, {"text": "ce qui a fait l'essence dans march\u00e9", "start": 58.14, "duration": 2.7}, {"text": "d'abord retrouver de la coh\u00e9rence", "start": 59.64, "duration": 3.78}, {"text": "politique avant tout et puis ce qui a", "start": 60.84, "duration": 4.679}, {"text": "fait aussi la coh\u00e9rence dans march\u00e9 une", "start": 63.42, "duration": 5.67}, {"text": "partie est l'essence dans march\u00e9 c'est", "start": 65.519, "duration": 5.071}, {"text": "le renouvellement renouvellement des", "start": 69.09, "duration": 3.06}, {"text": "pratiques politiques renouvellement des", "start": 70.59, "duration": 4.83}, {"text": "visages travail et la d\u00e9mocratie", "start": 72.15, "duration": 5.55}, {"text": "diff\u00e9remment penser que le mandat", "start": 75.42, "duration": 4.17}, {"text": "politique c'est un mandat de passage que", "start": 77.7, "duration": 4.68}, {"text": "chacun peut l'occuper et que c'est pas", "start": 79.59, "duration": 6.0}, {"text": "quelqu'un qui commence t\u00f4t fini tard on", "start": 82.38, "duration": 5.16}, {"text": "peut commencer t\u00f4t mais finir un peu", "start": 85.59, "duration": 3.84}, {"text": "plus t\u00f4t il essaie peut-\u00eatre ceux qui", "start": 87.54, "duration": 3.719}, {"text": "n'ont pas commenc\u00e9 t\u00f4t reprendre le", "start": 89.43, "duration": 3.81}, {"text": "flambeau et c'est \u00e7a aussi ce qui a fait", "start": 91.259, "duration": 3.871}, {"text": "la particularit\u00e9 de ce mouvement c'est", "start": 93.24, "duration": 3.57}, {"text": "une intuition que la vie politique", "start": 95.13, "duration": 4.26}, {"text": "n'\u00e9tait pas r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 quelques uns on a", "start": 96.81, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e9t\u00e9 chercher beaucoup de gens qui", "start": 99.39, "duration": 4.2}, {"text": "n'avaient jamais particip\u00e9 \u00e0 l'activit\u00e9", "start": 100.71, "duration": 5.49}, {"text": "politique en france vous avez \u00e9norm\u00e9ment", "start": 103.59, "duration": 4.5}, {"text": "d'associations qui secrets tous les", "start": 106.2, "duration": 3.989}, {"text": "jours les fran\u00e7ais sont des grands", "start": 108.09, "duration": 4.8}, {"text": "adeptes des causes politiques des causes", "start": 110.189, "duration": 4.201}, {"text": "environnementales des nouvelles causes", "start": 112.89, "duration": 2.67}, {"text": "on voit \u00e9merger \u00e9norm\u00e9ment", "start": 114.39, "duration": 3.21}, {"text": "d'associations dans le monde associatif", "start": 115.56, "duration": 4.559}, {"text": "en g\u00e9n\u00e9ral et d'investissement et", "start": 117.6, "duration": 4.35}, {"text": "d'engagement les fran\u00e7ais mais il ya une", "start": 120.119, "duration": 2.551}, {"text": "crise due", "start": 121.95, "duration": 2.52}, {"text": "de l'engagement politique paradoxalement", "start": 122.67, "duration": 4.04}, {"text": "vous avez beaucoup de fran\u00e7ais qui", "start": 124.47, "duration": 4.2}, {"text": "consid\u00e8rent qu'ils ont du temps \u00e0 donner", "start": 126.71, "duration": 4.06}, {"text": "pour une association met pas dedans a", "start": 128.67, "duration": 3.929}, {"text": "donn\u00e9 pour la vie politique du pays", "start": 130.77, "duration": 4.23}, {"text": "eh ben on essaie de concilier \u00e0 la fois", "start": 132.599, "duration": 4.711}, {"text": "l'engagement le d\u00e9sir d'engagement qui", "start": 135.0, "duration": 3.51}, {"text": "n'est pas un d\u00e9sir d'en cas rtement", "start": 137.31, "duration": 3.99}, {"text": "politique et mais qui tourne autour des", "start": 138.51, "duration": 5.43}, {"text": "valeurs et du temps pass\u00e9 pour d\u00e9fendre", "start": 141.3, "duration": 3.72}, {"text": "un certain nombre de convictions", "start": 143.94, "duration": 4.2}, {"text": "c'est \u00e7a aussi les sens dans mad en", "start": 145.02, "duration": 5.01}, {"text": "marche c'est d'avoir aussi permis \u00e0 un", "start": 148.14, "duration": 3.69}, {"text": "moment donn\u00e9 de lever les barri\u00e8res \u00e0", "start": 150.03, "duration": 3.539}, {"text": "l'entr\u00e9e de l'engagement politique", "start": 151.83, "duration": 4.47}, {"text": "de plus faire de l'engagement une", "start": 153.569, "duration": 6.42}, {"text": "question financi\u00e8re en disant que vous", "start": 156.3, "duration": 5.61}, {"text": "pouvez adh\u00e9rer \u00e0 un parti politique sans", "start": 159.989, "duration": 4.261}, {"text": "pour autant donner des centaines d'euros", "start": 161.91, "duration": 4.35}, {"text": "par mois vous pouvez adh\u00e9rer \u00e0 un parti", "start": 164.25, "duration": 3.59}, {"text": "politique en cr\u00e9ant sa propre structure", "start": 166.26, "duration": 3.9}, {"text": "pouvait adh\u00e9rer \u00e0 un parti politique en", "start": 167.84, "duration": 6.04}, {"text": "croyant uniquement \u00e0 une id\u00e9e locales et", "start": 170.16, "duration": 6.21}, {"text": "la mettre en pratique avec des militants", "start": 173.88, "duration": 5.189}, {"text": "voil\u00e0 c'est une diff\u00e9rence a peut-\u00eatre", "start": 176.37, "duration": 4.23}, {"text": "aussi avec les partis politiques", "start": 179.069, "duration": 3.361}, {"text": "traditionnels", "start": 180.6, "duration": 3.17}, {"text": "[Musique]", "start": 182.43, "duration": 3.35}, {"text": "d'abord je me rappelle tr\u00e8s bien apr\u00e8s", "start": 183.77, "duration": 4.47}, {"text": "la campagne pr\u00e9sidentielle si on avait", "start": 185.78, "duration": 4.89}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 tous les conseillers comme qui", "start": 188.24, "duration": 3.99}, {"text": "nous disaient ne surtout pas parl\u00e9", "start": 190.67, "duration": 2.88}, {"text": "d'europe ou s'il fallait parler d'europe", "start": 192.23, "duration": 3.36}, {"text": "surtout en parler en mal parce que", "start": 193.55, "duration": 5.73}, {"text": "c'\u00e9tait tr\u00e8s bon \u00e9lectoralement et on a", "start": 195.59, "duration": 4.8}, {"text": "pris le pari totalement inverse", "start": 199.28, "duration": 3.78}, {"text": "orthogonale \u00e0 \u00e7a et on est parti sur les", "start": 200.39, "duration": 3.93}, {"text": "sujets europ\u00e9ens parce que c'\u00e9tait", "start": 203.06, "duration": 2.94}, {"text": "d'abord une conviction est que en", "start": 204.32, "duration": 3.36}, {"text": "politique il faut toujours d\u00e9fendre sa", "start": 206.0, "duration": 3.78}, {"text": "conviction et puis en plus il ya plein", "start": 207.68, "duration": 3.63}, {"text": "de combat aujourd'hui qui semaine", "start": 209.78, "duration": 2.72}, {"text": "uniquement \u00e0 l'\u00e9chelon europ\u00e9en", "start": 211.31, "duration": 3.89}, {"text": "le sujet environnemental et sujets", "start": 212.5, "duration": 4.81}, {"text": "pr\u00e9dominants haut niveau au niveau", "start": 215.2, "duration": 3.37}, {"text": "europ\u00e9en qui doit se traiter au niveau", "start": 217.31, "duration": 3.33}, {"text": "europ\u00e9en le sujet \u00e9conomique il sujets", "start": 218.57, "duration": 3.69}, {"text": "sociaux il ya beaucoup de combats", "start": 220.64, "duration": 3.24}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 mener en europe on voit", "start": 222.26, "duration": 4.53}, {"text": "avec les d\u00e9mocraties lib\u00e9rales l\u00e0 on", "start": 223.88, "duration": 5.46}, {"text": "devine la question polonaise avec le", "start": 226.79, "duration": 4.44}, {"text": "droits des lgbt remis en cause", "start": 229.34, "duration": 2.94}, {"text": "aujourd'hui donc il ya beaucoup de", "start": 231.23, "duration": 3.96}, {"text": "combats qui sont l'adn de nos de nos", "start": 232.28, "duration": 4.92}, {"text": "adh\u00e9rents du mouvement qui doivent \u00eatre", "start": 235.19, "duration": 4.08}, {"text": "men\u00e9es au niveau europ\u00e9en et c'est pour", "start": 237.2, "duration": 3.77}, {"text": "\u00e7a que cet engagement rep\u00e8re fondamental", "start": 239.27, "duration": 3.9}, {"text": "dans l'engagement d'ailleurs de tous les", "start": 240.97, "duration": 4.0}, {"text": "militants de tous les \u00e9lus qui font", "start": 243.17, "duration": 3.0}, {"text": "partie de cette majorit\u00e9", "start": 244.97, "duration": 3.18}, {"text": "oui et beaucoup de combats qu'on croyait", "start": 246.17, "duration": 3.36}, {"text": "pas du tout possible encore il ya", "start": 248.15, "duration": 4.02}, {"text": "quelques mois et cette crise et l'europe", "start": 249.53, "duration": 4.02}, {"text": "on dit que souvent l'europe avance avec", "start": 252.17, "duration": 3.45}, {"text": "les crises je pense que la crise du coc", "start": 253.55, "duration": 3.84}, {"text": "vide nous avons montr\u00e9 que l'europe peut", "start": 255.62, "duration": 3.989}, {"text": "avancer encore faut-il qu'ils aient des", "start": 257.39, "duration": 4.62}, {"text": "moteurs pour faire avancer et le", "start": 259.609, "duration": 3.721}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique a \u00e9t\u00e9 un de", "start": 262.01, "duration": 2.4}, {"text": "ses moteurs avec la chanceli\u00e8re", "start": 263.33, "duration": 4.32}, {"text": "allemande est \u00e9videmment aux personnes", "start": 264.41, "duration": 5.04}, {"text": "penser une seconde qu'on aurait pu lever", "start": 267.65, "duration": 4.41}, {"text": "750 milliards d'euros pour faire un plan", "start": 269.45, "duration": 3.12}, {"text": "de relance", "start": 272.06, "duration": 2.34}, {"text": "personne n'aurait pens\u00e9 une seconde que", "start": 272.57, "duration": 4.44}, {"text": "l'europe se serait occup\u00e9 un tout petit", "start": 274.4, "duration": 4.71}, {"text": "peu de sant\u00e9 alors que la sant\u00e9 c'est", "start": 277.01, "duration": 4.38}, {"text": "une comp\u00e9tence nationale par pr\u00e8s par", "start": 279.11, "duration": 2.85}, {"text": "excellence", "start": 281.39, "duration": 3.21}, {"text": "voire m\u00eame une comp\u00e9tence peut-\u00eatre m\u00eame", "start": 281.96, "duration": 5.31}, {"text": "r\u00e9gional pour certains \u00e9tats avec des", "start": 284.6, "duration": 4.05}, {"text": "r\u00e9gions qui sont enti\u00e8rement comp\u00e9tente", "start": 287.27, "duration": 4.05}, {"text": "sur le volet sant\u00e9 les h\u00f4pitaux", "start": 288.65, "duration": 4.95}, {"text": "donc oui c'est des grandes avanc\u00e9es des", "start": 291.32, "duration": 3.15}, {"text": "grands pas en avant", "start": 293.6, "duration": 2.73}, {"text": "maintenant qu'il faut accompagner mais", "start": 294.47, "duration": 3.96}, {"text": "il faudra aussi regarder ce qui n'a pas", "start": 296.33, "duration": 6.6}, {"text": "march\u00e9 et c'est \u00e7a aussi qu'on doit", "start": 298.43, "duration": 6.36}, {"text": "s'obliger collectivement si on croit en", "start": 302.93, "duration": 3.09}, {"text": "l'europe et on croit au p\u00e9rim\u00e8tre", "start": 304.79, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9en on croit aussi \u00e0 la critique", "start": 306.02, "duration": 4.92}, {"text": "constructive et il ya des enseignements", "start": 308.99, "duration": 4.05}, {"text": "\u00e0 tirer de cette crise comme on est plus", "start": 310.94, "duration": 2.97}, {"text": "fort", "start": 313.04, "duration": 1.89}, {"text": "comment on va plus loin dans les", "start": 313.91, "duration": 2.71}, {"text": "comp\u00e9tences de sant\u00e9 qui", "start": 314.93, "duration": 3.07}, {"text": "on doit am\u00e9liorer et qu'est ce qu'on", "start": 316.62, "duration": 2.37}, {"text": "voit des difficult\u00e9s europ\u00e9ennes", "start": 318.0, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui qu'est ce que \u00e7a nous montre", "start": 318.99, "duration": 5.37}, {"text": "et surtout il va y avoir des r\u00e9formes il", "start": 321.36, "duration": 4.74}, {"text": "ya la conf\u00e9rence sur l'avenir de", "start": 324.36, "duration": 4.68}, {"text": "l'europe qui va \u00e9merger \u00e7a a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 il", "start": 326.1, "duration": 5.22}, {"text": "ya quelques semaines au parlement", "start": 329.04, "duration": 4.05}, {"text": "europ\u00e9en \u00e7a va se mettre en place tous", "start": 331.32, "duration": 4.02}, {"text": "les citoyens vont pouvoir y participer", "start": 333.09, "duration": 5.73}, {"text": "c'est aussi un engagement europ\u00e9en tr\u00e8s", "start": 335.34, "duration": 5.46}, {"text": "en marche de faire participer justement", "start": 338.82, "duration": 3.569}, {"text": "les citoyens europ\u00e9ens cette convention", "start": 340.8, "duration": 4.35}, {"text": "il devrait en sortir des enseignements", "start": 342.389, "duration": 3.84}, {"text": "des r\u00e9formes", "start": 345.15, "duration": 2.73}, {"text": "pourquoi pas des changements de trait\u00e9", "start": 346.229, "duration": 4.771}, {"text": "et l\u00e0 dessus on aura on aura de quoi on", "start": 347.88, "duration": 4.21}, {"text": "aura de quoi discuter", "start": 351.0, "duration": 4.17}, {"text": "[Musique]", "start": 352.09, "duration": 3.08}, {"text": "moi j'ai toujours cru aux id\u00e9es avancent", "start": 355.19, "duration": 7.18}, {"text": "avant les structures et j'ai toujours", "start": 359.34, "duration": 6.06}, {"text": "pens\u00e9 que les formations politiques que", "start": 362.37, "duration": 4.5}, {"text": "ce soit des mouvements des partis", "start": 365.4, "duration": 4.31}, {"text": "politiques des associations et syndicats", "start": 366.87, "duration": 5.19}, {"text": "\u00e9taient l\u00e0 pour porter d'abord des id\u00e9es", "start": 369.71, "duration": 5.32}, {"text": "avant de se porter eux-m\u00eames et donc", "start": 372.06, "duration": 4.859}, {"text": "c'est ce qui fait aussi notre notre adn", "start": 375.03, "duration": 4.44}, {"text": "collectif c'est \u00e0 dire que c'est un", "start": 376.919, "duration": 5.37}, {"text": "outil en marche au service des id\u00e9es et", "start": 379.47, "duration": 4.319}, {"text": "je pense que c'est un outil qu'il faut", "start": 382.289, "duration": 3.921}, {"text": "faire progresser qu'il faut transformer", "start": 383.789, "duration": 4.291}, {"text": "avec les nouveaux usages", "start": 386.21, "duration": 4.389}, {"text": "les nouvelles demandes les gens", "start": 388.08, "duration": 4.62}, {"text": "aujourd'hui ont un d\u00e9sir d'\u00eatre engag\u00e9e", "start": 390.599, "duration": 3.591}, {"text": "plus encart\u00e9 en politique", "start": 392.7, "duration": 3.839}, {"text": "donc \u00e7a il faut prendre en compte donc y", "start": 394.19, "duration": 3.97}, {"text": "aura s\u00fbrement des transformations mais", "start": 396.539, "duration": 4.411}, {"text": "c'est sain c'est 5 la vie politique se", "start": 398.16, "duration": 3.3}, {"text": "transforme", "start": 400.95, "duration": 3.689}, {"text": "5 les formations politiques se", "start": 401.46, "duration": 7.139}, {"text": "bousculent elle-m\u00eame se modifie se", "start": 404.639, "duration": 6.421}, {"text": "changent en fonction aussi des envies et", "start": 408.599, "duration": 5.701}, {"text": "des d\u00e9sirs d'engagement des fran\u00e7ais et", "start": 411.06, "duration": 5.52}, {"text": "il faut qu'on retrouve des formations", "start": 414.3, "duration": 4.049}, {"text": "politiques qui puissent engager beaucoup", "start": 416.58, "duration": 4.97}, {"text": "de gens moi je crois beaucoup \u00e0 la", "start": 418.349, "duration": 5.581}, {"text": "d\u00e9mocratisation de la participation dans", "start": 421.55, "duration": 4.6}, {"text": "la vie politique des gens et \u00e7a c'est", "start": 423.93, "duration": 3.55}, {"text": "encore \u00e0 trouver on", "start": 426.15, "duration": 4.78}, {"text": "en marche a ouvert une porte en 2017 on", "start": 427.48, "duration": 5.91}, {"text": "l'a pas totalement encore enfonc\u00e9 etc", "start": 430.93, "duration": 3.66}, {"text": "les prochaines \u00e9tapes qui seront", "start": 433.39, "duration": 4.38}, {"text": "d\u00e9cisives la volont\u00e9 je pense partag\u00e9", "start": 434.59, "duration": 5.64}, {"text": "par tous ceux qui \u00e9taient l\u00e0 en 2017", "start": 437.77, "duration": 4.68}, {"text": "tout ce qui re ont rejoint de voir", "start": 440.23, "duration": 5.22}, {"text": "d'autres gens rejoindre voil\u00e0 et l'", "start": 442.45, "duration": 5.99}, {"text": "aventure elle ne peut pas avoir un d\u00e9but", "start": 445.45, "duration": 5.82}, {"text": "et une fin entre temps il ya des \u00e9tapes", "start": 448.44, "duration": 4.93}, {"text": "est l\u00e0 aujourd'hui on a une \u00e9tape dans", "start": 451.27, "duration": 4.32}, {"text": "marche il ya un bilan positif", "start": 453.37, "duration": 4.17}, {"text": "il ya des appareils des enseignements \u00e0", "start": 455.59, "duration": 4.08}, {"text": "tirer de ce de toute cette p\u00e9riode", "start": 457.54, "duration": 4.26}, {"text": "et puis il y aura une nouvelle", "start": 459.67, "duration": 3.54}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration il faut qu'on la pr\u00e9pare", "start": 461.8, "duration": 2.91}, {"text": "souvent critique les responsables", "start": 463.21, "duration": 2.91}, {"text": "politiques parce qu'il ne pr\u00e9pare pas", "start": 464.71, "duration": 3.51}, {"text": "les nouvelles g\u00e9n\u00e9rations a exerc\u00e9 des", "start": 466.12, "duration": 4.05}, {"text": "responsabilit\u00e9s \u00e0 faire venir de", "start": 468.22, "duration": 4.41}, {"text": "nouvelles personnes en politique il faut", "start": 470.17, "duration": 3.27}, {"text": "qu'on y arrive", "start": 472.63, "duration": 3.89}, {"text": "voil\u00e0 c'est c'est un enjeu \u00e9norme donc", "start": 473.44, "duration": 6.24}, {"text": "l'outil doit \u00eatre au service de la cause", "start": 476.52, "duration": 4.6}, {"text": "et pas l inverse", "start": 479.68, "duration": 4.17}, {"text": "donc c'est \u00e7a que je souhaite en tout", "start": 481.12, "duration": 5.51}, {"text": "cas au mouvement", "start": 483.85, "duration": 2.78}, {"text": "[Musique]", "start": 488.41, "duration": 3.399}]}