{"label": "droite", "transcript": [{"text": "et", "start": 0.0, "duration": 7.08}, {"text": "[Musique]", "start": 0.13, "duration": 6.95}, {"text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous je veux", "start": 8.549, "duration": 5.38}, {"text": "d'abord vous adresser un immense merci", "start": 11.62, "duration": 4.38}, {"text": "parce que vous avez permis \u00e0 notre pays", "start": 13.929, "duration": 4.921}, {"text": "et au fran\u00e7ais est bien de changer d'air", "start": 16.0, "duration": 5.46}, {"text": "il ya trois mois il y a un peu plus de", "start": 18.85, "duration": 4.25}, {"text": "trois mois jour pour jour vous avez", "start": 21.46, "duration": 3.989}, {"text": "particip\u00e9 \u00e0 l'\u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence", "start": 23.1, "duration": 3.7}, {"text": "de la r\u00e9publique fran\u00e7aise emmanuel", "start": 25.449, "duration": 3.511}, {"text": "macron et depuis trois mois le regard", "start": 26.8, "duration": 4.38}, {"text": "des fran\u00e7ais sur eux-m\u00eames \u00e0 changer le", "start": 28.96, "duration": 4.349}, {"text": "regard des europ\u00e9ens sur la france a", "start": 31.18, "duration": 3.66}, {"text": "chang\u00e9 et je crois qu'on peut dire", "start": 33.309, "duration": 3.301}, {"text": "collectivement que le regard du monde", "start": 34.84, "duration": 4.98}, {"text": "sur notre pays a chang\u00e9 et tout cela", "start": 36.61, "duration": 5.699}, {"text": "s'il vous le devons \u00e0 vous sous le", "start": 39.82, "duration": 4.829}, {"text": "devons \u00e0 votre engagement vous engagez", "start": 42.309, "duration": 4.5}, {"text": "aux marcheurs de la premi\u00e8re heure ceux", "start": 44.649, "duration": 4.771}, {"text": "du 6 avril 2016 \u00e0 amiens et puis \u00e0 tous", "start": 46.809, "duration": 4.41}, {"text": "ceux qui nous ont rejoints pendant la", "start": 49.42, "duration": 3.45}, {"text": "grande marche pendant la campagne", "start": 51.219, "duration": 2.61}, {"text": "pr\u00e9sidentielle", "start": 52.87, "duration": 2.9}, {"text": "et puis pendant la campagne l\u00e9gislative", "start": 53.829, "duration": 4.221}, {"text": "[Musique]", "start": 55.77, "duration": 4.289}, {"text": "sans fin et l\u00e9gislatif qui a \u00e9t\u00e9", "start": 58.05, "duration": 4.05}, {"text": "couronn\u00e9e de succ\u00e8s qui a permis", "start": 60.059, "duration": 4.14}, {"text": "d'installer une majorit\u00e9 sable \u00e0", "start": 62.1, "duration": 4.26}, {"text": "l'assembl\u00e9e nationale majorit\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9", "start": 64.199, "duration": 3.271}, {"text": "beaucoup moqu\u00e9 pour un soi-disant", "start": 66.36, "duration": 3.36}, {"text": "amateurisme les majorit\u00e9s qui a donn\u00e9", "start": 67.47, "duration": 4.71}, {"text": "une le\u00e7on de parlementarisme \u00e0 tout le", "start": 69.72, "duration": 3.57}, {"text": "monde et \u00e0 toutes les forces politiques", "start": 72.18, "duration": 2.01}, {"text": "de ce pays", "start": 73.29, "duration": 3.75}, {"text": "puisqu'en sept semaines seulement ce", "start": 74.19, "duration": 4.98}, {"text": "sont six lois qui ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9es et", "start": 77.04, "duration": 4.829}, {"text": "aucun imp\u00f4t suppl\u00e9mentaire c'est tout", "start": 79.17, "duration": 4.65}, {"text": "simplement historique qui je veux", "start": 81.869, "duration": 4.951}, {"text": "associer vraiment l'ensemble des", "start": 83.82, "duration": 5.31}, {"text": "parlementaires \u00e0 la r\u00e9ussite de ces", "start": 86.82, "duration": 4.5}, {"text": "trois premiers mois de la pr\u00e9sidence des", "start": 89.13, "duration": 5.07}, {"text": "manuels gratuits et donc nous y associer", "start": 91.32, "duration": 5.4}, {"text": "parce que nos parlementaires lors", "start": 94.2, "duration": 4.65}, {"text": "r\u00e9ussie c'est aussi la v\u00f4tre", "start": 96.72, "duration": 4.73}, {"text": "[Musique]", "start": 98.85, "duration": 5.24}, {"text": "nous allons nous retrouver \u00e0 la rentr\u00e9e", "start": 101.45, "duration": 6.01}, {"text": "ici quelques semaines avec des nouveaux", "start": 104.09, "duration": 6.43}, {"text": "d\u00e9fis d\u00e9fi pour le gouvernement et pour", "start": 107.46, "duration": 6.359}, {"text": "la nouvelle majorit\u00e9 parlementaire sur", "start": 110.52, "duration": 6.15}, {"text": "le budget a vot\u00e9 un budget de la", "start": 113.819, "duration": 4.89}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale avec tous les enjeux de", "start": 116.67, "duration": 3.809}, {"text": "notre mod\u00e8le \u00e9conomique et notre mod\u00e8le", "start": 118.709, "duration": 4.86}, {"text": "social qui seront d\u00e9battues et puis avec", "start": 120.479, "duration": 5.041}, {"text": "un enjeu important pour le mouvement qui", "start": 123.569, "duration": 4.44}, {"text": "est de rester mobilis\u00e9s et si elle est", "start": 125.52, "duration": 4.439}, {"text": "bien de continuer \u00e0 alimenter notre", "start": 128.009, "duration": 3.931}, {"text": "r\u00e9flexion peut continuer \u00e0 pouvoir", "start": 129.959, "duration": 3.87}, {"text": "participer \u00e0 l'\u00e9laboration et \u00e0 la co", "start": 131.94, "duration": 3.21}, {"text": "construction des politiques publiques", "start": 133.829, "duration": 2.851}, {"text": "que nous allons mettre en oeuvre", "start": 135.15, "duration": 4.32}, {"text": "j'ai pour ma part un projet de loi en", "start": 136.68, "duration": 5.01}, {"text": "pr\u00e9paration avec bruno le maire sur la", "start": 139.47, "duration": 4.049}, {"text": "question des entreprises comme on les", "start": 141.69, "duration": 2.43}, {"text": "faire grandir", "start": 143.519, "duration": 2.131}, {"text": "comment leur permettre d'exporter", "start": 144.12, "duration": 3.33}, {"text": "comment travailler \u00e0 une meilleure", "start": 145.65, "duration": 4.53}, {"text": "num\u00e9risation de notre industrie ensemble", "start": 147.45, "duration": 4.44}, {"text": "de ses sujets et bien nous sommes", "start": 150.18, "duration": 2.25}, {"text": "preneurs", "start": 151.89, "duration": 3.239}, {"text": "je suis preneur des id\u00e9es des expertises", "start": 152.43, "duration": 4.83}, {"text": "des exp\u00e9riences qui sont celles de nos", "start": 155.129, "duration": 4.381}, {"text": "marcheuses et de nos marcheurs et donc", "start": 157.26, "duration": 4.979}, {"text": "tout cela \u00e7a se fera et bien d\u00e8s la fin", "start": 159.51, "duration": 3.93}, {"text": "du mois d'ao\u00fbt et le d\u00e9but du mois de", "start": 162.239, "duration": 1.681}, {"text": "septembre", "start": 163.44, "duration": 2.25}, {"text": "nous comptons sur votre extr\u00eame", "start": 163.92, "duration": 3.93}, {"text": "mobilisation je vous le dis ce sera", "start": 165.69, "duration": 4.5}, {"text": "difficile et ce sera difficile pourquoi", "start": 167.85, "duration": 4.83}, {"text": "parce que nous avons fait le choix le", "start": 170.19, "duration": 4.769}, {"text": "plus noble en politique qui est le choix", "start": 172.68, "duration": 4.649}, {"text": "de ne pas chercher \u00e0 ajuster une \u00e9ni\u00e8me", "start": 174.959, "duration": 4.471}, {"text": "fois le mod\u00e8le sans faire mais qui est", "start": 177.329, "duration": 6.841}, {"text": "le choix assum\u00e9 en responsabilit\u00e9", "start": 179.43, "duration": 7.139}, {"text": "de faire une transformation profonde de", "start": 184.17, "duration": 4.44}, {"text": "notre pays et de son mod\u00e8le \u00e9conomique", "start": 186.569, "duration": 5.011}, {"text": "et social et en cela nous avons besoin", "start": 188.61, "duration": 5.849}, {"text": "de vous de vous pour faire de la", "start": 191.58, "duration": 5.67}, {"text": "p\u00e9dagogie aupr\u00e8s de nos concitoyens nous", "start": 194.459, "duration": 6.151}, {"text": "aurions pu prendre le chemin facile la", "start": 197.25, "duration": 6.209}, {"text": "voie rapide celle des gouvernements des", "start": 200.61, "duration": 4.23}, {"text": "trente ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes", "start": 203.459, "duration": 4.081}, {"text": "celle qui consiste et bien faire des", "start": 204.84, "duration": 4.229}, {"text": "petites modifications \u00e0 la marge pour", "start": 207.54, "duration": 3.18}, {"text": "faire dire des client\u00e8les nous avons", "start": 209.069, "duration": 3.511}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de prendre le chemin le plus ardu", "start": 210.72, "duration": 2.849}, {"text": "mais peut-\u00eatre que la france et les", "start": 212.58, "duration": 2.76}, {"text": "fran\u00e7ais m\u00e9ritent ces chemins d'une", "start": 213.569, "duration": 4.14}, {"text": "transformation radicale d'un changement", "start": 215.34, "duration": 4.679}, {"text": "profond de notre mod\u00e8le et pour cela", "start": 217.709, "duration": 4.921}, {"text": "nous avons besoin de vous de vos talents", "start": 220.019, "duration": 3.991}, {"text": "de p\u00e9dagogue vous en avez fait la", "start": 222.63, "duration": 2.49}, {"text": "d\u00e9monstration pendant la campagne", "start": 224.01, "duration": 1.949}, {"text": "pr\u00e9sidentielle", "start": 225.12, "duration": 2.31}, {"text": "il va falloir en faire la d\u00e9monstration", "start": 225.959, "duration": 4.11}, {"text": "pendant cinq ans parce que c'est au prix", "start": 227.43, "duration": 4.05}, {"text": "de ces explications", "start": 230.069, "duration": 4.321}, {"text": "c'est au prix d'une complexit\u00e9 assum\u00e9 du", "start": 231.48, "duration": 6.27}, {"text": "monde que nous finirons par porter une", "start": 234.39, "duration": 5.97}, {"text": "transformation r\u00e9elle de notre pays nous", "start": 237.75, "duration": 5.43}, {"text": "le devons \u00e0 nos \u00e9lecteurs nous le devons", "start": 240.36, "duration": 4.53}, {"text": "aux fran\u00e7ais c'est la promesse du", "start": 243.18, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9sident la r\u00e9publique de transformer", "start": 244.89, "duration": 6.9}, {"text": "durablement notre pays pour les 5 10 15", "start": 247.38, "duration": 6.52}, {"text": "20 prochaines ann\u00e9es", "start": 251.79, "duration": 4.449}, {"text": "[Musique]", "start": 253.9, "duration": 4.44}, {"text": "voil\u00e0 les quelques mots que je vais vous", "start": 256.239, "duration": 3.631}, {"text": "dire au milieu d'\u00e9t\u00e9 je voulais \u00e0 tout", "start": 258.34, "duration": 2.82}, {"text": "et vous souhaiter de bonnes vacances \u00e0", "start": 259.87, "duration": 2.639}, {"text": "ceux qui n'en n'ont pas encore pris et", "start": 261.16, "duration": 3.96}, {"text": "puis pour ceux qui rentreraient il ya un", "start": 262.509, "duration": 5.371}, {"text": "bon courage pour la reprise et je vous", "start": 265.12, "duration": 4.5}, {"text": "donne rendez-vous \u00e0 chacune et \u00e0 chacun", "start": 267.88, "duration": 3.9}, {"text": "d\u00e8s le d\u00e9but du mois de septembre pour", "start": 269.62, "duration": 3.99}, {"text": "poursuivre notre transformation du pays", "start": 271.78, "duration": 4.669}, {"text": "\u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t", "start": 273.61, "duration": 2.839}]}