{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Est ce qu'il.\nfaut que l'\u00e9ducation priv\u00e9e,", "start": 0.5, "duration": 1.533}, {"text": "comme le demande", "start": 2.033, "duration": 0.6}, {"text": "le ministre, participe davantage", "start": 2.633, "duration": 1.867}, {"text": "\u00e0 la mixit\u00e9 sociale ?", "start": 4.5, "duration": 1.7}, {"text": "Aujourd'hui, l'injustice,", "start": 6.2, "duration": 2.016}, {"text": "l'une des injustices", "start": 8.216, "duration": 0.834}, {"text": "les plus criantes dans notre pays,", "start": 9.05, "duration": 1.15}, {"text": "qui devrait nous emp\u00eacher de dormir,", "start": 10.2, "duration": 1.166}, {"text": "c'est l'injustice \u00e9ducative.", "start": 11.366, "duration": 1.534}, {"text": "Nous sommes le pays qui a", "start": 12.9, "duration": 1.916}, {"text": "le syst\u00e8me scolaire", "start": 14.816, "duration": 0.784}, {"text": "le plus in\u00e9galitaire de tout l\u2019OCDE.", "start": 15.6, "duration": 1.883}, {"text": "Et le ministre, d'une certaine mani\u00e8re,", "start": 17.483, "duration": 1.917}, {"text": "a raison", "start": 19.4, "duration": 0.45}, {"text": "de s'attaquer \u00e0 cette question.", "start": 19.85, "duration": 0.933}, {"text": "Mais il le fait par le mauvais bout.", "start": 20.783, "duration": 1.567}, {"text": "La v\u00e9rit\u00e9,", "start": 22.35, "duration": 0.466}, {"text": "c'est que ce que propose Pap Ndiaye, c'est,", "start": 22.816, "duration": 3.234}, {"text": "puisque l'enseignement public ", "start": 26.05, "duration": 0.8}, {"text": "est en \u00e9chec manifeste,", "start": 26.85, "duration": 2.1}, {"text": "de r\u00e9partir cet \u00e9chec,", "start": 29.216, "duration": 2.334}, {"text": "plut\u00f4t que de faire en sorte", "start": 31.733, "duration": 1.05}, {"text": "qu'on reconstruise", "start": 32.783, "duration": 1.167}, {"text": "cet enseignement public", "start": 33.95, "duration": 1.016}, {"text": "pour que plus personne n'ait envie", "start": 34.966, "duration": 1.634}, {"text": "de le fuir.", "start": 36.6, "duration": 0.766}, {"text": "Quand Pap Ndiaye", "start": 37.366, "duration": 0.634}, {"text": "parle de contournement scolaire,", "start": 38.0, "duration": 1.6}, {"text": "qu'il d\u00e9nonce le contournement scolaire,", "start": 39.6, "duration": 2.566}, {"text": "rendez-vous compte", "start": 42.166, "duration": 0.634}, {"text": "l'incroyable aveu d'\u00e9chec", "start": 42.8, "duration": 1.2}, {"text": "que \u00e7a repr\u00e9sente", "start": 44.0, "duration": 0.85}, {"text": "pour un ministre", "start": 44.85, "duration": 0.65}, {"text": "de l'Education nationale", "start": 45.5, "duration": 1.15}, {"text": "de d\u00e9noncer le fait que des parents soient", "start": 46.65, "duration": 1.916}, {"text": "pr\u00eats \u00e0 tout, aujourd\u2019hui,", "start": 48.566, "duration": 1.317}, {"text": "pour \u00e9viter l'enseignement", "start": 51.316, "duration": 0.884}, {"text": "public \u00e0 leurs enfants. La vraie.", "start": 52.2, "duration": 1.25}, {"text": "Ce que vous dites sur le public,", "start": 53.45, "duration": 1.6}, {"text": "ce que vous dites sur le public,", "start": 55.05, "duration": 0.9}, {"text": "il faut le revaloriser et c'est juste.", "start": 55.95, "duration": 1.55}, {"text": "La question se pose aussi", "start": 57.5, "duration": 0.866}, {"text": "pour le priv\u00e9.", "start": 58.366, "duration": 0.584}, {"text": "Quand on voit les statistiques", "start": 58.95, "duration": 0.95}, {"text": "du minist\u00e8re de l'\u00c9ducation,", "start": 59.9, "duration": 1.466}, {"text": "\u00e0 la rentr\u00e9e 2021, 40\u00a0%", "start": 61.366, "duration": 1.8}, {"text": "des \u00e9l\u00e8ves du secteur priv\u00e9", "start": 63.166, "duration": 1.35}, {"text": "\u00e9taient de milieu social", "start": 64.516, "duration": 0.934}, {"text": "tr\u00e8s favoris\u00e9s.", "start": 65.45, "duration": 1.0}, {"text": "Seuls 18\u00a0% des \u00e9l\u00e8ves du priv\u00e9", "start": 66.45, "duration": 1.966}, {"text": "sont issus de milieux d\u00e9favoris\u00e9s,", "start": 68.416, "duration": 1.65}, {"text": "alors que c'est", "start": 70.066, "duration": 0.55}, {"text": "quasiment 50\u00a0% dans le public.", "start": 70.616, "duration": 1.834}, {"text": "Est ce que c'est normal ?", "start": 72.45, "duration": 0.983}, {"text": "- Non, c'est totalement anormal.", "start": 73.433, "duration": 1.433}, {"text": "C'est une injustice majeure.", "start": 74.866, "duration": 1.45}, {"text": "Et d'ailleurs,", "start": 76.316, "duration": 0.5}, {"text": "je reproche beaucoup au priv\u00e9", "start": 76.816, "duration": 2.084}, {"text": "de s'asseoir de fa\u00e7on si facile,", "start": 79.05, "duration": 2.45}, {"text": "et si paresseuse,", "start": 81.5, "duration": 1.016}, {"text": "sur la rente que repr\u00e9sente pour lui", "start": 82.516, "duration": 2.084}, {"text": "la faillite de l'enseignement public.", "start": 84.6, "duration": 1.466}, {"text": "Disons le, d'ailleurs,\nle priv\u00e9 ne se porte pas partout", "start": 86.066, "duration": 2.25}, {"text": "beaucoup mieux, en r\u00e9alit\u00e9.", "start": 88.316, "duration": 1.317}, {"text": "Mais la v\u00e9rit\u00e9...", "start": 89.633, "duration": 0.717}, {"text": "Et parfois c'est mieux", "start": 90.35, "duration": 0.7}, {"text": "dans le public que le priv\u00e9,", "start": 91.05, "duration": 1.016}, {"text": "il faut le dire.", "start": 92.066, "duration": 0.75}, {"text": "Et il y a des parents", "start": 92.816, "duration": 1.134}, {"text": "qui vont dans le priv\u00e9,", "start": 93.95, "duration": 1.233}, {"text": "qui reviennent dans le public.", "start": 95.183, "duration": 1.05}, {"text": "- Mais parfois,", "start": 96.233, "duration": 0.983}, {"text": "mais en tous les cas,", "start": 97.216, "duration": 0.45}, {"text": "ce que je voudrais", "start": 97.666, "duration": 0.517}, {"text": "dire, c'est que Pap Ndiaye", "start": 98.183, "duration": 0.817}, {"text": "s'y prend \u00e0 l'envers.", "start": 99.0, "duration": 0.916}, {"text": "La vraie question,", "start": 99.916, "duration": 1.084}, {"text": "quand vous voyez que l'enseignement", "start": 101.0, "duration": 1.0}, {"text": "public est tellement en faillite", "start": 102.0, "duration": 1.133}, {"text": "que les gens sont pr\u00eats", "start": 103.133, "duration": 0.683}, {"text": "\u00e0 tout pour le fuir,", "start": 103.816, "duration": 1.384}, {"text": "\u00e7a n'est pas d'essayer", "start": 105.2, "duration": 1.5}, {"text": "de faire en sorte", "start": 106.7, "duration": 0.866}, {"text": "que le priv\u00e9 s'effondre aussi,", "start": 107.566, "duration": 1.35}, {"text": "mais c'est de faire en sorte", "start": 108.916, "duration": 1.084}, {"text": "de reconstruire l'enseignement public.", "start": 110.0, "duration": 1.416}, {"text": "Et l\u00e0, de ce point de vue-l\u00e0,", "start": 111.416, "duration": 1.5}, {"text": "il y a quelque chose,", "start": 112.916, "duration": 0.634}, {"text": "effectivement, de dramatique,", "start": 113.55, "duration": 1.016}, {"text": "dans le fait\nqu'on poursuit une logique", "start": 114.566, "duration": 1.7}, {"text": "qui a fait la preuve de son \u00e9chec.", "start": 116.266, "duration": 1.234}, {"text": "C'est, pardon de le dire,", "start": 117.5, "duration": 1.35}, {"text": "tous les camps politiques", "start": 118.85, "duration": 0.816}, {"text": "ont leur responsabilit\u00e9,", "start": 119.666, "duration": 0.934}, {"text": "mais c'est la gauche,", "start": 120.6, "duration": 1.55}, {"text": "aussi, et peut \u00eatre la gauche, d'abord,", "start": 122.15, "duration": 1.983}, {"text": "qui a expliqu\u00e9 que ce qu'il fallait,", "start": 124.133, "duration": 1.267}, {"text": "pour faire en sorte de r\u00e9sorber", "start": 125.4, "duration": 2.25}, {"text": "l'injustice \u00e9ducative,", "start": 127.65, "duration": 1.2}, {"text": "c'\u00e9tait retirer", "start": 128.85, "duration": 1.066}, {"text": "l'h\u00e9ritage aux h\u00e9ritiers,", "start": 129.916, "duration": 1.084}, {"text": "plut\u00f4t que de le transmettre", "start": 131.0, "duration": 1.0}, {"text": "aussi aux d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s.", "start": 132.0, "duration": 1.433}, {"text": "Et je crois que le sujet majeur -", "start": 133.433, "duration": 1.65}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 mon premier cri", "start": 135.083, "duration": 1.717}, {"text": "dans le d\u00e9bat public,", "start": 136.8, "duration": 0.683}, {"text": "j'avais publi\u00e9", "start": 137.483, "duration": 0.333}, {"text": "un livre qui s'appelait", "start": 137.816, "duration": 0.617}, {"text": "\u201cLes D\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s\u201d,", "start": 138.433, "duration": 0.667}, {"text": "c'\u00e9tait une sorte de r\u00e9ponse \u00e0 Bourdieu", "start": 139.1, "duration": 1.683}, {"text": "50 ans apr\u00e8s - le sujet majeur,", "start": 140.783, "duration": 1.583}, {"text": "ce n'est pas de contester l'h\u00e9ritage,", "start": 142.366, "duration": 1.8}, {"text": "mais c'est de le transmettre \u00e0 nouveau.", "start": 144.166, "duration": 2.267}]}