{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "TOUT LE MONDE A DROIT AU RESPECT DE SA VIE PRIV\u00c9E mais", "start": 0.0, "duration": 5.31}, {"text": "l'irruption d'Internet dans notre\nquotidien bouleverse la donne car", "start": 5.31, "duration": 3.6}, {"text": "NOS DONN\u00c9ES PERSONNELLES VALENT DE L'OR", "start": 8.91, "duration": 2.055}, {"text": "Notre identit\u00e9, notre adresse ip, notre num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone, notre num\u00e9ro\nde s\u00e9cu, nos adresses mail, notre num\u00e9ro de carte bancaire, nos heures de\nconnexion, nos go\u00fbts", "start": 10.965, "duration": 5.535}, {"text": "nos centres d'int\u00e9r\u00eat, nos tendances politiques, nos convictions religieuses, nos relations, nos achats, nos modes de transport, notre historique de navigation et de recherche, nos donn\u00e9es biom\u00e9triques et nos photos", "start": 16.529, "duration": 11.971}, {"text": "La quantit\u00e9 de donn\u00e9es personnelles", "start": 28.5, "duration": 1.97}, {"text": "\u00e0 renseigner sur Internet d\u00e9passent\nl'imagination et DONNE LE VERTIGE", "start": 30.47, "duration": 3.609}, {"text": "Cette cr\u00e9ation de richesse, qui se fait \u00e0\nl'insu des utilisateurs, alimente", "start": 34.079, "duration": 4.471}, {"text": "d'\u00e9normes bases de donn\u00e9es qui font le\nbonheur des entreprises par le profilage", "start": 38.55, "duration": 3.09}, {"text": "et la publicit\u00e9.", "start": 41.64, "duration": 1.361}, {"text": "On nous endort avec l'argument du sacro", "start": 43.001, "duration": 3.319}, {"text": "saint \u00e9quilibre qu'il faudrait trouver\nentre nos droits fondamentaux et le", "start": 46.32, "duration": 3.239}, {"text": "business or CETTE RH\u00c9TORIQUE DE L'\u00c9QUILIBRE EST FALLACIEUSE car c'est bien", "start": 49.559, "duration": 3.721}, {"text": "LE PROFIT qui prend le pas sur nos\nLIBERT\u00c9S FONDAMENTALES", "start": 53.28, "duration": 2.52}, {"text": "NOTRE RESPONSABILIT\u00c9 EST GRANDE car LE PROFILAGE DEVIENT PERMANENT et", "start": 55.8, "duration": 4.32}, {"text": "la QUESTION DE LA R\u00c9GULATION devrait \u00eatre AU COEUR DES D\u00c9BATS", "start": 60.12, "duration": 2.489}, {"text": "En tant que l\u00e9gislateur il nous imcombe\nde cr\u00e9er un CADRE PROTECTEUR qui", "start": 62.609, "duration": 4.591}, {"text": "incitera les acteurs du num\u00e9rique\nfran\u00e7ais et plus largement europ\u00e9en, \u00e0", "start": 67.2, "duration": 3.54}, {"text": "investir dans des mod\u00e8les davantage\nvertueux. C'est le sens de notre", "start": 70.74, "duration": 3.33}, {"text": "amendement. Je vous remercie !", "start": 74.07, "duration": 4.58}]}