{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy, d\u00e9put\u00e9 Les\u00a0\nR\u00e9publicains, d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en : bonjour\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 4.05}, {"text": "Monsieur le d\u00e9put\u00e9.\n- Bonjour !", "start": 4.05, "duration": 1.785}, {"text": "Et bonne ann\u00e9e \u00e0 vous monsieur le d\u00e9put\u00e9.\n- Bonne ann\u00e9e \u00e0 vous aussi.", "start": 5.835, "duration": 4.995}, {"text": "L\u00e0 c'est la r\u00e9volution \u00e9nerg\u00e9tique qui est\u00a0\nen marche si le nucl\u00e9aire passe en label\u00a0\u00a0", "start": 10.83, "duration": 4.11}, {"text": "vert ?- C'est une d\u00e9cision encore insuffisante,\u00a0\nmais qui va effectivement dans le bon sens,\u00a0\u00a0", "start": 14.94, "duration": 6.75}, {"text": "et qu'on attendait depuis longtemps ; \u00e7a\u00a0\nn'est pas une r\u00e9volution, c'est la simple\u00a0\u00a0", "start": 21.69, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9vidence... D'ailleurs, les experts que la\u00a0\nCommission europ\u00e9enne avait mandat\u00e9s, les\u00a0\u00a0", "start": 26.01, "duration": 4.29}, {"text": "scientifiques qui avaient travaill\u00e9 sur le sujet,\u00a0\n\u00e9taient arriv\u00e9s \u00e0 la conclusion que, oui, le\u00a0\u00a0", "start": 30.3, "duration": 4.47}, {"text": "nucl\u00e9aire devait \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme une \u00e9nergie\u00a0\nverte. Si on parle d'urgence climatique, si on\u00a0\u00a0", "start": 34.77, "duration": 4.44}, {"text": "consid\u00e8re que le plus important c'est de faire\u00a0\nbaisser nos \u00e9missions de carbone, alors on ne\u00a0\u00a0", "start": 39.21, "duration": 4.56}, {"text": "peut pas se priver de ce qui produit aujourd'hui\u00a0\nune \u00e9nergie d\u00e9carbon\u00e9e quand on sait qu'on va\u00a0\u00a0", "start": 43.77, "duration": 6.06}, {"text": "avoir besoin de plus en plus d'\u00e9lectricit\u00e9\u00a0\npour am\u00e9liorer la transition \u00e9cologique.", "start": 49.83, "duration": 4.17}, {"text": "Mais il y a un probl\u00e8me de coh\u00e9rence, pardon, dans\u00a0\nles d\u00e9cisions politiques. Ceux qui nous \u00e9coutent\u00a0\u00a0", "start": 54.0, "duration": 3.75}, {"text": "doivent se poser des questions, parce que : on\u00a0\na ferm\u00e9 Fessenheim au d\u00e9but de ce quinquennat,\u00a0\u00a0", "start": 57.75, "duration": 5.22}, {"text": "et puis on termine l\u00e0, cinq ans apr\u00e8s, en\u00a0\nnous expliquant - vous nous expliquez - que\u00a0\u00a0", "start": 62.97, "duration": 6.21}, {"text": "finalement on ne peut pas se passer du nucl\u00e9aire.\u00a0\nLe pr\u00e9sident Macron lui-m\u00eame a lanc\u00e9 un programme\u00a0\u00a0", "start": 69.18, "duration": 4.26}, {"text": "de mini centrales nucl\u00e9aires. Alors il fallait\u00a0\noui ou non fermer Fessenheim ? Enfin, c'est assez\u00a0\u00a0", "start": 73.44, "duration": 5.37}, {"text": "compliqu\u00e9 ces changements de cap et de vision.\n- Bien s\u00fbr, il ne fallait pas fermer Fessenheim.\u00a0\u00a0", "start": 78.81, "duration": 6.51}, {"text": "Moi je garde la coh\u00e9rence que j'ai toujours\u00a0\nd\u00e9fendue : nous avons besoin de l'outil nucl\u00e9aire.\u00a0\u00a0", "start": 85.32, "duration": 5.19}, {"text": "Nous en avons besoin \u00e0 tous points de vue. D'abord\u00a0\npour la question climatique, on en parlait,\u00a0\u00a0", "start": 90.51, "duration": 4.59}, {"text": "mais aussi parce que c'est le c\u0153ur de notre\u00a0\nmod\u00e8le industriel aujourd'hui, de notre mod\u00e8le\u00a0\u00a0", "start": 95.1, "duration": 5.22}, {"text": "\u00e9conomique, de notre mod\u00e8le social. Les Fran\u00e7ais\u00a0\nvoient bien que si on se passe du nucl\u00e9aire,\u00a0\u00a0", "start": 100.32, "duration": 5.04}, {"text": "on devient d\u00e9pendant de ce avec quoi on fabrique\u00a0\nde l'\u00e9lectricit\u00e9, c'est \u00e0 dire aujourd'hui\u00a0\u00a0", "start": 105.36, "duration": 4.29}, {"text": "essentiellement du gaz. M\u00eame pour mettre des\u00a0\n\u00e9oliennes et des panneaux solaires, on a besoin\u00a0\u00a0", "start": 109.65, "duration": 4.92}, {"text": "de gaz. Et le gaz, et bien c'est \u00e9videmment une\u00a0\n\u00e9nergie carbon\u00e9e, mais c'est aussi une \u00e9nergie que\u00a0\u00a0", "start": 114.57, "duration": 6.15}, {"text": "nous avons besoin d'importer et donc nous devenons\u00a0\nd\u00e9pendants - c'est ce que fait l'Allemagne\u00a0\u00a0", "start": 120.72, "duration": 3.72}, {"text": "aujourd'hui - notamment de la Russie, ou des\u00a0\nAm\u00e9ricains qui peuvent nous fixer leurs prix.\u00a0\u00a0", "start": 124.44, "duration": 4.56}, {"text": "Et c'est ce qui fait que les prix de l'\u00e9nergie\u00a0\naugmentent consid\u00e9rablement. Donc investir dans la\u00a0\u00a0", "start": 129.0, "duration": 4.65}, {"text": "fili\u00e8re nucl\u00e9aire, c'\u00e9tait notre responsabilit\u00e9.\u00a0\nEt oui, le gouvernement et Emmanuel Macron,\u00a0\u00a0", "start": 133.65, "duration": 4.11}, {"text": "comme Fran\u00e7ois Hollande avant lui, ont \u00e9t\u00e9\u00a0\ngravement coupables d'avoir ferm\u00e9 de mani\u00e8re\u00a0\u00a0", "start": 137.76, "duration": 4.98}, {"text": "anticip\u00e9e Fessenheim, d'avoir d\u00e9cid\u00e9 - parce\u00a0\nque c'est encore aujourd'hui dans la loi - qu'il\u00a0\u00a0", "start": 142.74, "duration": 4.41}, {"text": "fallait fermer 14 r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires, 14\u00a0\ncentrales nucl\u00e9aires suppl\u00e9mentaires dans les\u00a0\u00a0", "start": 147.15, "duration": 3.87}, {"text": "ann\u00e9es qui viendront de mani\u00e8re anticip\u00e9e. Et\u00a0\naujourd'hui, le changement le pied d'Emmanuel\u00a0\u00a0", "start": 151.02, "duration": 4.5}, {"text": "Macron ne peut pas faire oublier que m\u00eame\u00a0\nce r\u00e8glement europ\u00e9en, avec ses fragilit\u00e9s,\u00a0\u00a0", "start": 155.52, "duration": 5.22}, {"text": "est le r\u00e9sultat du fait qu'il n'a pas d\u00e9fendu\u00a0\nle nucl\u00e9aire pendant les ann\u00e9es de son mandat.", "start": 160.74, "duration": 6.75}, {"text": "Il faut que les Fran\u00e7ais les europ\u00e9ens, mais\u00a0\nsurtout les Fran\u00e7ais voient clair tiers qu'on\u00a0\u00a0", "start": 168.48, "duration": 4.87}, {"text": "sache o\u00f9 on va sur 10 15 20 ans ou 30 ans pour\u00a0\nles nouvelles g\u00e9n\u00e9rations ce que par exemple\u00a0\u00a0", "start": 173.35, "duration": 3.84}, {"text": "l'EPR de flamanville c'est un gouffre financier il\u00a0\nest toujours pas en activit\u00e9 il faut qu'on fasse\u00a0\u00a0", "start": 177.19, "duration": 6.27}, {"text": "le choix \u00e9nerg\u00e9tique de dire pour les nouvelles\u00a0\ng\u00e9n\u00e9rations \u00e0 quoi on va fonctionner est ce que\u00a0\u00a0", "start": 183.46, "duration": 4.56}, {"text": "c'est le mix \u00e9nerg\u00e9tique qui ont dit ou est\u00a0\nce quand et comment on le fait et de fa\u00e7on \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 188.02, "duration": 4.98}, {"text": "fournir l'\u00e9lectricit\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 ce que ce soit\u00a0\nclair m\u00eame dans les villes on va dire voil\u00e0 l\u00e0\u00a0\u00a0", "start": 193.0, "duration": 3.54}, {"text": "on va d\u00e9manteler une vieille centrale nucl\u00e9aire\u00a0\net on va en construire des nouvelles voyez qu'on\u00a0\u00a0", "start": 196.54, "duration": 4.26}, {"text": "ait un plan clair sur les 20 ou 30 prochaines\u00a0\nann\u00e9es vous avez mille fois raison c'est les\u00a0\u00a0", "start": 200.8, "duration": 5.25}, {"text": "mots que j'ai employ\u00e9 moi m\u00eame depuis des ann\u00e9es\u00a0\nen disant il faut enfin un cap l'\u00e9nergie fait\u00a0\u00a0", "start": 206.05, "duration": 6.15}, {"text": "les suds le sujet le plus structurant pour une\u00a0\nsoci\u00e9t\u00e9 qui fait parce que c'est ce qui d\u00e9fie\u00a0\u00a0", "start": 212.2, "duration": 4.29}, {"text": "toute l'organisation de la soci\u00e9t\u00e9 ensuite et\u00a0\ndonc il faut qu'on est en effet des d\u00e9cisions\u00a0\u00a0", "start": 216.49, "duration": 4.77}, {"text": "et de long terme parce que qu'est-ce qui dans une\u00a0\nsource \u00e9nerg\u00e9tique on le fait par d\u00e9finition pour\u00a0\u00a0", "start": 221.26, "duration": 5.34}, {"text": "plusieurs d\u00e9cennies et c'est tout le probl\u00e8me\u00a0\nde cette r\u00e9glementation europ\u00e9enne qu'on voit\u00a0\u00a0", "start": 226.6, "duration": 3.78}, {"text": "arriver sur la table aujourd'hui qu'elle nous dit\u00a0\nque le nucl\u00e9aire est une \u00e9nergie de transition\u00a0\u00a0", "start": 230.38, "duration": 4.44}, {"text": "mais l'\u00e9nergie de transition \u00e7a veut dire au\u00a0\nfond que eux on y voit pas \u00e0 long terme on n'a\u00a0\u00a0", "start": 234.82, "duration": 5.34}, {"text": "pas les moyens d'investir pour l'avenir moi je\u00a0\ncrois que nous devons dire que le nucl\u00e9aire est\u00a0\u00a0", "start": 240.16, "duration": 4.17}, {"text": "une \u00e9nergie strat\u00e9gique peut-\u00eatre demain avec la\u00a0\nrecherche on trouvera d'autres sources d'\u00e9nergie\u00a0\u00a0", "start": 244.33, "duration": 4.32}, {"text": "qui ne pr\u00e9sentent pas les inconv\u00e9nients\u00a0\nque le nucl\u00e9aire repr\u00e9sente l'usure ce\u00a0\u00a0", "start": 248.65, "duration": 3.3}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 aux \u00e9tats unis d'ailleurs le\u00a0\ngouvernement est aussi responsable parce que\u00a0\u00a0", "start": 251.95, "duration": 4.17}, {"text": "le programme astrid qui \u00e9tait un programme\u00a0\ndont le but \u00e9tait d'apprendre \u00e0 recycler les\u00a0\u00a0", "start": 256.12, "duration": 4.59}, {"text": "d\u00e9chets nucl\u00e9aires pour en faire de nouveau un\u00a0\nmat\u00e9riau de production d'\u00e9nergie c'est bien ce\u00a0\u00a0", "start": 260.71, "duration": 4.62}, {"text": "qu'on esp\u00e8re mais les jours \u00e0 coup de t\u00eate par\u00a0\nle gouvernement ces 500 millions d'euros qui\u00a0\u00a0", "start": 265.33, "duration": 4.29}, {"text": "auront \u00e9t\u00e9 d\u00e9pens\u00e9s pour rien on voit bien\u00a0\nmalheureusement ce quinquennat que les deux\u00a0\u00a0", "start": 269.62, "duration": 4.17}, {"text": "derniers quinquennat or on \u00e9tait 10 ans de perdus\u00a0\nsur le sujet de l'\u00e9nergie alors qu'on a besoin\u00a0\u00a0", "start": 273.79, "duration": 4.26}, {"text": "de ce 4 caire que vous \u00e9voquez mais apr\u00e8s il ya\u00a0\nquand m\u00eame toujours ce risque nucl\u00e9aire faut pas\u00a0\u00a0", "start": 278.05, "duration": 4.08}, {"text": "non plus des cartes en a pas parl\u00e9 \u00e0 toujours\u00a0\nc'est quand m\u00eame une centrale nucl\u00e9aire c'est\u00a0\u00a0", "start": 282.13, "duration": 4.08}, {"text": "plus dangereux qu'une \u00e9olienne quand m\u00eame donc\u00a0\nc'est ce risque nucl\u00e9aire ils \u00e9tirent il existe\u00a0\u00a0", "start": 286.21, "duration": 5.8}, {"text": "notamment en france puisqu'on est le pays le\u00a0\nplus nucl\u00e9aris\u00e9 au monde bien s\u00fbr le risque\u00a0\u00a0", "start": 292.01, "duration": 5.49}, {"text": "nucl\u00e9aire existent et d'ailleurs et il est pris\u00a0\nen compte aujourd'hui vous avez dans la fili\u00e8re\u00a0\u00a0", "start": 297.5, "duration": 4.47}, {"text": "nucl\u00e9aire fran\u00e7aise une exigence d'excellence\u00a0\nvous parliez de flamanville si les travaux sont\u00a0\u00a0", "start": 301.97, "duration": 5.16}, {"text": "si complexes c'est parce que effectivement il\u00a0\nfaut garantir le risque soit ma\u00eetris\u00e9 mais \u00e0 ce\u00a0\u00a0", "start": 307.13, "duration": 5.61}, {"text": "jour le nucl\u00e9aire n'a pas tu\u00e9 une seule personne\u00a0\nen france en revanche chaque ann\u00e9e chaque ann\u00e9e\u00a0\u00a0", "start": 312.74, "duration": 4.8}, {"text": "dans notre pays chaque ann\u00e9e dans d'autres pays\u00a0\neurop\u00e9ens il y a des milliers de personnes qui\u00a0\u00a0", "start": 317.54, "duration": 4.71}, {"text": "meurent du charbon de la pollution au charbon\u00a0\nd'eau aujourd'hui l'allemagne qui fait le choix\u00a0\u00a0", "start": 322.25, "duration": 4.53}, {"text": "de sortir du nucl\u00e9aire elle rouvre des mines de\u00a0\ncharbon \u00e0 ciel ouvert et nous en subissons aussi\u00a0\u00a0", "start": 326.78, "duration": 5.52}, {"text": "les consciences genou le danger il est l\u00e0 merci\u00a0\nalors une question de l'est afrique ou dans une\u00a0\u00a0", "start": 332.3, "duration": 6.3}, {"text": "question mais c'\u00e9tait pour rajouter l\u00e0-dessus\u00a0\nla raison pour laquelle le nucl\u00e9aire \u00e9tait en\u00a0\u00a0", "start": 338.6, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9bat d'ailleurs c'\u00e9tait pas alors qu'il est\u00a0\ntr\u00e8s en dessous des normes d'\u00e9mission fix\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 341.96, "duration": 3.51}, {"text": "pour les labels verts c'est justement \u00e0 cause\u00a0\nde ce risque nucl\u00e9aire ce qu'une des conditions\u00a0\u00a0", "start": 345.47, "duration": 3.45}, {"text": "c'est aussi \u00e0 do nothing can criardes donc qui\u00a0\nne qui ne m'affecte pas consid\u00e9rablement les\u00a0\u00a0", "start": 348.92, "duration": 4.89}, {"text": "autres impacts environnementaux donc c'est aussi\u00a0\npour \u00e7a que le nucl\u00e9aire \u00e9tait en d\u00e9bat jusque\u00a0\u00a0", "start": 353.81, "duration": 3.15}, {"text": "l\u00e0 j'en ris tant que telle dans la taxonomie\u00a0\nrobben exactement et le groupe d'experts en\u00a0\u00a0", "start": 356.96, "duration": 4.98}, {"text": "diff\u00e9r\u00e9 unis pour travailler sur ce sujet a\u00a0\nconsid\u00e9r\u00e9 que le nucl\u00e9aire pouvait r\u00e9pondre\u00a0\u00a0", "start": 361.94, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e0 ce crit\u00e8re qui consiste \u00e0 ne pas faire de\u00a0\ndommages significative est ce que je voudrais\u00a0\u00a0", "start": 366.74, "duration": 3.99}, {"text": "dire simplement pour terminer c'est que le vrai\u00a0\ndommage il vient d'un mix \u00e9nerg\u00e9tique mal con\u00e7u\u00a0\u00a0", "start": 370.73, "duration": 5.13}, {"text": "mal construit on met souvent en \u00e9quivalence\u00a0\nle nucl\u00e9aire est par exemple les \u00e9oliennes\u00a0\u00a0", "start": 375.86, "duration": 3.78}, {"text": "vous disiez les \u00e9oliennes c'est pas dangereux\u00a0\nc'est vrai vous noie ses vid\u00e9os viennent c'est\u00a0\u00a0", "start": 379.64, "duration": 3.09}, {"text": "dangereux et je vais vous dire pourquoi pas rien\u00a0\nquand on fait une \u00e9olienne elle tourne une partie\u00a0\u00a0", "start": 382.73, "duration": 4.29}, {"text": "du temps et souvent une petite partie du temps\u00a0\net le reste du temps avec quoi est-ce qu'on peut\u00a0\u00a0", "start": 387.02, "duration": 4.08}, {"text": "alimenter notre mix \u00e9lectrique avec du gaz ou du\u00a0\ncharbon et \u00e7a pour le coup c'est dangereux parce\u00a0\u00a0", "start": 391.1, "duration": 5.43}, {"text": "que \u00e7a \u00e7a pollue la plan\u00e8te \u00e7a \u00e7a met en danger\u00a0\nle climat \u00e7a \u00e7a tue des gens aujourd'hui c'est\u00a0\u00a0", "start": 396.53, "duration": 4.62}, {"text": "pas une fiction c'est aujourd'hui les gens du coin\u00a0\ndit jean luc m\u00e9lenchon a dit hier je crois que il\u00a0\u00a0", "start": 401.15, "duration": 5.46}, {"text": "fallait finalement il fallait une cinquantaine\u00a0\nd'\u00e9oliennes pour remplacer un r\u00e9acteur est ce\u00a0\u00a0", "start": 406.61, "duration": 5.43}, {"text": "que c'est compl\u00e8tement faux c'est compl\u00e8tement\u00a0\nfou parce que d'abord jean luc m\u00e9lenchon prend\u00a0\u00a0", "start": 412.04, "duration": 5.19}, {"text": "1400 t3400 \u00e9olienne pour m\u00e9daille lui et\u00a0\nd'une cinquantaine non m\u00e9dicaux des pays", "start": 417.23, "duration": 4.83}, {"text": "allez-y monsieur bellamy pardon jean luc\u00a0\nm\u00e9lenchon sur l'argument prend en compte\u00a0\u00a0", "start": 422.06, "duration": 7.53}, {"text": "des puissances qui n'ont rien \u00e0 voir avec celle\u00a0\npar exemple du nucl\u00e9aire celle des esp\u00e8re qu'on\u00a0\u00a0", "start": 429.59, "duration": 3.84}, {"text": "va construire et surtout il fait l'impasse et\u00a0\nencore une fois il faut le redire c'est tr\u00e8s\u00a0\u00a0", "start": 433.43, "duration": 3.21}, {"text": "important sur l'internet ans c'est \u00e0 dire le\u00a0\nfait que les \u00e9oliennes elles elles ne marchent\u00a0\u00a0", "start": 436.64, "duration": 4.02}, {"text": "pas fait suffisamment quand vous allumez votre\u00a0\n\u00e9lectricit\u00e9 vous avez besoin que elles viennent\u00a0\u00a0", "start": 440.66, "duration": 5.55}, {"text": "m\u00eame s'il n'y a pas de vent ou n'ya pas de\u00a0\nsoleil et c'est d'ailleurs en g\u00e9n\u00e9ral quand\u00a0\u00a0", "start": 446.21, "duration": 4.23}, {"text": "il n'y a pas de vent et qui a pas de soleil qu'on\u00a0\na le plus besoin d'\u00e9lectricit\u00e9 pour se chauffer\u00a0\u00a0", "start": 450.44, "duration": 3.69}, {"text": "par exemple et donc il est un bon gars mental\u00a0\nde de d\u00e9monter cette aberration intellectuelle\u00a0\u00a0", "start": 454.13, "duration": 5.43}, {"text": "qui consiste \u00e0 faire comme si les \u00e9oliennes\u00a0\nou pouvait \u00eatre \u00e9quivalente \u00e0 une \u00e9nergie\u00a0\u00a0", "start": 459.56, "duration": 4.5}, {"text": "qui le c\u00e2ble c'est \u00e0 dire et une \u00e9nergie qui\u00a0\nfonctionne en continu et c'est d'autant plus\u00a0\u00a0", "start": 464.06, "duration": 4.56}, {"text": "grave que ceux qui vantent le nombre \u00e9nerg\u00e9tique\u00a0\nfond\u00e9e sur l'\u00e9olien j'entendais tout \u00e0 l'heure\u00a0\u00a0", "start": 468.62, "duration": 4.62}, {"text": "c'est la falco dire qu'on pourrait se passer du\u00a0\nnucl\u00e9aire mais je crois qu'aujourd'hui si on se\u00a0\u00a0", "start": 473.24, "duration": 3.75}, {"text": "passe du nucl\u00e9aire on doit assumer qu'on devient\u00a0\nainsi censur\u00e9 par les sages de prospective qui\u00a0\u00a0", "start": 476.99, "duration": 4.65}, {"text": "surprenait des s\u00e9rieuses sang du christ sur les\u00a0\ncentrales excusez moi mais quand m\u00eame il faudrait\u00a0\u00a0", "start": 481.64, "duration": 3.15}, {"text": "qu'ils aient un peu moins d'anarchie quant \u00e0\u00a0\nl'implantation des centrales d d d d \u00e9oliennes\u00a0\u00a0", "start": 484.79, "duration": 3.84}, {"text": "pardon d\u00e9sol\u00e9 on perd on oublie totalement\u00a0\nde sacraliser les paysages de sacraliser\u00a0\u00a0", "start": 488.63, "duration": 4.41}, {"text": "les derniers leur vie religieuse au massacre des\u00a0\nr\u00e9gions enti\u00e8res aller faire un tour en catalogne\u00a0\u00a0", "start": 493.04, "duration": 4.38}, {"text": "allez faire un tour entier entre narbonne et\u00a0\nbarcar\u00e8s le nombre d'\u00e9oliennes que est implant\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 497.42, "duration": 5.85}, {"text": "partout il ya plus une seule ligne d'horizon\u00a0\npropre vous et gt gt il ya deux jours sur la\u00a0\u00a0", "start": 503.27, "duration": 4.23}, {"text": "margeride en loz\u00e8re o\u00f9 on bousille totalement des\u00a0\npaysages en mai tonnes d'aid\u00e9 des \u00e9oliennes est ce\u00a0\u00a0", "start": 507.5, "duration": 5.16}, {"text": "assez pour 20 ans 30 ans faire les gentils qu'ils\u00a0\napprennent une peine de 30 ans \u00e0 voir leur horizon\u00a0\u00a0", "start": 512.66, "duration": 4.71}, {"text": "salies parce qu'il n'ya pas du tout de v\u00e9ritable\u00a0\nprise en compte de protection des territoires je\u00a0\u00a0", "start": 517.37, "duration": 6.96}, {"text": "suis un impact majeur pour la biodiversit\u00e9 moi\u00a0\nje d\u00e9fends les p\u00eacheurs temps commission de la\u00a0\u00a0", "start": 524.33, "duration": 4.23}, {"text": "p\u00eache aussi au parlement europ\u00e9en les p\u00eacheurs\u00a0\nil voit tr\u00e8s bien \u00e0 quel point l'\u00e9olien en mer\u00a0\u00a0", "start": 528.56, "duration": 3.75}, {"text": "par exemple fragile il la reproduction des esp\u00e8ces\u00a0\nde poissons qu'ils ont pr\u00e9serv\u00e9 pendant longtemps\u00a0\u00a0", "start": 532.31, "duration": 4.56}, {"text": "avec des efforts pr\u00e9cieux ont ont pardonn\u00e9 mais\u00a0\nl'expression on emmerde les chasseurs en en mer\u00a0\u00a0", "start": 536.87, "duration": 4.93}, {"text": "p\u00eacheur on a bien raison de le faire c'\u00e9tait\u00a0\npr\u00e9server des galets en danger ont fait un bide\u00a0\u00a0", "start": 541.8, "duration": 4.14}, {"text": "et ensuite et ensuite on installe des \u00e9oliennes en\u00a0\nmer ou \u00e0 terre ils vont d\u00e9truire versement d\u00e8s la", "start": 545.94, "duration": 7.17}, {"text": "12 e le d\u00e9but de soyez attentifs parce que on\u00a0\nconna\u00eet bien les allemands sur ce sujet mais ils\u00a0\u00a0", "start": 553.11, "duration": 9.03}, {"text": "ont ils sont en train d'avaler la couleuvre mais\u00a0\nelle est jamais vraiment dans le fond d'estomac\u00a0\u00a0", "start": 562.14, "duration": 3.78}, {"text": "avec eux donc on sait tr\u00e8s bien que qui sont\u00a0\nempreints d'\u00e9cologie fin de d'\u00e9cologie politique\u00a0\u00a0", "start": 565.92, "duration": 4.26}, {"text": "depuis longtemps un aujourd'hui la girelle\u00a0\n\u00e9nergie allemand c'est 50 pour son \u00e9nergie\u00a0\u00a0", "start": 570.18, "duration": 4.11}, {"text": "fossile donc c'est une catastrophe \u00e9cologique de\u00a0\nde faire \u00e7a ils vont encore aller plus loin de\u00a0\u00a0", "start": 574.29, "duration": 5.28}, {"text": "vraiment au niveau monte \u00e0 60 65 peut-\u00eatre 68 %\u00a0\nde leur production \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 base d'\u00e9nergies\u00a0\u00a0", "start": 579.57, "duration": 6.06}, {"text": "fossiles donc je pense qu'ils vont quand m\u00eame\u00a0\nun moment tent\u00e9s au niveau europ\u00e9en de renverser\u00a0\u00a0", "start": 585.63, "duration": 4.32}, {"text": "la vapeur et de revenir sur les d\u00e9cisions qui ont\u00a0\n\u00e9t\u00e9 prises ce d\u00e9put\u00e9 soyez attentive j'ai surtout", "start": 589.95, "duration": 5.25}, {"text": "l'impression merci monsieur le d\u00e9put\u00e9 bellamy", "start": 595.2, "duration": 9.75}]}