{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bienvenue sur ici Beyrouth notre invit\u00e9", "start": 0.0, "duration": 3.899}, {"text": "aujourd'hui est le vice-pr\u00e9sident", "start": 2.34, "duration": 3.68}, {"text": "ex\u00e9cutif du parti les r\u00e9publicains", "start": 3.899, "duration": 5.101}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en du groupe Parti", "start": 6.02, "duration": 5.26}, {"text": "populaire europ\u00e9en et un grand ami du", "start": 9.0, "duration": 4.98}, {"text": "Liban Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy bonsoir", "start": 11.28, "duration": 6.12}, {"text": "bonsoir et parmi nous aussi Michel Touma", "start": 13.98, "duration": 4.98}, {"text": "directeur de la r\u00e9daction d'ici bureau", "start": 17.4, "duration": 4.459}, {"text": "bonsoir Michel", "start": 18.96, "duration": 2.899}, {"text": "[Musique]", "start": 30.07, "duration": 3.149}, {"text": "Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy c'est votre", "start": 36.0, "duration": 3.54}, {"text": "deuxi\u00e8me visite au Liban au moins d'un", "start": 37.38, "duration": 4.62}, {"text": "an que venez-vous faire dans notre cher", "start": 39.54, "duration": 5.519}, {"text": "pays et j'ai eu la grande joie l'honneur", "start": 42.0, "duration": 5.1}, {"text": "d'\u00eatre invit\u00e9 pour intervenir lors d'un", "start": 45.059, "duration": 4.261}, {"text": "colloque qui aura lieu demain sur le", "start": 47.1, "duration": 4.86}, {"text": "sujet de la situation de l'\u00e9ducation au", "start": 49.32, "duration": 4.02}, {"text": "Liban et notamment des \u00e9coles", "start": 51.96, "duration": 3.119}, {"text": "chr\u00e9tiennes du Liban qui jouent un r\u00f4le", "start": 53.34, "duration": 4.98}, {"text": "majeur dans l'\u00e9ducation libanaise mais", "start": 55.079, "duration": 4.32}, {"text": "qui rencontre aujourd'hui des", "start": 58.32, "duration": 3.719}, {"text": "difficult\u00e9s immenses et je saisis cette", "start": 59.399, "duration": 5.041}, {"text": "occasion pour pouvoir venir rencontrer", "start": 62.039, "duration": 4.801}, {"text": "nos amis libanais dans un moment", "start": 64.44, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9videmment extr\u00eamement difficile pour le", "start": 66.84, "duration": 5.04}, {"text": "peuple libanais un moment d'\u00e9preuve", "start": 69.96, "duration": 4.56}, {"text": "immense et un moment tr\u00e8s d\u00e9cisif aussi", "start": 71.88, "duration": 5.059}, {"text": "pour l'avenir du pays et l'avenir", "start": 74.52, "duration": 6.12}, {"text": "au-del\u00e0 du Liban de sa r\u00e9gion et de", "start": 76.939, "duration": 6.341}, {"text": "notre relation d'amiti\u00e9 avec avec ce", "start": 80.64, "duration": 4.92}, {"text": "pays magnifique", "start": 83.28, "duration": 4.86}, {"text": "nous allons parler de la situation de", "start": 85.56, "duration": 4.559}, {"text": "votre position en tant que d\u00e9put\u00e9", "start": 88.14, "duration": 4.619}, {"text": "europ\u00e9en et de ce que peut faire ou ne", "start": 90.119, "duration": 4.201}, {"text": "pas faire le Parlement europ\u00e9en et", "start": 92.759, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e9videmment l'Union europ\u00e9enne Michel la", "start": 94.32, "duration": 6.619}, {"text": "majorit\u00e9 rapidement dans le vif du sujet", "start": 97.92, "duration": 6.96}, {"text": "le Liban et le th\u00e9\u00e2tre depuis \u00e0 peu pr\u00e8s", "start": 100.939, "duration": 6.281}, {"text": "deux semaines d'une nouvelle vague de", "start": 104.88, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s", "start": 107.22, "duration": 5.219}, {"text": "semble-t-il d'apr\u00e8s un d\u00e9put\u00e9 proche du", "start": 109.64, "duration": 5.14}, {"text": "r\u00e9gime syrien ce sont des r\u00e9fugi\u00e9s", "start": 112.439, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9conomiques qu'on peut appeler", "start": 114.78, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e9conomique qui sont en train de quitter", "start": 116.04, "duration": 4.8}, {"text": "la s\u00e9rie et de traverser les fronti\u00e8res", "start": 117.96, "duration": 6.0}, {"text": "de mani\u00e8re ill\u00e9gale comme toujours pour", "start": 120.84, "duration": 6.5}, {"text": "reprendre la chanson d'Adamo il", "start": 123.96, "duration": 5.519}, {"text": "franchissent la fronti\u00e8re de mani\u00e8re", "start": 127.34, "duration": 5.619}, {"text": "in\u00e9gale et par centaines lamilie", "start": 129.479, "duration": 6.421}, {"text": "libanaise essaye de les de les intester", "start": 132.959, "duration": 4.86}, {"text": "ils ont arr\u00eat\u00e9 plus d'un centaines de", "start": 135.9, "duration": 3.96}, {"text": "ces r\u00e9fugi\u00e9s mais cette vague se", "start": 137.819, "duration": 3.961}, {"text": "poursuit alors je voudrais \u00e0 cette", "start": 139.86, "duration": 3.72}, {"text": "occasion rebondir", "start": 141.78, "duration": 4.44}, {"text": "sur la fameuse r\u00e9solution du Parlement", "start": 143.58, "duration": 5.36}, {"text": "europ\u00e9en et surtout", "start": 146.22, "duration": 5.58}, {"text": "dans ce contexte sur la clause relative", "start": 148.94, "duration": 5.68}, {"text": "au r\u00e9fugi\u00e9s ici qui a \u00e9t\u00e9 peut-\u00eatre mal", "start": 151.8, "duration": 5.4}, {"text": "per\u00e7u mal interpr\u00e9t\u00e9 au Liban qui a \u00e9t\u00e9", "start": 154.62, "duration": 4.08}, {"text": "interpr\u00e9t\u00e9 comme \u00e9tant une volont\u00e9", "start": 157.2, "duration": 4.74}, {"text": "europ\u00e9enne de maintenir les r\u00e9fugi\u00e9s au", "start": 158.7, "duration": 5.46}, {"text": "Liban avec toutes les cons\u00e9quences que", "start": 161.94, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e7a entra\u00eene sur le plan d\u00e9mographique", "start": 164.16, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9conomique etc alors est-ce qu'on peut", "start": 165.72, "duration": 5.22}, {"text": "est-ce que on a suivi votre position \u00e0", "start": 168.12, "duration": 5.52}, {"text": "ce sujet qui \u00e9tait tr\u00e8s clair mais pour", "start": 170.94, "duration": 4.68}, {"text": "l'opinion libanaise et pour les", "start": 173.64, "duration": 3.959}, {"text": "responsables de nombreux responsables du", "start": 175.62, "duration": 3.54}, {"text": "panais est-ce que vous pourriez", "start": 177.599, "duration": 4.86}, {"text": "planifier un peu cette r\u00e9solution dans", "start": 179.16, "duration": 5.28}, {"text": "quel esprit elle a \u00e9t\u00e9 fait parce que", "start": 182.459, "duration": 4.681}, {"text": "effectivement il y avait un peu elle a", "start": 184.44, "duration": 5.42}, {"text": "\u00e9t\u00e9 mal per\u00e7u mal interpr\u00e9t\u00e9", "start": 187.14, "duration": 6.0}, {"text": "un peu le", "start": 189.86, "duration": 5.68}, {"text": "bien fond\u00e9 de cette r\u00e9solution je", "start": 193.14, "duration": 4.28}, {"text": "comprends", "start": 195.54, "duration": 3.779}, {"text": "parfaitement que beaucoup de Libanais", "start": 197.42, "duration": 4.539}, {"text": "\u00e9taient r\u00e9volt\u00e9s par ce passage de la", "start": 199.319, "duration": 4.021}, {"text": "r\u00e9solution qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e par le", "start": 201.959, "duration": 3.121}, {"text": "Parlement europ\u00e9en qui effectivement", "start": 203.34, "duration": 3.24}, {"text": "comme vous le dites donnaient le", "start": 205.08, "duration": 3.299}, {"text": "sentiment que le Parlement que les", "start": 206.58, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9ens depuis Bruxelles depuis", "start": 208.379, "duration": 4.44}, {"text": "Strasbourg ferment les yeux sur", "start": 210.18, "duration": 4.74}, {"text": "l'\u00e9preuve immense que les Libanais", "start": 212.819, "duration": 4.081}, {"text": "traversent parce que cette crise des", "start": 214.92, "duration": 4.14}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s syriens c'est d'abord une", "start": 216.9, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9preuve pour le peuple libanais nous", "start": 219.06, "duration": 3.42}, {"text": "nous avions d\u00e9fendu une position", "start": 221.34, "duration": 4.02}, {"text": "totalement oppos\u00e9e nous voulions que", "start": 222.48, "duration": 5.46}, {"text": "cette r\u00e9solution appelle \u00e0 ce que les", "start": 225.36, "duration": 4.68}, {"text": "Libanais puissent retrouver sur ce sujet", "start": 227.94, "duration": 4.2}, {"text": "comme sur la question de l'avenir de", "start": 230.04, "duration": 3.839}, {"text": "leurs institutions leur pleine", "start": 232.14, "duration": 3.9}, {"text": "souverainet\u00e9 d\u00e9mocratique et que nous", "start": 233.879, "duration": 3.78}, {"text": "puissions sortir de cette crise en", "start": 236.04, "duration": 2.699}, {"text": "faisant en sorte que la communaut\u00e9", "start": 237.659, "duration": 3.72}, {"text": "internationale cesse de financer le", "start": 238.739, "duration": 4.741}, {"text": "maintien des Syriens sur le sol libanais", "start": 241.379, "duration": 3.541}, {"text": "malheureusement nous n'avons pas \u00e9t\u00e9", "start": 243.48, "duration": 3.6}, {"text": "entendus \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 une bataille pied", "start": 244.92, "duration": 3.539}, {"text": "\u00e0 pied pour r\u00e9ussir \u00e0 obtenir une", "start": 247.08, "duration": 3.239}, {"text": "formulation pr\u00e9f\u00e9rable mais parce que", "start": 248.459, "duration": 3.36}, {"text": "nous n'avons pas obtenu gain de cause", "start": 250.319, "duration": 4.021}, {"text": "sur ce sujet pr\u00e9cis nous avons \u00e0", "start": 251.819, "duration": 4.92}, {"text": "contre-c\u0153ur accepter de ne pas voter", "start": 254.34, "duration": 4.38}, {"text": "cette r\u00e9solution de ne pas la soutenir", "start": 256.739, "duration": 3.541}, {"text": "alors m\u00eame qu'elle contenait beaucoup", "start": 258.72, "duration": 2.88}, {"text": "d'autres \u00e9l\u00e9ments qui \u00e9taient tr\u00e8s", "start": 260.28, "duration": 3.3}, {"text": "positifs je pense par exemple \u00e0 l'appel", "start": 261.6, "duration": 4.26}, {"text": "pour la premi\u00e8re fois claire \u00e0 des", "start": 263.58, "duration": 4.2}, {"text": "sanctions contre ceux qui paralysent", "start": 265.86, "duration": 4.8}, {"text": "aujourd'hui l'enqu\u00eate sur l'explosion du", "start": 267.78, "duration": 4.5}, {"text": "port de Beyrouth il est temps enfin", "start": 270.66, "duration": 3.539}, {"text": "d'agir cette r\u00e9solution avait le m\u00e9rite", "start": 272.28, "duration": 3.12}, {"text": "de le dire elle avait le m\u00e9rite", "start": 274.199, "duration": 2.94}, {"text": "d'appeler au d\u00e9blocage du processus", "start": 275.4, "duration": 3.84}, {"text": "institutionnel et \u00e0 l'\u00e9lection rapide", "start": 277.139, "duration": 5.101}, {"text": "d'un pr\u00e9sident le Parlement doit et on y", "start": 279.24, "duration": 4.44}, {"text": "reviendra certainement avancer", "start": 282.24, "duration": 2.7}, {"text": "rapidement sur cette question le", "start": 283.68, "duration": 3.72}, {"text": "Parlement libanais mais malgr\u00e9 tous ces", "start": 284.94, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments qui \u00e9taient je crois positifs", "start": 287.4, "duration": 4.079}, {"text": "et bien il aura suffi que ce paragraphe", "start": 289.259, "duration": 4.621}, {"text": "soit maintenu par malheureusement nos", "start": 291.479, "duration": 4.801}, {"text": "coll\u00e8gues des groupes socialistes des", "start": 293.88, "duration": 4.259}, {"text": "groupes lib\u00e9raux nos coll\u00e8gues", "start": 296.28, "duration": 3.9}, {"text": "macronistes Parlement europ\u00e9en ou bien", "start": 298.139, "duration": 4.141}, {"text": "des vers et de l'extr\u00eame gauche qui", "start": 300.18, "duration": 3.84}, {"text": "finalement choisissent par id\u00e9ologie de", "start": 302.28, "duration": 3.96}, {"text": "ne pas consid\u00e9rer la r\u00e9alit\u00e9 quotidienne", "start": 304.02, "duration": 4.02}, {"text": "de la situation des Libanais je rappelle", "start": 306.24, "duration": 4.38}, {"text": "pour ceux qui ne seraient pas cette", "start": 308.04, "duration": 4.26}, {"text": "situation je le rappelle tous les jours", "start": 310.62, "duration": 3.54}, {"text": "aux Europ\u00e9ens qui ne mesure pas la", "start": 312.3, "duration": 3.959}, {"text": "gravit\u00e9 de cette crise que le Liban est", "start": 314.16, "duration": 4.44}, {"text": "le pays au monde qui accueille", "start": 316.259, "duration": 4.5}, {"text": "aujourd\u2019hui le plus de r\u00e9fugi\u00e9s sur son", "start": 318.6, "duration": 4.2}, {"text": "sol rapport\u00e9 au nombre de ses habitants", "start": 320.759, "duration": 4.021}, {"text": "et que cette situation cr\u00e9\u00e9e des", "start": 322.8, "duration": 3.839}, {"text": "p\u00e9nuries immenses dans les Libanais ont", "start": 324.78, "duration": 4.1}, {"text": "\u00e0 souffrir d\u00e9s\u00e9quilibre non seulement", "start": 326.639, "duration": 6.481}, {"text": "leur structure sociale \u00e9ducative leur", "start": 328.88, "duration": 7.659}, {"text": "alimentation leur alimentation en", "start": 333.12, "duration": 5.46}, {"text": "\u00e9nergie mais aussi et c'est je crois ce", "start": 336.539, "duration": 3.6}, {"text": "qui est le plus inqui\u00e9tant cette crise", "start": 338.58, "duration": 3.32}, {"text": "des r\u00e9fugi\u00e9s syriens met en danger", "start": 340.139, "duration": 4.921}, {"text": "l'\u00e9quilibre de la soci\u00e9t\u00e9 libanaise", "start": 341.9, "duration": 5.38}, {"text": "cette architecture d\u00e9mographique si", "start": 345.06, "duration": 4.139}, {"text": "singuli\u00e8re qui fait la richesse de ce", "start": 347.28, "duration": 3.84}, {"text": "pays et je crois que si nous n'y prenons", "start": 349.199, "duration": 3.421}, {"text": "pas garde et si nous ne r\u00e9agissons pas", "start": 351.12, "duration": 3.84}, {"text": "enfin et si nous ne choisissons pas", "start": 352.62, "duration": 4.44}, {"text": "d'ouvrir les yeux sur le drame que", "start": 354.96, "duration": 4.019}, {"text": "vivent les Libanais aujourd'hui et bien", "start": 357.06, "duration": 3.78}, {"text": "nous allons mettre en danger \u00e0 moyen", "start": 358.979, "duration": 4.5}, {"text": "terme de mani\u00e8re irr\u00e9m\u00e9diable la", "start": 360.84, "duration": 4.38}, {"text": "construction m\u00eame de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 363.479, "duration": 3.901}, {"text": "libanaise vous avez parl\u00e9 de sanctions", "start": 365.22, "duration": 3.96}, {"text": "dans cette r\u00e9solution mais il y a aussi", "start": 367.38, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9galement un cadre de sanction europ\u00e9en", "start": 369.18, "duration": 3.9}, {"text": "mais en place et je me trompe pas depuis", "start": 371.1, "duration": 4.92}, {"text": "plus d'un an en 2022 au moment des", "start": 373.08, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives libanaises ou", "start": 376.02, "duration": 4.92}, {"text": "juste avant on parlait de la journ\u00e9e ces", "start": 377.639, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e9lections et il y avait eu un cadre", "start": 380.94, "duration": 4.319}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l'Union europ\u00e9enne de", "start": 383.039, "duration": 5.22}, {"text": "sanctionner toute personne au Liban qui", "start": 385.259, "duration": 6.0}, {"text": "emp\u00eacherait le bon d\u00e9roulement et la le", "start": 388.259, "duration": 4.621}, {"text": "bon fonctionnement des institutions", "start": 391.259, "duration": 3.78}, {"text": "libanaises", "start": 392.88, "duration": 5.46}, {"text": "et on a rien vu et c'est pour moi l\u00e0", "start": 395.039, "duration": 6.78}, {"text": "aussi un sujet de de r\u00e9volte parce que", "start": 398.34, "duration": 5.52}, {"text": "de fait un travail tr\u00e8s important a \u00e9t\u00e9", "start": 401.819, "duration": 5.181}, {"text": "fait au Conseil europ\u00e9en c'est-\u00e0-dire", "start": 403.86, "duration": 5.7}, {"text": "lors que lors de la rencontre entre les", "start": 407.0, "duration": 3.94}, {"text": "chefs d'\u00c9tat et le gouvernement pour", "start": 409.56, "duration": 3.3}, {"text": "cr\u00e9er ce cadre de sanction jusque l\u00e0", "start": 410.94, "duration": 3.479}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne ne pouvait", "start": 412.86, "duration": 5.339}, {"text": "sanctionner des des acteurs \u00e9trangers", "start": 414.419, "duration": 6.661}, {"text": "que si ils se rendait coupable de crimes", "start": 418.199, "duration": 4.381}, {"text": "contre l'humanit\u00e9 ou de crimes de guerre", "start": 421.08, "duration": 3.899}, {"text": "pour la premi\u00e8re fois sp\u00e9cialement pour", "start": 422.58, "duration": 5.1}, {"text": "r\u00e9pondre au contexte libanais un cadre", "start": 424.979, "duration": 4.621}, {"text": "de sanction a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 une base l\u00e9gale", "start": 427.68, "duration": 4.799}, {"text": "qui permet de sanctionner des individus", "start": 429.6, "duration": 5.34}, {"text": "qui mettent en danger le fonctionnement", "start": 432.479, "duration": 5.66}, {"text": "d\u00e9mocratique d'institutions l\u00e9gitimes et", "start": 434.94, "duration": 5.759}, {"text": "notamment dans le cadre de ph\u00e9nom\u00e8nes de", "start": 438.139, "duration": 4.96}, {"text": "corruption or c'est exactement \u00e0 cela", "start": 440.699, "duration": 4.5}, {"text": "que nous avons \u00e0 faire aujourd'hui le", "start": 443.099, "duration": 4.981}, {"text": "Liban est aujourd'hui en train de vivre", "start": 445.199, "duration": 6.481}, {"text": "une forme de coup d'\u00e9tat silencieux la", "start": 448.08, "duration": 6.179}, {"text": "confiscation des institutions de la", "start": 451.68, "duration": 5.18}, {"text": "d\u00e9mocratie libanaise par une faction", "start": 454.259, "duration": 6.361}, {"text": "arm\u00e9e qui dispose de familis qui ob\u00e9it \u00e0", "start": 456.86, "duration": 5.5}, {"text": "des int\u00e9r\u00eats \u00e9trangers et qui", "start": 460.62, "duration": 3.72}, {"text": "s\u2019appellent le sbola et il faut", "start": 462.36, "duration": 4.5}, {"text": "aujourd'hui dire les choses il faut", "start": 464.34, "duration": 5.639}, {"text": "nommer les responsables dans la", "start": 466.86, "duration": 4.8}, {"text": "paralysie actuelle des institutions", "start": 469.979, "duration": 3.421}, {"text": "libanaises qui a des cons\u00e9quences", "start": 471.66, "duration": 3.42}, {"text": "terribles pour le peuple libanais parce", "start": 473.4, "duration": 3.72}, {"text": "que la crise sociale la crise \u00e9conomique", "start": 475.08, "duration": 3.54}, {"text": "la d\u00e9valuation de la monnaie qui laisse", "start": 477.12, "duration": 3.78}, {"text": "tant de foyer libanais priv\u00e9s de leur", "start": 478.62, "duration": 4.799}, {"text": "propre \u00e9conomies du travail de toute", "start": 480.9, "duration": 4.68}, {"text": "leur vie cette situation elle sera", "start": 483.419, "duration": 4.321}, {"text": "impossible \u00e0 r\u00e9soudre tant que les", "start": 485.58, "duration": 4.26}, {"text": "institutions resteront paralys\u00e9es et", "start": 487.74, "duration": 4.44}, {"text": "notamment l'institution judiciaire mais", "start": 489.84, "duration": 3.96}, {"text": "aussi d'une fa\u00e7on plus g\u00e9n\u00e9rale tant que", "start": 492.18, "duration": 3.84}, {"text": "la fonctionnement institutionnel du", "start": 493.8, "duration": 3.78}, {"text": "Liban restera bloqu\u00e9 et bien ceux qui", "start": 496.02, "duration": 2.899}, {"text": "bloquent aujourd'hui les institutions", "start": 497.58, "duration": 3.679}, {"text": "c'est d'abord", "start": 498.919, "duration": 4.96}, {"text": "l'ing\u00e9rence de cette milice qui ne", "start": 501.259, "duration": 5.261}, {"text": "repr\u00e9sente en rien une fraction du", "start": 503.879, "duration": 4.5}, {"text": "peuple libanais qui repr\u00e9sente d'abord", "start": 506.52, "duration": 4.859}, {"text": "les int\u00e9r\u00eats d'un pays \u00e9tranger qui veut", "start": 508.379, "duration": 5.34}, {"text": "confisquer au Liban sa souverainet\u00e9 il", "start": 511.379, "duration": 4.501}, {"text": "est temps de mettre en des r\u00e9solutions", "start": 513.719, "duration": 3.721}, {"text": "aussi anciennes que celles que l'ONU a", "start": 515.88, "duration": 4.2}, {"text": "prise d\u00e9j\u00e0 en 2004 le Conseil de", "start": 517.44, "duration": 4.979}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 exigeait que la souverainet\u00e9", "start": 520.08, "duration": 3.78}, {"text": "soit pleinement rendue au peuple", "start": 522.419, "duration": 3.301}, {"text": "libanais et cela suppose de sanctionner", "start": 523.86, "duration": 5.58}, {"text": "enfin avec d\u00e9termination cette milice", "start": 525.72, "duration": 6.66}, {"text": "cette faction qui aujourd'hui n'est pas", "start": 529.44, "duration": 4.5}, {"text": "encore une fois une force politique", "start": 532.38, "duration": 3.12}, {"text": "parmi d'autres dans le d\u00e9bat libanais", "start": 533.94, "duration": 3.18}, {"text": "mais qui est r\u00e9ellement la cause du", "start": 535.5, "duration": 3.42}, {"text": "blocage de la vie politique libanaise", "start": 537.12, "duration": 3.54}, {"text": "mais qui emp\u00eache aujourd'hui au", "start": 538.92, "duration": 2.94}, {"text": "Parlement europ\u00e9en ou au Conseil", "start": 540.66, "duration": 4.859}, {"text": "europ\u00e9en en fait qui emp\u00eache que des", "start": 541.86, "duration": 6.0}, {"text": "sanctions soient prises est-ce que il", "start": 545.519, "duration": 5.281}, {"text": "faut l'unanimit\u00e9 des 27 donc les chefs", "start": 547.86, "duration": 5.099}, {"text": "les 27 chefs d'\u00c9tat doivent d\u00e9cider ce", "start": 550.8, "duration": 3.719}, {"text": "que le Parlement peut le faire qu'est-ce", "start": 552.959, "duration": 3.961}, {"text": "qui bloque alors pour que ceux qui nous", "start": 554.519, "duration": 3.781}, {"text": "\u00e9coutent le comprennent pour que les", "start": 556.92, "duration": 3.479}, {"text": "sanctions soient mises en oeuvre il faut", "start": 558.3, "duration": 4.92}, {"text": "qu'elle soit demand\u00e9e d'abord par un", "start": 560.399, "duration": 4.741}, {"text": "\u00e9tat par un gouvernement au sein du", "start": 563.22, "duration": 3.72}, {"text": "conseil et ma surprise n'est pas", "start": 565.14, "duration": 4.199}, {"text": "aujourd'hui que il y est une discussion", "start": 566.94, "duration": 4.5}, {"text": "qui aboutit c'est un blocage mais qu'il", "start": 569.339, "duration": 3.721}, {"text": "n'y ait pas de discussion c'est \u00e0 dire", "start": 571.44, "duration": 3.72}, {"text": "que pour l'instant malgr\u00e9 le fait que le", "start": 573.06, "duration": 3.899}, {"text": "cadre est \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 malgr\u00e9 le fait que", "start": 575.16, "duration": 3.72}, {"text": "tout ce travail ait \u00e9t\u00e9 fait que la base", "start": 576.959, "duration": 4.141}, {"text": "l\u00e9gale existe aucun gouvernement", "start": 578.88, "duration": 4.26}, {"text": "europ\u00e9en n'a encore \u00e0 ma connaissance", "start": 581.1, "duration": 4.26}, {"text": "fait venir le sujet sur la table du", "start": 583.14, "duration": 4.139}, {"text": "conseil en demandant que ces sanctions", "start": 585.36, "duration": 3.78}, {"text": "soient d\u00e9sormais d\u00e9clench\u00e9es et je vois", "start": 587.279, "duration": 4.381}, {"text": "\u00e0 quel point malheureusement depuis les", "start": 589.14, "duration": 4.319}, {"text": "capitales europ\u00e9ennes il est trop", "start": 591.66, "duration": 4.739}, {"text": "fr\u00e9quent de consid\u00e9rer que le Hezbollah", "start": 593.459, "duration": 4.38}, {"text": "est un partenaire parmi d'autres avec", "start": 596.399, "duration": 3.781}, {"text": "lequel il faut parler et que on sortira", "start": 597.839, "duration": 3.781}, {"text": "de cette crise en discutant avec tout le", "start": 600.18, "duration": 3.12}, {"text": "monde je crois qu'on sortira cette crise", "start": 601.62, "duration": 3.48}, {"text": "d'abord en \u00e9tant capable de reconna\u00eetre", "start": 603.3, "duration": 3.9}, {"text": "o\u00f9 sont les victimes et o\u00f9 sont les", "start": 605.1, "duration": 3.6}, {"text": "coupables et que ce n'est pas en mettant", "start": 607.2, "duration": 2.699}, {"text": "tout le monde sur le m\u00eame plan qu'on", "start": 608.7, "duration": 4.38}, {"text": "arrivera \u00e0 confondre la solution et le", "start": 609.899, "duration": 4.741}, {"text": "probl\u00e8me justement c'est un point", "start": 613.08, "duration": 3.36}, {"text": "important je voudrais vous demander ce", "start": 614.64, "duration": 4.56}, {"text": "que \u00e7a la maison du Sud du Parlement", "start": 616.44, "duration": 5.339}, {"text": "europ\u00e9en \u00e0 1000 le droit sur l'appeler \u00e0", "start": 619.2, "duration": 4.88}, {"text": "P\u00e2ques la clause", "start": 621.779, "duration": 5.761}, {"text": "je vais revenir tout \u00e0 l'heure mais les", "start": 624.08, "duration": 6.46}, {"text": "autres clauses de la r\u00e9solution ont mis", "start": 627.54, "duration": 5.04}, {"text": "le doigt sur l'appeler mais vous avez", "start": 630.54, "duration": 4.32}, {"text": "soulev\u00e9 le probl\u00e8me du r\u00e9seau l\u00e0 juste", "start": 632.58, "duration": 5.819}, {"text": "dites vous avez dit que tant que ce", "start": 634.86, "duration": 6.62}, {"text": "qu'il est qu'il poursuit sa politique", "start": 638.399, "duration": 6.12}, {"text": "il n'y a pas de solution radicale de la", "start": 641.48, "duration": 5.68}, {"text": "crise mais au niveau europ\u00e9en", "start": 644.519, "duration": 4.76}, {"text": "dans quelle mesure", "start": 647.16, "duration": 4.38}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne est au niveau du", "start": 649.279, "duration": 5.081}, {"text": "Parlement est-ce que dans quelle mesure", "start": 651.54, "duration": 5.34}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne est consciente du", "start": 654.36, "duration": 5.46}, {"text": "v\u00e9ritable danger que repr\u00e9sente la", "start": 656.88, "duration": 4.98}, {"text": "politique expansionniste d\u00e9passe de RAM", "start": 659.82, "duration": 3.32}, {"text": "parce que", "start": 661.86, "duration": 3.84}, {"text": "le principal facteur de d\u00e9stabilisation", "start": 663.14, "duration": 5.02}, {"text": "dans la r\u00e9gion c'est cette politique et", "start": 665.7, "duration": 4.139}, {"text": "se mentionniste lanc\u00e9e par les", "start": 668.16, "duration": 3.84}, {"text": "passerelles depuis la r\u00e9volution depuis", "start": 669.839, "duration": 4.68}, {"text": "romain depuis 79 ils l'ont dit ils", "start": 672.0, "duration": 4.38}, {"text": "veulent exporter leur \u00e9volution d'accord", "start": 674.519, "duration": 4.021}, {"text": "dans quelle mesure vraiment les", "start": 676.38, "duration": 5.399}, {"text": "Europ\u00e9ens au niveau des instances", "start": 678.54, "duration": 5.88}, {"text": "politiques et institutionnelle sont", "start": 681.779, "duration": 5.401}, {"text": "vraiment conscients du v\u00e9ritable danger", "start": 684.42, "duration": 4.14}, {"text": "que repr\u00e9sente ces politiques", "start": 687.18, "duration": 3.48}, {"text": "expansionnistes je crois qu'aujourd'hui", "start": 688.56, "duration": 4.38}, {"text": "les Europ\u00e9ens ne mesure pas assez que ce", "start": 690.66, "duration": 4.98}, {"text": "danger les concerne que ce danger nous", "start": 692.94, "duration": 4.98}, {"text": "concerne il ne s'agit pas dans la", "start": 695.64, "duration": 4.02}, {"text": "situation dont nous parlons il ne s'agit", "start": 697.92, "duration": 3.599}, {"text": "pas de venir par une esp\u00e8ce de", "start": 699.66, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9occupation d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9 se pr\u00e9occuper", "start": 701.519, "duration": 4.741}, {"text": "du destin du peuple libanais pour aider", "start": 704.1, "duration": 4.62}, {"text": "les Libanais s'adresse \u00e0 une menace qui", "start": 706.26, "duration": 4.98}, {"text": "l'\u00e9gette il s'agit de soutenir les", "start": 708.72, "duration": 4.26}, {"text": "Libanais qui sont aujourd'hui en train", "start": 711.24, "duration": 4.26}, {"text": "d'affronter la menace qui nous concerne", "start": 712.98, "duration": 4.32}, {"text": "et nous n'avons pas d'ailleurs de ce", "start": 715.5, "duration": 2.899}, {"text": "point de vue l\u00e0", "start": 717.3, "duration": 3.42}, {"text": "ici une situation dans laquelle nous", "start": 718.399, "duration": 5.081}, {"text": "pourrions consid\u00e9rer que nous avons par", "start": 720.72, "duration": 5.22}, {"text": "amiti\u00e9 par sympathie un service \u00e0 rendre", "start": 723.48, "duration": 4.64}, {"text": "au libanais c'est le peuple libanais", "start": 725.94, "duration": 5.04}, {"text": "auquel nous devons \u00eatre reconnaissants", "start": 728.12, "duration": 5.14}, {"text": "parce qu'il est aujourd'hui en train de", "start": 730.98, "duration": 4.76}, {"text": "souffrir et de subir en premi\u00e8re ligne", "start": 733.26, "duration": 6.36}, {"text": "pour la r\u00e9sistance qui l'oppose \u00e0 cette", "start": 735.74, "duration": 6.339}, {"text": "menace qui nous concerne si comme le", "start": 739.62, "duration": 3.899}, {"text": "veulent malheureusement certains dans", "start": 742.079, "duration": 3.241}, {"text": "les capitales europ\u00e9ennes si les", "start": 743.519, "duration": 3.361}, {"text": "Libanais devaient accepter d'une", "start": 745.32, "duration": 4.019}, {"text": "certaine fa\u00e7on de de se soumettre s'il", "start": 746.88, "duration": 4.68}, {"text": "devait se r\u00e9signer \u00e0 cette ing\u00e9rence que", "start": 749.339, "duration": 3.901}, {"text": "le Hezbollah que l'Iran voudrait leur", "start": 751.56, "duration": 6.24}, {"text": "imposer de fait c'est nous qui nous", "start": 753.24, "duration": 7.5}, {"text": "trouverions \u00e0 notre tour expos\u00e9 et nous", "start": 757.8, "duration": 5.4}, {"text": "savons que ce qui a menac\u00e9 y compris la", "start": 760.74, "duration": 5.159}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 du Liban ce qui a conduit par", "start": 763.2, "duration": 4.68}, {"text": "exemple \u00e0 l'explosion du de Beyrouth ce", "start": 765.899, "duration": 4.081}, {"text": "sont des pratiques criminelles qui", "start": 767.88, "duration": 4.019}, {"text": "menacent aujourd'hui les capitales", "start": 769.98, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9ennes \u00e0 travers des activit\u00e9s", "start": 771.899, "duration": 4.021}, {"text": "terroristes donc nous devons \u00eatre tr\u00e8s", "start": 773.82, "duration": 3.78}, {"text": "clairs sur le fait que encore une fois", "start": 775.92, "duration": 3.18}, {"text": "nous n'avons pas le droit de consid\u00e9rer", "start": 777.6, "duration": 3.6}, {"text": "tous ceux qui aujourd'hui sont en train", "start": 779.1, "duration": 3.02}, {"text": "de", "start": 781.2, "duration": 3.66}, {"text": "tenter d'enfl\u00e9chir le destin des", "start": 782.12, "duration": 4.36}, {"text": "institutions libanaises comme des", "start": 784.86, "duration": 4.62}, {"text": "partenaires \u00e0 \u00e9galit\u00e9 certains veulent", "start": 786.48, "duration": 5.159}, {"text": "la d\u00e9mocratie certains veulent d\u00e9bloquer", "start": 789.48, "duration": 4.919}, {"text": "les institutions d\u00e9mocratiques pour", "start": 791.639, "duration": 4.861}, {"text": "faire en sorte que le Liban retrouve sa", "start": 794.399, "duration": 3.961}, {"text": "souverainet\u00e9 pour d\u00e9sarmer les milices", "start": 796.5, "duration": 3.24}, {"text": "pour faire en sorte que seul l\u2019arm\u00e9e", "start": 798.36, "duration": 2.94}, {"text": "libanaise puisse comme dans toutes les", "start": 799.74, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9mocraties du monde avoir le contr\u00f4le", "start": 801.3, "duration": 3.0}, {"text": "des armes qui circulent sur le", "start": 802.98, "duration": 3.299}, {"text": "territoire du pays que seul l'arm\u00e9e", "start": 804.3, "duration": 3.68}, {"text": "libanais soit d\u00e9mocratiquement", "start": 806.279, "duration": 4.261}, {"text": "responsable de la s\u00e9curit\u00e9 et de la", "start": 807.98, "duration": 4.299}, {"text": "souverainet\u00e9 du peuple libanais sur son", "start": 810.54, "duration": 3.72}, {"text": "sol il y a d'un c\u00f4t\u00e9 des forces", "start": 812.279, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9mocratiques qui ob\u00e9issent \u00e0 ces", "start": 814.26, "duration": 2.46}, {"text": "principes que nous partageons avec elle", "start": 815.519, "duration": 2.82}, {"text": "et nous devons les soutenir et de", "start": 816.72, "duration": 3.679}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 certains militent pour", "start": 818.339, "duration": 4.44}, {"text": "maintenir cette situation d'oppression", "start": 820.399, "duration": 4.541}, {"text": "cr\u00e9\u00e9e par la pr\u00e9sence d'une mini arm\u00e9e", "start": 822.779, "duration": 3.481}, {"text": "sur le sol libanais qui est en m\u00eame", "start": 824.94, "duration": 2.94}, {"text": "temps un facteur de d\u00e9stabilisation des", "start": 826.26, "duration": 2.879}, {"text": "institutions et nous devons les", "start": 827.88, "duration": 2.639}, {"text": "combattre et pour commencer nous devons", "start": 829.139, "duration": 2.88}, {"text": "les sanctionner et pour moi cette", "start": 830.519, "duration": 3.06}, {"text": "\u00e9quation tr\u00e8s simple elle devrait \u00eatre", "start": 832.019, "duration": 3.301}, {"text": "partag\u00e9e aujourd'hui par les chefs", "start": 833.579, "duration": 2.76}, {"text": "d'\u00c9tat et de gouvernement de l'Union", "start": 835.32, "duration": 3.06}, {"text": "europ\u00e9enne je regrette que trop peu le", "start": 836.339, "duration": 3.481}, {"text": "courage de parler clair aujourd'hui", "start": 838.38, "duration": 3.84}, {"text": "quand vous dites certains consid\u00e8rent le", "start": 839.82, "duration": 4.44}, {"text": "comme un partenaire on peut dire", "start": 842.22, "duration": 3.72}, {"text": "directement penser \u00e0 la France votre", "start": 844.26, "duration": 5.36}, {"text": "pays et notamment avec aujourd'hui le", "start": 845.94, "duration": 6.5}, {"text": "sur le mandat de d'Emmanuel Macron qui", "start": 849.62, "duration": 5.019}, {"text": "normalement nous envoie son \u00e9missaire", "start": 852.44, "duration": 3.94}, {"text": "cette semaine Jean il veut Drian qui", "start": 854.639, "duration": 3.781}, {"text": "doit revenir cette semaine pour essayer", "start": 856.38, "duration": 5.04}, {"text": "de d\u00e9bloquer la situation et dans les", "start": 858.42, "duration": 4.8}, {"text": "derni\u00e8res positions de d'Emmanuel les", "start": 861.42, "duration": 4.44}, {"text": "derni\u00e8res depuis la pr\u00e9sidence Macron", "start": 863.22, "duration": 7.38}, {"text": "que ce soit en 2017 avec le 2018 pardon", "start": 865.86, "duration": 9.96}, {"text": "avec le la conf\u00e9rence c\u00e8dre apr\u00e8s en", "start": 870.6, "duration": 9.359}, {"text": "2020 apr\u00e8s le 4 ao\u00fbt aussi o\u00f9 il a remis", "start": 875.82, "duration": 5.879}, {"text": "toute la classe politique dont le", "start": 879.959, "duration": 3.301}, {"text": "Hezbollah il a renflou\u00e9 cette classe", "start": 881.699, "duration": 3.601}, {"text": "politique les initiatives ou \u00e0 chaque", "start": 883.26, "duration": 4.019}, {"text": "fois m\u00eame on a parl\u00e9 pour la", "start": 885.3, "duration": 3.659}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de on va donner la", "start": 887.279, "duration": 4.92}, {"text": "pr\u00e9sidence et on donnera le pr\u00e9sident du", "start": 888.959, "duration": 5.221}, {"text": "Conseil du gouvernement du Conseil des", "start": 892.199, "duration": 6.061}, {"text": "ministres pardon aux souverainiste donc", "start": 894.18, "duration": 7.62}, {"text": "en gros c'est votre pays le premier on", "start": 898.26, "duration": 5.639}, {"text": "va dire et le plus int\u00e9ressant ou le", "start": 901.8, "duration": 6.8}, {"text": "plus pr\u00e9sent au Liban qui lui est", "start": 903.899, "duration": 4.701}, {"text": "comme la France le pouvoir pas la France", "start": 909.019, "duration": 5.38}, {"text": "en tant que pays \u00e9videmment je le", "start": 912.899, "duration": 3.18}, {"text": "aujourd'hui aujourd'hui la France est", "start": 914.399, "duration": 3.961}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9e par son pr\u00e9sident", "start": 916.079, "duration": 4.641}, {"text": "merci de cette pr\u00e9cision en effet", "start": 918.36, "duration": 4.44}, {"text": "je ne suis pas venu ici faire de la", "start": 920.72, "duration": 3.94}, {"text": "politique int\u00e9rieure fran\u00e7aise le peuple", "start": 922.8, "duration": 4.88}, {"text": "libanais a besoin d'autre chose que des", "start": 924.66, "duration": 5.46}, {"text": "des accords qui peuvent s'exprimer dans", "start": 927.68, "duration": 6.099}, {"text": "la vie d\u00e9mocratique en France mais je", "start": 930.12, "duration": 6.68}, {"text": "reconnais parfaitement votre analyse et", "start": 933.779, "duration": 6.06}, {"text": "malheureusement malheureusement je dois", "start": 936.8, "duration": 4.899}, {"text": "le dire clairement puisque vous me posez", "start": 939.839, "duration": 4.201}, {"text": "la question je me sens en d\u00e9saccord", "start": 941.699, "duration": 5.101}, {"text": "radical avec la position du gouvernement", "start": 944.04, "duration": 5.099}, {"text": "fran\u00e7ais sur la r\u00e9ponse \u00e0 apporter \u00e0 la", "start": 946.8, "duration": 4.5}, {"text": "crise que conna\u00eet le Liban dans une", "start": 949.139, "duration": 4.82}, {"text": "interview publi\u00e9e dans l'Orient le jour", "start": 951.3, "duration": 4.979}, {"text": "c'\u00e9tait d'ailleurs \u00e0 ce moment l\u00e0", "start": 953.959, "duration": 4.721}, {"text": "j'\u00e9tais \u00e9galement au Liban il y a", "start": 956.279, "duration": 4.5}, {"text": "quelques mois de cela le pr\u00e9sident de la", "start": 958.68, "duration": 4.08}, {"text": "R\u00e9publique fran\u00e7aise avait conclu son", "start": 960.779, "duration": 3.62}, {"text": "analyse en disant", "start": 962.76, "duration": 4.92}, {"text": "que il n'y aurait pas de solution pour", "start": 964.399, "duration": 5.141}, {"text": "le Liban qui ne doivent d'abord \u00eatre", "start": 967.68, "duration": 4.62}, {"text": "n\u00e9goci\u00e9es avec l'Iran et moi je suis", "start": 969.54, "duration": 5.46}, {"text": "encore une fois en d\u00e9saccord de principe", "start": 972.3, "duration": 4.62}, {"text": "avec cette lecture de la situation", "start": 975.0, "duration": 5.22}, {"text": "g\u00e9opolitique je comprend \u00e9videmment la", "start": 976.92, "duration": 5.58}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de regarder la r\u00e9alit\u00e9 en face", "start": 980.22, "duration": 3.9}, {"text": "et cette r\u00e9alit\u00e9 g\u00e9ographique", "start": 982.5, "duration": 3.839}, {"text": "g\u00e9opolitique on ne les fassera pas mais", "start": 984.12, "duration": 4.019}, {"text": "je crois qu'encore une fois on ne peut", "start": 986.339, "duration": 5.101}, {"text": "pas confondre au Liban la solution avec", "start": 988.139, "duration": 5.94}, {"text": "le probl\u00e8me on ne peut pas faire croire", "start": 991.44, "duration": 4.92}, {"text": "qu'on va r\u00e9soudre les probl\u00e8mes que le", "start": 994.079, "duration": 5.94}, {"text": "peuple libanais traverse en mettant au", "start": 996.36, "duration": 7.74}, {"text": "centre du jeu celui qui les a caus\u00e9s et", "start": 1000.019, "duration": 6.961}, {"text": "il me semble fondamental que aujourd'hui", "start": 1004.1, "duration": 5.46}, {"text": "en tous les cas c'est mon sentiment et", "start": 1006.98, "duration": 3.84}, {"text": "c'est ce que j'essaye d'obtenir depuis", "start": 1009.56, "duration": 3.36}, {"text": "le Parlement europ\u00e9en o\u00f9 se trouve ma", "start": 1010.82, "duration": 3.959}, {"text": "responsabilit\u00e9 il me semble fondamental", "start": 1012.92, "duration": 4.08}, {"text": "que depuis l'Europe et j'esp\u00e8re bient\u00f4t", "start": 1014.779, "duration": 4.441}, {"text": "depuis la France viennent de nouveaux ce", "start": 1017.0, "duration": 4.139}, {"text": "discours clair qui consiste \u00e0 dire que", "start": 1019.22, "duration": 4.38}, {"text": "la priorit\u00e9 absolue pour tous les amis", "start": 1021.139, "duration": 5.16}, {"text": "du Liban qui veulent voir le peuple", "start": 1023.6, "duration": 5.16}, {"text": "libanais retrouver un avenir confiant", "start": 1026.299, "duration": 4.921}, {"text": "c'est d'abord de lui permettre de sortir", "start": 1028.76, "duration": 5.039}, {"text": "de cette situation o\u00f9 il est pris en", "start": 1031.22, "duration": 4.619}, {"text": "otage par une puissance \u00e9trang\u00e8re nous", "start": 1033.799, "duration": 3.361}, {"text": "n'avons pas le droit de renforcer cette", "start": 1035.839, "duration": 2.401}, {"text": "prise d'otage", "start": 1037.16, "duration": 5.159}, {"text": "en faisant de nouveau de celui qui en", "start": 1038.24, "duration": 5.0}, {"text": "est", "start": 1042.319, "duration": 4.52}, {"text": "l'organisateur le l'acteur d'une d'une", "start": 1043.24, "duration": 5.86}, {"text": "lib\u00e9ration dont nous avons en r\u00e9alit\u00e9", "start": 1046.839, "duration": 4.601}, {"text": "qu'elle ne peut \u00eatre qu'un mensonge il y", "start": 1049.1, "duration": 4.04}, {"text": "a une", "start": 1051.44, "duration": 4.02}, {"text": "rencontre du pr\u00e9sident Macron avec les", "start": 1053.14, "duration": 4.419}, {"text": "ambassadeurs de France il y a trois", "start": 1055.46, "duration": 4.2}, {"text": "quatre jours je pense il a lanc\u00e9 une", "start": 1057.559, "duration": 5.761}, {"text": "phrase au sujet du Liban il a critiqu\u00e9", "start": 1059.66, "duration": 5.899}, {"text": "un peu le", "start": 1063.32, "duration": 5.7}, {"text": "l'ing\u00e9rance de l'Iran dans le processus", "start": 1065.559, "duration": 7.061}, {"text": "politique au Liban est-ce que \u00e7a refl\u00e8te", "start": 1069.02, "duration": 7.2}, {"text": "une rectification de tir au niveau du", "start": 1072.62, "duration": 5.84}, {"text": "pr\u00e9sident Macron ou", "start": 1076.22, "duration": 5.52}, {"text": "bien c'est une phrase qu'elle a lanc\u00e9", "start": 1078.46, "duration": 5.56}, {"text": "comme \u00e7a parce que c'est la premi\u00e8re", "start": 1081.74, "duration": 3.54}, {"text": "fois", "start": 1084.02, "duration": 3.98}, {"text": "peut-\u00eatre qu'il fait allusion cette", "start": 1085.28, "duration": 6.92}, {"text": "ing\u00e9n\u00e9rance iranienne", "start": 1088.0, "duration": 4.2}, {"text": "ou bien c'est comprendre des r\u00e9alit\u00e9s", "start": 1093.52, "duration": 5.56}, {"text": "comme vous l'aurez compris je suis en", "start": 1097.039, "duration": 3.601}, {"text": "France dans l'opposition et je ne suis", "start": 1099.08, "duration": 2.88}, {"text": "donc pas le mieux plac\u00e9 pour \u00eatre le", "start": 1100.64, "duration": 3.72}, {"text": "porte-parole qui permettra d'interpr\u00e9ter", "start": 1101.96, "duration": 4.02}, {"text": "les expressions du pr\u00e9sident de la", "start": 1104.36, "duration": 3.24}, {"text": "R\u00e9publique ce que je crois comprendre", "start": 1105.98, "duration": 4.62}, {"text": "effectivement c'est que la France a", "start": 1107.6, "duration": 5.22}, {"text": "compris que le gouvernement fran\u00e7ais a", "start": 1110.6, "duration": 5.22}, {"text": "compris a compris que cette que cette", "start": 1112.82, "duration": 6.0}, {"text": "ent\u00eatement n'\u00e9tait tout simplement plus", "start": 1115.82, "duration": 6.2}, {"text": "tenable pour ma part j'ai", "start": 1118.82, "duration": 6.42}, {"text": "exprim\u00e9 de mani\u00e8re tr\u00e8s d\u00e9termin\u00e9e", "start": 1122.02, "duration": 5.399}, {"text": "aupr\u00e8s de tous mes interlocuteurs", "start": 1125.24, "duration": 4.98}, {"text": "gouvernementaux en France le fait qu'il", "start": 1127.419, "duration": 6.161}, {"text": "me semblait absolument ind\u00e9fendable que", "start": 1130.22, "duration": 5.22}, {"text": "le gouvernement fran\u00e7ais que l'Elys\u00e9e", "start": 1133.58, "duration": 4.26}, {"text": "soutiennent par exemple la candidature", "start": 1135.44, "duration": 4.859}, {"text": "de Monsieur Slimane frangillier \u00e0 la", "start": 1137.84, "duration": 3.9}, {"text": "pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique nous savons", "start": 1140.299, "duration": 4.321}, {"text": "que c'est la candidature du s-volda nous", "start": 1141.74, "duration": 4.92}, {"text": "savons que c'est la candidature de", "start": 1144.62, "duration": 3.36}, {"text": "Hassan nasrall puisqu'il l'a dit", "start": 1146.66, "duration": 4.68}, {"text": "lui-m\u00eame il est absolument inconcevable", "start": 1147.98, "duration": 4.74}, {"text": "encore une fois que la France se trouve", "start": 1151.34, "duration": 3.54}, {"text": "engag\u00e9e dans le m\u00eame camp et si elle", "start": 1152.72, "duration": 4.26}, {"text": "prend ses distances aujourd'hui j'en", "start": 1154.88, "duration": 3.74}, {"text": "suis \u00e9videmment tr\u00e8s heureux", "start": 1156.98, "duration": 3.96}, {"text": "qu'est-ce qui peut \u00eatre fait au final", "start": 1158.62, "duration": 4.0}, {"text": "que ce soit", "start": 1160.94, "duration": 3.84}, {"text": "de la part du Parlement europ\u00e9en que ce", "start": 1162.62, "duration": 3.179}, {"text": "soit \u00e0 Strasbourg que ce soit \u00e0", "start": 1164.78, "duration": 2.46}, {"text": "Bruxelles ou que ce soit \u00e0 Beyrouth", "start": 1165.799, "duration": 3.561}, {"text": "parce que \u00e9videmment on a des parties", "start": 1167.24, "duration": 4.679}, {"text": "politiques libanais qui font partie", "start": 1169.36, "duration": 4.96}, {"text": "aussi de votre groupe europ\u00e9en les", "start": 1171.919, "duration": 3.961}, {"text": "Forces libanaises et le parti catalpes", "start": 1174.32, "duration": 4.44}, {"text": "qui font partie qui sont pr\u00e9sents si on", "start": 1175.88, "duration": 6.659}, {"text": "veut \u00e0 Strasbourg quelque part on a la", "start": 1178.76, "duration": 6.18}, {"text": "diplomatie libanaise qui est prise en", "start": 1182.539, "duration": 3.861}, {"text": "otage", "start": 1184.94, "duration": 4.38}, {"text": "des partis politiques souverainistes \u00e0", "start": 1186.4, "duration": 4.44}, {"text": "travers leur", "start": 1189.32, "duration": 5.219}, {"text": "bureau dans les capitales europ\u00e9ennes on", "start": 1190.84, "duration": 6.28}, {"text": "a des personnes comme vous qui pensaient", "start": 1194.539, "duration": 4.621}, {"text": "comme nous mais qu'est-ce qui peut \u00eatre", "start": 1197.12, "duration": 4.14}, {"text": "fait pour convaincre ses capitales", "start": 1199.16, "duration": 4.62}, {"text": "europ\u00e9ennes et convaincre aussi Paris", "start": 1201.26, "duration": 5.159}, {"text": "dans en premier lieu dans ces capitales", "start": 1203.78, "duration": 4.019}, {"text": "europ\u00e9ennes qu'est-ce que \u00e0 votre avis", "start": 1206.419, "duration": 4.5}, {"text": "on pourrait faire vous et nous pour", "start": 1207.799, "duration": 5.101}, {"text": "essayer de", "start": 1210.919, "duration": 5.461}, {"text": "trouver une solution d\u00e9j\u00e0 de survie bien", "start": 1212.9, "duration": 5.399}, {"text": "s\u00fbr vous avez raison de le dire il", "start": 1216.38, "duration": 3.419}, {"text": "s'agit maintenant de survie et je crois", "start": 1218.299, "duration": 4.081}, {"text": "que le mot est essentiel pour ma part je", "start": 1219.799, "duration": 5.041}, {"text": "travaille depuis des mois depuis des", "start": 1222.38, "duration": 4.799}, {"text": "ann\u00e9es depuis le d\u00e9but de mon mandat au", "start": 1224.84, "duration": 5.04}, {"text": "Parlement europ\u00e9en \u00e0 renforcer les liens", "start": 1227.179, "duration": 5.221}, {"text": "entre ces parties libanais que vous avez", "start": 1229.88, "duration": 5.22}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 qui repr\u00e9sente le camp de la", "start": 1232.4, "duration": 4.98}, {"text": "d\u00e9mocratie qui d\u00e9fendent la souverainet\u00e9", "start": 1235.1, "duration": 3.8}, {"text": "du Liban et je voudrais d'ailleurs", "start": 1237.38, "duration": 5.28}, {"text": "dire ici mon admiration et mon", "start": 1238.9, "duration": 6.519}, {"text": "admiration est mon amiti\u00e9 \u00e0 ceux qui", "start": 1242.66, "duration": 5.34}, {"text": "aujourd'hui continuent ce combat malgr\u00e9", "start": 1245.419, "duration": 4.681}, {"text": "toutes les intimidations toutes les", "start": 1248.0, "duration": 4.799}, {"text": "man\u0153uvres exerc\u00e9es contre eux malgr\u00e9 les", "start": 1250.1, "duration": 4.74}, {"text": "pressions et malheureusement les menaces", "start": 1252.799, "duration": 3.361}, {"text": "et les menaces de mort qui se sont", "start": 1254.84, "duration": 2.52}, {"text": "multipli\u00e9es au cours des derni\u00e8res", "start": 1256.16, "duration": 3.72}, {"text": "semaines j'ai rencontr\u00e9 \u00e0 l'instant mon", "start": 1257.36, "duration": 5.76}, {"text": "ami Sami Gmail des cataieb j'ai chang\u00e9", "start": 1259.88, "duration": 5.52}, {"text": "ce matin m\u00eame \u00e0 Bruxelles avec les", "start": 1263.12, "duration": 4.08}, {"text": "repr\u00e9sentants des Forces libanaises et", "start": 1265.4, "duration": 4.2}, {"text": "je rencontrerai demain le d\u00e9put\u00e9 Antoine", "start": 1267.2, "duration": 4.2}, {"text": "hachis donc nous continuons \u00e0 travailler", "start": 1269.6, "duration": 3.78}, {"text": "avec ces acteurs de la vie politique", "start": 1271.4, "duration": 4.019}, {"text": "libanaise qui font partie de notre", "start": 1273.38, "duration": 4.56}, {"text": "formation politique le PPE pour pouvoir", "start": 1275.419, "duration": 5.101}, {"text": "faire en sorte d'obtenir une prise de", "start": 1277.94, "duration": 3.479}, {"text": "conscience dans les capitales", "start": 1280.52, "duration": 2.76}, {"text": "europ\u00e9ennes je crois que l'Europe peut", "start": 1281.419, "duration": 4.021}, {"text": "agir si l'Europe veut elle a les moyens", "start": 1283.28, "duration": 4.92}, {"text": "d'obtenir que la situation se d\u00e9bloque", "start": 1285.44, "duration": 5.16}, {"text": "je pense en particulier \u00e0 ce cadre de", "start": 1288.2, "duration": 3.599}, {"text": "sanction qu'on \u00e9voquait \u00e0 l'instant", "start": 1290.6, "duration": 3.36}, {"text": "qu'il y a je le crois les moyens de", "start": 1291.799, "duration": 4.38}, {"text": "garantir le d\u00e9blocage au moins d'une", "start": 1293.96, "duration": 3.839}, {"text": "partie de la vie institutionnelle du", "start": 1296.179, "duration": 4.141}, {"text": "Liban je pense \u00e9galement \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 1297.799, "duration": 5.101}, {"text": "d'organiser maintenant une enqu\u00eate", "start": 1300.32, "duration": 4.739}, {"text": "internationale ind\u00e9pendante sur", "start": 1302.9, "duration": 4.019}, {"text": "l'explosion du port de Beyrouth nous", "start": 1305.059, "duration": 4.441}, {"text": "avons \u00e9videmment un int\u00e9r\u00eat \u00e0 agir parce", "start": 1306.919, "duration": 4.5}, {"text": "que des citoyens des pays europ\u00e9ens ont", "start": 1309.5, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e9t\u00e9 victimes de cette explosion et nous", "start": 1311.419, "duration": 3.841}, {"text": "avons le devoir puisque l'enqu\u00eate", "start": 1313.52, "duration": 3.48}, {"text": "n'avance pas au Liban nous avons le", "start": 1315.26, "duration": 5.159}, {"text": "devoir de l'amener avec les citoyens du", "start": 1317.0, "duration": 5.34}, {"text": "Liban qui demandent justice qui crie", "start": 1320.419, "duration": 4.26}, {"text": "justice depuis longtemps derri\u00e8re cette", "start": 1322.34, "duration": 4.5}, {"text": "enqu\u00eate se joue tellement de ce qui", "start": 1324.679, "duration": 4.341}, {"text": "gangr\u00e8ne aujourd'hui la situation", "start": 1326.84, "duration": 5.04}, {"text": "libanaise c'est certainement un levier", "start": 1329.02, "duration": 4.84}, {"text": "essentiel et puis parce qu'il s'agit de", "start": 1331.88, "duration": 4.38}, {"text": "survie avant que que le processus", "start": 1333.86, "duration": 4.199}, {"text": "institutionnel ne soit rapidement", "start": 1336.26, "duration": 3.84}, {"text": "j'esp\u00e8re d\u00e9bloquer et bien il est temps", "start": 1338.059, "duration": 3.841}, {"text": "en effet de mobiliser l'aide", "start": 1340.1, "duration": 3.42}, {"text": "internationale de la structurer d'une", "start": 1341.9, "duration": 3.36}, {"text": "mani\u00e8re nouvelle on parlait de la crise", "start": 1343.52, "duration": 3.659}, {"text": "des r\u00e9fugi\u00e9s syriens il faut r\u00e9orienter", "start": 1345.26, "duration": 4.08}, {"text": "la dent internationale pour que tous les", "start": 1347.179, "duration": 3.961}, {"text": "Syriens qui peuvent rentrer en Syrie le", "start": 1349.34, "duration": 4.02}, {"text": "fasse dans les conditions les plus", "start": 1351.14, "duration": 4.019}, {"text": "rapides et les meilleures possibles il", "start": 1353.36, "duration": 3.48}, {"text": "faut aussi et \u00e7a c'est je crois qu'un", "start": 1355.159, "duration": 4.38}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment un \u00e9l\u00e9ment fondamental que nous", "start": 1356.84, "duration": 4.38}, {"text": "venions en aide \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 libanaise", "start": 1359.539, "duration": 3.661}, {"text": "partout o\u00f9 elle se mobilise pour", "start": 1361.22, "duration": 4.26}, {"text": "pr\u00e9server les fondamentaux de l'avenir", "start": 1363.2, "duration": 4.14}, {"text": "du pays je pense en particulier \u00e0", "start": 1365.48, "duration": 3.84}, {"text": "l'\u00e9ducation c'est un sujet essentiel", "start": 1367.34, "duration": 4.38}, {"text": "tant de professeurs sont contraints de", "start": 1369.32, "duration": 3.78}, {"text": "quitter leur m\u00e9tier au Liban parce", "start": 1371.72, "duration": 2.939}, {"text": "qu'ils ne peuvent plus vivre de leur", "start": 1373.1, "duration": 3.24}, {"text": "travail parce qu'ils ne vivent plus de", "start": 1374.659, "duration": 3.481}, {"text": "leur salaire et c'est un drame parce que", "start": 1376.34, "duration": 3.6}, {"text": "si nous abordons nous les \u00e9coles du", "start": 1378.14, "duration": 3.48}, {"text": "Liban alors \u00e9videmment c'est l'avenir", "start": 1379.94, "duration": 4.2}, {"text": "m\u00eame du pays qui est menac\u00e9 \u00e0 moyen et", "start": 1381.62, "duration": 4.559}, {"text": "long terme c'est aussi le cas du syst\u00e8me", "start": 1384.14, "duration": 4.32}, {"text": "de sant\u00e9 il y a des urgences partout", "start": 1386.179, "duration": 4.201}, {"text": "j'avais eu l'occasion lors de ma", "start": 1388.46, "duration": 3.18}, {"text": "derni\u00e8re visite d'aller rencontrer les", "start": 1390.38, "duration": 3.96}, {"text": "les m\u00e9decins les soignants des h\u00f4pitaux", "start": 1391.64, "duration": 4.26}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s par l'explosion du", "start": 1394.34, "duration": 3.48}, {"text": "port de Beyrouth c'est le syst\u00e8me", "start": 1395.9, "duration": 3.659}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique c'est l'approvisionnement", "start": 1397.82, "duration": 4.02}, {"text": "alimentaire si nous ne faisons pas tout", "start": 1399.559, "duration": 4.5}, {"text": "cela en urgence s'il ne r\u00e9pondons pas \u00e0", "start": 1401.84, "duration": 4.199}, {"text": "ces urgences de survie et bien nous", "start": 1404.059, "duration": 4.441}, {"text": "aurons demain \u00e9videmment une crise plus", "start": 1406.039, "duration": 3.841}, {"text": "grave encore au Liban qui aura", "start": 1408.5, "duration": 2.82}, {"text": "d'ailleurs des cons\u00e9quences migratoires", "start": 1409.88, "duration": 3.779}, {"text": "\u00e9videmment nous avons le devoir de nous", "start": 1411.32, "duration": 3.96}, {"text": "en pr\u00e9occuper d\u00e8s maintenant merci", "start": 1413.659, "duration": 3.121}, {"text": "beaucoup merci beaucoup Fran\u00e7ois-Xavier", "start": 1415.28, "duration": 3.12}, {"text": "Bellamy d'\u00eatre parmi nous merci beaucoup", "start": 1416.78, "duration": 4.2}, {"text": "Michel Thomas vous pouvez retrouver cet", "start": 1418.4, "duration": 5.12}, {"text": "entretien sur notre site Web", "start": 1420.98, "duration": 4.8}, {"text": "www.iciberoute.com et sur nos r\u00e9seaux", "start": 1423.52, "duration": 5.7}, {"text": "sociaux restez connect\u00e9s", "start": 1425.78, "duration": 3.44}, {"text": "[Musique]", "start": 1433.56, "duration": 4.48}]}