{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "la parole est \u00e0 Monsieur Mathias Tavel", "start": 0.0, "duration": 6.08}, {"text": "pour le groupe la princesse soumise", "start": 2.58, "duration": 3.5}, {"text": "merci madame la pr\u00e9sidente madame la", "start": 7.98, "duration": 6.42}, {"text": "Premi\u00e8re ministre le 1er janvier le prix", "start": 11.04, "duration": 5.22}, {"text": "du gaz et de l'\u00e9lectricit\u00e9 augmenteront", "start": 14.4, "duration": 5.219}, {"text": "de 15 % pour les Fran\u00e7ais les TPE et les", "start": 16.26, "duration": 5.3}, {"text": "petites collectivit\u00e9s qui sont pourtant", "start": 19.619, "duration": 5.16}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficiaires du bouclier tarifaire plus", "start": 21.56, "duration": 6.16}, {"text": "15% ce n'est plus un bouclier c'est un", "start": 24.779, "duration": 6.24}, {"text": "matraquage tarifaire que vous pr\u00e9parez", "start": 27.72, "duration": 6.66}, {"text": "pour un m\u00e9nage cela repr\u00e9sente 300 euros", "start": 31.019, "duration": 6.661}, {"text": "de plus par an qui iront pour une bonne", "start": 34.38, "duration": 4.92}, {"text": "partie dans les poches des actionnaires", "start": 37.68, "duration": 4.62}, {"text": "d'engie ou de Total \u00e9nergie", "start": 39.3, "duration": 5.4}, {"text": "madame la Premi\u00e8re ministre vous", "start": 42.3, "duration": 4.14}, {"text": "pr\u00e9parez un autre mauvais coup sur", "start": 44.7, "duration": 4.44}, {"text": "lequel vous \u00eates bien silencieux", "start": 46.44, "duration": 6.299}, {"text": "le premier juillet 2023 dans quelques", "start": 49.14, "duration": 7.079}, {"text": "mois \u00e0 peine votre gouvernement privera", "start": 52.739, "duration": 5.96}, {"text": "les Fran\u00e7ais du tarif r\u00e9glement\u00e9 du gaz", "start": 56.219, "duration": 4.921}, {"text": "en supprimant purement et simplement", "start": 58.699, "duration": 4.481}, {"text": "leur existence", "start": 61.14, "duration": 4.379}, {"text": "vous vous soumettez ainsi au dogme", "start": 63.18, "duration": 4.14}, {"text": "europ\u00e9en de la concurrence et de la", "start": 65.519, "duration": 4.321}, {"text": "marchandisation de l'\u00e9nergie", "start": 67.32, "duration": 5.58}, {"text": "or c'est gr\u00e2ce \u00e0 ces tarifs r\u00e9glement\u00e9s", "start": 69.84, "duration": 5.4}, {"text": "que vous pouvez d\u00e9cider des boucliers", "start": 72.9, "duration": 5.16}, {"text": "tarifaires la r\u00e9alit\u00e9 c'est donc que", "start": 75.24, "duration": 5.519}, {"text": "votre bouclier tarifaire est un bouclier", "start": 78.06, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e0 obsolescence programm\u00e9 madame la", "start": 80.759, "duration": 6.421}, {"text": "Premi\u00e8re ministre au lieu de jouer un", "start": 84.18, "duration": 5.579}, {"text": "mauvais \u00e9pisode d'inspecteur gadget \u00e0", "start": 87.18, "duration": 4.1}, {"text": "Bruxelles chaque semaine", "start": 89.759, "duration": 3.54}, {"text": "qu'attendez-vous pour bloquer les prix", "start": 91.28, "duration": 5.26}, {"text": "et renoncer \u00e0 la hausse de 15% au 1er", "start": 93.299, "duration": 4.341}, {"text": "janvier", "start": 96.54, "duration": 3.36}, {"text": "qu'attendez-vous pour d\u00e9sob\u00e9ir aux", "start": 97.64, "duration": 4.119}, {"text": "r\u00e8gles europ\u00e9ennes et prolonger les", "start": 99.9, "duration": 4.38}, {"text": "tarifs r\u00e9glement\u00e9s du gaz au-del\u00e0 du 1er", "start": 101.759, "duration": 3.5}, {"text": "juillet", "start": 104.28, "duration": 3.12}, {"text": "qu'attendez-vous pour permettre \u00e0 tous", "start": 105.259, "duration": 3.701}, {"text": "les particuliers toutes les entreprises", "start": 107.4, "duration": 3.539}, {"text": "et toutes les collectivit\u00e9s de revenir", "start": 108.96, "duration": 4.699}, {"text": "au tarif r\u00e9glement\u00e9s enfin", "start": 110.939, "duration": 5.161}, {"text": "qu'attendez-vous pour rompre avec la", "start": 113.659, "duration": 4.541}, {"text": "participation de la France au d\u00e9lirant", "start": 116.1, "duration": 3.839}, {"text": "march\u00e9 europ\u00e9en de l'\u00e9nergie pour", "start": 118.2, "duration": 3.84}, {"text": "reprendre les mots de votre Ministre", "start": 119.939, "duration": 4.561}, {"text": "allez vous continuer \u00e0 faire payer aux", "start": 122.04, "duration": 4.619}, {"text": "Fran\u00e7ais les diktats de Monsieur Poutine", "start": 124.5, "duration": 3.66}, {"text": "de la Commission europ\u00e9enne ou de", "start": 126.659, "duration": 2.701}, {"text": "l'Allemagne", "start": 128.16, "duration": 1.95}, {"text": "je vous remercie", "start": 129.36, "duration": 2.819}, {"text": "[Musique]", "start": 130.11, "duration": 2.069}]}