{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "la Belgique \u00e9tait jadis un pays libre o\u00f9", "start": 0.0, "duration": 4.839}, {"text": "on accueillait Victor Hugo en exil je", "start": 2.72, "duration": 4.32}, {"text": "vois qu'aujourd'hui c'est un pays qui", "start": 4.839, "duration": 4.72}, {"text": "est entre la charia et la dictature", "start": 7.04, "duration": 5.88}, {"text": "c'est une un triste destin pour ce beau", "start": 9.559, "duration": 5.521}, {"text": "pays moi je suis l\u00e0 pour d\u00e9fendre", "start": 12.92, "duration": 4.08}, {"text": "l'Europe la libert\u00e9 de l'Europe et", "start": 15.08, "duration": 3.72}, {"text": "l'identit\u00e9 de l'Europe", "start": 17.0, "duration": 6.439}, {"text": "et on continuerit ce combat", "start": 18.8, "duration": 4.639}]}