{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 2.93, "duration": 13.58}, {"text": "[Musique]", "start": 20.58, "duration": 10.33}, {"text": "m", "start": 33.68, "duration": 3.0}, {"text": "et bonsoir \u00e0 tous c'est le direct vous", "start": 48.9, "duration": 4.87}, {"text": "vivez le direct en ce moment m\u00eame sur", "start": 52.12, "duration": 3.81}, {"text": "france 2 l'\u00e9mission politique la suite", "start": 53.77, "duration": 4.56}, {"text": "c'est parti emmanuel macron va-t-il", "start": 55.93, "duration": 4.53}, {"text": "vraiment chang\u00e9 nos vies ou celle des", "start": 58.33, "duration": 4.29}, {"text": "tr\u00e8s riches seulement sur la pm marais", "start": 60.46, "duration": 3.78}, {"text": "sur les r\u00e9formes soci\u00e9tales le pr\u00e9sident", "start": 62.62, "duration": 4.59}, {"text": "est il trop frileux voire conservateur", "start": 64.24, "duration": 4.8}, {"text": "enfin sa volont\u00e9 de refonder l'europe", "start": 67.21, "duration": 3.87}, {"text": "est-elle trop ambitieuse y at il sur", "start": 69.04, "duration": 3.87}, {"text": "tous les moyens de ses ambitions", "start": 71.08, "duration": 4.71}, {"text": "dans un instant nous d\u00e9battrons avec nos", "start": 72.91, "duration": 5.07}, {"text": "invit\u00e9s de ses premiers mois des manuels", "start": 75.79, "duration": 4.74}, {"text": "macron au pouvoir j'attends juste que", "start": 77.98, "duration": 4.62}, {"text": "tout le public de cette premi\u00e8re partie", "start": 80.53, "duration": 5.1}, {"text": "de l'\u00e9mission politique soit soit sorti", "start": 82.6, "duration": 6.15}, {"text": "du studio et on accueille dany cohn", "start": 85.63, "duration": 5.28}, {"text": "bendit bonsoir \u00e0 vous vous \u00eates ancien", "start": 88.75, "duration": 4.35}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en merci d'\u00eatre avec nous", "start": 90.91, "duration": 2.97}, {"text": "ce soir", "start": 93.1, "duration": 2.79}, {"text": "bonsoir \u00e0 vous fran\u00e7ois-xavier bellamy", "start": 93.88, "duration": 3.69}, {"text": "vous \u00eates professeur de philosophie et", "start": 95.89, "duration": 4.47}, {"text": "maire adjoint de versailles bonsoir", "start": 97.57, "duration": 5.25}, {"text": "s'installe \u00e9galement devant vous et", "start": 100.36, "duration": 3.57}, {"text": "manuel m\u00e9nard vous \u00eates l'un des", "start": 102.82, "duration": 2.37}, {"text": "nouveaux visages de l'assembl\u00e9e", "start": 103.93, "duration": 2.82}, {"text": "nationale d\u00e9put\u00e9 de l'h\u00e9rault vous avez", "start": 105.19, "duration": 3.15}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9lu avec le soutien du front", "start": 106.75, "duration": 3.539}, {"text": "national fr\u00e9d\u00e9ric mitterrand vous \u00eates", "start": 108.34, "duration": 3.66}, {"text": "ancien ministre de la culture et enfin", "start": 110.289, "duration": 4.14}, {"text": "bon soir avoue emmanuel todd merci", "start": 112.0, "duration": 3.899}, {"text": "d'\u00eatre avec nous vous \u00eates historien et", "start": 114.429, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9mographe vous publiez o\u00f9 en", "start": 115.899, "duration": 4.651}, {"text": "sommes-nous une esquisse de l'histoire", "start": 118.149, "duration": 4.651}, {"text": "ou m\u00eame sept au seuil", "start": 120.55, "duration": 4.56}, {"text": "place au d\u00e9bat dans un instant aura", "start": 122.8, "duration": 4.53}, {"text": "d\u00e9bat devra fortement d\u00e9conseill\u00e9e par", "start": 125.11, "duration": 3.36}, {"text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique", "start": 127.33, "duration": 5.19}, {"text": "je pense que j'\u00e9cris de la double \u00e7a", "start": 128.47, "duration": 5.82}, {"text": "commence fort le d\u00e9bat commence fort si", "start": 132.52, "duration": 3.09}, {"text": "vous le voulez bien avant de vous donner", "start": 134.29, "duration": 2.58}, {"text": "la parole sur tous ces th\u00e8mes que je", "start": 135.61, "duration": 2.85}, {"text": "viens de vous exposer", "start": 136.87, "duration": 3.39}, {"text": "on vient de sortir de deux heures d'une", "start": 138.46, "duration": 4.14}, {"text": "\u00e9mission politique intense passionnante", "start": 140.26, "duration": 4.17}, {"text": "\u00e0 moult \u00e9gard je vais vous demander", "start": 142.6, "duration": 3.33}, {"text": "votre avis sur ce que vous avez pens\u00e9 la", "start": 144.43, "duration": 3.21}, {"text": "prestation du premier ministre ce soir", "start": 145.93, "duration": 4.08}, {"text": "est ce qu'il a r\u00e9ussi ou pas son grand", "start": 147.64, "duration": 2.76}, {"text": "oral", "start": 150.01, "duration": 2.37}, {"text": "mais d'abord d'un mot un seul je", "start": 150.4, "duration": 3.09}, {"text": "voudrais entendre fran\u00e7ois lenglet", "start": 152.38, "duration": 3.15}, {"text": "nathalie saint cricq d'un mot et brice", "start": 153.49, "duration": 4.35}, {"text": "teinturier qu'avait tenus fran\u00e7ois assez", "start": 155.53, "duration": 3.69}, {"text": "efficaces en son genre je les trouvais", "start": 157.84, "duration": 3.87}, {"text": "disons un peu double la premi\u00e8re est", "start": 159.22, "duration": 4.89}, {"text": "parfois molle mais la deuxi\u00e8me fait le", "start": 161.71, "duration": 3.54}, {"text": "travail en termes de conviction", "start": 164.11, "duration": 2.91}, {"text": "d\u00e9termination j'attendais pas tellement", "start": 165.25, "duration": 5.43}, {"text": "un quelque chose d'aussi d'aussi", "start": 167.02, "duration": 6.24}, {"text": "efficace finalement parce que le", "start": 170.68, "duration": 4.53}, {"text": "personnage a aussi une part de douceur", "start": 173.26, "duration": 4.2}, {"text": "qui contraste avec l'habitude que nous", "start": 175.21, "duration": 3.75}, {"text": "avons des politiques en france", "start": 177.46, "duration": 2.88}, {"text": "donc finalement efficace et de la", "start": 178.96, "duration": 2.82}, {"text": "douceur que vous not\u00e9 nathalie cinq ans", "start": 180.34, "duration": 2.37}, {"text": "mais assez efficace avait quand m\u00eame", "start": 181.78, "duration": 2.73}, {"text": "mais toutefois un petit \u00e0 petit b\u00e9mol", "start": 182.71, "duration": 3.84}, {"text": "c'est \u00e0 dire son sa difficult\u00e9 \u00e0 sortir", "start": 184.51, "duration": 3.75}, {"text": "de lui m\u00eame c'est \u00e0 dire on a vu et on", "start": 186.55, "duration": 2.67}, {"text": "m'a dit tout \u00e0 l'heure", "start": 188.26, "duration": 2.73}, {"text": "emmanuel macron allait mourir pour le", "start": 189.22, "duration": 3.21}, {"text": "mardi peut-\u00eatre pour renouer le lien", "start": 190.99, "duration": 3.27}, {"text": "avec les gens pour parler aux ouvriers", "start": 192.43, "duration": 2.76}, {"text": "et ouvri\u00e8res comme il l'avait fait", "start": 194.26, "duration": 1.89}, {"text": "pendant la campagne", "start": 195.19, "duration": 3.45}, {"text": "et l\u00e0 il ya effectivement chez chez le", "start": 196.15, "duration": 4.32}, {"text": "premier ministre une esp\u00e8ce une fa\u00e7on de", "start": 198.64, "duration": 4.32}, {"text": "parler il parle de du corps \u00e0 son nous", "start": 200.47, "duration": 3.36}, {"text": "dire que c'est le conseil d'orientation", "start": 202.96, "duration": 2.55}, {"text": "des retraites et parle de d\u00e9cide je ne", "start": 203.83, "duration": 3.15}, {"text": "sais pas s'il parle autant aux gens", "start": 205.51, "duration": 2.16}, {"text": "qu'ils le devraient", "start": 206.98, "duration": 1.89}, {"text": "il ya quelque chose qui est tr\u00e8s attendu", "start": 207.67, "duration": 3.18}, {"text": "important qu'il a dit \u00e0 la fin en disant", "start": 208.87, "duration": 3.45}, {"text": "nous ont dit ce qu'on fait on fait ce", "start": 210.85, "duration": 2.7}, {"text": "qu'on dit au del\u00e0 il faudrait que \u00e7a", "start": 212.32, "duration": 3.33}, {"text": "marche assez vite et tout \u00e0 mon avis va", "start": 213.55, "duration": 3.66}, {"text": "\u00eatre dans le assez haut que les gens", "start": 215.65, "duration": 2.52}, {"text": "aient un peu un retour sur", "start": 217.21, "duration": 2.4}, {"text": "investissement ils se disent qu'il se", "start": 218.17, "duration": 2.82}, {"text": "passe quelque chose maurice teinturier", "start": 219.61, "duration": 3.6}, {"text": "en un mot un registre assez argumentatif", "start": 220.99, "duration": 4.02}, {"text": "et qui arrive \u00e0 convaincre malgr\u00e9 tout", "start": 223.21, "duration": 3.96}, {"text": "assez fortement chez les l'air et m\u00eame", "start": 225.01, "duration": 3.96}, {"text": "chez les sympathisants ps ces moines est", "start": 227.17, "duration": 3.96}, {"text": "en revanche chez les sympathisants la", "start": 228.97, "duration": 3.81}, {"text": "france insoumise o\u00f9 les sympathisants du", "start": 231.13, "duration": 2.13}, {"text": "front national", "start": 232.78, "duration": 1.89}, {"text": "alors justement \u00e0 la france insoumise", "start": 233.26, "duration": 3.42}, {"text": "c'\u00e9tait l'un des moments forts de cette", "start": 234.67, "duration": 3.69}, {"text": "\u00e9mission politique le face \u00e0 face avec", "start": 236.68, "duration": 3.24}, {"text": "jean luc m\u00e9lenchon vous n'\u00eates pas", "start": 238.36, "duration": 2.55}, {"text": "d'accord dit elle m'a dit je vais vous", "start": 239.92, "duration": 1.98}, {"text": "donner la parole dans un instant mais on", "start": 240.91, "duration": 3.12}, {"text": "va revoir un des moments jean luc", "start": 241.9, "duration": 3.24}, {"text": "m\u00e9lenchon edouard philippe", "start": 244.03, "duration": 2.94}, {"text": "mais quand vous parlez de coup d'\u00e9tat", "start": 245.14, "duration": 4.62}, {"text": "social ouais je m'inscris en faux contre", "start": 246.97, "duration": 4.11}, {"text": "cette tous les sens qui est une", "start": 249.76, "duration": 3.78}, {"text": "expression qui est tir\u00e9 de vocabulaire", "start": 251.08, "duration": 3.03}, {"text": "qui n'est pas le vocabulaire", "start": 253.54, "duration": 2.31}, {"text": "d\u00e9mocratique alors que dans cette", "start": 254.11, "duration": 2.04}, {"text": "affaire", "start": 255.85, "duration": 2.6}, {"text": "nous sommes au contraire parfaitement", "start": 256.15, "duration": 5.52}, {"text": "ainsi l'accident et dans la confiance au", "start": 258.45, "duration": 6.94}, {"text": "dialogue d'accord l'enfant mais j'assume", "start": 261.67, "duration": 4.95}, {"text": "parfaitement vous savez depuis qu'on", "start": 265.39, "duration": 2.88}, {"text": "peut faire des accords d\u00e9rogatoires \u00e0 la", "start": 266.62, "duration": 4.8}, {"text": "loire du jour depuis 1982 c'est pas moi", "start": 268.27, "duration": 4.86}, {"text": "qui les ai fait en 1982 l'homme je n'ai", "start": 271.42, "duration": 4.2}, {"text": "plus mang\u00e9 sur qui les ont fait c'est ma", "start": 273.13, "duration": 3.51}, {"text": "grosse blague c'est les noirs aux", "start": 275.62, "duration": 3.27}, {"text": "affaires des gambiens regard nous", "start": 276.64, "duration": 4.65}, {"text": "pouvons d\u00e9roger au texte de la loi", "start": 278.89, "duration": 3.66}, {"text": "depuis toujours", "start": 281.29, "duration": 3.66}, {"text": "simplement pour d\u00e9roger au texte de la", "start": 282.55, "duration": 4.05}, {"text": "loi il faut que la d\u00e9rogation soit", "start": 284.95, "duration": 3.57}, {"text": "meilleure que la loi avant \u00e7a s'appelle", "start": 286.6, "duration": 3.03}, {"text": "le principe et la vapeur", "start": 288.52, "duration": 3.33}, {"text": "je sais le principe de faveur mais le", "start": 289.63, "duration": 4.11}, {"text": "s\u00e9nat 982 l'on peut faire des apprenants", "start": 291.85, "duration": 3.54}, {"text": "diff\u00e9rent de ce que je vais pas toucher", "start": 293.74, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e0 l'ensemble des domaines que vous avez", "start": 295.39, "duration": 4.89}, {"text": "dor\u00e9navant abandonn\u00e9 \u00e0 l'encan la droite", "start": 297.76, "duration": 5.31}, {"text": "aussi \u00e0 la loire r\u00e9side la loi mais \u00e7a", "start": 300.28, "duration": 3.3}, {"text": "ira", "start": 303.07, "duration": 5.64}, {"text": "il s'est alors dany cohn bendit vous", "start": 303.58, "duration": 6.19}, {"text": "avait tiqu\u00e9 quand je dis", "start": 308.71, "duration": 2.919}, {"text": "d\u00e9bat passionnant pourquoi parce que", "start": 309.77, "duration": 4.5}, {"text": "c'est convenu c'est tellement convenu il", "start": 311.629, "duration": 5.22}, {"text": "n'y a pas un mot entre les deux que je", "start": 314.27, "duration": 5.13}, {"text": "n'aurais pas pu jouer pas inviter des", "start": 316.849, "duration": 4.711}, {"text": "cieux bah oui je veux dire si les d\u00e9bats", "start": 319.4, "duration": 4.019}, {"text": "c'est que tout le monde dise est", "start": 321.56, "duration": 3.419}, {"text": "toujours la m\u00eame chose qu'on entend", "start": 323.419, "duration": 3.631}, {"text": "toujours c'est pas un d\u00e9bat", "start": 324.979, "duration": 3.75}, {"text": "c'est un spectacle j'ai pas trouv\u00e9 que", "start": 327.05, "duration": 3.54}, {"text": "les acteurs \u00e9taient bons donc je vous", "start": 328.729, "duration": 3.481}, {"text": "dis je me suis ennuy\u00e9 alors vous \u00eates", "start": 330.59, "duration": 4.859}, {"text": "d'accord je pense pas qu'on puisse leur", "start": 332.21, "duration": 5.22}, {"text": "reprocher parce que dans une certaine", "start": 335.449, "duration": 3.481}, {"text": "mesure toute la politique fran\u00e7aise", "start": 337.43, "duration": 4.47}, {"text": "c'est devenu une com\u00e9die c'est edouard", "start": 338.93, "duration": 5.01}, {"text": "philippe est un homme qui a tr\u00e8s peu ou", "start": 341.9, "duration": 3.84}, {"text": "pas de pouvoir dans le syst\u00e8me", "start": 343.94, "duration": 3.24}, {"text": "constitutionnel fran\u00e7ais", "start": 345.74, "duration": 3.09}, {"text": "en th\u00e9orie \u00e7a serait le pr\u00e9sident", "start": 347.18, "duration": 3.989}, {"text": "emmanuel macron mais comme la france", "start": 348.83, "duration": 4.8}, {"text": "appartient la zone euro et que le", "start": 351.169, "duration": 4.411}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique a perdu le", "start": 353.63, "duration": 5.219}, {"text": "contr\u00f4le de la chasse aux mon\u00e9taire il a", "start": 355.58, "duration": 5.16}, {"text": "lui-m\u00eame tr\u00e8s peu de pouvoir et donc on", "start": 358.849, "duration": 4.021}, {"text": "a je viens de relire clochemerle", "start": 360.74, "duration": 3.69}, {"text": "vous savez ce roman de gabriel", "start": 362.87, "duration": 4.229}, {"text": "chevallier est en fait j'\u00e9tais d'une", "start": 364.43, "duration": 3.84}, {"text": "certaine mani\u00e8re des sujets mus\u00e9e je", "start": 367.099, "duration": 3.361}, {"text": "vais pouvoir identifier la politique", "start": 368.27, "duration": 3.72}, {"text": "fran\u00e7aise \u00e0 clochemerle \u00e0 une politique", "start": 370.46, "duration": 3.449}, {"text": "municipale plut\u00f4t qu'autre chose et en", "start": 371.99, "duration": 3.149}, {"text": "fait je ne peux pas parce que barth\u00e9l\u00e9my", "start": 373.909, "duration": 3.391}, {"text": "pied chez lui le maire de clochemerle", "start": 375.139, "duration": 4.291}, {"text": "est tr\u00e8s intelligent et je n'en vois", "start": 377.3, "duration": 3.78}, {"text": "aucun dans notre syst\u00e8me qui soit solide", "start": 379.43, "duration": 3.389}, {"text": "intelligence excuses elle est moins dix", "start": 381.08, "duration": 2.82}, {"text": "offres avec mitterrand ne suis pas", "start": 382.819, "duration": 2.4}, {"text": "d'accord moi j'avais envie de conna\u00eetre", "start": 383.9, "duration": 3.96}, {"text": "le premier ministre je connais pas je", "start": 385.219, "duration": 4.741}, {"text": "vais croiser une ou deux fois et je", "start": 387.86, "duration": 3.899}, {"text": "voulais savoir comment il s'est exprim\u00e9", "start": 389.96, "duration": 3.199}, {"text": "ce qu'il avait \u00e0 dire", "start": 391.759, "duration": 7.141}, {"text": "je les trouvais int\u00e9ressant j'allais", "start": 393.159, "duration": 7.12}, {"text": "dire attachant mais \u00e7a l'a un peu", "start": 398.9, "duration": 3.78}, {"text": "flagorneurs mais en tout cas sympathique", "start": 400.279, "duration": 5.25}, {"text": "et gel\u00e9 j'ai appris \u00e0 le conna\u00eetre un", "start": 402.68, "duration": 3.12}, {"text": "peu", "start": 405.529, "duration": 2.581}, {"text": "donc je trouve que malgr\u00e9 tout", "start": 405.8, "duration": 3.869}, {"text": "l'\u00e9mission a quand m\u00eame un grand m\u00e9rite", "start": 408.11, "duration": 3.899}, {"text": "c'est de me l'avoir montr\u00e9 et sous un", "start": 409.669, "duration": 3.87}, {"text": "jour en plus o\u00f9 je le trouve sympathique", "start": 412.009, "duration": 4.47}, {"text": "manuel m\u00e9nard moi le premier adjectif", "start": 413.539, "duration": 4.291}, {"text": "qui me ce qui m'est venu \u00e0 l'esprit", "start": 416.479, "duration": 3.901}, {"text": "c'est sobre mais en fait c'est pas tout", "start": 417.83, "duration": 4.41}, {"text": "\u00e0 fait \u00e7a c'est plut\u00f4t quand m\u00eame", "start": 420.38, "duration": 3.99}, {"text": "distant et je les trouvais surtout pas", "start": 422.24, "duration": 3.81}, {"text": "tr\u00e8s \u00e0 l'aise notamment dans la s\u00e9quence", "start": 424.37, "duration": 5.38}, {"text": "avec les dan de chez emma\u00fcs", "start": 426.05, "duration": 7.03}, {"text": "je me sentais tr\u00e8s tendue et et je pense", "start": 429.75, "duration": 5.61}, {"text": "pas que ce soit quelque chose de facile", "start": 433.08, "duration": 3.99}, {"text": "pour lui d'aller au devant de ces", "start": 435.36, "duration": 2.94}, {"text": "personnes l'avaient donn\u00e9 la parole de", "start": 437.07, "duration": 2.61}, {"text": "l'icann m'a dit mme fran\u00e7oise et bellamy", "start": 438.3, "duration": 2.7}, {"text": "pour un premier tour de table", "start": 439.68, "duration": 3.12}, {"text": "moi j'ai eu le sentiment qu'on \u00e9tait", "start": 441.0, "duration": 2.97}, {"text": "entr\u00e9 dans l'\u00e8re de la poste politique", "start": 442.8, "duration": 2.88}, {"text": "c'est \u00e0 dire c'est de la technique on", "start": 443.97, "duration": 3.18}, {"text": "r\u00e9pondra tout part de la technique sans", "start": 445.68, "duration": 2.85}, {"text": "jamais donner un cap sans jamais dire o\u00f9", "start": 447.15, "duration": 2.61}, {"text": "on voudrait aller peut-\u00eatre qu'emmanuel", "start": 448.53, "duration": 2.16}, {"text": "todd \u00e0 raison d'ailleurs parce qu'en", "start": 449.76, "duration": 2.55}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 puisqu'il manuelle malot a", "start": 450.69, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 hier que la france ne pouvait", "start": 452.31, "duration": 2.79}, {"text": "plus agir sans l'europe \u00e7a veut dire", "start": 453.93, "duration": 2.37}, {"text": "qu'au fond c'est des gens qui ont", "start": 455.1, "duration": 2.7}, {"text": "quasiment renonc\u00e9 \u00e0 la possibilit\u00e9 de", "start": 456.3, "duration": 2.64}, {"text": "faire de la politique c'est \u00e0 dire de", "start": 457.8, "duration": 3.45}, {"text": "proposer une vision seco et caen et", "start": 458.94, "duration": 4.11}, {"text": "quand monsieur philippe nous dit qu'il", "start": 461.25, "duration": 3.09}, {"text": "faut r\u00e9parer le pays en fait qu'il", "start": 463.05, "duration": 2.58}, {"text": "emploie un vocabulaire de m\u00e9caniciens", "start": 464.34, "duration": 2.1}, {"text": "c'est \u00e0 dire des gens qui ont", "start": 465.63, "duration": 2.25}, {"text": "l'impression qu'au fond on est l\u00e0 devant", "start": 466.44, "duration": 3.33}, {"text": "un outil \u00e0 tous il r\u00e9pond par une loi la", "start": 467.88, "duration": 3.3}, {"text": "question du nucl\u00e9aire il ya une loi la", "start": 469.77, "duration": 3.12}, {"text": "question au fond tout se traite par la", "start": 471.18, "duration": 5.51}, {"text": "r\u00e9glementation sa pr\u00e9vision de sourds", "start": 472.89, "duration": 3.8}, {"text": "voil\u00e0 la macro il ya trop de vision on a", "start": 478.04, "duration": 6.43}, {"text": "quelqu'un qui est dit bon ben voil\u00e0 il", "start": 482.34, "duration": 3.329}, {"text": "faut voil\u00e0 ce qu'on va faire", "start": 484.47, "duration": 3.21}, {"text": "ah non il n'y a pas de vision j'en ai", "start": 485.669, "duration": 3.871}, {"text": "marre de ce d\u00e9bat parce que c'est", "start": 487.68, "duration": 3.66}, {"text": "toujours tout le monde joue de son r\u00f4le", "start": 489.54, "duration": 3.54}, {"text": "la france n'a rien \u00e0 dire parce que", "start": 491.34, "duration": 2.55}, {"text": "c'est l'europe", "start": 493.08, "duration": 2.399}, {"text": "emmanuel todd va nous dire dans sa", "start": 493.89, "duration": 2.88}, {"text": "minute \u00e9toiles je parle deux minutes", "start": 495.479, "duration": 4.44}, {"text": "apr\u00e8s tu pars 1-2 jeudi manuel toth va", "start": 496.77, "duration": 4.5}, {"text": "nous raconter que c'est l'allemagne qui", "start": 499.919, "duration": 3.331}, {"text": "d\u00e9cide tout que lui les pannes et pour", "start": 501.27, "duration": 3.48}, {"text": "que la france rentre dans la halle mal", "start": 503.25, "duration": 3.03}, {"text": "et voil\u00e0 et tout le monde va jouer son", "start": 504.75, "duration": 5.54}, {"text": "r\u00f4le ce soir je joue le mien est tous \u00e0", "start": 506.28, "duration": 6.72}, {"text": "70,8 non mais sur l'addition son sac", "start": 510.29, "duration": 9.49}, {"text": "d\u00e9signeront 10e \u00e9dition sur la question", "start": 513.0, "duration": 7.289}, {"text": "d'allemagne", "start": 519.78, "duration": 2.699}, {"text": "il y avait un point tr\u00e8s technique qui", "start": 520.289, "duration": 6.241}, {"text": "montrait une formidable incomp\u00e9tence sur", "start": 522.479, "duration": 5.791}, {"text": "ce qu'est l'europe et sur ce qu'est la", "start": 526.53, "duration": 4.26}, {"text": "concurrence et l \u00e9change sur alstom et", "start": 528.27, "duration": 4.83}, {"text": "siemens o\u00f9 on a eu le discours convenu", "start": 530.79, "duration": 4.62}, {"text": "c'est \u00e0 dire sur l'id\u00e9e nous allons", "start": 533.1, "duration": 5.85}, {"text": "fabriquer un grand champion europ\u00e9en on", "start": 535.41, "duration": 4.89}, {"text": "nie le fait qu'il s'agit d'une", "start": 538.95, "duration": 4.139}, {"text": "absorption par siemens contre la chine", "start": 540.3, "duration": 5.19}, {"text": "mais quand on voit les choses du japon", "start": 543.089, "duration": 3.181}, {"text": "par exemple", "start": 545.49, "duration": 1.71}, {"text": "et quand m\u00eame la deuxi\u00e8me puissance", "start": 546.27, "duration": 2.34}, {"text": "\u00e9conomique mondiale on sait tr\u00e8s bien", "start": 547.2, "duration": 4.77}, {"text": "que l'allemagne fricote directement avec", "start": 548.61, "duration": 5.16}, {"text": "la chine c'est que l'un des axes", "start": 551.97, "duration": 4.1}, {"text": "strat\u00e9giques", "start": 553.77, "duration": 2.3}, {"text": "mais non c'\u00e9tait pourtant sa d\u00e9cision", "start": 556.22, "duration": 8.88}, {"text": "mais si c'est moi je m'en vais normal", "start": 558.8, "duration": 8.52}, {"text": "nous parler ce soir des obsessions de", "start": 565.1, "duration": 4.83}, {"text": "fran\u00e7ais d'emmanuel todd sur l'allemagne", "start": 567.32, "duration": 5.25}, {"text": "je les entends tu bandes entre non cela", "start": 569.93, "duration": 5.51}, {"text": "ne change pas est ce qu'on peut vous", "start": 572.57, "duration": 6.51}, {"text": "dire que je dois me tais non je dis que", "start": 575.44, "duration": 5.68}, {"text": "tu as fausse intellectuellement tu", "start": 579.08, "duration": 5.97}, {"text": "donnes pas id\u00e9al mais la tuerie de", "start": 581.12, "duration": 4.38}, {"text": "nantes", "start": 585.05, "duration": 1.98}, {"text": "maintenant si vous le voulez bien on va", "start": 585.5, "duration": 4.29}, {"text": "avancer et on va parler il est en col\u00e8re", "start": 587.03, "duration": 5.55}, {"text": "il ya la ligue europe isme devient de", "start": 589.79, "duration": 5.04}, {"text": "plus en plus autoritaire on n'ose pas", "start": 592.58, "duration": 4.1}, {"text": "dire pr\u00e9cisions \u00e0 propos de conna\u00eetre", "start": 594.83, "duration": 6.45}, {"text": "ch\u00e9rie \u00e7a si tu auras palais de l'europe", "start": 596.68, "duration": 7.33}, {"text": "dans son ensemble juifs pour dire on", "start": 601.28, "duration": 5.25}, {"text": "n'est pas facile allez on arr\u00eate on", "start": 604.01, "duration": 3.87}, {"text": "arr\u00eatait on en voit on en vient", "start": 606.53, "duration": 3.0}, {"text": "maintenant aux d\u00e9bats de fond macro", "start": 607.88, "duration": 3.57}, {"text": "pr\u00e9sidence depuis quatre mois est ce que", "start": 609.53, "duration": 3.48}, {"text": "c'est une r\u00e9volution une r\u00e9gression", "start": 611.45, "duration": 3.09}, {"text": "il ya la r\u00e9forme du code du travail on", "start": 613.01, "duration": 2.67}, {"text": "en a beaucoup parl\u00e9 mais pas seulement", "start": 614.54, "duration": 3.15}, {"text": "c'est une v\u00e9ritable bide creek emmanuel", "start": 615.68, "duration": 3.06}, {"text": "macron entend mener", "start": 617.69, "duration": 2.64}, {"text": "jean-baptiste marteau vous donner les", "start": 618.74, "duration": 6.99}, {"text": "cl\u00e9s du d\u00e9bat elle macron il ya deux", "start": 620.33, "duration": 8.13}, {"text": "grandes lois qui ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9es et on va", "start": 625.73, "duration": 5.22}, {"text": "les d\u00e9couvrir sur ce panneau il ya bien", "start": 628.46, "duration": 4.77}, {"text": "s\u00fbr et bien la r\u00e9forme du march\u00e9 du", "start": 630.95, "duration": 4.77}, {"text": "travail les ordonnances et la loi de", "start": 633.23, "duration": 4.8}, {"text": "moralisation deux grandes lois vous", "start": 635.72, "duration": 4.32}, {"text": "allez voir \u00e0 synth\u00e9tiser la loi de", "start": 638.03, "duration": 3.18}, {"text": "moralisation avec les petites ailes", "start": 640.04, "duration": 3.03}, {"text": "d'ange les ordonnances et les deux fois", "start": 641.21, "duration": 3.57}, {"text": "\u00e7a s'est vraiment but puisque \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 643.07, "duration": 5.34}, {"text": "devant les cam\u00e9ras le voil\u00e0 ici dans le", "start": 644.78, "duration": 5.22}, {"text": "bureau des mariages macron signant ces", "start": 648.41, "duration": 3.12}, {"text": "deux ordonnances mais si vous trouvez", "start": 650.0, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 ces deux lois \u00e7a va trop loin c'est", "start": 651.53, "duration": 3.63}, {"text": "rien absolument rien \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ce qui", "start": 653.36, "duration": 3.57}, {"text": "vous attend regarder on essayait de", "start": 655.16, "duration": 3.75}, {"text": "lister les dix dossiers qui devraient", "start": 656.93, "duration": 3.72}, {"text": "arriver au cours de l'ann\u00e9e 2018 sur", "start": 658.91, "duration": 3.06}, {"text": "plan \u00e9conomique d'abord vague \u00e0 la", "start": 660.65, "duration": 3.39}, {"text": "r\u00e9forme du logement \u00e7a c'est pr\u00e9vu pour", "start": 661.97, "duration": 3.99}, {"text": "le d\u00e9but de l'ann\u00e9e la r\u00e9forme de l'isf", "start": 664.04, "duration": 3.75}, {"text": "est a priori pour le premier semestre", "start": 665.96, "duration": 2.73}, {"text": "la r\u00e9forme de la formation", "start": 667.79, "duration": 2.58}, {"text": "professionnelle on nous dit au printemps", "start": 668.69, "duration": 3.54}, {"text": "a priori la r\u00e9forme de l'assurance", "start": 670.37, "duration": 4.65}, {"text": "ch\u00f4mage pour l'\u00e9t\u00e9 et enfin la sncf avec", "start": 672.23, "duration": 5.88}, {"text": "ses fameux r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux a priori on", "start": 675.02, "duration": 6.21}, {"text": "la fin de l'ann\u00e9e 2018 l'air alors on le", "start": 678.11, "duration": 4.59}, {"text": "voit c'est la bid script pour les lois", "start": 681.23, "duration": 2.67}, {"text": "\u00e9conomiques en revanche quand il s'agit", "start": 682.7, "duration": 2.55}, {"text": "des questions soci\u00e9tales et on l'a vu", "start": 683.9, "duration": 2.7}, {"text": "avec le premier ministre", "start": 685.25, "duration": 2.67}, {"text": "il est beaucoup plus timide beaucoup", "start": 686.6, "duration": 2.82}, {"text": "plus frileux et c'est m\u00eame compl\u00e8tement", "start": 687.92, "duration": 3.149}, {"text": "flou au niveau du calendrier regardez", "start": 689.42, "duration": 3.57}, {"text": "par exemple on va prendre la pma pour", "start": 691.069, "duration": 3.45}, {"text": "toutes les femmes encore ce soir on a", "start": 692.99, "duration": 2.64}, {"text": "compris que c'\u00e9tait vaguement un d\u00e9bat", "start": 694.519, "duration": 2.88}, {"text": "pour la fin de l'ann\u00e9e 2018 la r\u00e9cente", "start": 695.63, "duration": 3.75}, {"text": "de la politique d'asile l\u00e0 aussi on", "start": 697.399, "duration": 3.63}, {"text": "attend un calendrier est plus de mesure", "start": 699.38, "duration": 2.37}, {"text": "et puis une grande loi sur", "start": 701.029, "duration": 2.581}, {"text": "l'ind\u00e9pendance de la magistrature dans", "start": 701.75, "duration": 3.35}, {"text": "une grande loi de programmation", "start": 703.61, "duration": 3.57}, {"text": "judiciaire voil\u00e0 pour les questions de", "start": 705.1, "duration": 3.31}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 puis alors vous avez deux", "start": 707.18, "duration": 2.159}, {"text": "dossiers explosifs", "start": 708.41, "duration": 3.419}, {"text": "ajoutez \u00e0 \u00e7a l'\u00e9cole et puis", "start": 709.339, "duration": 4.411}, {"text": "l'universit\u00e9 avec le gros mot interdit", "start": 711.829, "duration": 3.661}, {"text": "c'est bien s\u00fbr la s\u00e9lection \u00e0 l'entr\u00e9e", "start": 713.75, "duration": 3.69}, {"text": "de l'universit\u00e9 deux dossiers qui", "start": 715.49, "duration": 3.659}, {"text": "pourraient arriver pour la fin de", "start": 717.44, "duration": 3.3}, {"text": "l'ann\u00e9e 2018 emmanuel macron vous savez", "start": 719.149, "duration": 2.55}, {"text": "il veut aller tr\u00e8s tr\u00e8s vite", "start": 720.74, "duration": 2.579}, {"text": "regardez \u00e7a c'est l'ensemble des lois", "start": 721.699, "duration": 3.481}, {"text": "qui arrivent pour l'ann\u00e9e 2018 on va", "start": 723.319, "duration": 2.431}, {"text": "repr\u00e9senter", "start": 725.18, "duration": 1.829}, {"text": "et cette phrase que me disait un", "start": 725.75, "duration": 3.149}, {"text": "ministre il ya encore quelques jours", "start": 727.009, "duration": 4.111}, {"text": "nous avons donc seront \u00e0 10 % de", "start": 728.899, "duration": 3.24}, {"text": "popularit\u00e9 dans un an", "start": 731.12, "duration": 3.0}, {"text": "c'est donc maintenant qu'il faut agir", "start": 732.139, "duration": 3.661}, {"text": "emmanuel macron le sait il faut aller", "start": 734.12, "duration": 4.019}, {"text": "vite extr\u00eamement laid merci \u00e0 vous jean", "start": 735.8, "duration": 3.959}, {"text": "baptiste pour avoir pos\u00e9 les termes du", "start": 738.139, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9bat on va parler la pma et des lois", "start": 739.759, "duration": 2.671}, {"text": "sociales dans un instant mais d'abord", "start": 741.259, "duration": 3.661}, {"text": "sur ce qui est cette petite crique", "start": 742.43, "duration": 3.599}, {"text": "toutes ces r\u00e9formes", "start": 744.92, "duration": 2.609}, {"text": "on devrait pas changer de vocabulaire", "start": 746.029, "duration": 3.81}, {"text": "dites-moi blitzkrieg c'est aberrant oui", "start": 747.529, "duration": 4.891}, {"text": "je m'excuse alors c'est soit the glory", "start": 749.839, "duration": 5.43}, {"text": "le blick ch et trois de ses quinze", "start": 752.42, "duration": 4.769}, {"text": "ann\u00e9es de vie des populations", "start": 755.269, "duration": 3.69}, {"text": "alors on peut dire qu'il veut aller tr\u00e8s", "start": 757.189, "duration": 3.27}, {"text": "vite mais on n'a pas le droit je", "start": 758.959, "duration": 3.18}, {"text": "m'excuse madame salam elle ira bien", "start": 760.459, "duration": 3.12}, {"text": "d'employer n'importe quel vocabulaire", "start": 762.139, "duration": 3.151}, {"text": "fr\u00e8re grand n'importe quoi", "start": 763.579, "duration": 3.87}, {"text": "non mais la raison cette rapidit\u00e9 c'est", "start": 765.29, "duration": 3.51}, {"text": "vrai et la raison il ya toujours des", "start": 767.449, "duration": 2.611}, {"text": "probl\u00e8mes de vocabulaire dans la", "start": 768.8, "duration": 3.51}, {"text": "formation l'agent constate toute la", "start": 770.06, "duration": 3.75}, {"text": "journ\u00e9e c'est vrai que blitzkrieg faut", "start": 772.31, "duration": 3.779}, {"text": "l'\u00e9carter parce que c'est \u00e7a envoie des", "start": 773.81, "duration": 5.49}, {"text": "choses atroces mais la rapidit\u00e9 oui la", "start": 776.089, "duration": 4.471}, {"text": "rapidit\u00e9 le dynamisme", "start": 779.3, "duration": 3.81}, {"text": "on a reproch\u00e9 on a reproch\u00e9 au", "start": 780.56, "duration": 4.74}, {"text": "quinquennat pr\u00e9c\u00e9dent d'\u00eatre immobile", "start": 783.11, "duration": 4.8}, {"text": "est l\u00e0 et on a \u00e9lu quelqu'un pour qu'ils", "start": 785.3, "duration": 4.68}, {"text": "bougent \u00e0 la il bouge et il bouge", "start": 787.91, "duration": 3.75}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment l\u00e0 forc\u00e9ment il toutes les", "start": 789.98, "duration": 3.81}, {"text": "dates sont pas toujours \u00e0 la date pr\u00e9vue", "start": 791.66, "duration": 4.59}, {"text": "on sait pas tr\u00e8s bien les d\u00e9tails on les", "start": 793.79, "duration": 3.93}, {"text": "conna\u00eet pas tous quelquefois on est", "start": 796.25, "duration": 3.48}, {"text": "perdu on n'y comprend rien mal le budget", "start": 797.72, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e7a fait trois jours j'essaie de lire", "start": 799.73, "duration": 2.58}, {"text": "pour savoir vraiment ce qui se passe", "start": 801.079, "duration": 2.581}, {"text": "j'arrive pas \u00e0 savoir par exemple", "start": 802.31, "duration": 3.81}, {"text": "combien les retrait\u00e9s qui sont retrait\u00e9s", "start": 803.66, "duration": 4.349}, {"text": "\u00e0 3000 euros par exemple vont perdre", "start": 806.12, "duration": 6.459}, {"text": "tout \u00e7a est compliqu\u00e9 mais c'est le vent", "start": 808.009, "duration": 7.151}, {"text": "il se passe quelque chose enfin dans ce", "start": 812.579, "duration": 5.97}, {"text": "pays alors emmanuel m\u00e9nard sur la", "start": 815.16, "duration": 5.909}, {"text": "rapidit\u00e9 des lois et des r\u00e9formes mais", "start": 818.549, "duration": 4.41}, {"text": "\u00e7a je peux en t\u00e9moigner parce que c'est", "start": 821.069, "duration": 3.661}, {"text": "\u00e0 marche forc\u00e9e parce que vous \u00eates vous", "start": 822.959, "duration": 3.63}, {"text": "senti un cycle ah oui tout \u00e0 fait celle", "start": 824.73, "duration": 3.329}, {"text": "des sessions de nuit elle va \u00e0 n'en plus", "start": 826.589, "duration": 4.53}, {"text": "finir des sessions de deux commissions", "start": 828.059, "duration": 4.71}, {"text": "qui se chevauchent dans tous les coins", "start": 831.119, "duration": 2.82}, {"text": "je sais d'ailleurs pas comment on peut", "start": 832.769, "duration": 2.55}, {"text": "assister \u00e0 tous et comment on peut faire", "start": 833.939, "duration": 3.93}, {"text": "correctement son travail si rapidement", "start": 835.319, "duration": 4.651}, {"text": "je prends mon exemple tout \u00e0 l'heure", "start": 837.869, "duration": 4.53}, {"text": "j'\u00e9tais dans l'h\u00e9micycle pour proposer", "start": 839.97, "duration": 4.049}, {"text": "des amendements sur la loi s\u00e9curit\u00e9 mais", "start": 842.399, "duration": 3.15}, {"text": "en m\u00eame temps j'\u00e9tais cens\u00e9 \u00eatre dans la", "start": 844.019, "duration": 3.211}, {"text": "commission et faire l'audition d'un", "start": 845.549, "duration": 2.85}, {"text": "ministre c'est pas tr\u00e8s bien comme vous", "start": 847.23, "duration": 2.399}, {"text": "dites \u00e7a va trop vite pour qu'on puisse", "start": 848.399, "duration": 3.571}, {"text": "y avoir le temps de r\u00e9fl\u00e9chir je dis \u00e7a", "start": 849.629, "duration": 3.57}, {"text": "va trop vite c'est que je dis je ne", "start": 851.97, "duration": 3.209}, {"text": "comprends pas pourquoi on doit aller si", "start": 853.199, "duration": 3.81}, {"text": "vite sur des sujets aussi importants et", "start": 855.179, "duration": 3.39}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment sur le fond si vous voulez", "start": 857.009, "duration": 3.601}, {"text": "bien ce qui se passe est assez normal et", "start": 858.569, "duration": 3.27}, {"text": "logique par contre c'est \u00e0 dire que", "start": 860.61, "duration": 3.139}, {"text": "macron est apparu comme vraiment le", "start": 861.839, "duration": 4.5}, {"text": "candidat l'\u00e9lu des cat\u00e9gories sociales", "start": 863.749, "duration": 6.25}, {"text": "sup\u00e9rieures jamais at-elle pr\u00e9sident", "start": 866.339, "duration": 5.79}, {"text": "n'avait \u00e9t\u00e9 si visiblement l'\u00e9lu des", "start": 869.999, "duration": 5.37}, {"text": "centres villes des cadres re\u00e7u des gens", "start": 872.129, "duration": 5.161}, {"text": "qui avaient fait des \u00e9tudes et donc il", "start": 875.369, "duration": 3.96}, {"text": "fait une politique rapidement tr\u00e8s \u00e0", "start": 877.29, "duration": 3.719}, {"text": "droite peut-\u00eatre plus \u00e0 droite que cette", "start": 879.329, "duration": 3.271}, {"text": "pourrait-elle fillon d'ailleurs et donc", "start": 881.009, "duration": 3.24}, {"text": "les choses \u00e0 brest allemand le probl\u00e8me", "start": 882.6, "duration": 2.88}, {"text": "c'est ce qui me pr\u00e9occupe actuellement", "start": 884.249, "duration": 3.75}, {"text": "c'est que j'entends tous ces d\u00e9bats sur", "start": 885.48, "duration": 5.459}, {"text": "la politique vraiment pos\u00e9 en termes de", "start": 887.999, "duration": 6.78}, {"text": "justice c'est juste c'est pas juste moi", "start": 890.939, "duration": 5.221}, {"text": "je trouve a expliqu\u00e9 c'est pas juste", "start": 894.779, "duration": 3.691}, {"text": "mais ultimement la question n'est pas \u00e7a", "start": 896.16, "duration": 4.259}, {"text": "la question c'est est-ce que \u00e7a va", "start": 898.47, "duration": 4.799}, {"text": "marcher et il est \u00e9vident je m'excuse", "start": 900.419, "duration": 4.77}, {"text": "daniel cohn-bendit va deux nouveaux cd", "start": 903.269, "duration": 6.42}, {"text": "rev\u00eat la mairie dans les dunes d'une", "start": 905.189, "duration": 7.08}, {"text": "prise au pi\u00e8ge dans l'euro \u00e7a va \u00e9chouer", "start": 909.689, "duration": 3.87}, {"text": "c'est \u00e0 dire mon aura une politique", "start": 912.269, "duration": 2.701}, {"text": "\u00e9conomique qui sera non seulement la", "start": 913.559, "duration": 3.87}, {"text": "rapide et injuste mais qui va encore", "start": 914.97, "duration": 3.839}, {"text": "faire monter le chemin c'est un parent", "start": 917.429, "duration": 2.91}, {"text": "et vous pensez qu'il peut r\u00e9ussir son", "start": 918.809, "duration": 4.801}, {"text": "pari \u00e7a moi j'ai oubli\u00e9 ma boule de", "start": 920.339, "duration": 6.72}, {"text": "cristal je ne le sais pas jeu j'essaie", "start": 923.61, "duration": 4.289}, {"text": "de comprendre", "start": 927.059, "duration": 3.69}, {"text": "ils ont ce gouvernement emmanuel macron", "start": 927.899, "duration": 5.43}, {"text": "une logique et la logique est de dire", "start": 930.749, "duration": 4.861}, {"text": "'voil\u00e0 ce pays doit bouger", "start": 933.329, "duration": 4.92}, {"text": "nous devons et nous avons commenc\u00e9 par", "start": 935.61, "duration": 5.189}, {"text": "les ordonnances on en pense qu'on veut", "start": 938.249, "duration": 5.31}, {"text": "on est pour aux comptes puis y aura tout", "start": 940.799, "duration": 5.111}, {"text": "ce qui est s\u00e9curit\u00e9 r\u00e9forme de", "start": 943.559, "duration": 5.381}, {"text": "donc de la formation r\u00e9forme du ch\u00f4mage", "start": 945.91, "duration": 8.13}, {"text": "etc terrain et je crois que il parie sur", "start": 948.94, "duration": 6.57}, {"text": "une nouvelle dynamique du pays", "start": 954.04, "duration": 4.41}, {"text": "je n'en sais rien si \u00e7a va marcher mais", "start": 955.51, "duration": 4.44}, {"text": "c'est cette th\u00e9orie du ruissellement nom", "start": 958.45, "duration": 3.54}, {"text": "soit la meilleure vie dure non non", "start": 959.95, "duration": 4.26}, {"text": "quelque chose niasse m'excuse si vous", "start": 961.99, "duration": 3.81}, {"text": "avez vous avez le droit d'aimer", "start": 964.21, "duration": 3.42}, {"text": "m\u00e9lenchon 1 mais c'est pas parce que", "start": 965.8, "duration": 4.05}, {"text": "m\u00e9lenchon parle non mais c'est pas parce", "start": 967.63, "duration": 3.48}, {"text": "qu'il a parl\u00e9 de la th\u00e9orie du", "start": 969.85, "duration": 2.94}, {"text": "ruissellement qu'elle est juste ils en", "start": 971.11, "duration": 3.24}, {"text": "ont il n'est pas le seul en parler mais", "start": 972.79, "duration": 3.39}, {"text": "il ya cet argent qui disent beaucoup de", "start": 974.35, "duration": 2.88}, {"text": "choses il ya beaucoup de souverainistes", "start": 976.18, "duration": 2.94}, {"text": "qui disent des choses elles sont pas", "start": 977.23, "duration": 3.84}, {"text": "vrai parce qu'ils sont men\u00e9s c'est que", "start": 979.12, "duration": 4.29}, {"text": "non l'id\u00e9e c'est autre chose c'est pas", "start": 981.07, "duration": 4.38}, {"text": "vrai alors c'est quoi l'id\u00e9e qu'il y a", "start": 983.41, "duration": 4.11}, {"text": "derri\u00e8re elle et alors \u00e7a marche ou \u00e7a", "start": 985.45, "duration": 3.84}, {"text": "marche pas je suis d'accord avec", "start": 987.52, "duration": 5.85}, {"text": "emmanuel l\u00e0 dessus c'est si la france", "start": 989.29, "duration": 7.02}, {"text": "reprend une dynamique dans une europe", "start": 993.37, "duration": 5.04}, {"text": "qui est en marche et qui a besoin d'une", "start": 996.31, "duration": 5.25}, {"text": "dynamique alors la confiance dans", "start": 998.41, "duration": 6.39}, {"text": "l'\u00e9conomie va faire que le ch\u00f4mage bat", "start": 1001.56, "duration": 5.85}, {"text": "se r\u00e9duit et en m\u00eame temps avec les", "start": 1004.8, "duration": 5.1}, {"text": "nouvelles lois de s\u00e9curit\u00e9 c'est-\u00e0-dire", "start": 1007.41, "duration": 4.86}, {"text": "l'information et la r\u00e9forme du ch\u00f4mage", "start": 1009.9, "duration": 4.53}, {"text": "il y aura une nouvelle dynamique", "start": 1012.27, "duration": 4.68}, {"text": "parall\u00e8le \u00e0 l'\u00e9volution du march\u00e9 du", "start": 1014.43, "duration": 5.16}, {"text": "travail qui feront que les gens pourront", "start": 1016.95, "duration": 4.89}, {"text": "avoir d'autre jobs donc c'est pas le", "start": 1019.59, "duration": 4.43}, {"text": "windsor et pour cela ils font un pari", "start": 1021.84, "duration": 5.25}, {"text": "j'avoue moi m\u00eame et je le lui dis donc", "start": 1024.02, "duration": 5.65}, {"text": "\u00e7a je suis d\u00e9bile et h\u00e2tif que \u00e7a marche", "start": 1027.09, "duration": 5.4}, {"text": "que l' isf va faire que les gens vont", "start": 1029.67, "duration": 5.07}, {"text": "plus investir \u00e7a moi je suis", "start": 1032.49, "duration": 4.83}, {"text": "personnellement dubitatif mais s'ils en", "start": 1034.74, "duration": 3.84}, {"text": "attendent alors l\u00e0 par hasard la", "start": 1037.32, "duration": 2.19}, {"text": "tradition fran\u00e7aise", "start": 1038.58, "duration": 2.85}, {"text": "quand on redonne de l'argent aux riches", "start": 1039.51, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e7a n'est pas d'investir", "start": 1041.43, "duration": 3.18}, {"text": "alors voil\u00e0 c'est tout mais je veux dire", "start": 1042.69, "duration": 3.3}, {"text": "il faut au moins de comprendre cette", "start": 1044.61, "duration": 4.47}, {"text": "logique apr\u00e8s je suis incapable de dire", "start": 1045.99, "duration": 6.6}, {"text": "et ni monsieur l'anglais ni emmanuel toi", "start": 1049.08, "duration": 4.95}, {"text": "tu ne peux dire \u00e7a va marcher ou \u00e7a va", "start": 1052.59, "duration": 3.84}, {"text": "pas marcher parce que tous les d\u00e9bats et", "start": 1054.03, "duration": 3.51}, {"text": "des balles dans tous les pays", "start": 1056.43, "duration": 3.33}, {"text": "rien mais toutes ces politiques en fait", "start": 1057.54, "duration": 4.56}, {"text": "de flexibilisation apr\u00e8s jos\u00e9 marques", "start": 1059.76, "duration": 5.25}, {"text": "mais au danemark pays protestants et", "start": 1062.1, "duration": 4.29}, {"text": "certaines sommes ayant ses", "start": 1065.01, "duration": 3.6}, {"text": "caract\u00e9ristiques mais en france \u00e7a fait", "start": 1066.39, "duration": 5.1}, {"text": "des dizaines d'ann\u00e9es qu'on essaye c'est", "start": 1068.61, "duration": 4.86}, {"text": "parce qu'on ne marche pas c'est pas le", "start": 1071.49, "duration": 3.96}, {"text": "vrai messieurs intellectuelle r\u00e9my", "start": 1073.47, "duration": 3.93}, {"text": "suaire de la fronde est ce que un", "start": 1075.45, "duration": 3.0}, {"text": "probl\u00e8me ya pas", "start": 1077.4, "duration": 4.71}, {"text": "pour religieux ces intellectuels comment", "start": 1078.45, "duration": 5.58}, {"text": "est-ce qu'on peut rester dans ce bocal", "start": 1082.11, "duration": 5.79}, {"text": "et ne pas voir que \u00e7a ne marche pas et", "start": 1084.03, "duration": 5.51}, {"text": "on tourne en rond", "start": 1087.9, "duration": 3.66}, {"text": "est-ce qu'on peut de d\u00e9mystifier un peu", "start": 1089.54, "duration": 3.07}, {"text": "les choses il revenir au fond puisque", "start": 1091.56, "duration": 3.39}, {"text": "dalian en vie mais la v\u00e9rit\u00e9 c'est que", "start": 1092.61, "duration": 3.99}, {"text": "les avocats de monsieur macro et de", "start": 1094.95, "duration": 2.85}, {"text": "monsieur philippe nous explique ici que", "start": 1096.6, "duration": 2.37}, {"text": "\u00e7a bouge enfin d'accord mais enfin", "start": 1097.8, "duration": 6.09}, {"text": "bouger les partisans les partisans \u00e0", "start": 1098.97, "duration": 6.72}, {"text": "papa jean bourrel bronche pas d'\u00eatre", "start": 1103.89, "duration": 6.21}, {"text": "partisan de la roja bougies est-ce que", "start": 1105.69, "duration": 5.4}, {"text": "je vais simplement dire c'est que bouger", "start": 1110.1, "duration": 3.72}, {"text": "n'est pas un but en soi \u00e7a bouge on", "start": 1111.09, "duration": 4.32}, {"text": "s'agite dans les cam\u00e9ras en signe de", "start": 1113.82, "duration": 2.91}, {"text": "belle ordonnance mais qu'est ce qu'il ya", "start": 1115.41, "duration": 2.73}, {"text": "dedans si c'est simplement pour", "start": 1116.73, "duration": 2.34}, {"text": "s'accorder sur le fait qu'on va", "start": 1118.14, "duration": 2.37}, {"text": "plafonner les indemnit\u00e9s prud'homales en", "start": 1119.07, "duration": 2.73}, {"text": "cas de licenciement abusif", "start": 1120.51, "duration": 3.18}, {"text": "est ce que c'est \u00e7a qui va transformer", "start": 1121.8, "duration": 3.96}, {"text": "le march\u00e9 du travail j'ai 30 ans nous", "start": 1123.69, "duration": 3.57}, {"text": "rentrons dans un monde o\u00f9 le travail a", "start": 1125.76, "duration": 3.03}, {"text": "chang\u00e9 de signification", "start": 1127.26, "duration": 3.33}, {"text": "plut\u00f4t que d'aller vite en faisant un", "start": 1128.79, "duration": 4.62}, {"text": "peu r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 cet ancien monde que", "start": 1130.59, "duration": 5.67}, {"text": "monsieur macron m\u00e9prise avec autant", "start": 1133.41, "duration": 3.39}, {"text": "d'\u00e9vidence", "start": 1136.26, "duration": 2.16}, {"text": "est-ce qu'on pourrait pas s'arr\u00eater un", "start": 1136.8, "duration": 3.21}, {"text": "instant prendre le temps d'un vrai d\u00e9bat", "start": 1138.42, "duration": 2.97}, {"text": "sur qu'est-ce que c'est que le travail", "start": 1140.01, "duration": 2.64}, {"text": "demain qu'est ce que c'est qu'un contrat", "start": 1141.39, "duration": 1.68}, {"text": "de travail", "start": 1142.65, "duration": 1.83}, {"text": "comment est ce qu'on pense la dur\u00e9e du", "start": 1143.07, "duration": 3.12}, {"text": "travail du journal ou l\u00e0 et pendant la", "start": 1144.48, "duration": 4.13}, {"text": "campagne pr\u00e9sidentielle", "start": 1146.19, "duration": 2.42}, {"text": "ce d\u00e9bat mais une campagne", "start": 1149.03, "duration": 2.98}, {"text": "pr\u00e9sidentielle on l'a bien vu cette", "start": 1150.9, "duration": 2.76}, {"text": "ann\u00e9e c'est une somme d'enjeux qui sont", "start": 1152.01, "duration": 2.67}, {"text": "lieu aussi \u00e0 des contingences", "start": 1153.66, "duration": 2.04}, {"text": "d'actualit\u00e9", "start": 1154.68, "duration": 2.7}, {"text": "l\u00e0 on est devant un d\u00e9fi majeur qui est", "start": 1155.7, "duration": 3.69}, {"text": "de repenser l'avenir du travail dans un", "start": 1157.38, "duration": 3.24}, {"text": "pays o\u00f9 il ya cinq millions de ch\u00f4meurs", "start": 1159.39, "duration": 3.63}, {"text": "est l\u00e0 de toute \u00e9vidence je pr\u00e9side une", "start": 1160.62, "duration": 3.57}, {"text": "mission locale c'est \u00e0 dire une", "start": 1163.02, "duration": 2.34}, {"text": "structure qui accompagne chaque ann\u00e9e", "start": 1164.19, "duration": 2.49}, {"text": "dans ma ville de mille jeunes qui sont", "start": 1165.36, "duration": 2.4}, {"text": "tr\u00e8s grandes difficult\u00e9s dans le rapport", "start": 1166.68, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e0 l'emploi je ne vois pas ce que ces", "start": 1167.76, "duration": 4.26}, {"text": "ordonnances vont changer pour ces jeunes", "start": 1169.86, "duration": 3.51}, {"text": "r\u00e9veil que la r\u00e9forme de la formation", "start": 1172.02, "duration": 4.11}, {"text": "oui alors on peut on peut la r\u00e9forme non", "start": 1173.37, "duration": 4.53}, {"text": "mais alors l\u00e0 temps encore et oui mais", "start": 1176.13, "duration": 4.23}, {"text": "voil\u00e0 nous avons vue l'an en m\u00eame temps", "start": 1177.9, "duration": 4.38}, {"text": "non jusqu'aujourd'hui d'alors et la", "start": 1180.36, "duration": 6.74}, {"text": "flexibilit\u00e9 allez on ne fait pas de", "start": 1182.28, "duration": 6.96}, {"text": "l'exploration d'accord la r\u00e9forme de la", "start": 1187.1, "duration": 5.16}, {"text": "formation s'attaquent \u00e0 ce probl\u00e8me", "start": 1189.24, "duration": 5.25}, {"text": "c'est un d\u00e9bat \u00e0 la longueur de vos", "start": 1192.26, "duration": 3.67}, {"text": "invit\u00e9s en somme 10", "start": 1194.49, "duration": 3.48}, {"text": "on n'a plus le temps de r\u00e9fl\u00e9chir on n'a", "start": 1195.93, "duration": 3.84}, {"text": "pas le temps \u00e7a va trop vite et c'est", "start": 1197.97, "duration": 3.93}, {"text": "rare mais \u00e7a fait 30 ans qu'on", "start": 1199.77, "duration": 4.95}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chisse \u00e7a fait 30 ans qu'il ya des", "start": 1201.9, "duration": 4.32}, {"text": "rapports qui s'accumulent qui", "start": 1204.72, "duration": 3.33}, {"text": "s'accumulent qui s'accumulent et qui", "start": 1206.22, "duration": 4.38}, {"text": "sont \u00e0 l'origine du programme politique", "start": 1208.05, "duration": 3.58}, {"text": "de monsieur macro", "start": 1210.6, "duration": 2.83}, {"text": "on attendait les sommes \u00e0 terminer donc", "start": 1211.63, "duration": 4.44}, {"text": "on a beaucoup r\u00e9fl\u00e9chi d\u00e9j\u00e0 en maths en", "start": 1213.43, "duration": 4.32}, {"text": "applique qu est ce qu est ce qu on a", "start": 1216.07, "duration": 3.03}, {"text": "fait de ces rapports on nous dit", "start": 1217.75, "duration": 3.12}, {"text": "effectivement il faut descendre il faut", "start": 1219.1, "duration": 3.09}, {"text": "d\u00e9concentrer le dialogue social qu'est", "start": 1220.87, "duration": 2.76}, {"text": "ce qu'on fait pour faire plaisir \u00e0 tout", "start": 1222.19, "duration": 1.71}, {"text": "le monde", "start": 1223.63, "duration": 1.41}, {"text": "on va le mettre au niveau des branches", "start": 1223.9, "duration": 3.27}, {"text": "qui sont des usines \u00e0 gaz que personnes", "start": 1225.04, "duration": 3.83}, {"text": "en meurent et aux e-mails ont repris", "start": 1227.17, "duration": 4.8}, {"text": "aujourd'hui c'est non non on a l\u00e0 il ya", "start": 1228.87, "duration": 5.79}, {"text": "deux ans chose qui sous le godet comme", "start": 1231.97, "duration": 5.01}, {"text": "monsieur m\u00e9lenchon enfin je veux dire on", "start": 1234.66, "duration": 4.12}, {"text": "peut garder les reproches c'\u00e9tait en", "start": 1236.98, "duration": 3.63}, {"text": "faire des milliers mais on reproche", "start": 1238.78, "duration": 3.72}, {"text": "qu'il veut le mettre au niveau de", "start": 1240.61, "duration": 3.45}, {"text": "l'entreprise et que les salari\u00e9s", "start": 1242.5, "duration": 4.11}, {"text": "n'auront pas la capacit\u00e9 de r\u00e9sister qui", "start": 1244.06, "duration": 4.35}, {"text": "ont un chantage des entreprises contre", "start": 1246.61, "duration": 3.39}, {"text": "les salari\u00e9s parce que justement", "start": 1248.41, "duration": 5.25}, {"text": "l'entreprise c'est un univers o\u00f9 les", "start": 1250.0, "duration": 5.1}, {"text": "salari\u00e9s peuvent pas se d\u00e9fendre mais", "start": 1253.66, "duration": 4.86}, {"text": "voil\u00e0 je vais donc r\u00e9 madrid sur les", "start": 1255.1, "duration": 4.83}, {"text": "choses parce que je voudrais dire et", "start": 1258.52, "duration": 3.51}, {"text": "mesdames et messieurs macron \u00e0 a r\u00e9ussi", "start": 1259.93, "duration": 3.09}, {"text": "le tour de force", "start": 1262.03, "duration": 3.57}, {"text": "effectivement de ringardiser com com", "start": 1263.02, "duration": 4.26}, {"text": "comme ils disent cette esp\u00e8ce de vieux", "start": 1265.6, "duration": 3.54}, {"text": "monde qui \u00e9taient encore en place il ya", "start": 1267.28, "duration": 4.59}, {"text": "six mois il a r\u00e9ussi \u00e0 ringardiser tout", "start": 1269.14, "duration": 4.05}, {"text": "\u00e7a parce que parce qu'il est sorti de", "start": 1271.87, "duration": 2.49}, {"text": "nulle part parce qu'il ya trois ans", "start": 1273.19, "duration": 4.05}, {"text": "personne ne connaissait et est en fait", "start": 1274.36, "duration": 4.5}, {"text": "tous les partis politiques avec sa", "start": 1277.24, "duration": 2.61}, {"text": "campagne \u00e9lectorale", "start": 1278.86, "duration": 4.05}, {"text": "incroyable \u00e0 ont pris ont pris un coup", "start": 1279.85, "duration": 3.42}, {"text": "de vieux", "start": 1282.91, "duration": 2.28}, {"text": "alors sauf que maintenant en fait il est", "start": 1283.27, "duration": 4.02}, {"text": "rattrap\u00e9 si je veux dire par la r\u00e9alit\u00e9", "start": 1285.19, "duration": 5.16}, {"text": "des choses et il \u00e0 son corps d\u00e9fendant", "start": 1287.29, "duration": 6.18}, {"text": "peut-\u00eatre mais il refait de la ville", "start": 1290.35, "duration": 5.93}, {"text": "politique alors saft sur les ordonnances", "start": 1293.47, "duration": 5.49}, {"text": "d'abord il a une raison d'utiliser les", "start": 1296.28, "duration": 4.03}, {"text": "ordonnances m\u00eame si moi \u00e0 titre", "start": 1298.96, "duration": 4.59}, {"text": "personnel je suis contre mais pour \u00e7a tu", "start": 1300.31, "duration": 4.83}, {"text": "es que sa tactique personnel il avait", "start": 1303.55, "duration": 3.33}, {"text": "raison de le faire personne personne ne", "start": 1305.14, "duration": 6.63}, {"text": "le lui reprochent mais mais il essaie", "start": 1306.88, "duration": 6.84}, {"text": "d'insuffler un petit peu dessous de", "start": 1311.77, "duration": 4.26}, {"text": "souplesse ce qui pla\u00eet aux chefs", "start": 1313.72, "duration": 3.66}, {"text": "d'entreprises des petites et moyennes", "start": 1316.03, "duration": 2.85}, {"text": "entreprises et je les emmenais dans la", "start": 1317.38, "duration": 2.72}, {"text": "d\u00e9fense tricolore", "start": 1318.88, "duration": 3.93}, {"text": "il est issu heurte au vieux monde parce", "start": 1320.1, "duration": 5.62}, {"text": "que his heart \u00e0 un syst\u00e8me qui n'a pas", "start": 1322.81, "duration": 5.25}, {"text": "encore r\u00e9ussi \u00e0 r\u00e9former alors et adamo", "start": 1325.72, "duration": 3.9}, {"text": "qui pr\u00e9cisera qu'il faudrait vraiment", "start": 1328.06, "duration": 3.81}, {"text": "sortir de cette passe et sans enfermer", "start": 1329.62, "duration": 3.9}, {"text": "dans cette rh\u00e9torique du vieil du", "start": 1331.87, "duration": 2.25}, {"text": "nouveau monde", "start": 1333.52, "duration": 2.76}, {"text": "d'abord il est gros il faut rappeler que", "start": 1334.12, "duration": 5.19}, {"text": "mal fait et plut\u00f4t est plut\u00f4t l'\u00e9lu des", "start": 1336.28, "duration": 5.25}, {"text": "vieux les gens qui ont des \u00e9lectorats", "start": 1339.31, "duration": 5.1}, {"text": "jeunes avaient retrait\u00e9 au deuxi\u00e8me tour", "start": 1341.53, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e7a c'est bien", "start": 1344.41, "duration": 2.55}, {"text": "se passer de ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0 c'est m\u00e9lenchon", "start": 1345.25, "duration": 3.72}, {"text": "qui est plus agi qu'un \u00e9lecteur jeunes", "start": 1346.96, "duration": 2.97}, {"text": "c'est d'ailleurs une sorte de loi", "start": 1348.97, "duration": 4.08}, {"text": "universelle que c'est des gens plut\u00f4t", "start": 1349.93, "duration": 5.52}, {"text": "vieux comme corvil en angleterre ou", "start": 1353.05, "duration": 5.46}, {"text": "sanders aux \u00e9tats unis qui fascine les", "start": 1355.45, "duration": 5.1}, {"text": "\u00e9lectorats jeunes et puis d'esp\u00e8ces de", "start": 1358.51, "duration": 4.1}, {"text": "ne pas dire gamin je vais pas faire le", "start": 1360.55, "duration": 5.25}, {"text": "fascine des \u00e9lectorats vieux mais la", "start": 1362.61, "duration": 7.69}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 de ce que dit emmanuel macron de", "start": 1365.8, "duration": 6.45}, {"text": "ces concepts \u00e9conomiques y sont des", "start": 1370.3, "duration": 5.52}, {"text": "concepts lib\u00e9raux tr\u00e8s anciens c'est que", "start": 1372.25, "duration": 5.79}, {"text": "c'est des choses qui se sont \u00e9panouis", "start": 1375.82, "duration": 4.38}, {"text": "dans le monde anglo am\u00e9ricains dans les", "start": 1378.04, "duration": 5.07}, {"text": "ann\u00e9es 80 je veux dire du si\u00e8cle", "start": 1380.2, "duration": 5.94}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent est actuellement les pays", "start": 1383.11, "duration": 5.79}, {"text": "anglo saxons sont en train de virer dans", "start": 1386.14, "duration": 5.94}, {"text": "l'autre sens vers d\u00e9couvert des vertus", "start": 1388.9, "duration": 6.15}, {"text": "de la nation de l'\u00e9tat de", "start": 1392.08, "duration": 6.33}, {"text": "l'interventionnisme du protectionnisme", "start": 1395.05, "duration": 4.65}, {"text": "est une id\u00e9e en sc\u00e8ne de la s\u00e9rie", "start": 1398.41, "duration": 3.06}, {"text": "d'essais que macron dans ses concepts", "start": 1399.7, "duration": 4.14}, {"text": "\u00e9conomiques et tr\u00e8s tr\u00e8s vite que \u00e7a n'a", "start": 1401.47, "duration": 5.34}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 question encore plus vive", "start": 1403.84, "duration": 5.19}, {"text": "alors alors c'est les vieux murs \u00e9pais", "start": 1406.81, "duration": 3.75}, {"text": "pas du tout c'est que moi je suis", "start": 1409.03, "duration": 2.25}, {"text": "personnellement plut\u00f4t", "start": 1410.56, "duration": 2.28}, {"text": "intellectuellement branch\u00e9 sur le monde", "start": 1411.28, "duration": 3.69}, {"text": "anglo am\u00e9ricain moi aussi donc je suis", "start": 1412.84, "duration": 4.14}, {"text": "ce qui se passe l\u00e0 bas je vois ce", "start": 1414.97, "duration": 3.6}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne du break site je vois le parti", "start": 1416.98, "duration": 3.84}, {"text": "conservateur qui revient des", "start": 1418.57, "duration": 3.36}, {"text": "probl\u00e9matiques sociales", "start": 1420.82, "duration": 2.97}, {"text": "je vois un parti travailliste qui se", "start": 1421.93, "duration": 4.05}, {"text": "d\u00e9finit comme plut\u00f4t centriste", "start": 1423.79, "duration": 3.63}, {"text": "parce que les anglais veulent des", "start": 1425.98, "duration": 3.72}, {"text": "nationalisations etc je vois les \u00e9tats", "start": 1427.42, "duration": 4.65}, {"text": "unis qui \u00e9volue d'autres mani\u00e8res vers", "start": 1429.7, "duration": 4.02}, {"text": "des concepts protectionnistes et nous on", "start": 1432.07, "duration": 2.16}, {"text": "est juste", "start": 1433.72, "duration": 3.8}, {"text": "macron ajuste une g\u00e9n\u00e9ration de retard", "start": 1434.23, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9conomique", "start": 1437.52, "duration": 4.06}, {"text": "c'est pas le nombre de vous dire qu'on", "start": 1438.67, "duration": 4.23}, {"text": "discute des \u00e9tats unis et de", "start": 1441.58, "duration": 1.86}, {"text": "l'angleterre", "start": 1442.9, "duration": 3.66}, {"text": "mais l'interpr\u00e9tation d'emmanuel todd", "start": 1443.44, "duration": 5.46}, {"text": "sur ce qui va se passer sur la politique", "start": 1446.56, "duration": 4.38}, {"text": "de trump sur l'interview mais c'est du", "start": 1448.9, "duration": 2.64}, {"text": "baratin", "start": 1450.94, "duration": 3.18}, {"text": "c'est l'effondrement total c'est la", "start": 1451.54, "duration": 4.14}, {"text": "politique que veut tu rome est un", "start": 1454.12, "duration": 3.57}, {"text": "effondrement total de l'\u00e9conomie", "start": 1455.68, "duration": 6.06}, {"text": "am\u00e9ricaine les jeunes de retrouver", "start": 1457.69, "duration": 5.88}, {"text": "l'autosuffisance \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 1461.74, "duration": 4.35}, {"text": "fais moi confiance ils vont se r\u00e9p\u00e9ter", "start": 1463.57, "duration": 4.2}, {"text": "ce que je voulais je te fais affaire", "start": 1466.09, "duration": 4.2}, {"text": "c'est chris rivi\u00e8re essayer de faire", "start": 1467.77, "duration": 5.49}, {"text": "comprendre \u00e0 quel point le d\u00e9bat que", "start": 1470.29, "duration": 6.33}, {"text": "nous avons entendu ce soir et fran\u00e7ais", "start": 1473.26, "duration": 5.399}, {"text": "est coup\u00e9e la maline europe", "start": 1476.62, "duration": 4.379}, {"text": "le monde n'est pas l'europe j'ai pas", "start": 1478.659, "duration": 4.2}, {"text": "parl\u00e9 de l'europe l'allemagne lg sur le", "start": 1480.999, "duration": 4.29}, {"text": "jeu rapide je voulais faire plaisir \u00e0", "start": 1482.859, "duration": 3.961}, {"text": "tari\u00e8re condamn\u00e9 je n'ai pas parl\u00e9", "start": 1485.289, "duration": 2.671}, {"text": "d'europe et je n'ai pas parler", "start": 1486.82, "duration": 2.13}, {"text": "l'allemand mais on va lui faire plaisir", "start": 1487.96, "duration": 3.48}, {"text": "et je voudrais parler du japon et voyons", "start": 1488.95, "duration": 4.349}, {"text": "emmanuel t\u00eate je vous entends si vous le", "start": 1491.44, "duration": 2.339}, {"text": "voulez bien", "start": 1493.299, "duration": 2.281}, {"text": "on va voir d'abord une chose c'est le", "start": 1493.779, "duration": 4.08}, {"text": "tweet d'alain jupp\u00e9 qui a r\u00e9agi puisque", "start": 1495.58, "duration": 3.719}, {"text": "nous sommes en direct il est 23h30 de", "start": 1497.859, "duration": 3.601}, {"text": "simon rejoignait sur france 2 belle", "start": 1499.299, "duration": 3.93}, {"text": "\u00e9mission d'edouard philippe combatif", "start": 1501.46, "duration": 4.74}, {"text": "courageux ouvert voil\u00e0 ce qu'a dit alain", "start": 1503.229, "duration": 3.361}, {"text": "jupp\u00e9", "start": 1506.2, "duration": 2.75}, {"text": "s'il avait critiqu\u00e9 on a \u00e9t\u00e9 \u00e9tonn\u00e9 car", "start": 1506.59, "duration": 4.5}, {"text": "il aurait pu ne rien faire il aurait pu", "start": 1508.95, "duration": 3.52}, {"text": "ne rien dire il a critiqu\u00e9 le maquereau", "start": 1511.09, "duration": 3.389}, {"text": "ni c'est monsieur philippe lui a quand", "start": 1512.47, "duration": 3.919}, {"text": "m\u00eame tendu les bras pendant les missions", "start": 1514.479, "duration": 4.971}, {"text": "de lutte", "start": 1516.389, "duration": 5.201}, {"text": "je donne la parole \u00e0 brice teinturier", "start": 1519.45, "duration": 3.399}, {"text": "brice vous avez les r\u00e9sultats d'un", "start": 1521.59, "duration": 3.149}, {"text": "sondage sur ces r\u00e9formes tous azimuts", "start": 1522.849, "duration": 3.871}, {"text": "pour pas employer un autre mot qui va", "start": 1524.739, "duration": 4.68}, {"text": "qui va g\u00eaner les oreilles de d\u00e9n\u00e9gation", "start": 1526.72, "duration": 4.949}, {"text": "des pesticides", "start": 1529.419, "duration": 5.31}, {"text": "alors est ce que les fran\u00e7ais approuvent", "start": 1531.669, "duration": 4.74}, {"text": "ce flot de r\u00e9formes", "start": 1534.729, "duration": 4.591}, {"text": "tout d'abord 872% a consid\u00e9r\u00e9 que les", "start": 1536.409, "duration": 4.02}, {"text": "r\u00e9formes qui sont mises en oeuvre sont", "start": 1539.32, "duration": 2.609}, {"text": "conformes aux engagements de campagne", "start": 1540.429, "duration": 3.21}, {"text": "ce qui est important parce qu'elle a une", "start": 1541.929, "duration": 4.44}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 accord\u00e9e qui est r\u00e9ellement", "start": 1543.639, "duration": 4.47}, {"text": "partag\u00e9 par toutes les familles", "start": 1546.369, "duration": 5.821}, {"text": "politiques ensuite 86% estiment que", "start": 1548.109, "duration": 6.42}, {"text": "emmanuel macron va r\u00e9former le pays et", "start": 1552.19, "duration": 4.289}, {"text": "qu'il va le r\u00e9former en profondeur", "start": 1554.529, "duration": 3.75}, {"text": "et l\u00e0 encore qu'on soit d'accord qu'on", "start": 1556.479, "duration": 3.75}, {"text": "ne soit pas d'accord c'est un jugement", "start": 1558.279, "duration": 4.14}, {"text": "qui est assez unanimement partag\u00e9e dans", "start": 1560.229, "duration": 3.42}, {"text": "toutes les familles politiques", "start": 1562.419, "duration": 3.901}, {"text": "donc le sentiment que le mouvement s'est", "start": 1563.649, "duration": 4.98}, {"text": "mise en marche il existe en revanche", "start": 1566.32, "duration": 3.9}, {"text": "donc quand on pose la question est ce", "start": 1568.629, "duration": 3.66}, {"text": "que vous \u00eates favorable ou oppos\u00e9 \u00e0 ces", "start": 1570.22, "duration": 2.549}, {"text": "r\u00e9formes", "start": 1572.289, "duration": 2.07}, {"text": "l\u00e0 les fran\u00e7ais sont beaucoup plus", "start": 1572.769, "duration": 4.441}, {"text": "partag\u00e9s on le voit ici 45% de favorable", "start": 1574.359, "duration": 6.03}, {"text": "55% d'opposer avec un clivage partisan", "start": 1577.21, "duration": 5.849}, {"text": "extr\u00eamement important les sympathisants", "start": 1580.389, "duration": 4.441}, {"text": "de la reine \u00e9videmment sont massivement", "start": 1583.059, "duration": 3.3}, {"text": "favorables \u00e0 ces r\u00e9formes", "start": 1584.83, "duration": 4.199}, {"text": "les sympathisants et l'air et ps le sont", "start": 1586.359, "duration": 4.62}, {"text": "aussi globalement et c'est aux deux", "start": 1589.029, "duration": 3.63}, {"text": "extr\u00eames du c\u00f4t\u00e9 de la france insoumise", "start": 1590.979, "duration": 3.841}, {"text": "et du front national que l\u00e0 pour le coup", "start": 1592.659, "duration": 4.44}, {"text": "on a un rejet extr\u00eamement prononc\u00e9e donc", "start": 1594.82, "duration": 4.169}, {"text": "une dynamique qui est r\u00e9el qui est per\u00e7u", "start": 1597.099, "duration": 5.55}, {"text": "et qui est relativement \u00e0 prouver m\u00eame", "start": 1598.989, "duration": 5.16}, {"text": "si l'approbation reste minoritaire et", "start": 1602.649, "duration": 2.061}, {"text": "madame m\u00e9nard", "start": 1604.149, "duration": 2.94}, {"text": "je pense que \u00e7a d\u00e9pend enfin n'importons", "start": 1604.71, "duration": 3.879}, {"text": "pas des r\u00e9formes je pense que les", "start": 1607.089, "duration": 2.851}, {"text": "fran\u00e7ais sont pas globalement d'accord", "start": 1608.589, "duration": 3.481}, {"text": "favorable ou oppos\u00e9 aux r\u00e9formes", "start": 1609.94, "duration": 4.05}, {"text": "parce que \u00e7a d\u00e9pend \u00e7a d\u00e9pend de quelle", "start": 1612.07, "duration": 3.69}, {"text": "r\u00e9forme on parle l\u00e0 ont justement on le", "start": 1613.99, "duration": 4.77}, {"text": "sait celle qui parce que sinon entre la", "start": 1615.76, "duration": 5.61}, {"text": "loi travail entre les annonces que nous", "start": 1618.76, "duration": 3.78}, {"text": "a faite sur sur l'imp\u00f4t sur de", "start": 1621.37, "duration": 2.97}, {"text": "solidarit\u00e9 sur la fortune est l\u00e0 je", "start": 1622.54, "duration": 2.76}, {"text": "pense pas que les fran\u00e7ais soient", "start": 1624.34, "duration": 2.73}, {"text": "globalement tr\u00e8s favorable \u00e0 ce qui a", "start": 1625.3, "duration": 4.53}, {"text": "\u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 de d'exon\u00e9rer les les jets", "start": 1627.07, "duration": 5.85}, {"text": "priv\u00e9s et les yachts de l'imp\u00f4t sur la", "start": 1629.83, "duration": 3.48}, {"text": "fortune", "start": 1632.92, "duration": 2.76}, {"text": "la csg je pense que si vous demandez aux", "start": 1633.31, "duration": 3.72}, {"text": "retrait\u00e9s qui manifestaient ce matin", "start": 1635.68, "duration": 3.03}, {"text": "s'ils sont contents de cette r\u00e9forme", "start": 1637.03, "duration": 3.93}, {"text": "m\u00eame si parmi eux certains vont", "start": 1638.71, "duration": 4.38}, {"text": "certainement voter pour monsieur macron", "start": 1640.96, "duration": 3.48}, {"text": "je crois qu'ils doivent pas \u00eatre content", "start": 1643.09, "duration": 3.99}, {"text": "du tout et quand on a vu depuis quelques", "start": 1644.44, "duration": 4.74}, {"text": "jours diff\u00e9rents reportages sur", "start": 1647.08, "duration": 5.1}, {"text": "justement ces retrait\u00e9s cens\u00e9 \u00eatre ais\u00e9e", "start": 1649.18, "duration": 5.07}, {"text": "comme dit monsieur macron qui gagne 1200", "start": 1652.18, "duration": 4.26}, {"text": "euros par mois et qui vont \u00e0 toucher de", "start": 1654.25, "duration": 2.73}, {"text": "plein fouet", "start": 1656.44, "duration": 1.95}, {"text": "j'ai entendu monsieur darmanin qui", "start": 1656.98, "duration": 3.75}, {"text": "disait tout \u00e0 l'heure oui avec cette", "start": 1658.39, "duration": 4.26}, {"text": "r\u00e9forme on va donner treize mois aux", "start": 1660.73, "duration": 3.36}, {"text": "fran\u00e7ais mais il a pas demand\u00e9 aux", "start": 1662.65, "duration": 3.27}, {"text": "retrait\u00e9s qui vont avoir un tr\u00e8s un", "start": 1664.09, "duration": 3.75}, {"text": "douzi\u00e8me mois au moins o\u00f9 la moiti\u00e9 des", "start": 1665.92, "duration": 3.15}, {"text": "musulmans en main ce qu'ils ont pens\u00e9", "start": 1667.84, "duration": 2.61}, {"text": "donc je le connais la parra lionel", "start": 1669.07, "duration": 3.57}, {"text": "devenir un film fran\u00e7ois lenglet et", "start": 1670.45, "duration": 3.54}, {"text": "fran\u00e7ois est ce que vous avez le", "start": 1672.64, "duration": 3.3}, {"text": "sentiment qu'\u00e0 l'issue de cette \u00e9mission", "start": 1673.99, "duration": 4.77}, {"text": "de 2 d'edouard philippe \u00e0 ce que vous", "start": 1675.94, "duration": 4.8}, {"text": "avez le sentiment que il a r\u00e9ussi \u00e0", "start": 1678.76, "duration": 3.63}, {"text": "dissiper cette petite musique qu'on", "start": 1680.74, "duration": 3.51}, {"text": "entend depuis quatre mois que c'est le", "start": 1682.39, "duration": 3.93}, {"text": "pr\u00e9sident des riches qui ne parle qu'aux", "start": 1684.25, "duration": 4.56}, {"text": "riches aux start up heures \u00e0 ceux qui", "start": 1686.32, "duration": 4.5}, {"text": "parle trois langues aux inclus \u00e0 ceux", "start": 1688.81, "duration": 3.42}, {"text": "qui ne sont pas \u00e0 ceux qui ne sont pas", "start": 1690.82, "duration": 3.54}, {"text": "laiss\u00e9s pour compte de la mondialisation", "start": 1692.23, "duration": 5.25}, {"text": "je ne pense pas que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dissip\u00e9 il", "start": 1694.36, "duration": 6.96}, {"text": "a tr\u00e8s bien d\u00e9crit le pari lib\u00e9ral que", "start": 1697.48, "duration": 5.49}, {"text": "d\u00e9crivait dany cohn bendit tout \u00e0", "start": 1701.32, "duration": 2.61}, {"text": "l'heure qui est effectivement quelque", "start": 1702.97, "duration": 2.52}, {"text": "chose d'assez diff\u00e9rent de la th\u00e9orie du", "start": 1703.93, "duration": 2.16}, {"text": "ruissellement", "start": 1705.49, "duration": 3.39}, {"text": "on parie sur l'initiative il a donn\u00e9 des", "start": 1706.09, "duration": 5.01}, {"text": "arguments il d'ailleurs il a reli\u00e9 c'est", "start": 1708.88, "duration": 4.17}, {"text": "au fond comme \u00e7a qu'ils expliquent la", "start": 1711.1, "duration": 3.75}, {"text": "baisse de l' isf est globalement", "start": 1713.05, "duration": 4.44}, {"text": "l'oeuvre fiscal est l'oeuvre sociale qui", "start": 1714.85, "duration": 3.84}, {"text": "sont les deux que nous avons derri\u00e8re", "start": 1717.49, "duration": 4.86}, {"text": "nous mais justement on subsistent c'est", "start": 1718.69, "duration": 5.55}, {"text": "m\u00eame plus que subsistent \u00e7\u00e0 fait na\u00eetre", "start": 1722.35, "duration": 4.38}, {"text": "\u00e7a fait rena\u00eetre et sa aiguillonne une", "start": 1724.24, "duration": 3.84}, {"text": "critique qui est celle de l' \u00e9quilibre", "start": 1726.73, "duration": 4.95}, {"text": "politique c'est \u00e0 dire le au fond il n'y", "start": 1728.08, "duration": 6.18}, {"text": "en a pas pour tout le monde et autant on", "start": 1731.68, "duration": 5.43}, {"text": "peut entendre que dans la suite du", "start": 1734.26, "duration": 5.01}, {"text": "quinquennat \u00e7a se produira mais on ne", "start": 1737.11, "duration": 3.51}, {"text": "sait pas de quoi seront faites", "start": 1739.27, "duration": 3.45}, {"text": "la r\u00e9forme de la formation la r\u00e9forme de", "start": 1740.62, "duration": 3.51}, {"text": "l'assurance ch\u00f4mage je ne suis", "start": 1742.72, "duration": 2.71}, {"text": "personnellement pas", "start": 1744.13, "duration": 3.55}, {"text": "s\u00fbrs qu'elles donnent plus de s\u00e9curit\u00e9", "start": 1745.43, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e7a reste \u00e0 prouver", "start": 1747.68, "duration": 4.29}, {"text": "du coup il se trouve d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9s me", "start": 1748.73, "duration": 4.86}, {"text": "semble-t-il au plan politique est", "start": 1751.97, "duration": 4.44}, {"text": "vraiment m\u00e9caniquement port\u00e9 vers la", "start": 1753.59, "duration": 5.34}, {"text": "droite mais la droite lib\u00e9rale puisqu'il", "start": 1756.41, "duration": 5.13}, {"text": "faut le pr\u00e9ciser cette id\u00e9e il ya une", "start": 1758.93, "duration": 4.44}, {"text": "raison qu'en mai va peut-\u00eatre un peu", "start": 1761.54, "duration": 3.96}, {"text": "subconsciente pour que les les gens", "start": 1763.37, "duration": 4.26}, {"text": "prennent ces r\u00e9formes au s\u00e9rieux c'est", "start": 1765.5, "duration": 3.33}, {"text": "qu'on vient d'assister \u00e0 une", "start": 1767.63, "duration": 2.52}, {"text": "d\u00e9sint\u00e9gration du syst\u00e8me politique", "start": 1768.83, "duration": 2.97}, {"text": "fran\u00e7ais c'est \u00e0 dire qu'on a v\u00e9cu", "start": 1770.15, "duration": 3.12}, {"text": "pendant des ann\u00e9es sur des fictions", "start": 1771.8, "duration": 3.93}, {"text": "d'une opposition entre la droite et la", "start": 1773.27, "duration": 2.82}, {"text": "gauche", "start": 1775.73, "duration": 3.42}, {"text": "cette fiction a explos\u00e9 \u00e0 mon avis plus", "start": 1776.09, "duration": 5.79}, {"text": "dans l'esprit des gens que dans le", "start": 1779.15, "duration": 4.95}, {"text": "cerveau bon macron \u00e0 tirer parti de \u00e7a", "start": 1781.88, "duration": 6.63}, {"text": "mais on a atteint une sorte de seul le", "start": 1784.1, "duration": 6.69}, {"text": "syst\u00e8me politique s'est d\u00e9compos\u00e9 macron", "start": 1788.51, "duration": 3.93}, {"text": "arrive au pouvoir ces politiques ne sont", "start": 1790.79, "duration": 3.57}, {"text": "en fait pas tr\u00e8s diff\u00e9rent de ce qu'ils", "start": 1792.44, "duration": 3.15}, {"text": "auraient fait fillon ou n'importe quel", "start": 1794.36, "duration": 2.82}, {"text": "homme politique de droite et les gens", "start": 1795.59, "duration": 3.6}, {"text": "sentent confus\u00e9ment qu'on est au d\u00e9but", "start": 1797.18, "duration": 4.44}, {"text": "de la crise simplement c'est que apr\u00e8s", "start": 1799.19, "duration": 5.67}, {"text": "la crise du ps et la crise de la droite", "start": 1801.62, "duration": 4.32}, {"text": "joue des tours sont bons parce qu'elle", "start": 1804.86, "duration": 3.96}, {"text": "reste bien il y aura la crise du", "start": 1805.94, "duration": 4.52}, {"text": "maquereau nisme et qu'on est au d\u00e9but", "start": 1808.82, "duration": 4.71}, {"text": "d'une p\u00e9riode de dire d\u00e9rive d'ampleur", "start": 1810.46, "duration": 5.29}, {"text": "et de direction assez incertain il a", "start": 1813.53, "duration": 3.42}, {"text": "beaucoup moins parl\u00e9 fran\u00e7ais vivaient", "start": 1815.75, "duration": 4.14}, {"text": "la nuit je pardonne tout le monde trop", "start": 1816.95, "duration": 5.09}, {"text": "aimable", "start": 1819.89, "duration": 2.15}, {"text": "tout le monde est pardonn\u00e9 je crois que", "start": 1824.65, "duration": 4.93}, {"text": "il ya il faut quand m\u00eame pas tout", "start": 1827.12, "duration": 4.05}, {"text": "m\u00e9langer et tout mettre dans le m\u00eame sac", "start": 1829.58, "duration": 3.39}, {"text": "et encore une fois ce qui me frappe le", "start": 1831.17, "duration": 3.09}, {"text": "plus c'est qu'il ya beaucoup d'agitation", "start": 1832.97, "duration": 3.42}, {"text": "mais peu d'actions en profondeur on", "start": 1834.26, "duration": 3.9}, {"text": "disait fran\u00e7ois fillon aurait fait la", "start": 1836.39, "duration": 3.51}, {"text": "m\u00eame chose je soutenais fran\u00e7ois fillon", "start": 1838.16, "duration": 2.91}, {"text": "\u00e0 titre personnel je crois", "start": 1839.9, "duration": 2.07}, {"text": "qu'aujourd'hui l'un des probl\u00e8mes", "start": 1841.07, "duration": 1.98}, {"text": "majeurs dans notre pays par exemple", "start": 1841.97, "duration": 2.67}, {"text": "c'est le co\u00fbt qui p\u00e8sent sur le travail", "start": 1843.05, "duration": 3.45}, {"text": "aujourd'hui rien n'est fait en la", "start": 1844.64, "duration": 3.0}, {"text": "mati\u00e8re un des points majeurs on en a", "start": 1846.5, "duration": 2.49}, {"text": "parl\u00e9 ce soir c'est la dette", "start": 1847.64, "duration": 3.09}, {"text": "rien n'est fait en la mati\u00e8re aussi peu", "start": 1848.99, "duration": 3.3}, {"text": "l'\u00e9tat va encore d\u00e9penser autant cette", "start": 1850.73, "duration": 3.99}, {"text": "ann\u00e9e et o\u00f9 est le v\u00e9ritable courage sur", "start": 1852.29, "duration": 3.78}, {"text": "le situerait \u00e0 se poser ensemble les", "start": 1854.72, "duration": 2.61}, {"text": "bonnes questions et c'est l\u00e0 o\u00f9 je suis", "start": 1856.07, "duration": 2.52}, {"text": "pas s\u00fbr que la m\u00e9thode d ordonnance soit", "start": 1857.33, "duration": 2.37}, {"text": "la mieux choisi je pense que les", "start": 1858.59, "duration": 2.46}, {"text": "fran\u00e7ais ont la maturit\u00e9 n\u00e9cessaire pour", "start": 1859.7, "duration": 3.18}, {"text": "comprendre qu'il faut ajuster en", "start": 1861.05, "duration": 4.11}, {"text": "profondeur nos fa\u00e7ons de concevoir ce", "start": 1862.88, "duration": 3.42}, {"text": "qui nous lie dans l'\u00e9conomie de demain", "start": 1865.16, "duration": 3.21}, {"text": "et donc il faut me semble-t-il", "start": 1866.3, "duration": 3.99}, {"text": "il aurait fallu prendre le temps de", "start": 1868.37, "duration": 3.18}, {"text": "s'approprier ces questions et l\u00e0 le", "start": 1870.29, "duration": 2.85}, {"text": "grand malheur c'est que ce pr\u00e9sident va", "start": 1871.55, "duration": 2.67}, {"text": "appara\u00eetre comme le pr\u00e9sident des riches", "start": 1873.14, "duration": 2.61}, {"text": "est \u00e0 bien des \u00e9gards il le sera par", "start": 1874.22, "duration": 3.24}, {"text": "cette esp\u00e8ce de r\u00e9forme de liesse f qui", "start": 1875.75, "duration": 3.309}, {"text": "va encourager la liquidit\u00e9 du cap", "start": 1877.46, "duration": 3.78}, {"text": "tall et d\u00e9co et d\u00e9courager au contraire", "start": 1879.059, "duration": 4.83}, {"text": "le fait de de l'investissement", "start": 1881.24, "duration": 4.179}, {"text": "immobilier qui lui aussi compte dans", "start": 1883.889, "duration": 2.61}, {"text": "notre pays alors qu'il ya une crise du", "start": 1885.419, "duration": 1.86}, {"text": "logement massive", "start": 1886.499, "duration": 2.67}, {"text": "il va donner de mauvais signaux il va", "start": 1887.279, "duration": 3.0}, {"text": "accentuer encore le sentiment", "start": 1889.169, "duration": 2.97}, {"text": "d'in\u00e9galit\u00e9 et les in\u00e9galit\u00e9s tr\u00e8s", "start": 1890.279, "duration": 3.961}, {"text": "profonde sans r\u00e9sorber vraiment les", "start": 1892.139, "duration": 5.811}, {"text": "probl\u00e8mes de fond qui p\u00e8sera du comice", "start": 1894.24, "duration": 7.83}, {"text": "je voudrais si la tribune en cas de", "start": 1897.95, "duration": 5.74}, {"text": "constatation devrait essayer qu'on s'en", "start": 1902.07, "duration": 2.16}, {"text": "sorte", "start": 1903.69, "duration": 3.42}, {"text": "premi\u00e8rement que ce soit fillon et lui", "start": 1904.23, "duration": 5.519}, {"text": "que ce soit \u00e0 mon \u00e9lus que ce soit", "start": 1907.11, "duration": 5.399}, {"text": "macron \u00e9lus que ce soit marine le pen", "start": 1909.749, "duration": 5.851}, {"text": "\u00e9lue que ce soit leurs lauriers", "start": 1912.509, "duration": 5.341}, {"text": "vous allez nous bien non maintenant je", "start": 1915.6, "duration": 4.199}, {"text": "suis pas d\u00e9bile tous", "start": 1917.85, "duration": 5.039}, {"text": "apr\u00e8s quatre mois aurait un sondage de", "start": 1919.799, "duration": 4.801}, {"text": "majorit\u00e9 contre eux tous", "start": 1922.889, "duration": 3.87}, {"text": "mais attention c'est pourquoi n'en tenez", "start": 1924.6, "duration": 4.73}, {"text": "\u00e0 temps des camarades je dis simplement", "start": 1926.759, "duration": 5.79}, {"text": "que la france aujourd'hui pas que la", "start": 1929.33, "duration": 3.579}, {"text": "france", "start": 1932.549, "duration": 3.301}, {"text": "tout changement chacun chaque", "start": 1932.909, "duration": 4.441}, {"text": "corporation que chaque partie de la", "start": 1935.85, "duration": 4.079}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 dira c'est mauvais pour moi", "start": 1937.35, "duration": 5.039}, {"text": "constatation num\u00e9ro constatations num\u00e9ro", "start": 1939.929, "duration": 5.21}, {"text": "2 je suis d'accord que dans la", "start": 1942.389, "duration": 6.061}, {"text": "flexis\u00e9curit\u00e9 que qu'a formul\u00e9 qu'\u00e0", "start": 1945.139, "duration": 5.17}, {"text": "essayer de d\u00e9velopper qui n'est pas d'un", "start": 1948.45, "duration": 3.929}, {"text": "autre \u00e2ge qui est pour moi tr\u00e8s moderne", "start": 1950.309, "duration": 5.46}, {"text": "tr\u00e8s moderne et bien la partie s\u00e9curit\u00e9", "start": 1952.379, "duration": 6.93}, {"text": "qui d'apr\u00e8s moi doit \u00eatre incarn\u00e9e par", "start": 1955.769, "duration": 5.701}, {"text": "la formation professionnelle le ch\u00f4mage", "start": 1959.309, "duration": 3.36}, {"text": "quand on a perdu", "start": 1961.47, "duration": 4.14}, {"text": "l'accompagnement pour trouver cela pour", "start": 1962.669, "duration": 5.551}, {"text": "l'instant c'est une programmation de", "start": 1965.61, "duration": 4.769}, {"text": "l'ouest dont on ne conna\u00eet pas le", "start": 1968.22, "duration": 4.98}, {"text": "contenu donc c'est normal que et comme", "start": 1970.379, "duration": 4.55}, {"text": "un journaliste et ses petits par", "start": 1973.2, "duration": 4.319}, {"text": "g\u00e9n\u00e9tiquement il dit je sais pas si \u00e7a", "start": 1974.929, "duration": 3.1}, {"text": "va marcher", "start": 1977.519, "duration": 2.461}, {"text": "c'est tout \u00e0 fait logique donc \u00e7a \u00e7a", "start": 1978.029, "duration": 6.0}, {"text": "manque c'est vrai je veux finir juste", "start": 1979.98, "duration": 4.529}, {"text": "bons arguments", "start": 1984.029, "duration": 4.26}, {"text": "1 maintenant il lui yves il", "start": 1984.509, "duration": 5.581}, {"text": "ils pensent ils pensent aux", "start": 1988.289, "duration": 4.201}, {"text": "gouvernements et macro pense sur le", "start": 1990.09, "duration": 5.4}, {"text": "quinquennat il ne pense pas aux sondages", "start": 1992.49, "duration": 6.24}, {"text": "apr\u00e8s six mois apr\u00e8s sept mois il dit si", "start": 1995.49, "duration": 6.21}, {"text": "dans deux ans ce que je pr\u00e9tends la", "start": 1998.73, "duration": 5.389}, {"text": "dynamique plus un sentiment de s\u00e9curit\u00e9", "start": 2001.7, "duration": 5.819}, {"text": "et de formation est entr\u00e9 dans les", "start": 2004.119, "duration": 5.821}, {"text": "moeurs et que les gens en france dit", "start": 2007.519, "duration": 5.301}, {"text": "c'est vrai \u00e7a \u00e7a change et il a gagn\u00e9 si", "start": 2009.94, "duration": 5.04}, {"text": "ce n'est pas le cas il a perdu bien", "start": 2012.82, "duration": 4.38}, {"text": "voil\u00e0 le probl\u00e8me thalys des fois ce qui", "start": 2014.98, "duration": 3.75}, {"text": "se passe au bout deux cas on se sent", "start": 2017.2, "duration": 3.569}, {"text": "rien l'action baffinland c'est ridicule", "start": 2018.73, "duration": 3.51}, {"text": "il y avait les grandes vacances en \u00e9tant", "start": 2020.769, "duration": 3.0}, {"text": "cette genre \u00e0 parler ce probl\u00e8me de co\u00fbt", "start": 2022.24, "duration": 3.409}, {"text": "du travail", "start": 2023.769, "duration": 6.0}, {"text": "nathalie saint cricq effectivement il ya", "start": 2025.649, "duration": 5.53}, {"text": "une pr\u00e9occupation du temps l'on se dire", "start": 2029.769, "duration": 2.88}, {"text": "qu'il n'est pas autres l'oeil riv\u00e9 sur", "start": 2031.179, "duration": 2.61}, {"text": "le barom\u00e8tre m\u00eame s'il dit qu'il regarde", "start": 2032.649, "duration": 2.431}, {"text": "pas les sondages et qui les regardent il", "start": 2033.789, "duration": 2.22}, {"text": "sait tr\u00e8s bien que c'est pas le sujet", "start": 2035.08, "duration": 2.61}, {"text": "alors on veut \u00e7a peut s'incarner ce qu'a", "start": 2036.009, "duration": 3.241}, {"text": "dit daniel kome dit de l'histoire des", "start": 2037.69, "duration": 3.18}, {"text": "emplois aid\u00e9s tout \u00e0 l'heure on voit ces", "start": 2039.25, "duration": 2.97}, {"text": "femmes qui travaillent \u00e0 des enseignes", "start": 2040.87, "duration": 2.759}, {"text": "notre dignit\u00e9 c'est tout \u00e7a et on leur", "start": 2042.22, "duration": 3.179}, {"text": "r\u00e9pond edouard philippe dit mais c'est", "start": 2043.629, "duration": 2.611}, {"text": "pas des vrais emplois", "start": 2045.399, "duration": 3.24}, {"text": "il vous faut une formation et apr\u00e8s vous", "start": 2046.24, "duration": 4.139}, {"text": "verrez \u00e7a la marche europe \u00e7a d\u00e9bouchera", "start": 2048.639, "duration": 3.03}, {"text": "sur des vrais contrats tout le probl\u00e8me", "start": 2050.379, "duration": 3.69}, {"text": "c'est ce fameux temps si comme il le dit", "start": 2051.669, "duration": 4.47}, {"text": "cette politique am\u00e8ne ses frites dans 18", "start": 2054.069, "duration": 2.28}, {"text": "mois", "start": 2056.139, "duration": 1.44}, {"text": "et bien qu'est ce qu'on va faire c'est", "start": 2056.349, "duration": 3.121}, {"text": "jeune femme c'est \u00e0 dire avant se", "start": 2057.579, "duration": 4.05}, {"text": "retrouver avec ce manque de dignit\u00e9 peut", "start": 2059.47, "duration": 2.909}, {"text": "\u00eatre \u00e0 p\u00f4le emploi", "start": 2061.629, "duration": 3.78}, {"text": "peut-\u00eatre un rsa attendait juste pas la", "start": 2062.379, "duration": 5.22}, {"text": "france mais les agr\u00e9g\u00e9s sur un truc sur", "start": 2065.409, "duration": 4.141}, {"text": "sur les emplois et et que je comprends", "start": 2067.599, "duration": 3.48}, {"text": "pas il je comprends pas edouard philippe", "start": 2069.55, "duration": 3.66}, {"text": "ils sont aper\u00e7us qu'il ya eu des erreurs", "start": 2071.079, "duration": 5.191}, {"text": "ils ont mis un m\u00e9diateur on n'en parle", "start": 2073.21, "duration": 5.85}, {"text": "pas pourquoi il ne dit pas que oui il ya", "start": 2076.27, "duration": 4.71}, {"text": "des situations on a supprim\u00e9 des emplois", "start": 2079.06, "duration": 4.89}, {"text": "aid\u00e9s c'\u00e9tait une erreur et lugano il", "start": 2080.98, "duration": 4.29}, {"text": "est en rectifiant 12 enfin on doit", "start": 2083.95, "duration": 2.76}, {"text": "arriver pourquoi en douce", "start": 2085.27, "duration": 3.45}, {"text": "on peut faire des erreurs vous savez", "start": 2086.71, "duration": 4.29}, {"text": "gouvernement et on met un m\u00e9diateur qui", "start": 2088.72, "duration": 5.22}, {"text": "doit r\u00e9parer qui dit la grecque il", "start": 2091.0, "duration": 6.119}, {"text": "faudrait tirer partout mais le nombre", "start": 2093.94, "duration": 4.8}, {"text": "d'emplois aid\u00e9s qui ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s", "start": 2097.119, "duration": 2.851}, {"text": "mais si je prends moi dans la ville de", "start": 2098.74, "duration": 3.24}, {"text": "b\u00e9ziers que je connais bien il ya 140", "start": 2099.97, "duration": 4.92}, {"text": "ans fait des municipalit\u00e9s 140 personnes", "start": 2101.98, "duration": 5.55}, {"text": "qui demain seront au ch\u00f4mage alors moi", "start": 2104.89, "duration": 3.929}, {"text": "quand je vois monsieur edouard philippe", "start": 2107.53, "duration": 2.67}, {"text": "avec les jeunes fans ou pas jeunes", "start": 2108.819, "duration": 4.441}, {"text": "d'emma\u00fcs et leur dire ah bah oui mais on", "start": 2110.2, "duration": 4.649}, {"text": "peut pas se contenter du mieux que rien", "start": 2113.26, "duration": 3.15}, {"text": "mais moi la r\u00e9ponse de cette dame qui a", "start": 2114.849, "duration": 2.73}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 fait vous attendez mais quand on", "start": 2116.41, "duration": 3.689}, {"text": "n'a rien bien s\u00fbr que c'est mieux que", "start": 2117.579, "duration": 5.461}, {"text": "rien il faut il faut se remettre \u00e0 la", "start": 2120.099, "duration": 4.02}, {"text": "place des gens et l'ordinateur", "start": 2123.04, "duration": 3.15}, {"text": "il y en a qui sont dans une r\u00e9gion", "start": 2124.119, "duration": 3.871}, {"text": "diff\u00e9rente logique aussi sur les emplois", "start": 2126.19, "duration": 2.04}, {"text": "aid\u00e9s", "start": 2127.99, "duration": 1.74}, {"text": "c'est dire que quand notamment la gauche", "start": 2128.23, "duration": 3.21}, {"text": "dans le quinquennat pr\u00e9c\u00e9dent les a mis", "start": 2129.73, "duration": 3.21}, {"text": "au point tout le monde a hurl\u00e9 en disant", "start": 2131.44, "duration": 2.55}, {"text": "c'est des faux emplois c'est pour", "start": 2132.94, "duration": 2.399}, {"text": "d\u00e9guiser les chiffres du ch\u00f4mage ou \u00e0", "start": 2133.99, "duration": 2.7}, {"text": "droite tout le monde a parce que cette", "start": 2135.339, "duration": 3.901}, {"text": "madonna se remet pas et les offres", "start": 2136.69, "duration": 4.23}, {"text": "d\u00e9fendent leur v\u00e9lib et d'emploi en", "start": 2139.24, "duration": 2.93}, {"text": "consid\u00e9rant m", "start": 2140.92, "duration": 3.47}, {"text": "il s'av\u00e8re que non j'aime ce qu'ils", "start": 2142.17, "duration": 4.409}, {"text": "consid\u00e9raient que c'\u00e9tait du ch\u00f4mage qui", "start": 2144.39, "duration": 4.11}, {"text": "\u00e9taient d\u00e9guis\u00e9es donc tr\u00e8s bien \u00e7a", "start": 2146.579, "duration": 3.631}, {"text": "disait l'ami via rail assad sait bien", "start": 2148.5, "duration": 3.54}, {"text": "maintenant ont cette fois \u00e9t\u00e9 le cas et", "start": 2150.21, "duration": 3.119}, {"text": "je ne d\u00e9fends pas le proc\u00e8s des emplois", "start": 2152.04, "duration": 3.15}, {"text": "mais si vous devez si vous devez", "start": 2153.329, "duration": 2.941}, {"text": "supprimer les emplois aid\u00e9s", "start": 2155.19, "duration": 2.7}, {"text": "il faut que vous donniez la possibilit\u00e9", "start": 2156.27, "duration": 2.97}, {"text": "aux entreprises aux associations de", "start": 2157.89, "duration": 3.209}, {"text": "cr\u00e9er du vrai emploi et le probl\u00e8me", "start": 2159.24, "duration": 2.97}, {"text": "c'est que quand une entreprise une", "start": 2161.099, "duration": 3.691}, {"text": "association doit payer le double en", "start": 2162.21, "duration": 3.839}, {"text": "charges sur le travail", "start": 2164.79, "duration": 3.24}, {"text": "alors \u00e0 ce moment l\u00e0 \u00e9videmment mais", "start": 2166.049, "duration": 3.81}, {"text": "c'est l'arriv\u00e9e de la diversion en fait", "start": 2168.03, "duration": 2.67}, {"text": "qu'est ce que c'est que les emplois", "start": 2169.859, "duration": 1.801}, {"text": "aid\u00e9s c'est une fa\u00e7on par laquelle", "start": 2170.7, "duration": 2.639}, {"text": "l'\u00e9tat recr\u00e9er de l'activit\u00e9 avec", "start": 2171.66, "duration": 3.48}, {"text": "l'argent qu'il a ponctionn\u00e9 sur les", "start": 2173.339, "duration": 2.851}, {"text": "entreprises priv\u00e9es ou sur les", "start": 2175.14, "duration": 2.58}, {"text": "associations ou les collectivit\u00e9s et", "start": 2176.19, "duration": 3.0}, {"text": "donc il faut faire une r\u00e9forme globale", "start": 2177.72, "duration": 3.3}, {"text": "bien sur la droite et est contre les", "start": 2179.19, "duration": 3.03}, {"text": "emplois aid\u00e9s mais il fallait commencer", "start": 2181.02, "duration": 2.43}, {"text": "par faire une vraie r\u00e9forme syst\u00e9mique", "start": 2182.22, "duration": 2.91}, {"text": "et l\u00e0 je suis d\u00e9sol\u00e9 le temps l'on n'y", "start": 2183.45, "duration": 3.06}, {"text": "changera rien c'est pas parce que vous", "start": 2185.13, "duration": 2.88}, {"text": "avez plafonner les indemnit\u00e9s l\u00e9gales", "start": 2186.51, "duration": 3.359}, {"text": "morales actif que vous allez retrouver", "start": 2188.01, "duration": 3.03}, {"text": "quand m\u00eame dire un mot quatre ans \u00e0", "start": 2189.869, "duration": 3.291}, {"text": "turin", "start": 2191.04, "duration": 2.12}, {"text": "j'avoue faire une transition", "start": 2194.69, "duration": 4.96}, {"text": "cette histoire de co\u00fbt du travail qui", "start": 2197.45, "duration": 3.94}, {"text": "est l'obsession flexibilise ans alexis", "start": 2199.65, "duration": 2.82}, {"text": "villis belle id\u00e9e c'est de faire baisser", "start": 2201.39, "duration": 3.929}, {"text": "le co\u00fbt du travail mais c'est l\u00e0 je suis", "start": 2202.47, "duration": 3.81}, {"text": "vraiment inquiet parce qu'on a", "start": 2205.319, "duration": 3.091}, {"text": "l'impression que nos gouvernants ne se", "start": 2206.28, "duration": 3.6}, {"text": "rendent pas compte que la lutte sur le", "start": 2208.41, "duration": 3.689}, {"text": "co\u00fbt du travail se fait en interne \u00e0", "start": 2209.88, "duration": 3.689}, {"text": "l'europe c'est pas lutte sur le coup", "start": 2212.099, "duration": 3.061}, {"text": "deux contre le co\u00fbt du travail contre le", "start": 2213.569, "duration": 3.3}, {"text": "co\u00fbt du travail en chine o\u00f9 des pays", "start": 2215.16, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9mergents c'est contre le co\u00fbt du", "start": 2216.869, "duration": 3.45}, {"text": "travail en allemagne en italie en", "start": 2218.4, "duration": 3.929}, {"text": "espagne et qu'en fait toute cette", "start": 2220.319, "duration": 5.101}, {"text": "dynamique de flexibilisation de baisse", "start": 2222.329, "duration": 3.901}, {"text": "du co\u00fbt du travail", "start": 2225.42, "duration": 3.47}, {"text": "c'est quelque chose qui simplement", "start": 2226.23, "duration": 5.19}, {"text": "repr\u00e9sente une guerre interne \u00e0 l'europe", "start": 2228.89, "duration": 4.929}, {"text": "et bien entendu dans cette guerre", "start": 2231.42, "duration": 4.169}, {"text": "peut-\u00eatre que les fran\u00e7ais auront le", "start": 2233.819, "duration": 4.321}, {"text": "dernier mot et mettront au tapis les", "start": 2235.589, "duration": 4.74}, {"text": "italiens et les espagnols mais je vous", "start": 2238.14, "duration": 2.699}, {"text": "garantis", "start": 2240.329, "duration": 1.98}, {"text": "\u00e7a va \u00e9nerver d'ann\u00e9e le com est dit", "start": 2240.839, "duration": 3.181}, {"text": "qu'on n'aura pas le dernier mot contre", "start": 2242.309, "duration": 3.331}, {"text": "les allemands pour faire baisser le co\u00fbt", "start": 2244.02, "duration": 3.0}, {"text": "du travail \u00e7a va vous faire plaisir on", "start": 2245.64, "duration": 2.159}, {"text": "va parler d'europe", "start": 2247.02, "duration": 2.61}, {"text": "je voulais parler d'europe parce que", "start": 2247.799, "duration": 3.3}, {"text": "c'est important c'\u00e9tait le grand", "start": 2249.63, "duration": 2.58}, {"text": "discours des manuels maintenant \u00e0 la", "start": 2251.099, "duration": 3.0}, {"text": "samba 2h30 pour parler de l'europe", "start": 2252.21, "duration": 5.01}, {"text": "jean luc m\u00e9lenchon a r\u00e9agi \u00e0 ce grand", "start": 2254.099, "duration": 4.651}, {"text": "discours en disant qu'il \u00e9tait en train", "start": 2257.22, "duration": 3.599}, {"text": "de d\u00e9faire la france et qu'il acc\u00e9l\u00e9rait", "start": 2258.75, "duration": 3.99}, {"text": "le d\u00e9mant\u00e8lement de la france avec son", "start": 2260.819, "duration": 4.411}, {"text": "discours et son projet tr\u00e8s ambitieux il", "start": 2262.74, "duration": 3.359}, {"text": "faut le dire qu'on soit pour ou contre", "start": 2265.23, "duration": 2.609}, {"text": "en tout cas tr\u00e8s ambitieux pour l'europe", "start": 2266.099, "duration": 4.411}, {"text": "\u00e9coutez le c'\u00e9tait \u00e0 la sorbonne sur les", "start": 2267.839, "duration": 4.5}, {"text": "listes transnationales ivo des listes", "start": 2270.51, "duration": 2.849}, {"text": "transnationales aux prochaines", "start": 2272.339, "duration": 2.391}, {"text": "europ\u00e9ennes", "start": 2273.359, "duration": 2.781}, {"text": "les britanniques ont d\u00e9cid\u00e9 de nous", "start": 2274.73, "duration": 5.16}, {"text": "quitter lib\u00e9rant 73 postes de d\u00e9put\u00e9", "start": 2276.14, "duration": 7.59}, {"text": "europ\u00e9en nous avons un choix simple", "start": 2279.89, "duration": 8.25}, {"text": "faire comme on a toujours fait nous", "start": 2283.73, "duration": 8.52}, {"text": "r\u00e9partir les d\u00e9pouilles avec \u00e9l\u00e9gance et", "start": 2288.14, "duration": 4.62}, {"text": "dignit\u00e9", "start": 2292.25, "duration": 3.54}, {"text": "vous d\u00e9cidez que ces 73 d\u00e9put\u00e9s doivent", "start": 2292.76, "duration": 4.53}, {"text": "\u00eatre la r\u00e9ponse europ\u00e9enne aux breaks", "start": 2295.79, "duration": 3.48}, {"text": "site et ce sera une listes", "start": 2297.29, "duration": 4.079}, {"text": "transnationales ou le vote pour les", "start": 2299.27, "duration": 3.78}, {"text": "m\u00eames parlementaires europ\u00e9ens partout", "start": 2301.369, "duration": 2.691}, {"text": "en europe", "start": 2303.05, "duration": 5.67}, {"text": "chiche alors chiche", "start": 2304.06, "duration": 6.34}, {"text": "si ce que pour une fois les \u00e9lections", "start": 2308.72, "duration": 5.13}, {"text": "europ\u00e9ennes ne soient pas l'aller les", "start": 2310.4, "duration": 5.85}, {"text": "recaser de la politique nationale chiche", "start": 2313.85, "duration": 5.43}, {"text": "\u00e0 moi je qui nous bloque", "start": 2316.25, "duration": 5.31}, {"text": "vous \u00eates analyse europe on a envie que", "start": 2319.28, "duration": 4.11}, {"text": "leur progresse chiche", "start": 2321.56, "duration": 3.63}, {"text": "qu'est-ce qui nous bloque et madame", "start": 2323.39, "duration": 3.09}, {"text": "m\u00e9nard qu'est ce que j'attends ce cas on", "start": 2325.19, "duration": 4.86}, {"text": "est dans la caricature de l'esprit", "start": 2326.48, "duration": 5.07}, {"text": "macron du toujours toujours toujours", "start": 2330.05, "duration": 3.96}, {"text": "plus \u00e9loign\u00e9s de l'\u00e9lecteur c'est \u00e0 dire", "start": 2331.55, "duration": 4.47}, {"text": "qu'on va on va \u00e9lire comme il veut", "start": 2334.01, "duration": 3.78}, {"text": "supprimer \u00e0 terme les mairies comme il", "start": 2336.02, "duration": 3.27}, {"text": "veut supprimer \u00e0 terme les d\u00e9partements", "start": 2337.79, "duration": 3.39}, {"text": "famille veut supprimer un certain nombre", "start": 2339.29, "duration": 3.51}, {"text": "de d\u00e9put\u00e9s pour que et faire des grandes", "start": 2341.18, "duration": 5.85}, {"text": "circonscriptions oui pour que les", "start": 2342.8, "duration": 6.36}, {"text": "\u00e9lecteurs pour coller pour que les \u00e9lus", "start": 2347.03, "duration": 3.81}, {"text": "pour que les \u00e9lus soient toujours plus", "start": 2349.16, "duration": 4.32}, {"text": "loin des citoyens mais les citoyens il", "start": 2350.84, "duration": 4.11}, {"text": "en cr\u00e8ve de \u00e7a c'est pour \u00e7a qu'ils font", "start": 2353.48, "duration": 2.76}, {"text": "plus confiance dans la vie politique", "start": 2354.95, "duration": 3.18}, {"text": "attendait pardon ann\u00e9e je te je termine", "start": 2356.24, "duration": 3.6}, {"text": "oui d'accord historique qui cr\u00e8vent de", "start": 2358.13, "duration": 3.33}, {"text": "\u00e7a vous demandez aux gens qu'est ce", "start": 2359.84, "duration": 3.42}, {"text": "qu'ils aiment izem leur mal et ils ont", "start": 2361.46, "duration": 3.54}, {"text": "pas envie que le maire ce soit la porte", "start": 2363.26, "duration": 3.69}, {"text": "d'entr\u00e9e comme on me l'a dit comme me", "start": 2365.0, "duration": 3.869}, {"text": "l'a dit au niveau pr\u00e9fectoral que le", "start": 2366.95, "duration": 4.35}, {"text": "maire soit la porte d'entr\u00e9e de l'agglo", "start": 2368.869, "duration": 3.961}, {"text": "ils s'en fichent la goutte et savent pas", "start": 2371.3, "duration": 2.85}, {"text": "ce que c'est une agglo et ce qu'ils", "start": 2372.83, "duration": 3.98}, {"text": "veulent c'est des m\u00e8res est ce qu'il est", "start": 2374.15, "duration": 4.55}, {"text": "maire", "start": 2376.81, "duration": 5.59}, {"text": "j'en ressors plus en plus je veux je", "start": 2378.7, "duration": 6.93}, {"text": "veux pas parler de l'agglo de la mairie", "start": 2382.4, "duration": 6.209}, {"text": "comme c'est mon id\u00e9e c'est votre id\u00e9e", "start": 2385.63, "duration": 5.02}, {"text": "l'international aujourd'hui l'ancien", "start": 2388.609, "duration": 4.321}, {"text": "ministre l'\u00e9tat l'a dit d\u00e8s hier \u00e0 la", "start": 2390.65, "duration": 4.83}, {"text": "sorbonne dans un d\u00e9bat c'est mon id\u00e9e et", "start": 2392.93, "duration": 4.23}, {"text": "\u00e7a \u00e7a vient du parlement europ\u00e9en il ya", "start": 2395.48, "duration": 4.49}, {"text": "des ann\u00e9es donc je vais pas dire non", "start": 2397.16, "duration": 6.199}, {"text": "laly dessin les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 2399.97, "duration": 7.95}, {"text": "continueront \u00e0 \u00eatre \u00e9lu comme d'habitude", "start": 2403.359, "duration": 7.841}, {"text": "sur des listes et j'esp\u00e8re et liste", "start": 2407.92, "duration": 5.23}, {"text": "nationale parce que les fausses listes", "start": 2411.2, "duration": 4.38}, {"text": "r\u00e9gionales veulent rien dire et vous", "start": 2413.15, "duration": 4.65}, {"text": "aurez donc le front national", "start": 2415.58, "duration": 4.14}, {"text": "les souverainistes de gauche des", "start": 2417.8, "duration": 4.14}, {"text": "souverainistes de droite \u00e9taient \u00e0 vous", "start": 2419.72, "duration": 5.3}, {"text": "les aurez \u00e9lus enfants et puis vous avez", "start": 2421.94, "duration": 4.65}, {"text": "73 d\u00e9put\u00e9s", "start": 2425.02, "duration": 3.58}, {"text": "oui je veux bien qu'il n'y ait une", "start": 2426.59, "duration": 3.96}, {"text": "commission de la cour de justice", "start": 2428.6, "duration": 5.58}, {"text": "europ\u00e9enne qui r\u00e9partissent 25-23 de ses", "start": 2430.55, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s parce qu'il ya des disparit\u00e9s", "start": 2434.18, "duration": 3.75}, {"text": "pour les pays et pourquoi pas les riches", "start": 2435.71, "duration": 4.77}, {"text": "qui s'\u00e9charpent pas cess\u00e9 rahil", "start": 2437.93, "duration": 4.83}, {"text": "r\u00e9partiront ses 23 sur les listes n'est", "start": 2440.48, "duration": 4.41}, {"text": "ce soit sur le les listes nationales et", "start": 2442.76, "duration": 3.359}, {"text": "puis il y aura une cinquantaine de", "start": 2444.89, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s qui seront \u00e9lus dans une", "start": 2446.119, "duration": 4.591}, {"text": "circonscription europ\u00e9enne avec une", "start": 2448.25, "duration": 5.609}, {"text": "deuxi\u00e8me voie qu'on a et qui devront", "start": 2450.71, "duration": 7.58}, {"text": "d\u00e9battre de leur vision de l'europe", "start": 2453.859, "duration": 4.431}, {"text": "quelque chose qui peut expliquer le", "start": 2458.77, "duration": 5.98}, {"text": "droit par le rend possible et y compris", "start": 2463.13, "duration": 3.09}, {"text": "l'allemagne \u00e0 6,5 me d\u00e9range mais je", "start": 2464.75, "duration": 4.35}, {"text": "suis pas parler de jeu tr\u00e8s bon et apr\u00e8s", "start": 2466.22, "duration": 9.96}, {"text": "seulement au d\u00e9part c'est vraiment", "start": 2469.1, "duration": 8.1}, {"text": "impressionnant", "start": 2476.18, "duration": 3.24}, {"text": "elle manie qu'ont dans le discours des", "start": 2477.2, "duration": 4.14}, {"text": "sites amnistie est assez symptomatique", "start": 2479.42, "duration": 4.29}, {"text": "de l'\u00e9tat des \u00e9lites fran\u00e7aises", "start": 2481.34, "duration": 5.13}, {"text": "c'est une incompr\u00e9hension des tendances", "start": 2483.71, "duration": 5.43}, {"text": "lourdes de l'histoire actes ou les", "start": 2486.47, "duration": 5.01}, {"text": "tous les pays n'en tools tous les pays", "start": 2489.14, "duration": 5.34}, {"text": "en fait bon sont soumis au stress de la", "start": 2491.48, "duration": 6.809}, {"text": "globalisation on a des soci\u00e9t\u00e9s ce pr\u00eat", "start": 2494.48, "duration": 7.25}, {"text": "sont mobilis\u00e9s et ceci d\u00e8s sont", "start": 2498.289, "duration": 6.421}, {"text": "contraintes d'adaptation et la tendance", "start": 2501.73, "duration": 5.5}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale d\u00e8s soci\u00e9t\u00e9s c'est \u00e0 se", "start": 2504.71, "duration": 3.51}, {"text": "ressourcer dans leurs valeurs", "start": 2507.23, "duration": 4.379}, {"text": "fondamentales qui sont de s\u00e9curit\u00e9 je", "start": 2508.22, "duration": 4.589}, {"text": "dirais et de stabilit\u00e9", "start": 2511.609, "duration": 3.0}, {"text": "donc on voit partout rena\u00eetre les", "start": 2512.809, "duration": 3.51}, {"text": "nations la russie retomber sur ses", "start": 2514.609, "duration": 2.25}, {"text": "pattes", "start": 2516.319, "duration": 2.73}, {"text": "l'allemagne s'est r\u00e9unifi\u00e9e \u00e0 partir de", "start": 2516.859, "duration": 4.68}, {"text": "1990 et enfin une sorte de d\u00e9part lanc\u00e9", "start": 2519.049, "duration": 6.0}, {"text": "l'angleterre avec le br\u00e9sil mais la", "start": 2521.539, "duration": 4.53}, {"text": "tendance lourde", "start": 2525.049, "duration": 4.26}, {"text": "il faut pas arr\u00eater la coop\u00e9ration entre", "start": 2526.069, "duration": 4.171}, {"text": "les nations europ\u00e9ennes", "start": 2529.309, "duration": 3.3}, {"text": "mais il faut arr\u00eater on les fran\u00e7ais", "start": 2530.24, "duration": 4.77}, {"text": "sont les seuls les classes et l\u00e9gendes", "start": 2532.609, "duration": 4.801}, {"text": "fran\u00e7aises sont les seules qui semble ne", "start": 2535.01, "duration": 5.16}, {"text": "pas avoir compris que le programme \u00e7a", "start": 2537.41, "duration": 4.409}, {"text": "n'\u00e9tait plus la disparition des nations", "start": 2540.17, "duration": 3.33}, {"text": "donc on est dans un monde passionnant", "start": 2541.819, "duration": 4.411}, {"text": "sont r\u00e9v\u00e9l\u00e9s mais nos piles \u00e0 nous", "start": 2543.5, "duration": 5.7}, {"text": "encourager et nous on a tu\u00e9 quasi les", "start": 2546.23, "duration": 9.059}, {"text": "gens perdent on entend dire \u00e7a il est", "start": 2549.2, "duration": 8.22}, {"text": "autrement qu'\u00e0 ses lacets de mon art est", "start": 2555.289, "duration": 4.83}, {"text": "bien l\u00e0 on a la seule classe dirigeants", "start": 2557.42, "duration": 4.26}, {"text": "est l\u00e0 on a la seule classe je les", "start": 2560.119, "duration": 3.21}, {"text": "consid\u00e8re qu'ils consid\u00e9raient", "start": 2561.68, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9gulation de la nation et le projet", "start": 2563.329, "duration": 2.97}, {"text": "aliki regarder ce qu'on est en train de", "start": 2564.68, "duration": 4.98}, {"text": "commencer \u00e0 l'abandon dans les dom dans", "start": 2566.299, "duration": 4.77}, {"text": "l'abandon des chantiers navals de saint", "start": 2569.66, "duration": 1.77}, {"text": "nazaire", "start": 2571.069, "duration": 5.851}, {"text": "on aime sa longueur et la parole plus", "start": 2571.43, "duration": 6.929}, {"text": "fran\u00e7aise et mes amis je distribue la", "start": 2576.92, "duration": 3.21}, {"text": "parole fran\u00e7ois lenglet non voulues eddy", "start": 2578.359, "duration": 3.781}, {"text": "merckx commence alors hier les co\u00fbts je", "start": 2580.13, "duration": 3.659}, {"text": "voulais corroborer ce que dit emmanuel", "start": 2582.14, "duration": 3.959}, {"text": "todd au plan \u00e9conomique c'est ce qu'on", "start": 2583.789, "duration": 2.73}, {"text": "voit", "start": 2586.099, "duration": 2.281}, {"text": "alors on peut le consid\u00e9rer comme", "start": 2586.519, "duration": 3.211}, {"text": "souhaitable regrettable je veux pas", "start": 2588.38, "duration": 3.389}, {"text": "entrer l\u00e0 dedans mais on voit la", "start": 2589.73, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9apparition des fronti\u00e8res et c'est", "start": 2591.769, "duration": 4.381}, {"text": "spectaculaire depuis une dizaine", "start": 2593.93, "duration": 4.26}, {"text": "d'ann\u00e9es o\u00f9 on \u00e7\u00e0 se pr\u00e9parait au pas", "start": 2596.15, "duration": 4.02}, {"text": "auparavant et et l'europe est tr\u00e8s", "start": 2598.19, "duration": 4.05}, {"text": "expos\u00e9 \u00e0 cela parce que elle s'est", "start": 2600.17, "duration": 4.02}, {"text": "construite sur la disparition des", "start": 2602.24, "duration": 4.319}, {"text": "fronti\u00e8res alors qu'on sent sourdre de", "start": 2604.19, "duration": 2.849}, {"text": "nos pays", "start": 2606.559, "duration": 3.06}, {"text": "justement une demande d'identit\u00e9 de", "start": 2607.039, "duration": 5.73}, {"text": "fronti\u00e8res de protection \u00e0 laquelle une", "start": 2609.619, "duration": 5.311}, {"text": "bonne partie de la classe politique n'a", "start": 2612.769, "duration": 3.75}, {"text": "pas su r\u00e9pondre jusqu'ici mais la", "start": 2614.93, "duration": 3.48}, {"text": "politique c'est de juger la politique", "start": 2616.519, "duration": 3.721}, {"text": "c'est simplement \u00e0 dire que la", "start": 2618.41, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9surgence des fronti\u00e8res et la solution", "start": 2620.24, "duration": 4.379}, {"text": "probl\u00e8me pour les gens c'est tout donc", "start": 2622.49, "duration": 4.2}, {"text": "c'est trop somme de dire \u00e7a ray appara\u00eet", "start": 2624.619, "duration": 4.321}, {"text": "par exemple prenons alstom parce que je", "start": 2626.69, "duration": 4.94}, {"text": "commence \u00e0 en avoir ras-le-bol 90", "start": 2628.94, "duration": 5.25}, {"text": "entreprises allemandes ont \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9s", "start": 2631.63, "duration": 5.5}, {"text": "par des fran\u00e7aises 25 entreprises", "start": 2634.19, "duration": 4.65}, {"text": "fran\u00e7aises ont \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9s par des", "start": 2637.13, "duration": 4.05}, {"text": "allemands en 2007 en 2007 c'est vrai ou", "start": 2638.84, "duration": 3.93}, {"text": "c'est pas vrai c'est vrai monsieur le", "start": 2641.18, "duration": 3.51}, {"text": "pape de l'\u00e9conomie donc je ne mens pas", "start": 2642.77, "duration": 4.52}, {"text": "et donc je veux dire par l\u00e0 que quand", "start": 2644.69, "duration": 7.62}, {"text": "peugeot \u00e0 racheter opel c'est les dom \u00e0", "start": 2647.29, "duration": 8.079}, {"text": "bochum qu'aider et pourquoi ces jeunes", "start": 2652.31, "duration": 5.58}, {"text": "sont s\u00e9curis\u00e9s parce que il y as en", "start": 2655.369, "duration": 5.511}, {"text": "allemagne et que peugeot doit appeler la", "start": 2657.89, "duration": 5.25}, {"text": "cogestion et qu'on peut pas faire", "start": 2660.88, "duration": 4.36}, {"text": "n'importe quoi avec les syndicats et qui", "start": 2663.14, "duration": 4.38}, {"text": "est int\u00e9ressant avec alstom c'est que", "start": 2665.24, "duration": 4.65}, {"text": "siemens et laissait les cas de siemens", "start": 2667.52, "duration": 5.13}, {"text": "ont impos\u00e9 dans l'accord que la", "start": 2669.89, "duration": 5.58}, {"text": "cogestion allemande devra se faire aussi", "start": 2672.65, "duration": 5.16}, {"text": "alstom france dont vous avez une", "start": 2675.47, "duration": 6.81}, {"text": "introduction france est que plus dr\u00f4le", "start": 2677.81, "duration": 6.78}, {"text": "mais non c'est moi tu es ridicule mais", "start": 2682.28, "duration": 3.93}, {"text": "retiendra la belle a d\u00fb c\u00e9der", "start": 2684.59, "duration": 3.21}, {"text": "compl\u00e8tement mais c'est que l'anneau", "start": 2686.21, "duration": 4.17}, {"text": "gestion \u00e7a veut dire que les syndicats", "start": 2687.8, "duration": 5.18}, {"text": "fran\u00e7ais ces deux fronts cog\u00e9r\u00e9", "start": 2690.38, "duration": 4.53}, {"text": "d'hannibal cas de malte c'est un d\u00e9bat", "start": 2692.98, "duration": 5.11}, {"text": "franc et non mais c'est difficile de", "start": 2694.91, "duration": 4.29}, {"text": "parler quand on a les manuels toit de", "start": 2698.09, "duration": 2.4}, {"text": "dany cohn bendit sur un m\u00eame plateau \u00e0", "start": 2699.2, "duration": 11.13}, {"text": "laisser vous choisi d'\u00e9conomie d'abord", "start": 2700.49, "duration": 11.19}, {"text": "c'est une question de politique est", "start": 2710.33, "duration": 2.25}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment il ya une question", "start": 2711.68, "duration": 2.82}, {"text": "fondamentale qui est la question de la", "start": 2712.58, "duration": 2.7}, {"text": "d\u00e9mocratie", "start": 2714.5, "duration": 2.43}, {"text": "ce que nous dit emmanuel macron dans ses", "start": 2715.28, "duration": 3.21}, {"text": "discours qui sont tr\u00e8s importants celui", "start": 2716.93, "duration": 3.09}, {"text": "d'ath\u00e8nes et celui de la sorbonne c'est", "start": 2718.49, "duration": 2.73}, {"text": "que maintenant la souverainet\u00e9 doit \u00eatre", "start": 2720.02, "duration": 1.89}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 2721.22, "duration": 2.73}, {"text": "or y at il une d\u00e9mocratie europ\u00e9enne", "start": 2721.91, "duration": 3.99}, {"text": "peut-il y avoir un peuple europ\u00e9en", "start": 2723.95, "duration": 4.02}, {"text": "c'est une question fondamentale \u00e0 moi je", "start": 2725.9, "duration": 3.27}, {"text": "vais vialatte monsieur cohn bendit vous", "start": 2727.97, "duration": 2.49}, {"text": "me faites peur parce que quand je", "start": 2729.17, "duration": 2.37}, {"text": "r\u00e9pondais \u00e0 emmanuel todd", "start": 2730.46, "duration": 2.61}, {"text": "vous lui r\u00e9pondez toujours psychiatrie", "start": 2731.54, "duration": 3.24}, {"text": "sans son d\u00e9saccord je crois que c'est", "start": 2733.07, "duration": 2.549}, {"text": "vrai que \u00e7a donne un petit c\u00f4t\u00e9", "start": 2734.78, "duration": 2.04}, {"text": "sovi\u00e9tique tardif", "start": 2735.619, "duration": 2.911}, {"text": "nous sommes le seul devant un vrai d\u00e9bat", "start": 2736.82, "duration": 4.2}, {"text": "et on y verra l\u00e0 n'est pas tout on est", "start": 2738.53, "duration": 3.18}, {"text": "pas de malade", "start": 2741.02, "duration": 2.82}, {"text": "simplement pour croire qu'une d\u00e9mocratie", "start": 2741.71, "duration": 4.32}, {"text": "suppose un peuple qu'une d\u00e9mocratie", "start": 2743.84, "duration": 3.75}, {"text": "suppose une langue commune qu'une", "start": 2746.03, "duration": 2.82}, {"text": "d\u00e9mocratie suppose une autre entit\u00e9", "start": 2747.59, "duration": 2.49}, {"text": "commune", "start": 2748.85, "duration": 3.18}, {"text": "c'est \u00e0 dire une d\u00e9mocratie suppose de", "start": 2750.08, "duration": 4.58}, {"text": "se reconna\u00eetre \u00e0 quelque chose", "start": 2752.03, "duration": 4.89}, {"text": "les histoires sont diff\u00e9rentes les", "start": 2754.66, "duration": 3.94}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9s sont les cultures sont", "start": 2756.92, "duration": 3.12}, {"text": "diff\u00e9rentes \u00e0 emmanuel macron lui mais", "start": 2758.6, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9sidant son discours de la sorbonne que", "start": 2760.04, "duration": 4.61}, {"text": "l'europe serait \u00e0 jamais une r\u00e9alit\u00e9", "start": 2761.84, "duration": 4.89}, {"text": "multilingue oui eh bien je ne crois pas", "start": 2764.65, "duration": 4.21}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment que l'europe puisse \u00eatre un", "start": 2766.73, "duration": 4.71}, {"text": "jour un espace d\u00e9mocratique et ce que je", "start": 2768.86, "duration": 4.08}, {"text": "veux dire c'est que est terrible attente", "start": 2771.44, "duration": 3.54}, {"text": "vous vous \u00eates pardonnez moi vous", "start": 2772.94, "duration": 5.52}, {"text": "regarder je me r\u00e9volte pour ma libert\u00e9", "start": 2774.98, "duration": 5.67}, {"text": "demain 13 ans je crois que l'europe ne", "start": 2778.46, "duration": 4.32}, {"text": "peut pas \u00eatre autre chose si nous tenons", "start": 2780.65, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e0 la d\u00e9mocratie que cet espace de", "start": 2782.78, "duration": 2.7}, {"text": "coop\u00e9ration entre des nations", "start": 2784.31, "duration": 2.91}, {"text": "souveraines et que la souverainet\u00e9", "start": 2785.48, "duration": 3.69}, {"text": "europ\u00e9enne deviendrait et \u00e7a s'entend", "start": 2787.22, "duration": 3.21}, {"text": "dans ce que vous dites une souverainet\u00e9", "start": 2789.17, "duration": 2.19}, {"text": "technocratique", "start": 2790.43, "duration": 2.82}, {"text": "on va demander \u00e0 la commission match et", "start": 2791.36, "duration": 8.12}, {"text": "on va les maguelone 3 d\u00e9buter dans 5 ans", "start": 2793.25, "duration": 9.84}, {"text": "monsieur mccaw mais il commet en", "start": 2799.48, "duration": 4.99}, {"text": "affirmant que la france n'est plus", "start": 2803.09, "duration": 3.72}, {"text": "souveraine il commet un abus de pouvoir", "start": 2804.47, "duration": 4.86}, {"text": "en transformant de fa\u00e7on \u00e9vidente le", "start": 2806.81, "duration": 3.81}, {"text": "r\u00e9gime d\u00e9mocratique est le n\u00f4tre", "start": 2809.33, "duration": 1.95}, {"text": "aujourd'hui", "start": 2810.62, "duration": 2.67}, {"text": "contre l'avis que le peuple fran\u00e7ais a", "start": 2811.28, "duration": 4.2}, {"text": "exprim\u00e9 encore au r\u00e9f\u00e9rendum de 2005 et", "start": 2813.29, "duration": 3.36}, {"text": "de toute \u00e9vidence contre ces grandes", "start": 2815.48, "duration": 3.66}, {"text": "chaleurs ce qui m'a tr\u00e8s grande amour", "start": 2816.65, "duration": 4.95}, {"text": "vous \u00eates un enfant sans m\u00e9moire", "start": 2819.14, "duration": 4.56}, {"text": "c'est terrible vous \u00eates un enfant sans", "start": 2821.6, "duration": 2.52}, {"text": "m\u00e9moire", "start": 2823.7, "duration": 3.09}, {"text": "vous ne savez pas tous les efforts qui", "start": 2824.12, "duration": 4.29}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 faits tout le temps qui a \u00e9t\u00e9", "start": 2826.79, "duration": 3.54}, {"text": "consacr\u00e9 pour essayer de construire", "start": 2828.41, "duration": 4.08}, {"text": "l'europe apr\u00e8s les d\u00e9combres et les", "start": 2830.33, "duration": 3.42}, {"text": "horreurs qu'on a connu alors on va", "start": 2832.49, "duration": 5.16}, {"text": "monter en gamme \u00e9tait termin\u00e9e quand on", "start": 2833.75, "duration": 5.55}, {"text": "pense \u00e0 toutes les horreurs qu'on a", "start": 2837.65, "duration": 3.06}, {"text": "connue pendant des si\u00e8cles", "start": 2839.3, "duration": 3.81}, {"text": "l\u00e0 on vient de vivre pour la premi\u00e8re", "start": 2840.71, "duration": 5.67}, {"text": "fois soixante ans au caire la premi\u00e8re", "start": 2843.11, "duration": 4.95}, {"text": "fois alors vous \u00eates un enfant sans", "start": 2846.38, "duration": 2.13}, {"text": "m\u00e9moire", "start": 2848.06, "duration": 3.0}, {"text": "vous n'avez pas compris que quand daniel", "start": 2848.51, "duration": 5.64}, {"text": "cohn bendit parle de l'allemagne et de", "start": 2851.06, "duration": 3.54}, {"text": "la france", "start": 2854.15, "duration": 2.22}, {"text": "il parle de quelque chose qui est tr\u00e8s", "start": 2854.6, "duration": 3.57}, {"text": "tr\u00e8s profond qui est entr\u00e9 chez lui qui", "start": 2856.37, "duration": 3.81}, {"text": "est ancr\u00e9 chez moi parce qu'\u00eatre ce t\u00eate", "start": 2858.17, "duration": 3.0}, {"text": "parce que je suis pas la m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration", "start": 2860.18, "duration": 3.51}, {"text": "mais moi j'ai connaissance de l'histoire", "start": 2861.17, "duration": 4.68}, {"text": "et vous en met pas d'accord avec vous", "start": 2863.69, "duration": 4.02}, {"text": "sur cette ann\u00e9e vous permettez ou bien", "start": 2865.85, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9tait l\u00e0 vous avez beaucoup monopolis\u00e9", "start": 2867.71, "duration": 2.31}, {"text": "le d\u00e9bat", "start": 2869.33, "duration": 4.53}, {"text": "moi je crois profond\u00e9ment \u00e0 la", "start": 2870.02, "duration": 5.28}, {"text": "construction europ\u00e9enne telle qu'elle a", "start": 2873.86, "duration": 3.87}, {"text": "\u00e9t\u00e9 imagin\u00e9e par maurice schumann", "start": 2875.3, "duration": 3.78}, {"text": "au fond dmard telle qu'elle a \u00e9t\u00e9", "start": 2877.73, "duration": 3.6}, {"text": "imagin\u00e9e par jean monnet telle qu'elle a", "start": 2879.08, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9t\u00e9 imagin\u00e9e aussi par le g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 2881.33, "duration": 2.55}, {"text": "gaulle et adenauer", "start": 2883.04, "duration": 2.85}, {"text": "quand ils sont pris la main par fran\u00e7ois", "start": 2883.88, "duration": 3.989}, {"text": "mitterrand pardonnez-moi pas dire c'est", "start": 2885.89, "duration": 4.02}, {"text": "termin\u00e9 ne laissez un quiz avait parl\u00e9", "start": 2887.869, "duration": 2.971}, {"text": "beaucoup vous me laisser terminer", "start": 2889.91, "duration": 2.55}, {"text": "l'essai termin\u00e9 vous \u00eates gentil me", "start": 2890.84, "duration": 2.61}, {"text": "laisser terminer deux minutes", "start": 2892.46, "duration": 3.99}, {"text": "bon je crois \u00e0 sa profond\u00e9ment et je", "start": 2893.45, "duration": 4.38}, {"text": "crois pas du tout \u00e0 toutes vos histoires", "start": 2896.45, "duration": 3.87}, {"text": "de la d\u00e9mocratie la d\u00e9mocratie dans", "start": 2897.83, "duration": 4.59}, {"text": "toute l'europe va vers la d\u00e9mocratie et", "start": 2900.32, "duration": 2.97}, {"text": "c'est pas parce qu'il ya une rubrique", "start": 2902.42, "duration": 1.47}, {"text": "site", "start": 2903.29, "duration": 2.16}, {"text": "et c'est pas parce que une partie de la", "start": 2903.89, "duration": 4.35}, {"text": "population am\u00e9ricaine a vot\u00e9 pour me", "start": 2905.45, "duration": 4.59}, {"text": "donald trump que la tendance g\u00e9n\u00e9rale", "start": 2908.24, "duration": 4.379}, {"text": "c'est celle-l\u00e0 non non je crois pas de", "start": 2910.04, "duration": 6.18}, {"text": "12 60% des fran\u00e7ais sont pour l'id\u00e9e", "start": 2912.619, "duration": 4.231}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 2916.22, "duration": 2.55}, {"text": "c'est \u00e9norme et si vous allez dans tous", "start": 2916.85, "duration": 3.87}, {"text": "les autres pays d'europe vous sentez la", "start": 2918.77, "duration": 3.63}, {"text": "m\u00eame chose et vous voyez aussi les pays", "start": 2920.72, "duration": 3.12}, {"text": "qui souhaitent rentrer dans vous lui", "start": 2922.4, "duration": 2.55}, {"text": "r\u00e9pondez dans vous pourrez entendre", "start": 2923.84, "duration": 2.82}, {"text": "encore emma nationale c'est bien beau", "start": 2924.95, "duration": 3.21}, {"text": "avec vous allez pas du tout quelle", "start": 2926.66, "duration": 4.38}, {"text": "incroyable chantage je suis soit tu as", "start": 2928.16, "duration": 5.76}, {"text": "mon prochain moi aussi \u00e9videmment non", "start": 2931.04, "duration": 4.2}, {"text": "pas d'un gros meubles \u00e0 l'accent sur les", "start": 2933.92, "duration": 5.34}, {"text": "c'est vrai mais europ\u00e9en du tourisme que", "start": 2935.24, "duration": 6.119}, {"text": "la fois qu'on a voulu faire l'europe", "start": 2939.26, "duration": 3.24}, {"text": "contre les peuples", "start": 2941.359, "duration": 3.631}, {"text": "c'est pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 ce moment l\u00e0 qu'on a", "start": 2942.5, "duration": 4.14}, {"text": "fait la pire gu\u00e8re possible", "start": 2944.99, "duration": 2.879}, {"text": "le fait de vouloir supprimer les", "start": 2946.64, "duration": 3.0}, {"text": "fronti\u00e8res \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'europe a", "start": 2947.869, "duration": 3.571}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9ment la tentation du si\u00e8cle", "start": 2949.64, "duration": 3.33}, {"text": "dernier et je crois qu'aujourd'hui ne", "start": 2951.44, "duration": 2.64}, {"text": "devra avoir la lucidit\u00e9 de reconna\u00eetre", "start": 2952.97, "duration": 2.91}, {"text": "moment pr\u00e9cis\u00e9ment n'a pas eu dans la", "start": 2954.08, "duration": 3.69}, {"text": "matin\u00e9e mocratique des peuples \u00e0", "start": 2955.88, "duration": 3.75}, {"text": "coop\u00e9rer ensemble n'a pas une bombe le", "start": 2957.77, "duration": 3.39}, {"text": "gage de la bri futur et pardonnez moi", "start": 2959.63, "duration": 3.45}, {"text": "mais je veux marquer invoquer les m\u00e2nes", "start": 2961.16, "duration": 4.05}, {"text": "du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle n'a pas abandonn\u00e9", "start": 2963.08, "duration": 5.39}, {"text": "la souverainet\u00e9 nationale", "start": 2965.21, "duration": 3.26}, {"text": "monsieur macro milla de souverainet\u00e9", "start": 2973.81, "duration": 6.09}, {"text": "qu'europ\u00e9en il a dit que la lorelei aux", "start": 2976.4, "duration": 6.38}, {"text": "entra\u00eenements il a dit qu'il avait pu", "start": 2979.9, "duration": 5.74}, {"text": "faire leur nid et bien mais n'a pas", "start": 2982.78, "duration": 7.69}, {"text": "quelques jours pense que les fran\u00e7ais se", "start": 2985.64, "duration": 5.31}, {"text": "reconnaissent", "start": 2990.47, "duration": 1.83}, {"text": "effectivement quand vous dites qu'ils", "start": 2990.95, "duration": 2.88}, {"text": "aiment \u00e0 60 % l'europe ils se", "start": 2992.3, "duration": 2.94}, {"text": "reconnaissent dans cette id\u00e9e de robes", "start": 2993.83, "duration": 2.73}, {"text": "de monsieur schumann l monsieur mener", "start": 2995.24, "duration": 2.94}, {"text": "sauf que cette europe l\u00e0 c'est pas", "start": 2996.56, "duration": 3.54}, {"text": "l'europe d'aujourd'hui et aux chiites", "start": 2998.18, "duration": 3.78}, {"text": "n'ont plus du tout l'europe", "start": 3000.1, "duration": 2.91}, {"text": "d'aujourd'hui c'est l'europe de la", "start": 3001.96, "duration": 2.76}, {"text": "commission c'est le rhode de d\u00e9put\u00e9s", "start": 3003.01, "duration": 3.33}, {"text": "europ\u00e9ens qui n'ont aucun pouvoir et", "start": 3004.72, "duration": 2.52}, {"text": "quand vous avez demand\u00e9", "start": 3006.34, "duration": 2.96}, {"text": "et quand vous allez demander pardon si", "start": 3007.24, "duration": 3.72}, {"text": "je peux finir", "start": 3009.3, "duration": 4.36}, {"text": "et quand c'est les all\u00e9es demander aux", "start": 3010.96, "duration": 5.55}, {"text": "viticulteurs du sud de la france aux", "start": 3013.66, "duration": 4.53}, {"text": "mara\u00eechers du sud de la france qui pense", "start": 3016.51, "duration": 3.18}, {"text": "de l'europe ce qu'ils vous disent c'est", "start": 3018.19, "duration": 3.21}, {"text": "tr\u00e8s bien l'europe mais si on avait tous", "start": 3019.69, "duration": 2.64}, {"text": "les m\u00eames r\u00e8gles on serait pas", "start": 3021.4, "duration": 3.15}, {"text": "concurrence est d\u00e9loyale d\u00e9loyalement", "start": 3022.33, "duration": 6.0}, {"text": "par par nos alter ego espagnol donc eu", "start": 3024.55, "duration": 5.43}, {"text": "ce qu'ils voient c'est que l'europe", "start": 3028.33, "duration": 3.24}, {"text": "effectivement il ya une base commune et", "start": 3029.98, "duration": 3.15}, {"text": "4 1 on rajoute des normes des normes des", "start": 3031.57, "duration": 5.06}, {"text": "normes et que le on arrive \u00e0 ad\u00e9 \u00e0 des", "start": 3033.13, "duration": 5.88}, {"text": "diff\u00e9rences flagrantes entre pays alors", "start": 3036.63, "duration": 7.99}, {"text": "\u00e7a peut \u00eatre bon sur les listes", "start": 3039.01, "duration": 6.84}, {"text": "transnationales", "start": 3044.62, "duration": 3.72}, {"text": "j'ai parl\u00e9 d'un d\u00e9bat d\u00e9mocratique et", "start": 3045.85, "duration": 4.02}, {"text": "que si ce que vous dites ce que vous", "start": 3048.34, "duration": 3.57}, {"text": "dites est majoritaire vous aurez gagn\u00e9", "start": 3049.87, "duration": 3.15}, {"text": "les \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 3051.91, "duration": 3.33}, {"text": "j'ai pas du dih d'imposer j'ai dit les", "start": 3053.02, "duration": 3.27}, {"text": "listes transnationales", "start": 3055.24, "duration": 2.82}, {"text": "nous nous permettre \u00e0 vos gens", "start": 3056.29, "duration": 4.35}, {"text": "souverainistes de droite \u00e0 emmanuel todd", "start": 3058.06, "duration": 4.26}, {"text": "souverainistes de droite de gauche d'en", "start": 3060.64, "duration": 3.84}, {"text": "haut et d'en bas en m\u00eame temps \u00e0 madame", "start": 3062.32, "duration": 4.74}, {"text": "emmanuelle m\u00e9nard de gagner des", "start": 3064.48, "duration": 4.83}, {"text": "\u00e9lections j'ai simplement dit c'est un", "start": 3067.06, "duration": 5.16}, {"text": "proposition de d\u00e9bat ou ceux qui", "start": 3069.31, "duration": 4.61}, {"text": "d\u00e9fendent une souverainet\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 3072.22, "duration": 4.92}, {"text": "devront se concurrencer devant les", "start": 3073.92, "duration": 5.35}, {"text": "\u00e9lecteurs europ\u00e9ens contre ceux qui", "start": 3077.14, "duration": 3.51}, {"text": "d\u00e9fendent une souverainet\u00e9 nationale", "start": 3079.27, "duration": 3.03}, {"text": "c'est tout ce que j'aime \u00e0 yalta que", "start": 3080.65, "duration": 3.93}, {"text": "j'ai parl\u00e9 d'un d\u00e9bat d\u00e9mocratique que", "start": 3082.3, "duration": 5.73}, {"text": "l\u00e0 que les \u00e9lections vont r\u00e9gler il n'y", "start": 3084.58, "duration": 5.46}, {"text": "a pas plus d\u00e9mocratique que \u00e7a himmich", "start": 3088.03, "duration": 4.17}, {"text": "et rami je crois qu'il serait important", "start": 3090.04, "duration": 4.23}, {"text": "que dans les programmes de formation de", "start": 3092.2, "duration": 3.96}, {"text": "l'ena maintenant il y des cours", "start": 3094.27, "duration": 4.32}, {"text": "d'anthropologie qui introduisent \u00e0 une", "start": 3096.16, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9elle compr\u00e9hension de la diversit\u00e9 des", "start": 3098.59, "duration": 2.85}, {"text": "peuples europ\u00e9ens", "start": 3100.84, "duration": 2.46}, {"text": "ce qui me frappe dans le discours de", "start": 3101.44, "duration": 2.83}, {"text": "jean comme macron", "start": 3103.3, "duration": 2.17}, {"text": "dans le groupe dispose de gens comme", "start": 3104.27, "duration": 4.38}, {"text": "philippe c'est en fait la m\u00e9connaissance", "start": 3105.47, "duration": 5.19}, {"text": "de ce qu'est l'europe et de ce qu'est", "start": 3108.65, "duration": 4.17}, {"text": "l'allemagne le pays qui dirige l'europe", "start": 3110.66, "duration": 4.68}, {"text": "actuellement je suis frapp\u00e9 par un", "start": 3112.82, "duration": 4.89}, {"text": "d\u00e9ficit de formation \u00e0 tal coat je sais", "start": 3115.34, "duration": 4.32}, {"text": "que c'est tabou j'ai jamais r\u00e9ussi \u00e0", "start": 3117.71, "duration": 3.93}, {"text": "placer dans une interview le fait que je", "start": 3119.66, "duration": 3.27}, {"text": "trouve avec macron m'avait pas l'air", "start": 3121.64, "duration": 6.21}, {"text": "fuite en fait on n'a pas non plus je", "start": 3122.93, "duration": 7.68}, {"text": "crois que vraiment un probl\u00e8me d\u00e9passe", "start": 3127.85, "duration": 5.01}, {"text": "intellectuelle je suis content d'avoir", "start": 3130.61, "duration": 3.72}, {"text": "bien le dire la ville ira directement", "start": 3132.86, "duration": 4.44}, {"text": "aux coupes et brice teinturier meurice", "start": 3134.33, "duration": 4.92}, {"text": "teinturier corner briest int\u00e9r\u00eats s'il", "start": 3137.3, "duration": 3.54}, {"text": "vous pla\u00eet jeu sur un point aujourd'hui", "start": 3139.25, "duration": 3.87}, {"text": "les fran\u00e7ais qui se satisfont de la", "start": 3140.84, "duration": 4.23}, {"text": "r\u00e9partition des pouvoirs entre le niveau", "start": 3143.12, "duration": 3.93}, {"text": "national et le niveau europ\u00e9en sont", "start": 3145.07, "duration": 3.69}, {"text": "extr\u00eamement minoritaires", "start": 3147.05, "duration": 4.47}, {"text": "donc il y \u00e0 un m\u00e9contentement massive \u00e0", "start": 3148.76, "duration": 4.23}, {"text": "l'\u00e9gard du fonctionnement actuel", "start": 3151.52, "duration": 4.44}, {"text": "la tendance est effectivement plut\u00f4t \u00e0", "start": 3152.99, "duration": 5.34}, {"text": "une renationalisation souhait\u00e9e d'un", "start": 3155.96, "duration": 3.87}, {"text": "certain nombre de d\u00e9cisions qui", "start": 3158.33, "duration": 2.91}, {"text": "aujourd'hui sont ce fonds au niveau", "start": 3159.83, "duration": 3.18}, {"text": "europ\u00e9en et depuis l'\u00e9lection d'", "start": 3161.24, "duration": 4.02}, {"text": "emmanuel macron cette tendance lourde", "start": 3163.01, "duration": 4.65}, {"text": "qu'on avait depuis de nombreuses ann\u00e9es", "start": 3165.26, "duration": 6.18}, {"text": "commence \u00e0 bouger en faveur plut\u00f4t d'une", "start": 3167.66, "duration": 5.63}, {"text": "moindre tendance \u00e0 vouloir", "start": 3171.44, "duration": 4.05}, {"text": "renationaliser la d\u00e9cision donc on voit", "start": 3173.29, "duration": 4.6}, {"text": "bien que c'est aussi tr\u00e8s corr\u00e9l\u00e9 aux", "start": 3175.49, "duration": 4.2}, {"text": "offres politiques \u00e0 ce que disent les", "start": 3177.89, "duration": 3.78}, {"text": "leaders politiques et leurs capacit\u00e9s ou", "start": 3179.69, "duration": 4.89}, {"text": "par entra\u00eener les peuples vers tel du", "start": 3181.67, "duration": 4.56}, {"text": "rex mais il faut d\u00e9passer ce qui ne", "start": 3184.58, "duration": 3.57}, {"text": "marche pas plut\u00f4t que de reculer", "start": 3186.23, "duration": 4.11}, {"text": "il faut d\u00e9passer ce qui ne marche pas on", "start": 3188.15, "duration": 4.05}, {"text": "est d'accord madame m\u00e9nard que le la", "start": 3190.34, "duration": 3.06}, {"text": "commission europ\u00e9enne qui a plein de", "start": 3192.2, "duration": 3.18}, {"text": "trucs qui marchent pas il faut d\u00e9passer", "start": 3193.4, "duration": 3.24}, {"text": "ce qui ne marche pas plut\u00f4t que de", "start": 3195.38, "duration": 3.42}, {"text": "reculer j'y reste une minute je vais", "start": 3196.64, "duration": 3.45}, {"text": "vous \u00e7a va jamais tr\u00e8s rapidement si", "start": 3198.8, "duration": 2.55}, {"text": "vous le voulez bien s\u00fbr une petite", "start": 3200.09, "duration": 2.88}, {"text": "phrase d' emmanuel macron qui est a", "start": 3201.35, "duration": 4.02}, {"text": "racont\u00e9 dans le livre de philippe besson", "start": 3202.97, "duration": 4.35}, {"text": "un personnage de roman il raconte la", "start": 3205.37, "duration": 3.6}, {"text": "relation tourment\u00e9e d'emmanuel macron", "start": 3207.32, "duration": 3.09}, {"text": "aux intellectuels notamment pour", "start": 3208.97, "duration": 3.3}, {"text": "emmanuel tasse vous \u00eates vous \u00eates citer", "start": 3210.41, "duration": 2.97}, {"text": "les intellectuels sont devenus des", "start": 3212.27, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e9ditorialistes des esprits triste englu\u00e9", "start": 3213.38, "duration": 6.63}, {"text": "dans l'invectiv\u00e9 permanente d'un mot non", "start": 3215.93, "duration": 6.54}, {"text": "j'ai d\u00e9j\u00e0 dit assez de mal de macron je", "start": 3220.01, "duration": 3.57}, {"text": "pense que \u00e7a suffit je pense que", "start": 3222.47, "duration": 3.03}, {"text": "l'h\u00f4pital aek iman el menzah moi je me", "start": 3223.58, "duration": 3.87}, {"text": "sens pas intellectuel donc je ne me sens", "start": 3225.5, "duration": 4.94}, {"text": "pas vis\u00e9 par sa critique", "start": 3227.45, "duration": 2.99}, {"text": "l'inqui\u00e9tant c'est inqui\u00e9tant de la part", "start": 3230.99, "duration": 3.09}, {"text": "d'un type qui est cens\u00e9 \u00eatre", "start": 3232.58, "duration": 3.78}, {"text": "sup\u00e9rieurement intelligent cette", "start": 3234.08, "duration": 4.17}, {"text": "m\u00e9fiance vis-\u00e0-vis de l'esprit", "start": 3236.36, "duration": 4.04}, {"text": "d'intelligence c'est un c\u00f4t\u00e9 populiste", "start": 3238.25, "duration": 4.74}, {"text": "poujadiste et qui travaille qui semble", "start": 3240.4, "duration": 6.28}, {"text": "traduire un certain \u00e9tat des m\u00e9nages us", "start": 3242.99, "duration": 6.36}, {"text": "talence qui m'inqui\u00e8te c'est le c\u00f4t\u00e9", "start": 3246.68, "duration": 4.74}, {"text": "m\u00e9prisant et qui ressort r\u00e9guli\u00e8rement", "start": 3249.35, "duration": 3.09}, {"text": "dans la petite phrase de monsieur", "start": 3251.42, "duration": 4.32}, {"text": "matraque dans aucune r\u00e9action \u00e0 l'\u00e9gard", "start": 3252.44, "duration": 6.179}, {"text": "d'une citation coup\u00e9 de son contexte", "start": 3255.74, "duration": 4.44}, {"text": "on est encore dans l'assistant la", "start": 3258.619, "duration": 3.811}, {"text": "civilisation et la culture du tweet et", "start": 3260.18, "duration": 3.66}, {"text": "je la d\u00e9sapprouve vous avez le droit", "start": 3262.43, "duration": 3.93}, {"text": "fran\u00e7oise \u00e9l\u00e8ves l ami je pense qu'elle", "start": 3263.84, "duration": 4.08}, {"text": "pose le probl\u00e8me majeur des ann\u00e9es qui", "start": 3266.36, "duration": 2.79}, {"text": "viennent qu'il prenne de la d\u00e9mocratie", "start": 3267.92, "duration": 2.699}, {"text": "au fond monsieur macron de toute", "start": 3269.15, "duration": 3.09}, {"text": "\u00e9vidence a un probl\u00e8me avec le concept", "start": 3270.619, "duration": 2.821}, {"text": "m\u00eame de positions et on voit bien", "start": 3272.24, "duration": 2.37}, {"text": "monsieur cohn bendit vous parliez de", "start": 3273.44, "duration": 2.49}, {"text": "d\u00e9mocratie mais avec quel m\u00e9pris vous", "start": 3274.61, "duration": 2.58}, {"text": "traitez les opinions divergentes de la", "start": 3275.93, "duration": 3.24}, {"text": "v\u00f4tre je trouve que depuis le d\u00e9but de", "start": 3277.19, "duration": 3.27}, {"text": "ce quinquennat nous entendons monsieur", "start": 3279.17, "duration": 2.76}, {"text": "macron nous parler effectivement de ses", "start": 3280.46, "duration": 3.57}, {"text": "passions tristes qu'il dont il affuble", "start": 3281.93, "duration": 3.36}, {"text": "tous ceux qui pensent diff\u00e9remment de", "start": 3284.03, "duration": 3.839}, {"text": "lui je crois au progr\u00e8s je crois \u00e0", "start": 3285.29, "duration": 3.72}, {"text": "l'avenir je crois \u00e0 la d\u00e9mocratie et", "start": 3287.869, "duration": 2.641}, {"text": "nous ne laisserons pas r\u00e9duire \u00e0 ce type", "start": 3289.01, "duration": 2.91}, {"text": "de cas dany cohn bendit habermas", "start": 3290.51, "duration": 4.859}, {"text": "trouvera sa ses yeux la chose est simple", "start": 3291.92, "duration": 6.78}, {"text": "quand on lit fran\u00e7ois mitterrand il ya", "start": 3295.369, "duration": 6.171}, {"text": "des tas de citations et surtout les", "start": 3298.7, "duration": 5.43}, {"text": "intellectuels les hommes politiques", "start": 3301.54, "duration": 5.53}, {"text": "les \u00e9crivains \u00e9taient tous \u00e0 personne", "start": 3304.13, "duration": 4.89}, {"text": "lui a reproch\u00e9 et c'est pas toujours", "start": 3307.07, "duration": 4.7}, {"text": "gentil c'est pas toujours gentil", "start": 3309.02, "duration": 5.97}, {"text": "emmanuel macron a ses id\u00e9es sur emmanuel", "start": 3311.77, "duration": 6.61}, {"text": "todd sur enfreignent ces ses id\u00e9es en", "start": 3314.99, "duration": 7.53}, {"text": "tant que personnalit\u00e9 \u00e7a ne m'engage ni", "start": 3318.38, "duration": 7.83}, {"text": "moi ni ses \u00e9lecteurs il pense ce qu'il", "start": 3322.52, "duration": 6.839}, {"text": "pense et moi je dis c'est vrai que", "start": 3326.21, "duration": 6.3}, {"text": "j'aime mieux on ferait qui fait un livre", "start": 3329.359, "duration": 6.0}, {"text": "sur camus le libertaire que je trouve", "start": 3332.51, "duration": 4.68}, {"text": "tr\u00e8s int\u00e9ressant plus t\u00f4t plus il est", "start": 3335.359, "duration": 4.801}, {"text": "dit sur vous un jour tout ce qu'il est", "start": 3337.19, "duration": 5.07}, {"text": "dit sur moi et \u00e7a il est \u00e9diteur et des", "start": 3340.16, "duration": 4.14}, {"text": "ternes et alice b\u00eate et m\u00e9chant quand il", "start": 3342.26, "duration": 3.18}, {"text": "fait un livre sur qu'\u00e0 lui il est", "start": 3344.3, "duration": 5.79}, {"text": "int\u00e9ressant salut merci beaucoup", "start": 3345.44, "duration": 8.22}, {"text": "tous les cinq d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous ce", "start": 3350.09, "duration": 4.769}, {"text": "soir d'avoir des battues dans cette", "start": 3353.66, "duration": 1.92}, {"text": "\u00e9mission politique", "start": 3354.859, "duration": 3.781}, {"text": "la suite on a envie de proposer merci \u00e0", "start": 3355.58, "duration": 4.47}, {"text": "nathalie saint cricq \u00e0 fran\u00e7ois lenglet", "start": 3358.64, "duration": 3.27}, {"text": "est \u00e0 vous brice teinturier c'est la fin", "start": 3360.05, "duration": 4.07}, {"text": "de cette \u00e9mission je remercie \u00e9galement", "start": 3361.91, "duration": 3.62}, {"text": "bouillac et michel dumoret qu'ils ont", "start": 3364.12, "duration": 4.47}, {"text": "pr\u00e9par\u00e9 le lit qu on leur met on les", "start": 3365.53, "duration": 3.51}, {"text": "remercie", "start": 3368.59, "duration": 2.43}, {"text": "il a r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 jean louis godin pour", "start": 3369.04, "duration": 3.27}, {"text": "l'\u00e9dition \u00e0 patrick pons pour la", "start": 3371.02, "duration": 2.82}, {"text": "production merci \u00e0 vous de nous avoir", "start": 3372.31, "duration": 4.68}, {"text": "suivi et on se retrouve jeudi 19 octobre", "start": 3373.84, "duration": 5.1}, {"text": "prochain marine le pen sera notre invit\u00e9", "start": 3376.99, "duration": 3.51}, {"text": "et j'ai envie de dire vive la politique", "start": 3378.94, "duration": 3.69}, {"text": "comme dit david pujadas pour qui j'ai", "start": 3380.5, "duration": 4.14}, {"text": "une pens\u00e9e ce soir bonne soir\u00e9e mais", "start": 3382.63, "duration": 5.15}, {"text": "c'est s\u00fbr qu'on veut", "start": 3384.64, "duration": 3.14}, {"text": "[Musique]", "start": 3389.13, "duration": 19.19}, {"text": "[Musique]", "start": 3412.24, "duration": 3.19}, {"text": "tout de suite au clair de la lune", "start": 3416.529, "duration": 4.351}, {"text": "la puissance de l'amour rencontre la", "start": 3421.119, "duration": 5.111}, {"text": "magie de haendel dans un op\u00e9ra on", "start": 3424.279, "duration": 7.891}, {"text": "chanteur alsina demain soit repr\u00e9sent\u00e9e", "start": 3426.23, "duration": 7.05}, {"text": "par me guider par meg", "start": 3432.17, "duration": 3.179}, {"text": "[Musique]", "start": 3433.28, "duration": 2.069}]}