{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "Monsieur le Ministre de l'Int\u00e9rieur, le\nprojet de loi \"Immigration ma\u00eetris\u00e9e et", "start": 0.199, "duration": 4.841}, {"text": "droit d'asile effectif\" que vous\npr\u00e9senterez tout \u00e0 l'heure en commission", "start": 5.04, "duration": 3.42}, {"text": "fera l'objet d'une proc\u00e9dure acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e,\nce que nous d\u00e9plorons. La France a un", "start": 8.46, "duration": 5.009}, {"text": "devoir d'accueil,\nle parcours du demandeur d'asile ne doit", "start": 13.469, "duration": 3.541}, {"text": "pas se transformer en calvaire qui le\ncriminalise, lui ou ceux qui lui portent", "start": 17.01, "duration": 4.47}, {"text": "assistance.\nOr, diminuer les d\u00e9lais de recours devant", "start": 21.48, "duration": 3.69}, {"text": "la CNDA de 30 \u00e0 15 jours et les d\u00e9lais\nde d\u00e9p\u00f4t de demandes d'asile de 120 \u00e0 90", "start": 25.17, "duration": 5.369}, {"text": "jours c'est nier la barri\u00e8re de la\nlangue, les traumatismes et le temps", "start": 30.539, "duration": 4.741}, {"text": "n\u00e9cessaire pour \u00e9voquer ce qui rel\u00e8ve de\nl'intime. Augmenter la dur\u00e9e de r\u00e9tention", "start": 35.28, "duration": 4.529}, {"text": "de 45 \u00e0 90 jours, voire 135 c'est inutile\net cela aboutira seulement a d\u00e9t\u00e9riorer", "start": 39.809, "duration": 6.451}, {"text": "les conditions de r\u00e9tention.\nJ'ai visit\u00e9 plusieurs centres de", "start": 46.26, "duration": 3.66}, {"text": "r\u00e9tention et le constat est alarmant,\nchacun a ses bonnes pratiques... parfois on", "start": 49.92, "duration": 5.19}, {"text": "trouve normal de hurler dans un\nhaut-parleur pour convoquer un retenu", "start": 55.11, "duration": 3.66}, {"text": "qui va \u00eatre lib\u00e9r\u00e9... Agir ainsi est\nd\u00e9shumanisant et humiliant. Partout, des", "start": 58.77, "duration": 5.999}, {"text": "voix s'\u00e9l\u00e8vent pour contester ce projet\nde loi. Pour les associations, il est", "start": 64.769, "duration": 3.751}, {"text": "r\u00e9pressif et d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9. Les agents de\nl'OFPRA le jugent dangereux car il jette", "start": 68.52, "duration": 5.19}, {"text": "le soup\u00e7on sur les demandeurs d'asile\nqui deviennent d'\u00e9ventuels fraudeurs.", "start": 73.71, "duration": 3.449}, {"text": "Les avocats de la CNDS consid\u00e8rent que ce texte ne respecte", "start": 77.159, "duration": 5.28}, {"text": "plus les principes essentiels du droit\nd'asile et ne permet plus son", "start": 82.439, "duration": 3.421}, {"text": "application.\nMa question est la suivante : \u00eates-vous", "start": 85.86, "duration": 3.869}, {"text": "conscient que votre projet de loi va\naggraver la situation des demandeurs", "start": 89.729, "duration": 3.75}, {"text": "d'asile et mettre en difficult\u00e9 les\nadministrations? Envisagez vous de mettre", "start": 93.479, "duration": 4.831}, {"text": "enfin un terme au d\u00e9lit de solidarit\u00e9 et\nenfin trouvez vous normal de traiter", "start": 98.31, "duration": 4.98}, {"text": "davantage encore les demandeurs d'asile\ncomme des criminels? Je vous remercie", "start": 103.29, "duration": 4.55}, {"text": "Merci Madame la D\u00e9put\u00e9e, la parole est \u00e0\nMonsieur G\u00e9rard Collomb Ministre d'\u00e9tat", "start": 107.84, "duration": 5.38}, {"text": "Ministre de l'Int\u00e9rieur. Monsieur le\nPr\u00e9sident, mesdames et messieurs les", "start": 113.22, "duration": 6.09}, {"text": "D\u00e9put\u00e9s,\nMadame la D\u00e9put\u00e9e Muriel Ressiguier. Sur", "start": 119.31, "duration": 5.76}, {"text": "ce probl\u00e8me difficile de l'asile et de\nl'immigration,", "start": 125.07, "duration": 5.81}, {"text": "il faut je crois, faire preuve d'une\ngrande responsabilit\u00e9, d'une grande", "start": 130.88, "duration": 6.6}, {"text": "responsabilit\u00e9 parce que nous avons un\ndevoir de solidarit\u00e9", "start": 137.48, "duration": 6.23}, {"text": "mais nous avons aussi le devoir de faire\nque celles et ceux qui viennent en", "start": 143.71, "duration": 7.06}, {"text": "France y trouvent demain un avenir, parce\nque c'est la fa\u00e7on dont nous abordons le", "start": 150.77, "duration": 8.34}, {"text": "probl\u00e8me, je suis all\u00e9 la semaine\nderni\u00e8re m'entretenir avec l'ensemble", "start": 159.11, "duration": 7.56}, {"text": "des Ministres de l'Int\u00e9rieur \u00e0 la fois\ndes pays d'origine en Afrique, des pays", "start": 166.67, "duration": 6.63}, {"text": "de transition et des pays de destination\net pour la premi\u00e8re fois nous avons pris", "start": 173.3, "duration": 9.06}, {"text": "ensemble une d\u00e9claration commune une\nd\u00e9claration commune qui dit que oui il", "start": 182.36, "duration": 8.37}, {"text": "faut accueillir mais qu'en m\u00eame temps on\nne peut pas laisser un certain nombre de", "start": 190.73, "duration": 6.69}, {"text": "passeurs conduire un certain nombre de\njeunes vers la mort, et nous avons adopt\u00e9", "start": 197.42, "duration": 7.11}, {"text": "ensemble\nune d\u00e9claration qui dit que nous allons", "start": 204.53, "duration": 3.96}, {"text": "les uns et les autres\nrenforcer les cadres l\u00e9gislatifs", "start": 208.49, "duration": 4.08}, {"text": "nationaux en mati\u00e8re de lutte contre le\ntrafic illicite des migrants et la", "start": 212.57, "duration": 5.94}, {"text": "traite des \u00eatres humains.\nCelles et ceux qui am\u00e8nent ces \u00eatres \u00e0", "start": 218.51, "duration": 5.31}, {"text": "la mort, qui quelquefois condamne les\njeunes filles \u00e0 la prostitution ce n'est", "start": 223.82, "duration": 6.63}, {"text": "pas l\u00e0 ce que nous voulons... oui nous\nferons un texte \u00e9quilibr\u00e9 un texte de", "start": 230.45, "duration": 6.11}, {"text": "responsabilit\u00e9! Merci\nMonsieur le Ministre", "start": 236.56, "duration": 7.18}]}