{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour monsieur bancaire bonjour vous", "start": 0.85, "duration": 3.62}, {"text": "allez bien tr\u00e8s bien \u00e7a se passe bien", "start": 2.77, "duration": 5.16}, {"text": "depuis ce matin vous arr\u00eatez pas donc on", "start": 4.47, "duration": 7.27}, {"text": "\u00e9change ou alors notre premi\u00e8re question", "start": 7.93, "duration": 6.08}, {"text": "donc on est au facebook live", "start": 11.74, "duration": 4.14}, {"text": "votre impression puisque vous \u00eates l\u00e0", "start": 14.01, "duration": 3.07}, {"text": "depuis un petit moment votre impression", "start": 15.88, "duration": 3.12}, {"text": "par rapport \u00e0 ce premier campus des", "start": 17.08, "duration": 3.84}, {"text": "territoires c'est une impression de", "start": 19.0, "duration": 2.73}, {"text": "grand dynamisme", "start": 20.92, "duration": 3.27}, {"text": "c'est tr\u00e8s agr\u00e9able parce que c'est une", "start": 21.73, "duration": 3.72}, {"text": "commune tr\u00e8s grande r\u00e9union de famille", "start": 24.19, "duration": 3.15}, {"text": "ou o\u00f9 tout le monde d'avoir assez joyeux", "start": 25.45, "duration": 4.35}, {"text": "il faut bien le dire et o\u00f9 les id\u00e9es", "start": 27.34, "duration": 2.79}, {"text": "fusent", "start": 29.8, "duration": 2.25}, {"text": "et puis on a eu ce matin une", "start": 30.13, "duration": 3.99}, {"text": "d\u00e9monstration de du caract\u00e8re concr\u00e8te", "start": 32.05, "duration": 4.469}, {"text": "ce dynamisme \u00e7a m'a beaucoup plu parce", "start": 34.12, "duration": 3.989}, {"text": "qu'on a vu que en marche c'\u00e9tait un", "start": 36.519, "duration": 3.241}, {"text": "mouvement assez original finalement", "start": 38.109, "duration": 2.46}, {"text": "c'est non seulement c'est un mouvement", "start": 39.76, "duration": 2.459}, {"text": "politique mais c'est un mouvement aussi", "start": 40.569, "duration": 3.691}, {"text": "qui suscite des initiatives de terrain", "start": 42.219, "duration": 4.86}, {"text": "ultra concr\u00e8tes conforme \u00e0 ses valeurs", "start": 44.26, "duration": 4.379}, {"text": "en soutien \u00e0 la ruralit\u00e9 en soutien au", "start": 47.079, "duration": 5.78}, {"text": "quartier en saut en soutien aux \u00e9l\u00e8ves", "start": 48.639, "duration": 6.93}, {"text": "soutien aux initiatives pour l'emploi", "start": 52.859, "duration": 3.581}, {"text": "etc", "start": 55.569, "duration": 3.99}, {"text": "donc c'\u00e9tait tr\u00e8s tonique j'ai trouv\u00e9 \u00e7a", "start": 56.44, "duration": 3.629}, {"text": "me pla\u00eet beaucoup", "start": 59.559, "duration": 2.42}, {"text": "\u00e7a vous pla\u00eet beaucoup alors justement", "start": 60.069, "duration": 4.711}, {"text": "vous avez particip\u00e9 \u00e0 la pl\u00e9ni\u00e8re qu'est", "start": 61.979, "duration": 4.121}, {"text": "ce que vous en avez vraiment ressortir", "start": 64.78, "duration": 2.97}, {"text": "faire le v\u00f4tre sentiment premier", "start": 66.1, "duration": 3.78}, {"text": "parpaing cette premi\u00e8re le sentiment", "start": 67.75, "duration": 3.539}, {"text": "c'est encore une fois un mouvement", "start": 69.88, "duration": 4.11}, {"text": "politique qui finalement refl\u00e8te bien", "start": 71.289, "duration": 3.921}, {"text": "les \u00e9volutions de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise", "start": 73.99, "duration": 3.69}, {"text": "c'est \u00e0 dire un mouvement qui \u00e0 la fois", "start": 75.21, "duration": 3.909}, {"text": "prend en compte la diversit\u00e9 des acteurs", "start": 77.68, "duration": 3.27}, {"text": "par exemple ce qui a \u00e9t\u00e9 dit sur le", "start": 79.119, "duration": 3.061}, {"text": "travail qui est fait pour la parit\u00e9 par", "start": 80.95, "duration": 3.69}, {"text": "en marche l'existence m\u00eame dans marche", "start": 82.18, "duration": 4.53}, {"text": "elle a permis de faire progresser la la", "start": 84.64, "duration": 3.509}, {"text": "parit\u00e9 \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale pour ne", "start": 86.71, "duration": 2.399}, {"text": "prendre que cet exemple de mani\u00e8re", "start": 88.149, "duration": 3.301}, {"text": "consid\u00e9rable tout simplement parce que", "start": 89.109, "duration": 3.661}, {"text": "pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s en marche", "start": 91.45, "duration": 3.839}, {"text": "sont des femmes et pour prendre cet", "start": 92.77, "duration": 4.739}, {"text": "exemple l\u00e0 donc plus de parit\u00e9 plus de", "start": 95.289, "duration": 5.04}, {"text": "mixit\u00e9 des g\u00e9n\u00e9rations des origines etc", "start": 97.509, "duration": 5.521}, {"text": "et et puis aussi un esprit constructif", "start": 100.329, "duration": 4.741}, {"text": "pour prendre \u00e0 bras le corps les", "start": 103.03, "duration": 3.269}, {"text": "probl\u00e8mes de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise", "start": 105.07, "duration": 3.179}, {"text": "il s'agit pas de nier les probl\u00e8mes de", "start": 106.299, "duration": 3.21}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise ils sont assez", "start": 108.249, "duration": 3.72}, {"text": "nombreux y compris l'\u00e9tat d'esprit de", "start": 109.509, "duration": 4.381}, {"text": "d\u00e9fiance qui peut exister dans notre", "start": 111.969, "duration": 3.15}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 que nous n'avons pas encore", "start": 113.89, "duration": 3.63}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 apr\u00e8s-demain transformer bien", "start": 115.119, "duration": 4.441}, {"text": "s\u00fbr mais au moins on prend \u00e0 bras le", "start": 117.52, "duration": 4.139}, {"text": "corps dans un esprit constructif et", "start": 119.56, "duration": 3.33}, {"text": "peut-\u00eatre en essayant d'\u00e9couter toujours", "start": 121.659, "duration": 4.051}, {"text": "plus \u00e0 l'int\u00e9rieur du mouvement puis", "start": 122.89, "duration": 4.32}, {"text": "aussi ceux qui pensent diff\u00e9remment de", "start": 125.71, "duration": 2.73}, {"text": "nous exactement", "start": 127.21, "duration": 3.18}, {"text": "alors revenons par rapport \u00e0 votre", "start": 128.44, "duration": 3.9}, {"text": "actualit\u00e9 donc cette ann\u00e9e la rentr\u00e9e et", "start": 130.39, "duration": 4.58}, {"text": "celle de l'\u00e9cole de la confiance", "start": 132.34, "duration": 6.14}, {"text": "vous parlez de la loi sociale comment", "start": 134.97, "duration": 5.64}, {"text": "peut-elle r\u00e9duire les probl\u00e8mes c'est", "start": 138.48, "duration": 2.99}, {"text": "toi sociale", "start": 140.61, "duration": 2.94}, {"text": "cette loi pour l'\u00e9cole de la confiance", "start": 141.47, "duration": 3.94}, {"text": "et une loi en effet profond\u00e9ment social", "start": 143.55, "duration": 4.2}, {"text": "parce que elle va \u00e0 la racine de la", "start": 145.41, "duration": 4.38}, {"text": "lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s sur", "start": 147.75, "duration": 3.21}, {"text": "plusieurs aspects pas sur tous les", "start": 149.79, "duration": 2.85}, {"text": "aspects mais sur des sujets qui sont", "start": 150.96, "duration": 3.03}, {"text": "tr\u00e8s importants elle est dans la", "start": 152.64, "duration": 2.4}, {"text": "continuit\u00e9 de ce que nous avons commenc\u00e9", "start": 153.99, "duration": 1.98}, {"text": "d\u00e8s le d\u00e9but du mandat", "start": 155.04, "duration": 2.34}, {"text": "quand on a fait le d\u00e9doublement des", "start": 155.97, "duration": 4.08}, {"text": "classes de cp et de ce1 c'est une des", "start": 157.38, "duration": 3.96}, {"text": "mesures sociales les plus importante qui", "start": 160.05, "duration": 3.39}, {"text": "soit parce que elles luttent contre la", "start": 161.34, "duration": 3.18}, {"text": "plus grande des in\u00e9galit\u00e9s qui est", "start": 163.44, "duration": 2.85}, {"text": "l'in\u00e9galit\u00e9 devant le langage qui peut", "start": 164.52, "duration": 4.08}, {"text": "se constater d\u00e8s l'\u00e2ge de trois ans et", "start": 166.29, "duration": 4.5}, {"text": "donc je met un accent consid\u00e9rable sur", "start": 168.6, "duration": 4.38}, {"text": "l'\u00e9cole maternelle le cp et le ce1", "start": 170.79, "duration": 4.05}, {"text": "parce que c'est l\u00e0 qu'on peut \u00eatre le", "start": 172.98, "duration": 3.479}, {"text": "plus efficace pour lutter contre le", "start": 174.84, "duration": 4.02}, {"text": "d\u00e9terminisme social la loi installe", "start": 176.459, "duration": 3.811}, {"text": "l'instruction obligatoire \u00e0 3 ans donc", "start": 178.86, "duration": 3.33}, {"text": "c'est une fa\u00e7on de dire l'importance de", "start": 180.27, "duration": 3.33}, {"text": "l'\u00e9cole maternelle syst\u00e8me pourquoi", "start": 182.19, "duration": 3.3}, {"text": "parce que l'\u00e9cole maternelle c'est", "start": 183.6, "duration": 3.99}, {"text": "l'\u00e9cole du langage justement et que deux", "start": 185.49, "duration": 3.51}, {"text": "enfants peuvent arriver \u00e0 3 ans \u00e0", "start": 187.59, "duration": 3.03}, {"text": "l'\u00e9cole maternelle en ayant d\u00e9j\u00e0 une", "start": 189.0, "duration": 3.51}, {"text": "diff\u00e9rence de 1 \u00e0 4 quant \u00e0 leur capital", "start": 190.62, "duration": 4.44}, {"text": "de vocabulaire et donc c'est les", "start": 192.51, "duration": 3.57}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s entre les familles qui", "start": 195.06, "duration": 3.0}, {"text": "produit \u00e7a bien s\u00fbr et l'\u00e9cole de la", "start": 196.08, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9publique est l\u00e0 pour compenser cela", "start": 198.06, "duration": 3.57}, {"text": "qu'on va avoir du volontarisme pour", "start": 199.8, "duration": 3.54}, {"text": "l'\u00e9cole maternelle mais aussi des", "start": 201.63, "duration": 3.99}, {"text": "cons\u00e9quences induites par exemple faire", "start": 203.34, "duration": 4.05}, {"text": "la visite m\u00e9dicale \u00e0 trois ans plut\u00f4t", "start": 205.62, "duration": 4.26}, {"text": "qu'\u00e0 six ans permet de d\u00e9tecter des", "start": 207.39, "duration": 4.62}, {"text": "probl\u00e8mes que par exemple louis d'oeil", "start": 209.88, "duration": 3.99}, {"text": "toutes sortes de probl\u00e8mes qui qui", "start": 212.01, "duration": 3.99}, {"text": "nuisent \u00e0 la \u00e0 la vie \u00e0 la scolarit\u00e9", "start": 213.87, "duration": 3.99}, {"text": "plus t\u00f4t et donc l\u00e0 aussi c'est un", "start": 216.0, "duration": 3.45}, {"text": "facteur de progr\u00e8s social", "start": 217.86, "duration": 2.879}, {"text": "mais cette loi elle porte aussi", "start": 219.45, "duration": 3.18}, {"text": "l'obligation de formation de 16 \u00e0 18 ans", "start": 220.739, "duration": 4.651}, {"text": "pour que personne entre 16 et 18 ans ne", "start": 222.63, "duration": 4.8}, {"text": "puisse se trouver sans formation ou sans", "start": 225.39, "duration": 2.58}, {"text": "emploi", "start": 227.43, "duration": 2.61}, {"text": "\u00e7a c'est un point aussi qui va qui va", "start": 227.97, "duration": 4.35}, {"text": "avoir un tr\u00e8s fort impact social c'est", "start": 230.04, "duration": 3.39}, {"text": "aussi une loi qui porte des mesures", "start": 232.32, "duration": 3.12}, {"text": "nouvelles pour les \u00e9l\u00e8ves handicap\u00e9s que", "start": 233.43, "duration": 3.6}, {"text": "l'on voit d\u00e8s cette rentr\u00e9e avec +", "start": 235.44, "duration": 3.18}, {"text": "d'accompagnants une meilleure", "start": 237.03, "duration": 2.67}, {"text": "organisation et une meilleure formation", "start": 238.62, "duration": 2.88}, {"text": "des meilleurs contrats pour les", "start": 239.7, "duration": 4.05}, {"text": "accompagnants tout \u00e7a c'est porter par", "start": 241.5, "duration": 2.7}, {"text": "cette loi", "start": 243.75, "duration": 1.68}, {"text": "c'est pour \u00e7a qu'on peut dire qu'elle", "start": 244.2, "duration": 3.599}, {"text": "est profond\u00e9ment social tr\u00e8s bien alors", "start": 245.43, "duration": 3.54}, {"text": "justement vous \u00e9tiez cette semaine en", "start": 247.799, "duration": 2.97}, {"text": "visite dans une cit\u00e9 \u00e9ducative avec", "start": 248.97, "duration": 4.41}, {"text": "julien de normandie me semble en quoi", "start": 250.769, "duration": 4.981}, {"text": "consiste-t-elle alors les sites et", "start": 253.38, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9ducatif c'est un concept qu'on trouvait", "start": 255.75, "duration": 4.29}, {"text": "d'ailleurs dans le rapport borloo sur la", "start": 257.58, "duration": 4.529}, {"text": "ville que qui a \u00e9t\u00e9 remis au pr\u00e9sident", "start": 260.04, "duration": 3.58}, {"text": "de la r\u00e9publique et", "start": 262.109, "duration": 2.951}, {"text": "que nous avons travaill\u00e9 avec julien de", "start": 263.62, "duration": 3.51}, {"text": "normandie et ce concept consiste \u00e0 dire", "start": 265.06, "duration": 4.56}, {"text": "que l'\u00e9ducation d'un enfant ne se passe", "start": 267.13, "duration": 4.17}, {"text": "pas que dans la famille et que dans", "start": 269.62, "duration": 3.45}, {"text": "l'\u00e9cole il se passe aussi dans tout", "start": 271.3, "duration": 4.29}, {"text": "l'est tous les temps de l'enfant et donc", "start": 273.07, "duration": 3.87}, {"text": "on doit avoir une vision compl\u00e8te de ce", "start": 275.59, "duration": 3.03}, {"text": "temps de l'enfant et \u00eatre capable", "start": 276.94, "duration": 4.41}, {"text": "d'accompagner compris financi\u00e8rement les", "start": 278.62, "duration": 4.41}, {"text": "\u00e9tablissements scolaires dans cette", "start": 281.35, "duration": 3.569}, {"text": "vision compl\u00e8te donc concr\u00e8tement \u00e7a", "start": 283.03, "duration": 3.12}, {"text": "veut dire que par exemple un principal", "start": 284.919, "duration": 3.691}, {"text": "de coll\u00e8ge doit pouvoir se dire que peut", "start": 286.15, "duration": 5.34}, {"text": "financer une classe verte pas qu'il peut", "start": 288.61, "duration": 4.41}, {"text": "financer des activit\u00e9s sportives", "start": 291.49, "duration": 4.14}, {"text": "nouvelle qu'il peut financer de l'appui", "start": 293.02, "duration": 4.32}, {"text": "social \u00e0 telle ou telle chose de", "start": 295.63, "duration": 3.15}, {"text": "l'activit\u00e9 p\u00e9riscolaire du soutien", "start": 297.34, "duration": 1.77}, {"text": "scolaire", "start": 298.78, "duration": 2.28}, {"text": "\u00e7a consiste \u00e0 faire travailler ensemble", "start": 299.11, "duration": 4.47}, {"text": "sur un territoire tout le monde autour", "start": 301.06, "duration": 4.35}, {"text": "des enjeux de r\u00e9ussite scolaire des", "start": 303.58, "duration": 3.78}, {"text": "enfants en jouant sur tous les facteurs", "start": 305.41, "duration": 4.41}, {"text": "pas seulement le facteur p\u00e9dagogique qui", "start": 307.36, "duration": 4.589}, {"text": "reste essentiel et ce qui \u00e9videmment ce", "start": 309.82, "duration": 3.78}, {"text": "que fait l'\u00e9ducation nationale mais", "start": 311.949, "duration": 2.671}, {"text": "aussi les facteurs qu'on peut appeler", "start": 313.6, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e9ducatif au sens large et qui favorise", "start": 314.62, "duration": 3.75}, {"text": "l'\u00e9panouissement de l'enfant en donnant", "start": 317.02, "duration": 3.69}, {"text": "des moyens financiers aux acteurs locaux", "start": 318.37, "duration": 4.079}, {"text": "sur la base de projets qu'ils formulent", "start": 320.71, "duration": 4.65}, {"text": "ces acteurs ce sont les responsables", "start": 322.449, "duration": 4.021}, {"text": "d'\u00e9tablissements scolaires", "start": 325.36, "duration": 3.33}, {"text": "les maires des collectivit\u00e9s concern\u00e9es", "start": 326.47, "duration": 3.9}, {"text": "alors comment ils le re\u00e7oivent tous \u00e0 ce", "start": 328.69, "duration": 3.09}, {"text": "que tout se toute cette demande de", "start": 330.37, "duration": 3.96}, {"text": "travail en amont en", "start": 331.78, "duration": 4.199}, {"text": "en table ronde de tous temps comment ils", "start": 334.33, "duration": 2.73}, {"text": "le per\u00e7oivent est ce qu'ils sont c'est", "start": 335.979, "duration": 3.66}, {"text": "bon \u00e7a a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s bien per\u00e7u", "start": 337.06, "duration": 5.819}, {"text": "puisque d'abord les 80 communes telles", "start": 339.639, "duration": 5.821}, {"text": "80 territoire qui ont \u00e9t\u00e9 retenus ont", "start": 342.879, "duration": 4.26}, {"text": "\u00e9t\u00e9 candidats dont qu'ils avaient envie", "start": 345.46, "duration": 3.359}, {"text": "de \u00e7a c'est toujours important et", "start": 347.139, "duration": 3.571}, {"text": "ensuite ils sont tr\u00e8s contents d'avoir", "start": 348.819, "duration": 3.6}, {"text": "ce label c'est aussi un label", "start": 350.71, "duration": 4.41}, {"text": "et puis cette incitation qui vient de", "start": 352.419, "duration": 5.22}, {"text": "nos diff\u00e9rents minist\u00e8res de faire", "start": 355.12, "duration": 3.539}, {"text": "travailler ensemble les diff\u00e9rents", "start": 357.639, "duration": 3.06}, {"text": "acteurs et \u00e7a c'est tout je crois tr\u00e8s", "start": 358.659, "duration": 3.0}, {"text": "bien per\u00e7u c'est en tout cas les", "start": 360.699, "duration": 2.581}, {"text": "premiers \u00e9chos que nous avons un accord", "start": 361.659, "duration": 2.85}, {"text": "tr\u00e8s bien alors toute cette petite", "start": 363.28, "duration": 3.599}, {"text": "question je suis un petit peu curieuse", "start": 364.509, "duration": 4.861}, {"text": "comment est venue votre id\u00e9e politique", "start": 366.879, "duration": 4.801}, {"text": "de vous investir dans la politique \u00e7a", "start": 369.37, "duration": 4.74}, {"text": "vous est venu j'ai jou\u00e9 j'ai une passion", "start": 371.68, "duration": 4.049}, {"text": "pour l'\u00e9ducation depuis depuis toujours", "start": 374.11, "duration": 3.0}, {"text": "j'ai toujours pens\u00e9 que l'\u00e9ducation", "start": 375.729, "duration": 3.421}, {"text": "\u00e9tait le plus grands sujets politiques", "start": 377.11, "duration": 3.359}, {"text": "qu'ils soient si on veut c'est \u00e0 dire", "start": 379.15, "duration": 3.419}, {"text": "pas au sens politique", "start": 380.469, "duration": 3.72}, {"text": "habituel parce que ce sens ce sens l\u00e0", "start": 382.569, "duration": 3.33}, {"text": "faut bien avoir en t\u00eate que c'est pas un", "start": 384.189, "duration": 2.97}, {"text": "sujet de gauche et de droite justement", "start": 385.899, "duration": 3.0}, {"text": "mais que c'est le sujet de l'avenir de", "start": 387.159, "duration": 3.54}, {"text": "toute soci\u00e9t\u00e9 que d'avoir de travailler", "start": 388.899, "duration": 3.03}, {"text": "sur l'\u00e9ducation et donc c'est un sujet", "start": 390.699, "duration": 3.06}, {"text": "de d\u00e9bat public \u00e7a c'est normal c'est un", "start": 391.929, "duration": 3.151}, {"text": "sujet de d\u00e9bat d\u00e9mocratique", "start": 393.759, "duration": 2.97}, {"text": "\u00e7a doit aussi \u00eatre un sujet d'unit\u00e9", "start": 395.08, "duration": 3.899}, {"text": "nationale autour des enjeux c'est ce que", "start": 396.729, "duration": 4.62}, {"text": "j'essaye de pousser depuis toujours et", "start": 398.979, "duration": 4.011}, {"text": "c'est vrai que quand emmanuel macron a", "start": 401.349, "duration": 3.69}, {"text": "propos\u00e9 de d\u00e9passer le clivage gauche", "start": 402.99, "duration": 2.5}, {"text": "droite", "start": 405.039, "duration": 2.55}, {"text": "j'ai trouv\u00e9 que c'\u00e9tait particuli\u00e8rement", "start": 405.49, "duration": 4.409}, {"text": "pertinent pour les questions d'\u00e9ducation", "start": 407.589, "duration": 4.89}, {"text": "\u00e7a m'a pouss\u00e9 \u00e0 m'engager politiquement", "start": 409.899, "duration": 5.73}, {"text": "\u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s et assumer cette fonction", "start": 412.479, "duration": 5.34}, {"text": "aujourd'hui pour laquelle ce que je", "start": 415.629, "duration": 4.231}, {"text": "souhaite c'est contribuer \u00e0 ce que", "start": 417.819, "duration": 3.15}, {"text": "j'appelle le cercle vertueux de la", "start": 419.86, "duration": 3.029}, {"text": "confiance c'est \u00e0 dire une \u00e9cole de la", "start": 420.969, "duration": 4.111}, {"text": "confiance qui donne confiance en soi aux", "start": 422.889, "duration": 4.17}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves o\u00f9 on se fait confiance les uns", "start": 425.08, "duration": 3.479}, {"text": "aux autres qui \u00e0 la fin produit de la", "start": 427.059, "duration": 3.81}, {"text": "confiance pour la soci\u00e9t\u00e9 est ce que la", "start": 428.559, "duration": 4.35}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise aujourd'hui n'est pas", "start": 430.869, "duration": 3.27}, {"text": "assez une soci\u00e9t\u00e9 de confiance", "start": 432.909, "duration": 3.57}, {"text": "il ya trop de cynisme trop de d\u00e9fiance", "start": 434.139, "duration": 4.351}, {"text": "pour des raisons qu'on conna\u00eet qui ont", "start": 436.479, "duration": 4.02}, {"text": "trait aussi aux difficult\u00e9s sociales en", "start": 438.49, "duration": 4.289}, {"text": "particulier et bien faut remonter la", "start": 440.499, "duration": 4.32}, {"text": "pente et il faut cr\u00e9er des cercles", "start": 442.779, "duration": 3.51}, {"text": "vertueux de la confiance et l'\u00e9cole peut", "start": 444.819, "duration": 3.81}, {"text": "y contribuer beaucoup par exemple quand", "start": 446.289, "duration": 3.93}, {"text": "on quand on prend des mesures sociales", "start": 448.629, "duration": 3.09}, {"text": "pour l'\u00e9cole parce que \u00e7a donne", "start": 450.219, "duration": 2.611}, {"text": "confiance aux familles quand vous \u00eates", "start": 451.719, "duration": 3.57}, {"text": "parents d'\u00e9l\u00e8ves d'un enfant qui est", "start": 452.83, "duration": 3.6}, {"text": "dans une classe \u00e0 12 et que vous voyez", "start": 455.289, "duration": 3.3}, {"text": "que votre enfant est en train de r\u00e9ussir", "start": 456.43, "duration": 4.109}, {"text": "dans l'entr\u00e9e dans la lecture ce qui", "start": 458.589, "duration": 3.03}, {"text": "n'est peut-\u00eatre et peut-\u00eatre pas le cas", "start": 460.539, "duration": 2.34}, {"text": "des grands fr\u00e8res et grandes soeurs des", "start": 461.619, "duration": 2.85}, {"text": "ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes que dans quelque", "start": 462.879, "duration": 2.731}, {"text": "chose de positif est en train de", "start": 464.469, "duration": 1.62}, {"text": "s'installer", "start": 465.61, "duration": 2.519}, {"text": "bah \u00e7a donne confiance et vous avez", "start": 466.089, "duration": 3.6}, {"text": "envie de croire en la r\u00e9publique c'est", "start": 468.129, "duration": 2.64}, {"text": "un peu le sens de ce que nous faisons", "start": 469.689, "duration": 2.85}, {"text": "exactement \u00e7a devient un travail", "start": 470.769, "duration": 2.971}, {"text": "beaucoup plus individuelle envers", "start": 472.539, "duration": 2.58}, {"text": "l'enfant c'est pas pareil quand on a une", "start": 473.74, "duration": 3.69}, {"text": "classe de 30 \u00e9l\u00e8ves et puis \u00e7a passe \u00e0", "start": 475.119, "duration": 3.51}, {"text": "12-13 donc pour le coup \u00e7a devient", "start": 477.43, "duration": 2.759}, {"text": "vraiment un travail individuel tout dans", "start": 478.629, "duration": 2.671}, {"text": "l'est dans les premi\u00e8res ann\u00e9es de la", "start": 480.189, "duration": 2.73}, {"text": "vie o\u00f9 on a besoin de cette", "start": 481.3, "duration": 3.06}, {"text": "personnalisation tout particuli\u00e8rement", "start": 482.919, "duration": 3.131}, {"text": "et dans l'est", "start": 484.36, "duration": 3.209}, {"text": "voir les \u00e9l\u00e8ves les plus en difficult\u00e9", "start": 486.05, "duration": 3.839}, {"text": "exactement alors merci beaucoup pour ces", "start": 487.569, "duration": 5.35}, {"text": "quelques mots je vous laisse vous", "start": 489.889, "duration": 4.65}, {"text": "balader sur les stands", "start": 492.919, "duration": 3.96}, {"text": "et puis on vous dit \u00e0 bient\u00f4t et puis on", "start": 494.539, "duration": 4.35}, {"text": "est l\u00e0 on est pr\u00eat tout et on se", "start": 496.879, "duration": 2.521}, {"text": "soutient", "start": 498.889, "duration": 2.611}, {"text": "merci merci beaucoup monsieur au revoir", "start": 499.4, "duration": 7.04}, {"text": "mais \u00e0 bient\u00f4t merci beaucoup", "start": 501.5, "duration": 4.94}]}