{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "monsieur le pr\u00e9sident madame la ministre", "start": 0.0, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e0 cologne tandis que les obscurantismes", "start": 1.56, "duration": 5.009}, {"text": "semble gagner du terrain et permettent", "start": 4.92, "duration": 3.679}, {"text": "aux id\u00e9ologies les plus naus\u00e9abondes", "start": 6.569, "duration": 4.681}, {"text": "d'\u00e9nerver peu \u00e0 peu la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise", "start": 8.599, "duration": 5.231}, {"text": "nous avons le devoir de tout faire pour", "start": 11.25, "duration": 4.2}, {"text": "aiguiser l'esprit de nos concitoyens et", "start": 13.83, "duration": 4.05}, {"text": "de nos concitoyens et r\u00e9affirmer les", "start": 15.45, "duration": 4.2}, {"text": "valeurs universelles qui fonde notre", "start": 17.88, "duration": 4.17}, {"text": "r\u00e9publique nous ne pourrons atteindre", "start": 19.65, "duration": 3.869}, {"text": "cet objectif sans une politique", "start": 22.05, "duration": 3.6}, {"text": "culturelle ambitieuse qui favorise la", "start": 23.519, "duration": 4.711}, {"text": "diversit\u00e9 artistique en soutenant les", "start": 25.65, "duration": 4.35}, {"text": "cr\u00e9ateurs et qui permettent la plus", "start": 28.23, "duration": 4.099}, {"text": "large diffusion des oeuvres possible", "start": 30.0, "duration": 4.59}, {"text": "cette politique culturelle inclut", "start": 32.329, "duration": 4.931}, {"text": "n\u00e9cessairement le champ de la presse et", "start": 34.59, "duration": 5.34}, {"text": "des m\u00e9dias qui doivent avoir les moyens", "start": 37.26, "duration": 4.709}, {"text": "suffisants pour accomplir leurs oeuvres", "start": 39.93, "duration": 4.5}, {"text": "d'information en toute libert\u00e9 sans", "start": 41.969, "duration": 4.59}, {"text": "subir de pression qu'elle soit politique", "start": 44.43, "duration": 4.28}, {"text": "ou \u00e9conomique", "start": 46.559, "duration": 3.84}, {"text": "l'augmentation des aides \u00e0 la presse", "start": 48.71, "duration": 3.31}, {"text": "pr\u00e9vue dans le programme 180 et", "start": 50.399, "duration": 4.381}, {"text": "salutaire dans le contexte actuel mais", "start": 52.02, "duration": 3.9}, {"text": "elle ne saurait compenser les baisses", "start": 54.78, "duration": 3.99}, {"text": "successives observ\u00e9 depuis le plf 2010 8", "start": 55.92, "duration": 4.95}, {"text": "ces aides sont insuffisantes pour", "start": 58.77, "duration": 4.26}, {"text": "permettre un v\u00e9ritable trait pluralisme", "start": 60.87, "duration": 4.41}, {"text": "elles n'emp\u00eacheront pas l'\u00e9rosion du", "start": 63.03, "duration": 3.659}, {"text": "nombre de quotidiens payants et gratuits", "start": 65.28, "duration": 3.54}, {"text": "ni celle des magazines hebdomadaires", "start": 66.689, "duration": 5.04}, {"text": "d'information politique et g\u00e9n\u00e9rale", "start": 68.82, "duration": 4.44}, {"text": "au del\u00e0 de la question des montants", "start": 71.729, "duration": 3.301}, {"text": "allou\u00e9s c'est notre syst\u00e8me des de la", "start": 73.26, "duration": 4.02}, {"text": "presse qui montre ses limites car ces", "start": 75.03, "duration": 3.93}, {"text": "fonds subventionne sans contrepartie", "start": 77.28, "duration": 2.97}, {"text": "quelques grands groupes et banques qui", "start": 78.96, "duration": 2.67}, {"text": "poss\u00e8dent aujourd'hui la plupart des", "start": 80.25, "duration": 3.9}, {"text": "types de presse il faut repenser les", "start": 81.63, "duration": 3.72}, {"text": "aides \u00e0 la presse pour permettre le", "start": 84.15, "duration": 2.64}, {"text": "maintien et la cr\u00e9ation de titres", "start": 85.35, "duration": 4.35}, {"text": "ind\u00e9pendants et garantir la libert\u00e9 des", "start": 86.79, "duration": 4.619}, {"text": "r\u00e9dactions vis-\u00e0-vis des sites des", "start": 89.7, "duration": 3.72}, {"text": "financeurs ces aides devront", "start": 91.409, "duration": 3.42}, {"text": "s'accompagner de mesures en faveur du", "start": 93.42, "duration": 3.03}, {"text": "pluralisme et contre la concentration", "start": 94.829, "duration": 2.461}, {"text": "des m\u00e9dias", "start": 96.45, "duration": 2.879}, {"text": "par ailleurs les cr\u00e9dits allou\u00e9s au", "start": 97.29, "duration": 4.35}, {"text": "centre national du livre reste constant", "start": 99.329, "duration": 4.741}, {"text": "or nous savons le r\u00f4le primordial que le", "start": 101.64, "duration": 4.35}, {"text": "cnl rempli en faveur de la cr\u00e9ation", "start": 104.07, "duration": 4.409}, {"text": "litt\u00e9raire et de la diffusion des", "start": 105.99, "duration": 3.57}, {"text": "oeuvres aupr\u00e8s du public", "start": 108.479, "duration": 3.42}, {"text": "il permet aux artistes auteurs de", "start": 109.56, "duration": 4.29}, {"text": "s'affranchir du mod\u00e8le \u00e9conomique de la", "start": 111.899, "duration": 4.411}, {"text": "rentabilit\u00e9 et de proposer des contenus", "start": 113.85, "duration": 4.049}, {"text": "originaux", "start": 116.31, "duration": 2.73}, {"text": "cette action en faveur de la cr\u00e9ation", "start": 117.899, "duration": 3.211}, {"text": "litt\u00e9raire doit \u00eatre mieux soutenues", "start": 119.04, "duration": 4.17}, {"text": "enfin si nous sommes pour", "start": 121.11, "duration": 3.509}, {"text": "l'\u00e9largissement des horaires d'ouverture", "start": 123.21, "duration": 3.18}, {"text": "des biblioth\u00e8ques qui favorise l'acc\u00e8s", "start": 124.619, "duration": 2.191}, {"text": "aux livres", "start": 126.39, "duration": 2.22}, {"text": "nous n'acceptons pas qu'ils soient", "start": 126.81, "duration": 2.85}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9es au d\u00e9triment des", "start": 128.61, "duration": 2.519}, {"text": "biblioth\u00e9caires qui sont de plus en plus", "start": 129.66, "duration": 3.27}, {"text": "fr\u00e9quemment sollicit\u00e9 vaut travailler", "start": 131.129, "duration": 4.351}, {"text": "voir et le week-end en ce qui concerne", "start": 132.93, "duration": 4.38}, {"text": "le secteur audiovisuel public vous nous", "start": 135.48, "duration": 3.39}, {"text": "proposez de poursuivre la cure", "start": 137.31, "duration": 3.33}, {"text": "d'aust\u00e9rit\u00e9 que vous avez lanc\u00e9 il ya", "start": 138.87, "duration": 4.25}, {"text": "deux ans avec une baisse g\u00e9n\u00e9rale de 2", "start": 140.64, "duration": 4.89}, {"text": "63% en tenant compte de l'inflation", "start": 143.12, "duration": 6.069}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re c'\u00e9tait 3,36 \u00e0 au moins", "start": 145.53, "duration": 5.48}, {"text": "et de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente", "start": 149.189, "duration": 5.16}, {"text": "2,50 6% - les cons\u00e9quences pour france", "start": 151.01, "duration": 4.74}, {"text": "t\u00e9l\u00e9visions sont particuli\u00e8rement", "start": 154.349, "duration": 3.691}, {"text": "pr\u00e9occupantes car \u00e0 la baisse des", "start": 155.75, "duration": 4.239}, {"text": "cr\u00e9dits propos\u00e9s s'ajoute une pr\u00e9vision", "start": 158.04, "duration": 2.97}, {"text": "de perte de chiffre d'affaires", "start": 159.989, "duration": 3.75}, {"text": "publicitaire de 55,1 millions d'euros", "start": 161.01, "duration": 4.89}, {"text": "par rapport aux pr\u00e9visions initiales et", "start": 163.739, "duration": 5.041}, {"text": "d'importants surco\u00fbts li\u00e9s \u00e0 la crise", "start": 165.9, "duration": 5.28}, {"text": "sanitaire de nombreux emplois sont", "start": 168.78, "duration": 2.97}, {"text": "menac\u00e9s", "start": 171.18, "duration": 3.3}, {"text": "la cgt france tv rapporte d\u00e9j\u00e0 une", "start": 171.75, "duration": 4.62}, {"text": "baisse d'un peu plus de 600 de tp par", "start": 174.48, "duration": 4.05}, {"text": "rapport au 30 juin 2019 soit une", "start": 176.37, "duration": 6.75}, {"text": "diminution de 6 81% des effectifs en une", "start": 178.53, "duration": 5.099}, {"text": "seule ann\u00e9e", "start": 183.12, "duration": 2.429}, {"text": "et il faut s'attendre \u00e0 ce que ces plans", "start": 183.629, "duration": 3.06}, {"text": "sociaux se poursuivent", "start": 185.549, "duration": 3.181}, {"text": "enfin les choix budg\u00e9taires propos\u00e9es", "start": 186.689, "duration": 3.45}, {"text": "par ce gouvernement paraissent en totale", "start": 188.73, "duration": 3.33}, {"text": "contradiction avec les orientations", "start": 190.139, "duration": 4.05}, {"text": "strat\u00e9giques pr\u00e9sent\u00e9es dans le projet", "start": 192.06, "duration": 3.599}, {"text": "annuel de performance", "start": 194.189, "duration": 3.841}, {"text": "on ne sait comment faire de france tv", "start": 195.659, "duration": 5.01}, {"text": "une r\u00e9f\u00e9rence en mati\u00e8re de fiabilit\u00e9 de", "start": 198.03, "duration": 5.069}, {"text": "p\u00e9dagogie et de mise en perspective des", "start": 200.669, "duration": 5.611}, {"text": "amendes des \u00e9v\u00e9nements sans par exemple", "start": 203.099, "duration": 4.621}, {"text": "lui fournir les moyens n\u00e9cessaires pour", "start": 206.28, "duration": 3.179}, {"text": "financer le jour ni m\u00eame le journalisme", "start": 207.72, "duration": 3.989}, {"text": "d'investigation trop souvent sacrifi\u00e9", "start": 209.459, "duration": 5.37}, {"text": "sur l'autel de l'imm\u00e9diatet\u00e9 et du", "start": 211.709, "duration": 5.73}, {"text": "sensationnalisme tandis que l'objectif", "start": 214.829, "duration": 4.41}, {"text": "affich\u00e9 de renforcer l'ancrage de france", "start": 217.439, "duration": 3.69}, {"text": "tv aupr\u00e8s des jeunes publics avec des", "start": 219.239, "duration": 3.541}, {"text": "programmes \u00e0 la fois ambitieux et", "start": 221.129, "duration": 3.301}, {"text": "accessible adapt\u00e9es \u00e0 chaque tranche", "start": 222.78, "duration": 4.109}, {"text": "d'\u00e2ge pourquoi programmer l'arr\u00eat de", "start": 224.43, "duration": 3.329}, {"text": "france 4", "start": 226.889, "duration": 1.981}, {"text": "cette cha\u00eene r\u00e9alise d'excellentes", "start": 227.759, "duration": 2.73}, {"text": "audiences aupr\u00e8s des jeunes \u00e7a n'a pas", "start": 228.87, "duration": 4.199}, {"text": "de sens enfin o\u00f9 se trouve la coh\u00e9rence", "start": 230.489, "duration": 5.191}, {"text": "quand vous dites vouloir type tripler le", "start": 233.069, "duration": 3.931}, {"text": "volume horaire consacr\u00e9 aux programmes", "start": 235.68, "duration": 4.739}, {"text": "r\u00e9gionaux \u00e0 horizon 2022 afin de", "start": 237.0, "duration": 4.739}, {"text": "favoriser la repr\u00e9sentation des", "start": 240.419, "duration": 3.72}, {"text": "territoires et la proximit\u00e9 de favoriser", "start": 241.739, "duration": 4.53}, {"text": "la parit\u00e9 l'inclusion mais que", "start": 244.139, "duration": 3.96}, {"text": "finalement vous mettez fin \u00e0 la", "start": 246.269, "duration": 3.24}, {"text": "diffusion des programmes de france au", "start": 248.099, "duration": 3.66}, {"text": "d\u00e9but septembre nous d\u00e9put\u00e9s de la", "start": 249.509, "duration": 4.921}, {"text": "france insoumise consid\u00e9rons que le", "start": 251.759, "duration": 4.38}, {"text": "texte propos\u00e9 ne r\u00e9pond absolument pas", "start": 254.43, "duration": 3.359}, {"text": "aux d\u00e9fis \u00e0 relever et manque clairement", "start": 256.139, "duration": 2.37}, {"text": "d'ambition", "start": 257.789, "duration": 4.04}, {"text": "nous voterons contre", "start": 258.509, "duration": 3.32}]}