{"label": "droite", "transcript": [{"text": "si je fais encore bonsoir ou rebonsoir", "start": 5.22, "duration": 4.2}, {"text": "nous sommes donc avec Fran\u00e7ois-Xavier de", "start": 7.859, "duration": 3.541}, {"text": "Lamy bonsoir Monsieur Leroux d\u00e9put\u00e9 vous", "start": 9.42, "duration": 5.219}, {"text": "\u00eates normalien philosophe donc d\u00e9put\u00e9", "start": 11.4, "duration": 5.219}, {"text": "europ\u00e9en l'\u00e9v\u00e9nement \u00e9videmment l'image", "start": 14.639, "duration": 4.56}, {"text": "du jour c'est \u00e0 Lampedusa Madame Van", "start": 16.619, "duration": 4.021}, {"text": "derl\u00e9gienne l'Europe qui tente", "start": 19.199, "duration": 3.84}, {"text": "d'affronter le chaos migratoire le chaos", "start": 20.64, "duration": 4.379}, {"text": "de la crise migratoire la pr\u00e9sidente de", "start": 23.039, "duration": 3.301}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne s'est rendue", "start": 25.019, "duration": 3.481}, {"text": "sur place et il \u00e9tait au c\u00f4t\u00e9 de la", "start": 26.34, "duration": 3.84}, {"text": "premi\u00e8re ministre la pr\u00e9sidente du", "start": 28.5, "duration": 4.68}, {"text": "conseiller italien Georgia Meloni et le", "start": 30.18, "duration": 4.26}, {"text": "pr\u00e9sente un plan d'urgence pour aider", "start": 33.18, "duration": 3.66}, {"text": "l'Italie le principe d'Ital et de", "start": 34.44, "duration": 4.26}, {"text": "conjuguer la fermet\u00e9 \u00e0 l'encontre des", "start": 36.84, "duration": 4.68}, {"text": "passeurs et je cite la facilitation des", "start": 38.7, "duration": 4.08}, {"text": "voies l\u00e9gales d'entrer dans l'espace", "start": 41.52, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9en pour les candidats \u00e9ligibles \u00e0", "start": 42.78, "duration": 5.64}, {"text": "l'asile Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy ce sont", "start": 45.48, "duration": 4.14}, {"text": "les intentions est-ce qu'elle vous", "start": 48.42, "duration": 3.119}, {"text": "paraissent faisable", "start": 49.62, "duration": 3.959}, {"text": "d'abord peut-\u00eatre un mot pour dire que", "start": 51.539, "duration": 3.481}, {"text": "ce qui se passe n'est pas un \u00e9v\u00e9nement", "start": 53.579, "duration": 3.061}, {"text": "ce n'est pas une crise c'est la r\u00e9alit\u00e9", "start": 55.02, "duration": 3.78}, {"text": "quotidienne que vit l'Italie et que", "start": 56.64, "duration": 4.079}, {"text": "vivent aujourd'hui les codes europ\u00e9ennes", "start": 58.8, "duration": 4.02}, {"text": "puisque tous les jours des centaines de", "start": 60.719, "duration": 3.66}, {"text": "personnes arrivent ill\u00e9galement sur le", "start": 62.82, "duration": 2.94}, {"text": "sol europ\u00e9en et ce que nous voyons l\u00e0", "start": 64.379, "duration": 3.361}, {"text": "c'est seulement l'effet de condensation", "start": 65.76, "duration": 3.66}, {"text": "de concentration qui s'est produit par", "start": 67.74, "duration": 3.66}, {"text": "des arriv\u00e9es successives mais c'est au", "start": 69.42, "duration": 5.22}, {"text": "fond le d\u00e9but d'un mouvement de fond et", "start": 71.4, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e0 ce mouvement de fond nous devons", "start": 74.64, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9videmment apporter des r\u00e9ponses je dis", "start": 76.32, "duration": 3.119}, {"text": "le d\u00e9but parce que \u00e7a fait depuis", "start": 78.6, "duration": 2.58}, {"text": "longtemps \u00e9videmment que les flux", "start": 79.439, "duration": 3.421}, {"text": "migratoires arrivent en Europe mais rien", "start": 81.18, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e0 voir avec ce qui se passera dans les", "start": 82.86, "duration": 3.18}, {"text": "ann\u00e9es qui viendront si nous ne savons", "start": 84.36, "duration": 3.06}, {"text": "pas mettre un terme \u00e0 l'impuissance", "start": 86.04, "duration": 2.88}, {"text": "actuelle de nos \u00e9tats sur ce sujet", "start": 87.42, "duration": 3.42}, {"text": "critique on est frapp\u00e9 de voir qu'en", "start": 88.92, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 tout le monde fait semblant on", "start": 90.84, "duration": 3.599}, {"text": "fait semblant d'ignorer que beaucoup de", "start": 93.0, "duration": 2.759}, {"text": "ces migrants en r\u00e9alit\u00e9 vont continuer", "start": 94.439, "duration": 3.481}, {"text": "plus au nord on fait semblant d'ignorer", "start": 95.759, "duration": 3.72}, {"text": "que c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9 en r\u00e9alit\u00e9 de", "start": 97.92, "duration": 3.54}, {"text": "de faire le d\u00e9part entre les migrants", "start": 99.479, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e9conomiques et les migrants qui", "start": 101.46, "duration": 2.76}, {"text": "demandent l'Asie tout le monde fait un", "start": 102.659, "duration": 3.181}, {"text": "peu semblant \u00e9videmment les \u00e9tats disons", "start": 104.22, "duration": 2.46}, {"text": "\u00e0 prendre notre marque personne", "start": 105.84, "duration": 2.52}, {"text": "n'articule de chiffre et personne ne", "start": 106.68, "duration": 3.0}, {"text": "veut dire concr\u00e8tement ce que cela", "start": 108.36, "duration": 2.82}, {"text": "signifie en fait la grande question qui", "start": 109.68, "duration": 4.02}, {"text": "se pose et c'est la question que nous", "start": 111.18, "duration": 4.68}, {"text": "traitons sur laquelle j'allais dire nous", "start": 113.7, "duration": 3.419}, {"text": "bataillons au Parlement europ\u00e9en depuis", "start": 115.86, "duration": 2.219}, {"text": "des ann\u00e9es maintenant c'est la question", "start": 117.119, "duration": 2.401}, {"text": "de savoir ce que veut dire c'est de", "start": 118.079, "duration": 3.0}, {"text": "solidarit\u00e9 europ\u00e9enne parce qu'il faut", "start": 119.52, "duration": 3.18}, {"text": "bien s\u00fbr une solidarit\u00e9 europ\u00e9enne vous", "start": 121.079, "duration": 3.121}, {"text": "avez raison de le dire on va pas se", "start": 122.7, "duration": 3.18}, {"text": "voiler la face les gens qui viennent \u00e0", "start": 124.2, "duration": 3.239}, {"text": "l'anpedozanne ne veulent pas y rester \u00e7a", "start": 125.88, "duration": 2.519}, {"text": "veut dire qu'ils veulent venir en Italie", "start": 127.439, "duration": 2.52}, {"text": "pour passer ensuite en France pour", "start": 128.399, "duration": 2.761}, {"text": "passer dans les pays europ\u00e9ens si vous", "start": 129.959, "duration": 1.92}, {"text": "\u00e9tiez au pouvoir combien", "start": 131.16, "duration": 2.52}, {"text": "prendreriez-vous de migrants de", "start": 131.879, "duration": 4.44}, {"text": "Lampedusa je ne prendrai aucun migrant", "start": 133.68, "duration": 4.199}, {"text": "de Lampedusa parce que la solidarit\u00e9", "start": 136.319, "duration": 3.181}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e7a n'est pr\u00e9cis\u00e9ment pas \u00e7a", "start": 137.879, "duration": 3.061}, {"text": "\u00e7a c'est la d\u00e9finition qu'on donne", "start": 139.5, "duration": 3.3}, {"text": "Emmanuel Macron depuis le d\u00e9but du", "start": 140.94, "duration": 4.019}, {"text": "mandat n'a de cesse de r\u00e9p\u00e9ter que ce", "start": 142.8, "duration": 3.9}, {"text": "qui compte c'est de relocaliser les", "start": 144.959, "duration": 3.961}, {"text": "migrants en fait c'est le pacte c'est ce", "start": 146.7, "duration": 4.38}, {"text": "pacte europ\u00e9en qui a \u00e9t\u00e9 conclu le pacte", "start": 148.92, "duration": 3.66}, {"text": "europ\u00e9en repose sur le fait d'abandonner", "start": 151.08, "duration": 3.06}, {"text": "l'id\u00e9e des relocalisations obligatoires", "start": 152.58, "duration": 2.94}, {"text": "c'\u00e9tait l'id\u00e9e d'Emmanuel Macron et", "start": 154.14, "duration": 2.7}, {"text": "aujourd'hui c'est Paul voit bien qu'elle", "start": 155.52, "duration": 3.12}, {"text": "le fait vraiment ses volontaire \u00e7a ne", "start": 156.84, "duration": 3.18}, {"text": "fonctionne pas parce que d'abord les", "start": 158.64, "duration": 2.76}, {"text": "migrants eux-m\u00eames puisqu'on les appelle", "start": 160.02, "duration": 2.579}, {"text": "des migrants en fait ce ne sont pas des", "start": 161.4, "duration": 2.52}, {"text": "migrants ce sont des immigr\u00e9s ce sont", "start": 162.599, "duration": 2.64}, {"text": "des gens qui viennent de quelque part et", "start": 163.92, "duration": 2.819}, {"text": "qui vont quelque part ils ont des", "start": 165.239, "duration": 3.061}, {"text": "intentions ils ont des projets on entend", "start": 166.739, "duration": 3.661}, {"text": "d'ailleurs sur les images on entend ces", "start": 168.3, "duration": 3.9}, {"text": "migrants arriv\u00e9s \u00e0 qui disent je veux", "start": 170.4, "duration": 3.96}, {"text": "aller en France donc il ne se laisseront", "start": 172.2, "duration": 4.86}, {"text": "pas puisqu'ils n'ont pas accept\u00e9 de", "start": 174.36, "duration": 4.56}, {"text": "consid\u00e9rer que nos fronti\u00e8res devaient", "start": 177.06, "duration": 3.3}, {"text": "\u00eatre respect\u00e9es il ne se laisseront pas", "start": 178.92, "duration": 3.48}, {"text": "non plus intimer l'ordre de rester l\u00e0 o\u00f9", "start": 180.36, "duration": 3.36}, {"text": "on leur demande d'aller donc \u00e7a ne", "start": 182.4, "duration": 2.52}, {"text": "marche pas et puis surtout le plus", "start": 183.72, "duration": 2.82}, {"text": "important c'est que relocaliser les", "start": 184.92, "duration": 3.42}, {"text": "migrants c'est g\u00e9rer l'impuissance de", "start": 186.54, "duration": 3.839}, {"text": "nos \u00c9tats \u00e0 ma\u00eetriser leur fronti\u00e8res la", "start": 188.34, "duration": 4.02}, {"text": "vraie solidarit\u00e9 elle doit consister \u00e0", "start": 190.379, "duration": 3.241}, {"text": "aider aujourd'hui l'Italie parce que oui", "start": 192.36, "duration": 3.06}, {"text": "l'Italie est en premi\u00e8re ligne oui il", "start": 193.62, "duration": 3.539}, {"text": "faut une solidarit\u00e9 europ\u00e9enne mais \u00e0", "start": 195.42, "duration": 3.3}, {"text": "aider l'Italie \u00e0 construire par exemple", "start": 197.159, "duration": 3.241}, {"text": "les infrastructures n\u00e9cessaires pour", "start": 198.72, "duration": 3.54}, {"text": "retenir toutes ces personnes le temps", "start": 200.4, "duration": 3.839}, {"text": "que la demande d'asile qu'elle", "start": 202.26, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9poseront soit trait\u00e9e le temps", "start": 204.239, "duration": 3.381}, {"text": "faire semblant parce que vous lui dites", "start": 209.48, "duration": 3.759}, {"text": "vous-m\u00eame en r\u00e9alit\u00e9 la crise appara\u00eet", "start": 211.44, "duration": 4.26}, {"text": "maintenant mais le flux l'afflux il est", "start": 213.239, "duration": 4.441}, {"text": "continu donc en r\u00e9alit\u00e9 m\u00eame s'il y a", "start": 215.7, "duration": 3.119}, {"text": "des structures l\u00e0 maintenant elles ne", "start": 217.68, "duration": 2.639}, {"text": "seront pas suffisantes pour la suite le", "start": 218.819, "duration": 3.0}, {"text": "flux est continue pr\u00e9cis\u00e9ment parce que", "start": 220.319, "duration": 2.64}, {"text": "nous sommes impuissants parce que", "start": 221.819, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui c'est un \u00e9tat de fait si", "start": 222.959, "duration": 3.06}, {"text": "vous arrivez \u00e0 mettre le pied", "start": 224.819, "duration": 2.761}, {"text": "ill\u00e9galement sur le sol europ\u00e9en vous", "start": 226.019, "duration": 2.761}, {"text": "avez toutes les chances d'y rester pour", "start": 227.58, "duration": 2.7}, {"text": "tr\u00e8s longtemps et m\u00eame d'y rester pour", "start": 228.78, "duration": 3.3}, {"text": "toujours et c'est est un puissance l\u00e0", "start": 230.28, "duration": 4.44}, {"text": "qui cr\u00e9e l'appel d'air qui cr\u00e9e en tous", "start": 232.08, "duration": 5.1}, {"text": "les cas le principe fondamental sur", "start": 234.72, "duration": 4.26}, {"text": "lequel repose le business des passeurs", "start": 237.18, "duration": 3.66}, {"text": "aujourd'hui il faut mettre fin \u00e0 cette", "start": 238.98, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e9vidence et il faut que lorsque vous", "start": 240.84, "duration": 3.42}, {"text": "mettez le pied sur le seul europ\u00e9en de", "start": 242.28, "duration": 3.78}, {"text": "mani\u00e8re ill\u00e9gale vous ayez la certitude", "start": 244.26, "duration": 2.94}, {"text": "que vous ne pourrez pas y rester", "start": 246.06, "duration": 3.06}, {"text": "durablement si vous avez viol\u00e9 nos", "start": 247.2, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e8gles Fran\u00e7ois-Xavier prenons les deux", "start": 249.12, "duration": 4.319}, {"text": "lignes au moins tr\u00e8s clair la ligne", "start": 251.28, "duration": 4.5}, {"text": "disons Merkel celle du pape qui disent", "start": 253.439, "duration": 4.86}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 on accueille Madame Merkel", "start": 255.78, "duration": 4.26}, {"text": "dit m\u00eame on en a besoin elle a toujours", "start": 258.299, "duration": 3.981}, {"text": "dit \u00e7a depuis 2015 et puis l'autre ligne", "start": 260.04, "duration": 4.439}, {"text": "polonais beaucoup de baltes beaucoup de", "start": 262.28, "duration": 4.419}, {"text": "Hongrois qui disent on n'a pas besoin on", "start": 264.479, "duration": 4.561}, {"text": "peut fermer fermer compl\u00e8tement d'abord", "start": 266.699, "duration": 4.56}, {"text": "la ligne Merkel le pape vous \u00eates un", "start": 269.04, "duration": 4.32}, {"text": "politicien chr\u00e9tien vous \u00eates un de ceux", "start": 271.259, "duration": 4.801}, {"text": "chez qui l\u00e0 la foi catholique compte le", "start": 273.36, "duration": 4.74}, {"text": "plus en tant que chr\u00e9tien qu'on vous", "start": 276.06, "duration": 3.6}, {"text": "entendez Madame Merkel faisait r\u00e9f\u00e9rence", "start": 278.1, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e0 \u00e7a son p\u00e8re pasteur et le pape", "start": 279.66, "duration": 4.44}, {"text": "Fran\u00e7ois dire ouvrons", "start": 282.0, "duration": 4.199}, {"text": "qu'est-ce que vous r\u00e9pondez d'abord le", "start": 284.1, "duration": 4.98}, {"text": "pape ne fait pas de politique et moi on", "start": 286.199, "duration": 5.701}, {"text": "fait beaucoup c'est aussi un h\u00e9ritage de", "start": 289.08, "duration": 4.44}, {"text": "la tradition chr\u00e9tienne \u00e0 la distinction", "start": 291.9, "duration": 3.54}, {"text": "du spirituel et du temporel la politique", "start": 293.52, "duration": 3.48}, {"text": "c'est le lieu o\u00f9 la prudence doit", "start": 295.44, "duration": 3.0}, {"text": "s'exercer pour pouvoir prendre des", "start": 297.0, "duration": 3.419}, {"text": "d\u00e9cisions et d'ailleurs le pape lui-m\u00eame", "start": 298.44, "duration": 3.0}, {"text": "l'a rappel\u00e9 parce qu'on oublie souvent", "start": 300.419, "duration": 2.641}, {"text": "de le dire que cette prudence est", "start": 301.44, "duration": 3.0}, {"text": "n\u00e9cessaire y compris dans la gestion des", "start": 303.06, "duration": 3.96}, {"text": "flux migratoires deuxi\u00e8mement ce n'est", "start": 304.44, "duration": 5.4}, {"text": "pas l'option des Polonais ou des baltes", "start": 307.02, "duration": 5.16}, {"text": "de dire qu'il faut fermer les fronti\u00e8res", "start": 309.84, "duration": 4.139}, {"text": "c'est celle qu'attend aujourd'hui des", "start": 312.18, "duration": 3.959}, {"text": "dizaines de millions de citoyens dans", "start": 313.979, "duration": 3.78}, {"text": "nos pays \u00e0 commencer par la France qui", "start": 316.139, "duration": 3.241}, {"text": "voit bien l'impasse dans laquelle nous", "start": 317.759, "duration": 2.94}, {"text": "sommes en train de nous enliser et", "start": 319.38, "duration": 2.819}, {"text": "permettez-moi de le dire derri\u00e8re les", "start": 320.699, "duration": 3.361}, {"text": "discours de grandes g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 derri\u00e8re", "start": 322.199, "duration": 3.78}, {"text": "l'id\u00e9alisme abstrait il y a en r\u00e9alit\u00e9", "start": 324.06, "duration": 3.9}, {"text": "le cynisme d\u00e9sastreux vous avez rappel\u00e9", "start": 325.979, "duration": 3.841}, {"text": "en effet que quand Angela Merkel a", "start": 327.96, "duration": 2.88}, {"text": "accept\u00e9 d'accueillir un million de", "start": 329.82, "duration": 3.78}, {"text": "migrants c'\u00e9tait aussi parce que les", "start": 330.84, "duration": 4.199}, {"text": "entreprises allemandes \u00e9taient trop", "start": 333.6, "duration": 2.52}, {"text": "heureuses de trouver une main d'oeuvre", "start": 335.039, "duration": 2.521}, {"text": "bon march\u00e9 derri\u00e8re les discours", "start": 336.12, "duration": 3.06}, {"text": "id\u00e9alistes il y a aussi parfois des", "start": 337.56, "duration": 2.699}, {"text": "calculs qui me semblent \u00eatre", "start": 339.18, "duration": 3.48}, {"text": "irresponsables mais pas regard\u00e9 \u00e0", "start": 340.259, "duration": 4.401}, {"text": "laquelle on retire la s\u00e8ve", "start": 342.66, "duration": 4.2}, {"text": "ou est-ce que c'est de l'utilitarisme", "start": 344.66, "duration": 3.52}, {"text": "bien compris si on a besoin", "start": 346.86, "duration": 3.48}, {"text": "effectivement de migrants au d\u00e9but", "start": 348.18, "duration": 3.66}, {"text": "souvent d'ailleurs clandestin puis apr\u00e8s", "start": 350.34, "duration": 3.72}, {"text": "ils sont r\u00e9gularis\u00e9s pour payer les", "start": 351.84, "duration": 3.78}, {"text": "retraites pour occuper des jobs vous", "start": 354.06, "duration": 2.699}, {"text": "savez tr\u00e8s bien que si beaucoup arrivent", "start": 355.62, "duration": 3.359}, {"text": "c'est qu'ils ont un petit job clandestin", "start": 356.759, "duration": 4.401}, {"text": "et vous pourrez \u00eatre plongeur \u00e0 Paris \u00e0", "start": 358.979, "duration": 5.041}, {"text": "Copenhague c'est un calcul de court", "start": 361.16, "duration": 4.259}, {"text": "terme absolument", "start": 364.02, "duration": 3.6}, {"text": "absurde parce qu'il repose sur l'id\u00e9e au", "start": 365.419, "duration": 3.821}, {"text": "fond qu'un individu est encore une fois", "start": 367.62, "duration": 3.72}, {"text": "sorte d'atomes indiff\u00e9rencier qui se", "start": 369.24, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9place dans un espace neutre avec une", "start": 371.34, "duration": 5.419}, {"text": "forme de plasticit\u00e9", "start": 373.32, "duration": 3.439}, {"text": "lib\u00e9ral depuis ces personnes ne sont pas", "start": 376.88, "duration": 3.4}, {"text": "que les rouages de la machine \u00e9conomique", "start": 378.9, "duration": 2.4}, {"text": "dans laquelle on voudrait les faire", "start": 380.28, "duration": 2.46}, {"text": "rentrer demain ces personnes elles ont", "start": 381.3, "duration": 2.94}, {"text": "une culture elles ont une mani\u00e8re de", "start": 382.74, "duration": 3.66}, {"text": "vivre elles ont une repr\u00e9sentation du", "start": 384.24, "duration": 3.84}, {"text": "monde et tout cela \u00e9videmment nous le", "start": 386.4, "duration": 3.54}, {"text": "voyons bien mais aujourd'hui en p\u00e9ril", "start": 388.08, "duration": 3.959}, {"text": "l'unit\u00e9 de nos soci\u00e9t\u00e9s parce que le", "start": 389.94, "duration": 3.479}, {"text": "grand d\u00e9fi pour un pays comme la France", "start": 392.039, "duration": 2.821}, {"text": "aujourd'hui c'est de r\u00e9ussir \u00e0", "start": 393.419, "duration": 4.141}, {"text": "reconstruire l'unit\u00e9 de notre soci\u00e9t\u00e9", "start": 394.86, "duration": 5.399}, {"text": "l'unit\u00e9 de notre pays de reconstruire le", "start": 397.56, "duration": 4.68}, {"text": "fait que nous soyons capables d'avoir le", "start": 400.259, "duration": 3.72}, {"text": "sentiment d'appartenance \u00e0 une histoire", "start": 402.24, "duration": 3.36}, {"text": "et une culture commune moi qui ai \u00e9t\u00e9", "start": 403.979, "duration": 3.361}, {"text": "prof pendant des ann\u00e9es dans des lyc\u00e9es", "start": 405.6, "duration": 3.539}, {"text": "de l'enseignement public je peux vous", "start": 407.34, "duration": 3.24}, {"text": "dire aujourd'hui que le travail auquel", "start": 409.139, "duration": 2.941}, {"text": "tant de professeur sont confront\u00e9s aussi", "start": 410.58, "duration": 2.88}, {"text": "tendez les locaux est-ce qu'on a oubli\u00e9", "start": 412.08, "duration": 2.7}, {"text": "les \u00e9meutes c'\u00e9tait il y a quelques", "start": 413.46, "duration": 3.12}, {"text": "semaines seulement le travail que nous", "start": 414.78, "duration": 3.24}, {"text": "avons \u00e0 faire aujourd'hui l'urgence", "start": 416.58, "duration": 3.48}, {"text": "absolue c'est de r\u00e9ussir \u00e0 reconstruire", "start": 418.02, "duration": 3.899}, {"text": "ce sentiment d'unit\u00e9 comment est-ce", "start": 420.06, "duration": 3.359}, {"text": "qu'on y parviendra si chaque ann\u00e9e", "start": 421.919, "duration": 3.541}, {"text": "arrive dans notre pays et c'est le cas", "start": 423.419, "duration": 2.821}, {"text": "d'ailleurs aussi \u00e0 cause de", "start": 425.46, "duration": 2.459}, {"text": "l'incons\u00e9quence administrative du", "start": 426.24, "duration": 3.959}, {"text": "gouvernement fran\u00e7ais 500 000 entr\u00e9es", "start": 427.919, "duration": 5.301}, {"text": "l\u00e9gales dans parce que l\u00e0 on parle", "start": 430.199, "duration": 5.461}, {"text": "de millions d'entr\u00e9es l\u00e9gales chaque", "start": 433.22, "duration": 4.36}, {"text": "ann\u00e9e on arrivera jamais \u00e0 r\u00e9soudre ce", "start": 435.66, "duration": 3.24}, {"text": "probl\u00e8me absolument majeur qui est celui", "start": 437.58, "duration": 2.88}, {"text": "de relever le d\u00e9fi de l'assimilation", "start": 438.9, "duration": 3.0}, {"text": "auquel nous \u00e9tions depuis si longtemps", "start": 440.46, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9coutons les deux points de vue", "start": 441.9, "duration": 3.66}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment le celui qui est sans doute", "start": 443.22, "duration": 3.84}, {"text": "assez proche du haut m\u00eame si elle semble", "start": 445.56, "duration": 2.88}, {"text": "de nuances vous pourrez r\u00e9agir c'est le", "start": 447.06, "duration": 3.18}, {"text": "premier polonais et donc en pagne alors", "start": 448.44, "duration": 3.9}, {"text": "lui il assume compl\u00e8tement de mani\u00e8re", "start": 450.24, "duration": 3.48}, {"text": "extr\u00eamement claire de dire il faut", "start": 452.34, "duration": 3.54}, {"text": "fermer on ne veut pas de m\u00e9tissage", "start": 453.72, "duration": 4.199}, {"text": "culturels on sent qu'il va m\u00eame un peu", "start": 455.88, "duration": 3.78}, {"text": "plus loin on a une soci\u00e9t\u00e9 blanche", "start": 457.919, "duration": 5.101}, {"text": "catholique etc et \u00e7a ressort du clip", "start": 459.66, "duration": 5.46}, {"text": "d'ailleurs o\u00f9 il cite la France dans les", "start": 463.02, "duration": 3.54}, {"text": "images vous voyez des \u00e9meutes \u00e7a", "start": 465.12, "duration": 3.479}, {"text": "appara\u00eet dans son clip regardez", "start": 466.56, "duration": 3.96}, {"text": "l'invasion massive de milliers de jeunes", "start": 468.599, "duration": 3.421}, {"text": "migrants masculins en provenance", "start": 470.52, "duration": 3.54}, {"text": "d'Afrique et le r\u00e9sultat de la politique", "start": 472.02, "duration": 4.679}, {"text": "d'immigration d\u00e9sastreuse des amis de", "start": 474.06, "duration": 6.359}, {"text": "Donald Tusk Merkel et Weber la politique", "start": 476.699, "duration": 5.22}, {"text": "migratoire ordonn\u00e9e par l'Allemagne", "start": 480.419, "duration": 3.481}, {"text": "produit ses effets dans toute l'Europe", "start": 481.919, "duration": 4.441}, {"text": "les yeux de tout le continent sont riv\u00e9s", "start": 483.9, "duration": 4.28}, {"text": "sur l'\u00eele de l'homme p\u00e9da", "start": 486.36, "duration": 4.679}, {"text": "160 bateaux 8000 migrants ill\u00e9gaux en", "start": 488.18, "duration": 4.84}, {"text": "deux jours c'est plus que la population", "start": 491.039, "duration": 6.0}, {"text": "de Lille la peur le chaos les \u00e9meutes la", "start": 493.02, "duration": 6.119}, {"text": "d\u00e9molition des villes voil\u00e0 \u00e0 quoi", "start": 497.039, "duration": 3.0}, {"text": "ressemble l'Europe de l'Ouest", "start": 499.139, "duration": 3.18}, {"text": "aujourd'hui nous ne voulons pas de cela", "start": 500.039, "duration": 6.201}, {"text": "en Pologne les Polonais ne paieront pas", "start": 502.319, "duration": 6.121}, {"text": "m\u00eame si on est de son point de vue et", "start": 506.24, "duration": 3.82}, {"text": "peut-\u00eatre \u00eates-vous c'est un peu charg\u00e9", "start": 508.44, "duration": 2.819}, {"text": "quand m\u00eame on ressent \u00e0 la c'est le cas", "start": 510.06, "duration": 2.7}, {"text": "o\u00f9 en Europe de l'Ouest il y a plein de", "start": 511.259, "duration": 2.761}, {"text": "probl\u00e8mes c'est pas tout \u00e0 fait le cas", "start": 512.76, "duration": 3.54}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral le point sur lequel le Premier", "start": 514.02, "duration": 4.1}, {"text": "ministre polonais a tort c'est que", "start": 516.3, "duration": 4.619}, {"text": "vouloir prot\u00e9ger nos \u00e9tats contre", "start": 518.12, "duration": 4.539}, {"text": "l'immigration ill\u00e9gale c'est aussi ce", "start": 520.919, "duration": 3.3}, {"text": "que veut la famille politique \u00e0 laquelle", "start": 522.659, "duration": 3.841}, {"text": "j'appartiens et de fait il montre dans", "start": 524.219, "duration": 3.901}, {"text": "les images le pr\u00e9sident de mon groupe", "start": 526.5, "duration": 3.6}, {"text": "politique Parlement europ\u00e9en le vrai des", "start": 528.12, "duration": 2.82}, {"text": "vaches quelle est la diff\u00e9rence alors", "start": 530.1, "duration": 2.88}, {"text": "concr\u00e8te que veut dire la solidarit\u00e9", "start": 530.94, "duration": 3.42}, {"text": "europ\u00e9enne et encore une fois vous avez", "start": 532.98, "duration": 2.94}, {"text": "aujourd'hui une diff\u00e9rence majeure entre", "start": 534.36, "duration": 3.72}, {"text": "tout un camp qui va de l'extr\u00eame gauche", "start": 535.92, "duration": 4.2}, {"text": "la gauche les Verts et le camp des", "start": 538.08, "duration": 3.6}, {"text": "macronistes au Parlement europ\u00e9en qui", "start": 540.12, "duration": 3.659}, {"text": "refusent absolument cette protection des", "start": 541.68, "duration": 3.68}, {"text": "fronti\u00e8res", "start": 543.779, "duration": 3.361}, {"text": "parce que je pense que pour beaucoup", "start": 545.36, "duration": 3.34}, {"text": "dans l'opinion \u00e7a n'est pas clair", "start": 547.14, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment parce que vous lui dites on", "start": 548.7, "duration": 2.94}, {"text": "n'est pas d'accord mais quoi lui au", "start": 550.26, "duration": 3.18}, {"text": "moins une position tr\u00e8s claire il dit on", "start": 551.64, "duration": 4.02}, {"text": "accueillera pas plus c'est-\u00e0-dire on", "start": 553.44, "duration": 3.839}, {"text": "ferme on ferme les fronti\u00e8res point", "start": 555.66, "duration": 3.0}, {"text": "c'est la premi\u00e8re urgence c'est ce que", "start": 557.279, "duration": 2.701}, {"text": "vous pensez d'accord avec lui le point", "start": 558.66, "duration": 2.28}, {"text": "sur lequel il y a un d\u00e9saccord c'est", "start": 559.98, "duration": 2.82}, {"text": "qu'il faut une solidarit\u00e9 europ\u00e9enne qui", "start": 560.94, "duration": 3.899}, {"text": "peut croire qui peut croire que l'Italie", "start": 562.8, "duration": 4.26}, {"text": "et la seule concern\u00e9e par cette question", "start": 564.839, "duration": 4.381}, {"text": "migratoire qui peut croire que qui est", "start": 567.06, "duration": 3.54}, {"text": "au nom une Union europ\u00e9enne une", "start": 569.22, "duration": 2.7}, {"text": "commission europ\u00e9enne Bruxelles tout ce", "start": 570.6, "duration": 2.34}, {"text": "que vous voudrez s'il y avait pas", "start": 571.92, "duration": 2.82}, {"text": "d'Europe du tout \u00e0 la fin le jour o\u00f9 la", "start": 572.94, "duration": 3.06}, {"text": "Gr\u00e8ce est envahie par des vagues", "start": 574.74, "duration": 2.58}, {"text": "migratoires incontr\u00f4l\u00e9es \u00e7a aura des", "start": 576.0, "duration": 2.64}, {"text": "cons\u00e9quences sur nous quoi qu'il arrive", "start": 577.32, "duration": 3.139}, {"text": "est-ce qu'on peut faire abstraction", "start": 578.64, "duration": 4.199}, {"text": "est-ce qu'on peut techniquement fermer", "start": 580.459, "duration": 4.421}, {"text": "fermer la M\u00e9diterran\u00e9e par exemple oui", "start": 582.839, "duration": 3.361}, {"text": "ce que c'est un possible est-ce que le", "start": 584.88, "duration": 3.24}, {"text": "choix politique de dire c'est un choix", "start": 586.2, "duration": 3.44}, {"text": "tr\u00e8s mais certains l'assument de dire", "start": 588.12, "duration": 4.02}, {"text": "tant pis on peut pas faire l'examen", "start": 589.64, "duration": 4.42}, {"text": "faire le d\u00e9part entre les migrants qui", "start": 592.14, "duration": 3.0}, {"text": "redemment de l'asile et ceux qui sont", "start": 594.06, "duration": 2.459}, {"text": "des migrants \u00e9conomiques ont ferme", "start": 595.14, "duration": 2.639}, {"text": "est-ce que c'est possible techniquement", "start": 596.519, "duration": 2.76}, {"text": "on peut d'ailleurs et moi je crois qu'il", "start": 597.779, "duration": 2.761}, {"text": "faut sauver le droit d'asile vous \u00eates", "start": 599.279, "duration": 2.821}, {"text": "parce que le droit d'asile est en train", "start": 600.54, "duration": 2.94}, {"text": "d'\u00eatre menac\u00e9 par le fait qu'il est", "start": 602.1, "duration": 3.299}, {"text": "d\u00e9tourn\u00e9 en permanence en r\u00e9alit\u00e9 les", "start": 603.48, "duration": 3.6}, {"text": "gens qui arrivent \u00e0 Lampedusa pour une", "start": 605.399, "duration": 3.181}, {"text": "immense majorit\u00e9 d'entre eux ne sont", "start": 607.08, "duration": 2.58}, {"text": "tr\u00e8s probablement pas \u00e9ligibles \u00e0", "start": 608.58, "duration": 3.98}, {"text": "l'asile la preuve", "start": 609.66, "duration": 2.9}, {"text": "on peut faire mais compl\u00e8tement mais en", "start": 612.74, "duration": 3.099}, {"text": "m\u00eame temps on va sauver le journaliste", "start": 615.0, "duration": 2.399}, {"text": "si on ferme compl\u00e8tement la cl\u00e9 de", "start": 615.839, "duration": 2.701}, {"text": "migrants demandant l'asile qui peut", "start": 617.399, "duration": 3.0}, {"text": "arriver la cl\u00e9 comme je le dis comme", "start": 618.54, "duration": 3.0}, {"text": "nous le disons depuis des ann\u00e9es", "start": 620.399, "duration": 2.521}, {"text": "maintenant avec notre famille politique", "start": 621.54, "duration": 3.18}, {"text": "c'est que l'asile doit pouvoir \u00eatre", "start": 622.92, "duration": 3.78}, {"text": "demand\u00e9 \u00e0 l'ext\u00e9rieur des fronti\u00e8res de", "start": 624.72, "duration": 3.54}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne quand vous quittez", "start": 626.7, "duration": 2.94}, {"text": "l'Afghanistan et moi je pense par", "start": 628.26, "duration": 2.94}, {"text": "exemple \u00e0 ces interpr\u00e8tes afghans qui", "start": 629.64, "duration": 2.879}, {"text": "ont travaill\u00e9 pour la l'arm\u00e9e fran\u00e7aise", "start": 631.2, "duration": 3.54}, {"text": "et auquel on a refus\u00e9 l'asile \u00e7a pour le", "start": 632.519, "duration": 3.841}, {"text": "coup c'est un scandale en effet mais", "start": 634.74, "duration": 2.94}, {"text": "quand vous quittez l'Afghanistan parce", "start": 636.36, "duration": 2.58}, {"text": "que vous \u00eates mis en danger parce que", "start": 637.68, "duration": 2.88}, {"text": "vous avez travaill\u00e9 pour la France vous", "start": 638.94, "duration": 2.82}, {"text": "n'arrivez pas directement dans le centre", "start": 640.56, "duration": 3.3}, {"text": "de Paris votre route passe par des pays", "start": 641.76, "duration": 3.9}, {"text": "tiers qui sont des pays s\u00fbr et stables", "start": 643.86, "duration": 4.2}, {"text": "dans lesquels vous devriez bien des", "start": 645.66, "duration": 4.739}, {"text": "bureaux par exemple de r\u00e9ception au nord", "start": 648.06, "duration": 3.48}, {"text": "de l'Afrique mais en revanche la", "start": 650.399, "duration": 3.021}, {"text": "M\u00e9diterran\u00e9e enti\u00e8rement ferm\u00e9e", "start": 651.54, "duration": 4.739}, {"text": "polici\u00e8rement militairement il faut en", "start": 653.42, "duration": 4.72}, {"text": "tous les cas que sur les c\u00f4tes c'est le", "start": 656.279, "duration": 3.12}, {"text": "cas par exemple en Gr\u00e8ce j'\u00e9tais sur", "start": 658.14, "duration": 2.58}, {"text": "l'\u00eele de lis vossia quelques mois", "start": 659.399, "duration": 2.821}, {"text": "maintenant pour aller visiter le camp de", "start": 660.72, "duration": 3.0}, {"text": "karat\u00e9 pays qui a remplac\u00e9 le camp de", "start": 662.22, "duration": 3.48}, {"text": "Moria vous avez l\u00e0 un immense centre de", "start": 663.72, "duration": 4.02}, {"text": "r\u00e9tention pour des gens qui sont arriv\u00e9s", "start": 665.7, "duration": 4.319}, {"text": "ill\u00e9galement dans ce centre leur demande", "start": 667.74, "duration": 3.659}, {"text": "peuvent \u00eatre instruites sans qu'il", "start": 670.019, "duration": 3.361}, {"text": "circule sur le territoire sans qu'il", "start": 671.399, "duration": 3.961}, {"text": "quitte l'\u00eele o\u00f9 ils sont arriv\u00e9s et sans", "start": 673.38, "duration": 3.6}, {"text": "qu'il circule partout en Europe \u00e7a c'est", "start": 675.36, "duration": 3.96}, {"text": "la cl\u00e9 le jour o\u00f9 vous mettez en oeuvre", "start": 676.98, "duration": 3.78}, {"text": "ce type de dispositif et nous devons", "start": 679.32, "duration": 3.24}, {"text": "aider l'Italie \u00e0 le faire et les d\u00e9s", "start": 680.76, "duration": 3.42}, {"text": "financi\u00e8rement et c'est l\u00e0 mon d\u00e9saccord", "start": 682.56, "duration": 2.7}, {"text": "avec le Premier ministre polonais quand", "start": 684.18, "duration": 2.52}, {"text": "il dit nous ne paierons pas mais bien", "start": 685.26, "duration": 2.699}, {"text": "s\u00fbr que si nous avons besoin de", "start": 686.7, "duration": 3.24}, {"text": "travailler ensemble et pour moi encore", "start": 687.959, "duration": 3.181}, {"text": "une fois la grande question c'est que", "start": 689.94, "duration": 2.579}, {"text": "veut dire cette solidarit\u00e9 est-ce que \u00e7a", "start": 691.14, "duration": 3.12}, {"text": "veut dire aider l'Italie \u00e0 construire", "start": 692.519, "duration": 3.121}, {"text": "les centres qui permettront de retenir", "start": 694.26, "duration": 2.88}, {"text": "ces gens arriver l\u00e9galement de mani\u00e8re", "start": 695.64, "duration": 3.12}, {"text": "additionner d'autres d\u00e9parts de ce", "start": 697.14, "duration": 2.699}, {"text": "produire ou bien est-ce que la", "start": 698.76, "duration": 2.639}, {"text": "solidarit\u00e9 c'est se r\u00e9partir les", "start": 699.839, "duration": 2.461}, {"text": "migrants parce qu'on n'a pas su les", "start": 701.399, "duration": 2.341}, {"text": "emp\u00eacher d'arriver \u00e7a c'est ce que veut", "start": 702.3, "duration": 3.12}, {"text": "la gauche c'est ce que veut Emmanuel", "start": 703.74, "duration": 3.24}, {"text": "Macron et c'est ce que nous combattons \u00e0", "start": 705.42, "duration": 3.38}, {"text": "l'arriv\u00e9e on voit bien qu'il y a", "start": 706.98, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9mographique on en reparlera un peu", "start": 708.8, "duration": 3.099}, {"text": "plus tard dans l'\u00e9mission les chiffres", "start": 710.7, "duration": 3.24}, {"text": "le montrent actuellement s'il n'y avait", "start": 711.899, "duration": 5.281}, {"text": "que l'\u00e9volution naturelle la population", "start": 713.94, "duration": 6.0}, {"text": "de l'Europe se r\u00e9tracterait en r\u00e9alit\u00e9", "start": 717.18, "duration": 4.92}, {"text": "c'est la migration qui am\u00e8ne et souvent", "start": 719.94, "duration": 4.8}, {"text": "des gens d'autres cultures est-ce que", "start": 722.1, "duration": 4.679}, {"text": "une soci\u00e9t\u00e9 plus multiculturelle", "start": 724.74, "duration": 4.62}, {"text": "m\u00e9tiss\u00e9e et notre destin dans tous les", "start": 726.779, "duration": 3.961}, {"text": "cas et \u00e7a c'est mon d\u00e9saccord", "start": 729.36, "duration": 3.18}, {"text": "fondamental je l'ai dit \u00e0 la prison de", "start": 730.74, "duration": 3.06}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne il y a quelques", "start": 732.54, "duration": 2.76}, {"text": "jours dans l'h\u00e9micycle du Parlement", "start": 733.8, "duration": 4.2}, {"text": "c'est mon d\u00e9saccord fondamental avec la", "start": 735.3, "duration": 3.96}, {"text": "politique que la Commission voudrait", "start": 738.0, "duration": 3.3}, {"text": "mener qui consiste \u00e0 importer des", "start": 739.26, "duration": 3.72}, {"text": "talents c'est l'expression choisie par", "start": 741.3, "duration": 2.659}, {"text": "la commission", "start": 742.98, "duration": 2.7}, {"text": "pour l'instant ce n'est pas une", "start": 743.959, "duration": 3.88}, {"text": "politique c'est une r\u00e9alit\u00e9 c'est d\u00e9j\u00e0", "start": 745.68, "duration": 3.3}, {"text": "comme \u00e7a il y a pas besoin de la", "start": 747.839, "duration": 2.461}, {"text": "Commission europ\u00e9enne pour sembler mais", "start": 748.98, "duration": 2.64}, {"text": "c'est pas beaucoup d'influence l\u00e0 dessus", "start": 750.3, "duration": 2.4}, {"text": "c'est aussi la politique qu'elle veut", "start": 751.62, "duration": 3.38}, {"text": "mettre en oeuvre", "start": 752.7, "duration": 2.3}, {"text": "c'est comme \u00e7a c'est d\u00e9j\u00e0 en train de se", "start": 756.56, "duration": 3.58}, {"text": "faire quand on regarde la statistique", "start": 758.82, "duration": 2.579}, {"text": "des pr\u00e9noms vous savez comme moi voil\u00e0", "start": 760.14, "duration": 3.12}, {"text": "qu'on aime qu'on n'aime pas \u00e7a ces", "start": 761.399, "duration": 3.06}, {"text": "fameux d\u00e9bats quand monsieur Zemmour", "start": 763.26, "duration": 3.06}, {"text": "\u00e9tait un peu aux affaires des d\u00e9bats", "start": 764.459, "duration": 3.841}, {"text": "voil\u00e0 \u00e0 Bruxelles le pr\u00e9nom Moha", "start": 766.32, "duration": 3.48}, {"text": "augmente il y a beaucoup moins de", "start": 768.3, "duration": 3.539}, {"text": "Fran\u00e7ois-Xavier c'est un fait \u00e7a peut", "start": 769.8, "duration": 3.719}, {"text": "faire plaisir pas plaisir pardon c'est", "start": 771.839, "duration": 3.0}, {"text": "un fait pour l'instant la politique", "start": 773.519, "duration": 3.0}, {"text": "commence quand on ne se contente pas de", "start": 774.839, "duration": 3.0}, {"text": "consentir \u00e0 des faits mais quand on", "start": 776.519, "duration": 3.541}, {"text": "d\u00e9cide de fixer des gammes et le but est", "start": 777.839, "duration": 4.261}, {"text": "pour nous je le crois profond\u00e9ment de", "start": 780.06, "duration": 3.839}, {"text": "soutenir les familles europ\u00e9ennes de", "start": 782.1, "duration": 3.539}, {"text": "soutenir les familles dans nos pays la", "start": 783.899, "duration": 3.661}, {"text": "politique familiale a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truite voire", "start": 785.639, "duration": 3.421}, {"text": "plus en plus c'\u00e9tait l'une des grandes", "start": 787.56, "duration": 2.88}, {"text": "forces de notre pays elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truite", "start": 789.06, "duration": 2.7}, {"text": "par Fran\u00e7ois Hollande et elle a \u00e9t\u00e9", "start": 790.44, "duration": 3.0}, {"text": "achev\u00e9e par Emmanuel Macron \u00e9videmment", "start": 791.76, "duration": 3.3}, {"text": "aujourd'hui c'est plus difficile d'\u00eatre", "start": 793.44, "duration": 2.88}, {"text": "parents c'est plus difficile de", "start": 795.06, "duration": 2.399}, {"text": "s'engager dans un projet de cette nature", "start": 796.32, "duration": 2.28}, {"text": "c'est pas pour autant qu'il faut", "start": 797.459, "duration": 2.581}, {"text": "renoncer monsieur et consid\u00e9rer que", "start": 798.6, "duration": 3.179}, {"text": "c'est qu'on va faire venir les enfants", "start": 800.04, "duration": 3.18}, {"text": "que nous n'avons plus depuis l'empereur", "start": 801.779, "duration": 2.761}, {"text": "ou plus si vous savez bien depuis", "start": 803.22, "duration": 3.66}, {"text": "l'empereur Auguste la politique \u00e7a n'a", "start": 804.54, "duration": 4.08}, {"text": "jamais march\u00e9 aucun pouvoir qui soit", "start": 806.88, "duration": 3.54}, {"text": "gentil m\u00e9chant qui donne des subventions", "start": 808.62, "duration": 4.2}, {"text": "pas de subventions \u00e0 la force forcer et", "start": 810.42, "duration": 3.539}, {"text": "heureusement une certaine mani\u00e8re c'est", "start": 812.82, "duration": 2.94}, {"text": "la libert\u00e9 de la personne bien s\u00fbr c'est", "start": 813.959, "duration": 3.421}, {"text": "des familles \u00e0 faire plus d'enfants par", "start": 815.76, "duration": 3.3}, {"text": "l'\u00c9tat \u00e7a n'a jamais march\u00e9 vous savez", "start": 817.38, "duration": 3.36}, {"text": "qu'aujourd'hui aujourd'hui les foyers", "start": 819.06, "duration": 3.48}, {"text": "fran\u00e7ais les parents fran\u00e7ais quand on", "start": 820.74, "duration": 2.94}, {"text": "leur demande combien d'enfants il", "start": 822.54, "duration": 2.76}, {"text": "voudrait avoir et combien ils en ont en", "start": 823.68, "duration": 3.779}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 ils ont toujours envie d'avoir", "start": 825.3, "duration": 3.96}, {"text": "un enfant de plus que ce qu'ils ont donc", "start": 827.459, "duration": 3.541}, {"text": "la v\u00e9rit\u00e9 c'est que ce qui compte c'est", "start": 829.26, "duration": 3.78}, {"text": "d'aider aujourd'hui les foyers fran\u00e7ais", "start": 831.0, "duration": 3.42}, {"text": "qui le souhaitent \u00e0 accueillir les", "start": 833.04, "duration": 3.18}, {"text": "enfants qui d\u00e9sirent et pardonnez-moi de", "start": 834.42, "duration": 3.78}, {"text": "le dire mais \u00e7a marche bien s\u00fbr la", "start": 836.22, "duration": 3.359}, {"text": "meilleure preuve de cela c'est la France", "start": 838.2, "duration": 3.54}, {"text": "la politique familiale fran\u00e7aise avait", "start": 839.579, "duration": 4.861}, {"text": "permis \u00e0 notre m\u00eame en France mais", "start": 841.74, "duration": 3.779}, {"text": "encore une fois il y a une corr\u00e9lation", "start": 844.44, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9vidente entre le d\u00e9tricotage de la", "start": 845.519, "duration": 4.26}, {"text": "politique familiale dans le quinquennat", "start": 848.16, "duration": 3.06}, {"text": "de Fran\u00e7ois Hollande et la baisse de la", "start": 849.779, "duration": 3.18}, {"text": "natalit\u00e9 en France jusqu'au quinquennat", "start": 851.22, "duration": 3.119}, {"text": "de Fran\u00e7ois Hollande la natalit\u00e9", "start": 852.959, "duration": 3.18}, {"text": "fran\u00e7aise \u00e9tait sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne", "start": 854.339, "duration": 3.361}, {"text": "europ\u00e9enne il est vraiment faux de", "start": 856.139, "duration": 3.0}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande mais bien s\u00fbr il y a", "start": 857.7, "duration": 3.06}, {"text": "aussi des responsabilit\u00e9s politiques et", "start": 859.139, "duration": 4.681}, {"text": "on se on se r\u00e9signe \u00e0 d\u00e9faire \u00e0 laisser", "start": 860.76, "duration": 5.1}, {"text": "les familles se d\u00e9faire \u00e0 fragiliser le", "start": 863.82, "duration": 4.5}, {"text": "le choix des familles et ensuite de quoi", "start": 865.86, "duration": 5.779}, {"text": "on regrette qui a plus d'enfants", "start": 868.32, "duration": 3.319}, {"text": "on n'a pas le droit en tous les cas par", "start": 871.7, "duration": 3.759}, {"text": "cynisme de vouloir faire venir d'Afrique", "start": 873.839, "duration": 3.361}, {"text": "les bras que nous n'avons plus pour", "start": 875.459, "duration": 3.06}, {"text": "faire vivre notre syst\u00e8me \u00e9conomique", "start": 877.2, "duration": 3.3}, {"text": "plus profond\u00e9ment alors question d\u2019ao", "start": 878.519, "duration": 3.301}, {"text": "extr\u00eamement technique certains disent il", "start": 880.5, "duration": 3.24}, {"text": "faut tellement assumer le fait que nous", "start": 881.82, "duration": 2.879}, {"text": "sommes une soci\u00e9t\u00e9 de Racine", "start": 883.74, "duration": 2.159}, {"text": "jud\u00e9o-chr\u00e9tienne qu'il faudrait", "start": 884.699, "duration": 3.481}, {"text": "l'inscrire en la Constitution", "start": 885.899, "duration": 3.601}, {"text": "des Affaires \u00e9trang\u00e8res italiens le", "start": 888.18, "duration": 2.399}, {"text": "disait dans notre \u00e9mission il y a", "start": 889.5, "duration": 2.339}, {"text": "quelques semaines vous le pensez bien", "start": 890.579, "duration": 2.76}, {"text": "s\u00fbr j'ai d\u00e9fendu cette proposition", "start": 891.839, "duration": 3.421}, {"text": "pendant la campagne de 2019 qu'est-ce", "start": 893.339, "duration": 3.12}, {"text": "que c'est que ce continent qui ne s'est", "start": 895.26, "duration": 2.579}, {"text": "pas dire qui il est qu'est-ce que c'est", "start": 896.459, "duration": 3.721}, {"text": "que ce pays qui a honte d'affirmer son", "start": 897.839, "duration": 4.141}, {"text": "identit\u00e9 c'est Emmanuel Macron et c'est", "start": 900.18, "duration": 2.94}, {"text": "pas mes \u00e9l\u00e8ves issus de l'immigration", "start": 901.98, "duration": 2.159}, {"text": "qui m'ont dit \u00e7a d'ailleurs c'est", "start": 903.12, "duration": 2.339}, {"text": "Emmanuel Macron candidat \u00e0 la", "start": 904.139, "duration": 2.401}, {"text": "pr\u00e9sidentielle qui avait dit \u00e0 plusieurs", "start": 905.459, "duration": 2.82}, {"text": "reprises pendant sa campagne il n'y a", "start": 906.54, "duration": 3.419}, {"text": "pas de culture fran\u00e7aise qu'est-ce qu'on", "start": 908.279, "duration": 2.881}, {"text": "dirait d'un Premier ministre japonais", "start": 909.959, "duration": 2.401}, {"text": "qui dirait il y a pas de culture", "start": 911.16, "duration": 2.58}, {"text": "japonaise qu'est-ce qu'on dirait si", "start": 912.36, "duration": 2.7}, {"text": "shining d\u00e9clar\u00e9 il y a pas de", "start": 913.74, "duration": 2.76}, {"text": "civilisation chinoise \u00e7a nous para\u00eetrait", "start": 915.06, "duration": 2.82}, {"text": "aberrant nous sommes les seuls au monde", "start": 916.5, "duration": 3.72}, {"text": "ce bord du mal \u00e0 assumer que nous avons", "start": 917.88, "duration": 4.68}, {"text": "en effet un mod\u00e8le que nous avons une", "start": 920.22, "duration": 4.38}, {"text": "identit\u00e9 que sur les principes dont nous", "start": 922.56, "duration": 3.54}, {"text": "h\u00e9ritons sont fond\u00e9s aussi les r\u00e8gles de", "start": 924.6, "duration": 3.12}, {"text": "notre vie commune aujourd'hui et cette", "start": 926.1, "duration": 2.76}, {"text": "difficult\u00e9 l\u00e0 au fond elle est", "start": 927.72, "duration": 3.479}, {"text": "directement li\u00e9e \u00e0 la fatigue europ\u00e9enne", "start": 928.86, "duration": 4.74}, {"text": "ce se vit dans aujourd'hui l'incapacit\u00e9", "start": 931.199, "duration": 3.901}, {"text": "\u00e0 d\u00e9fendre nos fronti\u00e8res ce monde-l\u00e0", "start": 933.6, "duration": 3.359}, {"text": "est ce qu'il est de f\u00eate en train de", "start": 935.1, "duration": 3.599}, {"text": "reculer vous savez que moi quand on dit", "start": 936.959, "duration": 3.421}, {"text": "des racines judo-chr\u00e9tiennes les racines", "start": 938.699, "duration": 2.88}, {"text": "grec ou latines vous \u00eates un grand", "start": 940.38, "duration": 4.199}, {"text": "passionn\u00e9 philosophe l'Odyss\u00e9e il y a 28", "start": 941.579, "duration": 5.461}, {"text": "si\u00e8cles en r\u00e9alit\u00e9 le nombre de familles", "start": 944.579, "duration": 4.32}, {"text": "traditionnelles bourgeoise vous en \u00eates", "start": 947.04, "duration": 3.479}, {"text": "un peu l'incarnation combien vous aviez", "start": 948.899, "duration": 3.361}, {"text": "fait vous \u00e9lections europ\u00e9ennes sans", "start": 950.519, "duration": 4.62}, {"text": "\u00eatre cruel on a fait 8,5 vous voyez bien", "start": 952.26, "duration": 5.34}, {"text": "que elle a la droite la droite", "start": 955.139, "duration": 3.961}, {"text": "nationaleiste est en train de vous", "start": 957.6, "duration": 3.06}, {"text": "manger d'un c\u00f4t\u00e9 c'est le rassemblement", "start": 959.1, "duration": 3.479}, {"text": "national et puis Macron est enceinte", "start": 960.66, "duration": 3.359}, {"text": "aussi de vous cannibaliser de l'autre", "start": 962.579, "duration": 4.2}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 cette droite l\u00e0 et du quai", "start": 964.019, "duration": 4.68}, {"text": "bourgeois stradictionnelle catholique", "start": 966.779, "duration": 3.36}, {"text": "avec toutes ses qualit\u00e9s ses d\u00e9fauts", "start": 968.699, "duration": 3.061}, {"text": "c'est pas moi dans le juger mais de fait", "start": 970.139, "duration": 3.121}, {"text": "on voit qu'elle est en train de se", "start": 971.76, "duration": 2.4}, {"text": "r\u00e9duire est-ce que c'est pas une", "start": 973.26, "duration": 2.939}, {"text": "\u00e9volution sociale peut-\u00eatre parce qu'il", "start": 974.16, "duration": 3.539}, {"text": "y a aussi des m\u00e9dias qui s'amusent \u00e0", "start": 976.199, "duration": 3.061}, {"text": "poser des \u00e9tiquettes un peu r\u00e9ductrices", "start": 977.699, "duration": 3.26}, {"text": "sur les options qui sont propos\u00e9es", "start": 979.26, "duration": 3.84}, {"text": "on peut au contraire c'est un grand", "start": 980.959, "duration": 3.281}, {"text": "honneur je veux rien n'a pas du tout", "start": 983.1, "duration": 2.4}, {"text": "besoin on n'a pas du tout besoin d'\u00eatre", "start": 984.24, "duration": 2.94}, {"text": "chr\u00e9tien pour reconna\u00eetre que la France", "start": 985.5, "duration": 3.54}, {"text": "a une histoire chr\u00e9tienne on n'a pas du", "start": 987.18, "duration": 3.42}, {"text": "tout besoin d'avoir fait des ann\u00e9es", "start": 989.04, "duration": 2.76}, {"text": "d'\u00e9tudes de philosophie pour reconna\u00eetre", "start": 990.6, "duration": 3.479}, {"text": "que c'est les racines gr\u00e9colatines de", "start": 991.8, "duration": 4.2}, {"text": "notre continent qui effectivement font", "start": 994.079, "duration": 3.541}, {"text": "nos conceptions juridiques nos", "start": 996.0, "duration": 4.1}, {"text": "repr\u00e9sentations du monde", "start": 997.62, "duration": 2.48}, {"text": "une question un exemple le grec et le", "start": 1000.339, "duration": 4.12}, {"text": "latin qui n'est plus lanc\u00e9 en r\u00e9alit\u00e9", "start": 1003.259, "duration": 3.421}, {"text": "m\u00eame si on voulait le r\u00e9tablir il y a", "start": 1004.459, "duration": 5.18}, {"text": "plus assez d'enseignants pour le", "start": 1006.68, "duration": 2.959}, {"text": "c'est pas nos \u00e9l\u00e8ves qui ont refus\u00e9", "start": 1011.079, "duration": 3.341}, {"text": "d'apprendre le grec et le latin c'est", "start": 1013.22, "duration": 2.28}, {"text": "pas nos \u00e9l\u00e8ves qui ont refus\u00e9 de", "start": 1014.42, "duration": 2.219}, {"text": "recevoir ce que nous avions \u00e0 leur", "start": 1015.5, "duration": 2.04}, {"text": "transmettre on peut revenir en arri\u00e8re", "start": 1016.639, "duration": 2.64}, {"text": "on peut revenir en arri\u00e8re on peut", "start": 1017.54, "duration": 2.94}, {"text": "encore revenir en arri\u00e8re de l'\u00e9cole en", "start": 1019.279, "duration": 2.401}, {"text": "France qui est l'un des sujets les plus", "start": 1020.48, "duration": 2.88}, {"text": "importants qui soient le presque le seul", "start": 1021.68, "duration": 3.3}, {"text": "sujet sur lequel devrait se concentrer", "start": 1023.36, "duration": 3.24}, {"text": "toute l'\u00e9nergie politique aujourd'hui la", "start": 1024.98, "duration": 2.88}, {"text": "crise de l'\u00e9cole en France elle vient", "start": 1026.6, "duration": 2.88}, {"text": "d'abord du fait qu'une g\u00e9n\u00e9ration a", "start": 1027.86, "duration": 3.3}, {"text": "renonc\u00e9 \u00e0 transmettre ce qu'elle avait \u00e0", "start": 1029.48, "duration": 2.699}, {"text": "offrir mais moi je vais vous dire une", "start": 1031.16, "duration": 3.84}, {"text": "chose cette aspiration cette soif de se", "start": 1032.179, "duration": 4.5}, {"text": "reconna\u00eetre de se conna\u00eetre cette soif", "start": 1035.0, "duration": 3.72}, {"text": "de savoir ce qui nous relie de retrouver", "start": 1036.679, "duration": 3.961}, {"text": "le sens de ce qui nous rassemble cette", "start": 1038.72, "duration": 3.719}, {"text": "soif l\u00e0 elle est immense et un jour oui", "start": 1040.64, "duration": 3.6}, {"text": "c'est vrai j'en suis convaincu elle", "start": 1042.439, "duration": 3.541}, {"text": "r\u00e9unira une majorit\u00e9 politique je fais", "start": 1044.24, "duration": 3.36}, {"text": "pas de la politique le nez coll\u00e9 sur les", "start": 1045.98, "duration": 2.88}, {"text": "sondages et heureusement parce que la", "start": 1047.6, "duration": 2.52}, {"text": "dignit\u00e9 de la politique \u00e7a consiste pas", "start": 1048.86, "duration": 2.4}, {"text": "uniquement \u00e0 chercher l'efficacit\u00e9", "start": 1050.12, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9lectorale mais je crois qu'il y aura un", "start": 1051.26, "duration": 4.68}, {"text": "jour une vague \u00e9lectorale immense autour", "start": 1053.0, "duration": 5.22}, {"text": "de cette aspiration et on en parle loin", "start": 1055.94, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e0 retrouver le sens de ce qui fonde ce", "start": 1058.22, "duration": 2.579}, {"text": "que nous sommes aujourd'hui merci", "start": 1059.96, "duration": 3.18}, {"text": "beaucoup Fran\u00e7ois-Xavier la crise la", "start": 1060.799, "duration": 3.901}, {"text": "crise migratoire \u00e0 laquelle l'Europe est", "start": 1063.14, "duration": 2.94}, {"text": "confront\u00e9e et la crise de s\u00e9curit\u00e9", "start": 1064.7, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e9videmment avec la guerre ce qui se", "start": 1066.08, "duration": 3.54}, {"text": "passe sur le front vous allez nous", "start": 1068.24, "duration": 3.48}, {"text": "rejoindre g\u00e9n\u00e9ral palomero si vous \u00eates", "start": 1069.62, "duration": 3.179}, {"text": "vraiment l'homme qu'il faut je crois que", "start": 1071.72, "duration": 3.06}, {"text": "vous allez venir l\u00e0 \u00e0 mon avis si vous", "start": 1072.799, "duration": 3.661}, {"text": "voulez bien je n'arr\u00eate pas le num\u00e9ro", "start": 1074.78, "duration": 3.72}, {"text": "ancien commandeur supr\u00eame de l'OTAN \u00e7a", "start": 1076.46, "duration": 3.54}, {"text": "claque comme titre voil\u00e0 je crois qu'il", "start": 1078.5, "duration": 3.12}, {"text": "y a pas mieux si on veut dans le", "start": 1080.0, "duration": 3.72}, {"text": "registre militaire et ce soir c'est un", "start": 1081.62, "duration": 3.98}, {"text": "sens tr\u00e8s particulier", "start": 1083.72, "duration": 4.199}, {"text": "merci beaucoup merci Fran\u00e7ois-Xavier", "start": 1085.6, "duration": 3.76}, {"text": "Bella merci d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous merci", "start": 1087.919, "duration": 3.801}, {"text": "infiniment", "start": 1089.36, "duration": 2.36}]}