{"label": "droite", "transcript": [{"text": "la crise sanitaire n'a pas arrang\u00e9 nos", "start": 0.0, "duration": 3.03}, {"text": "relations avec la chine et on sent que", "start": 1.68, "duration": 3.09}, {"text": "le ton a chang\u00e9 un vis-\u00e0-vis de p\u00e9kin", "start": 3.03, "duration": 3.24}, {"text": "l'union europ\u00e9enne a pris une s\u00e9rie de", "start": 4.77, "duration": 2.85}, {"text": "mesures en faveur de hong kong p\u00e9kin", "start": 6.27, "duration": 3.21}, {"text": "d\u00e9nonc\u00e9 l'ing\u00e9rence europ\u00e9enne y aussi", "start": 7.62, "duration": 3.39}, {"text": "les critiques de jean yves le drian", "start": 9.48, "duration": 4.56}, {"text": "contre le sort r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la mito \u00e0 la", "start": 11.01, "duration": 5.099}, {"text": "minorit\u00e9 des ou\u00efghours victimes de", "start": 14.04, "duration": 3.3}, {"text": "r\u00e9pression en chine", "start": 16.109, "duration": 3.721}, {"text": "c'est le bon ton qu'utilise la france", "start": 17.34, "duration": 4.019}, {"text": "qu'utilise l'europe aujourd'hui o\u00f9 on en", "start": 19.83, "duration": 2.039}, {"text": "fait trop", "start": 21.359, "duration": 2.551}, {"text": "non je crois que c'est tr\u00e8s important je", "start": 21.869, "duration": 3.66}, {"text": "suis tr\u00e8s heureux que le ministre des", "start": 23.91, "duration": 2.64}, {"text": "affaires \u00e9trang\u00e8res jean yves le drian", "start": 25.529, "duration": 3.481}, {"text": "et pris une position aussi clair pour ma", "start": 26.55, "duration": 3.54}, {"text": "part pour notre part au parlement", "start": 29.01, "duration": 3.42}, {"text": "europ\u00e9en cela fait de longs mois que", "start": 30.09, "duration": 4.29}, {"text": "nous alertons notamment sur la situation", "start": 32.43, "duration": 4.02}, {"text": "de la minorit\u00e9 ou\u00efghoure nous avons eu", "start": 34.38, "duration": 4.92}, {"text": "l'occasion de d\u00e9lire comme comme prix", "start": 36.45, "duration": 5.03}, {"text": "sakharov c'est-\u00e0-dire un prix accord\u00e9 \u00e0", "start": 39.3, "duration": 4.23}, {"text": "l'ind\u00e9pendance d'un combattant de la", "start": 41.48, "duration": 3.46}, {"text": "libert\u00e9 nous avons accord\u00e9 ce prix \u00e0", "start": 43.53, "duration": 3.48}, {"text": "ilham tohti qui se bat pour les droits", "start": 44.94, "duration": 3.209}, {"text": "de la minorit\u00e9 ou\u00efghoure qui est", "start": 47.01, "duration": 2.91}, {"text": "actuellement emprisonn\u00e9 par la chine et", "start": 48.149, "duration": 3.0}, {"text": "je crois que pendant tr\u00e8s longtemps nos", "start": 49.92, "duration": 4.08}, {"text": "pays europ\u00e9ens se sont tus parce qu'ils", "start": 51.149, "duration": 4.59}, {"text": "sont devenus d\u00e9pendants de la chine et", "start": 54.0, "duration": 3.18}, {"text": "la question de la dette en fait partie", "start": 55.739, "duration": 2.34}, {"text": "d'ailleurs parce que nous allons lever", "start": 57.18, "duration": 3.24}, {"text": "une dette qui va acheter cette dette", "start": 58.079, "duration": 4.41}, {"text": "pour partie et la chine qui en fait", "start": 60.42, "duration": 3.87}, {"text": "ensuite un levier de puissance il ya un", "start": 62.489, "duration": 3.051}, {"text": "risque d'escalad\u00e9 l'ain", "start": 64.29, "duration": 3.75}, {"text": "je crois qu'il est tr\u00e8s important de", "start": 65.54, "duration": 4.6}, {"text": "garder notre sang froid il s'agit pas", "start": 68.04, "duration": 3.72}, {"text": "bien s\u00fbr d'entrer en conflit avec la", "start": 70.14, "duration": 3.479}, {"text": "chine \u00e7a n'aurait aucun sens mais je", "start": 71.76, "duration": 3.33}, {"text": "crois qu'il est temps de sortir du", "start": 73.619, "duration": 5.82}, {"text": "silence et d'imposer que les questions", "start": 75.09, "duration": 6.06}, {"text": "des droits fondamentaux aujourd'hui", "start": 79.439, "duration": 3.961}, {"text": "viol\u00e9e par la chine face \u00e0 la minorit\u00e9", "start": 81.15, "duration": 4.05}, {"text": "ou\u00efghoure face aux chr\u00e9tiens pers\u00e9cut\u00e9s", "start": 83.4, "duration": 4.14}, {"text": "en chine face \u00e0 hong kong et en sec", "start": 85.2, "duration": 4.2}, {"text": "l'actualit\u00e9 ce sujet et br\u00fblante que", "start": 87.54, "duration": 4.2}, {"text": "enfin l'occident puisse parler d'une", "start": 89.4, "duration": 4.77}, {"text": "voix forte sur ces sujets majeurs pour", "start": 91.74, "duration": 4.23}, {"text": "que dans la mesure du possible nous", "start": 94.17, "duration": 3.42}, {"text": "puissions fait reculer la chine et dans", "start": 95.97, "duration": 3.689}, {"text": "l'imm\u00e9diat exig\u00e9 en effet une enqu\u00eate", "start": 97.59, "duration": 3.779}, {"text": "internationale sur ce qui se produit", "start": 99.659, "duration": 3.6}, {"text": "dans le client cela semble \u00e9videmment", "start": 101.369, "duration": 4.43}, {"text": "une urgence", "start": 103.259, "duration": 2.54}]}