{"label": "droite", "transcript": [{"text": "et donc nadia et ministre charg\u00e9 de la", "start": 435.02, "duration": 6.709}, {"text": "ville fiona lazare d\u00e9put\u00e9 du val d'oise", "start": 437.449, "duration": 7.47}, {"text": "fabien fabien au suffrage aux fra\u00eecheurs", "start": 441.729, "duration": 7.81}, {"text": "maire maire de verneuil sur seine et", "start": 444.919, "duration": 6.691}, {"text": "simon pecnard d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral adjoint", "start": 449.539, "duration": 4.171}, {"text": "des jeunes avec maquereau en charge des", "start": 451.61, "duration": 4.619}, {"text": "id\u00e9es qui managent nos charg\u00e9s de", "start": 453.71, "duration": 4.38}, {"text": "mission pour recchi les \u00e9crire des", "start": 456.229, "duration": 3.75}, {"text": "propositions donc on va parler", "start": 458.09, "duration": 5.19}, {"text": "aujourd'hui de jeunesse de ce sujet qui", "start": 459.979, "duration": 5.701}, {"text": "est au coeur des pr\u00e9occupations des", "start": 463.28, "duration": 4.02}, {"text": "manuels macron de la r\u00e9publique en", "start": 465.68, "duration": 3.57}, {"text": "marche et des jeunes avec macron depuis", "start": 467.3, "duration": 2.67}, {"text": "2016", "start": 469.25, "duration": 3.18}, {"text": "donc ils vont tous pour les mentions de", "start": 469.97, "duration": 4.53}, {"text": "l'\u00e9mancipation de la jeunesse est un", "start": 472.43, "duration": 5.4}, {"text": "sujet qui est aussi central dans cette", "start": 474.5, "duration": 5.639}, {"text": "p\u00e9riode de sortie de crise puisque les", "start": 477.83, "duration": 4.05}, {"text": "jeunes ont \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement touch\u00e9s", "start": 480.139, "duration": 4.56}, {"text": "par la crise \u00e9conomique et sanitaire de", "start": 481.88, "duration": 6.02}, {"text": "lakovic 19 puisque beaucoup d'entre vous", "start": 484.699, "duration": 6.601}, {"text": "d'entre nous ont perdu des stages des", "start": 487.9, "duration": 4.989}, {"text": "jobs d'\u00e9t\u00e9 des jobs \u00e9tudiants", "start": 491.3, "duration": 3.299}, {"text": "beaucoup ont des difficult\u00e9s \u00e0 trouver", "start": 492.889, "duration": 3.99}, {"text": "un nouvel emploi dans cette p\u00e9riode un", "start": 494.599, "duration": 4.47}, {"text": "petit peu compliqu\u00e9 donc je vais passer", "start": 496.879, "duration": 5.581}, {"text": "la parole \u00e0 simon pecnard qui va nous", "start": 499.069, "duration": 6.121}, {"text": "pr\u00e9senter les propositions des jeunes", "start": 502.46, "duration": 5.429}, {"text": "avec macron pour justement le monde", "start": 505.19, "duration": 5.25}, {"text": "d'apr\u00e8s et qui va nous pr\u00e9senter donc", "start": 507.889, "duration": 3.991}, {"text": "les propositions des jeunes avec macro", "start": 510.44, "duration": 3.12}, {"text": "et ensuite je donnerai la parole aux", "start": 511.88, "duration": 3.0}, {"text": "invit\u00e9s pour qu'il r\u00e9agisse \u00e0 ces", "start": 513.56, "duration": 2.419}, {"text": "propositions", "start": 514.88, "duration": 4.44}, {"text": "merci beaucoup cl\u00e9mentine d\u00e9j\u00e0 merci", "start": 515.979, "duration": 5.68}, {"text": "pour pour l'invitation parce que c'est", "start": 519.32, "duration": 3.54}, {"text": "vrai que l\u00e0 le sujet de la jeunesse", "start": 521.659, "duration": 3.211}, {"text": "c'est un peu le coeur de notre notre", "start": 522.86, "duration": 3.57}, {"text": "engagement chez les jeunes mais la", "start": 524.87, "duration": 3.06}, {"text": "situation actuelle la crise sanitaire", "start": 526.43, "duration": 3.54}, {"text": "est maintenant l\u00e0 la crise \u00e9conomique", "start": 527.93, "duration": 4.11}, {"text": "ont remis le sujet de mani\u00e8re plus", "start": 529.97, "duration": 4.14}, {"text": "pressante et c'est vrai que il ya", "start": 532.04, "duration": 3.09}, {"text": "maintenant un an je hais ce qui est pas", "start": 534.11, "duration": 3.3}, {"text": "de g\u00e9n\u00e9ration sacrifi\u00e9e et je pense que", "start": 535.13, "duration": 4.38}, {"text": "c'est des \u00e9chelons divers un peu tous", "start": 537.41, "duration": 4.98}, {"text": "notre engagement ici c'est vrai que", "start": 539.51, "duration": 4.44}, {"text": "pendant le confinement c'est un peu", "start": 542.39, "duration": 3.05}, {"text": "demand\u00e9 de quelle mani\u00e8re on pouvait", "start": 543.95, "duration": 4.25}, {"text": "participer au d\u00e9bat comment on pouvait", "start": 545.44, "duration": 5.17}, {"text": "avoir des propositions pour am\u00e9liorer la", "start": 548.2, "duration": 5.32}, {"text": "situation des jeunes \u00e0 la fois dans le", "start": 550.61, "duration": 4.169}, {"text": "dans l'imm\u00e9diat parce qu'il y avait", "start": 553.52, "duration": 2.67}, {"text": "urgence et \u00e0 la fois plus long terme", "start": 554.779, "duration": 3.841}, {"text": "pour pour favoriser l'\u00e9mancipation des", "start": 556.19, "duration": 2.67}, {"text": "jeunes", "start": 558.62, "duration": 2.55}, {"text": "je pense que ce soit chez chez en marche", "start": 558.86, "duration": 4.349}, {"text": "avec les propositions pour un nouvel", "start": 561.17, "duration": 3.539}, {"text": "\u00e9lan r\u00e9publicain ou chez les jeunes avec", "start": 563.209, "duration": 3.331}, {"text": "macron avec notre notre parcours de", "start": 564.709, "duration": 2.881}, {"text": "l'\u00e9mancipation on", "start": 566.54, "duration": 3.84}, {"text": "vraiment consulter nous on a fait plus", "start": 567.59, "duration": 4.11}, {"text": "de plus de 1000 consultations", "start": 570.38, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment d'ateliers d\u00e9bats par zoom", "start": 571.7, "duration": 4.38}, {"text": "enfin par tous les moyens que qu'on", "start": 574.22, "duration": 3.9}, {"text": "pouvait avoir et on a eu on a fait un", "start": 576.08, "duration": 4.02}, {"text": "livret avec 18 propositions et qu'ils", "start": 578.12, "duration": 4.14}, {"text": "rejoignaient notamment celles qu'on fait", "start": 580.1, "duration": 4.13}, {"text": "celle qu'on fait en marche", "start": 582.26, "duration": 4.44}, {"text": "je pense qu'il y avait trois on \u00e9tait on", "start": 584.23, "duration": 4.99}, {"text": "\u00e9tait totalement d'accord avec en marche", "start": 586.7, "duration": 6.33}, {"text": "c'\u00e9tait c'\u00e9tait d'abord le sujet des", "start": 589.22, "duration": 6.64}, {"text": "primes \u00e0 l'embauch\u00e9", "start": 593.03, "duration": 4.21}, {"text": "nous on en fait actuellement tourner", "start": 595.86, "duration": 2.61}, {"text": "notre campagne d'affichage parce qu'il y", "start": 597.24, "duration": 3.029}, {"text": "avait il y avait l'enjeu \u00e0 ce que les", "start": 598.47, "duration": 2.76}, {"text": "sept cent mille jeunes qui arrivaient", "start": 600.269, "duration": 3.721}, {"text": "sur sur le march\u00e9 de l'emploi puisse", "start": 601.23, "duration": 6.51}, {"text": "avoir des perspectives d'emploi qu'ils", "start": 603.99, "duration": 5.039}, {"text": "puissent en sortir que personne ne soit", "start": 607.74, "duration": 3.33}, {"text": "laiss\u00e9 son en solutions et c'est vrai", "start": 609.029, "duration": 4.401}, {"text": "que l'on a port\u00e9 ensemble le sujet de", "start": 611.07, "duration": 5.82}, {"text": "d\u00e9prime al embauche et on \u00e0 sa fin le", "start": 613.43, "duration": 4.779}, {"text": "gouvernement en tout cas je pense nous \u00e0", "start": 616.89, "duration": 3.36}, {"text": "nous a entendus et c'est vrai que l'on", "start": 618.209, "duration": 4.051}, {"text": "peut se f\u00e9liciter de \u00e0 la fois des 4000", "start": 620.25, "duration": 3.48}, {"text": "euros 4000 euros des talents gauche pour", "start": 622.26, "duration": 3.54}, {"text": "tous les jeunes de moins de 26 ans et", "start": 623.73, "duration": 3.299}, {"text": "les 8000 euros des dalles embauche pour", "start": 625.8, "duration": 1.979}, {"text": "tous les apprentis", "start": 627.029, "duration": 2.761}, {"text": "je pense que c'est un une incitation", "start": 627.779, "duration": 3.631}, {"text": "extr\u00eamement forte pour toutes les", "start": 629.79, "duration": 4.109}, {"text": "entreprises et que \u00e7a donne des", "start": 631.41, "duration": 4.59}, {"text": "perspectives \u00e0 tous les jeunes qui", "start": 633.899, "duration": 3.601}, {"text": "pouvaient avoir la peur d'\u00eatre laiss\u00e9", "start": 636.0, "duration": 4.8}, {"text": "sur le carreau gens si peut-\u00eatre eu une", "start": 637.5, "duration": 6.54}, {"text": "autre qui \u00e9tait le en marche s'\u00e9tait", "start": 640.8, "duration": 5.31}, {"text": "engag\u00e9 sur l'id\u00e9e de faire rentrer les", "start": 644.04, "duration": 3.45}, {"text": "jeunes dans le dispositif les", "start": 646.11, "duration": 3.71}, {"text": "dispositifs d'aid\u00e9s existants", "start": 647.49, "duration": 4.23}, {"text": "c'\u00e9tait pas forc\u00e9ment faire exactement", "start": 649.82, "duration": 3.4}, {"text": "ce que ce que l'on pensait chez les", "start": 651.72, "duration": 3.33}, {"text": "jeunes avec macron ont consid\u00e9r\u00e9 que", "start": 653.22, "duration": 4.08}, {"text": "leur univers sel d'activit\u00e9 c'\u00e9tait un", "start": 655.05, "duration": 4.229}, {"text": "dispositif peut \u00eatre plus plus plus", "start": 657.3, "duration": 3.06}, {"text": "utile pour les jeunes parce qu'il", "start": 659.279, "duration": 3.511}, {"text": "permettait d'avoir vraiment une comment", "start": 660.36, "duration": 4.02}, {"text": "dire une heureuse d'avoir toutes les", "start": 662.79, "duration": 2.7}, {"text": "ados m\u00eame endroit et donc finalement", "start": 664.38, "duration": 2.49}, {"text": "lutter contre le non recours aux aides", "start": 665.49, "duration": 3.18}, {"text": "qu'il ya un vrai sujet pour la jeunesse", "start": 666.87, "duration": 3.329}, {"text": "mais je pense que dans les deux", "start": 668.67, "duration": 3.72}, {"text": "propositions au partage l'id\u00e9e que c'est", "start": 670.199, "duration": 4.231}, {"text": "pas parce qu'on a de 18 \u00e0 25 ans que", "start": 672.39, "duration": 4.11}, {"text": "c'est plus acceptable dans la pr\u00e9carit\u00e9", "start": 674.43, "duration": 3.87}, {"text": "dans des logements insalubres de pas", "start": 676.5, "duration": 4.68}, {"text": "pouvoir manger et je pense qu'on a \u00e0 la", "start": 678.3, "duration": 4.979}, {"text": "fois tous eu cet engagement l\u00e0 \u00e0 ce que", "start": 681.18, "duration": 4.62}, {"text": "aucun jeu ne soit laiss\u00e9 \u00e0 la fois sur", "start": 683.279, "duration": 3.661}, {"text": "le bord de la route et surtout dans les", "start": 685.8, "duration": 3.599}, {"text": "situations inacceptables dans un pays", "start": 686.94, "duration": 5.04}, {"text": "comme la france donc c'est ce que nous", "start": 689.399, "duration": 5.521}, {"text": "ont apport\u00e9 avec notre livret et c'est", "start": 691.98, "duration": 3.719}, {"text": "ce qu'ont apport\u00e9 aupr\u00e8s des", "start": 694.92, "duration": 2.789}, {"text": "parlementaires des du gouvernement est", "start": 695.699, "duration": 3.57}, {"text": "en tout cas sur la situation actuelle je", "start": 697.709, "duration": 2.641}, {"text": "pense qu'on peut \u00eatre fier de ce qui a", "start": 699.269, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9t\u00e9 fait en faveur en faveur des jeunes", "start": 700.35, "duration": 4.25}, {"text": "pour que personne ne soit laiss\u00e9 de c\u00f4t\u00e9", "start": 702.149, "duration": 6.06}, {"text": "merci see me manon anna mais la d\u00e9put\u00e9e", "start": 704.6, "duration": 4.59}, {"text": "vous pouvez", "start": 708.209, "duration": 2.421}, {"text": "les r\u00e9agir peut-\u00eatre \u00e0 ces propositions", "start": 709.19, "duration": 3.33}, {"text": "et nous expliquer ce que vous vous avez", "start": 710.63, "duration": 4.23}, {"text": "fait \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale pendant la", "start": 712.52, "duration": 4.44}, {"text": "crise pendant le confinement est aussi", "start": 714.86, "duration": 3.69}, {"text": "maintenant ce qui est fait par les", "start": 716.96, "duration": 3.09}, {"text": "parlementaires justement pour les jeunes", "start": 718.55, "duration": 4.17}, {"text": "oui merci beaucoup et merci pour tout le", "start": 720.05, "duration": 4.32}, {"text": "travail que les ja amont effectu\u00e9 sur", "start": 722.72, "duration": 3.54}, {"text": "cette question de la jeunesse et ce", "start": 724.37, "duration": 3.87}, {"text": "parcours d'\u00e9mancipation une fois que le", "start": 726.26, "duration": 4.74}, {"text": "terme d'\u00e9mancipation dit beaucoup et je", "start": 728.24, "duration": 3.87}, {"text": "crois que c'est vraiment \u00e0 \u00e7a que nous", "start": 731.0, "duration": 4.77}, {"text": "devons travailler et tu l'as dit les", "start": 732.11, "duration": 5.16}, {"text": "jeunes ont \u00e9t\u00e9 finalement quelque part", "start": 735.77, "duration": 3.45}, {"text": "les premi\u00e8res victimes de la crise alors", "start": 737.27, "duration": 3.33}, {"text": "pas d'un point de vue sanitaire mais", "start": 739.22, "duration": 3.75}, {"text": "d'un point de vue \u00e9conomique et social", "start": 740.6, "duration": 6.3}, {"text": "beaucoup ont d\u00fb arr\u00eater leurs \u00e9tudes ou", "start": 742.97, "duration": 5.04}, {"text": "en tout cas les suivre dans des", "start": 746.9, "duration": 2.55}, {"text": "conditions difficiles on voit qu'on a", "start": 748.01, "duration": 3.57}, {"text": "beaucoup de d\u00e9crocheurs lepers de jeunes", "start": 749.45, "duration": 4.26}, {"text": "qui ont arr\u00eat\u00e9 leur scolarit\u00e9 pendant la", "start": 751.58, "duration": 3.72}, {"text": "crise sanitaire et qu'on a du mal \u00e0", "start": 753.71, "duration": 3.63}, {"text": "retrouver sur les bancs de l'\u00e9cole \u00e0 la", "start": 755.3, "duration": 4.47}, {"text": "rentr\u00e9e des petits boulots qui se sont", "start": 757.34, "duration": 4.86}, {"text": "arr\u00eat\u00e9s la difficult\u00e9 de trouver des", "start": 759.77, "duration": 4.5}, {"text": "stages d apprentissage et puis la", "start": 762.2, "duration": 3.87}, {"text": "question du premier emploi on a sept", "start": 764.27, "duration": 3.96}, {"text": "cent mille jeunes qui arrivent \u00e0 la fin", "start": 766.07, "duration": 4.11}, {"text": "enfin ce qui arrive l\u00e0 en septembre sur", "start": 768.23, "duration": 3.99}, {"text": "le march\u00e9 de l'emploi et on le sait en", "start": 770.18, "duration": 4.56}, {"text": "p\u00e9riode de crise ce sont les jeunes les", "start": 772.22, "duration": 4.11}, {"text": "premiers qui vont des difficult\u00e9s \u00e0", "start": 774.74, "duration": 2.52}, {"text": "trouver un emploi", "start": 776.33, "duration": 2.91}, {"text": "on l'avait vu lors de la crise de 2008", "start": 777.26, "duration": 4.71}, {"text": "et j'avais regard\u00e9 les chiffres en 2010", "start": 779.24, "duration": 6.18}, {"text": "on avait 72 % de plus de jeunes de moins", "start": 781.97, "duration": 6.63}, {"text": "de 25 ans en inscrire en ch\u00f4mage de", "start": 785.42, "duration": 3.6}, {"text": "longue dur\u00e9e", "start": 788.6, "duration": 1.68}, {"text": "donc ce sont des chiffres qui sont", "start": 789.02, "duration": 3.69}, {"text": "vraiment tr\u00e8s inqui\u00e9tant c'est la raison", "start": 790.28, "duration": 4.56}, {"text": "pour laquelle on s'est mobilis\u00e9 tous", "start": 792.71, "duration": 3.96}, {"text": "alors vous les jeunes nous au parlement", "start": 794.84, "duration": 4.05}, {"text": "pour faire en sorte d'avoir un plan", "start": 796.67, "duration": 7.17}, {"text": "massif d'accompagnement des jeunes d\u00e9j\u00e0", "start": 798.89, "duration": 7.02}, {"text": "d'ailleurs \u00e0 pr\u00e9ciser pendant la crise", "start": 803.84, "duration": 3.81}, {"text": "on a r\u00e9ussi \u00e0 d\u00e9bloquer une aide", "start": 805.91, "duration": 3.45}, {"text": "exceptionnelle pour les jeunes donc ce", "start": 807.65, "duration": 3.36}, {"text": "sont huit cent mille jeunes qui ont eu", "start": 809.36, "duration": 4.8}, {"text": "une aide exceptionnelle de 200 euros qui", "start": 811.01, "duration": 5.09}, {"text": "leur a permis de faire face \u00e0 des frais", "start": 814.16, "duration": 4.02}, {"text": "auxquels ils ne pouvaient pas faire face", "start": 816.1, "duration": 4.93}, {"text": "parce que baisse de revenus ou stage qui", "start": 818.18, "duration": 5.22}, {"text": "s'arr\u00eate et c'est d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 il y avait une", "start": 821.03, "duration": 4.5}, {"text": "premi\u00e8re une premi\u00e8re aide et ce plan", "start": 823.4, "duration": 2.64}, {"text": "massif", "start": 825.53, "duration": 4.02}, {"text": "un jeune une solution il vise \u00e0 \u00e7a \u00e0", "start": 826.04, "duration": 6.06}, {"text": "laisser aucun jeune au bord de la route", "start": 829.55, "duration": 4.41}, {"text": "alors via les aides \u00e0 l'embauch\u00e9 tu en", "start": 832.1, "duration": 4.42}, {"text": "parles est via les aides pour", "start": 833.96, "duration": 4.12}, {"text": "cette facilit\u00e9 d\u00e8s recrutement", "start": 836.52, "duration": 3.84}, {"text": "d'apprentis c'est un point tr\u00e8s", "start": 838.08, "duration": 3.84}, {"text": "important parce que \u00e7a fait trois ans", "start": 840.36, "duration": 5.55}, {"text": "qu'on a remis l'apprentissage au go\u00fbt du", "start": 841.92, "duration": 5.52}, {"text": "jour qu'on lui a redonn\u00e9 ses lettres de", "start": 845.91, "duration": 4.14}, {"text": "noblesse avec la loi p\u00e9nicaud notamment", "start": 847.44, "duration": 4.92}, {"text": "qui a qui a v\u00e9ritablement redonner envie", "start": 850.05, "duration": 3.78}, {"text": "aux jeunes de faire de l'apprentissage", "start": 852.36, "duration": 3.03}, {"text": "mais aussi aux entreprises", "start": 853.83, "duration": 3.93}, {"text": "on leur a accord\u00e9 des souplesses des", "start": 855.39, "duration": 4.32}, {"text": "facilit\u00e9s pour \u00e0 corde pour recruter ces", "start": 857.76, "duration": 4.65}, {"text": "jeunes en apprentissage est donc l\u00e0 on", "start": 859.71, "duration": 5.04}, {"text": "fait on va faciliter tout \u00e7a et puis", "start": 862.41, "duration": 5.73}, {"text": "bien s\u00fbr une pens\u00e9e particuli\u00e8re aux", "start": 864.75, "duration": 5.34}, {"text": "jeunes qui sont les plus vuln\u00e9rables les", "start": 868.14, "duration": 3.33}, {"text": "plus fragiles et qui peuvent se", "start": 870.09, "duration": 3.33}, {"text": "retrouver dans des difficult\u00e9s", "start": 871.47, "duration": 4.32}, {"text": "particuli\u00e8res on l'a dit les d\u00e9crocheurs", "start": 873.42, "duration": 4.77}, {"text": "notamment est d'ailleurs \u00e0 cette rentr\u00e9e", "start": 875.79, "duration": 6.57}, {"text": "l\u00e0 on met en oeuvre un programme enfin", "start": 878.19, "duration": 6.36}, {"text": "un programme un texte de loi qu'on a", "start": 882.36, "duration": 3.99}, {"text": "vot\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re quevelly \u00e9tait une", "start": 884.55, "duration": 3.54}, {"text": "de mes propositions dans le cadre de la", "start": 886.35, "duration": 3.12}, {"text": "strat\u00e9gie de lutte contre la pauvret\u00e9", "start": 888.09, "duration": 3.0}, {"text": "sur l'insertion des jeunes qu'ils aient", "start": 889.47, "duration": 2.94}, {"text": "l'obligation de formation des jeunes", "start": 891.09, "duration": 3.78}, {"text": "entre 16 et 18 ans \u00e7a entre en vigueur \u00e0", "start": 892.41, "duration": 3.69}, {"text": "cette rentr\u00e9e je pense que", "start": 894.87, "duration": 4.71}, {"text": "symboliquement apr\u00e8s la p\u00e9riode de", "start": 896.1, "duration": 5.88}, {"text": "confinement qu'on a v\u00e9cu cette peine 7", "start": 899.58, "duration": 3.87}, {"text": "cette obligation de formation va", "start": 901.98, "duration": 4.65}, {"text": "permettre d'aller raccrocher les jeunes", "start": 903.45, "duration": 5.31}, {"text": "de moins de 18 ans qui se sont qui se", "start": 906.63, "duration": 4.95}, {"text": "sont \u00e9gar\u00e9s et c'est \u00e9galement pour ces", "start": 908.76, "duration": 4.02}, {"text": "jeunes les plus vuln\u00e9rables le", "start": 911.58, "duration": 4.29}, {"text": "doublement par exemple de la guerre anti", "start": 912.78, "duration": 5.04}, {"text": "jeunes \u00e7a c'est un dispositif qui est", "start": 915.87, "duration": 4.44}, {"text": "exceptionnel qui permet de raccrocher", "start": 917.82, "duration": 6.09}, {"text": "des jeunes de 16 \u00e0 25 ans de les suivre", "start": 920.31, "duration": 5.25}, {"text": "de les accompagner et de les remettre", "start": 923.91, "duration": 3.63}, {"text": "dans une dynamique professionnelle pour", "start": 925.56, "duration": 3.27}, {"text": "ne pas les laisser au bord de la route", "start": 927.54, "duration": 5.04}, {"text": "donc voil\u00e0 on a pl\u00e9thore de dispositifs", "start": 928.83, "duration": 7.2}, {"text": "pour avec comme objectif de laisser", "start": 932.58, "duration": 6.15}, {"text": "personne au bord du chemin et de faire", "start": 936.03, "duration": 4.77}, {"text": "en sorte que les jeunes ne soient pas", "start": 938.73, "duration": 4.95}, {"text": "les grands perdants de cette crise merci", "start": 940.8, "duration": 6.0}, {"text": "vous savez bien toi tu es \u00e9lu local", "start": 943.68, "duration": 5.7}, {"text": "jeunes au local jeune maire de verneuil", "start": 946.8, "duration": 5.51}, {"text": "sur seine \u00e0 28 ans la citation", "start": 949.38, "duration": 6.39}, {"text": "comment tu as v\u00e9cu toile au niveau local", "start": 952.31, "duration": 5.23}, {"text": "cette crise et qu'est-ce que tu mets en", "start": 955.77, "duration": 3.09}, {"text": "oeuvre justement dans sa commune pour", "start": 957.54, "duration": 5.12}, {"text": "les jeunes apr\u00e8s cette crise", "start": 958.86, "duration": 3.8}, {"text": "ainsi beaucoup ce qu'on a pu voir au", "start": 963.72, "duration": 4.13}, {"text": "local en effet c'est les impacts r\u00e9els", "start": 965.79, "duration": 5.43}, {"text": "au jour le jour et \u00e0 quelques mois apr\u00e8s", "start": 967.85, "duration": 4.929}, {"text": "le confinement s'est rendu compte qu'au", "start": 971.22, "duration": 3.21}, {"text": "del\u00e0 de la relance ce qui allait falloir", "start": 972.779, "duration": 2.73}, {"text": "construire c'\u00e9tait la rel\u00e8ve", "start": 974.43, "duration": 3.269}, {"text": "on a besoin d'engager les jeunes en a", "start": 975.509, "duration": 3.651}, {"text": "grand besoin d'engager plus globalement", "start": 977.699, "duration": 3.601}, {"text": "les populations qui sans \u00eatre en", "start": 979.16, "duration": 4.029}, {"text": "d\u00e9sh\u00e9rence sont de plus en plus", "start": 981.3, "duration": 4.529}, {"text": "abandonn\u00e9s dans ce contexte l\u00e0 on essaye", "start": 983.189, "duration": 4.32}, {"text": "de d\u00e9cliner d'une certaine mani\u00e8re ce", "start": 985.829, "duration": 3.171}, {"text": "qui se fait \u00e0 l'\u00e9chelle gouvernementale", "start": 987.509, "duration": 3.63}, {"text": "\u00e0 une \u00e9chelle toutes les collectivit\u00e9s", "start": 989.0, "duration": 3.37}, {"text": "locales", "start": 991.139, "duration": 3.24}, {"text": "notre c\u00f4t\u00e9 par exemple pour accompagner", "start": 992.37, "duration": 4.589}, {"text": "les jeunes \u00e0 renouer avec l'emploi \u00e0 se", "start": 994.379, "duration": 6.661}, {"text": "former \u00e0 accompagner leur parcours en", "start": 996.959, "duration": 5.67}, {"text": "int\u00e9grant des associations en int\u00e9grant", "start": 1001.04, "duration": 2.64}, {"text": "des clubs etc", "start": 1002.629, "duration": 2.371}, {"text": "nous allons lancer dans quelques mois", "start": 1003.68, "duration": 3.839}, {"text": "une maison des opportunit\u00e9s un tir lieu", "start": 1005.0, "duration": 3.81}, {"text": "comme c'\u00e9tait assez \u00e0 la mode en ce", "start": 1007.519, "duration": 2.701}, {"text": "moment mais o\u00f9 on pourra en plein", "start": 1008.81, "duration": 3.87}, {"text": "centre-ville retrouver un semblant de", "start": 1010.22, "duration": 4.289}, {"text": "vie normale \u00e0 ne plus \u00eatre clo\u00eetr\u00e9 chez", "start": 1012.68, "duration": 3.12}, {"text": "soi comme on a pu le voir dans certains", "start": 1014.509, "duration": 2.971}, {"text": "quartiers \u00e0 ne plus tra\u00eener puisque on", "start": 1015.8, "duration": 2.88}, {"text": "ne sait pas quoi faire \u00e0 ne plus \u00eatre", "start": 1017.48, "duration": 2.279}, {"text": "coup\u00e9 du monde parce qu'on a plus les", "start": 1018.68, "duration": 3.389}, {"text": "moyens d'aller acheter un pass navigo", "start": 1019.759, "duration": 3.63}, {"text": "comme on a pu le voir sur certains", "start": 1022.069, "duration": 1.71}, {"text": "quartiers", "start": 1023.389, "duration": 1.95}, {"text": "tout \u00e7a pour dire aujourd'hui on a", "start": 1023.779, "duration": 2.971}, {"text": "besoin d'accompagner au local de", "start": 1025.339, "duration": 2.641}, {"text": "d\u00e9cliner au local les mesures du", "start": 1026.75, "duration": 2.88}, {"text": "national et puis c'est notre", "start": 1027.98, "duration": 3.63}, {"text": "responsabilit\u00e9 d'\u00e9lus locaux c'est \u00e0", "start": 1029.63, "duration": 3.09}, {"text": "nous de prendre les choses en main", "start": 1031.61, "duration": 2.49}, {"text": "puisque nous avons la connaissance du", "start": 1032.72, "duration": 2.579}, {"text": "territoire et nous devons la remont\u00e9e", "start": 1034.1, "duration": 2.64}, {"text": "donc c'est vraiment cette notion de", "start": 1035.299, "duration": 4.41}, {"text": "partage avec au coeur de mon engagement", "start": 1036.74, "duration": 5.25}, {"text": "la notion de bienveillance puisque c'est", "start": 1039.709, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e0 nous \u00e9lus d'\u00eatre bienveillants", "start": 1041.99, "duration": 3.719}, {"text": "vis-\u00e0-vis de ces populations qui souvent", "start": 1043.789, "duration": 4.13}, {"text": "sont perdus puisque on se rend compte", "start": 1045.709, "duration": 4.861}, {"text": "que c'\u00e9tait pas pr\u00e9vu que c'\u00e9tait des", "start": 1047.919, "duration": 3.551}, {"text": "gens qui souvent inquiets bien", "start": 1050.57, "duration": 2.969}, {"text": "l'int\u00e9grer parfois parfois moins bien et", "start": 1051.47, "duration": 3.27}, {"text": "dans ma commune c'\u00e9tait des personnes", "start": 1053.539, "duration": 3.331}, {"text": "plut\u00f4t bien int\u00e9gr\u00e9 qui aujourd'hui se", "start": 1054.74, "duration": 3.09}, {"text": "retrouvent sur le c\u00f4t\u00e9 qu'il faut", "start": 1056.87, "duration": 1.47}, {"text": "accompagner", "start": 1057.83, "duration": 3.78}, {"text": "petit \u00e0 petit c'est \u00e7a va \u00eatre un moment", "start": 1058.34, "duration": 7.319}, {"text": "compliqu\u00e9 un enjeu de taille pour nos", "start": 1061.61, "duration": 6.84}, {"text": "infrastructures pour nos personnels", "start": 1065.659, "duration": 3.75}, {"text": "communaux", "start": 1068.45, "duration": 2.88}, {"text": "mais c'est en m\u00eame temps une chance", "start": 1069.409, "duration": 3.991}, {"text": "allait saisir puisque nous sommes quand", "start": 1071.33, "duration": 3.74}, {"text": "m\u00eame dans le cas de verneuil-sur-seine", "start": 1073.4, "duration": 4.38}, {"text": "sur une commune qui a une \u00e9norme", "start": 1075.07, "duration": 6.099}, {"text": "opportunit\u00e9 \u00e0 horizon \u00e0 6 ans avec pour", "start": 1077.78, "duration": 4.23}, {"text": "la premi\u00e8re fois nous allons \u00eatre", "start": 1081.169, "duration": 2.341}, {"text": "connect\u00e9 au rer e eole", "start": 1082.01, "duration": 3.779}, {"text": "nous allons \u00eatre connect\u00e9 mieux au p\u00f4le", "start": 1083.51, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9conomique de flins et peugeot vis-\u00e0-vis", "start": 1085.789, "duration": 3.091}, {"text": "desquels aujourd'hui il est encore", "start": 1088.07, "duration": 2.28}, {"text": "difficile", "start": 1088.88, "duration": 2.549}, {"text": "si nous sommes connect\u00e9s par la voie", "start": 1090.35, "duration": 2.49}, {"text": "terrestre y aller par les voies", "start": 1091.429, "duration": 2.25}, {"text": "ferroviaires", "start": 1092.84, "duration": 2.04}, {"text": "et puis nous avons des vraies", "start": 1093.679, "duration": 2.641}, {"text": "opportunit\u00e9s \u00e0 saisir en valorisant", "start": 1094.88, "duration": 4.11}, {"text": "notamment tout ce qui est \u00e9cologie nous", "start": 1096.32, "duration": 4.5}, {"text": "avons des espaces naturels \u00e0 valoriser", "start": 1098.99, "duration": 4.679}, {"text": "et \u00e7a c'est aussi \u00e7a doit faire partie", "start": 1100.82, "duration": 9.5}, {"text": "de la relance merci madame la ministre", "start": 1103.669, "duration": 9.301}, {"text": "au niveau du gouvernement on l'a vu donc", "start": 1110.32, "duration": 4.66}, {"text": "il ya \u00e9norm\u00e9ment dead qui ont \u00e9t\u00e9 mises", "start": 1112.97, "duration": 4.14}, {"text": "en place \u00e9norm\u00e9ment de deux choses qui", "start": 1114.98, "duration": 2.85}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 mises en place au niveau", "start": 1117.11, "duration": 2.49}, {"text": "gouvernemental pour aider pour cette", "start": 1117.83, "duration": 3.69}, {"text": "sortie de crise en g\u00e9n\u00e9ral et plus", "start": 1119.6, "duration": 3.36}, {"text": "particuli\u00e8rement pour les jeunes dans", "start": 1121.52, "duration": 2.97}, {"text": "cette sortie de crise est-ce que vous", "start": 1122.96, "duration": 5.18}, {"text": "pouvez nous en dire un peu plus sur ces", "start": 1124.49, "duration": 3.65}, {"text": "merci merci cl\u00e9mentine tout d'abord moi", "start": 1128.71, "duration": 5.92}, {"text": "je tiens vraiment \u00e0 remercier les jeunes", "start": 1132.049, "duration": 5.161}, {"text": "avec macron dans ce mouvement politique", "start": 1134.63, "duration": 6.0}, {"text": "de porter haut et fort la question de la", "start": 1137.21, "duration": 5.52}, {"text": "jeunesse et de faire vivre le d\u00e9bat", "start": 1140.63, "duration": 4.289}, {"text": "d\u00e9mocratique en \u00e9tant force de", "start": 1142.73, "duration": 4.23}, {"text": "proposition comme vous l'avez \u00e9t\u00e9 et en", "start": 1144.919, "duration": 4.861}, {"text": "ayant particip\u00e9 \u00e0 l'\u00e9laboration de", "start": 1146.96, "duration": 6.62}, {"text": "mesures dans le cadre de de se livrer", "start": 1149.78, "duration": 6.779}, {"text": "oui \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit il ya beaucoup de", "start": 1153.58, "duration": 3.79}, {"text": "choses ont \u00e9t\u00e9 faites", "start": 1156.559, "duration": 2.971}, {"text": "si on a l'a rappel\u00e9 d'ailleurs que je", "start": 1157.37, "duration": 3.78}, {"text": "salue parce que je sais elle aussi", "start": 1159.53, "duration": 5.0}, {"text": "combien cette question de la jeunesse", "start": 1161.15, "duration": 6.389}, {"text": "lui est sensible et la fa\u00e7on dont elles", "start": 1164.53, "duration": 4.629}, {"text": "le portent aussi \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale", "start": 1167.539, "duration": 3.0}, {"text": "et je peux vous dire que l\u00e0 vous avez", "start": 1169.159, "duration": 4.051}, {"text": "une belle repr\u00e9sentante aussi de la voix", "start": 1170.539, "duration": 5.64}, {"text": "de la jeunesse \u00e0 l'assembl\u00e9e beaucoup de", "start": 1173.21, "duration": 6.06}, {"text": "dispositifs ont \u00e9t\u00e9 pris alors \u00e0 notre", "start": 1176.179, "duration": 4.681}, {"text": "arriv\u00e9e en responsabilit\u00e9 parce qu'il", "start": 1179.27, "duration": 3.659}, {"text": "faut savoir que la jeunesse est au coeur", "start": 1180.86, "duration": 3.38}, {"text": "de nos politiques publiques", "start": 1182.929, "duration": 4.411}, {"text": "c'est notre avenir et nous nous devons", "start": 1184.24, "duration": 5.26}, {"text": "de lui donner des perspectives", "start": 1187.34, "duration": 5.79}, {"text": "la crise que nous avons v\u00e9cue a eu en", "start": 1189.5, "duration": 6.929}, {"text": "effet assez catastrophique dramatique", "start": 1193.13, "duration": 5.6}, {"text": "pas dans notre pays \u00e0 tous les niveaux", "start": 1196.429, "duration": 5.821}, {"text": "mais elle est venue aussi perturb\u00e9 la", "start": 1198.73, "duration": 4.87}, {"text": "perspective que les gens ne pouvaient", "start": 1202.25, "duration": 4.26}, {"text": "avoir par la suite donc on a agi jeunes", "start": 1203.6, "duration": 4.05}, {"text": "\u00e0 la rappeler avec cette aide", "start": 1206.51, "duration": 3.24}, {"text": "exceptionnelle de 200 euros", "start": 1207.65, "duration": 5.67}, {"text": "il existait d\u00e9j\u00e0 des dispositifs je sais", "start": 1209.75, "duration": 4.74}, {"text": "que vous avez dans le cadre de vos", "start": 1213.32, "duration": 4.959}, {"text": "propositions parler aussi du pr\u00eat public", "start": 1214.49, "duration": 6.279}, {"text": "des jeunes aux jeunes et il existe un", "start": 1218.279, "duration": 4.411}, {"text": "certain nombre de dispositifs il y \u00e0 la", "start": 1220.769, "duration": 5.04}, {"text": "crds il y \u00e0 l'aide aux \u00e9tudiants", "start": 1222.69, "duration": 5.039}, {"text": "entrepreneurs cap jeunes", "start": 1225.809, "duration": 3.99}, {"text": "il existe deux t\u00eates des dispositifs", "start": 1227.729, "duration": 3.841}, {"text": "pl\u00e9thore de dispositifs pour reprendre", "start": 1229.799, "duration": 3.81}, {"text": "l'expression de fiona et la difficult\u00e9", "start": 1231.57, "duration": 4.02}, {"text": "que l'on a c'est l'acc\u00e8s \u00e0 l'information", "start": 1233.609, "duration": 5.49}, {"text": "et \u00e7a je vais y travailler puisque je", "start": 1235.59, "duration": 6.689}, {"text": "suis en charge de la ville et la ville a", "start": 1239.099, "duration": 5.52}, {"text": "une grande partie de notre jeunesse dans", "start": 1242.279, "duration": 4.53}, {"text": "les quartiers et donc l'acc\u00e8s \u00e0", "start": 1244.619, "duration": 3.63}, {"text": "l'information est essentiel donc je vais", "start": 1246.809, "duration": 3.69}, {"text": "travailler avec la bpi qui portent tous", "start": 1248.249, "duration": 4.02}, {"text": "ces dispositifs de soutien de", "start": 1250.499, "duration": 5.88}, {"text": "financement aux \u00e9tudiants et on essaiera", "start": 1252.269, "duration": 5.04}, {"text": "de s'amplifier", "start": 1256.379, "duration": 4.321}, {"text": "cela dans le cadre du plan jeunes", "start": 1257.309, "duration": 6.6}, {"text": "il ya aussi des mesures tr\u00e8s fortes", "start": 1260.7, "duration": 6.079}, {"text": "j'ai vu aussi que vous portiez une", "start": 1263.909, "duration": 4.801}, {"text": "proposition d'exon\u00e9rations de charges", "start": 1266.779, "duration": 5.02}, {"text": "pour les \u00e9tudiants et bien pour le", "start": 1268.71, "duration": 4.409}, {"text": "pardon pour l'emploi des jeunes eh bien", "start": 1271.799, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 suivie d'effet alors elle", "start": 1273.119, "duration": 3.81}, {"text": "s'adresse aux faibles qualifications", "start": 1275.519, "duration": 3.811}, {"text": "mais en tout cas il ya cette volont\u00e9", "start": 1276.929, "duration": 5.12}, {"text": "aujourd'hui d'aller soutenir \u00e9galement", "start": 1279.33, "duration": 5.49}, {"text": "l'emploi des jeunes je vais parler aussi", "start": 1282.049, "duration": 4.63}, {"text": "de dispositifs qui sont dans cadre de la", "start": 1284.82, "duration": 5.219}, {"text": "ville et notamment les emplois francs", "start": 1286.679, "duration": 5.85}, {"text": "qui sont un dispositif qui est vraiment", "start": 1290.039, "duration": 5.19}, {"text": "d\u00e9di\u00e9 aussi aux habitants des quartiers", "start": 1292.529, "duration": 4.62}, {"text": "mais \u00e9galement aux jeunes de nos", "start": 1295.229, "duration": 3.9}, {"text": "quartiers et l\u00e0 aussi c'est un", "start": 1297.149, "duration": 3.24}, {"text": "dispositif qui n'est pas assez utilis\u00e9", "start": 1299.129, "duration": 3.331}, {"text": "alors que le gouvernement l'a mis \u00e0", "start": 1300.389, "duration": 4.14}, {"text": "disposition des entreprises et l\u00e0 il", "start": 1302.46, "duration": 3.719}, {"text": "nous faut aller plus vite plus loin et", "start": 1304.529, "duration": 3.09}, {"text": "c'est ce que je compte faire", "start": 1306.179, "duration": 3.3}, {"text": "l'aide exceptionnelle \u00e9galement de", "start": 1307.619, "duration": 4.581}, {"text": "recrutement des jeunes vient vraiment", "start": 1309.479, "duration": 5.52}, {"text": "soutenir cet emploi cette volont\u00e9 de", "start": 1312.2, "duration": 3.88}, {"text": "faire en sorte que les jeunes trouvent", "start": 1314.999, "duration": 2.071}, {"text": "un emploi", "start": 1316.08, "duration": 3.479}, {"text": "tr\u00e8s vite il ya aussi des discussions", "start": 1317.07, "duration": 4.319}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 ouverts simon l'a rappel\u00e9", "start": 1319.559, "duration": 5.28}, {"text": "sur le revenu universel d'activit\u00e9 oui", "start": 1321.389, "duration": 5.52}, {"text": "effectivement c'est une r\u00e9flexion que", "start": 1324.839, "duration": 4.2}, {"text": "nous devons avoir et il y \u00e0 des travaux", "start": 1326.909, "duration": 4.171}, {"text": "des travaux pardon qui ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s \u00e0", "start": 1329.039, "duration": 3.69}, {"text": "l'assembl\u00e9e nationale et ont \u00e9t\u00e9", "start": 1331.08, "duration": 3.779}, {"text": "perturb\u00e9s il faut le dire par le la", "start": 1332.729, "duration": 4.711}, {"text": "crise sanitaire par le confinement o\u00f9 il", "start": 1334.859, "duration": 4.62}, {"text": "nous a fallu aussi r\u00e9orienter nos", "start": 1337.44, "duration": 4.589}, {"text": "travaux fiona l'a rappel\u00e9 avec des", "start": 1339.479, "duration": 6.69}, {"text": "r\u00e9ponses urgentes et imm\u00e9diates \u00e0 mettre", "start": 1342.029, "duration": 6.36}, {"text": "en place mais je ne d\u00e9sesp\u00e8re pas que", "start": 1346.169, "duration": 4.151}, {"text": "ces travaux reprendront", "start": 1348.389, "duration": 3.721}, {"text": "et il s'agit pas d'\u00eatre pour ou contre", "start": 1350.32, "duration": 4.8}, {"text": "sur le revenu universel d'activit\u00e9 il", "start": 1352.11, "duration": 5.23}, {"text": "s'agit de faire en sorte que la", "start": 1355.12, "duration": 3.689}, {"text": "r\u00e9flexion puisse aller au bout pour", "start": 1357.34, "duration": 3.569}, {"text": "qu'on puisse d\u00e9cider vraiment en ayant", "start": 1358.809, "duration": 4.051}, {"text": "toutes les composantes et les param\u00e8tres", "start": 1360.909, "duration": 4.77}, {"text": "de ce sujet donc voil\u00e0 ce que je voulais", "start": 1362.86, "duration": 4.799}, {"text": "vous dire sur sur l'emploi des jeunes", "start": 1365.679, "duration": 3.931}, {"text": "sur les propositions qui ont \u00e9t\u00e9 faites", "start": 1367.659, "duration": 5.4}, {"text": "et je crois qu on a d'autres sujets oui", "start": 1369.61, "duration": 7.319}, {"text": "abord\u00e9s oui enfin je f\u00e9licite fabien", "start": 1373.059, "duration": 6.811}, {"text": "pour son \u00e9lection \u00e0 verneuil sur seine", "start": 1376.929, "duration": 4.951}, {"text": "\u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 facile particuli\u00e8rement", "start": 1379.87, "duration": 5.07}, {"text": "dans un d\u00e9partement assez compliqu\u00e9", "start": 1381.88, "duration": 5.1}, {"text": "politiquement il faut le dire et fabien", "start": 1384.94, "duration": 5.969}, {"text": "a gagn\u00e9 cette \u00e9lection et l\u00e0 aussi un", "start": 1386.98, "duration": 6.23}, {"text": "formidable exemple de la jeunesse", "start": 1390.909, "duration": 5.311}, {"text": "investi en politique mobilis\u00e9s bravo", "start": 1393.21, "duration": 6.16}, {"text": "fabien exemple la jeunesse qui s'engage", "start": 1396.22, "duration": 5.88}, {"text": "si tous j'aimerais fiert\u00e9 pour les", "start": 1399.37, "duration": 5.33}, {"text": "jeunes avec ma cro\u00fbte d'avoir parmi nous", "start": 1402.1, "duration": 6.27}, {"text": "oui on voulait r\u00e9agir aussi madame la", "start": 1404.7, "duration": 4.42}, {"text": "ministre", "start": 1408.37, "duration": 3.779}, {"text": "comment comment assurer une r\u00e9elle", "start": 1409.12, "duration": 5.279}, {"text": "\u00e9galit\u00e9 des chances notamment pendant", "start": 1412.149, "duration": 4.441}, {"text": "cette p\u00e9riode de tr\u00e8s compliqu\u00e9 on sait", "start": 1414.399, "duration": 5.311}, {"text": "c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 un sujet sensible avant la", "start": 1416.59, "duration": 6.15}, {"text": "crise de lakovic change beaucoup de", "start": 1419.71, "duration": 6.87}, {"text": "choses et exacerber les in\u00e9galit\u00e9s donc", "start": 1422.74, "duration": 5.49}, {"text": "comment vous au niveau de votre", "start": 1426.58, "duration": 3.15}, {"text": "minist\u00e8re vous allez travailler pour", "start": 1428.23, "duration": 4.289}, {"text": "pouvoir assurer une \u00e9galit\u00e9 des chances", "start": 1429.73, "duration": 5.22}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 des chances l\u00e0 aussi c'est une", "start": 1432.519, "duration": 5.701}, {"text": "promesse souvenons nous du candidat \u00e0 la", "start": 1434.95, "duration": 6.87}, {"text": "pr\u00e9sidentielle emmanuel macron et je", "start": 1438.22, "duration": 5.28}, {"text": "dois dire que c'est un des \u00e9l\u00e9ments qui", "start": 1441.82, "duration": 6.87}, {"text": "m'avait aussi fait adh\u00e9rer en marche et", "start": 1443.5, "duration": 8.039}, {"text": "qui m'a fait voil\u00e0 pousser plus loin cet", "start": 1448.69, "duration": 5.339}, {"text": "engagement politique l'\u00e9galit\u00e9 des", "start": 1451.539, "duration": 4.321}, {"text": "chances est un tr\u00e8s tr\u00e8s grand sujet et", "start": 1454.029, "duration": 3.75}, {"text": "on ne peut pas parler de jeunesse sans", "start": 1455.86, "duration": 3.149}, {"text": "parler d'\u00e9galit\u00e9 des chances", "start": 1457.779, "duration": 4.201}, {"text": "c'est une \u00e9vidence et elle se traduit en", "start": 1459.009, "duration": 5.55}, {"text": "fait dans diverses de diverses mani\u00e8res", "start": 1461.98, "duration": 5.97}, {"text": "sur diverses th\u00e9matiques et en fait elle", "start": 1464.559, "duration": 5.46}, {"text": "a pour but je pense que c'est \u00e7a qui est", "start": 1467.95, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e0 rappeler l'\u00e9mancipation et", "start": 1470.019, "duration": 4.86}, {"text": "l'\u00e9mancipation l\u00e0 aussi c'est un mot", "start": 1472.45, "duration": 5.219}, {"text": "qu'on d\u00e9finit mais qui doit trouver un", "start": 1474.879, "duration": 5.831}, {"text": "sens mais qui doit aussi trouver", "start": 1477.669, "duration": 4.901}, {"text": "une applique son application concr\u00e8te", "start": 1480.71, "duration": 4.319}, {"text": "dans la vie des gens dans mon minist\u00e8re", "start": 1482.57, "duration": 5.52}, {"text": "cette l\u00e0 aussi au coeur de nos", "start": 1485.029, "duration": 5.76}, {"text": "dispositifs tout ce que nous imaginons", "start": 1488.09, "duration": 4.89}, {"text": "en mati\u00e8re de politique de la ville nous", "start": 1490.789, "duration": 5.76}, {"text": "l'imaginons \u00e0 travers cette ambition qui", "start": 1492.98, "duration": 7.02}, {"text": "est d'apporter l\u00e9galit\u00e9 de r\u00e9ussite pour", "start": 1496.549, "duration": 5.931}, {"text": "tous dans tous les territoires", "start": 1500.0, "duration": 4.77}, {"text": "particuli\u00e8rement dans la ville j'insiste", "start": 1502.48, "duration": 3.76}, {"text": "parce que et dans le milieu rural", "start": 1504.77, "duration": 3.09}, {"text": "parce qu'il faut pas oublier la ruralit\u00e9", "start": 1506.24, "duration": 3.0}, {"text": "je vous parle de la ville parce que", "start": 1507.86, "duration": 3.99}, {"text": "c'est moche mais ce serait une faute de", "start": 1509.24, "duration": 5.939}, {"text": "parler d'eux les difficult\u00e9s de la ville", "start": 1511.85, "duration": 5.88}, {"text": "sans parler des difficult\u00e9s dans le", "start": 1515.179, "duration": 3.061}, {"text": "milieu rural", "start": 1517.73, "duration": 3.179}, {"text": "mais il faut savoir que dans la ville il", "start": 1518.24, "duration": 5.189}, {"text": "y a une politique d'exception", "start": 1520.909, "duration": 3.661}, {"text": "la politique de la ville est une", "start": 1523.429, "duration": 3.72}, {"text": "politique d'exception et pourquoi parce", "start": 1524.57, "duration": 4.13}, {"text": "que c'est un territoire qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1527.149, "duration": 3.541}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 comme un territoire", "start": 1528.7, "duration": 4.78}, {"text": "d'exception comme un territoire o\u00f9", "start": 1530.69, "duration": 5.729}, {"text": "finalement comme des territoires qui en", "start": 1533.48, "duration": 5.0}, {"text": "a plusieurs en france d'aller accueillir", "start": 1536.419, "duration": 5.37}, {"text": "une certaine partie de la population et", "start": 1538.48, "duration": 5.559}, {"text": "notamment les fragiles et pr\u00e9caires", "start": 1541.789, "duration": 5.76}, {"text": "les personnes \u00e0 faible revenu \u00e7a c'est", "start": 1544.039, "duration": 4.831}, {"text": "ce qui a \u00e9t\u00e9 fait par le pass\u00e9 mais", "start": 1547.549, "duration": 3.031}, {"text": "aujourd'hui en politique et dans les", "start": 1548.87, "duration": 3.419}, {"text": "quartiers politique de la ville on voit", "start": 1550.58, "duration": 4.199}, {"text": "revenir des talents qui ont d\u00e9cid\u00e9", "start": 1552.289, "duration": 5.37}, {"text": "justement d'apporter autre chose et de", "start": 1554.779, "duration": 7.921}, {"text": "venir de venir accompagner certains", "start": 1557.659, "duration": 8.01}, {"text": "beaucoup m\u00eame dans un parcours de", "start": 1562.7, "duration": 4.949}, {"text": "r\u00e9ussite et la politique de la ville est", "start": 1565.669, "duration": 3.841}, {"text": "l\u00e0 pour accompagner tous et tout cela", "start": 1567.649, "duration": 3.541}, {"text": "alors nous agissons sur plusieurs", "start": 1569.51, "duration": 2.159}, {"text": "domaines", "start": 1571.19, "duration": 3.75}, {"text": "nous agissons sur l'emploi \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit", "start": 1571.669, "duration": 5.661}, {"text": "on a \u00e9voqu\u00e9 certains dispositifs", "start": 1574.94, "duration": 4.77}, {"text": "d'emploi pour les jeunes les emplois", "start": 1577.33, "duration": 4.089}, {"text": "francs par exemple mais on peut aussi", "start": 1579.71, "duration": 4.26}, {"text": "aller plus loin en termes d'emplois et", "start": 1581.419, "duration": 3.75}, {"text": "c'est ce que je vais d\u00e9velopper dans les", "start": 1583.97, "duration": 3.36}, {"text": "prochaines semaines \u00e0 travers les cit\u00e9s", "start": 1585.169, "duration": 4.081}, {"text": "de l'emploi les cit\u00e9s de l'emploi c'est", "start": 1587.33, "duration": 3.75}, {"text": "mettre tout le monde autour d'une table", "start": 1589.25, "duration": 5.49}, {"text": "tous les participants acteurs du milieu", "start": 1591.08, "duration": 5.55}, {"text": "de l'emploi autour des tables pour", "start": 1594.74, "duration": 4.289}, {"text": "accompagner chaque parcours des", "start": 1596.63, "duration": 4.23}, {"text": "habitants du quartier dans laquelle se", "start": 1599.029, "duration": 3.9}, {"text": "trouve la cit\u00e9 de l'emploi donc l\u00e0 on a", "start": 1600.86, "duration": 3.66}, {"text": "vraiment envie d'accompagner ceux l\u00e0", "start": 1602.929, "duration": 4.86}, {"text": "ensuite c'est les cit\u00e9s \u00e9ducatif donc", "start": 1604.52, "duration": 3.96}, {"text": "l'\u00e9ducation", "start": 1607.789, "duration": 2.311}, {"text": "c'est ce que nous mettons en place aussi", "start": 1608.48, "duration": 3.659}, {"text": "pour que nous changions est en fait", "start": 1610.1, "duration": 2.959}, {"text": "compl\u00e8tement", "start": 1612.139, "duration": 2.691}, {"text": "fa\u00e7on d'aborder l'\u00e9ducation et de", "start": 1613.059, "duration": 4.47}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir selon le parcours de l'\u00e9l\u00e8ve", "start": 1614.83, "duration": 4.679}, {"text": "et on le prend en charge de ces trois", "start": 1617.529, "duration": 5.071}, {"text": "ans jusqu'\u00e0 ses 25 ans il y en a 80 en", "start": 1619.509, "duration": 3.481}, {"text": "france", "start": 1622.6, "duration": 2.579}, {"text": "nous allons les d\u00e9velopper sur 2021", "start": 1622.99, "duration": 5.189}, {"text": "j'annoncerai tr\u00e8s prochainement une", "start": 1625.179, "duration": 5.1}, {"text": "augmentation de ces dispositifs", "start": 1628.179, "duration": 5.311}, {"text": "ensuite il y a le cadre de vie le cadre", "start": 1630.279, "duration": 4.441}, {"text": "de vie c'est ce qu'on fait \u00e0 travers le", "start": 1633.49, "duration": 3.659}, {"text": "renouvellement urbain l'anru parce que", "start": 1634.72, "duration": 5.189}, {"text": "la crise a montr\u00e9 aussi la difficult\u00e9 de", "start": 1637.149, "duration": 4.171}, {"text": "ces personnes de vivre dans ces", "start": 1639.909, "duration": 3.12}, {"text": "quartiers parce que le logement est trop", "start": 1641.32, "duration": 3.51}, {"text": "petit parce qu'il est insalubre", "start": 1643.029, "duration": 3.961}, {"text": "parce que ils n'ont pas d'espac\u00e9 vert", "start": 1644.83, "duration": 4.14}, {"text": "pour s'a\u00e9rer et donc c'est ce qu'on fait", "start": 1646.99, "duration": 3.569}, {"text": "avec ce programme ambitieux du", "start": 1648.97, "duration": 3.449}, {"text": "renouvellement urbain et c'est notre", "start": 1650.559, "duration": 3.931}, {"text": "majorit\u00e9 qui a doubl\u00e9 l'enveloppent", "start": 1652.419, "duration": 4.801}, {"text": "consacra lent renouvellement urbain on", "start": 1654.49, "duration": 5.6}, {"text": "passe de 5 milliards \u00e0 10 milliards", "start": 1657.22, "duration": 4.35}, {"text": "d'investissements sur le renouvellement", "start": 1660.09, "duration": 5.77}, {"text": "urbain c'est aussi le cadre social le", "start": 1661.57, "duration": 6.359}, {"text": "cadre social et \u00e9tablir le lien social", "start": 1665.86, "duration": 3.899}, {"text": "c'est ce que tout c'est ce que font nos", "start": 1667.929, "duration": 4.44}, {"text": "associations sur le terrain et l\u00e0 j'ai", "start": 1669.759, "duration": 4.29}, {"text": "annonc\u00e9 il ya quelques jours que nous", "start": 1672.369, "duration": 3.841}, {"text": "allons mobiliser des fonds 20 millions", "start": 1674.049, "duration": 4.26}, {"text": "d'euros pour aller soutenir encore plus", "start": 1676.21, "duration": 3.919}, {"text": "ces petites associations", "start": 1678.309, "duration": 4.141}, {"text": "enfin c'est le pardon des petites ya pas", "start": 1680.129, "duration": 3.851}, {"text": "de petites ou de grandes mais il ya des", "start": 1682.45, "duration": 2.91}, {"text": "associations de proximit\u00e9 et c'est ce", "start": 1683.98, "duration": 3.51}, {"text": "que nous venons aujourd'hui renforc\u00e9e", "start": 1685.36, "duration": 7.49}, {"text": "donc voil\u00e0 c'est autant de depardon de", "start": 1687.49, "duration": 8.879}, {"text": "d'objectifs autant de th\u00e9matiques sur", "start": 1692.85, "duration": 6.13}, {"text": "lequel nous travaillons et nous pourront", "start": 1696.369, "duration": 4.29}, {"text": "les mener jusqu'au bout que si nous", "start": 1698.98, "duration": 4.23}, {"text": "lit-on encore une fois sur un sujet", "start": 1700.659, "duration": 4.171}, {"text": "transversal qui est la lutte contre les", "start": 1703.21, "duration": 3.78}, {"text": "discriminations et \u00e7a aussi c'est au", "start": 1704.83, "duration": 3.51}, {"text": "coeur de mon action dans mon minist\u00e8re", "start": 1706.99, "duration": 4.049}, {"text": "pour qu'encore une fois personne ne soit", "start": 1708.34, "duration": 4.62}, {"text": "laiss\u00e9 au bord de la route \u00e0 raison de", "start": 1711.039, "duration": 4.01}, {"text": "son origine de son orientation sexuelle", "start": 1712.96, "duration": 4.74}, {"text": "et l'acsi je travaille beaucoup avec", "start": 1715.049, "duration": 5.62}, {"text": "elisabeth moreno sur ces sujets l\u00e0 pour", "start": 1717.7, "duration": 4.5}, {"text": "ma part j'agis sur le lieu de r\u00e9sidence", "start": 1720.669, "duration": 3.181}, {"text": "parce qu'on sait que la premi\u00e8re des", "start": 1722.2, "duration": 3.449}, {"text": "discriminations et bien c'est d'abord", "start": 1723.85, "duration": 4.37}, {"text": "sur le lieu de r\u00e9sidence", "start": 1725.649, "duration": 2.571}, {"text": "maintenant je suis d\u00e9sol\u00e9 vous ne pouvez", "start": 1729.119, "duration": 4.27}, {"text": "pas r\u00e9agir pour l'instant vous pouvez", "start": 1731.47, "duration": 3.539}, {"text": "envoyer vos questions il on y r\u00e9pondra", "start": 1733.389, "duration": 4.26}, {"text": "juste apr\u00e8s vous devrez pas r\u00e9agir en", "start": 1735.009, "duration": 5.27}, {"text": "live mais j'ai pas sa parole", "start": 1737.649, "duration": 4.921}, {"text": "oui merci bon je m'inscris totalement", "start": 1740.279, "duration": 3.971}, {"text": "dans ce que vient de dire madame la", "start": 1742.57, "duration": 3.0}, {"text": "ministre croit que nous portons des", "start": 1744.25, "duration": 1.869}, {"text": "d\u00e9combres", "start": 1745.57, "duration": 2.139}, {"text": "commun et que c'est aussi l'un des", "start": 1746.119, "duration": 3.99}, {"text": "moteurs de nos engagements communs \u00e0 la", "start": 1747.709, "duration": 4.44}, {"text": "question de l'\u00e9galit\u00e9 des chances qui", "start": 1750.109, "duration": 6.06}, {"text": "v\u00e9ritablement vise \u00e0 donner les m\u00eames", "start": 1752.149, "duration": 6.66}, {"text": "chances \u00e0 n'importe quel jeune quel que", "start": 1756.169, "duration": 5.25}, {"text": "soit le lieu d'o\u00f9 ils viennent son", "start": 1758.809, "duration": 5.55}, {"text": "origine son adresse sa couleur de peau", "start": 1761.419, "duration": 6.96}, {"text": "sa photo sur le cv etc etc", "start": 1764.359, "duration": 6.69}, {"text": "son orientation sexuelle \u00e7a son genre", "start": 1768.379, "duration": 4.11}, {"text": "aussi parce que l'\u00e9galit\u00e9 des chances", "start": 1771.049, "duration": 2.85}, {"text": "entre les femmes et les hommes comptent", "start": 1772.489, "duration": 2.04}, {"text": "pour beaucoup", "start": 1773.899, "duration": 1.92}, {"text": "et puis je voulais rajouter un", "start": 1774.529, "duration": 3.63}, {"text": "dispositif majeur qu'on a mis en place", "start": 1775.819, "duration": 3.48}, {"text": "depuis le d\u00e9but du mandat", "start": 1778.159, "duration": 3.75}, {"text": "en termes d'\u00e9ducation c'est la question", "start": 1779.299, "duration": 5.33}, {"text": "du d\u00e9doublement des classes de cp ce1", "start": 1781.909, "duration": 4.41}, {"text": "moi je les ai vus sur ma circonscription", "start": 1784.629, "duration": 3.61}, {"text": "c'est l'une des premi\u00e8res mesures qui a", "start": 1786.319, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 vraiment mis en oeuvre parce que", "start": 1788.239, "duration": 4.62}, {"text": "nous avons \u00e9t\u00e9 \u00e9lus au printemps 2017 et", "start": 1790.039, "duration": 5.46}, {"text": "d\u00e8s septembre 2017 les premi\u00e8res classes", "start": 1792.859, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9doubl\u00e9es commenc\u00e9 \u00e0 ouvrir avec bien", "start": 1795.499, "duration": 5.27}, {"text": "s\u00fbr l'accompagnement des municipalit\u00e9s", "start": 1797.779, "duration": 5.67}, {"text": "et l'a v\u00e9ritablement cette mesure \u00e0", "start": 1800.769, "duration": 3.7}, {"text": "l'art c'est une mesure qui est", "start": 1803.449, "duration": 3.6}, {"text": "profond\u00e9ment social et qui permet de", "start": 1804.469, "duration": 5.22}, {"text": "remettre de l'\u00e9galit\u00e9 des chances d\u00e8s le", "start": 1807.049, "duration": 3.54}, {"text": "d\u00e9part en fait", "start": 1809.689, "duration": 3.42}, {"text": "cp c'est lent c'est l'\u00e2ge o\u00f9 on commence", "start": 1810.589, "duration": 5.34}, {"text": "\u00e0 apprendre \u00e0 lire \u00e0 \u00e9crire \u00e0 se", "start": 1813.109, "duration": 4.25}, {"text": "d\u00e9velopper", "start": 1815.929, "duration": 3.69}, {"text": "et finalement on va donner les m\u00eames", "start": 1817.359, "duration": 4.9}, {"text": "chances \u00e0 tous ces gamins tous ceux qui", "start": 1819.619, "duration": 4.29}, {"text": "ont des difficult\u00e9s \u00e0 la maison pour", "start": 1822.259, "duration": 3.26}, {"text": "\u00eatre accompagn\u00e9s par les parents qui", "start": 1823.909, "duration": 4.11}, {"text": "n'ont pas le temps non pas les moyens", "start": 1825.519, "duration": 4.36}, {"text": "n'ont pas le bagage culturel vivent dans", "start": 1828.019, "duration": 4.2}, {"text": "des conditions difficiles et finalement", "start": 1829.879, "duration": 5.28}, {"text": "va miser sur eux on va donner les moyens", "start": 1832.219, "duration": 5.37}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9ducation nationale de s'occuper", "start": 1835.159, "duration": 4.35}, {"text": "d'eux d'avoir du temps pour eux en", "start": 1837.589, "duration": 5.61}, {"text": "classe et en cp ce1 avec des classes \u00e0", "start": 1839.509, "duration": 5.37}, {"text": "12 \u00e9l\u00e8ves finalement on va leur", "start": 1843.199, "duration": 2.94}, {"text": "permettre d'acqu\u00e9rir les fondamentaux", "start": 1844.879, "duration": 3.36}, {"text": "lire \u00e9crire compter", "start": 1846.139, "duration": 4.02}, {"text": "respecter autrui moi j'ai pr\u00e8s de 200", "start": 1848.239, "duration": 3.39}, {"text": "classes dans ma circonscription comme \u00e7a", "start": 1850.159, "duration": 3.15}, {"text": "qu'ils ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9doubl\u00e9es donc un", "start": 1851.629, "duration": 3.09}, {"text": "enseignant pour douze \u00e9l\u00e8ves", "start": 1853.309, "duration": 3.54}, {"text": "je peux vous le dire que tout le monde", "start": 1854.719, "duration": 4.5}, {"text": "est convaincu que c'est une mesure", "start": 1856.849, "duration": 5.28}, {"text": "essentielle qui porte d\u00e9j\u00e0 ses fruits", "start": 1859.219, "duration": 4.98}, {"text": "mais qui surtout va porter ses fruits", "start": 1862.129, "duration": 3.81}, {"text": "sur le long terme c'est une mesure", "start": 1864.199, "duration": 4.68}, {"text": "d'investissement social parce que ce", "start": 1865.939, "duration": 5.1}, {"text": "sont peut-\u00eatre des gamins qui aurait", "start": 1868.879, "duration": 4.38}, {"text": "d\u00e9croch\u00e9 plus facilement parce que il", "start": 1871.039, "duration": 3.81}, {"text": "aurait accumul\u00e9 du retard quand vous ne", "start": 1873.259, "duration": 3.361}, {"text": "savez pas bien l'iran cpc 20", "start": 1874.849, "duration": 3.451}, {"text": "finalement vous n'aimez pas trop l'\u00e9cole", "start": 1876.62, "duration": 3.03}, {"text": "parce que c'est difficile vous narrer", "start": 1878.3, "duration": 3.42}, {"text": "vous \u00eates un peu \u00e0 la ramasse", "start": 1879.65, "duration": 4.14}, {"text": "quelque part la non ce sont des jeunes", "start": 1881.72, "duration": 4.38}, {"text": "qui vont avoir les fondamentaux donc", "start": 1883.79, "duration": 4.59}, {"text": "v\u00e9ritablement j'insiste cette mesure", "start": 1886.1, "duration": 4.2}, {"text": "elle est essentielle et puis en termes", "start": 1888.38, "duration": 3.6}, {"text": "d'\u00e9ducation on a fait d'autres choses", "start": 1890.3, "duration": 3.93}, {"text": "je pense au programme devoirs faits qui", "start": 1891.98, "duration": 4.41}, {"text": "va permettre aux coll\u00e9giens de faire", "start": 1894.23, "duration": 4.35}, {"text": "leur devoir accompagner au coll\u00e8ge", "start": 1896.39, "duration": 5.85}, {"text": "d'avoir un suivi particulier pour que", "start": 1898.58, "duration": 5.76}, {"text": "leurs devoirs soient correctement fait", "start": 1902.24, "duration": 4.74}, {"text": "donc je pense qu'on a fait beaucoup de", "start": 1904.34, "duration": 4.23}, {"text": "choses depuis le d\u00e9but de son mandat sur", "start": 1906.98, "duration": 3.03}, {"text": "les questions d'\u00e9galit\u00e9 des chances", "start": 1908.57, "duration": 3.12}, {"text": "peut-\u00eatre qu'on l'a pas suffisamment dit", "start": 1910.01, "duration": 4.11}, {"text": "et peut-\u00eatre aussi que les mesures que", "start": 1911.69, "duration": 4.07}, {"text": "nous avons prises ce sont des mesures", "start": 1914.12, "duration": 3.45}, {"text": "d'investissement social sur le long", "start": 1915.76, "duration": 5.2}, {"text": "terme ce qui est essentiel donc sa porte", "start": 1917.57, "duration": 4.98}, {"text": "\u00e7a commence \u00e0 porter ses fruits salle et", "start": 1920.96, "duration": 3.24}, {"text": "portera d'autant plus dans les ann\u00e9es", "start": 1922.55, "duration": 3.629}, {"text": "qui viennent il faut le saluer il faut", "start": 1924.2, "duration": 4.35}, {"text": "continuer et voil\u00e0 je pense que c'est", "start": 1926.179, "duration": 3.331}, {"text": "une mesure dont nous pouvons \u00eatre", "start": 1928.55, "duration": 4.04}, {"text": "particuli\u00e8rement fier", "start": 1929.51, "duration": 3.08}, {"text": "alors je rejoins d\u00e9j\u00e0 totalement ce qui", "start": 1938.72, "duration": 4.03}, {"text": "vient d'\u00eatre dit sur sur les diff\u00e9rents", "start": 1941.22, "duration": 3.9}, {"text": "dispositifs qui vise \u00e0 accompagner les", "start": 1942.75, "duration": 3.87}, {"text": "jeunes d\u00e8s leur plus jeune \u00e2ge et je", "start": 1945.12, "duration": 3.27}, {"text": "pense que le d\u00e9doublement des classes a", "start": 1946.62, "duration": 3.11}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 montrer ses fruits mais", "start": 1948.39, "duration": 3.99}, {"text": "vraiment agir \u00e0 la permettent d'agir \u00e0", "start": 1949.73, "duration": 5.23}, {"text": "la racine pour pour justement l'\u00e9galit\u00e9", "start": 1952.38, "duration": 4.83}, {"text": "des chances et c'est vrai que les jeunes", "start": 1954.96, "duration": 3.9}, {"text": "dans notre dans notre travail et dans", "start": 1957.21, "duration": 3.33}, {"text": "notre r\u00e9flexion pour nos propositions", "start": 1958.86, "duration": 3.54}, {"text": "sait on a eu exactement la m\u00eame base que", "start": 1960.54, "duration": 2.85}, {"text": "ce qu'elle dit \u00e0 madame la ministre", "start": 1962.4, "duration": 2.46}, {"text": "c'est \u00e0 dire de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0", "start": 1963.39, "duration": 3.09}, {"text": "l'\u00e9mancipation sous la forme d'un", "start": 1964.86, "duration": 2.97}, {"text": "parcours c'est \u00e0 dire que aux", "start": 1966.48, "duration": 2.58}, {"text": "diff\u00e9rentes \u00e9tapes de la vie", "start": 1967.83, "duration": 2.91}, {"text": "on doit pas se voir fermer des portes", "start": 1969.06, "duration": 2.91}, {"text": "parce qu'on n'a pas les codes parce", "start": 1970.74, "duration": 3.15}, {"text": "qu'on n'a pas finalement le m\u00eame", "start": 1971.97, "duration": 3.84}, {"text": "h\u00e9ritage et c'est vrai que la notion", "start": 1973.89, "duration": 3.93}, {"text": "d'h\u00e9ritage ou de capital elle a \u00e9t\u00e9", "start": 1975.81, "duration": 3.86}, {"text": "assez central dans notre de notre", "start": 1977.82, "duration": 4.26}, {"text": "questionnement \u00e0 la fois sur la question", "start": 1979.67, "duration": 4.69}, {"text": "culturelle serre que l'on pense que", "start": 1982.08, "duration": 4.77}, {"text": "finalement le pass culture qui \u00e9tait par", "start": 1984.36, "duration": 4.13}, {"text": "exemple une excellente id\u00e9e", "start": 1986.85, "duration": 4.41}, {"text": "il agit peut-\u00eatre un peu tard parce que", "start": 1988.49, "duration": 5.05}, {"text": "\u00e0 18 ans souvent c'est trop tard pour", "start": 1991.26, "duration": 5.07}, {"text": "avoir \u00eatre emmen\u00e9s dans des lieux qui a", "start": 1993.54, "duration": 4.56}, {"text": "18 ans peut faire peur et quand on n'a", "start": 1996.33, "duration": 3.96}, {"text": "pas eu l'\u00e9ducation quand on n'a pas eu", "start": 1998.1, "duration": 4.46}, {"text": "forc\u00e9ment les codes \u00e7a peu comment dire", "start": 2000.29, "duration": 5.19}, {"text": "engendr\u00e9 une forme de rejet et on", "start": 2002.56, "duration": 5.62}, {"text": "consid\u00e8re nous on a propos\u00e9 et on esp\u00e8re", "start": 2005.48, "duration": 4.44}, {"text": "avoir un dialogue sur cette question l\u00e0", "start": 2008.18, "duration": 3.99}, {"text": "mais de leleu mensualis\u00e9s et de l'ouvrir", "start": 2009.92, "duration": 4.53}, {"text": "avec une moindre fortes sommes mais", "start": 2012.17, "duration": 3.78}, {"text": "plut\u00f4t parce que finalement c'est au", "start": 2014.45, "duration": 2.73}, {"text": "coll\u00e8ge si on a un vrai accompagnement", "start": 2015.95, "duration": 2.79}, {"text": "par les professeurs que peut-\u00eatre on", "start": 2017.18, "duration": 3.3}, {"text": "peut s'ouvrir \u00e0 la culture est juste", "start": 2018.74, "duration": 2.94}, {"text": "c'est qu'au-del\u00e0 parfois c'est une", "start": 2020.48, "duration": 2.94}, {"text": "entr\u00e9e dans le monde de l'emploi dans la", "start": 2021.68, "duration": 5.22}, {"text": "la socialisation et effectivement", "start": 2023.42, "duration": 5.1}, {"text": "l'h\u00e9ritage c'est aussi l'h\u00e9ritage", "start": 2026.9, "duration": 3.66}, {"text": "concret financiers c'est vrai qu'on sait", "start": 2028.52, "duration": 3.98}, {"text": "que c'est une un sujet qui est assez", "start": 2030.56, "duration": 5.25}, {"text": "comment dire explosif en france mais bon", "start": 2032.5, "duration": 5.68}, {"text": "si on tente \u00e0 ces choses l\u00e0 quand on a", "start": 2035.81, "duration": 4.29}, {"text": "quand on est jeune mais parfois c'est un", "start": 2038.18, "duration": 4.2}, {"text": "peu plus dur et est donc on consid\u00e8re", "start": 2040.1, "duration": 4.83}, {"text": "que parfois l'h\u00e9ritage", "start": 2042.38, "duration": 4.29}, {"text": "qu'on nous transmet \u00e0 la fois il arrive", "start": 2044.93, "duration": 3.99}, {"text": "trop tard parce que en moyenne", "start": 2046.67, "duration": 4.14}, {"text": "aujourd'hui en france et \u00e0 55 ans c'est", "start": 2048.92, "duration": 3.24}, {"text": "pas forc\u00e9ment l'\u00e2ge o\u00f9 on va avoir des", "start": 2050.81, "duration": 4.62}, {"text": "enfants ou des projets et est aussi que", "start": 2052.16, "duration": 5.58}, {"text": "c'est souvent le ferment de beaucoup de", "start": 2055.43, "duration": 4.25}, {"text": "d'in\u00e9galit\u00e9s parce que quand on commence", "start": 2057.74, "duration": 5.46}, {"text": "dans la vie son sens le bagage \u00e0 la fois", "start": 2059.68, "duration": 5.38}, {"text": "financier et culturel et bah c'est ce", "start": 2063.2, "duration": 3.99}, {"text": "que je disais les portes se fermer et", "start": 2065.06, "duration": 3.21}, {"text": "c'est beaucoup plus dur et c'est vrai", "start": 2067.19, "duration": 3.3}, {"text": "que c'est \u00e0 la fois un sujet pour la", "start": 2068.27, "duration": 3.75}, {"text": "ville les banlieues mais aussi un sujet", "start": 2070.49, "duration": 4.92}, {"text": "pour pour la ruralit\u00e9 et et finalement", "start": 2072.02, "duration": 6.33}, {"text": "je pense que on a on a la force de ce", "start": 2075.41, "duration": 3.42}, {"text": "quinquennat", "start": 2078.35, "duration": 2.82}, {"text": "\u00e0 la diff\u00e9rence de du quinquennat", "start": 2078.83, "duration": 4.29}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent par exemple c'est \u00e0 dire que", "start": 2081.17, "duration": 4.2}, {"text": "les politiques parfois m\u00eame de ceux qui", "start": 2083.12, "duration": 4.41}, {"text": "s'autoproclament de gauche o\u00f9", "start": 2085.37, "duration": 3.69}, {"text": "socialistes conques enfin sous", "start": 2087.53, "duration": 3.15}, {"text": "reviennent parfois \u00e0 soupe ou dre", "start": 2089.06, "duration": 2.82}, {"text": "d'argent en disant qu'on va \u00e9teindre les", "start": 2090.68, "duration": 3.27}, {"text": "probl\u00e8mes il ya aucune action pour agir", "start": 2091.88, "duration": 4.47}, {"text": "structurellement sur les ferments des", "start": 2093.95, "duration": 4.83}, {"text": "discriminations des in\u00e9galit\u00e9s et je", "start": 2096.35, "duration": 3.45}, {"text": "pense qu'on peut \u00eatre fier de tous ces", "start": 2098.78, "duration": 2.37}, {"text": "dispositifs qui peut-\u00eatre ne monte pas", "start": 2099.8, "duration": 2.52}, {"text": "des effets spectaculaires dans", "start": 2101.15, "duration": 2.7}, {"text": "l'imm\u00e9diat mais qui agissent pour", "start": 2102.32, "duration": 3.72}, {"text": "transformer les choses \u00e0 \u00e0 plus long", "start": 2103.85, "duration": 4.49}, {"text": "terme et je pense que c'est un peu de la", "start": 2106.04, "duration": 3.9}, {"text": "l'\u00e9mancipation c'est peut-\u00eatre qui", "start": 2108.34, "duration": 2.86}, {"text": "diff\u00e9rencie une note quinquennat et qui", "start": 2109.94, "duration": 3.21}, {"text": "est beaucoup plus je pense", "start": 2111.2, "duration": 3.69}, {"text": "j'avais la tendance qu'on est que la", "start": 2113.15, "duration": 3.54}, {"text": "notion de pragmatisme je pense que c'est", "start": 2114.89, "duration": 3.12}, {"text": "vraiment cette cet engagement pour", "start": 2116.69, "duration": 5.15}, {"text": "l'\u00e9mancipation l'\u00e9galit\u00e9 des chances", "start": 2118.01, "duration": 3.83}, {"text": "peut-\u00eatre rajouter un point pour", "start": 2129.98, "duration": 3.44}, {"text": "rebondir sur ce que tu viens de dire", "start": 2131.84, "duration": 3.69}, {"text": "la question de l'\u00e9mancipation elle est", "start": 2133.42, "duration": 4.96}, {"text": "centrale et pour pouvoir s'\u00e9manciper il", "start": 2135.53, "duration": 5.76}, {"text": "faut aussi avoir acc\u00e8s finalement aux", "start": 2138.38, "duration": 5.4}, {"text": "besoins essentiels et l\u00e0 dessus aussi on", "start": 2141.29, "duration": 7.11}, {"text": "a agi on a agi par exemple pour les dans", "start": 2143.78, "duration": 6.3}, {"text": "les quartiers prioritaires en mettant en", "start": 2148.4, "duration": 4.83}, {"text": "place des petits d\u00e9jeuners gratuits pour", "start": 2150.08, "duration": 5.61}, {"text": "les enfants qui ne n'avais pas forc\u00e9ment", "start": 2153.23, "duration": 4.29}, {"text": "les moyens de prendre le petit d\u00e9jeuner", "start": 2155.69, "duration": 2.25}, {"text": "\u00e0 la maison", "start": 2157.52, "duration": 2.19}, {"text": "et puis il mesure qui a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 par", "start": 2157.94, "duration": 3.45}, {"text": "le premier ministre r\u00e9cemment \u00e0 la suite", "start": 2159.71, "duration": 3.54}, {"text": "de la crise c'est pour les jeunes", "start": 2161.39, "duration": 5.13}, {"text": "boursiers qui auront acc\u00e8s \u00e0 un repart", "start": 2163.25, "duration": 5.82}, {"text": "au crous \u00e0 1 euro l\u00e0 encore c'est une", "start": 2166.52, "duration": 4.89}, {"text": "mesure qui est profond\u00e9ment social et", "start": 2169.07, "duration": 4.02}, {"text": "qui va permettre \u00e0 des jeunes finalement", "start": 2171.41, "duration": 4.35}, {"text": "de d\u00e9jeuner de deux mois se poser la", "start": 2173.09, "duration": 5.13}, {"text": "question de savoir comment est-ce que je", "start": 2175.76, "duration": 5.22}, {"text": "recharge mon compte au crous ce mois ci", "start": 2178.22, "duration": 6.98}, {"text": "donc voil\u00e0 ce sont des mesures \u00e0 la fois", "start": 2180.98, "duration": 6.66}, {"text": "d'investissement sur le long terme et", "start": 2185.2, "duration": 4.06}, {"text": "qui sont profond\u00e9ment social et dont", "start": 2187.64, "duration": 3.29}, {"text": "nous pouvons \u00eatre fiers", "start": 2189.26, "duration": 5.04}, {"text": "je me permet de rebondir sur sur ces", "start": 2190.93, "duration": 5.29}, {"text": "deux sujets pour moi accompagner les", "start": 2194.3, "duration": 3.0}, {"text": "jeunes", "start": 2196.22, "duration": 3.12}, {"text": "c'est en effet aller contre ce type de", "start": 2197.3, "duration": 3.9}, {"text": "fracture et il ya des choses qui me dit", "start": 2199.34, "duration": 3.54}, {"text": "moi m'ont choqu\u00e9 quand j'ai fait la", "start": 2201.2, "duration": 2.85}, {"text": "tourn\u00e9e de la rentr\u00e9e comme il se doit", "start": 2202.88, "duration": 2.34}, {"text": "en tapant \u00e0 toutes les classes de toutes", "start": 2204.05, "duration": 3.54}, {"text": "les \u00e9coles de monde de ma ville en fait", "start": 2205.22, "duration": 4.53}, {"text": "il ya des choses ou ou des petites", "start": 2207.59, "duration": 3.6}, {"text": "choses n'ont pas \u00e9t\u00e9 prises en compte", "start": 2209.75, "duration": 4.14}, {"text": "pendant des ann\u00e9es et aujourd'hui les", "start": 2211.19, "duration": 4.23}, {"text": "dispositifs nous permettent enfin de", "start": 2213.89, "duration": 3.9}, {"text": "grant et je donne quelques exemples vous", "start": 2215.42, "duration": 4.32}, {"text": "avez mentionn\u00e9 en effet juste titre tout", "start": 2217.79, "duration": 4.44}, {"text": "ce qui est cantine la qualit\u00e9 c'est une", "start": 2219.74, "duration": 4.08}, {"text": "priorit\u00e9 \u00e9videmment pour accompagner les", "start": 2222.23, "duration": 2.58}, {"text": "jeunes puisque c'est comme \u00e7a ensuite", "start": 2223.82, "duration": 3.06}, {"text": "qu'ils sont qui sont mieux concentrer", "start": 2224.81, "duration": 3.78}, {"text": "l'apr\u00e8s-midi par exemple de la m\u00eame", "start": 2226.88, "duration": 2.45}, {"text": "mani\u00e8re", "start": 2228.59, "duration": 3.51}, {"text": "l'accompagnement aux sur l'achat des tvi", "start": 2229.33, "duration": 4.54}, {"text": "les tableaux num\u00e9riques dans les \u00e9coles", "start": 2232.1, "duration": 3.33}, {"text": "\u00e9videmment \u00e7a permet de faire progresser", "start": 2233.87, "duration": 3.9}, {"text": "et de mieux int\u00e9grer les jeunes aux", "start": 2235.43, "duration": 3.84}, {"text": "nouveaux usages les jeunes ils ont", "start": 2237.77, "duration": 2.55}, {"text": "besoin de s'engager", "start": 2239.27, "duration": 3.75}, {"text": "ils ont aujourd'hui peu envie de le", "start": 2240.32, "duration": 4.47}, {"text": "faire je les ai vu concr\u00e8tement sur ma", "start": 2243.02, "duration": 2.25}, {"text": "campagne", "start": 2244.79, "duration": 1.77}, {"text": "j'avais j'ai eu la chance de porter une", "start": 2245.27, "duration": 5.22}, {"text": "liste de 18 \u00e0 81 ans mais concr\u00e8tement", "start": 2246.56, "duration": 5.94}, {"text": "il ya combien aujourd'hui d'\u00e9lus locaux", "start": 2250.49, "duration": 3.18}, {"text": "de moins de 30 ans il y en a tr\u00e8s peu", "start": 2252.5, "duration": 4.65}, {"text": "trop peu encore si on veut enclencher si", "start": 2253.67, "duration": 5.1}, {"text": "on veut accompagner les jeunes pour", "start": 2257.15, "duration": 2.97}, {"text": "qu'ils s'engagent que ce soit", "start": 2258.77, "duration": 2.25}, {"text": "politiquement que ce soit dans les", "start": 2260.12, "duration": 1.98}, {"text": "milieux associatifs", "start": 2261.02, "duration": 3.09}, {"text": "que ce soit pour construire leur avenir", "start": 2262.1, "duration": 4.8}, {"text": "il faut leur donner envie d'une certaine", "start": 2264.11, "duration": 3.15}, {"text": "mani\u00e8re", "start": 2266.9, "duration": 2.07}, {"text": "si on veut que le monde d'apr\u00e8s son", "start": 2267.26, "duration": 3.96}, {"text": "agent il faut accompagner nos jeunes et", "start": 2268.97, "duration": 3.12}, {"text": "transformer le monde", "start": 2271.22, "duration": 3.39}, {"text": "\u00e0 notre \u00e9chelle et pour ce faire il est", "start": 2272.09, "duration": 4.83}, {"text": "essentiel essentiel aussi de changer", "start": 2274.61, "duration": 3.54}, {"text": "notre mani\u00e8re de faire que ce soit sur", "start": 2276.92, "duration": 3.57}, {"text": "le terrain que ce soit aussi dans la vie", "start": 2278.15, "duration": 3.93}, {"text": "de tous les jours je donne encore deux", "start": 2280.49, "duration": 3.78}, {"text": "exemples \u00e7a fait soixante ans sur mon", "start": 2282.08, "duration": 5.07}, {"text": "territoire qu'on discute du trac\u00e9 du", "start": 2284.27, "duration": 5.82}, {"text": "projet et c'est dans un projet de route", "start": 2287.15, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9partementale", "start": 2290.09, "duration": 4.59}, {"text": "les jeunes n'ont jamais \u00e9t\u00e9 consult\u00e9 les", "start": 2291.55, "duration": 5.14}, {"text": "habitants l'ont jamais \u00e9t\u00e9 c'est pour \u00e7a", "start": 2294.68, "duration": 3.48}, {"text": "qu'en pro au 1er octobre lancera une", "start": 2296.69, "duration": 3.69}, {"text": "consultation citoyenne d'abord num\u00e9rique", "start": 2298.16, "duration": 5.58}, {"text": "du 1er au 8 puis dans un bureau de vote", "start": 2300.38, "duration": 5.49}, {"text": "dans les bureaux de vote le 11 octobre", "start": 2303.74, "duration": 3.54}, {"text": "parce que c'est en renouvelant la", "start": 2305.87, "duration": 2.58}, {"text": "mani\u00e8re de faire qu'on peut enfin", "start": 2307.28, "duration": 2.52}, {"text": "engager la jeunesse et enfin porter ses", "start": 2308.45, "duration": 3.45}, {"text": "messages sur le terrain c'est comme \u00e7a", "start": 2309.8, "duration": 3.36}, {"text": "on leur donnant leur voix", "start": 2311.9, "duration": 2.58}, {"text": "qu'ensuite ils peuvent se faire vraiment", "start": 2313.16, "duration": 4.65}, {"text": "entendre et de la m\u00eame mani\u00e8re c'est en", "start": 2314.48, "duration": 5.48}, {"text": "leur donnant l'opportunit\u00e9 concr\u00e8tement", "start": 2317.81, "duration": 4.74}, {"text": "de s'emparer de r\u00e9alit\u00e9s du quotidien", "start": 2319.96, "duration": 4.38}, {"text": "pour se construire eux-m\u00eames", "start": 2322.55, "duration": 4.38}, {"text": "lorsqu'on parle d'emploi on parle de", "start": 2324.34, "duration": 3.7}, {"text": "choses tr\u00e8s concr\u00e8tes il ya toutes les", "start": 2326.93, "duration": 1.71}, {"text": "aides etc", "start": 2328.04, "duration": 1.64}, {"text": "mais il ya aussi", "start": 2328.64, "duration": 3.65}, {"text": "trop souvent le sentiment que c'est", "start": 2329.68, "duration": 4.2}, {"text": "impossible et c'est \u00e0 nous de leur", "start": 2332.29, "duration": 3.269}, {"text": "donner cette confiance \u00e0 nous de leur", "start": 2333.88, "duration": 2.699}, {"text": "montrer que c'est possible", "start": 2335.559, "duration": 2.401}, {"text": "c'est \u00e0 nous de leur montrer que \u00e7a peut", "start": 2336.579, "duration": 3.571}, {"text": "m\u00eame avoir un impact r\u00e9el sur leur", "start": 2337.96, "duration": 3.33}, {"text": "quotidien sur leurs familles sur leurs", "start": 2340.15, "duration": 5.88}, {"text": "amis typiquement dans ma commune on a", "start": 2341.29, "duration": 7.14}, {"text": "des familles qui sont qui auront fait", "start": 2346.03, "duration": 4.38}, {"text": "remarquer qu'on avait des cimeti\u00e8res", "start": 2348.43, "duration": 3.629}, {"text": "entier qui \u00e9tait en train de tomber", "start": 2350.41, "duration": 2.659}, {"text": "compl\u00e8tement \u00e0 l'abandon", "start": 2352.059, "duration": 3.06}, {"text": "et c'est les jeunes qui vont nous qui", "start": 2353.069, "duration": 3.28}, {"text": "viennent nous voir qu'ils nous le disent", "start": 2355.119, "duration": 2.49}, {"text": "on s'attendrait \u00e0 ce que ce soit", "start": 2356.349, "duration": 3.72}, {"text": "peut-\u00eatre des parents plus proche et", "start": 2357.609, "duration": 3.96}, {"text": "c'est dans ce type de cas de figure", "start": 2360.069, "duration": 3.0}, {"text": "qu'on peut mobiliser des choses r\u00e9elles", "start": 2361.569, "duration": 2.76}, {"text": "du terrain le service civique ou", "start": 2363.069, "duration": 3.54}, {"text": "d'autres initiatives pour leur permettre", "start": 2364.329, "duration": 4.53}, {"text": "eu de se r\u00e9engager pour leur commune de", "start": 2366.609, "duration": 5.041}, {"text": "se r\u00e9engager pour leurs proches et ses", "start": 2368.859, "duration": 4.381}, {"text": "petites ces petits battements d'aile du", "start": 2371.65, "duration": 1.98}, {"text": "papillon", "start": 2373.24, "duration": 2.91}, {"text": "c'est eux qui font changer enfin le", "start": 2373.63, "duration": 4.08}, {"text": "monde un autre \u00e9chelle mais le monde en", "start": 2376.15, "duration": 3.84}, {"text": "sont dans sa globalit\u00e9 aussi lorsqu'on", "start": 2377.71, "duration": 4.53}, {"text": "essaie de mieux int\u00e9grer la jeunesse \u00e0", "start": 2379.99, "duration": 5.55}, {"text": "nos actions merci fabien on est revenus", "start": 2382.24, "duration": 5.01}, {"text": "donc sur beaucoup de mesures qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 2385.54, "duration": 3.059}, {"text": "mises en place par le gouvernement", "start": 2387.25, "duration": 3.42}, {"text": "un ami je vais vous demander maintenant", "start": 2388.599, "duration": 3.811}, {"text": "plut\u00f4t la feuille de route qu'est ce qui", "start": 2390.67, "duration": 3.84}, {"text": "va \u00eatre fait \u00e0 l'avenir pour les jeunes", "start": 2392.41, "duration": 5.84}, {"text": "justement par le par le gouvernement", "start": 2394.51, "duration": 7.319}, {"text": "merci et bien l\u00e0 d\u00e9j\u00e0 on a pris des", "start": 2398.25, "duration": 5.02}, {"text": "d\u00e9cisions quand m\u00eame qu'ils sont tr\u00e8s", "start": 2401.829, "duration": 4.76}, {"text": "forte \u00e0 travers le plan jeunes en a", "start": 2403.27, "duration": 5.549}, {"text": "\u00e9num\u00e9r\u00e9 un certain nombre donc c'est", "start": 2406.589, "duration": 3.701}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 mettre en application ce plan", "start": 2408.819, "duration": 4.111}, {"text": "jeunes s'assure effectivement que les", "start": 2410.29, "duration": 5.19}, {"text": "mesures les d\u00e9cisions qui ont \u00e9t\u00e9 prises", "start": 2412.93, "duration": 5.07}, {"text": "se mat\u00e9rialisent concr\u00e8tement laisse", "start": 2415.48, "duration": 5.579}, {"text": "traduisent par des faits donc l\u00e0 l'id\u00e9e", "start": 2418.0, "duration": 4.23}, {"text": "c'est vraiment d'aller travailler l\u00e0", "start": 2421.059, "duration": 4.711}, {"text": "dessus on travaille ensuite beaucoup en", "start": 2422.23, "duration": 7.29}, {"text": "interminist\u00e9riel parce que la", "start": 2425.77, "duration": 6.14}, {"text": "probl\u00e9matique de la jeunesse", "start": 2429.52, "duration": 6.89}, {"text": "lll traverse tous nos sujets et donc", "start": 2431.91, "duration": 10.06}, {"text": "avec c\u00e9dric au notamment on a donc il", "start": 2436.41, "duration": 7.57}, {"text": "est cedrico elisabeth moreno \u00e9videmment", "start": 2441.97, "duration": 5.879}, {"text": "elisabeth bornes mandat\u00e9 des jeunes pour", "start": 2443.98, "duration": 6.96}, {"text": "nous faire un rapport sur l'\u00e9tat du", "start": 2447.849, "duration": 4.591}, {"text": "num\u00e9rique en france et l'acc\u00e8s du", "start": 2450.94, "duration": 4.19}, {"text": "num\u00e9rique en france et ce rapport r\u00e9v\u00e8le", "start": 2452.44, "duration": 6.169}, {"text": "particuli\u00e8rement pour les jeunes une", "start": 2455.13, "duration": 7.12}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9 d'acc\u00e8s aux m\u00e9tiers du", "start": 2458.609, "duration": 5.921}, {"text": "num\u00e9rique et \u00e0 la french tech et \u00e0 tout", "start": 2462.25, "duration": 5.25}, {"text": "ce qui qui qui en d\u00e9coule donc l'id\u00e9e", "start": 2464.53, "duration": 4.049}, {"text": "c'est de travailler prendre les", "start": 2467.5, "duration": 3.839}, {"text": "probl\u00e8mes \u00e0 la racine essayer d'apporter", "start": 2468.579, "duration": 6.301}, {"text": "des solutions pour permettre \u00e0 ce que", "start": 2471.339, "duration": 5.581}, {"text": "personne ne soit laiss\u00e9 au bord du", "start": 2474.88, "duration": 2.459}, {"text": "chemin", "start": 2476.92, "duration": 3.72}, {"text": "quel que soit le territoire dans lequel", "start": 2477.339, "duration": 6.99}, {"text": "il vient \u00e9videmment quartier politique", "start": 2480.64, "duration": 6.15}, {"text": "de la ville ruralit\u00e9 mais \u00e9galement dans", "start": 2484.329, "duration": 4.381}, {"text": "des zones urbaines et qu'on puisse", "start": 2486.79, "duration": 4.5}, {"text": "apporter des solutions concr\u00e8tes \u00e0", "start": 2488.71, "duration": 6.0}, {"text": "chacun d'eux des jeunes de notre pays", "start": 2491.29, "duration": 5.7}, {"text": "donc nous travaillons beaucoup en ce", "start": 2494.71, "duration": 5.19}, {"text": "sens avec le jean michel blanquer", "start": 2496.99, "duration": 5.52}, {"text": "il y a ce c\u00f4t\u00e9 cit\u00e9 \u00e9ducative dont je", "start": 2499.9, "duration": 3.39}, {"text": "vous parlais tout \u00e0 l'heure", "start": 2502.51, "duration": 2.67}, {"text": "il ya aussi la question de la cote des", "start": 2503.29, "duration": 3.329}, {"text": "cord\u00e9es de la r\u00e9ussite ou le pr\u00e9sident", "start": 2505.18, "duration": 5.369}, {"text": "de la r\u00e9publique a l\u00e0 aussi demand\u00e9 \u00e0 ce", "start": 2506.619, "duration": 6.75}, {"text": "qu'on passe de 80 milles \u00e0 200000 donc", "start": 2510.549, "duration": 5.191}, {"text": "jeunes accompagn\u00e9s dans le cadre de ce", "start": 2513.369, "duration": 3.151}, {"text": "dispositif", "start": 2515.74, "duration": 2.97}, {"text": "c'est tout ce que nous allons faire en", "start": 2516.52, "duration": 4.74}, {"text": "mati\u00e8re d'insertion avec brigitte", "start": 2518.71, "duration": 4.56}, {"text": "klinkert sur cette question-l\u00e0", "start": 2521.26, "duration": 4.98}, {"text": "d'insertion des jeunes c'est ce que nous", "start": 2523.27, "duration": 6.0}, {"text": "faisons aussi avec elisabeth bornes dans", "start": 2526.24, "duration": 5.52}, {"text": "le cadre de l'apprentissage et la", "start": 2529.27, "duration": 3.9}, {"text": "formation professionnelle on a d\u00e9velopp\u00e9", "start": 2531.76, "duration": 2.789}, {"text": "ce qu'on appelle des bus de", "start": 2533.17, "duration": 4.35}, {"text": "l'apprentissage est donc ce bus qui", "start": 2534.549, "duration": 5.581}, {"text": "traverse les territoires pour justement", "start": 2537.52, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9pondre apporter des r\u00e9ponses apport\u00e9es", "start": 2540.13, "duration": 4.919}, {"text": "des offres \u00e0 ces jeunes l\u00e0 et nous", "start": 2542.2, "duration": 4.879}, {"text": "portons aussi avec avec beaucoup", "start": 2545.049, "duration": 4.79}, {"text": "d'associations des grandes associations", "start": 2547.079, "duration": 6.311}, {"text": "les la question de l'int\u00e9gration par", "start": 2549.839, "duration": 6.641}, {"text": "l'emploi et \u00e7a s'adresse directement", "start": 2553.39, "duration": 6.69}, {"text": "jeunes donc on multiplie les job dating", "start": 2556.48, "duration": 7.72}, {"text": "l'accompagnement vers les les emplois", "start": 2560.08, "duration": 5.62}, {"text": "parce que on s'aper\u00e7oit que certains", "start": 2564.2, "duration": 2.04}, {"text": "jeunes", "start": 2565.7, "duration": 3.0}, {"text": "ceux qui ont d\u00e9croch\u00e9 tr\u00e8s vite et bien", "start": 2566.24, "duration": 5.58}, {"text": "c'est difficile pour eux de revenir sur", "start": 2568.7, "duration": 5.88}, {"text": "le march\u00e9 de l'emploi m\u00eame si les ailes", "start": 2571.82, "duration": 4.83}, {"text": "et de l'offre est l\u00e0 et bien il ya une", "start": 2574.58, "duration": 4.95}, {"text": "difficult\u00e9 justement d'aller vers et", "start": 2576.65, "duration": 6.15}, {"text": "donc nous on accompagne cette all\u00e9e vers", "start": 2579.53, "duration": 5.88}, {"text": "pour permettre \u00e0 ce que chacun puisse", "start": 2582.8, "duration": 4.89}, {"text": "avoir acc\u00e8s \u00e0 l'emploi", "start": 2585.41, "duration": 3.959}, {"text": "donc on travaille et on travaille", "start": 2587.69, "duration": 2.7}, {"text": "vraiment sur ces dispositifs", "start": 2589.369, "duration": 4.291}, {"text": "d'accompagnement de soutien parce que en", "start": 2590.39, "duration": 4.86}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 je discutais avec un chef", "start": 2593.66, "duration": 4.29}, {"text": "d'entreprise il me dit l\u00e0 dans quelques", "start": 2595.25, "duration": 5.76}, {"text": "semaines je vais lancer cinq mille", "start": 2597.95, "duration": 5.909}, {"text": "offres d'emploi alors qu'on est dans une", "start": 2601.01, "duration": 6.359}, {"text": "crise \u00e9conomique sans pr\u00e9c\u00e9dent et on", "start": 2603.859, "duration": 5.01}, {"text": "sait qu'il y aura une destruction", "start": 2607.369, "duration": 2.521}, {"text": "massive d'emplois", "start": 2608.869, "duration": 3.48}, {"text": "d'ailleurs le taux de ch\u00f4mage qui", "start": 2609.89, "duration": 5.07}, {"text": "augmente la l'a montr\u00e9 et bien mine de", "start": 2612.349, "duration": 4.351}, {"text": "rien il y \u00e0 des signaux des sports il ya", "start": 2614.96, "duration": 3.87}, {"text": "des entreprises qui vont recruter et", "start": 2616.7, "duration": 3.81}, {"text": "donc l'id\u00e9e c'est d'aller accompagner", "start": 2618.83, "duration": 3.81}, {"text": "cette jeunesse vers les m\u00e9tiers qui", "start": 2620.51, "duration": 5.099}, {"text": "recrutent et avec des formations", "start": 2622.64, "duration": 5.61}, {"text": "adapt\u00e9es sp\u00e9cialis\u00e9s avec cet", "start": 2625.609, "duration": 4.5}, {"text": "accompagnement dont je vous parlais \u00e0", "start": 2628.25, "duration": 2.31}, {"text": "l'instant", "start": 2630.109, "duration": 2.25}, {"text": "donc c'est vraiment multiplier tous ces", "start": 2630.56, "duration": 4.289}, {"text": "dispositifs allait vraiment les rendre", "start": 2632.359, "duration": 6.091}, {"text": "tr\u00e8s concret pour aller faire rencontrer", "start": 2634.849, "duration": 6.601}, {"text": "cette offre est cette demande qui jusque", "start": 2638.45, "duration": 4.919}, {"text": "l\u00e0 ont eu du mal \u00e0 se rencontrer donc", "start": 2641.45, "duration": 5.07}, {"text": "c'est un tas de dispositifs sur lequel", "start": 2643.369, "duration": 4.111}, {"text": "on est en train de travailler sur", "start": 2646.52, "duration": 3.42}, {"text": "l'emploi et je veux juste revenir sur", "start": 2647.48, "duration": 4.35}, {"text": "l'aspect de la culture parce que je", "start": 2649.94, "duration": 2.97}, {"text": "crois que c'est important ce qu'a dit", "start": 2651.83, "duration": 2.82}, {"text": "simon", "start": 2652.91, "duration": 3.959}, {"text": "le pass culture n'a pas connu le succ\u00e8s", "start": 2654.65, "duration": 4.98}, {"text": "compte il m\u00e9rite et ton et dont on", "start": 2656.869, "duration": 4.111}, {"text": "n'attendait vraiment des r\u00e9sultats", "start": 2659.63, "duration": 4.5}, {"text": "probants et bien la proposition qui est", "start": 2660.98, "duration": 5.369}, {"text": "faite vraiment \u00eatre tr\u00e8s int\u00e9ressante et", "start": 2664.13, "duration": 4.38}, {"text": "elle va dans le bon sens j'esp\u00e8re", "start": 2666.349, "duration": 3.571}, {"text": "vraiment qu'elle sera retenu parce que", "start": 2668.51, "duration": 4.589}, {"text": "effectivement la culture c'est pas des", "start": 2669.92, "duration": 5.84}, {"text": "18 ans la culture c'est d\u00e8s", "start": 2673.099, "duration": 4.02}, {"text": "l'adolescence", "start": 2675.76, "duration": 3.609}, {"text": "parce que c'est l\u00e0 o\u00f9 on s'ouvre vers le", "start": 2677.119, "duration": 3.661}, {"text": "monde ext\u00e9rieur c'est l\u00e0 on se pose", "start": 2679.369, "duration": 3.601}, {"text": "aussi beaucoup de questions des", "start": 2680.78, "duration": 5.069}, {"text": "questions m\u00eame existentielle est donc l\u00e0", "start": 2682.97, "duration": 4.8}, {"text": "aussi c'est cette ouverture qu'il faut", "start": 2685.849, "duration": 3.841}, {"text": "donner d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge et je crois", "start": 2687.77, "duration": 3.72}, {"text": "qu'effectivement le coll\u00e8ge", "start": 2689.69, "duration": 3.78}, {"text": "ou premi\u00e8res ann\u00e9es lyc\u00e9e peut-\u00eatre le", "start": 2691.49, "duration": 5.31}, {"text": "est peut-\u00eatre le bon pour aller", "start": 2693.47, "duration": 7.02}, {"text": "d\u00e9velopper cela il ya diff\u00e9rentes", "start": 2696.8, "duration": 5.28}, {"text": "th\u00e9matiques s\u00fbr que nous devons", "start": 2700.49, "duration": 5.46}, {"text": "actionner et la culture en \u00e9tat et c'est", "start": 2702.08, "duration": 5.99}, {"text": "un certain aspect vraiment fondamental", "start": 2705.95, "duration": 4.56}, {"text": "d'accord sign\u00e9 une feuille de route bien", "start": 2708.07, "duration": 5.41}, {"text": "charg\u00e9 on va prendre maintenant les", "start": 2710.51, "duration": 5.49}, {"text": "questions que vous nous avez pos\u00e9 donc", "start": 2713.48, "duration": 5.52}, {"text": "en facebook live et que nos amis", "start": 2716.0, "duration": 4.619}, {"text": "marcheurs du campus d'amiens nous ont", "start": 2719.0, "duration": 4.05}, {"text": "pos\u00e9 \u00e9galement peut-\u00eatre une premi\u00e8re", "start": 2720.619, "duration": 5.341}, {"text": "question plus \u00e0 destination de simon ou", "start": 2723.05, "duration": 5.91}, {"text": "fabien \u00e7a va bien tu l'as d\u00e9j\u00e0 un petit", "start": 2725.96, "duration": 4.65}, {"text": "peu r\u00e9pondu tout \u00e0 l'heure mais et mini", "start": 2728.96, "duration": 3.24}, {"text": "demande comment int\u00e9resser les jeunes", "start": 2730.61, "duration": 4.13}, {"text": "aux d\u00e9bats publics", "start": 2732.2, "duration": 2.54}, {"text": "je pense que fabien on a donn\u00e9 un tr\u00e8s", "start": 2741.76, "duration": 4.24}, {"text": "bon exemple", "start": 2745.31, "duration": 2.43}, {"text": "je pense qu'il ya la n\u00e9cessit\u00e9 absolue", "start": 2746.0, "duration": 4.53}, {"text": "de consid\u00e9rer que dans les valeurs qu'on", "start": 2747.74, "duration": 4.11}, {"text": "doit mettre en avant dans l'apr\u00e8s crise", "start": 2750.53, "duration": 3.02}, {"text": "il y \u00e0 l'engagement", "start": 2751.85, "duration": 4.89}, {"text": "je pense qu ont p\u00e2ti de d'ann\u00e9e o\u00f9 les", "start": 2753.55, "duration": 5.71}, {"text": "gens se sont aux commandes ils ont eu", "start": 2756.74, "duration": 4.29}, {"text": "des id\u00e9es v\u00e9hicul\u00e9es sur ce qui est l", "start": 2759.26, "duration": 3.09}, {"text": "engagement politique etc", "start": 2761.03, "duration": 3.21}, {"text": "et c'est vrai que m\u00eame je pense que l'on", "start": 2762.35, "duration": 3.06}, {"text": "sait quand les marcheurs quand on est", "start": 2764.24, "duration": 3.45}, {"text": "quand on est jeunes sur le terrain il ya", "start": 2765.41, "duration": 4.77}, {"text": "parfois des difficult\u00e9s parce qu'on a", "start": 2767.69, "duration": 3.99}, {"text": "des a priori parce qu'on consid\u00e8re que", "start": 2770.18, "duration": 3.0}, {"text": "l'engagement il ya forc\u00e9ment des choses", "start": 2771.68, "duration": 2.97}, {"text": "derri\u00e8re des choses obscures", "start": 2773.18, "duration": 3.66}, {"text": "je pense que la n\u00e9cessit\u00e9 c'est aussi ce", "start": 2774.65, "duration": 3.6}, {"text": "que montre fabien stade de consid\u00e9rer", "start": 2776.84, "duration": 3.15}, {"text": "que l'engagement en fait c'est parfois", "start": 2778.25, "duration": 3.51}, {"text": "des choses tr\u00e8s simples mais c'est de", "start": 2779.99, "duration": 3.3}, {"text": "consid\u00e9rer qu'il ya des choses sur le", "start": 2781.76, "duration": 3.12}, {"text": "qui nous tiennent \u00e0 coeur et qu'on doit", "start": 2783.29, "duration": 3.69}, {"text": "\u00eatre en capacit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chelon qu'on peut", "start": 2784.88, "duration": 4.08}, {"text": "avoir et qu'on veut avoir de les", "start": 2786.98, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9fendre concr\u00e8tement je je je pense que", "start": 2788.96, "duration": 6.42}, {"text": "il ya ya la n\u00e9cessit\u00e9 d'avoir une aussi", "start": 2791.78, "duration": 6.06}, {"text": "une r\u00e9flexion sur sur l'\u00e9ducation", "start": 2795.38, "duration": 4.56}, {"text": "civique et comment est ce que on apprend", "start": 2797.84, "duration": 4.65}, {"text": "aux jeunes finalement \u00e0 la fois quelles", "start": 2799.94, "duration": 4.02}, {"text": "sont les institutions qui sont les gens", "start": 2802.49, "duration": 3.45}, {"text": "qui nous repr\u00e9sente finalement que la", "start": 2803.96, "duration": 3.72}, {"text": "fin j'avais vu une statistique qui", "start": 2805.94, "duration": 3.12}, {"text": "m'avait un peu d\u00e9prim\u00e9 serre que les", "start": 2807.68, "duration": 3.66}, {"text": "jeunes consid\u00e8rent qu \u00e0 la 71 % que leur", "start": 2809.06, "duration": 3.299}, {"text": "carte la plus forte", "start": 2811.34, "duration": 2.519}, {"text": "enfin l\u00e0 qu'il harangue les qui les rend", "start": 2812.359, "duration": 2.791}, {"text": "les plus puissants c'est leur carte de", "start": 2813.859, "duration": 3.781}, {"text": "cr\u00e9dit et c'\u00e9tait \u00e0 je crois \u00e0 19% la", "start": 2815.15, "duration": 3.62}, {"text": "carte d'\u00e9lecteur", "start": 2817.64, "duration": 3.89}, {"text": "peut-\u00eatre qu'il ya une forme de r\u00e9alit\u00e9", "start": 2818.77, "duration": 4.41}, {"text": "mais c'est assez triste parce que quand", "start": 2821.53, "duration": 3.27}, {"text": "on sait l'historique des combats pour", "start": 2823.18, "duration": 3.99}, {"text": "justement \u00e0 18 ans on est on est la", "start": 2824.8, "duration": 4.41}, {"text": "capacit\u00e9 de voter 2 et de donner son", "start": 2827.17, "duration": 4.47}, {"text": "avis c'est un peu un tetris donc je", "start": 2829.21, "duration": 3.66}, {"text": "pense qu'il ya tout un travail \u00e0 mener \u00e0", "start": 2831.64, "duration": 3.36}, {"text": "la fois pour montrer que l'engagement", "start": 2832.87, "duration": 3.72}, {"text": "c'est quelque chose \u00e0 la fois accessible", "start": 2835.0, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e0 tous est quelque chose de positif et", "start": 2836.59, "duration": 3.63}, {"text": "que finalement chacun peut s'engager \u00e0", "start": 2838.54, "duration": 2.82}, {"text": "son \u00e9chelon avec les valeurs qu'ils", "start": 2840.22, "duration": 2.88}, {"text": "v\u00e9hiculent et aussi de r\u00e9fl\u00e9chir", "start": 2841.36, "duration": 3.66}, {"text": "beaucoup plus en amont et peut-\u00eatre d\u00e8s", "start": 2843.1, "duration": 4.29}, {"text": "la primaire d\u00e8s le coll\u00e8ge sur apprendre", "start": 2845.02, "duration": 6.09}, {"text": "aux gens quels sont les les institutions", "start": 2847.39, "duration": 4.83}, {"text": "les repr\u00e9sentants pour pas que \u00e7a", "start": 2851.11, "duration": 3.18}, {"text": "apparaisse aussi n\u00e9buleux et finalement", "start": 2852.22, "duration": 2.55}, {"text": "qu'on est", "start": 2854.29, "duration": 3.27}, {"text": "c'est \u00e0 priori la et et voil\u00e0 je pense", "start": 2854.77, "duration": 4.14}, {"text": "qu'il faut faire rentrer le d\u00e9bat public", "start": 2857.56, "duration": 2.58}, {"text": "un peu partout dans les \u00e9coles dans les", "start": 2858.91, "duration": 4.29}, {"text": "coll\u00e8ges et et je suis s\u00fbr que la", "start": 2860.14, "duration": 7.56}, {"text": "jeunesse sans engagement moi si je", "start": 2863.2, "duration": 6.69}, {"text": "rebondis en allant compl\u00e8tement dans son", "start": 2867.7, "duration": 4.35}, {"text": "sens quand je me suis pr\u00e9sent\u00e9 aux", "start": 2869.89, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e9lections municipales dans ma ville on a", "start": 2872.05, "duration": 3.84}, {"text": "seize mille habitants c'est la premi\u00e8re", "start": 2873.43, "duration": 4.62}, {"text": "chose qu'on m'a demand\u00e9 c'est mais", "start": 2875.89, "duration": 3.81}, {"text": "pourquoi toi le gamin puis d\u00e9cide d'y", "start": 2878.05, "duration": 4.11}, {"text": "aller et durant tous les mois de la", "start": 2879.7, "duration": 4.47}, {"text": "campagne \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un discours que j'ai", "start": 2882.16, "duration": 3.32}, {"text": "pas cess\u00e9 d'entendre", "start": 2884.17, "duration": 4.53}, {"text": "on m'a demand\u00e9 si \u00e7a allait \u00eatre quelque", "start": 2885.48, "duration": 4.09}, {"text": "chose qu'ils allaient me p\u00e9naliser", "start": 2888.7, "duration": 3.75}, {"text": "on m'a demand\u00e9 si \u00eatre m\u00e8re \u00e0 mon \u00e2ge", "start": 2889.57, "duration": 5.55}, {"text": "c'est bien s\u00e9rieux et en fait pour moi", "start": 2892.45, "duration": 4.53}, {"text": "c'est le contraire c'est \u00e0 dire que on a", "start": 2895.12, "duration": 4.02}, {"text": "le sentiment qu'il faut absolument d'une", "start": 2896.98, "duration": 3.51}, {"text": "certaine mani\u00e8re est d\u00e9connect\u00e9 pour", "start": 2899.14, "duration": 2.7}, {"text": "faire de la politique ou du moins c'est", "start": 2900.49, "duration": 3.12}, {"text": "comme \u00e7a que c'est appr\u00e9hender tant les", "start": 2901.84, "duration": 3.75}, {"text": "villes it sur les territoires alors pour", "start": 2903.61, "duration": 3.18}, {"text": "moi c'est pas le cas moi je garde mes", "start": 2905.59, "duration": 2.4}, {"text": "activit\u00e9s professionnelles \u00e0 c\u00f4t\u00e9 et", "start": 2906.79, "duration": 3.81}, {"text": "j'en suis fier parce que j'estime que mr", "start": 2907.99, "duration": 4.5}, {"text": "c'est une fonction et oui je suis tous", "start": 2910.6, "duration": 3.33}, {"text": "les jours sur le terrain mais en m\u00eame", "start": 2912.49, "duration": 3.3}, {"text": "temps je j'ai la chance en plus de", "start": 2913.93, "duration": 2.49}, {"text": "travailler dans les nouvelles", "start": 2915.79, "duration": 1.92}, {"text": "technologies donc de pouvoir travailler", "start": 2916.42, "duration": 3.45}, {"text": "en visio et donc de pouvoir continuer un", "start": 2917.71, "duration": 3.72}, {"text": "emploi on peut faire plusieurs choses en", "start": 2919.87, "duration": 3.27}, {"text": "m\u00eame temps sur le c\u00f4t\u00e9 j'ai la chance", "start": 2921.43, "duration": 2.97}, {"text": "d'\u00eatre enseignant", "start": 2923.14, "duration": 3.93}, {"text": "dans deux universit\u00e9s est ce que je", "start": 2924.4, "duration": 4.79}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te quasiment toutes les semaines", "start": 2927.07, "duration": 4.02}, {"text": "c'est que la politique c'est pas un", "start": 2929.19, "duration": 3.87}, {"text": "m\u00e9tier mais que par contre l'engagement", "start": 2931.09, "duration": 5.31}, {"text": "c'est presque un devoir que ce soit dans", "start": 2933.06, "duration": 4.51}, {"text": "les associations que ce soit dans des", "start": 2936.4, "duration": 6.18}, {"text": "clubs on doit participer \u00e0 la vie de la", "start": 2937.57, "duration": 5.57}, {"text": "cit\u00e9", "start": 2942.58, "duration": 3.29}, {"text": "on doit int\u00e9grer d'une certaine mani\u00e8re", "start": 2943.14, "duration": 4.81}, {"text": "la vie commune c'est comme \u00e7a c'est \u00e7a", "start": 2945.87, "duration": 4.99}, {"text": "qui fait qu'on est un citoyen jeudi", "start": 2947.95, "duration": 4.74}, {"text": "derniers mois j'\u00e9tais dans une cantine", "start": 2950.86, "duration": 4.05}, {"text": "scolaire je le fais quasiment une fois", "start": 2952.69, "duration": 5.73}, {"text": "par mois et je voyais les enfants de", "start": 2954.91, "duration": 5.01}, {"text": "l'\u00e9cole primaire qui me disaient mais si", "start": 2958.42, "duration": 4.74}, {"text": "vous \u00eates qui c'est quoi un maire est ce", "start": 2959.92, "duration": 4.47}, {"text": "que c'est le pr\u00e9sident de la commune est", "start": 2963.16, "duration": 1.77}, {"text": "ce que c'est", "start": 2964.39, "duration": 3.42}, {"text": "est-ce que c'est quoi je me rends compte", "start": 2964.93, "duration": 4.71}, {"text": "qu'il ya un \u00e9norme d\u00e9ficit \u00e0 tous les", "start": 2967.81, "duration": 3.93}, {"text": "\u00e2ges et pas d'ailleurs que d\u00e8s que des", "start": 2969.64, "duration": 4.05}, {"text": "jeunes sur le terrain moi toute ma", "start": 2971.74, "duration": 3.06}, {"text": "campagne je les fait en porte-\u00e0-porte", "start": 2973.69, "duration": 4.02}, {"text": "jeu partie du mois d'octobre", "start": 2974.8, "duration": 4.77}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re et pendant un an on a", "start": 2977.71, "duration": 3.66}, {"text": "fait du porte \u00e0 porte tous les jours les", "start": 2979.57, "duration": 3.18}, {"text": "gens ils savent pas ils comprennent pas", "start": 2981.37, "duration": 2.4}, {"text": "ils veulent plus \u00eatre vot\u00e9 ils sont", "start": 2982.75, "duration": 2.22}, {"text": "d\u00e9sabus\u00e9s et d'une certaine mani\u00e8re", "start": 2983.77, "duration": 2.79}, {"text": "c'est un constat d'\u00e9chec pour la", "start": 2984.97, "duration": 3.63}, {"text": "politique pas qu'en france d'ailleurs si", "start": 2986.56, "duration": 4.14}, {"text": "on veut r\u00e9inventer la politique si on", "start": 2988.6, "duration": 3.84}, {"text": "veut redynamiser nos territoires si on", "start": 2990.7, "duration": 4.2}, {"text": "veut redynamiser notre vie commune et", "start": 2992.44, "duration": 4.38}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re poste confinement", "start": 2994.9, "duration": 3.27}, {"text": "aller mieux ensemble", "start": 2996.82, "duration": 3.6}, {"text": "c'est important de repenser les mani\u00e8res", "start": 2998.17, "duration": 5.22}, {"text": "de s'engager moi je les 10 et de la", "start": 3000.42, "duration": 4.98}, {"text": "concertation et j'organise des d\u00e9bats", "start": 3003.39, "duration": 4.44}, {"text": "publics sur diff\u00e9rents sujets je le", "start": 3005.4, "duration": 3.99}, {"text": "ferai tout au long de mon mandat sur la", "start": 3007.83, "duration": 3.41}, {"text": "circulation sur les choses du quotidien", "start": 3009.39, "duration": 4.5}, {"text": "c'est accepter aussi de retour du", "start": 3011.24, "duration": 5.41}, {"text": "terrain on fera du sondage en continu de", "start": 3013.89, "duration": 3.75}, {"text": "continuera de le faire", "start": 3016.65, "duration": 2.76}, {"text": "notamment parce que c'est d'une certaine", "start": 3017.64, "duration": 3.96}, {"text": "mani\u00e8re que comme \u00e7a on arrive \u00e0 mieux", "start": 3019.41, "duration": 3.15}, {"text": "appr\u00e9hender les r\u00e9alit\u00e9s", "start": 3021.6, "duration": 3.54}, {"text": "si je d\u00e9cide d'accompagner l'arriv\u00e9e de", "start": 3022.56, "duration": 4.47}, {"text": "commer\u00e7ants dans une ville hors sol", "start": 3025.14, "duration": 3.21}, {"text": "est-ce que j'ai une vraie connaissance", "start": 3027.03, "duration": 2.25}, {"text": "alors je peux aller voir les autres", "start": 3028.35, "duration": 1.41}, {"text": "commer\u00e7ants", "start": 3029.28, "duration": 2.37}, {"text": "mais ce n'est pas pareil que de faire", "start": 3029.76, "duration": 3.87}, {"text": "une vraie \u00e9tude est de voir s'il pr\u00e9f\u00e8re", "start": 3031.65, "duration": 5.16}, {"text": "avoir je sais pas du vrac bio ou autre", "start": 3033.63, "duration": 3.45}, {"text": "chose", "start": 3036.81, "duration": 2.34}, {"text": "on ne peut pas se guider de mani\u00e8re", "start": 3037.08, "duration": 3.33}, {"text": "verticale la politique verticale elle", "start": 3039.15, "duration": 3.09}, {"text": "n'existe plus et donc d'une certaine", "start": 3040.41, "duration": 3.71}, {"text": "mani\u00e8re c'est \u00e7a pour moi pour faire", "start": 3042.24, "duration": 3.9}, {"text": "venir les jeunes en politique pour", "start": 3044.12, "duration": 4.3}, {"text": "refaire s'engager les jeunes il faut", "start": 3046.14, "duration": 4.56}, {"text": "accepter d'\u00eatre plus participatif d'\u00eatre", "start": 3048.42, "duration": 3.449}, {"text": "plus inclusif", "start": 3050.7, "duration": 4.409}, {"text": "et d'\u00eatre plus pr\u00e8s du terrain je", "start": 3051.869, "duration": 4.92}, {"text": "voulais rajouter un mot sur cette", "start": 3055.109, "duration": 3.271}, {"text": "question de l'engagement des jeunes", "start": 3056.789, "duration": 3.181}, {"text": "parce qu'on dit beaucoup que les jeunes", "start": 3058.38, "duration": 3.449}, {"text": "s'engagent peu mais en fait si on", "start": 3059.97, "duration": 4.349}, {"text": "regarde l'ensemble de la photographie de", "start": 3061.829, "duration": 2.94}, {"text": "notre pays", "start": 3064.319, "duration": 3.601}, {"text": "l'engagement diminue donc \u00e0 tous les", "start": 3064.769, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e2ges mais on a pu voir pendant la", "start": 3067.92, "duration": 4.32}, {"text": "p\u00e9riode du confinement que les jeunes", "start": 3069.809, "duration": 5.881}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 v\u00e9ritablement pr\u00e9sent ils se", "start": 3072.24, "duration": 4.47}, {"text": "sont engag\u00e9s", "start": 3075.69, "duration": 4.079}, {"text": "beaucoup d'associations de maraude de", "start": 3076.71, "duration": 6.659}, {"text": "dead aux plus d\u00e9munis sont compos\u00e9s de", "start": 3079.769, "duration": 5.52}, {"text": "personnes retrait\u00e9es qui du fait du", "start": 3083.369, "duration": 3.42}, {"text": "confinement de leur fragilit\u00e9", "start": 3085.289, "duration": 3.81}, {"text": "en termes de sant\u00e9 n'ont pas pu", "start": 3086.789, "duration": 3.871}, {"text": "continuer la mobilisation", "start": 3089.099, "duration": 3.75}, {"text": "les jeunes se sont engag\u00e9s ils les ont", "start": 3090.66, "duration": 4.139}, {"text": "accompagn\u00e9s ils les ont remplac\u00e9s ils se", "start": 3092.849, "duration": 3.51}, {"text": "sont mobilis\u00e9s dans les associations", "start": 3094.799, "duration": 4.32}, {"text": "mais aussi pour leurs voisins pour leur", "start": 3096.359, "duration": 4.081}, {"text": "grand m\u00e8re leur grand p\u00e8re", "start": 3099.119, "duration": 3.66}, {"text": "ils ont \u00e9t\u00e9 l\u00e0 donc ils se sont engag\u00e9s", "start": 3100.44, "duration": 4.169}, {"text": "il ya quand m\u00eame une petite flamme chez", "start": 3102.779, "duration": 3.871}, {"text": "des jeunes qui quittent il suffit juste", "start": 3104.609, "duration": 5.73}, {"text": "de rallumer je pense et puis on n'a pas", "start": 3106.65, "duration": 5.369}, {"text": "parl\u00e9 d'un dispositif qu'on a mis en", "start": 3110.339, "duration": 3.091}, {"text": "place \u00e9galement depuis le d\u00e9but de ce", "start": 3112.019, "duration": 1.74}, {"text": "mandat", "start": 3113.43, "duration": 2.879}, {"text": "c'est le service national universel qui", "start": 3113.759, "duration": 4.74}, {"text": "vise justement \u00e0 cela", "start": 3116.309, "duration": 4.411}, {"text": "redonner le go\u00fbt aux jeunes de s'engager", "start": 3118.499, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e0 leur redonner aussi l'occasion de", "start": 3120.72, "duration": 6.93}, {"text": "partager des temps commun avec des", "start": 3124.499, "duration": 4.32}, {"text": "personnes avec qui ils n'auraient pas", "start": 3127.65, "duration": 2.879}, {"text": "l'occasion de passer du temps et", "start": 3128.819, "duration": 3.601}, {"text": "finalement briser des barri\u00e8res mais", "start": 3130.529, "duration": 3.51}, {"text": "c'est l'objectif c'est aussi leur", "start": 3132.42, "duration": 4.139}, {"text": "redonner cette envie de s'engager", "start": 3134.039, "duration": 4.411}, {"text": "et puis l\u00e0 en ce moment au parlement on", "start": 3136.559, "duration": 4.411}, {"text": "a un d\u00e9bat autour du droit de p\u00e9tition", "start": 3138.45, "duration": 4.829}, {"text": "et l on se pose la question d'ouvrir le", "start": 3140.97, "duration": 4.019}, {"text": "droit de p\u00e9tition aux jeunes \u00e0 partir de", "start": 3143.279, "duration": 3.84}, {"text": "16 ans pourquoi pas j'ai envie de dire", "start": 3144.989, "duration": 3.901}, {"text": "pourquoi est ce que les jeunes ne", "start": 3147.119, "duration": 3.69}, {"text": "pourrait pas donner leur avis sur des", "start": 3148.89, "duration": 3.78}, {"text": "p\u00e9titions \u00e0 partir de 16 ans voil\u00e0 donc", "start": 3150.809, "duration": 2.851}, {"text": "je pense qu'il ya beaucoup de choses \u00e0", "start": 3152.67, "duration": 2.939}, {"text": "faire je crois que les jeunes ont envie", "start": 3153.66, "duration": 4.079}, {"text": "mais qu'il faut peut-\u00eatre juste briser", "start": 3155.609, "duration": 4.5}, {"text": "la glace leur tendre la main et ils se", "start": 3157.739, "duration": 3.991}, {"text": "mobiliseront parce que je crois qu'on a", "start": 3160.109, "duration": 4.801}, {"text": "une jeunesse qui a besoin de sens qui a", "start": 3161.73, "duration": 5.009}, {"text": "besoin de se sentir utile on l'a vu lors", "start": 3164.91, "duration": 4.859}, {"text": "des mobilisations pour le climat lors", "start": 3166.739, "duration": 5.431}, {"text": "des mobilisations anti racistes ce sont", "start": 3169.769, "duration": 3.72}, {"text": "les jeunes qui \u00e9taient massivement dans", "start": 3172.17, "duration": 2.55}, {"text": "la rue tous qu'ils ont envie de", "start": 3173.489, "duration": 2.491}, {"text": "participer au d\u00e9bat public", "start": 3174.72, "duration": 3.089}, {"text": "donc il faut simplement leur tendre la", "start": 3175.98, "duration": 5.809}, {"text": "main les \u00e9couter et travailler avec eux", "start": 3177.809, "duration": 3.98}, {"text": "une derni\u00e8re question quand on va en", "start": 3183.06, "duration": 4.44}, {"text": "prendre beaucoup c'est aur\u00e9lien qui nous", "start": 3185.79, "duration": 3.75}, {"text": "demandent quelles initiatives propos\u00e9es", "start": 3187.5, "duration": 3.81}, {"text": "aux jeunes pour l'\u00e9cologie au niveau", "start": 3189.54, "duration": 6.51}, {"text": "local plein de choses forc\u00e9ment est", "start": 3191.31, "duration": 6.08}, {"text": "d'ailleurs pas que pour les jeunes", "start": 3196.05, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9videmment aller au niveau local", "start": 3197.39, "duration": 5.05}, {"text": "th\u00e9ologie est quand m\u00eame un sujet qui", "start": 3201.09, "duration": 3.21}, {"text": "est de pr\u00e9occupation principal chez les", "start": 3202.44, "duration": 3.66}, {"text": "jeunes et c'est pas pour rien d'ailleurs", "start": 3204.3, "duration": 3.09}, {"text": "que c'est la premi\u00e8re chose sur lequel", "start": 3206.1, "duration": 3.3}, {"text": "j'ai structur\u00e9 vraiment ma campagne et", "start": 3207.39, "duration": 3.24}, {"text": "on est en train de mettre en place petit", "start": 3209.4, "duration": 3.93}, {"text": "\u00e0 petit des initiatives tout simple nous", "start": 3210.63, "duration": 3.63}, {"text": "on a la chance \u00e0 l'\u00e9chelle locale", "start": 3213.33, "duration": 3.0}, {"text": "d'avoir des terrains qui peuvent \u00eatre", "start": 3214.26, "duration": 3.42}, {"text": "valoris\u00e9s et on est en train de", "start": 3216.33, "duration": 2.61}, {"text": "travailler sur des programmes de fermes", "start": 3217.68, "duration": 2.85}, {"text": "urbaines sur les programmes et ses", "start": 3218.94, "duration": 4.14}, {"text": "d\u00e9li\u00e9s pour les jeunes c'est des projets", "start": 3220.53, "duration": 3.78}, {"text": "qu'on de moyen terme", "start": 3223.08, "duration": 3.9}, {"text": "mais avant mi mandat on aimerait r\u00e9ussir", "start": 3224.31, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 apporter ce type d'initiative", "start": 3226.98, "duration": 3.15}, {"text": "maintenant \u00e0 plus court terme", "start": 3228.51, "duration": 5.25}, {"text": "au quotidien on se rend compte vraiment", "start": 3230.13, "duration": 5.34}, {"text": "de plus en plus que c'est par l'\u00e9cologie", "start": 3233.76, "duration": 3.96}, {"text": "que les plus jeunes s'engagent en tout", "start": 3235.47, "duration": 4.02}, {"text": "cas sur ma commune sur mon territoire", "start": 3237.72, "duration": 5.07}, {"text": "c'est vraiment un sentiment tr\u00e8s fort on", "start": 3239.49, "duration": 4.92}, {"text": "a toujours du moins lorsqu'il s'agit de", "start": 3242.79, "duration": 3.75}, {"text": "faire des ramassages de d\u00e9chets on a", "start": 3244.41, "duration": 3.24}, {"text": "toujours du monde lorsqu'il s'agit", "start": 3246.54, "duration": 3.78}, {"text": "d'aller d\u00e9couvrir notre zone naturelle", "start": 3247.65, "duration": 4.74}, {"text": "floristique et faunistique notre for\u00eat", "start": 3250.32, "duration": 2.43}, {"text": "etc", "start": 3252.39, "duration": 4.23}, {"text": "moi j'habite une ville qui est encadr\u00e9", "start": 3252.75, "duration": 6.51}, {"text": "entre des \u00e9tangs une for\u00eat et des chants", "start": 3256.62, "duration": 5.52}, {"text": "et d'une certaine mani\u00e8re", "start": 3259.26, "duration": 5.19}, {"text": "l'\u00e9cologie elle est au coeur de", "start": 3262.14, "duration": 4.35}, {"text": "l'engagement de l'ensemble des gens qui", "start": 3264.45, "duration": 3.75}, {"text": "sont engag\u00e9s sur la commune associations", "start": 3266.49, "duration": 2.96}, {"text": "clubs de sport etc", "start": 3268.2, "duration": 3.69}, {"text": "c'est pas que les jeunes c'est vraiment", "start": 3269.45, "duration": 3.85}, {"text": "l'ensemble et c'est une dynamique", "start": 3271.89, "duration": 3.93}, {"text": "extr\u00eamement positive \u00e7a va de participer", "start": 3273.3, "duration": 5.58}, {"text": "\u00e0 des vergers participatif qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 3275.82, "duration": 3.48}, {"text": "mis en place", "start": 3278.88, "duration": 4.71}, {"text": "\u00e7a va de mieux s'approprier des jardins", "start": 3279.3, "duration": 5.64}, {"text": "communaux on va d'ailleurs essay\u00e9 de", "start": 3283.59, "duration": 3.72}, {"text": "multiplier multiplier par deux les", "start": 3284.94, "duration": 4.32}, {"text": "jardins communaux sur la commune puisque", "start": 3287.31, "duration": 3.27}, {"text": "on a une forte demande de jeunes qui", "start": 3289.26, "duration": 4.35}, {"text": "viennent s'inscrire sur ce territoire \u00e0", "start": 3290.58, "duration": 5.37}, {"text": "la avec l'arriv\u00e9e du rer e eole sur la", "start": 3293.61, "duration": 4.74}, {"text": "commune je pense que l'\u00e9cologie c'est", "start": 3295.95, "duration": 4.08}, {"text": "une priorit\u00e9 \u00e0 tous les toutes les", "start": 3298.35, "duration": 2.969}, {"text": "\u00e9chelles", "start": 3300.03, "duration": 4.049}, {"text": "maintenant la question c'est pas de", "start": 3301.319, "duration": 4.5}, {"text": "l'\u00e9cologie cosmetics l'\u00e9cologie r\u00e9elle", "start": 3304.079, "duration": 3.841}, {"text": "et pour ma part la mani\u00e8re de les", "start": 3305.819, "duration": 2.46}, {"text": "engager", "start": 3307.92, "duration": 1.679}, {"text": "c'est simplement de leur demander ce", "start": 3308.279, "duration": 2.52}, {"text": "qu'ils veulent faire et de coups", "start": 3309.599, "duration": 3.18}, {"text": "construire avec eux les initiatives si", "start": 3310.799, "duration": 4.76}, {"text": "on commence tout juste \u00e0 faire", "start": 3312.779, "duration": 2.78}, {"text": "fabien tr\u00e8s tr\u00e8s bien r\u00e9pondu sur sur", "start": 3317.539, "duration": 6.361}, {"text": "cette question la question de l'\u00e9cologie", "start": 3320.609, "duration": 7.38}, {"text": "ne concerne pas que les jeunes elle", "start": 3323.9, "duration": 5.379}, {"text": "concerne tout le monde parce que c'est", "start": 3327.989, "duration": 3.451}, {"text": "justement pr\u00e9parer notre plan\u00e8te pour", "start": 3329.279, "duration": 4.26}, {"text": "l'avenir et donc pour nos jeunes donc", "start": 3331.44, "duration": 4.289}, {"text": "tout le monde doit \u00eatre se sentir", "start": 3333.539, "duration": 3.48}, {"text": "concern\u00e9 par cette question de", "start": 3335.729, "duration": 1.681}, {"text": "l'\u00e9cologie", "start": 3337.019, "duration": 2.46}, {"text": "apr\u00e8s il ya une multitude de dispositifs", "start": 3337.41, "duration": 6.149}, {"text": "qu'on peut \u00e9videmment d\u00e9velopper moi je", "start": 3339.479, "duration": 6.87}, {"text": "prends juste un exemple qui ont lieu au", "start": 3343.559, "duration": 4.92}, {"text": "coll\u00e8ge de mon fils il y a ce qu'on", "start": 3346.349, "duration": 3.75}, {"text": "appelle l\u00e9 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cologie", "start": 3348.479, "duration": 4.98}, {"text": "et donc on nomme des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s par classe", "start": 3350.099, "duration": 6.031}, {"text": "qui doivent r\u00e9fl\u00e9chir mener des projets", "start": 3353.459, "duration": 5.52}, {"text": "et qui lui pr\u00e9sentent \u00e0 leur classe etc", "start": 3356.13, "duration": 4.679}, {"text": "des projets qui s'inscrivent sur toute", "start": 3358.979, "duration": 2.461}, {"text": "l'ann\u00e9e scolaire", "start": 3360.809, "duration": 2.49}, {"text": "\u00e7a passe par le tri des d\u00e9chets et \u00e7a", "start": 3361.44, "duration": 5.279}, {"text": "passe par les jardins potagers dans la", "start": 3363.299, "duration": 5.94}, {"text": "classe \u00e7a passe par le recyclage aussi", "start": 3366.719, "duration": 4.711}, {"text": "du textile parce qu'on oublie de dire", "start": 3369.239, "duration": 4.59}, {"text": "que l'industrie textile et la deuxi\u00e8me", "start": 3371.43, "duration": 4.26}, {"text": "industrie la plus polluantes au monde", "start": 3373.829, "duration": 4.95}, {"text": "et l\u00e0 aussi il y a beaucoup de jeunes", "start": 3375.69, "duration": 5.46}, {"text": "qui sont impliqu\u00e9s dans dans cette", "start": 3378.779, "duration": 5.79}, {"text": "question de de customiser des v\u00eatements", "start": 3381.15, "duration": 5.28}, {"text": "et bien l\u00e0 aussi est ce qu'on n'aurait", "start": 3384.569, "duration": 4.01}, {"text": "pas", "start": 3386.43, "duration": 2.149}, {"text": "int\u00e9r\u00eat je crois que la r\u00e9ponse est dans", "start": 3388.64, "duration": 5.17}, {"text": "la question \u00e9videmment \u00e0 aller soutenir", "start": 3391.38, "duration": 4.41}, {"text": "ces initiatives et d'ailleurs c'est ce", "start": 3393.81, "duration": 3.45}, {"text": "que c'est ce qu'on fait c'est ce que je", "start": 3395.79, "duration": 3.6}, {"text": "fais dans le cadre des associations de", "start": 3397.26, "duration": 4.41}, {"text": "soutien aux associations ou l\u00e0 il ya", "start": 3399.39, "duration": 4.41}, {"text": "cette volont\u00e9 aussi d'aller aller plus", "start": 3401.67, "duration": 6.27}, {"text": "de l'avant sur une multitude de sujets", "start": 3403.8, "duration": 6.029}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 mais l\u00e0 c'est une", "start": 3407.94, "duration": 5.22}, {"text": "sensibilisation tr\u00e8s vite d\u00e8s le plus", "start": 3409.829, "duration": 5.341}, {"text": "jeune \u00e2ge j'allais dire d'un d\u00e8s la", "start": 3413.16, "duration": 4.49}, {"text": "maternelle sur ces questions de", "start": 3415.17, "duration": 5.76}, {"text": "d'\u00e9cologie et \u00e7a passe par diff\u00e9rents", "start": 3417.65, "duration": 6.79}, {"text": "sujets donc mais effectivement", "start": 3420.93, "duration": 5.31}, {"text": "l'\u00e9cologie 7", "start": 3424.44, "duration": 4.889}, {"text": "normalement \u00e7a devrait \u00eatre au centre", "start": 3426.24, "duration": 6.089}, {"text": "des pr\u00e9occupations de tout le monde en", "start": 3429.329, "duration": 5.661}, {"text": "france et dans le monde", "start": 3432.329, "duration": 2.661}, {"text": "merci \u00e0 tous merci pour votre", "start": 3438.329, "duration": 4.331}, {"text": "participation \u00e0 de cette table ronde", "start": 3440.739, "duration": 5.28}, {"text": "tr\u00e8s enrichissante participe t on \u00e0 la", "start": 3442.66, "duration": 6.299}, {"text": "ministre merci \u00e0 tous et merci de nous", "start": 3446.019, "duration": 5.28}, {"text": "avoir suivi non quand facebook live et", "start": 3448.959, "duration": 4.221}, {"text": "en direct au campus d'amiens", "start": 3451.299, "duration": 5.04}, {"text": "nous \u00e9tions au campus de cet apr\u00e8s-midi", "start": 3453.18, "duration": 7.77}, {"text": "se passeront bien et vous merci \u00e0 tous", "start": 3456.339, "duration": 4.611}, {"text": "l\u00e0 on a un pr\u00e9sident d\u00e9j\u00e0 n'est", "start": 3481.63, "duration": 13.56}, {"text": "maintenant pas du bape \u00e0 la chambre", "start": 3487.76, "duration": 7.43}]}