{"label": "droite", "transcript": [{"text": "- Emmanuel Macron souhaite une loi cet \u00e9t\u00e9\u00a0\nsur la fin de vie est-ce qu'il doit suivre\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 3.96}, {"text": "les recommandations de la convention citoyenne\u00a0\net faire un pas vers l'aide active \u00e0 mourir ?\u00a0", "start": 3.96, "duration": 4.258}, {"text": "- Un mot sur la m\u00e9thode d'abord, c'est une\u00a0\nconvention citoyenne dont on a tellement\u00a0\u00a0", "start": 8.218, "duration": 3.782}, {"text": "parl\u00e9 au cours des derniers jours et en\u00a0\nparticulier hier au moment o\u00f9 elle rendait\u00a0\u00a0", "start": 12.0, "duration": 4.2}, {"text": "ses conclusions... Je ne conteste pas le travail\u00a0\nqui a \u00e9t\u00e9 fait par tous ceux qui l'ont constitu\u00e9e,\u00a0\u00a0", "start": 16.2, "duration": 5.16}, {"text": "mais je pense que cette m\u00e9thode pose un probl\u00e8me\u00a0\nd\u00e9mocratique absolument majeur et qu'il est temps\u00a0\u00a0", "start": 21.36, "duration": 4.56}, {"text": "de le mettre sur la table. On tire des gens au\u00a0\nsort, ce qui revient \u00e0 dire pour commencer que nos\u00a0\u00a0", "start": 25.92, "duration": 5.1}, {"text": "institutions ne sont pas repr\u00e9sentatives, qu'elles\u00a0\nne sont pas l\u00e9gitimes. Le travail d'expression\u00a0\u00a0", "start": 31.02, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9mocratique dont la France a besoin sur un\u00a0\nsujet aussi important, le vrai d\u00e9bat, il doit\u00a0\u00a0", "start": 35.46, "duration": 4.44}, {"text": "avoir lieu d'abord au Parlement. On tire des gens\u00a0\nau sort et ensuite on les met dans une salle \u2013 et\u00a0\u00a0", "start": 39.9, "duration": 4.56}, {"text": "pardon de le dire mais moi je m'inqui\u00e8te beaucoup\u00a0\nde l'opacit\u00e9 du processus de cette convention : si\u00a0\u00a0", "start": 44.46, "duration": 5.1}, {"text": "vous mettez les gens dans une pi\u00e8ce et que vous\u00a0\norganisez autour d'elle un programme qui est\u00a0\u00a0", "start": 49.56, "duration": 4.02}, {"text": "marqu\u00e9 par des biais absolument manifestes, vous\u00a0\nobtenez \u00e0 la fin la r\u00e9ponse que vous attendiez.\u00a0\u00a0", "start": 53.58, "duration": 6.36}, {"text": "Ind\u00e9pendamment des options intellectuelles\u00a0\nqui sont prises, orient\u00e9e dans la mani\u00e8re\u00a0\u00a0", "start": 59.94, "duration": 6.18}, {"text": "dont on a construit cette discussion. C'est\u00a0\nune conversation qui aura \u00e9t\u00e9 entre tous ces\u00a0\u00a0", "start": 66.12, "duration": 3.96}, {"text": "participants extr\u00eamement th\u00e9orique \u2013\n- La premi\u00e8re question et \u00e0 laquelle\u00a0\u00a0", "start": 70.08, "duration": 4.08}, {"text": "ils ont r\u00e9pondu oui \u00e0 de m\u00e9moire 97%, c'est\u00a0\nla loi actuelle et son application (c'est \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 74.16, "duration": 5.58}, {"text": "dire la loi Claes Leonetti) sont-elles pour\u00a0\nvous suffisantes ? C'est-\u00e0-dire qu'on est\u00a0\u00a0", "start": 79.74, "duration": 4.32}, {"text": "parti de la situation d'aujourd'hui.\n- Mais d'abord pour comprendre comment\u00a0\u00a0", "start": 84.06, "duration": 2.88}, {"text": "fonctionne la loi actuelle peut-\u00eatre\u00a0\naurait-il fallu \u00e9couter ceux qui ont\u00a0\u00a0", "start": 86.94, "duration": 2.94}, {"text": "la charge de la mettre en oeuvre : les soignants.\n- La soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de soins palliatifs qui est\u00a0\u00a0", "start": 89.88, "duration": 5.46}, {"text": "d'ailleurs oppos\u00e9e comme vous \u00e0 cette loi est\u00a0\nvenue dire pourquoi sur devant l'assembl\u00e9e...\u00a0", "start": 95.34, "duration": 3.81}, {"text": "- Sur 27 jours de d\u00e9bats, il y aura eu\u00a0\ntrois heures d'\u00e9change avec des soignants\u00a0\u00a0", "start": 99.15, "duration": 3.99}, {"text": "il n'y aura pas une seule visite dans un\u00a0\ncentre de son palliatifs. Pourquoi ne pas\u00a0\u00a0", "start": 103.92, "duration": 3.78}, {"text": "aller voir sur le terrain la mani\u00e8re dont les\u00a0\nchoses se font, pourquoi \u00e9couter des personnes\u00a0\u00a0", "start": 107.7, "duration": 3.72}, {"text": "tir\u00e9es au sort qui travaillent en chambre\u00a0\nsur des choses tr\u00e8s conceptuelles plut\u00f4t\u00a0\u00a0", "start": 111.42, "duration": 3.3}, {"text": "que d'\u00e9couter des associations qui repr\u00e9sentent\u00a0\n800 000 soignants ? Treize associations pour la\u00a0\u00a0", "start": 114.72, "duration": 5.82}, {"text": "premi\u00e8re fois avec une unit\u00e9 remarquable ont tir\u00e9\u00a0\nla sonnette d'alarme sur la gravit\u00e9 de ce qui\u00a0\u00a0", "start": 120.54, "duration": 4.32}, {"text": "est en train de se jouer et sur le fait que tout\u00a0\nceci constitue un basculement pour notre syst\u00e8me\u00a0\u00a0", "start": 124.86, "duration": 3.84}, {"text": "de soins dans son ensemble \u2013 pas seulement pour\u00a0\nles pr\u00e9occupations \u00e9thiques qui doivent pouvoir\u00a0\u00a0", "start": 128.7, "duration": 4.68}, {"text": "s'exprimer sur un sujet comme celui-ci. Je\u00a0\nsuis professeur de philosophie : comment se\u00a0\u00a0", "start": 133.38, "duration": 3.42}, {"text": "fait-il que de tous les philosophes qui ont \u00e9t\u00e9\u00a0\nentendus, pas un seul n'\u00e9tait oppos\u00e9 \u00e0 cette\u00a0\u00a0", "start": 136.8, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9volution l\u00e9gislative ? Comment se fait-il que la\u00a0\nbibliographie est \u00e0 ce point orient\u00e9e ? Comment\u00a0\u00a0", "start": 141.72, "duration": 5.7}, {"text": "se fait-il que quand on a \u00e9cout\u00e9 des exemples \u00e0\u00a0\nl'\u00e9tranger on ait invit\u00e9 seulement des Belges et\u00a0\u00a0", "start": 147.42, "duration": 3.84}, {"text": "des Suisses \u2013 pays o\u00f9 l'euthanasie est l\u00e9galis\u00e9e\u00a0\n\u2013 et seulement des gens dans ces pays qui sont\u00a0\u00a0", "start": 151.26, "duration": 3.84}, {"text": "favorables \u00e0 cette l\u00e9galisation ? Qu'on n'ait pas\u00a0\n\u00e9cout\u00e9 par exemple un T\u00e9o Boer qui a publi\u00e9 un\u00a0\u00a0", "start": 155.1, "duration": 4.56}, {"text": "texte absolument remarquable dans Le Monde, qui\u00a0\n\u00e9tait lui-m\u00eame un des militants de l'euthanasie\u00a0\u00a0", "start": 159.66, "duration": 3.0}, {"text": "au Pays-Bas et qui aujourd'hui alerte la\u00a0\nFrance sur ce qu'elle risque de faire ?\u00a0", "start": 162.66, "duration": 2.878}, {"text": "- Vous, vous dites non aux deux\u00a0\nsolutions pr\u00e9conis\u00e9es par les citoyens,\u00a0\u00a0", "start": 165.538, "duration": 3.482}, {"text": "que ce soit l'euthanasie ou le suicide\u00a0\nassist\u00e9 ? Pour vous c'est la m\u00eame chose ?\u00a0", "start": 169.02, "duration": 2.518}, {"text": "- \u00c7a n'est pas la m\u00eame chose, mais dans\u00a0\nles deux cas c'est l'id\u00e9e que la mort\u00a0\u00a0", "start": 171.538, "duration": 3.482}, {"text": "peut \u00eatre administr\u00e9e comme un soin.\nEt oui, je crois que nous sommes l\u00e0\u00a0\u00a0", "start": 175.02, "duration": 3.42}, {"text": "devant un choix absolument fondamental. Quand\u00a0\nquelqu'un souffre au point de demander \u00e0 mourir,\u00a0\u00a0", "start": 178.44, "duration": 3.96}, {"text": "quand un vivant souffre au point de demander\u00a0\nla mort, la question qui nous est pos\u00e9e,\u00a0\u00a0", "start": 182.4, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e0 nous tous aussi comme personnes, comme citoyens\u00a0\n\u00e9galement \u2013 car c'est un choix politique qui est\u00a0\u00a0", "start": 186.24, "duration": 5.82}, {"text": "devant nous \u2013, la question est de savoir si la\u00a0\nsolidarit\u00e9, si la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 consistent \u00e0 lui\u00a0\u00a0", "start": 192.06, "duration": 3.96}, {"text": "dire \"tu demandes la mort, je vais t'aider\u00a0\n\u00e0 mourir\" ou bien \"si tu demandes la mort,\u00a0\u00a0", "start": 196.02, "duration": 4.02}, {"text": "c'est que j'ai \u00e9chou\u00e9 \u00e0 t'aider, \u00e0 te soutenir\" ?\u00a0\nMoi je crois que quand un vivant demande la mort,\u00a0\u00a0", "start": 200.04, "duration": 4.44}, {"text": "et nous le vivons tous dans nos entourage\u00a0\n: imaginez qu'un de vos amis vous dise \"je\u00a0\u00a0", "start": 204.48, "duration": 3.36}, {"text": "vais tellement mal que je veux mourir\", vous vous\u00a0\ndiriez \"je suis tellement ton ami que je vais t'y\u00a0\u00a0", "start": 207.84, "duration": 4.5}, {"text": "aider\" ? Vous vous diriez \"je suis tellement ton\u00a0\nami que je demande comment j'ai pu \u00e9chouer ?\" ?\u00a0", "start": 212.34, "duration": 5.43}, {"text": "- Quand la souffrance est trop grande\u00a0\npuisque c'est l'un des enjeux il peut\u00a0\u00a0", "start": 217.77, "duration": 3.93}, {"text": "pas y avoir un geste dans ces cas-l\u00e0 ?\n- Quand la souffrance est trop grande\u00a0\u00a0", "start": 221.7, "duration": 4.26}, {"text": "encore une fois nous devons commencer\u00a0\npar nous dire que nous avons \u00e9chou\u00e9,\u00a0\u00a0", "start": 225.96, "duration": 3.0}, {"text": "nous avons \u00e9chou\u00e9 collectivement. Vous l'avez\u00a0\ndit d'ailleurs vous-m\u00eame hier sur les antennes\u00a0\u00a0", "start": 228.96, "duration": 5.7}, {"text": "de France Info : il y a plus de 20 d\u00e9partements\u00a0\nen France o\u00f9 il n'y a pas un seul service de\u00a0\u00a0", "start": 234.66, "duration": 4.26}, {"text": "soins palliatifs. Sur les 300 000 personnes qui\u00a0\nchaque ann\u00e9e auraient besoin de soins palliatifs,\u00a0\u00a0", "start": 238.92, "duration": 3.96}, {"text": "il y en a deux tiers qui n'y ont pas acc\u00e8s.\n- Il y a des lits de soins palliatifs\u00a0\u00a0", "start": 242.88, "duration": 3.24}, {"text": "dans tous les d\u00e9partements mais pas\u00a0\nforc\u00e9ment des unit\u00e9s effectivement...\u00a0", "start": 246.12, "duration": 2.58}, {"text": "- Il y a deux tiers des personnes qui pourraient\u00a0\navoir besoin de soins palliatifs qui n'y ont pas\u00a0\u00a0", "start": 248.7, "duration": 4.5}, {"text": "acc\u00e8s aujourd'hui, et donc \u00e9videmment qu'on meurt\u00a0\nmal en France. D'ailleurs le Comit\u00e9 consultatif\u00a0\u00a0", "start": 253.2, "duration": 4.38}, {"text": "d'\u00e9thique, qui avait pris une position plut\u00f4t\u00a0\nfavorable \u00e0 l'id\u00e9e qu'on pourrait avancer vers\u00a0\u00a0", "start": 257.58, "duration": 4.68}, {"text": "le suicide assist\u00e9, avait dit que cette \u00e9volution\u00a0\nne pourrait d\u00e9cemment se faire \u2013 c'\u00e9tait il y a\u00a0\u00a0", "start": 262.26, "duration": 4.98}, {"text": "quelques semaines \u2013 seulement si on avait d'abord\u00a0\ncommenc\u00e9 par construire vraiment une offre de\u00a0\u00a0", "start": 267.24, "duration": 4.8}, {"text": "soin palliatifs. Le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\u00a0\nlui dit qu'il faut tout faire en m\u00eame temps,\u00a0\u00a0", "start": 272.04, "duration": 4.2}, {"text": "moi je crois qu'il faut r\u00e9pondre \u00e0 cette\u00a0\ndemande de mourir qui \u2013 d'ailleurs tous les\u00a0\u00a0", "start": 276.24, "duration": 5.52}, {"text": "soignants le disent \u2013 est en r\u00e9alit\u00e9 extr\u00eamement\u00a0\nr\u00e9siduelle : quand on a les moyens d'accompagner\u00a0\u00a0", "start": 281.76, "duration": 3.48}, {"text": "les patients la demande de mort elle dispara\u00eet.\n- Je vous repose ma question parce que elle est\u00a0\u00a0", "start": 285.24, "duration": 3.36}, {"text": "au c\u0153ur de cette future loi : si la science\u00a0\nsi la m\u00e9decine ne peuvent pas mettre fin\u00a0\u00a0", "start": 288.6, "duration": 5.58}, {"text": "\u00e0 une souffrance on ne fait rien ?\n- Mais aujourd'hui la science et la\u00a0\u00a0", "start": 294.18, "duration": 4.08}, {"text": "m\u00e9decine peuvent mettre fin\n- Pas dans tous les cas,\u00a0\u00a0", "start": 298.26, "duration": 1.98}, {"text": "vous voyez bien que des personnes\u00a0\nqui sont oblig\u00e9es d'aller \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 300.24, "duration": 1.92}, {"text": "l'\u00e9tranger pour arr\u00eater de souffrir\n- On parle toujours de ces cas mais c'est\u00a0\u00a0", "start": 302.16, "duration": 4.02}, {"text": "quelques dizaines de cas, et deuxi\u00e8mement\u00a0\nla question qui se pose encore une fois\u00a0\u00a0", "start": 306.18, "duration": 5.16}, {"text": "c'est aussi savoir quelle est notre r\u00e9ponse \u00e0 la\u00a0\nsouffrance. Quand vous regardez ce qui se passe \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 311.34, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9tranger \u2013 Emmanuel Macron parle de mani\u00e8re tr\u00e8s\u00a0\npompeuse d'un mod\u00e8le fran\u00e7ais de la fin de vie,\u00a0\u00a0", "start": 314.34, "duration": 3.42}, {"text": "moi je ne sais pas o\u00f9 est le mod\u00e8le fran\u00e7ais de\u00a0\nla fin de vie, je ne sais pas exactement ce que\u00a0\u00a0", "start": 317.76, "duration": 2.46}, {"text": "\u00e7a veut dire \u2013, je vois qu'il y a deux mod\u00e8les\u00a0\npossibles : soit effectivement, \u00e0 quelqu'un qui\u00a0\u00a0", "start": 320.22, "duration": 4.32}, {"text": "souffre, on r\u00e9pond en venant soigner sa souffrance\u00a0\n; et aujourd'hui on a les moyens de soulager la\u00a0\u00a0", "start": 324.54, "duration": 5.58}, {"text": "souffrance. Soit on y r\u00e9pond effectivement en\u00a0\nlui proposant la mort, et quand c'est le cas,\u00a0\u00a0", "start": 330.12, "duration": 4.08}, {"text": "on voit tr\u00e8s bien \u00e0 quel point tous les garde-fous\u00a0\ndisparaissent. Regardez en Belgique par exemple,\u00a0\u00a0", "start": 334.2, "duration": 3.3}, {"text": "un pays que je fr\u00e9quente r\u00e9guli\u00e8rement maintenant\u00a0\npour le Parlement europ\u00e9en. En Belgique,\u00a0\u00a0", "start": 337.5, "duration": 3.78}, {"text": "il y a quelques semaines, une jeune qui avait \u00e9t\u00e9\u00a0\nindirectement victime des attentats de Bruxelles,\u00a0\u00a0", "start": 341.28, "duration": 5.1}, {"text": "qui en \u00e9tait sortie avec une d\u00e9pression chronique,\u00a0\na \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9e \u00e0 une euthanasie \u2013 c'est \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 346.38, "duration": 6.72}, {"text": "dire que fondamentalement, vous parlez de la\u00a0\nsouffrance mais encore une fois la question...\u00a0", "start": 353.1, "duration": 2.58}, {"text": "- Ce cas-l\u00e0 a \u00e9t\u00e9 exclu de la Convention citoyenne\n- Mais pourquoi l'est-il, du coup ? Parce que si\u00a0\u00a0", "start": 355.68, "duration": 6.36}, {"text": "la souffrance peut l\u00e9gitimer le fait qu'on tue\u00a0\nquelqu'un pour son bien, alors dans ce cas je ne\u00a0\u00a0", "start": 362.04, "duration": 5.52}, {"text": "vois pas au nom de quoi on dit non \u00e0 cette jeune\u00a0\nfille. Et moi je crois qu'il faut non pas dire\u00a0\u00a0", "start": 367.56, "duration": 3.72}, {"text": "non \u00e0 cette jeune fille, non pas non plus finir le\u00a0\ntravail des terroristes qui ont essay\u00e9 de la tuer,\u00a0\u00a0", "start": 371.28, "duration": 4.14}, {"text": "notre travail \u00e0 nous, c'est de faire en sorte\u00a0\nque cette jeune fille qui \u00e9tait manifestement\u00a0\u00a0", "start": 375.42, "duration": 4.38}, {"text": "mal suivie, mal soign\u00e9e, puisse \u00eatre de\u00a0\nnouveau entour\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 tout enti\u00e8re.", "start": 379.8, "duration": 5.34}]}