{"label": "droite", "transcript": [{"text": "sur rmc rmc story les grandes gueules", "start": 0.209, "duration": 4.331}, {"text": "avec aujourd'hui jacques mailhot le", "start": 3.25, "duration": 2.31}, {"text": "fondateur du voyagiste nouvelles", "start": 4.54, "duration": 2.64}, {"text": "fronti\u00e8res nous sommes avec maxim biller", "start": 5.56, "duration": 2.94}, {"text": "d'eau qui est \u00e9tudiant en histoire et", "start": 7.18, "duration": 3.18}, {"text": "david dickens directeur marketing du", "start": 8.5, "duration": 4.95}, {"text": "cirque ph\u00e9nix djg qui vous redonne la", "start": 10.36, "duration": 5.34}, {"text": "parole tout \u00e0 l'heure \u00e0 11h45 au moment", "start": 13.45, "duration": 4.11}, {"text": "du gg o\u00f9 on va reparler notamment de", "start": 15.7, "duration": 4.11}, {"text": "nicolas sarkozy avec maxime et de", "start": 17.56, "duration": 4.35}, {"text": "l'eurovision avec david", "start": 19.81, "duration": 4.35}, {"text": "entre autres sujets bien s\u00fbr c'est", "start": 21.91, "duration": 6.63}, {"text": "l'heure du grand oral le grand oral des", "start": 24.16, "duration": 5.42}, {"text": "grandes gueules", "start": 28.54, "duration": 6.33}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier mais l'ami t\u00eate t\u00eate de", "start": 29.58, "duration": 6.67}, {"text": "liste les r\u00e9publicains merci d'avoir", "start": 34.87, "duration": 3.86}, {"text": "spontan\u00e9ment r\u00e9pondu \u00e0 notre invitation", "start": 36.25, "duration": 5.22}, {"text": "et immense joie d'\u00eatre ici mais", "start": 38.73, "duration": 4.47}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bien que c'est la droite", "start": 41.47, "duration": 4.02}, {"text": "trocad\u00e9ro que l'on re\u00e7oit aujourd'hui", "start": 43.2, "duration": 4.21}, {"text": "droite cadero c'est une expression", "start": 45.49, "duration": 3.63}, {"text": "utilis\u00e9e par edouard philippe et les", "start": 47.41, "duration": 2.82}, {"text": "ministres de droite du gouvernement", "start": 49.12, "duration": 3.24}, {"text": "philippe je pense notamment \u00e0 franck", "start": 50.23, "duration": 3.54}, {"text": "riester qui expliquait que la droite", "start": 52.36, "duration": 3.24}, {"text": "trocad\u00e9ro que vous repr\u00e9senterez", "start": 53.77, "duration": 3.96}, {"text": "peut-\u00eatre c'est la droite repli\u00e9e sur", "start": 55.6, "duration": 4.62}, {"text": "elle-m\u00eame conservatrice \u00e7a veut pas dire", "start": 57.73, "duration": 3.72}, {"text": "grand chose au fond \u00e7a veut simplement", "start": 60.22, "duration": 2.66}, {"text": "dire que ces gens l\u00e0 malheureusement", "start": 61.45, "duration": 3.81}, {"text": "font la politique exactement inverse de", "start": 62.88, "duration": 4.3}, {"text": "celle qu'ils avaient dit d\u00e9fendre toute", "start": 65.26, "duration": 3.96}, {"text": "leur vie et que aujourd'hui ils s'en", "start": 67.18, "duration": 3.33}, {"text": "prennent \u00e0 une famille politique qui a", "start": 69.22, "duration": 2.91}, {"text": "l'audace d'\u00eatre rest\u00e9 fid\u00e8le \u00e0 ses", "start": 70.51, "duration": 3.75}, {"text": "convictions \u00e0 son projet et \u00e0 ses", "start": 72.13, "duration": 2.61}, {"text": "\u00e9lecteurs", "start": 74.26, "duration": 3.06}, {"text": "apr\u00e8s tout si \u00e7a leur d\u00e9pla\u00eet mois pour", "start": 74.74, "duration": 4.5}, {"text": "le coup \u00e7a ne me d\u00e9pla\u00eet pas donc vous", "start": 77.32, "duration": 4.32}, {"text": "l'assumez ce terme de droite trocad\u00e9ro", "start": 79.24, "duration": 4.29}, {"text": "le trocad\u00e9ro cdh meeting de fran\u00e7ois", "start": 81.64, "duration": 2.49}, {"text": "fillon", "start": 83.53, "duration": 4.5}, {"text": "sous la pluie le candidat mise en examen", "start": 84.13, "duration": 6.57}, {"text": "qui ne renonce pas moi j'assume qu'on", "start": 88.03, "duration": 4.53}, {"text": "est effectivement la liste de droite de", "start": 90.7, "duration": 3.09}, {"text": "cette \u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 92.56, "duration": 3.96}, {"text": "la seule en fait donc donc effectivement", "start": 93.79, "duration": 5.55}, {"text": "si \u00e7a leur d\u00e9pla\u00eet de le reconna\u00eetre au", "start": 96.52, "duration": 4.529}, {"text": "fond peut-\u00eatre chacun fait ses choix moi", "start": 99.34, "duration": 3.0}, {"text": "j'ai toujours aim\u00e9 le pluralisme mais", "start": 101.049, "duration": 2.25}, {"text": "j'ai toujours respect\u00e9 toutes les", "start": 102.34, "duration": 2.88}, {"text": "convictions la mani\u00e8re dont on s'engage", "start": 103.299, "duration": 3.211}, {"text": "dans le d\u00e9bat d\u00e9mocratique appartient \u00e0", "start": 105.22, "duration": 3.57}, {"text": "chacun je regrette simplement qu'on s'en", "start": 106.51, "duration": 3.48}, {"text": "prennent aujourd'hui \u00e0 nous alors que", "start": 108.79, "duration": 2.85}, {"text": "nous on a simplement eu l'audace on a", "start": 109.99, "duration": 3.419}, {"text": "simplement eu le courage peut-\u00eatre s'il", "start": 111.64, "duration": 3.36}, {"text": "faut bien le dire de rester fid\u00e8le \u00e0 ce", "start": 113.409, "duration": 3.6}, {"text": "qu'on avait d\u00e9fendu par exemple en 2010", "start": 115.0, "duration": 3.27}, {"text": "est par exemple aussi au cours des", "start": 117.009, "duration": 2.241}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 118.27, "duration": 2.97}, {"text": "c'est peut-\u00eatre une nouveaut\u00e9 en", "start": 119.25, "duration": 3.25}, {"text": "policier le reste est clair sur ses", "start": 121.24, "duration": 3.059}, {"text": "convictions et fendue en 2017 c'est", "start": 122.5, "duration": 3.9}, {"text": "quelle valeur qui \u00e9tait d\u00e9fendue en 2017", "start": 124.299, "duration": 3.301}, {"text": "c'\u00e9tait d'abord un vrai projet pour", "start": 126.4, "duration": 3.059}, {"text": "sortir la france de la crise dans", "start": 127.6, "duration": 3.12}, {"text": "laquelle il est aujourd'hui", "start": 129.459, "duration": 2.641}, {"text": "et de fait rien n'a \u00e9t\u00e9 fait pour", "start": 130.72, "duration": 3.57}, {"text": "permettre de r\u00e9soudre les grands", "start": 132.1, "duration": 3.84}, {"text": "probl\u00e8mes de notre pays est aujourd'hui", "start": 134.29, "duration": 3.48}, {"text": "ce ministre l\u00e0 qui viennent", "start": 135.94, "duration": 2.88}, {"text": "effectivement d'une famille politique", "start": 137.77, "duration": 3.03}, {"text": "qui d\u00e9fend des en 2017 et certains", "start": 138.82, "duration": 4.02}, {"text": "d'entre eux le d\u00e9fendez avec nous il est", "start": 140.8, "duration": 3.24}, {"text": "qu'il \u00e9tait temps enfin de faire des", "start": 142.84, "duration": 3.0}, {"text": "choix courageux ce ministre l\u00e0 sont au", "start": 144.04, "duration": 3.24}, {"text": "service d'une politique qui ressemble \u00e0", "start": 145.84, "duration": 2.76}, {"text": "celle de la gauche classique en fait en", "start": 147.28, "duration": 3.0}, {"text": "un jour du scrutin europ\u00e9en", "start": 148.6, "duration": 4.82}, {"text": "on voit bien que ya un match qui s'est", "start": 150.28, "duration": 6.6}, {"text": "install\u00e9 entre d'un c\u00f4t\u00e9 les maquereaux", "start": 153.42, "duration": 5.02}, {"text": "nist la r\u00e9publique en marche intel et", "start": 156.88, "duration": 3.6}, {"text": "l'oiseau et de l'autre leur assembl\u00e9e", "start": 158.44, "duration": 4.8}, {"text": "nationale port\u00e9 par marine le pen et", "start": 160.48, "duration": 4.05}, {"text": "jordan bardella comment existait", "start": 163.24, "duration": 3.69}, {"text": "finalement dans ce match mais nous \u00e7a", "start": 164.53, "duration": 3.42}, {"text": "fait trois mois qu'on fait campagne", "start": 166.93, "duration": 2.61}, {"text": "d'abord avec l\u00e0 aussi grande originalit\u00e9", "start": 167.95, "duration": 3.78}, {"text": "avec un programme on a une vision pour", "start": 169.54, "duration": 3.96}, {"text": "l'europe et on croit que ce d\u00e9bat il", "start": 171.73, "duration": 3.21}, {"text": "devrait pas se r\u00e9duire \u00e0 une sorte de", "start": 173.5, "duration": 2.76}, {"text": "r\u00e9p\u00e9tition du deuxi\u00e8me tour de la", "start": 174.94, "duration": 1.95}, {"text": "pr\u00e9sidentielle", "start": 176.26, "duration": 2.19}, {"text": "ce deuxi\u00e8me tour un peu d\u00e9sesp\u00e9rant", "start": 176.89, "duration": 3.0}, {"text": "parce qu'en fait il ne pr\u00e9sente aucune", "start": 178.45, "duration": 3.18}, {"text": "alternative r\u00e9elle \u00e9videmment que", "start": 179.89, "duration": 3.24}, {"text": "monsieur macron utilisent cette mise en", "start": 181.63, "duration": 3.0}, {"text": "sc\u00e8ne parce que monsieur macron c'est", "start": 183.13, "duration": 2.94}, {"text": "que la seule personne qui peut le sauver", "start": 184.63, "duration": 3.78}, {"text": "dans trois ans c'est marine le pen \u00e0 des", "start": 186.07, "duration": 3.389}, {"text": "dons qu'ils voudraient enfermer la", "start": 188.41, "duration": 3.63}, {"text": "france dans cette esp\u00e8ce de duos avec", "start": 189.459, "duration": 5.191}, {"text": "madame le pen en alter ego dont chacun", "start": 192.04, "duration": 4.11}, {"text": "voit qu'au fond elle n'est pas cr\u00e9dible", "start": 194.65, "duration": 3.57}, {"text": "pour assumer les responsabilit\u00e9s pour", "start": 196.15, "duration": 4.29}, {"text": "pouvoir prendre le pouvoir et par", "start": 198.22, "duration": 4.83}, {"text": "cons\u00e9quent la strat\u00e9gie de monsieur m'a", "start": 200.44, "duration": 3.99}, {"text": "compte depuis le d\u00e9but c'est de dire", "start": 203.05, "duration": 2.969}, {"text": "c'est soit moi soit le chaos mais \u00e7a", "start": 204.43, "duration": 2.55}, {"text": "fait pas une politique", "start": 206.019, "duration": 2.791}, {"text": "\u00e7a fait pas un vrai choix pour les", "start": 206.98, "duration": 3.36}, {"text": "fran\u00e7ais emmanuel macron il a commenc\u00e9", "start": 208.81, "duration": 2.58}, {"text": "cette campagne en faisant un clip vid\u00e9o", "start": 210.34, "duration": 2.25}, {"text": "dans lequel il disait aux fran\u00e7ais", "start": 211.39, "duration": 2.849}, {"text": "litt\u00e9ralement c'\u00e9tait la premi\u00e8re phrase", "start": 212.59, "duration": 3.24}, {"text": "du clip vous n'avez pas le choix", "start": 214.239, "duration": 2.611}, {"text": "eh bien nous nous disons aux fran\u00e7ais", "start": 215.83, "duration": 3.09}, {"text": "bien s\u00fbr que si c'est le cas quelle est", "start": 216.85, "duration": 3.03}, {"text": "la d\u00e9mocratie qu'est ce que vous", "start": 218.92, "duration": 2.87}, {"text": "proposez vous entre d'un c\u00f4t\u00e9 finalement", "start": 219.88, "duration": 4.859}, {"text": "ce qui symbolise les progressistes pro", "start": 221.79, "duration": 5.14}, {"text": "europ\u00e9en c'est-\u00e0-dire la liste de", "start": 224.739, "duration": 3.271}, {"text": "nathalie loiseau et puis de l'autre", "start": 226.93, "duration": 2.94}, {"text": "plut\u00f4t le nationalisme", "start": 228.01, "duration": 3.69}, {"text": "qu'est ce que vous proposez enfin est la", "start": 229.87, "duration": 2.91}, {"text": "vraie question c'est pas dette pour", "start": 231.7, "duration": 2.19}, {"text": "l'europe la vraie question c'est savoir", "start": 232.78, "duration": 2.85}, {"text": "quelle europe on veut si monsieur macro", "start": 233.89, "duration": 2.879}, {"text": "on dit qu'il est pour l'europe en fait", "start": 235.63, "duration": 2.639}, {"text": "il est pour toutes cette europe qui ne", "start": 236.769, "duration": 2.911}, {"text": "marche pas aujourd'hui mais c'est votre", "start": 238.269, "duration": 3.661}, {"text": "europe aussi au parlement europ\u00e9en c'est", "start": 239.68, "duration": 3.809}, {"text": "la droite qui est majoritaire c'est le", "start": 241.93, "duration": 3.36}, {"text": "ppe alors que finalement c'est l'europe", "start": 243.489, "duration": 3.391}, {"text": "c'est la v\u00f4tre c'est celle de vos amis", "start": 245.29, "duration": 2.97}, {"text": "la droite elle est majoritaire pas tout", "start": 246.88, "duration": 2.609}, {"text": "seul r 20 elle est un groupe important", "start": 248.26, "duration": 2.91}, {"text": "du parlement europ\u00e9en mais le parlement", "start": 249.489, "duration": 2.97}, {"text": "europ\u00e9en s'est pas le seul organe qui", "start": 251.17, "duration": 2.069}, {"text": "fait avancer l'europe", "start": 252.459, "duration": 2.161}, {"text": "moi je suis l\u00e0 pour dire tr\u00e8s clairement", "start": 253.239, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9videmment il ya des choses qui n'ont", "start": 254.62, "duration": 2.52}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 bien fait", "start": 256.239, "duration": 3.06}, {"text": "y compris par notre famille politique et", "start": 257.14, "duration": 3.81}, {"text": "on est l\u00e0 pour \u00e9crire une nouvelle page", "start": 259.299, "duration": 3.721}, {"text": "de cette histoire mais il faut tirer les", "start": 260.95, "duration": 3.21}, {"text": "enseignements de ce qui n'a pas march\u00e9", "start": 263.02, "duration": 2.73}, {"text": "et quand aujourd'hui emmanuel macron", "start": 264.16, "duration": 3.0}, {"text": "nous propose de faire plus", "start": 265.75, "duration": 2.79}, {"text": "d'\u00e9largissement de l'europe", "start": 267.16, "duration": 2.82}, {"text": "quand emmanuel macron nous propose de", "start": 268.54, "duration": 3.21}, {"text": "cr\u00e9er dans une seule lettre plusieurs", "start": 269.98, "duration": 3.93}, {"text": "comit\u00e9s commissions agence banques", "start": 271.75, "duration": 3.96}, {"text": "institutions suppl\u00e9mentaire quand", "start": 273.91, "duration": 3.69}, {"text": "emmanuel macron nous propose de d\u00e9penser", "start": 275.71, "duration": 3.36}, {"text": "de plus en plus d'argent public c'est", "start": 277.6, "duration": 3.44}, {"text": "quand m\u00eame le premier", "start": 279.07, "duration": 4.86}, {"text": "la premi\u00e8re formule qui vient dans cette", "start": 281.04, "duration": 5.5}, {"text": "expression de du programme des macros il", "start": 283.93, "duration": 3.87}, {"text": "faut cr\u00e9er une banque du climat et on va", "start": 286.54, "duration": 2.97}, {"text": "d\u00e9penser 1000 milliards d'euros bon ben", "start": 287.8, "duration": 3.45}, {"text": "voil\u00e0 c'est typiquement une politique", "start": 289.51, "duration": 2.64}, {"text": "classique de la gauche", "start": 291.25, "duration": 2.43}, {"text": "c'est cette politique qui ne fonctionne", "start": 292.15, "duration": 2.91}, {"text": "pas qui ne r\u00e9sout pas les probl\u00e8mes et", "start": 293.68, "duration": 3.09}, {"text": "nous sommes venus avec un projet ou une", "start": 295.06, "duration": 3.45}, {"text": "autre europe pour refonder l'europe pour", "start": 296.77, "duration": 2.52}, {"text": "faire en sorte qu'elles prennent en", "start": 298.51, "duration": 1.89}, {"text": "compte par exemple la pr\u00e9occupation", "start": 299.29, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e9cologique mais en r\u00e9inventant une", "start": 300.4, "duration": 3.3}, {"text": "mondialisation plus \u00e9quilibr\u00e9e parce que", "start": 302.23, "duration": 2.61}, {"text": "c'est comme \u00e7a qu'on a re\u00e7ues rappeler", "start": 303.7, "duration": 2.43}, {"text": "d'\u00eatre lisse toutes les t\u00eates de liste", "start": 304.84, "duration": 2.82}, {"text": "arrive ici en disant on vient avec un", "start": 306.13, "duration": 3.51}, {"text": "projet qui propose de refonder l'europe", "start": 307.66, "duration": 3.06}, {"text": "une autre vision de l'europe vous le dit", "start": 309.64, "duration": 2.61}, {"text": "tout cela rentre dans le d\u00e9tail c'est \u00e7a", "start": 310.72, "duration": 3.06}, {"text": "parlons du fond des sujets et moi ce qui", "start": 312.25, "duration": 2.67}, {"text": "me d\u00e9sesp\u00e8re je vous le dis tr\u00e8s apr\u00e8s", "start": 313.78, "duration": 2.13}, {"text": "on va rentrer dans le temps le dans le", "start": 314.92, "duration": 2.49}, {"text": "conflit mais ce qui me d\u00e9sesp\u00e8re un peu", "start": 315.91, "duration": 2.94}, {"text": "c'est qu'aujourd'hui tout se passe comme", "start": 317.41, "duration": 3.78}, {"text": "si effectivement le seul match c'\u00e9tait", "start": 318.85, "duration": 4.98}, {"text": "entre populiste et progressistes comme", "start": 321.19, "duration": 3.99}, {"text": "si le seul sujet c'\u00e9tait savoir qui va", "start": 323.83, "duration": 2.61}, {"text": "arriver premier entre monsieur macro m", "start": 325.18, "duration": 3.48}, {"text": "le pen on \u00e0 l'\u00e9lection europ\u00e9enne la", "start": 326.44, "duration": 3.84}, {"text": "plus importante depuis le d\u00e9but du", "start": 328.66, "duration": 2.85}, {"text": "projet europ\u00e9en parce que l'europe est \u00e0", "start": 330.28, "duration": 2.43}, {"text": "un tournant de son histoire", "start": 331.51, "duration": 2.22}, {"text": "on devrait parler de la question", "start": 332.71, "duration": 2.7}, {"text": "migratoire on devrait parler de la", "start": 333.73, "duration": 2.91}, {"text": "question \u00e9cologique andr\u00e9 parler de la", "start": 335.41, "duration": 2.55}, {"text": "question \u00e9conomique et commerciale on", "start": 336.64, "duration": 2.85}, {"text": "parle plus de rien de tout \u00e7a on parle", "start": 337.96, "duration": 2.7}, {"text": "plus que de savoir si ces mages madame", "start": 339.49, "duration": 2.25}, {"text": "l'oiseau monsieur varela qui va arriver", "start": 340.66, "duration": 3.09}, {"text": "en alors question david pas de david", "start": 341.74, "duration": 3.63}, {"text": "avait demand\u00e9 juste un bonjour donc", "start": 343.75, "duration": 3.06}, {"text": "bonjour que vous inscrivez vous l'avez", "start": 345.37, "duration": 2.85}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e0 deux reprises dans une filiation", "start": 346.81, "duration": 4.89}, {"text": "de ce qu'\u00e9tait de 2017 et de ce qui", "start": 348.22, "duration": 6.15}, {"text": "\u00e9tait probablement l'ump moi j'\u00e9tais un", "start": 351.7, "duration": 5.4}, {"text": "soutien de l'ump et j'en suis parti \u00e0", "start": 354.37, "duration": 4.17}, {"text": "parce que j'ai trouv\u00e9 qu'il y avait une", "start": 357.1, "duration": 2.91}, {"text": "rupture avec ses valeurs et cette", "start": 358.54, "duration": 3.14}, {"text": "rupture \u00e9tait port\u00e9 par laurent wauquiez", "start": 360.01, "duration": 4.02}, {"text": "aujourd'hui vous avez un parcours \u00e0 peu", "start": 361.68, "duration": 4.21}, {"text": "pr\u00e8s similaire lyc\u00e9e henri iv normale", "start": 364.03, "duration": 5.34}, {"text": "sup et des profils assez assez classique", "start": 365.89, "duration": 5.85}, {"text": "et je voulais savoir si vous avez per\u00e7u", "start": 369.37, "duration": 4.2}, {"text": "justement cette rupture qui avait avec", "start": 371.74, "duration": 3.51}, {"text": "mes valeurs port\u00e9es par laurent wauquiez", "start": 373.57, "duration": 3.66}, {"text": "par rapport \u00e0 celle que des gens comme", "start": 375.25, "duration": 4.79}, {"text": "moi regrette de l'\u00e9poque de l'ump", "start": 377.23, "duration": 4.71}, {"text": "qu'est-ce qui vous qu'est ce qui vous", "start": 380.04, "duration": 3.04}, {"text": "permet de dire qu'il ya eu une rupture", "start": 381.94, "duration": 2.97}, {"text": "c'est un sentiment que je sentirai", "start": 383.08, "duration": 4.38}, {"text": "partager comme et d'amis sur bois par", "start": 384.91, "duration": 4.2}, {"text": "exemple sur", "start": 387.46, "duration": 4.33}, {"text": "le discours par rapport \u00e0 l'immigration", "start": 389.11, "duration": 7.09}, {"text": "ce c\u00f4t\u00e9 ce c\u00f4t\u00e9 don sinon qu'on allait", "start": 391.79, "duration": 6.42}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9rer les voix du front national", "start": 396.2, "duration": 3.18}, {"text": "il ya beaucoup de gens qui se sont", "start": 398.21, "duration": 3.69}, {"text": "positionn\u00e9s comme \u00e7a on a fait en effet", "start": 399.38, "duration": 3.96}, {"text": "vous vous en souvenez exactement le m\u00eame", "start": 401.9, "duration": 2.82}, {"text": "reproche \u00e0 nicolas sarkozy quand m\u00eame", "start": 403.34, "duration": 6.57}, {"text": "mais je vous dis vous \u00e9tiez \u00e0 l'ump puis", "start": 404.72, "duration": 11.4}, {"text": "aujourd'hui \u00e9taient en rupture et qui je", "start": 409.91, "duration": 7.2}, {"text": "veux dire une chose toute simple", "start": 416.12, "duration": 2.1}, {"text": "d'abord je me suis engag\u00e9 dans cette", "start": 417.11, "duration": 2.88}, {"text": "campagne europ\u00e9enne parce que il y avait", "start": 418.22, "duration": 3.66}, {"text": "un projet clair et un projet fort et oui", "start": 419.99, "duration": 3.21}, {"text": "c'est vrai aujourd'hui il ya une", "start": 421.88, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9fiance qui monte partout en france je", "start": 423.2, "duration": 2.61}, {"text": "le vois depuis le d\u00e9but de cette", "start": 424.64, "duration": 2.43}, {"text": "campagne tous les jours sur le terrain", "start": 425.81, "duration": 2.55}, {"text": "et oui c'est vrai par exemple sur la", "start": 427.07, "duration": 2.88}, {"text": "question migratoire les fran\u00e7ais ont le", "start": 428.36, "duration": 2.94}, {"text": "sentiment qu'aujourd'hui on est condamn\u00e9", "start": 429.95, "duration": 2.28}, {"text": "\u00e0 une forme d'impuissance", "start": 431.3, "duration": 2.85}, {"text": "emmanuel macron nous dit tr\u00e8s bien on va", "start": 432.23, "duration": 3.81}, {"text": "g\u00e9rer l'impuissance on va se r\u00e9partir", "start": 434.15, "duration": 4.2}, {"text": "les flux d'immigration qui arrive en", "start": 436.04, "duration": 3.75}, {"text": "europe entre les pays europ\u00e9ens", "start": 438.35, "duration": 3.24}, {"text": "mais nous on dit qu \u00e9videmment il faut", "start": 439.79, "duration": 3.36}, {"text": "ma\u00eetriser nos fronti\u00e8res c'est ce que", "start": 441.59, "duration": 3.87}, {"text": "disait d\u00e9j\u00e0 nicolas sarkozy les fronts", "start": 443.15, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e7a veut dire qu'il faut une vraie", "start": 445.46, "duration": 2.52}, {"text": "strat\u00e9gie europ\u00e9enne contrairement \u00e0 ce", "start": 446.51, "duration": 2.67}, {"text": "que pense le rassemblement national", "start": 447.98, "duration": 2.97}, {"text": "il faut une vraie strat\u00e9gie en europe", "start": 449.18, "duration": 3.63}, {"text": "pour ma\u00eetriser ensemble vont les", "start": 450.95, "duration": 3.09}, {"text": "fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de l'europe et", "start": 452.81, "duration": 2.49}, {"text": "pour permettre ensuite \u00e0 chaque pays", "start": 454.04, "duration": 3.9}, {"text": "d'avoir sa promesse politique \u00e7a veut", "start": 455.3, "duration": 3.66}, {"text": "dire qu'on veut dire des choses tr\u00e8s", "start": 457.94, "duration": 1.98}, {"text": "concluant \u00e7a veut dire qu'il faut", "start": 458.96, "duration": 2.67}, {"text": "renforcer l' agence frontex leur", "start": 459.92, "duration": 2.88}, {"text": "alliance nationale a vot\u00e9 contre", "start": 461.63, "duration": 2.7}, {"text": "\u00e7a veut dire c'est sa fille c'est ce que", "start": 462.8, "duration": 3.27}, {"text": "dira la r\u00e9publique en marche bien la", "start": 464.33, "duration": 2.73}, {"text": "version l\u00e0 il ya une diff\u00e9rence majeure", "start": 466.07, "duration": 2.22}, {"text": "entre nommer la r\u00e9publique en marche", "start": 467.06, "duration": 4.26}, {"text": "c'est que nous nous disons que on doit", "start": 468.29, "duration": 5.85}, {"text": "demander l'entr\u00e9e en europe avant d'y", "start": 471.32, "duration": 4.92}, {"text": "\u00eatre arriv\u00e9 aujourd'hui le grand drame", "start": 474.14, "duration": 3.99}, {"text": "de nos f\u00eates pr\u00eat\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9rieur de", "start": 476.24, "duration": 3.03}, {"text": "l'union europ\u00e9enne elle doit \u00eatre", "start": 478.13, "duration": 2.88}, {"text": "trait\u00e9e dans les pays par o\u00f9 vous passez", "start": 479.27, "duration": 2.88}, {"text": "quand vous quittez votre pays et qu'il", "start": 481.01, "duration": 2.13}, {"text": "est en guerre vous n'arrivez jamais", "start": 482.15, "duration": 2.31}, {"text": "directement \u00e0 paris \u00e0 l'ext\u00e9rieur de", "start": 483.14, "duration": 2.88}, {"text": "l'union europ\u00e9enne en effet parce que si", "start": 484.46, "duration": 3.66}, {"text": "on ne le fait pas on continuera de voir", "start": 486.02, "duration": 3.3}, {"text": "des drames en mer m\u00e9diterran\u00e9e", "start": 488.12, "duration": 2.13}, {"text": "qu'est-ce qui fait ces drames", "start": 489.32, "duration": 1.74}, {"text": "aujourd'hui qu'est-ce qui fait le", "start": 490.25, "duration": 2.4}, {"text": "business des passeurs c'est le sentiment", "start": 491.06, "duration": 3.09}, {"text": "de cette impuissance qui fait que si", "start": 492.65, "duration": 2.94}, {"text": "vous arrivez \u00e0 mettre le pied en europe", "start": 494.15, "duration": 2.7}, {"text": "vous avez toutes les chances d'y rester", "start": 495.59, "duration": 3.24}, {"text": "durablement tant qu'on aura cette", "start": 496.85, "duration": 3.99}, {"text": "\u00e9quation de l'impuissance que nous avons", "start": 498.83, "duration": 3.57}, {"text": "et que nous subissons aujourd'hui on", "start": 500.84, "duration": 3.66}, {"text": "continuera d'inciter \u00e0 ces d\u00e9parts et \u00e0", "start": 502.4, "duration": 3.42}, {"text": "ce flux migratoires et on continuera", "start": 504.5, "duration": 3.06}, {"text": "effectivement de nourrir les passeurs et", "start": 505.82, "duration": 4.22}, {"text": "d'endeuiller la m\u00e9diterran\u00e9e possible", "start": 507.56, "duration": 11.15}, {"text": "sa demande d'asile des conflits vous", "start": 510.04, "duration": 11.31}, {"text": "quittez pays en guerre vous n'arrivez", "start": 518.71, "duration": 4.35}, {"text": "jamais directement \u00e0 paris vous passez", "start": 521.35, "duration": 4.74}, {"text": "par la raison non mais m\u00eame bien avant", "start": 523.06, "duration": 4.98}, {"text": "par d'autres pays que des pays europ\u00e9ens", "start": 526.09, "duration": 3.69}, {"text": "et qui sont des pays qui sont s\u00fbrs", "start": 528.04, "duration": 2.79}, {"text": "qu'ils sont stables dans lesquelles vous", "start": 529.78, "duration": 2.07}, {"text": "devriez pouvoir faire une demande", "start": 530.83, "duration": 2.4}, {"text": "d'asile \u00e0 laquelle on r\u00e9pondrait", "start": 531.85, "duration": 3.3}, {"text": "rapidement et alors l\u00e0 pour le coup si", "start": 533.23, "duration": 3.03}, {"text": "vous \u00eates \u00e9ligible \u00e0 l'asile vous", "start": 535.15, "duration": 2.82}, {"text": "rentrerez de fa\u00e7on s\u00fbre en europe mais", "start": 536.26, "duration": 3.12}, {"text": "si vous n'y \u00eates pas \u00e9ligibles et c'est", "start": 537.97, "duration": 2.58}, {"text": "le cas d'une immense majorit\u00e9 de ceux", "start": 539.38, "duration": 2.34}, {"text": "qui rentrent aujourd'hui en europe", "start": 540.55, "duration": 2.52}, {"text": "alors vous devriez savoir que vous ne", "start": 541.72, "duration": 3.33}, {"text": "pouvez pas rentrer et dire cela c'est", "start": 543.07, "duration": 3.0}, {"text": "pas courir derri\u00e8re les voies du", "start": 545.05, "duration": 2.94}, {"text": "rassemblement national c'est mettre fin", "start": 546.07, "duration": 3.27}, {"text": "\u00e0 une impuissance qui c'est vrai", "start": 547.99, "duration": 3.15}, {"text": "aujourd'hui fait monter des gens qui", "start": 549.34, "duration": 3.45}, {"text": "prosp\u00e8re sur la col\u00e8re sans apporter de", "start": 551.14, "duration": 2.55}, {"text": "r\u00e9ponses l'immigration vous \u00eates", "start": 552.79, "duration": 2.58}, {"text": "d'accord avec donald trump qui veut une", "start": 553.69, "duration": 2.72}, {"text": "immigration au m\u00e9rite", "start": 555.37, "duration": 3.0}, {"text": "il faut entre les cas que l'immigration", "start": 556.41, "duration": 4.0}, {"text": "soit ma\u00eetris\u00e9 s'est pas seulement une", "start": 558.37, "duration": 2.73}, {"text": "question m\u00e9rite", "start": 560.41, "duration": 2.31}, {"text": "est ce que moi je croise jamais lui dit", "start": 561.1, "duration": 2.94}, {"text": "ville veut une immigration m\u00e9rite il", "start": 562.72, "duration": 4.05}, {"text": "veut dit moi je veux pouvoir prendre", "start": 564.04, "duration": 5.73}, {"text": "avec moi aux \u00e9tats unis un futur g\u00e9nie", "start": 566.77, "duration": 5.19}, {"text": "un futur voil\u00e0 il s'inspire d'ailleurs", "start": 569.77, "duration": 4.59}, {"text": "de ce qui se passe au canada voil\u00e0 avec", "start": 571.96, "duration": 3.75}, {"text": "des cottages les converse des quotas au", "start": 574.36, "duration": 1.8}, {"text": "m\u00e9rite", "start": 575.71, "duration": 2.94}, {"text": "en fait il y aurait une forme de cynisme", "start": 576.16, "duration": 5.04}, {"text": "absolu qui consisterait \u00e0 priver les", "start": 578.65, "duration": 4.2}, {"text": "pays ext\u00e9rieurs \u00e0 l'europe et notamment", "start": 581.2, "duration": 4.02}, {"text": "les pays d'afrique des forces vives qui", "start": 582.85, "duration": 4.05}, {"text": "pour elle est d\u00e9velopp\u00e9e et ce cynisme", "start": 585.22, "duration": 3.33}, {"text": "l\u00e0 malheureusement il a souvent \u00e9t\u00e9", "start": 586.9, "duration": 3.18}, {"text": "entretenue derri\u00e8re nos belles", "start": 588.55, "duration": 3.45}, {"text": "intentions quand on a dit on accueille", "start": 590.08, "duration": 4.2}, {"text": "je pense par exemple \u00e0 l'allemagne il y", "start": 592.0, "duration": 3.42}, {"text": "avait aussi le fait qu'on allait pouvoir", "start": 594.28, "duration": 2.46}, {"text": "trouver l\u00e0 une main d'oeuvre qui allait", "start": 595.42, "duration": 4.32}, {"text": "venir remplir des entreprises qui en", "start": 596.74, "duration": 3.66}, {"text": "avait bien besoin", "start": 599.74, "duration": 2.04}, {"text": "mais moi je crois que nous avons besoin", "start": 600.4, "duration": 2.94}, {"text": "que l'afrique se d\u00e9veloppe que nous", "start": 601.78, "duration": 2.49}, {"text": "avons besoin d'ailleurs c'est l'un des", "start": 603.34, "duration": 2.64}, {"text": "grands \u00e9checs de l'union europ\u00e9enne on a", "start": 604.27, "duration": 3.27}, {"text": "besoin de construire un vrai partenariat", "start": 605.98, "duration": 2.88}, {"text": "pour que l'afrique puisse se d\u00e9velopper", "start": 607.54, "duration": 2.91}, {"text": "c'est un d\u00e9fi majeur pour l' \u00e9quilibre", "start": 608.86, "duration": 2.79}, {"text": "de demain parce que le d\u00e9fi", "start": 610.45, "duration": 2.37}, {"text": "d\u00e9mographique de l'afrique il est pour", "start": 611.65, "duration": 2.46}, {"text": "demain on est content pour des m\u00e9decins", "start": 612.82, "duration": 2.79}, {"text": "\u00e9trangers pour travailler dans nos", "start": 614.11, "duration": 4.23}, {"text": "h\u00f4pitaux parce qu'on va la passer mais", "start": 615.61, "duration": 4.11}, {"text": "il faut qu'on forme nos m\u00e9decins et \u00e7a", "start": 618.34, "duration": 2.58}, {"text": "ce serait pas normal sur les sillons", "start": 619.72, "duration": 2.76}, {"text": "effectivement on en venait \u00e0 une", "start": 620.92, "duration": 3.06}, {"text": "immigration qui consistait \u00e0 vider de", "start": 622.48, "duration": 2.61}, {"text": "leurs forces vives des pays qui ont", "start": 623.98, "duration": 1.89}, {"text": "besoin de se d\u00e9velopper", "start": 625.09, "duration": 1.89}, {"text": "maintenant ce qui est s\u00fbr c'est", "start": 625.87, "duration": 2.88}, {"text": "qu'aujourd'hui il faut absolument que", "start": 626.98, "duration": 3.72}, {"text": "nous puissions ma\u00eetriser l'immigration", "start": 628.75, "duration": 4.05}, {"text": "si on ne le fait pas on va d\u00e9stabiliser", "start": 630.7, "duration": 3.72}, {"text": "nos soci\u00e9t\u00e9s plus encore et on va", "start": 632.8, "duration": 3.66}, {"text": "continuer de d\u00e9stabiliser notre relation", "start": 634.42, "duration": 2.97}, {"text": "avec le continent africain pour", "start": 636.46, "duration": 3.06}, {"text": "continuer \u00e0 parler d'immigration d\u00e9j\u00e0 je", "start": 637.39, "duration": 3.54}, {"text": "tiens \u00e0 vous dire que vous \u00eates un ovni", "start": 639.52, "duration": 3.24}, {"text": "quand on vous lit dans les livres vous", "start": 640.93, "duration": 3.15}, {"text": "avez une pens\u00e9e ce qui ces derniers", "start": 642.76, "duration": 3.45}, {"text": "temps politique \u00e9tait assez rare vous", "start": 644.08, "duration": 3.78}, {"text": "d\u00e9veloppez je trouve j'ai regard\u00e9", "start": 646.21, "duration": 3.06}, {"text": "quelques quelques meetings je pense que", "start": 647.86, "duration": 2.58}, {"text": "vous \u00eates le seul responsable politique", "start": 649.27, "duration": 3.0}, {"text": "capable de parler de la d\u00e9mocratie", "start": 650.44, "duration": 3.63}, {"text": "ath\u00e9nienne sans qu'il y ait de brouhaha", "start": 652.27, "duration": 3.78}, {"text": "dans la salle et et pour \u00e7a je trouve \u00e7a", "start": 654.07, "duration": 3.66}, {"text": "assez int\u00e9ressant mais pour terminer sur", "start": 656.05, "duration": 3.0}, {"text": "l'immigration est-ce que c'est coh\u00e9rent", "start": 657.73, "duration": 2.76}, {"text": "de d\u00e9fendre la volont\u00e9 d'une immigration", "start": 659.05, "duration": 3.36}, {"text": "ma\u00eetris\u00e9e quand par exemple 18 avril", "start": 660.49, "duration": 3.27}, {"text": "dernier votre famille politique ainsi", "start": 662.41, "duration": 3.66}, {"text": "que celle avec qui vous allez vous allez", "start": 663.76, "duration": 5.22}, {"text": "faire une coalition le ppe notamment \u00e0", "start": 666.07, "duration": 4.41}, {"text": "voter \u00e0 l'exception de nadine morano", "start": 668.98, "duration": 3.2}, {"text": "pour le pacte de marrakech", "start": 670.48, "duration": 4.65}, {"text": "mais c'est faux non vous n'avez pas vot\u00e9", "start": 672.18, "duration": 4.99}, {"text": "le 13 mars un amendement de marie-anne", "start": 675.13, "duration": 3.899}, {"text": "dali qui en effet est un amendement", "start": 677.17, "duration": 3.75}, {"text": "socialiste et qui avant avant que le", "start": 679.029, "duration": 3.721}, {"text": "pacte de marrakech arrive au parlement", "start": 680.92, "duration": 4.229}, {"text": "europ\u00e9en a en effet voulu instaurer", "start": 682.75, "duration": 4.38}, {"text": "quelques quelques mesures mais par", "start": 685.149, "duration": 3.511}, {"text": "contre la plupart des eurod\u00e9put\u00e9s l air", "start": 687.13, "duration": 3.39}, {"text": "ont vot\u00e9 le 18 avril pour le pacte de", "start": 688.66, "duration": 2.82}, {"text": "marrakech mais non c'est vous pardonnez", "start": 690.52, "duration": 2.1}, {"text": "moi le pacte de marrakech d'abord n'a", "start": 691.48, "duration": 2.37}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 soumis au vote du parlement", "start": 692.62, "duration": 3.45}, {"text": "europ\u00e9en jamais il ya eu dans des", "start": 693.85, "duration": 3.6}, {"text": "rapports qui concerne les normes des", "start": 696.07, "duration": 1.889}, {"text": "droits de l'homme", "start": 697.45, "duration": 2.07}, {"text": "ce soir il ya eu des mentions du pacte", "start": 697.959, "duration": 3.0}, {"text": "de marrakech qui en a eu une qui a \u00e9t\u00e9", "start": 699.52, "duration": 3.12}, {"text": "fait avant que la n\u00e9gociation n'ait lieu", "start": 700.959, "duration": 3.301}, {"text": "et comme cette n\u00e9gociation n'\u00e9tait pas", "start": 702.64, "duration": 3.21}, {"text": "fait on savait pas ce qu'il y aurait", "start": 704.26, "duration": 3.09}, {"text": "dans ce pacte de marrakech un certain", "start": 705.85, "duration": 2.64}, {"text": "nombre de pays d'ailleurs qui s'\u00e9l\u00e8vent", "start": 707.35, "duration": 2.16}, {"text": "aujourd'hui contre le pacte de marrakech", "start": 708.49, "duration": 2.969}, {"text": "ont particip\u00e9 aux discussions parce", "start": 709.51, "duration": 2.79}, {"text": "qu'effectivement les questions", "start": 711.459, "duration": 1.621}, {"text": "migratoires sont des questions", "start": 712.3, "duration": 2.49}, {"text": "fondamentales qui suppose qu'on agisse", "start": 713.08, "duration": 3.39}, {"text": "tous ensemble le probl\u00e8me du pacte de", "start": 714.79, "duration": 2.64}, {"text": "marrakech c'est pas qu'ils aient eu une", "start": 716.47, "duration": 3.63}, {"text": "discussion sur la mani\u00e8re de r\u00e9sister \u00e0", "start": 717.43, "duration": 4.26}, {"text": "cette immigration qui d\u00e9stabilisent", "start": 720.1, "duration": 2.7}, {"text": "aujourd'hui l'\u00e9quilibr\u00e9 du monde", "start": 721.69, "duration": 2.82}, {"text": "le probl\u00e8me c'est le contenu du pacte de", "start": 722.8, "duration": 3.36}, {"text": "marrakech donc il ya eu un vote qui a", "start": 724.51, "duration": 3.94}, {"text": "\u00e9t\u00e9 favorable avant que", "start": 726.16, "duration": 4.45}, {"text": "contenu n'est contenu n'\u00e9tait \u00e9crit et", "start": 728.45, "duration": 3.99}, {"text": "lorsque le pacte a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit pur la", "start": 730.61, "duration": 3.75}, {"text": "mani\u00e8re de r\u00e9sister \u00e0 cette immigration", "start": 732.44, "duration": 3.45}, {"text": "qui d\u00e9stabilisent aujourd'hui", "start": 734.36, "duration": 2.28}, {"text": "l'\u00e9quilibr\u00e9 du monde", "start": 735.89, "duration": 2.43}, {"text": "le probl\u00e8me c'est le contenu du pacte de", "start": 736.64, "duration": 3.36}, {"text": "marrakech donc il ya eu un vote qui a", "start": 738.32, "duration": 3.69}, {"text": "\u00e9t\u00e9 favorable avant que ce contenu", "start": 740.0, "duration": 4.2}, {"text": "n'\u00e9tait \u00e9crit et lorsque le pacte a \u00e9t\u00e9", "start": 742.01, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9crit lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9e alors \u00e0 ce", "start": 744.2, "duration": 4.38}, {"text": "moment l\u00e0 lorsque le pacte a \u00e9t\u00e9 de", "start": 746.57, "duration": 3.42}, {"text": "nouveau \u00e9voqu\u00e9 dans ce rapport sur les", "start": 748.58, "duration": 2.58}, {"text": "droits de l'homme notre famille", "start": 749.99, "duration": 2.16}, {"text": "politique a vot\u00e9 contre", "start": 751.16, "duration": 2.22}, {"text": "et \u00e7a pour le coup tout le monde pourra", "start": 752.15, "duration": 2.85}, {"text": "le v\u00e9rifier et aujourd'hui effectivement", "start": 753.38, "duration": 4.05}, {"text": "\u00e0 cause de cette premi\u00e8re mention qui a", "start": 755.0, "duration": 4.35}, {"text": "\u00e9t\u00e9 fait sans que le pacte et de contenu", "start": 757.43, "duration": 3.6}, {"text": "certains entretiennent c'est pas votre", "start": 759.35, "duration": 3.15}, {"text": "cas mais certains entretiennent", "start": 761.03, "duration": 3.63}, {"text": "effectivement des forces nouvelles se", "start": 762.5, "duration": 3.51}, {"text": "penche sur les aviez bellamy vous reste", "start": 764.66, "duration": 2.91}, {"text": "avec nous suite du grand oral des gg", "start": 766.01, "duration": 3.51}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy t\u00eate de liste", "start": 767.57, "duration": 3.06}, {"text": "les r\u00e9publicains aux \u00e9lections", "start": 769.52, "duration": 2.31}, {"text": "europ\u00e9ennes on se retrouve dans un", "start": 770.63, "duration": 6.06}, {"text": "instant rmc jusqu'\u00e0 midi les grandes", "start": 771.83, "duration": 9.45}, {"text": "gueules votre programme continue avec", "start": 776.69, "duration": 5.64}, {"text": "first ride", "start": 781.28, "duration": 2.13}, {"text": "le r\u00e9seau d'opportunit\u00e9s commerciales", "start": 782.33, "duration": 2.85}, {"text": "entre apporteurs d'affaires et", "start": 783.41, "duration": 3.85}, {"text": "professionnels", "start": 785.18, "duration": 6.83}, {"text": "[Musique]", "start": 787.26, "duration": 8.36}, {"text": "lundi r\u00e9v\u00e9lation a suivi une des plus", "start": 792.01, "duration": 5.26}, {"text": "importantes affaires de stup\u00e9fiants de", "start": 795.62, "duration": 3.35}, {"text": "l'ann\u00e9e au sein de la brigade", "start": 797.27, "duration": 4.92}, {"text": "anticriminalit\u00e9 de mulhouse vient du", "start": 798.97, "duration": 5.02}, {"text": "tout chose qui para\u00eet ces jours sur des", "start": 802.19, "duration": 2.97}, {"text": "ressources vivantes dans un drame on dit", "start": 803.99, "duration": 2.61}, {"text": "en france nous avons suivi leurs", "start": 805.16, "duration": 2.97}, {"text": "enqu\u00eates r\u00e9ussi \u00e0 comprendre comment ils", "start": 806.6, "duration": 2.37}, {"text": "fonctionnent parce que c'est comme une", "start": 808.13, "duration": 2.52}, {"text": "mafia un poil oubli\u00e9 sur le terrain", "start": 808.97, "duration": 3.63}, {"text": "entre surveillances filatures", "start": 810.65, "duration": 3.75}, {"text": "ils ont les deux ensemble ouais donc la", "start": 812.6, "duration": 7.2}, {"text": "faire \u00e0 partir c'est s\u00fbr interrogatoires", "start": 814.4, "duration": 7.32}, {"text": "et garde \u00e0 vue et r\u00e9v\u00e9lations pr\u00e9sent\u00e9", "start": 819.8, "duration": 4.98}, {"text": "par laurence roustandjee lundi \u00e0 20h55", "start": 821.72, "duration": 7.19}, {"text": "sur rmc story canal 23", "start": 824.78, "duration": 4.13}, {"text": "[Musique]", "start": 830.1, "duration": 6.09}, {"text": "suite du grand oral b j gc", "start": 837.399, "duration": 4.091}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy t\u00eate de liste", "start": 839.48, "duration": 3.6}, {"text": "les r\u00e9publicains aux \u00e9lections", "start": 841.49, "duration": 3.45}, {"text": "europ\u00e9ennes qui est avec nous questions", "start": 843.08, "duration": 4.17}, {"text": "du pr\u00e9sident maillot jacques pour ne pas", "start": 844.94, "duration": 4.08}, {"text": "subir la mondialisation comment", "start": 847.25, "duration": 4.29}, {"text": "concr\u00e8tement renforcer le march\u00e9 unique", "start": 849.02, "duration": 5.64}, {"text": "europ\u00e9en et que l'euro ne soit pas aussi", "start": 851.54, "duration": 4.73}, {"text": "qu'une zone de libre \u00e9change", "start": 854.66, "duration": 3.9}, {"text": "vos propositions concr\u00e8tes \u00e7a c'est", "start": 856.27, "duration": 4.15}, {"text": "vraiment un d\u00e9fi majeur au fond on est", "start": 858.56, "duration": 2.94}, {"text": "dans une mondialisation compl\u00e8tement", "start": 860.42, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9brid\u00e9 o\u00f9 chacun assume de d\u00e9fendre ses", "start": 861.5, "duration": 3.959}, {"text": "int\u00e9r\u00eats et chacun sauf l'europe il y a", "start": 863.66, "duration": 3.06}, {"text": "qu'en europe qu'on ouvre tout qu'on", "start": 865.459, "duration": 2.611}, {"text": "ouvre nos march\u00e9s publics qu on ouvre", "start": 866.72, "duration": 2.91}, {"text": "notre march\u00e9 unique et le march\u00e9 unique", "start": 868.07, "duration": 3.66}, {"text": "nous on croit qui peut \u00eatre \u00e9videmment", "start": 869.63, "duration": 3.48}, {"text": "notre force dans la mondialisation", "start": 871.73, "duration": 2.729}, {"text": "nous on croit \u00e0 la force de nos", "start": 873.11, "duration": 3.0}, {"text": "entreprises on croit \u00e0 l'excellence de", "start": 874.459, "duration": 3.361}, {"text": "nos artisans de de nos ouvriers nos", "start": 876.11, "duration": 3.24}, {"text": "agriculteurs mais pour qu'ils puissent", "start": 877.82, "duration": 3.84}, {"text": "effectivement lutter \u00e0 armes \u00e9gales dans", "start": 879.35, "duration": 3.27}, {"text": "la comp\u00e9tition mondiale", "start": 881.66, "duration": 1.92}, {"text": "il faut que les r\u00e8gles soient les m\u00eames", "start": 882.62, "duration": 3.21}, {"text": "pour tous aujourd'hui par exemple 20% du", "start": 883.58, "duration": 3.66}, {"text": "pib en europe c'est les march\u00e9s publics", "start": 885.83, "duration": 4.199}, {"text": "et 95% de march\u00e9s publics sont ouverts \u00e0", "start": 887.24, "duration": 4.65}, {"text": "tous ceux qui veulent alors qu'en europe", "start": 890.029, "duration": 3.391}, {"text": "aux etats unis les march\u00e9s publics sont", "start": 891.89, "duration": 2.97}, {"text": "ouverts qu'\u00e0 30% et en chine ils sont", "start": 893.42, "duration": 2.82}, {"text": "compl\u00e8tement ferm\u00e9s dire qu'une", "start": 894.86, "duration": 2.34}, {"text": "entreprise chinoise peut prendre un", "start": 896.24, "duration": 2.82}, {"text": "march\u00e9 public en france alors que jamais", "start": 897.2, "duration": 3.12}, {"text": "la meilleure entreprise fran\u00e7aise ne", "start": 899.06, "duration": 2.49}, {"text": "pourra prendre un march\u00e9 public en chine", "start": 900.32, "duration": 2.88}, {"text": "et nous ont dit qu'il est temps de", "start": 901.55, "duration": 3.21}, {"text": "sortir de la na\u00efvet\u00e9 et l\u00e0 oui c'est", "start": 903.2, "duration": 2.55}, {"text": "vrai il ya des choses \u00e0 corriger", "start": 904.76, "duration": 2.88}, {"text": "et il faut dire maintenant \u00e0 tous ceux", "start": 905.75, "duration": 3.66}, {"text": "qui veulent \u00e9changer avec nous venez si", "start": 907.64, "duration": 3.36}, {"text": "vous voulez mais \u00e0 condition que les", "start": 909.41, "duration": 2.94}, {"text": "r\u00e8gles soient les m\u00eames pour tous \u00e0", "start": 911.0, "duration": 2.88}, {"text": "condition d'avoir une vraie r\u00e9ciprocit\u00e9", "start": 912.35, "duration": 2.64}, {"text": "mais c'est la condition pour", "start": 913.88, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9\u00e9quilibrer la mondialisation et", "start": 914.99, "duration": 2.94}, {"text": "aujourd'hui c'est vrai qu'on a v\u00e9cu en", "start": 916.76, "duration": 2.4}, {"text": "europe avec un logiciel compl\u00e8tement", "start": 917.93, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9pass\u00e9s qui voulait qu'au fond la seule", "start": 919.16, "duration": 3.39}, {"text": "chose qui comptait c'\u00e9tait la", "start": 920.93, "duration": 3.029}, {"text": "concurrence \u00e0 tout prix mais cette", "start": 922.55, "duration": 3.0}, {"text": "concurrence l\u00e0 ella ella est l\u00e0 tuez nos", "start": 923.959, "duration": 2.611}, {"text": "entreprises est d'accord mais comment", "start": 925.55, "duration": 2.07}, {"text": "vous faites \u00e0 27", "start": 926.57, "duration": 3.99}, {"text": "comment vous inversez vous inversez les", "start": 927.62, "duration": 4.409}, {"text": "choses et les normes \u00e0 27", "start": 930.56, "duration": 3.09}, {"text": "eh bien il va falloir peser fort et", "start": 932.029, "duration": 3.361}, {"text": "lourd au sein du parlement europ\u00e9en il", "start": 933.65, "duration": 2.97}, {"text": "va falloir envoyer des parlementaires de", "start": 935.39, "duration": 2.67}, {"text": "combat et au sein du ppe qui", "start": 936.62, "duration": 2.7}, {"text": "effectivement une famille forte", "start": 938.06, "duration": 3.269}, {"text": "parlement europ\u00e9en il va falloir assumer", "start": 939.32, "duration": 3.6}, {"text": "de construire une europe qui d\u00e9fendent", "start": 941.329, "duration": 3.301}, {"text": "nos entreprises et nos emplois", "start": 942.92, "duration": 3.18}, {"text": "et \u00e7a \u00e7a veut dire et je crois qu'il ya", "start": 944.63, "duration": 2.73}, {"text": "un moment pour \u00e7a parce que qu'est-ce", "start": 946.1, "duration": 2.79}, {"text": "qui nous en emp\u00eacher aujourd'hui soyons", "start": 947.36, "duration": 2.969}, {"text": "concrets aujourd'hui vous avez d'autres", "start": 948.89, "duration": 2.819}, {"text": "pays en europe je pense par exemple aux", "start": 950.329, "duration": 2.791}, {"text": "allemands eux ils ont su se r\u00e9former", "start": 951.709, "duration": 2.611}, {"text": "parce qu'il faut aussi qu'on regarde", "start": 953.12, "duration": 2.82}, {"text": "chez nous et ils ont su se r\u00e9former", "start": 954.32, "duration": 3.18}, {"text": "ils ont r\u00e9form\u00e9 leurs d\u00e9penses publiques", "start": 955.94, "duration": 3.57}, {"text": "et ils savent aujourd'hui il s'en voir", "start": 957.5, "duration": 3.6}, {"text": "un plein emploi ils sont comp\u00e9titifs et", "start": 959.51, "duration": 2.91}, {"text": "ils sont comp\u00e9titifs et les exporte dans", "start": 961.1, "duration": 3.02}, {"text": "le monde entier", "start": 962.42, "duration": 2.75}, {"text": "mais ils ne respectent pas les r\u00e8gles", "start": 964.12, "duration": 2.19}, {"text": "europ\u00e9ennes ou quand on leur disait il", "start": 965.17, "duration": 2.46}, {"text": "faut prot\u00e9ger notre march\u00e9 commun ils", "start": 966.31, "duration": 2.61}, {"text": "nous disaient vous \u00eates gentils les", "start": 967.63, "duration": 2.459}, {"text": "fran\u00e7ais mais commencez par faire les", "start": 968.92, "duration": 2.46}, {"text": "efforts pour pouvoir \u00eatre comp\u00e9titif", "start": 970.089, "duration": 2.971}, {"text": "aujourd'hui les allemands y voit tr\u00e8s", "start": 971.38, "duration": 3.33}, {"text": "bien qu'avec la mont\u00e9e de la pression", "start": 973.06, "duration": 3.87}, {"text": "des \u00e9tats unis avec l'agressivit\u00e9 des", "start": 974.71, "duration": 4.319}, {"text": "strat\u00e9gies de la chine par exemple ils", "start": 976.93, "duration": 4.2}, {"text": "deviennent eux aussi vuln\u00e9rables et que", "start": 979.029, "duration": 3.421}, {"text": "celui qui n'assument pas d\u00e9fendre ses", "start": 981.13, "duration": 2.459}, {"text": "int\u00e9r\u00eats il va se faire marcher dessus", "start": 982.45, "duration": 3.09}, {"text": "main donc l'europe doit mieux prot\u00e9ger", "start": 983.589, "duration": 3.811}, {"text": "donc l'europe doit assumer de d\u00e9fendre", "start": 985.54, "duration": 3.69}, {"text": "ses int\u00e9r\u00eats en effet \u00e7a veut dire pas", "start": 987.4, "duration": 3.15}, {"text": "forc\u00e9ment s'enfermer derri\u00e8re quatre", "start": 989.23, "duration": 2.25}, {"text": "murs pour mourir \u00e0 petit feu", "start": 990.55, "duration": 2.34}, {"text": "nous on n'est pas comme ceux qui par", "start": 991.48, "duration": 3.33}, {"text": "exemple aura son nom nationale ou bien \u00e0", "start": 992.89, "duration": 3.96}, {"text": "gauche diront au fond il faut maintenant", "start": 994.81, "duration": 3.9}, {"text": "se sortir de la comp\u00e9tition mondiale", "start": 996.85, "duration": 4.08}, {"text": "renoncer \u00e0 \u00eatre comp\u00e9titif on croit", "start": 998.71, "duration": 3.9}, {"text": "qu'on est capable de rayonner dans le", "start": 1000.93, "duration": 1.92}, {"text": "monde", "start": 1002.61, "duration": 1.919}, {"text": "mais la meilleure \u00e9quipe du monde si", "start": 1002.85, "duration": 2.94}, {"text": "elle rentre sur un terrain de foot ou le", "start": 1004.529, "duration": 2.491}, {"text": "terrain n'est pas plat et l'arbitr\u00e9", "start": 1005.79, "duration": 2.94}, {"text": "corrompu forc\u00e9ment elle va perdre donc", "start": 1007.02, "duration": 2.91}, {"text": "il faut absolument que les r\u00e8gles soient", "start": 1008.73, "duration": 2.52}, {"text": "les m\u00eames pour tous par contre l\u00e0 on", "start": 1009.93, "duration": 2.67}, {"text": "peut jouer le jeu parlons un peu de vous", "start": 1011.25, "duration": 3.06}, {"text": "de votre campagne puisque c'est une", "start": 1012.6, "duration": 3.929}, {"text": "premi\u00e8re vous portez quand m\u00eame la liste", "start": 1014.31, "duration": 3.779}, {"text": "des r\u00e9publicains comme on est \u00e0 dix", "start": 1016.529, "duration": 4.021}, {"text": "jours du scrutin \u00e7a vous \u00eates vous \u00eates", "start": 1018.089, "duration": 4.591}, {"text": "heureux en fait \u00e7a \u00e0 costumes qui vous", "start": 1020.55, "duration": 4.11}, {"text": "va bien je ne sais pas non moi je", "start": 1022.68, "duration": 3.69}, {"text": "j'adore mon m\u00e9tier j'enseigne la philo", "start": 1024.66, "duration": 3.81}, {"text": "depuis dix ans maintenant je je m'engage", "start": 1026.37, "duration": 5.219}, {"text": "d'abord dans ce d\u00e9bat parce que je crois", "start": 1028.47, "duration": 5.369}, {"text": "que on a un avenir \u00e0 sauver et au fond", "start": 1031.589, "duration": 3.211}, {"text": "dans la crise qu'on conna\u00eet aujourd'hui", "start": 1033.839, "duration": 3.6}, {"text": "je fais partie d'une g\u00e9n\u00e9ration comme", "start": 1034.8, "duration": 4.769}, {"text": "maxime on a grandi dans ce monde avec le", "start": 1037.439, "duration": 3.75}, {"text": "concept de crise partout on voit de la", "start": 1039.569, "duration": 3.091}, {"text": "crise et donc il faut qu'on arrive \u00e0", "start": 1041.189, "duration": 3.12}, {"text": "sortir de cette situation-l\u00e0 de ce", "start": 1042.66, "duration": 3.299}, {"text": "d\u00e9sespoir politique et il faut qu'on", "start": 1044.309, "duration": 4.321}, {"text": "apporte une alternative et on parle l\u00e0", "start": 1045.959, "duration": 4.771}, {"text": "du d\u00e9fi industriel et commercial", "start": 1048.63, "duration": 3.21}, {"text": "moi je vois depuis le d\u00e9but de cette", "start": 1050.73, "duration": 2.4}, {"text": "campagne tellement d'agriculteurs qui", "start": 1051.84, "duration": 2.67}, {"text": "sont d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s de la concurrence", "start": 1053.13, "duration": 2.79}, {"text": "d\u00e9loyale qui leur est impos\u00e9e sans cesse", "start": 1054.51, "duration": 3.27}, {"text": "il faut enfin qu'on construise qui sort", "start": 1055.92, "duration": 3.12}, {"text": "de l'ann\u00e9e l'accord mais je vois les", "start": 1057.78, "duration": 4.41}, {"text": "scores que les sondages vous promettre", "start": 1059.04, "duration": 7.08}, {"text": "c'est plut\u00f4t entre 12 et 14% alors c'est", "start": 1062.19, "duration": 6.119}, {"text": "mieux que les scores du d\u00e9but mais c'est", "start": 1066.12, "duration": 3.72}, {"text": "encore loin de ce caf\u00e9 par exemple", "start": 1068.309, "duration": 2.881}, {"text": "fran\u00e7ois fillon premier tour de la", "start": 1069.84, "duration": 2.01}, {"text": "pr\u00e9sidentielle", "start": 1071.19, "duration": 3.03}, {"text": "c'est quoi votre objectif mon objectif", "start": 1071.85, "duration": 4.32}, {"text": "c'est de faire le mieux possible", "start": 1074.22, "duration": 3.3}, {"text": "je me donne le m\u00eame conseil qu'\u00e0 mes", "start": 1076.17, "duration": 3.6}, {"text": "yeux conduire parcours en 2008 non non", "start": 1077.52, "duration": 3.45}, {"text": "vraiment vraiment faire le mieux", "start": 1079.77, "duration": 2.58}, {"text": "possible on a dix jours devant nous et", "start": 1080.97, "duration": 3.93}, {"text": "moi ce que je vois partout c'est que les", "start": 1082.35, "duration": 4.709}, {"text": "fran\u00e7ais se reconnaissent pas dans ce", "start": 1084.9, "duration": 3.45}, {"text": "faux d\u00e9bat qu'on voudrait leur imposer", "start": 1087.059, "duration": 3.481}, {"text": "macron le pen si vous mettez \u00e7a", "start": 1088.35, "duration": 3.209}, {"text": "boutabout et que vous regardez les", "start": 1090.54, "duration": 2.88}, {"text": "sondages \u00e7a repr\u00e9sente un peu moins de", "start": 1091.559, "duration": 3.791}, {"text": "20% des fran\u00e7ais au total", "start": 1093.42, "duration": 3.34}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 60% des fran\u00e7ais qui", "start": 1095.35, "duration": 3.0}, {"text": "disent qu'ils veulent pas aller voter et", "start": 1096.76, "duration": 3.39}, {"text": "moi je crois qu'on a encore un espace", "start": 1098.35, "duration": 2.819}, {"text": "pour dire \u00e0 ces gens l\u00e0", "start": 1100.15, "duration": 3.24}, {"text": "il est temps il est temps de construire", "start": 1101.169, "duration": 3.841}, {"text": "l'europe dont on a beau corps mais voir", "start": 1103.39, "duration": 3.419}, {"text": "ici mais c'est une question de", "start": 1105.01, "duration": 3.81}, {"text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 fran\u00e7ois xavier lamy en 2005", "start": 1106.809, "duration": 3.961}, {"text": "nicolas sarkozy fran\u00e7ois hollande poser", "start": 1108.82, "duration": 3.78}, {"text": "ensemble pour dire voil\u00e0 l'europe qu'on", "start": 1110.77, "duration": 3.06}, {"text": "doit construire alors que les fran\u00e7ais", "start": 1112.6, "duration": 3.12}, {"text": "ont dit non et derri\u00e8re ce vous faites", "start": 1113.83, "duration": 3.51}, {"text": "partie de cette famille politique qui", "start": 1115.72, "duration": 3.12}, {"text": "dit aujourd'hui on a fait des noms de", "start": 1117.34, "duration": 5.19}, {"text": "michelin au sein d'une famille politique", "start": 1118.84, "duration": 5.64}, {"text": "qui a continu\u00e9 de construire cette", "start": 1122.53, "duration": 3.779}, {"text": "europe \u00e0 laquelle les fran\u00e7ais dont les", "start": 1124.48, "duration": 2.88}, {"text": "fran\u00e7ais ne voulaient pas donc", "start": 1126.309, "duration": 1.98}, {"text": "aujourd'hui dit quelle est la coh\u00e9rence", "start": 1127.36, "duration": 2.67}, {"text": "pourquoi est-ce qu'on irait vers cette", "start": 1128.289, "duration": 3.331}, {"text": "famille politique de droite qui en fait", "start": 1130.03, "duration": 3.96}, {"text": "nous a dit on \u00e9tait idiot on a mal vot\u00e9", "start": 1131.62, "duration": 4.08}, {"text": "et on a continu\u00e9 \u00e0 construire l'europe", "start": 1133.99, "duration": 3.21}, {"text": "est aujourd'hui la d\u00e9construire", "start": 1135.7, "duration": 3.089}, {"text": "moi je veux sa gestion de coh\u00e9rence la", "start": 1137.2, "duration": 3.0}, {"text": "paire tout le monde est paum\u00e9 il allait", "start": 1138.789, "duration": 3.961}, {"text": "les \u00e9lections \u00e7a promet de clart\u00e9 c'est", "start": 1140.2, "duration": 4.589}, {"text": "pas clair donc aujourd'hui si ou l\u00e9 la", "start": 1142.75, "duration": 3.57}, {"text": "droite qui ne veut plus de cette europe", "start": 1144.789, "duration": 2.901}, {"text": "elle va vers le rassemblement national", "start": 1146.32, "duration": 3.69}, {"text": "non \u00e0 d'abord le rassemblement national", "start": 1147.69, "duration": 3.4}, {"text": "on va tr\u00e8s bien d'ailleurs ce qui se", "start": 1150.01, "duration": 2.669}, {"text": "passe aujourd'hui il a une politique qui", "start": 1151.09, "duration": 3.03}, {"text": "n'est pas du tout de droite au contraire", "start": 1152.679, "duration": 2.671}, {"text": "pourquoi parce que le rassemblement", "start": 1154.12, "duration": 1.86}, {"text": "national", "start": 1155.35, "duration": 1.89}, {"text": "vous voyez que aujourd'hui il est", "start": 1155.98, "duration": 2.55}, {"text": "rejoint par des militants de la france", "start": 1157.24, "duration": 3.96}, {"text": "un stylisme \u00e0 marine le pen elle m\u00eame", "start": 1158.53, "duration": 4.019}, {"text": "dit qu'il ya des convergences avec la", "start": 1161.2, "duration": 2.79}, {"text": "france insoumise et de fait on le voit", "start": 1162.549, "duration": 3.421}, {"text": "tr\u00e8s bien il ya une vision qui est par", "start": 1163.99, "duration": 3.419}, {"text": "exemple justement sur ces sur ces", "start": 1165.97, "duration": 3.51}, {"text": "questions \u00e9conomiques qui consiste au", "start": 1167.409, "duration": 5.221}, {"text": "fond \u00e0 se dire que il faut se retirer il", "start": 1169.48, "duration": 6.809}, {"text": "faut s'\u00e9carter de la capacit\u00e9 qu'on", "start": 1172.63, "duration": 4.919}, {"text": "pourrait avoir au contraire de la", "start": 1176.289, "duration": 2.76}, {"text": "r\u00e9gionalit\u00e9 de votre famille politique", "start": 1177.549, "duration": 3.061}, {"text": "sur leurs notes projet politique il est", "start": 1179.049, "duration": 3.181}, {"text": "parfaitement clair aujourd'hui non le", "start": 1180.61, "duration": 3.449}, {"text": "programme ripart dont le programme qu'on", "start": 1182.23, "duration": 2.97}, {"text": "d\u00e9fend depuis trois mois il est", "start": 1184.059, "duration": 2.401}, {"text": "parfaitement clair ce que je regrette", "start": 1185.2, "duration": 2.43}, {"text": "c'est qu'on ait eu si peu l'occasion de", "start": 1186.46, "duration": 2.43}, {"text": "parler de ce d\u00e9bat europ\u00e9en parce que", "start": 1187.63, "duration": 3.39}, {"text": "cette ligne l\u00e0 on la porte depuis des", "start": 1188.89, "duration": 3.57}, {"text": "mois et cette ligne \u00e0 l'\u00e9clair elle", "start": 1191.02, "duration": 2.67}, {"text": "rassemble toute la famille politique", "start": 1192.46, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9videmment \u00e9videmment qu'on a tir\u00e9 les", "start": 1193.69, "duration": 3.719}, {"text": "enseignements des erreurs du pass\u00e9", "start": 1196.059, "duration": 2.581}, {"text": "parce qu'\u00e9videmment il ya eu des erreurs", "start": 1197.409, "duration": 2.431}, {"text": "dans le pass\u00e9 moi je suis pas l\u00e0 pour", "start": 1198.64, "duration": 2.669}, {"text": "juger le pass\u00e9 mais je suis l\u00e0 pour", "start": 1199.84, "duration": 2.4}, {"text": "comme je vous le disais \u00e0 l'instant", "start": 1201.309, "duration": 2.61}, {"text": "tent\u00e9 d'\u00e9crire une nouvelle page avec", "start": 1202.24, "duration": 3.63}, {"text": "tous mes colistiers et on appris on a", "start": 1203.919, "duration": 3.691}, {"text": "sign\u00e9 d'ailleurs tous ensemble des", "start": 1205.87, "duration": 3.39}, {"text": "engagements qui sont tr\u00e8s claires pour", "start": 1207.61, "duration": 3.96}, {"text": "justement sortir de cette europe qui n'a", "start": 1209.26, "duration": 4.14}, {"text": "pas march\u00e9 et tenter de faire de ce", "start": 1211.57, "duration": 3.54}, {"text": "qu'on a pu r\u00e9ussir le march\u00e9 unique", "start": 1213.4, "duration": 2.85}, {"text": "c'est une tr\u00e8s grande r\u00e9ussite", "start": 1215.11, "duration": 2.309}, {"text": "mais il est temps d'en faire une force", "start": 1216.25, "duration": 2.76}, {"text": "dans la mondialisation est aujourd'hui", "start": 1217.419, "duration": 2.971}, {"text": "malheureusement l'europe trop souvent", "start": 1219.01, "duration": 2.909}, {"text": "nous fragilise au lieu de renforcer", "start": 1220.39, "duration": 2.97}, {"text": "on a une question pour vous qui est", "start": 1221.919, "duration": 3.24}, {"text": "pos\u00e9e par nicolas dupont aignan qui", "start": 1223.36, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e9taient avec nous", "start": 1225.159, "duration": 2.821}, {"text": "l'atomic voulu poser une question", "start": 1226.78, "duration": 2.49}, {"text": "directe donc la parole \u00e0 monsieur", "start": 1227.98, "duration": 2.15}, {"text": "dupont-aignan", "start": 1229.27, "duration": 3.06}, {"text": "l\u00e0 je vais lui poser la question tr\u00e8s", "start": 1230.13, "duration": 4.15}, {"text": "simple il dit qu'il veut des fronti\u00e8res", "start": 1232.33, "duration": 4.43}, {"text": "mais monsieur hortefeux monsieur denjean", "start": 1234.28, "duration": 5.6}, {"text": "tous les membres de sa liste ont vot\u00e9", "start": 1236.76, "duration": 5.17}, {"text": "exactement tous les textes de monsieur", "start": 1239.88, "duration": 2.47}, {"text": "juncker", "start": 1241.93, "duration": 2.34}, {"text": "tous les textes sur le pacte de", "start": 1242.35, "duration": 4.47}, {"text": "marrakech avril 2018 l'extension \u00e0 la", "start": 1244.27, "duration": 3.36}, {"text": "serbie", "start": 1246.82, "duration": 2.28}, {"text": "monsieur bel ami nous dit qu'il veut", "start": 1247.63, "duration": 3.21}, {"text": "l'europe des fronti\u00e8res et il a vot\u00e9", "start": 1249.1, "duration": 4.47}, {"text": "tous qui supprimait les fronti\u00e8res en", "start": 1250.84, "duration": 4.2}, {"text": "solo benami mais c'est pas vrai comme", "start": 1253.57, "duration": 3.09}, {"text": "comme vous le dites \u00e0 l'instant non mais", "start": 1255.04, "duration": 4.14}, {"text": "honn\u00eatement monsieur dupont aignan jean", "start": 1256.66, "duration": 3.96}, {"text": "fr\u00e9d\u00e9ric poisson qui a fait campagne", "start": 1259.18, "duration": 2.85}, {"text": "avec lui pendant des mois dit que son", "start": 1260.62, "duration": 2.88}, {"text": "syst\u00e8me c'est le mensonge mais quand", "start": 1262.03, "duration": 2.31}, {"text": "m\u00eame c'est quand m\u00eame ce qu'on est en", "start": 1263.5, "duration": 3.09}, {"text": "train de voir ici je vais pas revenir en", "start": 1264.34, "duration": 3.39}, {"text": "d\u00e9tail on a parl\u00e9 du pacte de marrakech", "start": 1266.59, "duration": 3.09}, {"text": "\u00e0 l'instant mais j'ai v\u00e9rifi\u00e9 sur le", "start": 1267.73, "duration": 3.33}, {"text": "site du parlement europ\u00e9en il est vrai", "start": 1269.68, "duration": 3.42}, {"text": "que la circonvolution portant clairement", "start": 1271.06, "duration": 3.78}, {"text": "sur le pacte pour les migrations s\u00fbr", "start": 1273.1, "duration": 2.97}, {"text": "qu'ils \u00e9taient \u00e2pres et reli\u00e9 au pacte", "start": 1274.84, "duration": 3.72}, {"text": "de marrakech n'a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9", "start": 1276.07, "duration": 3.72}, {"text": "par don par tous les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l'est", "start": 1278.56, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9publicain \u00e0 l'exception nadine morano", "start": 1279.79, "duration": 2.79}, {"text": "donc vous n'avez peut-\u00eatre pas voter", "start": 1281.44, "duration": 2.13}, {"text": "directement pour le pacte de marrakech", "start": 1282.58, "duration": 3.72}, {"text": "qui vous avez en effet vot\u00e9 pour le", "start": 1283.57, "duration": 4.23}, {"text": "dossier le nom m'a \u00e9chapp\u00e9 tout \u00e0", "start": 1286.3, "duration": 2.46}, {"text": "l'heure je n'avais pas assez travaill\u00e9", "start": 1287.8, "duration": 2.88}, {"text": "mais le dossier qui s'appelait pour les", "start": 1288.76, "duration": 3.3}, {"text": "migrations sur et tous les d\u00e9put\u00e9s aient", "start": 1290.68, "duration": 3.24}, {"text": "l'air au parlement europ\u00e9en ont vot\u00e9", "start": 1292.06, "duration": 3.24}, {"text": "pour mais lyon va pas je vous ai d\u00e9j\u00e0", "start": 1293.92, "duration": 2.97}, {"text": "expliqu\u00e9 le sujet dont on parle avec", "start": 1295.3, "duration": 2.82}, {"text": "chaleur le pacte de marrakech a \u00e9t\u00e9 mon", "start": 1296.89, "duration": 2.55}, {"text": "sign\u00e9 plusieurs fois dans des textes qui", "start": 1298.12, "duration": 3.18}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9es au parlement europ\u00e9en la", "start": 1299.44, "duration": 3.51}, {"text": "seule fois o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 explicitement", "start": 1301.3, "duration": 3.0}, {"text": "mentionn\u00e9e comme l'objet d'une", "start": 1302.95, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9solution toute notre famille politique", "start": 1304.3, "duration": 3.27}, {"text": "a vot\u00e9 contre donc chacun pourra le", "start": 1306.07, "duration": 1.86}, {"text": "v\u00e9rifier", "start": 1307.57, "duration": 1.74}, {"text": "vous avez pas marre des dessus par", "start": 1307.93, "duration": 2.52}, {"text": "monsieur qui a les cheveux blancs qu est", "start": 1309.31, "duration": 2.28}, {"text": "toujours derri\u00e8re vous je regarde", "start": 1310.45, "duration": 1.98}, {"text": "pendant la campagne", "start": 1311.59, "duration": 3.0}, {"text": "laurent wauquiez pourquoi elle est", "start": 1312.43, "duration": 3.75}, {"text": "toujours \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de vous et pourquoi j'en", "start": 1314.59, "duration": 3.48}, {"text": "aurai mince et le pr\u00e9sident de notre", "start": 1316.18, "duration": 3.36}, {"text": "famille politique et on fait campagne", "start": 1318.07, "duration": 3.42}, {"text": "avec lui pourquoi il vous suit tout le", "start": 1319.54, "duration": 3.42}, {"text": "temps mais parce qu'on fait campagne", "start": 1321.49, "duration": 3.03}, {"text": "avec toute la famille politique on est", "start": 1322.96, "duration": 4.17}, {"text": "tous rassembl\u00e9s avec avec herv\u00e9 morin", "start": 1324.52, "duration": 3.57}, {"text": "ainsi qui est le pr\u00e9sident des", "start": 1327.13, "duration": 2.37}, {"text": "centristes et il ya une vraie union", "start": 1328.09, "duration": 4.4}, {"text": "aujourd'hui la droite et du centre", "start": 1329.5, "duration": 2.99}, {"text": "c'est un pan de sa vie c'est tr\u00e8s", "start": 1332.98, "duration": 2.3}, {"text": "amusant parce qu'au d\u00e9but de la campagne", "start": 1333.97, "duration": 3.24}, {"text": "d'abord on a fait beaucoup d'actions de", "start": 1335.28, "duration": 3.7}, {"text": "campagne avec les policiers qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1337.21, "duration": 3.39}, {"text": "investis avec moi avec un donjon avec", "start": 1338.98, "duration": 3.36}, {"text": "agn\u00e8s evren et \u00e0 ce moment l\u00e0 on \u00e9tait", "start": 1340.6, "duration": 3.84}, {"text": "sur le terrain et personne ne nous", "start": 1342.34, "duration": 4.38}, {"text": "contr\u00f4lent est personne ne me suivait et", "start": 1344.44, "duration": 3.75}, {"text": "tous les journalistes disaient laurent", "start": 1346.72, "duration": 2.94}, {"text": "wauquiez a d\u00e9sert\u00e9 la campagne et", "start": 1348.19, "duration": 2.37}, {"text": "maintenant qu'on fait campagne ensemble", "start": 1349.66, "duration": 1.8}, {"text": "tout le monde dit laurent wauquiez", "start": 1350.56, "duration": 3.2}, {"text": "asphyxie la campagne t\u00e9moigner", "start": 1351.46, "duration": 4.1}, {"text": "la lumi\u00e8re mais non \u00e7a se passe vraiment", "start": 1353.76, "duration": 2.85}, {"text": "tr\u00e8s bien on est vraiment tous", "start": 1355.56, "duration": 2.46}, {"text": "rassembl\u00e9s je crois que ce qu'il fait", "start": 1356.61, "duration": 2.91}, {"text": "l'\u00e9lan qu'on conna\u00eet aujourd'hui c'est", "start": 1358.02, "duration": 3.45}, {"text": "d'abord cette unit\u00e9 retrouv\u00e9e \u00e0 droite", "start": 1359.52, "duration": 3.3}, {"text": "il ya \u00e9videmment des gens qui sont", "start": 1361.47, "duration": 2.64}, {"text": "partis \u00e0 des gens qui ont fait d'autres", "start": 1362.82, "duration": 1.71}, {"text": "choix", "start": 1364.11, "duration": 1.56}, {"text": "selon le gouvernement il ya des gens qui", "start": 1364.53, "duration": 1.89}, {"text": "sont au gouvernement ils ont fait", "start": 1365.67, "duration": 1.77}, {"text": "d'autres choix tr\u00e8s bien \u00e7a leur", "start": 1366.42, "duration": 1.44}, {"text": "appartient", "start": 1367.44, "duration": 1.95}, {"text": "mais toute la famille politique de la", "start": 1367.86, "duration": 3.45}, {"text": "droite aujourd'hui \u00e0 les rassembler elle", "start": 1369.39, "duration": 3.6}, {"text": "porte d'une seule voix ce projet et", "start": 1371.31, "duration": 3.39}, {"text": "c'est vrai que la droite a pu parfois", "start": 1372.99, "duration": 3.03}, {"text": "\u00eatre divis\u00e9s sur l'europe comme la", "start": 1374.7, "duration": 3.33}, {"text": "gauche d'ailleurs aujourd'hui encore une", "start": 1376.02, "duration": 3.18}, {"text": "fois on a tir\u00e9 les enseignements du", "start": 1378.03, "duration": 2.91}, {"text": "pass\u00e9 et on avance une seconde seulement", "start": 1379.2, "duration": 3.72}, {"text": "on parlait tout \u00e0 l'heure d'une mani\u00e8re", "start": 1380.94, "duration": 3.57}, {"text": "de mai bulleuse qui fait qu'on a la", "start": 1382.92, "duration": 3.48}, {"text": "position claire de ce qui sera dit", "start": 1384.51, "duration": 2.67}, {"text": "progressiste", "start": 1386.4, "duration": 2.64}, {"text": "on a celle claire de ce qui se dit ce", "start": 1387.18, "duration": 4.38}, {"text": "populiste et au milieu cette place qui", "start": 1389.04, "duration": 3.33}, {"text": "pourrait \u00eatre la v\u00f4tre", "start": 1391.56, "duration": 2.31}, {"text": "elle n'est pas suffisamment clair des", "start": 1392.37, "duration": 3.03}, {"text": "\u00e9preuves de philo tu moi j'aurais voulu", "start": 1393.87, "duration": 3.99}, {"text": "conna\u00eetre de votre bouche votre sur le", "start": 1395.4, "duration": 4.38}, {"text": "point strict point de vue des valeurs ce", "start": 1397.86, "duration": 4.11}, {"text": "que ce qu'est votre france et ce qu'est", "start": 1399.78, "duration": 2.94}, {"text": "votre europe", "start": 1401.97, "duration": 2.67}, {"text": "en quelques mots de mani\u00e8re \u00e0 ce qu'on", "start": 1402.72, "duration": 4.05}, {"text": "puisse v\u00e9ritablement saisir concr\u00e8tement", "start": 1404.64, "duration": 5.58}, {"text": "votre position et se faire un avis moi", "start": 1406.77, "duration": 5.19}, {"text": "la france que j'esp\u00e8re c'est une france", "start": 1410.22, "duration": 3.84}, {"text": "qui puisse effectivement retrouv\u00e9 la", "start": 1411.96, "duration": 3.51}, {"text": "capacit\u00e9 de d\u00e9crire son avenir au lieu", "start": 1414.06, "duration": 2.67}, {"text": "de le subir et \u00e7a suppose qu'elles", "start": 1415.47, "duration": 3.18}, {"text": "affirment ses int\u00e9r\u00eats dans la", "start": 1416.73, "duration": 3.27}, {"text": "mondialisation en s'appuyant sur", "start": 1418.65, "duration": 2.85}, {"text": "l'europe l'europe \u00e0 laquelle je crois", "start": 1420.0, "duration": 2.91}, {"text": "c'est pas une europe qui comme le pense", "start": 1421.5, "duration": 3.45}, {"text": "monsieur macron d\u00e9poss\u00e8de les \u00e9tats de", "start": 1422.91, "duration": 2.67}, {"text": "leur souverainet\u00e9", "start": 1424.95, "duration": 2.4}, {"text": "c'est une europe qui nous renforce dans", "start": 1425.58, "duration": 3.42}, {"text": "notre expression dans l'expression de", "start": 1427.35, "duration": 2.94}, {"text": "nos d\u00e9mocraties respectives c'est une", "start": 1429.0, "duration": 2.85}, {"text": "europe qui respecte les citoyens c'est", "start": 1430.29, "duration": 3.24}, {"text": "une europe qui puisse nous renforcer", "start": 1431.85, "duration": 2.73}, {"text": "effectivement dans le monde qui se", "start": 1433.53, "duration": 2.49}, {"text": "dessine c'est une europe qui aident nos", "start": 1434.58, "duration": 2.85}, {"text": "pays \u00e0 ma\u00eetriser leurs fronti\u00e8res", "start": 1436.02, "duration": 3.15}, {"text": "c'est une europe qui aident nos pays \u00e0", "start": 1437.43, "duration": 3.09}, {"text": "porter des projets plut\u00f4t que de", "start": 1439.17, "duration": 2.16}, {"text": "multiplier des normes", "start": 1440.52, "duration": 2.04}, {"text": "c'est une europe aussi qu'il red\u00e9couvre", "start": 1441.33, "duration": 3.12}, {"text": "et \u00e7a c'est tr\u00e8s important et \u00e7a on est", "start": 1442.56, "duration": 3.12}, {"text": "un peu le seul \u00e0 le dire clairement dans", "start": 1444.45, "duration": 2.49}, {"text": "ce d\u00e9bat c'est une europe qui re", "start": 1445.68, "duration": 2.46}, {"text": "d\u00e9couvre qu'elle est pas seulement un", "start": 1446.94, "duration": 2.7}, {"text": "projet mais d'abord une civilisation en", "start": 1448.14, "duration": 3.42}, {"text": "forme la france qui reconnaissent les", "start": 1449.64, "duration": 3.3}, {"text": "couleurs fran\u00e7aises lors c'est quoi \u00e7a", "start": 1451.56, "duration": 3.24}, {"text": "la civilisation c'est quoi paul val\u00e9ry", "start": 1452.94, "duration": 3.54}, {"text": "tu la civilisation europ\u00e9enne c'est", "start": 1454.8, "duration": 3.48}, {"text": "cette histoire qui a 25 si\u00e8cles c'est", "start": 1456.48, "duration": 4.02}, {"text": "effectivement laventure de la libert\u00e9", "start": 1458.28, "duration": 4.2}, {"text": "qui na\u00eet en gr\u00e8ce au v\u00e8me si\u00e8cle avant", "start": 1460.5, "duration": 3.87}, {"text": "j\u00e9sus christ et l' empire romain qui", "start": 1462.48, "duration": 3.3}, {"text": "inventent l'\u00e9galit\u00e9 de tous devant la", "start": 1464.37, "duration": 3.36}, {"text": "loi commune et puis c'est bien s\u00fbr les", "start": 1465.78, "duration": 3.93}, {"text": "racines jud\u00e9o chr\u00e9tiennes qui ont fait", "start": 1467.73, "duration": 3.39}, {"text": "ce que nous sommes aujourd'hui quand", "start": 1469.71, "duration": 2.82}, {"text": "notre dame de paris br\u00fble on se rendent", "start": 1471.12, "duration": 2.76}, {"text": "tous content que cette histoire elle", "start": 1472.53, "duration": 2.76}, {"text": "nous fait qu'elle est aussi notre", "start": 1473.88, "duration": 2.91}, {"text": "identit\u00e9 le rassemblement national \u00e7a", "start": 1475.29, "duration": 2.84}, {"text": "mais je crois pas non leur assentiment", "start": 1476.79, "duration": 3.33}, {"text": "sylla les racines juives", "start": 1478.13, "duration": 3.46}, {"text": "au chr\u00e9tienne affirm\u00e9 la menace de", "start": 1480.12, "duration": 5.51}, {"text": "l'immigration l'affronter l'islamisme ou", "start": 1481.59, "duration": 10.08}, {"text": "\u00e9couter quand on fait un d\u00e9bat \u00e0 la", "start": 1485.63, "duration": 7.42}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision et qu'on demande \u00e0 tous les", "start": 1491.67, "duration": 3.18}, {"text": "candidats qu'elle est l'europe pour eux", "start": 1493.05, "duration": 4.14}, {"text": "jordan bardella tr\u00e8s bien c'est son", "start": 1494.85, "duration": 3.84}, {"text": "choix il vient avec une passoire rouge", "start": 1497.19, "duration": 3.45}, {"text": "moi je viens pour moi l'europe pour moi", "start": 1498.69, "duration": 3.27}, {"text": "c'est d'abord c'est d'abord une", "start": 1500.64, "duration": 2.82}, {"text": "civilisation je suis venu avec un livre", "start": 1501.96, "duration": 3.48}, {"text": "qui me tenait \u00e0 coeur avec avec l'iliade", "start": 1503.46, "duration": 3.72}, {"text": "et l'odyss\u00e9e d'hom\u00e8re et ses pas et", "start": 1505.44, "duration": 4.5}, {"text": "c'est pas pour faire assaut de culture", "start": 1507.18, "duration": 4.05}, {"text": "c'est parce que je crois profond\u00e9ment et", "start": 1509.94, "duration": 3.3}, {"text": "je le dis comme prof que le grand d\u00e9fi", "start": 1511.23, "duration": 3.87}, {"text": "qu'on a \u00e0 gagner dans nos banlieues dans", "start": 1513.24, "duration": 3.33}, {"text": "nos quartiers c'est le d\u00e9fi qui consiste", "start": 1515.1, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e0 transmettre \u00e0 tous ces jeunes une", "start": 1516.57, "duration": 3.33}, {"text": "culture emmanuel macron nous a dit", "start": 1518.22, "duration": 3.21}, {"text": "qu'ils avaient pas de culture fran\u00e7aise", "start": 1519.9, "duration": 2.73}, {"text": "et bien moi je crois que c'est \u00e7a qui", "start": 1521.43, "duration": 2.73}, {"text": "nous minent aujourd'hui quand le repas", "start": 1522.63, "duration": 3.39}, {"text": "\u00e9tait incapable de dire et \u00e7a fait", "start": 1524.16, "duration": 2.79}, {"text": "partie des erreurs qu'on a commises", "start": 1526.02, "duration": 2.73}, {"text": "quand l'europe a \u00e9t\u00e9 incapable de dire", "start": 1526.95, "duration": 3.6}, {"text": "quels \u00e9taient ses racines elle a fait", "start": 1528.75, "duration": 3.12}, {"text": "une grande erreur parce qu'elle s'est", "start": 1530.55, "duration": 2.79}, {"text": "interdit de partager y compris", "start": 1531.87, "duration": 2.85}, {"text": "d'ailleurs \u00e0 tous les gens qui viennent", "start": 1533.34, "duration": 3.39}, {"text": "d'une immigration plus ou moins r\u00e9cente", "start": 1534.72, "duration": 4.41}, {"text": "elle s'est interdit de dire ce que \u00e7a", "start": 1536.73, "duration": 4.14}, {"text": "signifiait d'\u00eatre les enfants de cette", "start": 1539.13, "duration": 4.02}, {"text": "europe l\u00e0 et je crois que aujourd'hui on", "start": 1540.87, "duration": 3.54}, {"text": "l'a fait le visage de l'europe \u00e0 la", "start": 1543.15, "duration": 5.42}, {"text": "changent et changent le visage \u00e9galit\u00e9", "start": 1544.41, "duration": 7.8}, {"text": "plut\u00f4t vers la mixit\u00e9 culturelle sociale", "start": 1548.57, "duration": 5.92}, {"text": "vers une europe plus communautariste", "start": 1552.21, "duration": 4.59}, {"text": "qu'avant et est-ce qu'il est patent de", "start": 1554.49, "duration": 4.95}, {"text": "l'assumer pleinement mais c'est le drame", "start": 1556.8, "duration": 4.38}, {"text": "qui nous menace c'est celui que j\u00e9r\u00f4me", "start": 1559.44, "duration": 2.85}, {"text": "fourquet a d\u00e9crite dans un livre tr\u00e8s", "start": 1561.18, "duration": 2.07}, {"text": "important qui s'appelle la france", "start": 1562.29, "duration": 2.28}, {"text": "archipel assonances et qu'on est en", "start": 1563.25, "duration": 2.85}, {"text": "train de devenir une juxtaposition de", "start": 1564.57, "duration": 3.27}, {"text": "communaut\u00e9s qui s'\u00e9loignent les unes des", "start": 1566.1, "duration": 2.94}, {"text": "autres qui ne se reconnaissent plus de", "start": 1567.84, "duration": 2.85}, {"text": "liens mais c'est moi ses hobbies essence", "start": 1569.04, "duration": 3.3}, {"text": "alors qu'elle est cens\u00e9e lui france est", "start": 1570.69, "duration": 2.46}, {"text": "aujourd'hui dans l'europe", "start": 1572.34, "duration": 2.34}, {"text": "c'est quoi un fran\u00e7ais un fran\u00e7ais et", "start": 1573.15, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9ens c'est quoi \u00eatre fran\u00e7ais", "start": 1574.68, "duration": 4.32}, {"text": "mais \u00e7a veut dire tout simplement savoir", "start": 1576.75, "duration": 5.4}, {"text": "qu'on est h\u00e9ritier de cette culture d'o\u00f9", "start": 1579.0, "duration": 4.89}, {"text": "qu'on vienne et qui con\u00e7oit quel que", "start": 1582.15, "duration": 3.57}, {"text": "soit le nom qu'on porte on est h\u00e9ritier", "start": 1583.89, "duration": 4.11}, {"text": "de plein droit d'hom\u00e8re de platon", "start": 1585.72, "duration": 4.26}, {"text": "d'aristote on \u00e9gyptiens de marc aur\u00e8le", "start": 1588.0, "duration": 3.27}, {"text": "et on est et qui est c'est vrai de la", "start": 1589.98, "duration": 5.48}, {"text": "tradition jud\u00e9o-chr\u00e9tienne fran\u00e7ais", "start": 1591.27, "duration": 6.66}, {"text": "fran\u00e7ais venus d'ailleurs venus du", "start": 1595.46, "duration": 3.88}, {"text": "maghreb et \u00e0 l'heure", "start": 1597.93, "duration": 3.63}, {"text": "on est aussi d'une autre histoire mais", "start": 1599.34, "duration": 5.88}, {"text": "alors on a h\u00e9rit\u00e9 agile et il existe une", "start": 1601.56, "duration": 7.41}, {"text": "autre personne ne devrait demander \u00e0 qui", "start": 1605.22, "duration": 5.1}, {"text": "que ce soit de renier son histoire", "start": 1608.97, "duration": 3.33}, {"text": "familiale mais en revanche \u00eatre fran\u00e7ais", "start": 1610.32, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e7a veut dire entrer pleinement dans", "start": 1612.3, "duration": 2.34}, {"text": "cette communaut\u00e9", "start": 1613.68, "duration": 2.79}, {"text": "la seule communaut\u00e9 qui fondent notre", "start": 1614.64, "duration": 3.54}, {"text": "pays la communaut\u00e9 qui forment", "start": 1616.47, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment des citoyens qui partent \u00e0", "start": 1618.18, "duration": 3.77}, {"text": "60 jours ce lien et on n'a pas besoin", "start": 1619.95, "duration": 5.04}, {"text": "d'\u00eatre aujourd'hui chr\u00e9tien on n'a pas", "start": 1621.95, "duration": 4.24}, {"text": "besoin d'\u00eatre fran\u00e7ais depuis vingt", "start": 1624.99, "duration": 2.88}, {"text": "si\u00e8cles pour pleurer quand on voit", "start": 1626.19, "duration": 3.24}, {"text": "br\u00fbler notre \u00e2me bien s\u00fbr c'est \u00e7a qui", "start": 1627.87, "duration": 3.27}, {"text": "fait la ferme fouquet dit c'est \u00e7a y est", "start": 1629.43, "duration": 3.93}, {"text": "c'est l'archipel c'est la flore morcel\u00e9", "start": 1631.14, "duration": 3.9}, {"text": "bon c'est d\u00e9j\u00e0 trop tard finalement il", "start": 1633.36, "duration": 2.88}, {"text": "faut accepter la france telle qu'elle", "start": 1635.04, "duration": 2.79}, {"text": "est mais non le grand d\u00e9fi il est l\u00e0", "start": 1636.24, "duration": 4.44}, {"text": "encore une fois le sujet n'est pas les", "start": 1637.83, "duration": 4.47}, {"text": "origines de chacun le vrai sujet c'est", "start": 1640.68, "duration": 3.48}, {"text": "la bataille \u00e9ducative moi je suis prof", "start": 1642.3, "duration": 4.23}, {"text": "j'ai commenc\u00e9 \u00e0 enseigner en banlieue", "start": 1644.16, "duration": 4.41}, {"text": "dans ces quartiers difficiles conditions", "start": 1646.53, "duration": 3.72}, {"text": "d'abord j'ai commenc\u00e9 \u00e0 enseigner", "start": 1648.57, "duration": 3.51}, {"text": "envoyer c'est pas trop difficile j'ai", "start": 1650.25, "duration": 2.97}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 enseigner en zone urbaine", "start": 1652.08, "duration": 2.16}, {"text": "sensible comme beaucoup de jeunes", "start": 1653.22, "duration": 1.98}, {"text": "coll\u00e8gues d'ailleurs et j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 1654.24, "duration": 3.12}, {"text": "directement au contact de ces jeunes qui", "start": 1655.2, "duration": 5.22}, {"text": "sont aujourd'hui directement touch\u00e9s par", "start": 1657.36, "duration": 4.44}, {"text": "la faillite \u00e9ducatif que notre pays", "start": 1660.42, "duration": 3.0}, {"text": "traverse qui est je crois le premier", "start": 1661.8, "duration": 3.12}, {"text": "probl\u00e8me qui menace notre avenir", "start": 1663.42, "duration": 2.76}, {"text": "alors ces jeunes action n'a pas su", "start": 1664.92, "duration": 2.88}, {"text": "transmettre une culture commune ces", "start": 1666.18, "duration": 3.09}, {"text": "jeunes qui pour certains d'entre eux", "start": 1667.8, "duration": 3.39}, {"text": "arriv\u00e9s en terminale ont du mal encore \u00e0", "start": 1669.27, "duration": 3.54}, {"text": "ma\u00eetriser la lecture et l'\u00e9criture", "start": 1671.19, "duration": 3.18}, {"text": "ces jeunes l\u00e0 \u00e0 qui on n'a pas su dire", "start": 1672.81, "duration": 3.6}, {"text": "que la france m\u00e9ritait d'\u00eatre aim\u00e9 que", "start": 1674.37, "duration": 3.99}, {"text": "la france m\u00e9ritait d'\u00eatre rejointe et \u00e0", "start": 1676.41, "duration": 3.15}, {"text": "qui on n'a pas su dire ce que \u00e7a voulait", "start": 1678.36, "duration": 2.46}, {"text": "dire \u00eatre fran\u00e7ais fait confiance \u00e0 jour", "start": 1679.56, "duration": 3.3}, {"text": "j la bancaire qui me portait ce discours", "start": 1680.82, "duration": 3.87}, {"text": "mais j'ai beaucoup esp\u00e9r\u00e9 je veux dire", "start": 1682.86, "duration": 3.54}, {"text": "que je vous le dis tr\u00e8s simplement tr\u00e8s", "start": 1684.69, "duration": 3.09}, {"text": "sinc\u00e8rement comme beaucoup de profs", "start": 1686.4, "duration": 3.5}, {"text": "d'ailleurs je suis je suis aujourd'hui", "start": 1687.78, "duration": 4.35}, {"text": "d\u00e9sappoint\u00e9 je vois cette r\u00e9forme du", "start": 1689.9, "duration": 3.67}, {"text": "lyc\u00e9e qui arrive qui est une \u00e9tape de", "start": 1692.13, "duration": 2.88}, {"text": "plus malheureusement je crois dans la", "start": 1693.57, "duration": 3.18}, {"text": "fragilisation de notre syst\u00e8me \u00e9ducatif", "start": 1695.01, "duration": 3.63}, {"text": "c'est encore moins d'heures de cours", "start": 1696.75, "duration": 3.72}, {"text": "c'est encore en moins de transmission", "start": 1698.64, "duration": 3.33}, {"text": "des enseignements fondamentaux on va", "start": 1700.47, "duration": 3.06}, {"text": "obliger les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 se sp\u00e9cialiser de", "start": 1701.97, "duration": 2.82}, {"text": "plus en plus t\u00f4t alors que pour beaucoup", "start": 1703.53, "duration": 2.46}, {"text": "d'entre eux \u00e9videmment ils n'y sont pas", "start": 1704.79, "duration": 3.24}, {"text": "encore pr\u00eat et je le regrette parce que", "start": 1705.99, "duration": 3.33}, {"text": "je crois que sur le fond jean michel", "start": 1708.03, "duration": 2.64}, {"text": "blanquer reporte le bon diagnostic je", "start": 1709.32, "duration": 2.13}, {"text": "suis pas s\u00fbr qu'ils fassent exactement", "start": 1710.67, "duration": 2.19}, {"text": "la politique qu'il avait envie de me du", "start": 1711.45, "duration": 3.09}, {"text": "coup fort ce que vous avez dit bilal", "start": 1712.86, "duration": 3.33}, {"text": "assadi c'est un bon candidat pour la", "start": 1714.54, "duration": 3.11}, {"text": "france \u00e0 l'eurovision", "start": 1716.19, "duration": 4.38}, {"text": "mais encore une fois est-ce que c est ce", "start": 1717.65, "duration": 4.87}, {"text": "qui repr\u00e9sente la france bien lanc\u00e9e \u00e0", "start": 1720.57, "duration": 5.01}, {"text": "l'eurovision moi je crois que quel que", "start": 1722.52, "duration": 4.56}, {"text": "soit le nom qu'on porte on peut \u00eatre", "start": 1725.58, "duration": 2.91}, {"text": "pleinement fran\u00e7ais bien s\u00fbr ce qui fait", "start": 1727.08, "duration": 3.33}, {"text": "la france et l'identit\u00e9 fran\u00e7aise c'est", "start": 1728.49, "duration": 3.46}, {"text": "justement qu'on n'est pas un pays qui d", "start": 1730.41, "duration": 3.34}, {"text": "fini l'identit\u00e9 par l'ethnie on est un", "start": 1731.95, "duration": 3.3}, {"text": "pays qui d\u00e9finit l'identit\u00e9 par la", "start": 1733.75, "duration": 3.179}, {"text": "culture commune et partag\u00e9e est", "start": 1735.25, "duration": 3.059}, {"text": "effectivement tous ceux qui honorent la", "start": 1736.929, "duration": 2.791}, {"text": "langue fran\u00e7aise tous ceux qui honorent", "start": 1738.309, "duration": 3.181}, {"text": "la culture fran\u00e7aise tous ceux qui", "start": 1739.72, "duration": 3.179}, {"text": "participent par leur g\u00e9nie par leur", "start": 1741.49, "duration": 3.929}, {"text": "cr\u00e9ativit\u00e9 \u00e0 ce qui fait la force de la", "start": 1742.899, "duration": 4.321}, {"text": "france sont pleinement fran\u00e7ais", "start": 1745.419, "duration": 3.39}, {"text": "j'ai aucun probl\u00e8me avec \u00e7a j'ai", "start": 1747.22, "duration": 3.329}, {"text": "enseign\u00e9 en banlieue et ma joie ma plus", "start": 1748.809, "duration": 2.161}, {"text": "grande joie", "start": 1750.549, "duration": 2.97}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 effectivement de partager toute", "start": 1750.97, "duration": 4.799}, {"text": "la tradition de la philosophie de", "start": 1753.519, "duration": 3.931}, {"text": "l'europe avec des jeunes dont l'histoire", "start": 1755.769, "duration": 3.87}, {"text": "familiale venait parfois de bien", "start": 1757.45, "duration": 4.109}, {"text": "d'autres r\u00e9gions du monde mais il ya", "start": 1759.639, "duration": 3.63}, {"text": "aucun probl\u00e8me \u00e0 \u00e7a la question c'est", "start": 1761.559, "duration": 2.58}, {"text": "est ce qu'on est capable de faire", "start": 1763.269, "duration": 2.491}, {"text": "partager \u00e7a et je me rappelle emmanuel", "start": 1764.139, "duration": 2.731}, {"text": "macron qui \u00e0 marseille avait fait un", "start": 1765.76, "duration": 2.73}, {"text": "grand discours en disant je vois des", "start": 1766.87, "duration": 3.299}, {"text": "comoriens je vois des alg\u00e9riens je vois", "start": 1768.49, "duration": 3.179}, {"text": "du tunisien maintenant c'est une immense", "start": 1770.169, "duration": 3.181}, {"text": "erreur il ne faudrait voir que des", "start": 1771.669, "duration": 3.091}, {"text": "fran\u00e7ais et il ne faudrait que ces", "start": 1773.35, "duration": 2.819}, {"text": "jeunes qui grandissent en france ne", "start": 1774.76, "duration": 2.7}, {"text": "puisse se voir que comme fran\u00e7ais sinon", "start": 1776.169, "duration": 2.85}, {"text": "c'est m\u00eame pas la peine de pr\u00e9tendre", "start": 1777.46, "duration": 2.819}, {"text": "qu'on lutte contre l'islamisme", "start": 1779.019, "duration": 2.701}, {"text": "d'ailleurs on voit que la r\u00e9publique en", "start": 1780.279, "duration": 2.581}, {"text": "main je vous me disiez tout \u00e0 l'heure \u00e0", "start": 1781.72, "duration": 2.819}, {"text": "la pause qu'on avait sur certains points", "start": 1782.86, "duration": 2.939}, {"text": "des diagnostics commun \u00e9videmment tout", "start": 1784.539, "duration": 2.041}, {"text": "le monde veut lutter contre le", "start": 1785.799, "duration": 2.581}, {"text": "terrorisme mais on ne gagnera la", "start": 1786.58, "duration": 3.93}, {"text": "bataille contre le terrorisme que si on", "start": 1788.38, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9ussit \u00e0 lutter contre ce vide", "start": 1790.51, "duration": 4.769}, {"text": "int\u00e9rieur sur lequel prosp\u00e8re dans", "start": 1792.7, "duration": 3.839}, {"text": "tellement de nos quartiers l'islam", "start": 1795.279, "duration": 2.101}, {"text": "radical aujourd'hui", "start": 1796.539, "duration": 3.031}, {"text": "merci fran\u00e7ois xavier bellamy t\u00e9nacit\u00e9", "start": 1797.38, "duration": 4.35}, {"text": "r\u00e9publique \u00e0 ses parents chorale des", "start": 1799.57, "duration": 6.42}, {"text": "sujets bonne fin de campagne pour ceux", "start": 1801.73, "duration": 5.73}, {"text": "qui s'interrogent pour savoir ce que je", "start": 1805.99, "duration": 2.61}, {"text": "voyais passer quelques messages", "start": 1807.46, "duration": 4.17}, {"text": "si les petits candidats viendront lundi", "start": 1808.6, "duration": 4.799}, {"text": "prochain c'est fran\u00e7ois asselineau qui", "start": 1811.63, "duration": 3.48}, {"text": "viendra d\u00e9fendre vous avez une question", "start": 1813.399, "duration": 2.821}, {"text": "pour fran\u00e7ois asselineau tient", "start": 1815.11, "duration": 2.189}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy d'abord la", "start": 1816.22, "duration": 1.709}, {"text": "premi\u00e8re chose que je voudrais dire", "start": 1817.299, "duration": 1.711}, {"text": "c'est qu'il ya pas de petits candidats", "start": 1817.929, "duration": 2.701}, {"text": "et moi je crois \u00e0 la d\u00e9mocratie et \u00e0", "start": 1819.01, "duration": 3.029}, {"text": "l'ouverture du d\u00e9bat est s\u00fbre aux", "start": 1820.63, "duration": 3.0}, {"text": "salissures l'upm en mission pour", "start": 1822.039, "duration": 2.341}, {"text": "fran\u00e7ois asselineau", "start": 1823.63, "duration": 2.279}, {"text": "je voudrais juste lui demander pourquoi", "start": 1824.38, "duration": 4.32}, {"text": "il faudrait renoncer \u00e0 des \u00e9l\u00e9ments de", "start": 1825.909, "duration": 4.02}, {"text": "la construction europ\u00e9enne qui peuvent", "start": 1828.7, "duration": 2.37}, {"text": "\u00eatre notre force aujourd'hui dans la", "start": 1829.929, "duration": 3.0}, {"text": "mondialisation et on pense par exemple \u00e0", "start": 1831.07, "duration": 3.03}, {"text": "ce qu'on a su construire aujourd'hui", "start": 1832.929, "duration": 3.511}, {"text": "merci fran\u00e7ois xavier bellamy mode 500", "start": 1834.1, "duration": 4.62}, {"text": "gagne le gg vous avec roger de l'h\u00e9rault", "start": 1836.44, "duration": 3.949}, {"text": "c'est parti c'est tout de suite", "start": 1838.72, "duration": 4.579}, {"text": "lmc les grandes gueules", "start": 1840.389, "duration": 8.841}, {"text": "gg et vous on va", "start": 1843.299, "duration": 5.931}]}