{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "le 18 mai \u00e0 milan \u00e0 l'invitation de mon", "start": 0.0, "duration": 5.31}, {"text": "ami matteo salvini aura lieu un", "start": 3.12, "duration": 3.57}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement que je n'h\u00e9site pas \u00e0", "start": 5.31, "duration": 2.58}, {"text": "qualifier d'historique", "start": 6.69, "duration": 2.94}, {"text": "un \u00e9v\u00e9nement que nous attendions depuis", "start": 7.89, "duration": 3.959}, {"text": "si longtemps la r\u00e9union des patriotes", "start": 9.63, "duration": 4.35}, {"text": "des nations d'europe de tous les partis", "start": 11.849, "duration": 4.44}, {"text": "nationaux d'europe comme des dizaines de", "start": 13.98, "duration": 3.99}, {"text": "milliers de militants nationaux venus de", "start": 16.289, "duration": 2.551}, {"text": "toute l'europe", "start": 17.97, "duration": 3.0}, {"text": "retrouvons nous \u00e0 15h \u00e0 la piazza del", "start": 18.84, "duration": 4.05}, {"text": "duomo j'y serai avec les fran\u00e7ais du", "start": 20.97, "duration": 4.53}, {"text": "rassemblement national tous ensemble", "start": 22.89, "duration": 4.68}, {"text": "dans le mouvement joyeux et fraternelle", "start": 25.5, "duration": 4.05}, {"text": "de nos drapeaux qui vont flotter au vent", "start": 27.57, "duration": 3.93}, {"text": "de l'histoire qui s'\u00e9crit sous nos yeux", "start": 29.55, "duration": 3.87}, {"text": "nous allons porter le beau projet pour", "start": 31.5, "duration": 3.69}, {"text": "cette europe des nations pour laquelle", "start": 33.42, "duration": 4.02}, {"text": "nous nous battons venez partager avec", "start": 35.19, "duration": 4.139}, {"text": "nous ce moment de fraternit\u00e9 de joueurs", "start": 37.44, "duration": 3.99}, {"text": "nouvelle europe est en train de na\u00eetre", "start": 39.329, "duration": 4.14}, {"text": "soyez-en les acteurs en venant \u00e0 ce", "start": 41.43, "duration": 3.809}, {"text": "rendez vous auquel l'amour de nos", "start": 43.469, "duration": 3.331}, {"text": "patries et de nos peuples nous invite ce", "start": 45.239, "duration": 5.311}, {"text": "rendez vous le 18 mai \u00e0 milan l'inter", "start": 46.8, "duration": 6.419}, {"text": "vous savate audit choc thomas jolly tr\u00e8s", "start": 50.55, "duration": 4.77}, {"text": "cher et diamants une piazza duomo \u00e0", "start": 53.219, "duration": 4.281}, {"text": "milan", "start": 55.32, "duration": 2.18}]}