{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "le gouvernement est in capapable de", "start": 0.12, "duration": 2.799}, {"text": "trouver une majorit\u00e9 au sein de cet", "start": 1.48, "duration": 3.24}, {"text": "h\u00e9micycle mais reconnaissons qu'il y a", "start": 2.919, "duration": 3.44}, {"text": "un sujet sur lequel il parvient \u00e0 unir", "start": 4.72, "duration": 3.999}, {"text": "largement malheureusement pour lui c'est", "start": 6.359, "duration": 5.32}, {"text": "unanimit\u00e9 et contre lui tous les \u00e9lus", "start": 8.719, "duration": 5.161}, {"text": "locaux sont vent debout contre ce projet", "start": 11.679, "duration": 4.36}, {"text": "de budget qui va asphyier financi\u00e8rement", "start": 13.88, "duration": 4.12}, {"text": "les collectivit\u00e9s territoriales le", "start": 16.039, "duration": 3.441}, {"text": "gouvernement annonce 5 milliards de", "start": 18.0, "duration": 3.119}, {"text": "baisses de recettes mais comme l'a", "start": 19.48, "duration": 2.799}, {"text": "rappel\u00e9 le pr\u00e9sident du Comit\u00e9 des", "start": 21.119, "duration": 2.92}, {"text": "finances locales Andr\u00e9 l\u00e9iel Le c\u00fb de", "start": 22.279, "duration": 4.281}, {"text": "Massu va atteindre plut\u00f4t 9,5 milliards", "start": 24.039, "duration": 5.681}, {"text": "d'euros voir plus diminution de 1,2", "start": 26.56, "duration": 5.08}, {"text": "milli de la TVA vers\u00e9 pour compenser les", "start": 29.72, "duration": 4.519}, {"text": "suppressions d'imp\u00f4ts locaux 0,8", "start": 31.64, "duration": 4.12}, {"text": "milliards d'euros de TVA qu'elles ont", "start": 34.239, "duration": 3.081}, {"text": "pay\u00e9 sur leurs d\u00e9penses et qui ne seront", "start": 35.76, "duration": 3.639}, {"text": "pas rembours\u00e9 et pr\u00e9l\u00e8vement de 3", "start": 37.32, "duration": 4.0}, {"text": "milliards d'euros sur les collectivit\u00e9s", "start": 39.399, "duration": 3.441}, {"text": "rien que cette derni\u00e8re mesure dans ma", "start": 41.32, "duration": 3.16}, {"text": "circonscription ce serait 2 millions", "start": 42.84, "duration": 4.399}, {"text": "d'euros sur saint-toin quels services", "start": 44.48, "duration": 4.36}, {"text": "publics devront fermer pour compenser", "start": 47.239, "duration": 3.721}, {"text": "cette ponction ma commission avait", "start": 48.84, "duration": 3.6}, {"text": "annul\u00e9 une partie de ces mesures avant", "start": 50.96, "duration": 3.56}, {"text": "que la coalition gouvernementale avec le", "start": 52.44, "duration": 4.279}, {"text": "rassembl\u00e9 nationale n'annule le r\u00e9sultat", "start": 54.52, "duration": 4.08}, {"text": "en votant contre ce budget transform\u00e9", "start": 56.719, "duration": 3.881}, {"text": "j'esp\u00e8re pour nos \u00e9lus locaux que ce", "start": 58.6, "duration": 4.52}, {"text": "sc\u00e9nario ne se reproduira pas au-del\u00e0 de", "start": 60.6, "duration": 4.36}, {"text": "ces 5 milliards assum\u00e9s par le", "start": 63.12, "duration": 3.4}, {"text": "gouvernement il faut en ajouter presque", "start": 64.96, "duration": 4.199}, {"text": "le double coupe de 1,5 milliards d'euros", "start": 66.52, "duration": 4.56}, {"text": "dans le fond vert gelle des transferts", "start": 69.159, "duration": 3.521}, {"text": "financiers dont la dotation globale de", "start": 71.08, "duration": 3.52}, {"text": "fonctionnement pour 3 milliards d'euros", "start": 72.68, "duration": 4.24}, {"text": "et augmentation non compens\u00e9 des", "start": 74.6, "duration": 4.04}, {"text": "cotisations \u00e0 la Caisse nationale de", "start": 76.92, "duration": 3.32}, {"text": "retraite des agents des collectivit\u00e9s", "start": 78.64, "duration": 4.6}, {"text": "locales jamais l'\u00c9tat n'a autant pr\u00e9lev\u00e9", "start": 80.24, "duration": 4.879}, {"text": "et pourtant il a fait ma basse sans", "start": 83.24, "duration": 3.0}, {"text": "scrupule sur les recettes des", "start": 85.119, "duration": 2.561}, {"text": "collectivit\u00e9s ces derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 86.24, "duration": 4.199}, {"text": "depuis 2012 certains calculs estime que", "start": 87.68, "duration": 5.36}, {"text": "c'est 250 milliards de baisses organis\u00e9", "start": 90.439, "duration": 4.401}, {"text": "de leurs ressources r\u00e9duction des", "start": 93.04, "duration": 3.399}, {"text": "dotations d\u00e9penses impos\u00e9es sans", "start": 94.84, "duration": 4.68}, {"text": "compensation ou suppression d'imp\u00f4ts la", "start": 96.439, "duration": 5.601}, {"text": "seule absence d'indexation la DGF sur de", "start": 99.52, "duration": 4.48}, {"text": "la DGF sur l'inflation depuis 2017 a", "start": 102.04, "duration": 3.84}, {"text": "fait perdre 3 milliards d'euros au", "start": 104.0, "duration": 4.119}, {"text": "collectivit\u00e9 la suppression progressive", "start": 105.88, "duration": 4.32}, {"text": "de la CVAE qui profite surtout aux", "start": 108.119, "duration": 4.68}, {"text": "grandes entreprises c'est 750 millions", "start": 110.2, "duration": 4.919}, {"text": "de sous-compensation il faut rajouter", "start": 112.799, "duration": 3.521}, {"text": "aussi la suppression de la taxe", "start": 115.119, "duration": 2.92}, {"text": "d'habitation en \u00e9change de 23 milliards", "start": 116.32, "duration": 4.119}, {"text": "d'euros de la TVA qui ne suff fe m\u00eame", "start": 118.039, "duration": 4.841}, {"text": "pas \u00e0 compenser les pertes locales ces", "start": 120.439, "duration": 3.481}, {"text": "d\u00e9cisions sont d'autant plus", "start": 122.88, "duration": 2.08}, {"text": "probl\u00e9matiques qu'elles viennent", "start": 123.92, "duration": 2.96}, {"text": "aggraver la dette de l'\u00c9tat et justifier", "start": 124.96, "duration": 3.96}, {"text": "ensuite de nouvelles couple il n'avait", "start": 126.88, "duration": 3.439}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 n\u00e9cess il n'avait pas \u00e9t\u00e9", "start": 128.92, "duration": 3.28}, {"text": "n\u00e9cessaire de transf\u00e9rer un/4 de la TVA", "start": 130.319, "duration": 3.92}, {"text": "aux collectivit\u00e9 le gouvernement", "start": 132.2, "duration": 4.399}, {"text": "n'aurait pas eu \u00e0 pr\u00e9senter un budget", "start": 134.239, "duration": 5.08}, {"text": "aust\u00e9ritaire si la TVA ne repr\u00e9sentait", "start": 136.599, "duration": 4.201}, {"text": "pas plus de 50 % du produit de", "start": 139.319, "duration": 2.681}, {"text": "fonctionnement des collectivit\u00e9s", "start": 140.8, "duration": 3.28}, {"text": "l'autonomie fiscale et donc leur", "start": 142.0, "duration": 4.599}, {"text": "situation financi\u00e8re aurait \u00e9t\u00e9", "start": 144.08, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9serv\u00e9e ajoutons l'hypocrisie du", "start": 146.599, "duration": 3.561}, {"text": "gouvernement qui se f\u00e9licite d'une", "start": 148.48, "duration": 3.56}, {"text": "moindre pression fiscale sur nos", "start": 150.16, "duration": 4.04}, {"text": "concitoyens quand les collectivit\u00e9s sont", "start": 152.04, "duration": 4.12}, {"text": "oblig\u00e9es d'augmenter la taxe fonci\u00e8re", "start": 154.2, "duration": 4.72}, {"text": "pour compenser ces baisses les alertes", "start": 156.16, "duration": 4.76}, {"text": "avaient \u00e9t\u00e9 donn\u00e9es avec la mise sous", "start": 158.92, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9pendance de la TVA le gouvernement", "start": 160.92, "duration": 3.12}, {"text": "peut r\u00e9duire leurs recettes comme bon", "start": 162.519, "duration": 4.241}, {"text": "lui semble et 2025 la crainte s'est", "start": 164.04, "duration": 4.279}, {"text": "trans en 2025 la crainte s'est", "start": 166.76, "duration": 4.16}, {"text": "transform\u00e9e en r\u00e9alit\u00e9 j'esp\u00e8re que", "start": 168.319, "duration": 4.441}, {"text": "l'article 31 du projet loi de finances", "start": 170.92, "duration": 3.959}, {"text": "sera aussi supprim\u00e9 en s\u00e9ance j'esp\u00e8re", "start": 172.76, "duration": 3.72}, {"text": "aussi que de nouvelles recettes sur", "start": 174.879, "duration": 3.28}, {"text": "lesquelles les collectivit\u00e9s ont la main", "start": 176.48, "duration": 3.92}, {"text": "seront vot\u00e9es alors autorisons les", "start": 178.159, "duration": 4.321}, {"text": "d\u00e9partements \u00e0 relever le taux des DMTO", "start": 180.4, "duration": 3.36}, {"text": "par exemple nous leur offrirons une", "start": 182.48, "duration": 3.8}, {"text": "bouff\u00e9e d'air n\u00e9cessaire mais tout n'est", "start": 183.76, "duration": 4.399}, {"text": "pas toujours un probl\u00e8me de recette", "start": 186.28, "duration": 3.879}, {"text": "l'\u00c9tat impose aussi des d\u00e9penses certes", "start": 188.159, "duration": 3.281}, {"text": "n\u00e9cessaires comme les revalorisations", "start": 190.159, "duration": 3.64}, {"text": "insuisant du RSA ou du point d'indice le", "start": 191.44, "duration": 4.48}, {"text": "s\u00e9ure pour tous l'avenant 43 pour les", "start": 193.799, "duration": 4.36}, {"text": "aides \u00e0 domicile ou la prime de feu pour", "start": 195.92, "duration": 4.56}, {"text": "les sapeurs pompiers mais en l'absence", "start": 198.159, "duration": 4.321}, {"text": "de compensation \u00e0 l'euro pr\u00ea les", "start": 200.48, "duration": 4.039}, {"text": "collectivit\u00e9s doivent-elles renoncer au", "start": 202.48, "duration": 4.44}, {"text": "service public de proximit\u00e9 il y a aussi", "start": 204.519, "duration": 4.121}, {"text": "les d\u00e9penses ill\u00e9gitimes comme lorsque", "start": 206.92, "duration": 3.76}, {"text": "l'\u00c9tat se d\u00e9fausse sans accorder de", "start": 208.64, "duration": 4.2}, {"text": "moyens suppl\u00e9mentaires par exemple sur", "start": 210.68, "duration": 3.88}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 en comptant sur la police", "start": 212.84, "duration": 3.759}, {"text": "municipale pour jouer le r\u00f4le de police", "start": 214.56, "duration": 4.64}, {"text": "de proximit\u00e9 baisse de leurs recettes", "start": 216.599, "duration": 4.081}, {"text": "augmentation de leurs d\u00e9penses voil\u00e0 les", "start": 219.2, "duration": 3.0}, {"text": "deux m\u00e2choires de les taux que les", "start": 220.68, "duration": 3.16}, {"text": "gouvernements successifs resserrent sur", "start": 222.2, "duration": 4.0}, {"text": "nos collectivit\u00e9s et ce sont \u00e9videmment", "start": 223.84, "duration": 4.599}, {"text": "nos concitoyens qui subissent je vais le", "start": 226.2, "duration": 3.599}, {"text": "r\u00e9p\u00e9ter quand les services publics", "start": 228.439, "duration": 3.241}, {"text": "reculent c'est le priv\u00e9 qui avance et", "start": 229.799, "duration": 3.881}, {"text": "jamais au profit de ceux qui en ont", "start": 231.68, "duration": 3.919}, {"text": "besoin c'est aussi un risque", "start": 233.68, "duration": 3.08}, {"text": "d'\u00e9croulement non seulement pour", "start": 235.599, "duration": 2.321}, {"text": "l'\u00e9conomie locale mais aussi pour", "start": 236.76, "duration": 3.399}, {"text": "l'activit\u00e9 nationale alors que votre", "start": 237.92, "duration": 3.599}, {"text": "politique provoque la baisse des", "start": 240.159, "duration": 3.041}, {"text": "investissements des entreprises qui sont", "start": 241.519, "duration": 5.92}, {"text": "pass\u00e9 de 56 \u00e0 54,2 % entre 2017 et 2023", "start": 243.2, "duration": 6.08}, {"text": "ce sont les investissements publics qui", "start": 247.439, "duration": 3.961}, {"text": "portent la croissance et sur cette m\u00eame", "start": 249.28, "duration": 4.879}, {"text": "p\u00e9riode s'ils ont augment\u00e9 de 3,5 points", "start": 251.4, "duration": 4.479}, {"text": "c'est largement gr\u00e2ce aux collectivit\u00e9s", "start": 254.159, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e0 hauteur de 70 %. et si le gouvernement", "start": 255.879, "duration": 4.88}, {"text": "a abandonn\u00e9 toute ambition \u00e9cologique", "start": 258.68, "duration": 4.0}, {"text": "qui laisse au moins les \u00e9lus locaux", "start": 260.759, "duration": 4.121}, {"text": "transformer leur territoire les besoins", "start": 262.68, "duration": 3.64}, {"text": "suppl\u00e9mentaires sont connus l'Institut", "start": 264.88, "duration": 3.319}, {"text": "iforc les a chiffr\u00e9 \u00e0 23 milliards", "start": 266.32, "duration": 3.879}, {"text": "d'euros d'ici 2030 pour les", "start": 268.199, "duration": 4.081}, {"text": "collectivit\u00e9s la marche est d\u00e9j\u00e0", "start": 270.199, "duration": 3.921}, {"text": "suffisamment haute il ne faut pas encore", "start": 272.28, "duration": 4.359}, {"text": "l'augmenter en aggravant cette pression", "start": 274.12, "duration": 4.56}, {"text": "intol\u00e9rable le gouvernement veut donc", "start": 276.639, "duration": 4.28}, {"text": "associer les collectivit\u00e9s territoriales", "start": 278.68, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e0 son projet r\u00e9cessif et injuste ce", "start": 280.919, "duration": 3.881}, {"text": "n'est donc pas uniquement un coup de", "start": 283.639, "duration": 3.12}, {"text": "Massu sur les finance local mais aussi", "start": 284.8, "duration": 3.92}, {"text": "au fond sur toute l'\u00e9conomie et sur la", "start": 286.759, "duration": 5.401}, {"text": "plan\u00e8te merci", "start": 288.72, "duration": 3.44}]}