{"label": "droite", "transcript": [{"text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores queridos", "start": 0.719, "duration": 4.401}, {"text": "amigos soy Francisco mell\u00e1n como", "start": 2.76, "duration": 4.8}, {"text": "presidente y diputado soy presidente del", "start": 5.12, "duration": 4.519}, {"text": "intergrupo patrimonio cultural europeo", "start": 7.56, "duration": 3.64}, {"text": "caminos de Santiago y otras rutas", "start": 9.639, "duration": 3.761}, {"text": "culturales y es para m\u00ed motivo de", "start": 11.2, "duration": 3.999}, {"text": "satisfacci\u00f3n celebrar hoy en el", "start": 13.4, "duration": 3.84}, {"text": "parlamento con mi amigo y colega", "start": 15.199, "duration": 4.561}, {"text": "Franzois Xavier belam\u00ed presidente de la", "start": 17.24, "duration": 4.48}, {"text": "delegaci\u00f3n francesa del PP en el", "start": 19.76, "duration": 4.439}, {"text": "parlamento esta conferencia que lleva", "start": 21.72, "duration": 4.44}, {"text": "como t\u00edtulo conservar y transmitir el", "start": 24.199, "duration": 4.561}, {"text": "patrimonio europeo desaf\u00edos comunes para", "start": 26.16, "duration": 4.56}, {"text": "un legal amenazado", "start": 28.76, "duration": 3.999}, {"text": "una conferencia o un evento que se va a", "start": 30.72, "duration": 3.96}, {"text": "estructurar en tres paneles como muchos", "start": 32.759, "duration": 3.161}, {"text": "de ustedes", "start": 34.68, "duration": 3.64}, {"text": "saben hoy es un d\u00eda la celebraci\u00f3n de", "start": 35.92, "duration": 5.24}, {"text": "este evento hoy coincide por cierto con", "start": 38.32, "duration": 5.28}, {"text": "el hecho de que ma\u00f1ana ser\u00e1 el todos los", "start": 41.16, "duration": 5.559}, {"text": "16 de noviembre son los d\u00edas del de los", "start": 43.6, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00edas internacionales del patrimonio", "start": 46.719, "duration": 4.201}, {"text": "Mundial por tanto es una fecha pues", "start": 48.28, "duration": 5.119}, {"text": "coincidente felizmente coincidente con", "start": 50.92, "duration": 6.319}, {"text": "este evento a nivel a nivel mundial pero", "start": 53.399, "duration": 7.561}, {"text": "aqu\u00ed hoy aqu\u00ed este esta conferencia me", "start": 57.239, "duration": 5.64}, {"text": "parece que un testimonio del compromiso", "start": 60.96, "duration": 4.72}, {"text": "del Parlamento con el patrimonio europeo", "start": 62.879, "duration": 4.88}, {"text": "todos los aqu\u00ed presentes desde luego los", "start": 65.68, "duration": 4.36}, {"text": "eurodiputados somos muy conscientes del", "start": 67.759, "duration": 4.4}, {"text": "mandato de los tratados y el art\u00edculo", "start": 70.04, "duration": 5.24}, {"text": "3.3 del tratado de la Uni\u00f3n Europea dice", "start": 72.159, "duration": 6.441}, {"text": "y cito textualmente la Uni\u00f3n respetar\u00e1", "start": 75.28, "duration": 5.159}, {"text": "la riqueza de su diversidad cultural y", "start": 78.6, "duration": 5.32}, {"text": "ling\u00fc\u00edstica y velar\u00e1 por la conservaci\u00f3n", "start": 80.439, "duration": 6.961}, {"text": "y el desarrollo del patrimonio cultural", "start": 83.92, "duration": 6.4}, {"text": "europeo pero hay m\u00e1s razones de fondo", "start": 87.4, "duration": 4.56}, {"text": "que justifican la importancia para las", "start": 90.32, "duration": 3.64}, {"text": "instituciones europeas de este", "start": 91.96, "duration": 5.04}, {"text": "Patrimonio primera raz\u00f3n intento ser", "start": 93.96, "duration": 5.4}, {"text": "sint\u00e9tico Europa posee el patrimonio", "start": 97.0, "duration": 4.92}, {"text": "cultural m\u00e1s Rico del mundo los sitios", "start": 99.36, "duration": 4.719}, {"text": "reconocidos por la UNESCO en Europa son", "start": 101.92, "duration": 3.68}, {"text": "mucho m\u00e1s numerosos que en cualquier", "start": 104.079, "duration": 5.241}, {"text": "otro continente qu\u00e9 sucede por qu\u00e9", "start": 105.6, "duration": 6.559}, {"text": "Europa ese el sustrato f\u00edsico de Europa", "start": 109.32, "duration": 5.88}, {"text": "la naturaleza est\u00e1 profundamente", "start": 112.159, "duration": 4.721}, {"text": "humanizada o lo que es lo mismo est\u00e1", "start": 115.2, "duration": 4.64}, {"text": "impregnada de cultura y de historia", "start": 116.88, "duration": 5.159}, {"text": "mucho mejor que yo lo dice Steiner", "start": 119.84, "duration": 4.48}, {"text": "George Steiner en un famoso ensayo bueno", "start": 122.039, "duration": 4.601}, {"text": "fue una conferencia la idea de Europa en", "start": 124.32, "duration": 4.719}, {"text": "Holanda hace ya casi 20 a\u00f1os en el 2004", "start": 126.64, "duration": 5.56}, {"text": "y dice as\u00ed cito textualmente en nuestro", "start": 129.039, "duration": 6.401}, {"text": "continente existe una relaci\u00f3n esencial", "start": 132.2, "duration": 6.64}, {"text": "entre la humanidad europea y su paisaje", "start": 135.44, "duration": 5.36}, {"text": "metaf\u00f3ricamente pero tambi\u00e9n", "start": 138.84, "duration": 4.36}, {"text": "materialmente ese paisaje ha sido", "start": 140.8, "duration": 6.48}, {"text": "moldeado humanizado por pies y por manos", "start": 143.2, "duration": 7.52}, {"text": "fin de la cita segunda raz\u00f3n adem\u00e1s de", "start": 147.28, "duration": 4.92}, {"text": "este argumento cuantitativo la", "start": 150.72, "duration": 3.64}, {"text": "importancia del patrimonio en Europa", "start": 152.2, "duration": 4.24}, {"text": "quiero destacar que este Patrimonio", "start": 154.36, "duration": 4.48}, {"text": "tiene un valor econ\u00f3mico social", "start": 156.44, "duration": 4.92}, {"text": "tur\u00edstico de creaci\u00f3n de empleo de", "start": 158.84, "duration": 5.119}, {"text": "dinamizaci\u00f3n de \u00e1reas rurales y por ende", "start": 161.36, "duration": 4.959}, {"text": "para la cohesi\u00f3n territorial pienso por", "start": 163.959, "duration": 3.961}, {"text": "ejemplo lo que mejor conozco los caminos", "start": 166.319, "duration": 4.0}, {"text": "de Santiago que constituyen un factor de", "start": 167.92, "duration": 4.599}, {"text": "dinamizaci\u00f3n econ\u00f3mico social y", "start": 170.319, "duration": 5.121}, {"text": "tur\u00edstico muy importante tercera raz\u00f3n", "start": 172.519, "duration": 4.961}, {"text": "que como eurodiputado me parece de", "start": 175.44, "duration": 4.719}, {"text": "especial importancia el Patrimonio", "start": 177.48, "duration": 5.64}, {"text": "cultural europeo pone de manifiesto los", "start": 180.159, "duration": 4.881}, {"text": "profundos v\u00ednculos culturales y", "start": 183.12, "duration": 3.88}, {"text": "espirituales que unen a los pueblos", "start": 185.04, "duration": 4.36}, {"text": "europeos m\u00e1s all\u00e1 de las fronteras", "start": 187.0, "duration": 4.56}, {"text": "nacionales nuestro Patrimonio hist\u00f3rico", "start": 189.4, "duration": 5.08}, {"text": "y cultural demuestra ao a menudo una", "start": 191.56, "duration": 5.8}, {"text": "comunidad cultural b\u00e1sica siempre lo", "start": 194.48, "duration": 4.64}, {"text": "suelo decir el rom\u00e1nico el G\u00f3tico el", "start": 197.36, "duration": 3.64}, {"text": "renacimiento el barroco en el fondo no", "start": 199.12, "duration": 5.16}, {"text": "son estilos nacionales sino estilos", "start": 201.0, "duration": 6.239}, {"text": "europeos transfronterizos y testimonio", "start": 204.28, "duration": 5.879}, {"text": "de un fundamento cultural com\u00fan la Uni\u00f3n", "start": 207.239, "duration": 4.521}, {"text": "Europea no es una organizaci\u00f3n", "start": 210.159, "duration": 3.561}, {"text": "internacional nacida simplemente tras la", "start": 211.76, "duration": 4.36}, {"text": "segunda guerra mundial para conseguir la", "start": 213.72, "duration": 4.599}, {"text": "paz y la cooperaci\u00f3n hay una base", "start": 216.12, "duration": 4.759}, {"text": "espiritual com\u00fan de valores y principios", "start": 218.319, "duration": 4.401}, {"text": "de ideales y de formas culturales y", "start": 220.879, "duration": 4.401}, {"text": "art\u00edsticas que fundamentan el proceso de", "start": 222.72, "duration": 5.64}, {"text": "integraci\u00f3n europea el patrimonio puede", "start": 225.28, "duration": 4.879}, {"text": "as\u00ed reforzar la integraci\u00f3n europea y", "start": 228.36, "duration": 4.32}, {"text": "contribuir a hacer crecer el sentimiento", "start": 230.159, "duration": 5.401}, {"text": "de pertenencia a la Uni\u00f3n la riqueza de", "start": 232.68, "duration": 4.279}, {"text": "este Patrimonio europeo y su", "start": 235.56, "duration": 3.039}, {"text": "interconexi\u00f3n por encima de fronteras", "start": 236.959, "duration": 3.441}, {"text": "nacionales se pone de manifiesto de", "start": 238.599, "duration": 4.241}, {"text": "forma muy Palmaria por ejemplo en el", "start": 240.4, "duration": 4.08}, {"text": "programa de rutas culturales del Consejo", "start": 242.84, "duration": 3.84}, {"text": "de Europa y voy terminando este Rico", "start": 244.48, "duration": 5.2}, {"text": "Patrimonio cultural tiene que afrontar", "start": 246.68, "duration": 5.759}, {"text": "grav\u00edsimos retos el cambio clim\u00e1tico las", "start": 249.68, "duration": 6.399}, {"text": "guerras el expolio el vandalismo El Paso", "start": 252.439, "duration": 5.961}, {"text": "del tiempo incluso el abandono a veces", "start": 256.079, "duration": 4.4}, {"text": "de las instituciones p\u00fablicas o el", "start": 258.4, "duration": 4.799}, {"text": "proceso de laicizaci\u00f3n que tiene grandes", "start": 260.479, "duration": 4.401}, {"text": "repercusiones en muchos edificios", "start": 263.199, "duration": 3.72}, {"text": "religiosos y tambi\u00e9n incluso hay", "start": 264.88, "duration": 4.319}, {"text": "dificultades con textos legislativos", "start": 266.919, "duration": 4.641}, {"text": "porque que por lo que s\u00e9 en algunos", "start": 269.199, "duration": 5.0}, {"text": "casos se penaliza el uso de determinados", "start": 271.56, "duration": 4.359}, {"text": "minerales o de productos qu\u00edmicos", "start": 274.199, "duration": 3.961}, {"text": "espec\u00edficos necesarios para los trabajos", "start": 275.919, "duration": 4.681}, {"text": "de restauraci\u00f3n y sin embargo los", "start": 278.16, "duration": 4.12}, {"text": "europeos tenemos necesariamente que", "start": 280.6, "duration": 4.24}, {"text": "superar estos retos y transmitir este", "start": 282.28, "duration": 4.56}, {"text": "importante Legado a nuestros", "start": 284.84, "duration": 4.48}, {"text": "descendientes ser\u00e1 muy relevante o\u00edr las", "start": 286.84, "duration": 3.84}, {"text": "distintas perspectivas que se abren", "start": 289.32, "duration": 3.48}, {"text": "desde la \u00f3ptica europea objeto por", "start": 290.68, "duration": 5.239}, {"text": "cierto del tercer panel eh termino", "start": 292.8, "duration": 4.8}, {"text": "agradeciendo la participaci\u00f3n de los", "start": 295.919, "duration": 3.161}, {"text": "distinguidos ponentes luego los", "start": 297.6, "duration": 3.879}, {"text": "presentaremos que ho nos acompa\u00f1a y sin", "start": 299.08, "duration": 4.8}, {"text": "m\u00e1s dilaci\u00f3n quiero Dar la palabra a mi", "start": 301.479, "duration": 4.28}, {"text": "buen amigo franzavieram jefe de la", "start": 303.88, "duration": 4.24}, {"text": "delegaci\u00f3n francesa del PP que nos va a", "start": 305.759, "duration": 4.761}, {"text": "dar tambi\u00e9n la bienvenida a este acto", "start": 308.12, "duration": 4.72}, {"text": "muchas", "start": 310.52, "duration": 2.32}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 315.1, "duration": 7.979}, {"text": "gracias tr\u00e8", "start": 324.319, "duration": 3.88}, {"text": "Francisco joie de pouvoir vous", "start": 328.479, "duration": 4.881}, {"text": "accueillir au Parlement europ\u00e9en et", "start": 330.84, "duration": 5.32}, {"text": "d'ouvrir ensemble cet \u00e9v\u00e9nement qui est", "start": 333.36, "duration": 5.32}, {"text": "le r\u00e9sultat d'un tr\u00e8s long chemin et", "start": 336.16, "duration": 5.64}, {"text": "j'esp\u00e8re le d\u00e9but d'un plus long chemin", "start": 338.68, "duration": 5.44}, {"text": "encore r\u00e9sultat d'un tr\u00e8s long chemin", "start": 341.8, "duration": 5.2}, {"text": "parce que si vous \u00eates ici c'est parce", "start": 344.12, "duration": 5.88}, {"text": "qu'avec certains d'entre vous avec", "start": 347.0, "duration": 4.52}, {"text": "certains d'entre vous coll\u00e8gues du", "start": 350.0, "duration": 4.0}, {"text": "Parlement europ\u00e9en mais avec vous qui", "start": 351.52, "duration": 4.44}, {"text": "repr\u00e9sentez aussi ici les diff\u00e9rentes", "start": 354.0, "duration": 4.52}, {"text": "fili\u00e8res du patrimoine europ\u00e9en nous", "start": 355.96, "duration": 4.239}, {"text": "avons eu l'occasion de de mener bien des", "start": 358.52, "duration": 3.76}, {"text": "batailles au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 360.199, "duration": 4.481}, {"text": "sur des sujets sp\u00e9cifiques au secteur", "start": 362.28, "duration": 4.4}, {"text": "d'activit\u00e9 que vous repr\u00e9sentez et que", "start": 364.68, "duration": 4.0}, {"text": "nous allons entendre cet", "start": 366.68, "duration": 4.079}, {"text": "apr\u00e8s-midi r\u00e9sultat d'un long chemin", "start": 368.68, "duration": 3.84}, {"text": "parce qu'il aura fallu du temps pour que", "start": 370.759, "duration": 3.88}, {"text": "cet \u00e9v\u00e9nement puisse na\u00eetre et je", "start": 372.52, "duration": 3.6}, {"text": "voudrais remercier tous ceux qui l'ont", "start": 374.639, "duration": 3.84}, {"text": "rendu possible \u00e0 commencer par toi cher", "start": 376.12, "duration": 5.84}, {"text": "Paco puisque de notre conversation est", "start": 378.479, "duration": 5.241}, {"text": "n\u00e9 ce moment que nous partageons", "start": 381.96, "duration": 4.079}, {"text": "aujourd'hui ce moment qui r\u00e9unit bien", "start": 383.72, "duration": 5.039}, {"text": "s\u00fbr nos deux pays l'Espagne et la France", "start": 386.039, "duration": 4.641}, {"text": "sur une fich o vous aurez reconnu", "start": 388.759, "duration": 3.28}, {"text": "Saint-Jacques de Compostelle et", "start": 390.68, "duration": 3.519}, {"text": "Notre-Dame de Paris mais derri\u00e8re ces", "start": 392.039, "duration": 3.72}, {"text": "monuments embl\u00e9matiques il y a le", "start": 394.199, "duration": 3.601}, {"text": "patrimoine de nos pays il y a le", "start": 395.759, "duration": 4.241}, {"text": "patrimoine de toute l'Europe celui qui", "start": 397.8, "duration": 4.239}, {"text": "peut-\u00eatre moins visible moins", "start": 400.0, "duration": 4.52}, {"text": "embl\u00e9matique et pourtant tu le rappelais", "start": 402.039, "duration": 5.481}, {"text": "au c\u0153ur de la vie de nos pays et de", "start": 404.52, "duration": 4.399}, {"text": "notre", "start": 407.52, "duration": 4.04}, {"text": "continent je pensais moi aussi en", "start": 408.919, "duration": 5.68}, {"text": "ouvrant cette r\u00e9flexion \u00e0 cit\u00e9 George", "start": 411.56, "duration": 4.56}, {"text": "Steiner et je ne suis pas \u00e9tonn\u00e9 que", "start": 414.599, "duration": 3.921}, {"text": "nous ayons cette lecture en commun dans", "start": 416.12, "duration": 3.84}, {"text": "une certaine id\u00e9e de de l'Europe George", "start": 418.52, "duration": 3.679}, {"text": "Steiner rappelait tu le disais que ce", "start": 419.96, "duration": 3.919}, {"text": "continent s'est fait par les pieds sur", "start": 422.199, "duration": 3.801}, {"text": "les routes de Compostelle notamment", "start": 423.879, "duration": 4.081}, {"text": "Steiner disait aussi dans les cinq", "start": 426.0, "duration": 3.319}, {"text": "caract\u00e9ristiques par lesquelles il", "start": 427.96, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9finit une certaine id\u00e9e de l'Europe", "start": 429.319, "duration": 4.761}, {"text": "que l'Europe a pour propri\u00e9t\u00e9 d'\u00eatre le", "start": 431.72, "duration": 5.159}, {"text": "vieux continent par opposition disait-il", "start": 434.08, "duration": 4.36}, {"text": "par exemple aux \u00c9tats-Unis qui se", "start": 436.879, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9finissent comme le Nouveau Monde", "start": 438.44, "duration": 4.479}, {"text": "l'Europe c'est le continent qui ne sort", "start": 440.479, "duration": 5.201}, {"text": "jamais de son histoire et dans toutes", "start": 442.919, "duration": 4.201}, {"text": "les villes europ\u00e9ennes c'est leur", "start": 445.68, "duration": 4.28}, {"text": "singularit\u00e9 il est impossible de marcher", "start": 447.12, "duration": 5.079}, {"text": "dans plus de trois rues sonans crois\u00e9", "start": 449.96, "duration": 5.84}, {"text": "ici une pierre une plaque qui rappelle", "start": 452.199, "duration": 6.641}, {"text": "un \u00e9v\u00e9nement la vie d'un personnage", "start": 455.8, "duration": 6.6}, {"text": "historique les noms de rue portent le", "start": 458.84, "duration": 5.88}, {"text": "nom de nos h\u00e9ros pass\u00e9s des batailles", "start": 462.4, "duration": 4.32}, {"text": "qui parfois nous ont oppos\u00e9 des dates", "start": 464.72, "duration": 4.919}, {"text": "qui ont fait notre histoire nous", "start": 466.72, "duration": 5.759}, {"text": "sommes toujours quand nous nous", "start": 469.639, "duration": 4.721}, {"text": "d\u00e9pla\u00e7ons dans l'espace europ\u00e9en en", "start": 472.479, "duration": 4.481}, {"text": "train de nous d\u00e9placer dans le temps et", "start": 474.36, "duration": 4.959}, {"text": "pourtant le Vieux Continent aujourd'hui", "start": 476.96, "duration": 5.0}, {"text": "n'a pas r\u00e9ellement de politique du", "start": 479.319, "duration": 5.801}, {"text": "patrimoine le continent qui se d\u00e9finit", "start": 481.96, "duration": 5.48}, {"text": "par ce rapport \u00e0", "start": 485.12, "duration": 5.039}, {"text": "l'h\u00e9ritage n'a pas aujourd'hui construit", "start": 487.44, "duration": 5.52}, {"text": "de politique commune pour pr\u00e9server", "start": 490.159, "duration": 5.281}, {"text": "l'h\u00e9ritage et pourtant ce patrimoine", "start": 492.96, "duration": 4.6}, {"text": "fait face tu le disais cher Paco \u00e0 des", "start": 495.44, "duration": 6.12}, {"text": "d\u00e9fis immenses aujourd'hui d\u00e9fis", "start": 497.56, "duration": 6.319}, {"text": "ext\u00e9rieurs exog\u00e8nees et que nous ne", "start": 501.56, "duration": 4.52}, {"text": "ma\u00eetrisons pas comme le changement", "start": 503.879, "duration": 4.04}, {"text": "climatique ou bien les \u00e9volutions", "start": 506.08, "duration": 3.239}, {"text": "g\u00e9opolitiques que tu citais \u00e0 \u00e0", "start": 507.919, "duration": 3.881}, {"text": "l'instant mais d\u00e9filles qui sont aussi", "start": 509.319, "duration": 4.801}, {"text": "li\u00e9s \u00e0 nos propres incons\u00e9quences", "start": 511.8, "duration": 4.76}, {"text": "parfois et nous sommes r\u00e9unis", "start": 514.12, "duration": 4.719}, {"text": "aujourd'hui pour dire notre passion du", "start": 516.56, "duration": 3.719}, {"text": "patrimoine mais aussi pour parler", "start": 518.839, "duration": 3.921}, {"text": "franchement de ces difficult\u00e9s", "start": 520.279, "duration": 5.041}, {"text": "incons\u00e9quence notamment en mati\u00e8re de", "start": 522.76, "duration": 4.92}, {"text": "financement les financements europ\u00e9ens", "start": 525.32, "duration": 4.519}, {"text": "bien s\u00fbr aujourd'hui d\u00e9j\u00e0 peuvent \u00eatre", "start": 527.68, "duration": 4.68}, {"text": "mobilis\u00e9s pour le patrimoine de nos pays", "start": 529.839, "duration": 4.841}, {"text": "\u00e0 travers les fonds r\u00e9gionaux bien s\u00fbr", "start": 532.36, "duration": 4.56}, {"text": "mais il n'y a pas au moment o\u00f9 nous nous", "start": 534.68, "duration": 5.32}, {"text": "parlons de coordination structur\u00e9 pour", "start": 536.92, "duration": 5.08}, {"text": "que dans les financements europ\u00e9ens une", "start": 540.0, "duration": 4.959}, {"text": "partie soit r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 travers nos", "start": 542.0, "duration": 4.8}, {"text": "budgets publics au soutiens au", "start": 544.959, "duration": 5.801}, {"text": "patrimoine or nous le savons cet effort", "start": 546.8, "duration": 7.44}, {"text": "consid\u00e9rable est un devoir c'est un", "start": 550.76, "duration": 4.88}, {"text": "devoir de m\u00e9moire \u00e0 l'\u00e9gard des", "start": 554.24, "duration": 3.159}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations qui nous ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9", "start": 555.64, "duration": 3.28}, {"text": "monsieur le ministre vous nous parlerez", "start": 557.399, "duration": 3.44}, {"text": "de la restauration de Saint-Jacques de", "start": 558.92, "duration": 3.919}, {"text": "Compostelle nous vivons aujourd'hui en", "start": 560.839, "duration": 4.24}, {"text": "France l'entreprise de restauration de", "start": 562.839, "duration": 5.321}, {"text": "Notre-Dame de Paris c'est un devoir \u00e0", "start": 565.079, "duration": 4.681}, {"text": "l'\u00e9gard des g\u00e9n\u00e9rations qui nous ont", "start": 568.16, "duration": 4.04}, {"text": "l\u00e9gu\u00e9 ces monuments dans lesquels ils", "start": 569.76, "duration": 4.36}, {"text": "avaient investi une part si cons\u00e9quente", "start": 572.2, "duration": 4.319}, {"text": "de leur effort et de leur g\u00e9nie mais", "start": 574.12, "duration": 4.04}, {"text": "c'est aussi un devoir \u00e0 l'\u00e9gard des", "start": 576.519, "duration": 4.161}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations futures et si nous avons la", "start": 578.16, "duration": 5.04}, {"text": "responsabilit\u00e9 de prot\u00e9ger ces \u00e9l\u00e9ments", "start": 580.68, "duration": 3.48}, {"text": "de notre", "start": 583.2, "duration": 3.199}, {"text": "culture qu'il soit visible encore une", "start": 584.16, "duration": 4.2}, {"text": "fois comme ces tr\u00e8s grands monuments ou", "start": 586.399, "duration": 5.241}, {"text": "qu'il soit plus discret c'est parce que", "start": 588.36, "duration": 5.919}, {"text": "nous sommes li\u00e9s aux g\u00e9n\u00e9rations futures", "start": 591.64, "duration": 5.0}, {"text": "par cette responsabilit\u00e9 politique nous", "start": 594.279, "duration": 4.24}, {"text": "n'aurons cess\u00e9 au cours des 4 ann\u00e9es de", "start": 596.64, "duration": 4.12}, {"text": "ce mandat de parler de notre devoir de", "start": 598.519, "duration": 3.961}, {"text": "pr\u00e9server la nature pour la transmettre", "start": 600.76, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e0 ceux qui nous suivront et certainement", "start": 602.48, "duration": 3.84}, {"text": "bien s\u00fbr cette responsabilit\u00e9 est un", "start": 604.44, "duration": 3.68}, {"text": "lieu politique majeur aujourd'hui mais", "start": 606.32, "duration": 3.24}, {"text": "nous n'avons pas seulement le devoir de", "start": 608.12, "duration": 3.399}, {"text": "transmettre la nature nous avons aussi", "start": 609.56, "duration": 4.12}, {"text": "le devoir de transmettre la culture le", "start": 611.519, "duration": 4.0}, {"text": "monde que nous transmettons n'est pas", "start": 613.68, "duration": 3.76}, {"text": "seulement un monde organique un monde", "start": 615.519, "duration": 4.201}, {"text": "fait de biodiversit\u00e9 c'est aussi un", "start": 617.44, "duration": 5.36}, {"text": "monde culturel fait de diversit\u00e9 fait de", "start": 619.72, "duration": 5.72}, {"text": "cette civilisation qui a fait jaillir en", "start": 622.8, "duration": 4.84}, {"text": "Europe \u00e0 travers la diversit\u00e9 de nos", "start": 625.44, "duration": 4.12}, {"text": "cultures une m\u00eame", "start": 627.64, "duration": 4.36}, {"text": "un m\u00eame \u00e9lan que nous avons aujourd'hui", "start": 629.56, "duration": 4.36}, {"text": "devant nous le devoir de pr\u00e9server et de", "start": 632.0, "duration": 3.68}, {"text": "transmettre et si ceux qui nous ont", "start": 633.92, "duration": 4.159}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 ont mis tant de leur effort dans", "start": 635.68, "duration": 4.36}, {"text": "la construction de cet h\u00e9ritage nous", "start": 638.079, "duration": 3.56}, {"text": "avons le devoir de consacrer nous aussi", "start": 640.04, "duration": 3.239}, {"text": "une part de notre effort c'est-\u00e0-dire", "start": 641.639, "duration": 3.0}, {"text": "une part de notre travail une part de", "start": 643.279, "duration": 3.641}, {"text": "notre prosp\u00e9rit\u00e9 et donc une part de nos", "start": 644.639, "duration": 5.44}, {"text": "budgets publics au soutien au patrimoine", "start": 646.92, "duration": 4.599}, {"text": "mais nous ne sommes pas venus ici", "start": 650.079, "duration": 3.401}, {"text": "seulement pour demander plus de", "start": 651.519, "duration": 4.161}, {"text": "financement nous sommes venus ici aussi", "start": 653.48, "duration": 4.039}, {"text": "parce que les politiques europ\u00e9ennes", "start": 655.68, "duration": 3.32}, {"text": "manquent souvent de prendre en", "start": 657.519, "duration": 3.041}, {"text": "consid\u00e9ration cette dimension", "start": 659.0, "duration": 3.519}, {"text": "patrimoniale et je crois que c'est le", "start": 660.56, "duration": 3.56}, {"text": "c\u0153ur de la r\u00e9flexion que nous voulons", "start": 662.519, "duration": 3.641}, {"text": "partager aujourd'hui si nous avons", "start": 664.12, "duration": 4.159}, {"text": "imagin\u00e9 ce moment c'est parce que sur", "start": 666.16, "duration": 5.88}, {"text": "bien des sujets confront\u00e9s par exemple \u00e0", "start": 668.279, "duration": 6.281}, {"text": "la perspective de la refondation du", "start": 672.04, "duration": 6.039}, {"text": "r\u00e8glement rich du r\u00e8glement CLP \u00e0 la", "start": 674.56, "duration": 7.16}, {"text": "perspective de la r\u00e9vision des r\u00e8gles de", "start": 678.079, "duration": 6.721}, {"text": "la cess confront\u00e9 \u00e0 des normes qui", "start": 681.72, "duration": 5.2}, {"text": "touchent l'\u00e9conomie europ\u00e9enne en", "start": 684.8, "duration": 4.479}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral nous aurons vu le risque que", "start": 686.92, "duration": 5.039}, {"text": "soit balay\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises presque", "start": 689.279, "duration": 5.24}, {"text": "sans y prendre garde des fili\u00e8res", "start": 691.959, "duration": 4.44}, {"text": "enti\u00e8res de l'activit\u00e9", "start": 694.519, "duration": 4.521}, {"text": "patrimoniale et nous avons souhait\u00e9 que", "start": 696.399, "duration": 5.081}, {"text": "ce moment soit l'occasion de travailler", "start": 699.04, "duration": 5.52}, {"text": "sur l'int\u00e9gration en amont des sujets de", "start": 701.48, "duration": 4.479}, {"text": "culture et de patrimoine dans la", "start": 704.56, "duration": 4.48}, {"text": "conception de nos r\u00e8gles europ\u00e9ennes le", "start": 705.959, "duration": 4.241}, {"text": "Parlement europ\u00e9en comme les", "start": 709.04, "duration": 2.52}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes ce n'est un", "start": 710.2, "duration": 3.28}, {"text": "secret pour personne sont l'occasion", "start": 711.56, "duration": 3.32}, {"text": "pour beaucoup d'acteurs \u00e9conomiques de", "start": 713.48, "duration": 2.96}, {"text": "faire entendre leur voix et c'est tout \u00e0", "start": 714.88, "duration": 4.12}, {"text": "fait l\u00e9gitime je ne m'inqui\u00e8te pas pour", "start": 716.44, "duration": 5.0}, {"text": "des grandes fili\u00e8res industrielles pour", "start": 719.0, "duration": 4.2}, {"text": "pour des acteurs \u00e9conomiques de premier", "start": 721.44, "duration": 3.519}, {"text": "plan qui ont les moyens d'investir dans", "start": 723.2, "duration": 3.36}, {"text": "leur capacit\u00e9 d'influence et de faire", "start": 724.959, "duration": 3.361}, {"text": "entendre leur voix mais le monde du", "start": 726.56, "duration": 2.92}, {"text": "patrimoine et ceux que nous allons", "start": 728.32, "duration": 2.4}, {"text": "entendre aujourd'hui ceux qui nous font", "start": 729.48, "duration": 3.2}, {"text": "la joie d'\u00eatre ici repr\u00e9sentent des", "start": 730.72, "duration": 5.0}, {"text": "fili\u00e8res qui sont souvent extr\u00eamement", "start": 732.68, "duration": 6.519}, {"text": "fragiles qui d'une certaine mani\u00e8re font", "start": 735.72, "duration": 6.04}, {"text": "prosp\u00e9rer et pr\u00e9servent et transmettent", "start": 739.199, "duration": 5.76}, {"text": "des savoir-faire qui reste aujourd'hui \u00e0", "start": 741.76, "duration": 4.879}, {"text": "la fois n\u00e9cessaire et en m\u00eame temps", "start": 744.959, "duration": 4.44}, {"text": "num\u00e9riquement souvent tr\u00e8s faible et par", "start": 746.639, "duration": 4.081}, {"text": "cons\u00e9quent n'ont pas les moyens de se", "start": 749.399, "duration": 3.44}, {"text": "faire entendre n'ont pas autant de", "start": 750.72, "duration": 4.88}, {"text": "capacit\u00e9s d'\u00e9cho et je crois qu'il \u00e9tait", "start": 752.839, "duration": 4.12}, {"text": "fondamental que nous puissions les", "start": 755.6, "duration": 3.039}, {"text": "inviter ici pour qu'ils puissent", "start": 756.959, "duration": 2.921}, {"text": "partager leurs pr\u00e9occupations", "start": 758.639, "duration": 3.281}, {"text": "aujourd'hui nous avons la grande chance", "start": 759.88, "duration": 4.0}, {"text": "de pouvoir compter sur la pr\u00e9sence de la", "start": 761.92, "duration": 4.08}, {"text": "Commission europ\u00e9enne sur des coll\u00e8gues", "start": 763.88, "duration": 4.72}, {"text": "parlementaires sur des collaborateurs de", "start": 766.0, "duration": 4.88}, {"text": "nos groupes de nos coll\u00e8gues et je crois", "start": 768.6, "duration": 4.44}, {"text": "que nous sommes tous venus \u00e9couter pour", "start": 770.88, "duration": 3.24}, {"text": "nous qui sommes dans cette salle pour", "start": 773.04, "duration": 2.599}, {"text": "tous ceux qui nous suivent \u00e0 distance", "start": 774.12, "duration": 2.959}, {"text": "nous sommes venus \u00e9couter la voix de", "start": 775.639, "duration": 3.521}, {"text": "tous ces acteurs du patrimoine pour que", "start": 777.079, "duration": 3.841}, {"text": "demain lorsque nous concevrons des", "start": 779.16, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e8glements nous ayons toujours \u00e0", "start": 780.92, "duration": 4.52}, {"text": "l'esprit de ne jamais oublier que ces", "start": 782.6, "duration": 5.08}, {"text": "r\u00e9glementations peuvent mettre en p\u00e9ril", "start": 785.44, "duration": 3.959}, {"text": "des fili\u00e8res patrimoniales que nous", "start": 787.68, "duration": 4.279}, {"text": "avons le devoir pourtant de pr\u00e9server et", "start": 789.399, "duration": 4.361}, {"text": "de transmettre ce ne sont pas ces", "start": 791.959, "duration": 3.12}, {"text": "fili\u00e8res patrimoniales qui mettront", "start": 793.76, "duration": 3.16}, {"text": "demain en danger notre environnement la", "start": 795.079, "duration": 4.921}, {"text": "sant\u00e9 euh ou euh l'\u00e9conomie mais ces", "start": 796.92, "duration": 4.88}, {"text": "fili\u00e8res patrimoniales si nous ne les", "start": 800.0, "duration": 3.8}, {"text": "prot\u00e9geons pas si nous ne les int\u00e9grons", "start": 801.8, "duration": 3.599}, {"text": "pas \u00e0 notre travail d\u00e8s la conception", "start": 803.8, "duration": 3.399}, {"text": "des r\u00e9glementations europ\u00e9ennes nous", "start": 805.399, "duration": 3.8}, {"text": "risquons demain de les voir asphix par", "start": 807.199, "duration": 4.44}, {"text": "une complexit\u00e9 qui est tout simplement", "start": 809.199, "duration": 4.521}, {"text": "incompatible avec la poursuite de leur", "start": 811.639, "duration": 4.361}, {"text": "activit\u00e9 je ne serai pas plus long je", "start": 813.72, "duration": 3.799}, {"text": "termine l\u00e0 cette introduction en", "start": 816.0, "duration": 3.04}, {"text": "remerciant encore tous ceux qui ont", "start": 817.519, "duration": 5.481}, {"text": "permis ce moment et surtout en disant", "start": 819.04, "duration": 6.44}, {"text": "avec Paco je me joint \u00e0 ces", "start": 823.0, "duration": 5.0}, {"text": "remerciements notre immense gratitude", "start": 825.48, "duration": 4.08}, {"text": "pour ceux qui nous font le grand honneur", "start": 828.0, "duration": 3.56}, {"text": "d'\u00eatre pr\u00e9sents parmi nous et je pense", "start": 829.56, "duration": 4.16}, {"text": "en particulier notamment \u00e0 tous ces tr\u00e8s", "start": 831.56, "duration": 3.959}, {"text": "grands experts nous avons la chance de", "start": 833.72, "duration": 3.679}, {"text": "pouvoir compter aujourd'hui dans cette", "start": 835.519, "duration": 4.56}, {"text": "salle sur les voies qui sont parmi les", "start": 837.399, "duration": 5.481}, {"text": "plus expertes les plus qualifi\u00e9s pour", "start": 840.079, "duration": 4.281}, {"text": "nous parler de ces fili\u00e8res", "start": 842.88, "duration": 4.0}, {"text": "patrimoniales en France en Espagne dans", "start": 844.36, "duration": 5.36}, {"text": "d'autres pays europ\u00e9ens d'Irlande", "start": 846.88, "duration": 5.6}, {"text": "d'Italie qui qui qui viennent jusqu'\u00e0", "start": 849.72, "duration": 4.6}, {"text": "Bruxelles aujourd'hui pour faire", "start": 852.48, "duration": 3.64}, {"text": "entendre leurs pr\u00e9occupations mais", "start": 854.32, "duration": 3.36}, {"text": "surtout j'en suis s\u00fbr pour faire", "start": 856.12, "duration": 3.719}, {"text": "entendre leur esp\u00e9rance leur espoir que", "start": 857.68, "duration": 4.64}, {"text": "l'Europe soit capable de pr\u00e9server et de", "start": 859.839, "duration": 4.321}, {"text": "transmettre cet h\u00e9ritage magnifique qui", "start": 862.32, "duration": 3.84}, {"text": "nous r\u00e9unit aujourd'hui merci encore", "start": 864.16, "duration": 3.32}, {"text": "infiniment et je passe maintenant la", "start": 866.16, "duration": 5.039}, {"text": "parole \u00e0 margari skinas vice-pr\u00e9sident", "start": 867.48, "duration": 5.56}, {"text": "de la Commission europ\u00e9enne qui est en", "start": 871.199, "duration": 3.361}, {"text": "charge de ces sujets qui ne pouvait pas", "start": 873.04, "duration": 3.239}, {"text": "\u00eatre parmi nous mais qui a tenu \u00e0 nous", "start": 874.56, "duration": 3.639}, {"text": "adresser un message nous le remercions", "start": 876.279, "duration": 4.881}, {"text": "d'\u00eatre ainsi indirectement pr\u00e9sent \u00e0", "start": 878.199, "duration": 5.0}, {"text": "l'occasion de cet \u00e9v\u00e9nement donc bien", "start": 881.16, "duration": 4.44}, {"text": "s\u00fbr il suivra avec attention les", "start": 883.199, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9sultats je lui laisse la parole avant", "start": 885.6, "duration": 4.4}, {"text": "que nous n'invitions sur cette estrade", "start": 887.759, "duration": 4.241}, {"text": "les intervenants de notre premi\u00e8re table", "start": 890.0, "duration": 4.519}, {"text": "ronde merci", "start": 892.0, "duration": 2.519}, {"text": "encore", "start": 897.68, "duration": 5.2}, {"text": "ladies and gentlemen friends really", "start": 899.759, "duration": 6.561}, {"text": "pleased to add yourent today dedicated", "start": 902.88, "duration": 6.8}, {"text": "to cultural heritage over the course of", "start": 906.32, "duration": 5.8}, {"text": "the few next hours some of the most", "start": 909.68, "duration": 5.279}, {"text": "prominent voices from all over Europe", "start": 912.12, "duration": 6.36}, {"text": "will discuss cultural heritage", "start": 914.959, "duration": 7.401}, {"text": "preservation as a region the EU accounts", "start": 918.48, "duration": 7.08}, {"text": "for more thand of the UNESCO World", "start": 922.36, "duration": 7.68}, {"text": "Heritage List and of the UNESCO list of", "start": 925.56, "duration": 6.56}, {"text": "intangible cultural", "start": 930.04, "duration": 5.68}, {"text": "heritage over 300,000 people are", "start": 932.12, "duration": 7.199}, {"text": "employed in our Union in the cultural", "start": 935.72, "duration": 6.039}, {"text": "heritage sector and", "start": 939.319, "duration": 6.88}, {"text": "7.8 million eu jobs are indirectly", "start": 941.759, "duration": 5.841}, {"text": "linked to", "start": 946.199, "duration": 5.841}, {"text": "heritage in Europe cultural heritage", "start": 947.6, "duration": 5.919}, {"text": "belongs to the", "start": 952.04, "duration": 4.719}, {"text": "people with eight out of 10 European", "start": 953.519, "duration": 7.081}, {"text": "citizens telling us clearly", "start": 956.759, "duration": 3.841}, {"text": "her community to reg to and Europe Union", "start": 961.16, "duration": 6.679}, {"text": "as a", "start": 966.8, "duration": 4.959}, {"text": "whole and this is not only about", "start": 967.839, "duration": 7.401}, {"text": "cultural artifacts or historical", "start": 971.759, "duration": 6.88}, {"text": "monuments or intangible cultural", "start": 975.24, "duration": 5.44}, {"text": "heritage that is transmitted from", "start": 978.639, "duration": 3.521}, {"text": "generation to", "start": 980.68, "duration": 5.32}, {"text": "generation this is about", "start": 982.16, "duration": 7.44}, {"text": "and about the", "start": 986.0, "duration": 7.44}, {"text": "and the heartat of our humanity as", "start": 989.6, "duration": 6.159}, {"text": "Europeans in our", "start": 993.44, "duration": 5.44}, {"text": "everchanging World our collective", "start": 995.759, "duration": 6.481}, {"text": "heritage faces challenges that Transcend", "start": 998.88, "duration": 5.16}, {"text": "borders and", "start": 1002.24, "duration": 4.959}, {"text": "boundaries and that's why the threats to", "start": 1004.04, "duration": 7.239}, {"text": "cultural heritage range from conflict to", "start": 1007.199, "duration": 7.681}, {"text": "climate change to natural", "start": 1011.279, "duration": 5.281}, {"text": "disasters", "start": 1014.88, "duration": 5.36}, {"text": "digization offers amazing opportunity", "start": 1016.56, "duration": 5.639}, {"text": "for heritage", "start": 1020.24, "duration": 4.76}, {"text": "preservation yet with technological", "start": 1022.199, "duration": 6.561}, {"text": "progress we also see challenges", "start": 1025.0, "duration": 6.559}, {"text": "challenges when a high number of unique", "start": 1028.76, "duration": 5.919}, {"text": "cultural heritage skills are at risk of", "start": 1031.559, "duration": 5.601}, {"text": "disappearing due to their lack of", "start": 1034.679, "duration": 5.841}, {"text": "attractiveness to younger", "start": 1037.16, "duration": 5.919}, {"text": "generations we at the European", "start": 1040.52, "duration": 5.919}, {"text": "Commission recogn the gravity of these", "start": 1043.079, "duration": 5.921}, {"text": "challenges and", "start": 1046.439, "duration": 5.48}, {"text": "that cultural heritages in fostering", "start": 1049.0, "duration": 6.039}, {"text": "cohesion in our societies upgrading", "start": 1051.919, "duration": 6.601}, {"text": "skills and informing our sense of", "start": 1055.039, "duration": 6.041}, {"text": "identity of a common", "start": 1058.52, "duration": 4.92}, {"text": "belonging and we understand that", "start": 1061.08, "duration": 5.44}, {"text": "preserving and transmitting our heritage", "start": 1063.44, "duration": 6.72}, {"text": "is not just a matter of safeguarding the", "start": 1066.52, "duration": 7.88}, {"text": "past it is also an investment in our", "start": 1070.16, "duration": 7.56}, {"text": "future promoting what is now commonly", "start": 1074.4, "duration": 7.92}, {"text": "known as our European way of", "start": 1077.72, "duration": 8.12}, {"text": "life from setting up a European", "start": 1082.32, "duration": 6.08}, {"text": "collaborative cloud for cultural", "start": 1085.84, "duration": 6.0}, {"text": "heritage to safeguarding cultural", "start": 1088.4, "duration": 6.639}, {"text": "heritage sites in Ukraine from funding", "start": 1091.84, "duration": 6.04}, {"text": "research to improve the resilience of", "start": 1095.039, "duration": 5.201}, {"text": "our sites against the increasing threats", "start": 1097.88, "duration": 5.159}, {"text": "of climate change to supporting the", "start": 1100.24, "duration": 4.88}, {"text": "upsaling of cultural heritage", "start": 1103.039, "duration": 7.961}, {"text": "professionals in all these areas we are", "start": 1105.12, "duration": 8.0}, {"text": "toelly and", "start": 1111.0, "duration": 4.679}, {"text": "spareort", "start": 1113.12, "duration": 5.4}, {"text": "toerve cultural", "start": 1115.679, "duration": 5.561}, {"text": "richness our cultural heritage", "start": 1118.52, "duration": 5.84}, {"text": "transcends also political differences", "start": 1121.24, "duration": 5.52}, {"text": "and stands as a testament to our", "start": 1124.36, "duration": 5.12}, {"text": "achievements and our", "start": 1126.76, "duration": 5.36}, {"text": "aspirations together with our struggles", "start": 1129.48, "duration": 5.96}, {"text": "with our traditions and our", "start": 1132.12, "duration": 7.4}, {"text": "diversity it constitutes shared source", "start": 1135.44, "duration": 8.0}, {"text": "of remembrance understanding identity", "start": 1139.52, "duration": 8.72}, {"text": "dialog cohesion and creativity for", "start": 1143.44, "duration": 8.599}, {"text": "Europe dear friends I really very much", "start": 1148.24, "duration": 6.24}, {"text": "look forward to the discussion that will", "start": 1152.039, "duration": 5.52}, {"text": "emerge from your important meeting today", "start": 1154.48, "duration": 6.76}, {"text": "and on how this may shape our work our", "start": 1157.559, "duration": 6.561}, {"text": "common work on this important topic in", "start": 1161.24, "duration": 6.28}, {"text": "the future I wish you every success with", "start": 1164.12, "duration": 6.12}, {"text": "your conference", "start": 1167.52, "duration": 2.72}, {"text": "gracias al vicepresidente shinas por sus", "start": 1177.799, "duration": 5.801}, {"text": "palabras agradecemos mucho su", "start": 1180.44, "duration": 5.44}, {"text": "mensaje quiero saludar la presencia del", "start": 1183.6, "duration": 3.52}, {"text": "embajador de Espa\u00f1a en Bruselas que", "start": 1185.88, "duration": 4.0}, {"text": "acaba de llegar gracias Alberto por", "start": 1187.12, "duration": 5.24}, {"text": "venir querr\u00eda invitar tambi\u00e9n ahora ya", "start": 1189.88, "duration": 4.6}, {"text": "los panelistas del primer los", "start": 1192.36, "duration": 4.24}, {"text": "integrantes del primer panel que suban", "start": 1194.48, "duration": 5.4}, {"text": "al estrado SEOR dominioni", "start": 1196.6, "duration": 6.28}, {"text": "se\u00f1or se\u00f1or ministro regional de Galicia", "start": 1199.88, "duration": 7.76}, {"text": "SEOR rodr\u00eduez seora blenner Michel SEOR", "start": 1202.88, "duration": 9.12}, {"text": "s por favor acomp\u00f1enos", "start": 1207.64, "duration": 4.36}, {"text": "aqu\u00ed", "start": 1227.159, "duration": 3.0}, {"text": "pues vamos a dar comienzo ahora a este", "start": 1235.48, "duration": 4.72}, {"text": "primer panel que lleva el t\u00edtulo de", "start": 1237.4, "duration": 5.399}, {"text": "Europa un Patrimonio milenario voy a", "start": 1240.2, "duration": 4.04}, {"text": "presentar primero a los panelistas y", "start": 1242.799, "duration": 4.441}, {"text": "luego les ir\u00e9 dando la palabra uno a uno", "start": 1244.24, "duration": 4.799}, {"text": "en primer lugar tomar\u00e1 la palabra", "start": 1247.24, "duration": 4.96}, {"text": "Stefano domignoni secretario ejecutivo", "start": 1249.039, "duration": 4.601}, {"text": "del acuerdo parcial ampliado sobre", "start": 1252.2, "duration": 4.16}, {"text": "itinerarios culturales del Consejo de", "start": 1253.64, "duration": 4.6}, {"text": "Europa y director del Instituto europeo", "start": 1256.36, "duration": 3.88}, {"text": "de rutas culturales del Consejo de", "start": 1258.24, "duration": 3.88}, {"text": "Europa tiene su sede en Luxemburgo el", "start": 1260.24, "duration": 4.2}, {"text": "Instituto las rutas son una magn\u00edfica", "start": 1262.12, "duration": 3.72}, {"text": "muestra de ese Rico Patrimonio al que", "start": 1264.44, "duration": 4.119}, {"text": "antes salud\u00eda el vicepresidente shinas", "start": 1265.84, "duration": 4.28}, {"text": "se trata de un programa del Consejo de", "start": 1268.559, "duration": 4.12}, {"text": "Europa lanzado hace ya casi 40 a\u00f1os muy", "start": 1270.12, "duration": 4.12}, {"text": "exitoso y que comprende ya en estos", "start": 1272.679, "duration": 3.441}, {"text": "momentos creo que 47 rutas \u00e9l nos lo", "start": 1274.24, "duration": 4.88}, {"text": "explicar\u00e1 nuestro segundo orador aqu\u00ed a", "start": 1276.12, "duration": 5.12}, {"text": "mi derecha es don Rom\u00e1n Rodr\u00edguez doctor", "start": 1279.12, "duration": 3.64}, {"text": "en geograf\u00eda por la Universidad de", "start": 1281.24, "duration": 3.24}, {"text": "Santiago de Compostela profesor", "start": 1282.76, "duration": 3.64}, {"text": "universitario tiene una ampl\u00edsima", "start": 1284.48, "duration": 4.28}, {"text": "experiencia pol\u00edtica y ha desempe\u00f1ado", "start": 1286.4, "duration": 4.279}, {"text": "diversos cargos en el gobierno Gallego", "start": 1288.76, "duration": 3.68}, {"text": "actualmente es el ministro regional lo", "start": 1290.679, "duration": 3.24}, {"text": "que nosotros decimos conselleiro en", "start": 1292.44, "duration": 3.719}, {"text": "Galicia cuyas competencias abarcan", "start": 1293.919, "duration": 4.481}, {"text": "cultura educaci\u00f3n formaci\u00f3n profesional", "start": 1296.159, "duration": 3.801}, {"text": "y", "start": 1298.4, "duration": 3.519}, {"text": "universidades Rom\u00e1n Rodr\u00edguez ha", "start": 1299.96, "duration": 3.12}, {"text": "publicado numerosos libros de", "start": 1301.919, "duration": 3.321}, {"text": "investigaci\u00f3n y galaronado en el a\u00f1o", "start": 1303.08, "duration": 3.68}, {"text": "2000 con el premio a la cr\u00edtica de", "start": 1305.24, "duration": 3.16}, {"text": "Galicia en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n", "start": 1306.76, "duration": 4.24}, {"text": "y va a centrar su intervenci\u00f3n en el", "start": 1308.4, "duration": 5.639}, {"text": "largo y proceso y complejo proceso de", "start": 1311.0, "duration": 5.12}, {"text": "rehabilitaci\u00f3n que dur\u00f3 casi unos 10", "start": 1314.039, "duration": 4.88}, {"text": "a\u00f1os de la Catedral de Santiago esa gran", "start": 1316.12, "duration": 6.6}, {"text": "Joya del arte europeo que tenemos en", "start": 1318.919, "duration": 8.201}, {"text": "Santiago nuestra tercer panelista es y", "start": 1322.72, "duration": 6.559}, {"text": "tambi\u00e9n el cuarto la se\u00f1ora Sever blen", "start": 1327.12, "duration": 5.2}, {"text": "Michel y el cuarto Ponente", "start": 1329.279, "duration": 5.241}, {"text": "Olivier son ambos pertenecen al", "start": 1332.32, "duration": 3.839}, {"text": "Instituto Nacional franc\u00e9s del", "start": 1334.52, "duration": 3.84}, {"text": "patrimonio se encarga de la formaci\u00f3n", "start": 1336.159, "duration": 3.76}, {"text": "inicial de conservadores del patrimonio", "start": 1338.36, "duration": 3.559}, {"text": "para el estado franc\u00e9s colectividades", "start": 1339.919, "duration": 4.481}, {"text": "locales y el Ayuntamiento de Par\u00eds as\u00ed", "start": 1341.919, "duration": 4.0}, {"text": "como de la formaci\u00f3n de Restauradores", "start": 1344.4, "duration": 3.96}, {"text": "del patrimonio cualificados trabajar en", "start": 1345.919, "duration": 4.601}, {"text": "colecciones p\u00fablicas la formaci\u00f3n de", "start": 1348.36, "duration": 3.6}, {"text": "estas dos profesiones estrchamente", "start": 1350.52, "duration": 3.56}, {"text": "complementarias en una misma instituci\u00f3n", "start": 1351.96, "duration": 4.319}, {"text": "tengo entendido que es \u00fanica en Europa y", "start": 1354.08, "duration": 3.64}, {"text": "es tambi\u00e9n un centro de difusi\u00f3n", "start": 1356.279, "duration": 3.561}, {"text": "cultural que organiza conferencias y", "start": 1357.72, "duration": 3.839}, {"text": "coloquios con participaci\u00f3n de otras", "start": 1359.84, "duration": 3.56}, {"text": "instituciones acad\u00e9micas de Francia al", "start": 1361.559, "duration": 3.921}, {"text": "extranjero etc\u00e9tera la se\u00f1ora blenet", "start": 1363.4, "duration": 4.56}, {"text": "Michel conservadora jefe de Patrimonio", "start": 1365.48, "duration": 3.679}, {"text": "especializada en archivos por el", "start": 1367.96, "duration": 2.36}, {"text": "Instituto Nacional franc\u00e9s del", "start": 1369.159, "duration": 4.12}, {"text": "patrimonio es pale\u00f3grafa estuvo en la", "start": 1370.32, "duration": 5.2}, {"text": "escuela francesa de Roma y es Doctora en", "start": 1373.279, "duration": 3.361}, {"text": "historia contempor\u00e1nea por la", "start": 1375.52, "duration": 3.399}, {"text": "Universidad de la smona especialista en", "start": 1376.64, "duration": 5.039}, {"text": "historia religiosa del siglo XIX y el", "start": 1378.919, "duration": 6.0}, {"text": "cu\u00e1to y \u00faltimo participante en este", "start": 1381.679, "duration": 5.401}, {"text": "panel es tambi\u00e9n miembro del Instituto", "start": 1384.919, "duration": 4.681}, {"text": "franc\u00e9s del patrimonio es mier Olivier", "start": 1387.08, "duration": 5.24}, {"text": "Seda director del departamento de", "start": 1389.6, "duration": 5.24}, {"text": "Restauradores bueno presentados as\u00ed los", "start": 1392.32, "duration": 4.32}, {"text": "ponentes y una vez que una vez m\u00e1s", "start": 1394.84, "duration": 3.959}, {"text": "quiero reiterar mi agradecimiento a", "start": 1396.64, "duration": 4.72}, {"text": "estos se\u00f1ores panelistas les Dar\u00e9 la", "start": 1398.799, "duration": 4.641}, {"text": "palabra una uno y luego tendremos si el", "start": 1401.36, "duration": 5.36}, {"text": "tiempo lo permite una breve sesi\u00f3n de", "start": 1403.44, "duration": 5.08}, {"text": "preguntas y respuestas", "start": 1406.72, "duration": 3.4}, {"text": "el se\u00f1or dominoni nos va a tener que", "start": 1408.52, "duration": 2.96}, {"text": "abandonar antes probablemente antes de", "start": 1410.12, "duration": 2.679}, {"text": "que podamos llegar a esa sesi\u00f3n de", "start": 1411.48, "duration": 3.16}, {"text": "preguntas y respuestas tiene que coger", "start": 1412.799, "duration": 3.12}, {"text": "un avi\u00f3n a Roma llegga hora de", "start": 1414.64, "duration": 2.399}, {"text": "Luxemburgo y tiene una vida muy", "start": 1415.919, "duration": 3.12}, {"text": "ajetreada con tantas rutas y en este", "start": 1417.039, "duration": 4.921}, {"text": "caso tiene la fortuna de ir a Roma y no", "start": 1419.039, "duration": 4.601}, {"text": "podemos impedir que coja su avi\u00f3n por lo", "start": 1421.96, "duration": 3.719}, {"text": "tanto estefano ser\u00e1 el primero en hablar", "start": 1423.64, "duration": 4.399}, {"text": "y tambi\u00e9n el primero en abandonarnos", "start": 1425.679, "duration": 4.0}, {"text": "estefano como s\u00e9 que tienes Prisa", "start": 1428.039, "duration": 3.041}, {"text": "adelante tienes la palabra muchas", "start": 1429.679, "duration": 5.161}, {"text": "gracias muchas gracias", "start": 1431.08, "duration": 3.76}, {"text": "Frisco c'est avec un grand plaisir que", "start": 1436.88, "duration": 3.799}, {"text": "je vous pr\u00e9sente aujourd'hui le", "start": 1439.24, "duration": 3.24}, {"text": "programme des itin\u00e9raires culturels du", "start": 1440.679, "duration": 3.521}, {"text": "Conseil d'Europe \u00e0 l'occasion de ce", "start": 1442.48, "duration": 4.48}, {"text": "colloque organis\u00e9 par l'intergroupe", "start": 1444.2, "duration": 4.599}, {"text": "patrimoine culturel europ\u00e9en chemin de", "start": 1446.96, "duration": 3.48}, {"text": "Saint-Jacques et et autres itin\u00e9raires", "start": 1448.799, "duration": 3.12}, {"text": "culturel europ\u00e9en du du Parlement", "start": 1450.44, "duration": 3.68}, {"text": "europ\u00e9en et je tiens tout d'abord \u00e0", "start": 1451.919, "duration": 4.281}, {"text": "remercier Monsieur Francisco milanmon le", "start": 1454.12, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9sident de l'intergroupe et Monsieur", "start": 1456.2, "duration": 3.479}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier bami pour leur", "start": 1458.08, "duration": 3.52}, {"text": "chaleureuse invitation \u00e0 intervenir \u00e0", "start": 1459.679, "duration": 4.321}, {"text": "l'occasion de de ce colloque et je tiens", "start": 1461.6, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e0 exprimer ma gratitude aussi aux", "start": 1464.0, "duration": 4.0}, {"text": "diff\u00e9rents intervenants invit\u00e9s \u00e0 cette", "start": 1465.64, "duration": 5.44}, {"text": "r\u00e9union euh pour les \u00e9changes d'id\u00e9es et", "start": 1468.0, "duration": 5.399}, {"text": "d'exp\u00e9riences euh concernant le", "start": 1471.08, "duration": 4.719}, {"text": "patrimoine culturel europ\u00e9en", "start": 1473.399, "duration": 4.28}, {"text": "permettez-moi tout d'abord de revenir", "start": 1475.799, "duration": 3.801}, {"text": "bri\u00e8vement euh sur le Conseil de", "start": 1477.679, "duration": 5.36}, {"text": "l'Europe qui depuis 1949 a pour objectif", "start": 1479.6, "duration": 6.12}, {"text": "de favoriser un espace d\u00e9mocratique et", "start": 1483.039, "duration": 5.801}, {"text": "juridique commun organis\u00e9 comme vous le", "start": 1485.72, "duration": 4.64}, {"text": "savez autour de la Convention europ\u00e9enne", "start": 1488.84, "duration": 3.12}, {"text": "des droits de l'homme ainsi que d'autres", "start": 1490.36, "duration": 4.12}, {"text": "convention culturelles de r\u00e9f\u00e9rence le", "start": 1491.96, "duration": 4.92}, {"text": "Conseil d'Europe a eu en effet toujours", "start": 1494.48, "duration": 4.96}, {"text": "une conscience \u00c9U de l'importance de la", "start": 1496.88, "duration": 4.519}, {"text": "culture et du patrimoine per\u00e7u depuis", "start": 1499.44, "duration": 4.479}, {"text": "ses d\u00e9buts comme un outil essentiel pour", "start": 1501.399, "duration": 4.561}, {"text": "promouvoir le droit de l'homme la", "start": 1503.919, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9mocratie et l'\u00c9tat de droit et", "start": 1505.96, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9aliser une plus grande unit\u00e9 entre les", "start": 1507.76, "duration": 4.519}, {"text": "Europ\u00e9ens et par l'interm\u00e9diaire des", "start": 1510.08, "duration": 4.319}, {"text": "diff\u00e9rentses conventions culturelles tel", "start": 1512.279, "duration": 4.361}, {"text": "la convention culturelle europ\u00e9enne la", "start": 1514.399, "duration": 4.121}, {"text": "convention pour le la sauvegarde du", "start": 1516.64, "duration": 4.399}, {"text": "patrimoine architectural en Europe la", "start": 1518.52, "duration": 5.2}, {"text": "Convention europ\u00e9enne du paysage et la", "start": 1521.039, "duration": 4.681}, {"text": "convention cadre du Conseil d'Europe sur", "start": 1523.72, "duration": 4.439}, {"text": "la valeur du patrimoine culturel pour la", "start": 1525.72, "duration": 5.76}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 le Conseil d'Europe a s'est", "start": 1528.159, "duration": 5.4}, {"text": "int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 la culture europ\u00e9enne et \u00e0", "start": 1531.48, "duration": 4.4}, {"text": "son potentiel pour lier ensemble les", "start": 1533.559, "duration": 4.6}, {"text": "communaut\u00e9s s\u00e9par\u00e9es par les fronti\u00e8res", "start": 1535.88, "duration": 5.399}, {"text": "\u00e9tatiques \u00e9rig\u00e9es au f des si\u00e8cles et la", "start": 1538.159, "duration": 4.88}, {"text": "protection du patrimoine culturel est", "start": 1541.279, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9galement devenu un enjeu important pour", "start": 1543.039, "duration": 4.481}, {"text": "le Conseil d'Europe qui a \u00e9mis diverses", "start": 1545.399, "duration": 4.441}, {"text": "conventions et mesures pour en assurer", "start": 1547.52, "duration": 4.6}, {"text": "la pr\u00e9servation je pense par exemple \u00e0", "start": 1549.84, "duration": 4.6}, {"text": "la Convention sur les infractions visant", "start": 1552.12, "duration": 5.0}, {"text": "les biens culturels adopt\u00e9s r\u00e9cemment", "start": 1554.44, "duration": 4.479}, {"text": "qui permet permet de renforcer la lutte", "start": 1557.12, "duration": 3.279}, {"text": "contre les infractions li\u00e9es au bien", "start": 1558.919, "duration": 3.601}, {"text": "culturels et contribuant \u00e0 la protection", "start": 1560.399, "duration": 4.28}, {"text": "de notre patrimoine culturel commun et", "start": 1562.52, "duration": 4.879}, {"text": "plus r\u00e9cemment \u00e0 l'occasion du 4e sommet", "start": 1564.679, "duration": 5.081}, {"text": "du Conseil d'Europe de rkavic des chefs", "start": 1567.399, "duration": 4.441}, {"text": "d'\u00c9tat et du gouvernement les chefs", "start": 1569.76, "duration": 4.56}, {"text": "d'\u00c9tat des 46 \u00c9tats membres de", "start": 1571.84, "duration": 4.6}, {"text": "l'organisation ainsi que plusieurs \u00c9tats", "start": 1574.32, "duration": 3.839}, {"text": "non membres ont fait preuve de", "start": 1576.44, "duration": 4.04}, {"text": "solidarit\u00e9 en d\u00e9cidant d'\u00e9tablir comme", "start": 1578.159, "duration": 3.961}, {"text": "vous le savez peut-\u00eatre un registre des", "start": 1580.48, "duration": 3.48}, {"text": "dommages caus\u00e9s par l'agression de la", "start": 1582.12, "duration": 3.72}, {"text": "F\u00e9d\u00e9ration de Russie contre l'Ukraine", "start": 1583.96, "duration": 4.24}, {"text": "premi\u00e8re \u00e9tape vers un m\u00e9canisme", "start": 1585.84, "duration": 4.559}, {"text": "international d'amnisation et ces", "start": 1588.2, "duration": 4.28}, {"text": "registres visent \u00e0 documenter de mani\u00e8re", "start": 1590.399, "duration": 4.201}, {"text": "exhaustive l'\u00e9tendue des dommages caus\u00e9s", "start": 1592.48, "duration": 3.88}, {"text": "par le conflit mais il concerne non", "start": 1594.6, "duration": 3.72}, {"text": "seulement les infrastructures physiques", "start": 1596.36, "duration": 3.799}, {"text": "et les victimes humaines mais aussi les", "start": 1598.32, "duration": 3.56}, {"text": "sites du patrimoine culturel les", "start": 1600.159, "duration": 3.801}, {"text": "monuments les artifaes et d'autres", "start": 1601.88, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments d'importance historique et", "start": 1603.96, "duration": 3.48}, {"text": "culturelle susceptible d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 1605.48, "duration": 4.679}, {"text": "touch\u00e9s en Ukraine ainsi le Conseil", "start": 1607.44, "duration": 4.839}, {"text": "d'Europe a \u00e9tabli depuis ses d\u00e9but", "start": 1610.159, "duration": 3.961}, {"text": "diff\u00e9rents m\u00e9canismes pour renforcer la", "start": 1612.279, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9servation du patrimoine culturel", "start": 1614.12, "duration": 4.159}, {"text": "per\u00e7u non seulement comme un une fin en", "start": 1616.159, "duration": 4.12}, {"text": "soi mais surtout comme un moyen de", "start": 1618.279, "duration": 4.081}, {"text": "promouvoir les valeurs fondamentales", "start": 1620.279, "duration": 4.601}, {"text": "europ\u00e9ennes et c'est dans ces contextes", "start": 1622.36, "duration": 4.4}, {"text": "que s'inscrit le programme des", "start": 1624.88, "duration": 3.279}, {"text": "itin\u00e9raires culturels du Conseil", "start": 1626.76, "duration": 4.36}, {"text": "d'Europe lanc\u00e9 en 1987 avec la", "start": 1628.159, "duration": 5.64}, {"text": "certification du premier itin\u00e9raire les", "start": 1631.12, "duration": 4.84}, {"text": "chemins de Saint-Jacques de Compostel et", "start": 1633.799, "duration": 4.6}, {"text": "avec la d\u00e9claration homonyme symbole", "start": 1635.96, "duration": 5.839}, {"text": "d'\u00e9change et de m\u00e9lange entre Europ\u00e9ens", "start": 1638.399, "duration": 5.441}, {"text": "durant des si\u00e8cles de p\u00e8lerinage", "start": 1641.799, "duration": 3.961}, {"text": "incarnant les valeurs d'hospitalit\u00e9 et", "start": 1643.84, "duration": 4.24}, {"text": "de solidarit\u00e9 panurop\u00e9enes", "start": 1645.76, "duration": 3.56}, {"text": "la certification des chemins de", "start": 1648.08, "duration": 2.92}, {"text": "Saint-Jacques en tant que premier", "start": 1649.32, "duration": 3.719}, {"text": "itin\u00e9raire culturel est un message fort", "start": 1651.0, "duration": 3.76}, {"text": "envoy\u00e9 par le Conseil de l'Europe", "start": 1653.039, "duration": 4.0}, {"text": "rel\u00e9vant un outil concret \u00e0 la hauteur", "start": 1654.76, "duration": 4.48}, {"text": "de ses ambitions d'une Europe unie et", "start": 1657.039, "duration": 4.801}, {"text": "solidaire visant \u00e0 d\u00e9montrer que la", "start": 1659.24, "duration": 4.799}, {"text": "construction de notre histoire commune", "start": 1661.84, "duration": 4.679}, {"text": "est faite d'\u00e9changes et des rencontres", "start": 1664.039, "duration": 4.36}, {"text": "entre peuples venant de contexte", "start": 1666.519, "duration": 4.4}, {"text": "nationalit\u00e9 et croyances diff\u00e9rentes et", "start": 1668.399, "duration": 4.681}, {"text": "que ces \u00e9l\u00e9ments sont les composantes de", "start": 1670.919, "duration": 4.921}, {"text": "la riche mosa\u00efque qu'est l'identit\u00e9", "start": 1673.08, "duration": 5.599}, {"text": "europ\u00e9enne le programme des itin\u00e9raires", "start": 1675.84, "duration": 5.0}, {"text": "culturels du Conseil d'Europe n'a fait", "start": 1678.679, "duration": 3.921}, {"text": "que cro\u00eetre et s'est renforc\u00e9 au cours", "start": 1680.84, "duration": 5.0}, {"text": "des ces 36 ann\u00e9es aujourd'hui 47", "start": 1682.6, "duration": 6.88}, {"text": "itin\u00e9raires certifi\u00e9s silon les 46 pays", "start": 1685.84, "duration": 5.48}, {"text": "du Conseil de l'Europe et se prolonge", "start": 1689.48, "duration": 5.199}, {"text": "m\u00eame au-del\u00e0 euh entetendu et soutenu", "start": 1691.32, "duration": 5.8}, {"text": "par des r\u00e9seaux comptant plus de 3500", "start": 1694.679, "duration": 4.84}, {"text": "sites patrimonial \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 1697.12, "duration": 5.64}, {"text": "paneurop\u00e9enne et depuis 2010 le Comit\u00e9", "start": 1699.519, "duration": 4.801}, {"text": "des Ministres du Conseil d'Europe a", "start": 1702.76, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9tabli un accord \u00e9largi lequel engage", "start": 1704.32, "duration": 5.76}, {"text": "ces membres actuellement 40 pays du", "start": 1707.44, "duration": 5.0}, {"text": "Conseil de l'Europe apporter un soutien", "start": 1710.08, "duration": 4.479}, {"text": "politique et strat\u00e9gique \u00e0 les", "start": 1712.44, "duration": 5.239}, {"text": "initiatives des itin\u00e9raires un programme", "start": 1714.559, "duration": 4.921}, {"text": "qui est bas\u00e9 comme comme vous le savez", "start": 1717.679, "duration": 4.84}, {"text": "au au Luxembourg et qui qui est soutenu", "start": 1719.48, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne par ses", "start": 1722.519, "duration": 4.04}, {"text": "\u00c9tats-membres euh les itin\u00e9raires", "start": 1724.32, "duration": 4.32}, {"text": "culturels du Conseil d'Europe regroupent", "start": 1726.559, "duration": 3.681}, {"text": "des th\u00e9matiques tr\u00e8s diff\u00e9rentes", "start": 1728.64, "duration": 5.159}, {"text": "diverses et euh culturellement", "start": 1730.24, "duration": 5.799}, {"text": "enrgissante des premiers Europ\u00e9ens au", "start": 1733.799, "duration": 4.36}, {"text": "patrimoine religieux des paysage de", "start": 1736.039, "duration": 4.52}, {"text": "l'artisanat l'art l'architecture en", "start": 1738.159, "duration": 4.481}, {"text": "passant par bien s\u00fbr par l'histoire et", "start": 1740.559, "duration": 3.801}, {"text": "la et la", "start": 1742.64, "duration": 3.68}, {"text": "civilisation les itin\u00e9raires culturels", "start": 1744.36, "duration": 3.6}, {"text": "du Conseil d'Europe li\u00e9s au patrimoine", "start": 1746.32, "duration": 4.199}, {"text": "urbain ou rural au vestiges des p\u00e8lerins", "start": 1747.96, "duration": 4.64}, {"text": "m\u00e9di\u00e9vaux ou \u00e0 l'architecture du 20e", "start": 1750.519, "duration": 4.561}, {"text": "si\u00e8cle tendent \u00e0 r\u00e9\u00e9tablir le temps d'un", "start": 1752.6, "duration": 4.799}, {"text": "voyage une \u00e9thique de l'\u00e9change o\u00f9", "start": 1755.08, "duration": 4.319}, {"text": "voyageurs et communaut\u00e9s accueillantes", "start": 1757.399, "duration": 4.321}, {"text": "sont \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 dans le respect de", "start": 1759.399, "duration": 5.241}, {"text": "chacun ainsi les itin\u00e9raires culturels", "start": 1761.72, "duration": 4.88}, {"text": "favorisent la d\u00e9couverte et la", "start": 1764.64, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9ciprocit\u00e9 de par l'interm\u00e9diaire d'une", "start": 1766.6, "duration": 5.0}, {"text": "responsabilit\u00e9 partag\u00e9e du patrimoine et", "start": 1768.76, "duration": 5.32}, {"text": "des territoires travers\u00e9s ces dynamique", "start": 1771.6, "duration": 4.799}, {"text": "vertueusees encourage et renforce le", "start": 1774.08, "duration": 4.88}, {"text": "respect et la durabilit\u00e9 la valorisation", "start": 1776.399, "duration": 4.16}, {"text": "culturelle et des communaut\u00e9s ainsi que", "start": 1778.96, "duration": 3.36}, {"text": "la relecture des ressources", "start": 1780.559, "duration": 4.281}, {"text": "patrimoniales culturelle linguistique et", "start": 1782.32, "duration": 5.44}, {"text": "sociale dans une perspective europ\u00e9enne", "start": 1784.84, "duration": 4.8}, {"text": "tout en \u00e9tant aussi une source de", "start": 1787.76, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9veloppement social \u00e9conomique et", "start": 1789.64, "duration": 4.879}, {"text": "culturel ces itin\u00e9raires ont \u00e9t\u00e9 con\u00e7us", "start": 1791.76, "duration": 5.0}, {"text": "comme des outils de terrain permettant \u00e0", "start": 1794.519, "duration": 5.0}, {"text": "une vaste publ de mieux comprendre", "start": 1796.76, "duration": 5.399}, {"text": "l'histoire et le patrimoine de l'Europe", "start": 1799.519, "duration": 4.88}, {"text": "et les \u00e9 culturels du Conseil d'Europe", "start": 1802.159, "duration": 4.281}, {"text": "jouent en effet un r\u00f4le crucial dans la", "start": 1804.399, "duration": 4.28}, {"text": "compr\u00e9hension des liens historiques", "start": 1806.44, "duration": 3.719}, {"text": "entre des soci\u00e9t\u00e9s diverses en", "start": 1808.679, "duration": 4.72}, {"text": "particulier euh je cite euh pas par", "start": 1810.159, "duration": 5.321}, {"text": "hasard dans la r\u00e9gion m\u00e9diterran\u00e9enne et", "start": 1813.399, "duration": 5.241}, {"text": "dans un contexte comme on le on le sait", "start": 1815.48, "duration": 5.48}, {"text": "d'instabilit\u00e9 actuelle ces itin\u00e9raires", "start": 1818.64, "duration": 4.68}, {"text": "servent aussi comme des passerelles", "start": 1820.96, "duration": 4.439}, {"text": "entre diff\u00e9rentes cultures et histoire", "start": 1823.32, "duration": 4.12}, {"text": "je cite par exemple la route des", "start": 1825.399, "duration": 4.241}, {"text": "ph\u00e9iciens qui retrace les exploits", "start": 1827.44, "duration": 3.599}, {"text": "maritimes d'une ancienne civilisation", "start": 1829.64, "duration": 3.84}, {"text": "des marins euh quiillustre euh", "start": 1831.039, "duration": 4.48}, {"text": "l'interconnexion des cultures", "start": 1833.48, "duration": 4.4}, {"text": "m\u00e9diterran\u00e9enne de m\u00eame l'itin\u00e9raire", "start": 1835.519, "duration": 4.801}, {"text": "europ\u00e9en du patrimoine juif pr\u00e9serve et", "start": 1837.88, "duration": 4.48}, {"text": "promut la riche histoire des communaut\u00e9s", "start": 1840.32, "duration": 3.68}, {"text": "juifes \u00e0 travers l'Europe en", "start": 1842.36, "duration": 3.28}, {"text": "encourageant la compr\u00e9hension mutuelle", "start": 1844.0, "duration": 4.519}, {"text": "el lia d'Andalousie rappelle enfin la", "start": 1845.64, "duration": 4.44}, {"text": "coexistence historique des diverses", "start": 1848.519, "duration": 4.961}, {"text": "cultures et religions li\u00e9 \u00e0 cette", "start": 1850.08, "duration": 6.16}, {"text": "importante tradition paneurop\u00e9enne il ne", "start": 1853.48, "duration": 5.36}, {"text": "s'agit l\u00e0 que des quelques exemples", "start": 1856.24, "duration": 4.24}, {"text": "concrets de la mani\u00e8re dont le", "start": 1858.84, "duration": 4.52}, {"text": "patrimoine culturel peut transcendre euh", "start": 1860.48, "duration": 4.76}, {"text": "les fronti\u00e8res politiques et les d\u00e9fis", "start": 1863.36, "duration": 5.72}, {"text": "g\u00e9 politique contemporain euh les", "start": 1865.24, "duration": 5.799}, {"text": "itin\u00e9raires culturels euh assurent", "start": 1869.08, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9galement l'acc\u00e8s \u00e0 la culture euh et \u00e0", "start": 1871.039, "duration": 5.64}, {"text": "l'art en tant que droit fondamental et", "start": 1874.12, "duration": 4.679}, {"text": "l\u00e0 j'aimerais reprendre les principes de", "start": 1876.679, "duration": 4.281}, {"text": "la convention 4adre de de Pharao en", "start": 1878.799, "duration": 4.321}, {"text": "effet cette convention porte sur", "start": 1880.96, "duration": 4.16}, {"text": "l'importance du de la valeur du", "start": 1883.12, "duration": 4.48}, {"text": "patrimoine commun pour la soci\u00e9t\u00e9 qui", "start": 1885.12, "duration": 4.24}, {"text": "est fond\u00e9 sur l'id\u00e9e que la connaissance", "start": 1887.6, "duration": 4.319}, {"text": "du patrimoine et la participation \u00e0 la", "start": 1889.36, "duration": 4.559}, {"text": "vie culturelle fassent partie des droits", "start": 1891.919, "duration": 4.441}, {"text": "de chaque citoyen euh teles qu'ils sont", "start": 1893.919, "duration": 5.48}, {"text": "d\u00e9finis euh dans les euh d\u00e9clarations", "start": 1896.36, "duration": 5.12}, {"text": "des droits de l'homme euh finalement les", "start": 1899.399, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9tin\u00e9es culturels symbolisent donc la", "start": 1901.48, "duration": 4.64}, {"text": "mission de notre Europe la recherche de", "start": 1903.679, "duration": 5.401}, {"text": "l'unit\u00e9 fond\u00e9e sur les valeurs communs", "start": 1906.12, "duration": 4.48}, {"text": "la construction de l'avenir \u00e0 partir de", "start": 1909.08, "duration": 3.92}, {"text": "la reconnaissance de nos racines il", "start": 1910.6, "duration": 5.079}, {"text": "donne forme \u00e0 un espace culturel partag\u00e9", "start": 1913.0, "duration": 4.519}, {"text": "tout en favorisant la sensibilit\u00e9 au", "start": 1915.679, "duration": 4.641}, {"text": "patrimoine le tourisme transfrontalier", "start": 1917.519, "duration": 5.601}, {"text": "durable et de qualit\u00e9 la m\u00e9moire commune", "start": 1920.32, "duration": 5.079}, {"text": "la pratique d'une citoyennet\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 1923.12, "duration": 4.76}, {"text": "et les valeurs d\u00e9fendues par nos", "start": 1925.399, "duration": 4.12}, {"text": "organisations le conseile europeope mais", "start": 1927.88, "duration": 3.32}, {"text": "aussi l'Union Europ\u00e9enne et le Parlement", "start": 1929.519, "duration": 3.361}, {"text": "europ\u00e9en tels que le droits de l'homme", "start": 1931.2, "duration": 4.28}, {"text": "la diversit\u00e9 et la d\u00e9mocratie culturelle", "start": 1932.88, "duration": 5.2}, {"text": "dans un contexte de compr\u00e9hension", "start": 1935.48, "duration": 5.319}, {"text": "mutuelle d'\u00e9change", "start": 1938.08, "duration": 4.76}, {"text": "transfrontalier corresponsabilit\u00e9 dans", "start": 1940.799, "duration": 3.88}, {"text": "la gestion du paysage et du territoire", "start": 1942.84, "duration": 4.24}, {"text": "entre habitants et visiteurs acc", "start": 1944.679, "duration": 3.921}, {"text": "possibilit\u00e9 au patrimoine et pour", "start": 1947.08, "duration": 4.079}, {"text": "terminer j'aimerais euh revenir sur le", "start": 1948.6, "duration": 4.84}, {"text": "fait que le Parlement europ\u00e9en a reconnu", "start": 1951.159, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e0 plusieurs reprises le potentiel du", "start": 1953.44, "duration": 4.479}, {"text": "programme des \u00e9tin\u00e9es culturels pour", "start": 1955.76, "duration": 3.72}, {"text": "promouvoir les valeurs europ\u00e9enses", "start": 1957.919, "duration": 4.36}, {"text": "fondamentales et la diversit\u00e9 culturelle", "start": 1959.48, "duration": 5.36}, {"text": "et le dialogue interculturel donc", "start": 1962.279, "duration": 4.961}, {"text": "inspir\u00e9 par des id\u00e9es de partage", "start": 1964.84, "duration": 4.839}, {"text": "d'hospitalit\u00e9 et de solidarit\u00e9 ces", "start": 1967.24, "duration": 4.0}, {"text": "itin\u00e9raires repr\u00e9sentent une r\u00e9alit\u00e9", "start": 1969.679, "duration": 3.401}, {"text": "complexe car \u00e9troitement li\u00e9 aux", "start": 1971.24, "duration": 3.559}, {"text": "questions d'identit\u00e9 identit\u00e9", "start": 1973.08, "duration": 3.4}, {"text": "particuli\u00e8r qui doivent \u00eatre lu dans un", "start": 1974.799, "duration": 4.281}, {"text": "cadre d'une identit\u00e9 collective en", "start": 1976.48, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9volution et composer notre identit\u00e9", "start": 1979.08, "duration": 5.4}, {"text": "europ\u00e9enne et dans cette volont\u00e9", "start": 1982.2, "duration": 4.599}, {"text": "d'\u00e9tablir une Europe unie et durable", "start": 1984.48, "duration": 4.319}, {"text": "repr\u00e9sente un outil de sensibilisation", "start": 1986.799, "duration": 3.84}, {"text": "au dialogue interculturel mais aussi une", "start": 1988.799, "duration": 4.72}, {"text": "m\u00e9thodologie \u00e0 suivre pour favoriser les", "start": 1990.639, "duration": 4.601}, {"text": "coop\u00e9rations culturelles", "start": 1993.519, "duration": 3.481}, {"text": "transfrontali\u00e8res en soulignant", "start": 1995.24, "duration": 3.799}, {"text": "l'importance des similitudes entre", "start": 1997.0, "duration": 4.88}, {"text": "certains li lieux pourtant euh situ\u00e9 aux", "start": 1999.039, "duration": 6.081}, {"text": "quatre coins de notre Europe c'est un", "start": 2001.88, "duration": 5.72}, {"text": "processus de relecture euh des histoires", "start": 2005.12, "duration": 4.439}, {"text": "qui ont sign\u00e9 le pass\u00e9 du continent", "start": 2007.6, "duration": 3.959}, {"text": "depuis des \u00e9poques plus anciennes", "start": 2009.559, "duration": 4.641}, {"text": "jusqu'\u00e0 nos jour pour fournir une vision", "start": 2011.559, "duration": 5.0}, {"text": "de notre Europe qui cherche \u00e0 aller", "start": 2014.2, "duration": 5.079}, {"text": "au-del\u00e0 des st\u00e9r\u00e9otypes des fronti\u00e8res", "start": 2016.559, "duration": 5.401}, {"text": "g\u00e9ographiques politiques et culturelles", "start": 2019.279, "duration": 5.321}, {"text": "alors que l'Europe et les d\u00e9fis auxquels", "start": 2021.96, "duration": 4.199}, {"text": "nous sommes actuellement confront\u00e9s ont", "start": 2024.6, "duration": 3.72}, {"text": "chang\u00e9 depuis", "start": 2026.159, "duration": 5.24}, {"text": "1987 les valeurs sur lesquelles ont \u00e9t\u00e9", "start": 2028.32, "duration": 5.359}, {"text": "fond\u00e9s les itin\u00e9raires culturels la", "start": 2031.399, "duration": 4.321}, {"text": "diversit\u00e9 culturelle la compr\u00e9hension", "start": 2033.679, "duration": 5.521}, {"text": "mutuelle le dialogue C cultur", "start": 2035.72, "duration": 6.48}, {"text": "perdure", "start": 2039.2, "duration": 3.0}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2043.94, "duration": 4.039}, {"text": "jeercien muchas gracias Stefano muchas", "start": 2048.599, "duration": 5.601}, {"text": "gracias al se\u00f1or domignoni nuestro", "start": 2051.8, "duration": 4.359}, {"text": "segundo orador en el panel es don Rom\u00e1n", "start": 2054.2, "duration": 5.919}, {"text": "Rodr\u00edguez consejero ministro regional de", "start": 2056.159, "duration": 6.601}, {"text": "en Galicia y tiene la palabra ahora", "start": 2060.119, "duration": 5.441}, {"text": "gracias", "start": 2062.76, "duration": 2.8}, {"text": "adelante muy Bua tarde buenas tardes", "start": 2065.879, "duration": 5.561}, {"text": "muchas gracias Francisco por esta", "start": 2068.8, "duration": 5.319}, {"text": "invitaci\u00f3n agradezco mucho la invitaci\u00f3n", "start": 2071.44, "duration": 6.08}, {"text": "a participar en una jornada de reflexi\u00f3n", "start": 2074.119, "duration": 5.8}, {"text": "sobre el patrimonio hist\u00f3rico y cultural", "start": 2077.52, "duration": 5.119}, {"text": "su importancia en en Europa y c\u00f3o", "start": 2079.919, "duration": 5.521}, {"text": "afrontar los retos que que supone su", "start": 2082.639, "duration": 4.841}, {"text": "conservaci\u00f3n este es un foro de", "start": 2085.44, "duration": 3.639}, {"text": "naturaleza pol\u00edtica estamos en un", "start": 2087.48, "duration": 5.28}, {"text": "parlamento y hay que tener en cuenta", "start": 2089.079, "duration": 6.641}, {"text": "que una gran parte de acciones de", "start": 2092.76, "duration": 5.839}, {"text": "conservaci\u00f3n de rehabilitaci\u00f3n de la", "start": 2095.72, "duration": 4.28}, {"text": "financiaci\u00f3n", "start": 2098.599, "duration": 4.801}, {"text": "eh deriva de una decisi\u00f3n deriva de un", "start": 2100.0, "duration": 6.2}, {"text": "conjunto de decisiones pol\u00edticas de", "start": 2103.4, "duration": 6.679}, {"text": "intervenir o no en la en la restauraci\u00f3n", "start": 2106.2, "duration": 4.56}, {"text": "del", "start": 2110.079, "duration": 4.321}, {"text": "patrimonio afortunadamente e quedan muy", "start": 2110.76, "duration": 6.24}, {"text": "pocas personas que pongan en duda pues", "start": 2114.4, "duration": 5.28}, {"text": "que que el patrimonio es una", "start": 2117.0, "duration": 4.64}, {"text": "manifestaci\u00f3n hist\u00f3rica de de las", "start": 2119.68, "duration": 3.28}, {"text": "personas de las", "start": 2121.64, "duration": 4.08}, {"text": "civilizaciones que es un un s\u00edmbolo un", "start": 2122.96, "duration": 6.04}, {"text": "s\u00edmbolo de los pa\u00edses de las Naciones de", "start": 2125.72, "duration": 5.6}, {"text": "las personas tambi\u00e9n a nivel individual", "start": 2129.0, "duration": 4.4}, {"text": "y una gran parte de nuestra identidad", "start": 2131.32, "duration": 4.84}, {"text": "tanto identidad individual como", "start": 2133.4, "duration": 5.76}, {"text": "identidad colectiva se fundamenta en el", "start": 2136.16, "duration": 5.76}, {"text": "redato com\u00fan que hemos construido", "start": 2139.16, "duration": 4.36}, {"text": "enentorno a los s\u00edmbolos que", "start": 2141.92, "duration": 4.6}, {"text": "singularizan nuestra forma de ser y que", "start": 2143.52, "duration": 5.599}, {"text": "nos permiten una forma determinada de de", "start": 2146.52, "duration": 4.92}, {"text": "estar en el mundo esto obviamente lo", "start": 2149.119, "duration": 5.681}, {"text": "sabemos muy bien en Europa como bien", "start": 2151.44, "duration": 5.679}, {"text": "dec\u00eda nuestro anfitri\u00f3n som ser", "start": 2154.8, "duration": 5.0}, {"text": "continente de mayor riqueza patrimonial", "start": 2157.119, "duration": 4.761}, {"text": "pero tambi\u00e9n lo saben tambi\u00e9n lo saben", "start": 2159.8, "duration": 4.799}, {"text": "aquellos que de un modo planificado y", "start": 2161.88, "duration": 5.68}, {"text": "cosciente destruyen en momentos de", "start": 2164.599, "duration": 5.48}, {"text": "conflicto el patrimonio lo hacen", "start": 2167.56, "duration": 6.16}, {"text": "conscientemente porque saben que esto", "start": 2170.079, "duration": 7.561}, {"text": "da\u00f1a moralmente emocionalmente al al", "start": 2173.72, "duration": 6.28}, {"text": "enemigo si se quiere decir as\u00ed lo han", "start": 2177.64, "duration": 5.36}, {"text": "hecho los comunistas sovi\u00e9ticos lo han", "start": 2180.0, "duration": 5.079}, {"text": "hecho lo hacen los talibanes en", "start": 2183.0, "duration": 4.319}, {"text": "definitiva lo hacen con reentemente", "start": 2185.079, "duration": 5.081}, {"text": "porque forma parte de de lo que somos", "start": 2187.319, "duration": 3.961}, {"text": "como", "start": 2190.16, "duration": 3.56}, {"text": "personas si", "start": 2191.28, "duration": 4.52}, {"text": "entramos ahora en la", "start": 2193.72, "duration": 4.24}, {"text": "presentaci\u00f3n del proceso de", "start": 2195.8, "duration": 5.72}, {"text": "rehabilitaci\u00f3n de un s\u00edmbolo de Espa\u00f1a", "start": 2197.96, "duration": 7.0}, {"text": "de Galicia de Europa tenemos que decir", "start": 2201.52, "duration": 5.64}, {"text": "que en los \u00faltimos a\u00f1os en la \u00faltima", "start": 2204.96, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9cada la Catedral de Santiago de", "start": 2207.16, "duration": 4.08}, {"text": "compostera ha experimentado un proceso", "start": 2208.64, "duration": 6.32}, {"text": "de de renovaci\u00f3n de rehabilitaci\u00f3n de", "start": 2211.24, "duration": 7.24}, {"text": "primer\u00edsimo nivel la la Catedral de", "start": 2214.96, "duration": 5.68}, {"text": "Santiago es un", "start": 2218.48, "duration": 6.2}, {"text": "icono no solo es un icono Gallego o", "start": 2220.64, "duration": 7.36}, {"text": "espa\u00f1ol es un icono europeo yo estoy", "start": 2224.68, "duration": 6.6}, {"text": "seguro que muchos de ustedes han tenido", "start": 2228.0, "duration": 5.52}, {"text": "en sus manos a la Catedral de", "start": 2231.28, "duration": 4.76}, {"text": "Santiago millones de personas han tenido", "start": 2233.52, "duration": 4.88}, {"text": "en sus manos y en sus borsillos a la", "start": 2236.04, "duration": 4.4}, {"text": "Catedral de Santiago que aparece", "start": 2238.4, "duration": 4.679}, {"text": "representada en una Moneda com\u00fan en una", "start": 2240.44, "duration": 5.159}, {"text": "Moneda com\u00fan pues que nos une a a los", "start": 2243.079, "duration": 4.441}, {"text": "europeos", "start": 2245.599, "duration": 5.041}, {"text": "es el punto y final de de los caminos de", "start": 2247.52, "duration": 5.92}, {"text": "Santiago El Camino de Santiago como bien", "start": 2250.64, "duration": 5.84}, {"text": "nos ha dicho es el primer itinerario", "start": 2253.44, "duration": 6.52}, {"text": "cultural europeo ha sido tambi\u00e9n", "start": 2256.48, "duration": 5.52}, {"text": "declarado Patrimonio de humanidad hace", "start": 2259.96, "duration": 5.76}, {"text": "mucho mucho tiempo pero lleva m\u00e1s tiempo", "start": 2262.0, "duration": 6.079}, {"text": "siendo una v\u00eda de peregrinaci\u00f3n sobre la", "start": 2265.72, "duration": 4.639}, {"text": "cual se ha articulado una parte", "start": 2268.079, "duration": 5.04}, {"text": "significativa del Occidente europeo una", "start": 2270.359, "duration": 4.921}, {"text": "parte significativa de la civilizaci\u00f3n", "start": 2273.119, "duration": 3.841}, {"text": "cristiana en Europa una ruta de", "start": 2275.28, "duration": 6.16}, {"text": "perrinaci\u00f3n de m\u00e1s de a\u00f1os la Catedral", "start": 2276.96, "duration": 8.48}, {"text": "Punto y destino final de los caminos es", "start": 2281.44, "duration": 5.76}, {"text": "tambi\u00e9n un bien Patrimonio de la", "start": 2285.44, "duration": 5.2}, {"text": "humanidad reconocido poresco en el a\u00f1o", "start": 2287.2, "duration": 6.879}, {"text": "85 porque forma parte ser coraz\u00f3n en", "start": 2290.64, "duration": 5.92}, {"text": "este caso de casco hist\u00f3rico del casco", "start": 2294.079, "duration": 4.28}, {"text": "hist\u00f3rico de la ciudad de Santiago de", "start": 2296.56, "duration": 5.96}, {"text": "compostera es un foco de espiritualidad", "start": 2298.359, "duration": 5.121}, {"text": "que", "start": 2302.52, "duration": 5.36}, {"text": "adem\u00e1s cada a\u00f1o atrae a a miles a miles", "start": 2303.48, "duration": 6.92}, {"text": "de personas de todo el mundo en los", "start": 2307.88, "duration": 4.64}, {"text": "\u00faltimos a\u00f1os a millones a millones de", "start": 2310.4, "duration": 5.12}, {"text": "personas de todo el mundo y adem\u00e1s lo", "start": 2312.52, "duration": 7.559}, {"text": "hace con impactos temporales peri\u00f3dicos", "start": 2315.52, "duration": 7.04}, {"text": "que refuerzan su capacidad de atracci\u00f3n", "start": 2320.079, "duration": 4.961}, {"text": "y refuerzan su capacidad de promoci\u00f3n es", "start": 2322.56, "duration": 4.48}, {"text": "decir los a\u00f1os Santos jubilades", "start": 2325.04, "duration": 4.12}, {"text": "composteranos los conocidos en la", "start": 2327.04, "duration": 6.12}, {"text": "vertiente civil como los a\u00f1os", "start": 2329.16, "duration": 7.36}, {"text": "sacobeos c\u00f3mo hemos logrado pues Dar", "start": 2333.16, "duration": 5.64}, {"text": "rehabilitaci\u00f3n d este complejo", "start": 2336.52, "duration": 4.64}, {"text": "arquitect\u00f3nico art\u00edstico cultural", "start": 2338.8, "duration": 5.96}, {"text": "durante una d\u00e9cada cu\u00e1 ha sido la", "start": 2341.16, "duration": 5.48}, {"text": "motivaci\u00f3n de este proceso de", "start": 2344.76, "duration": 4.92}, {"text": "rehabilitaci\u00f3n cu\u00e1les han sido los", "start": 2346.64, "duration": 6.52}, {"text": "riesgos y las dificultades que nos hemos", "start": 2349.68, "duration": 7.56}, {"text": "encontrado para qu\u00e9 porque hemos hecho", "start": 2353.16, "duration": 6.84}, {"text": "esta restauraci\u00f3n qu\u00e9 se pretend\u00eda con", "start": 2357.24, "duration": 5.28}, {"text": "la misma y sobre todo cu\u00e1 ha sido el", "start": 2360.0, "duration": 6.079}, {"text": "resultado todas estas preguntas todas", "start": 2362.52, "duration": 6.799}, {"text": "estas reflexiones se pueden y se deben", "start": 2366.079, "duration": 5.441}, {"text": "responder desde diferentes perspectivas", "start": 2369.319, "duration": 5.121}, {"text": "que todas juntas nos permiten tener pues", "start": 2371.52, "duration": 5.48}, {"text": "una visi\u00f3n integral del conjunto del", "start": 2374.44, "duration": 5.679}, {"text": "proceso cu\u00e1les han sido las claves de la", "start": 2377.0, "duration": 5.599}, {"text": "decisi\u00f3n pol\u00edtica cu\u00e1l ha sido el", "start": 2380.119, "duration": 5.161}, {"text": "desarrollo y la aplicaci\u00f3n t\u00e9cnica la", "start": 2382.599, "duration": 6.401}, {"text": "financiaci\u00f3n la gobernanza del proceso y", "start": 2385.28, "duration": 5.28}, {"text": "los efectos y las", "start": 2389.0, "duration": 3.72}, {"text": "consecuencias de la", "start": 2390.56, "duration": 6.6}, {"text": "rehabilitaci\u00f3n decisi\u00f3n pol\u00edtica es", "start": 2392.72, "duration": 7.599}, {"text": "nadie lo discute que el cuidado del", "start": 2397.16, "duration": 5.199}, {"text": "patrimonio es una responsabilidad que", "start": 2400.319, "duration": 3.081}, {"text": "tenemos las", "start": 2402.359, "duration": 4.521}, {"text": "administraciones ahora hay que tomar", "start": 2403.4, "duration": 6.959}, {"text": "decisiones pol\u00edticas que ponen en marcha", "start": 2406.88, "duration": 5.76}, {"text": "un conjunto o un largo", "start": 2410.359, "duration": 6.76}, {"text": "proceso se puede analizar si se aportan", "start": 2412.64, "duration": 7.64}, {"text": "o no recursos p\u00fablicos a un proceso de", "start": 2417.119, "duration": 6.041}, {"text": "rehabilitaci\u00f3n de un bien patrimonial en", "start": 2420.28, "duration": 6.12}, {"text": "el caso de la Catedral de Santiago hab\u00eda", "start": 2423.16, "duration": 6.76}, {"text": "dos realidades diferentes por una parte", "start": 2426.4, "duration": 4.6}, {"text": "hab\u00eda un", "start": 2429.92, "duration": 4.04}, {"text": "riesgo dedicar recursos p\u00fablicos", "start": 2431.0, "duration": 5.44}, {"text": "ingentes recursos p\u00fablicos a la", "start": 2433.96, "duration": 5.6}, {"text": "rehabilitaci\u00f3n de un bien religioso", "start": 2436.44, "duration": 5.679}, {"text": "propiedad de la Iglesia en un modelo", "start": 2439.56, "duration": 5.039}, {"text": "sociado una Concepci\u00f3n laica de la", "start": 2442.119, "duration": 5.48}, {"text": "sociedad es siempre un riesgo un riesgo", "start": 2444.599, "duration": 6.201}, {"text": "pol\u00edtico ahora", "start": 2447.599, "duration": 6.72}, {"text": "bien los posibles beneficios posibles", "start": 2450.8, "duration": 7.24}, {"text": "irreales beneficios que tiene impulsar", "start": 2454.319, "duration": 6.201}, {"text": "una rehabilitaci\u00f3n de este tipo tanto de", "start": 2458.04, "duration": 5.12}, {"text": "la perspectiva puramente econ\u00f3mica", "start": 2460.52, "duration": 4.28}, {"text": "tur\u00edstica del plano econ\u00f3mico y", "start": 2463.16, "duration": 4.12}, {"text": "tur\u00edstico como tambi\u00e9n del valor", "start": 2464.8, "duration": 4.0}, {"text": "emocional", "start": 2467.28, "duration": 5.319}, {"text": "abren una mayor facilidad para adoptar", "start": 2468.8, "duration": 7.319}, {"text": "esta decisi\u00f3n digo emocional desde la", "start": 2472.599, "duration": 6.24}, {"text": "perspectiva de que al final una sociedad", "start": 2476.119, "duration": 5.601}, {"text": "una comunidad se reduce en muchas", "start": 2478.839, "duration": 5.681}, {"text": "ocasiones a un s\u00edmbolo a muchos de", "start": 2481.72, "duration": 5.56}, {"text": "ustedes si se le pregunta o si se dice", "start": 2484.52, "duration": 5.92}, {"text": "cierren ustedes los ojos y piensen en", "start": 2487.28, "duration": 7.079}, {"text": "una \u00fanica imagen de Galicia seguramente", "start": 2490.44, "duration": 6.879}, {"text": "a una inmensa mayor\u00eda la imagen que nos", "start": 2494.359, "duration": 5.521}, {"text": "surge en nuestra percepci\u00f3n individual", "start": 2497.319, "duration": 4.561}, {"text": "es la Catedral de Santiago como en otras", "start": 2499.88, "duration": 5.28}, {"text": "ciudades en Par\u00eds puede ser la Torre", "start": 2501.88, "duration": 6.959}, {"text": "yel eso tiene un valor un valor", "start": 2505.16, "duration": 5.76}, {"text": "emocional y un valor", "start": 2508.839, "duration": 5.321}, {"text": "tremendamente significativo la decisi\u00f3n", "start": 2510.92, "duration": 6.84}, {"text": "en su momento fue tomada como una", "start": 2514.16, "duration": 5.48}, {"text": "garant\u00eda como una garant\u00eda de un", "start": 2517.76, "duration": 4.72}, {"text": "compromiso colectivo para", "start": 2519.64, "duration": 6.12}, {"text": "rehabilitar recuperar y poner en valor", "start": 2522.48, "duration": 7.28}, {"text": "uno de quiz\u00e1s nuestro m\u00e1s potente icono", "start": 2525.76, "duration": 5.96}, {"text": "cultural en Galicia y uno de los m\u00e1s", "start": 2529.76, "duration": 4.68}, {"text": "potentes yconos culturales en Espa\u00f1a y", "start": 2531.72, "duration": 4.879}, {"text": "en Europa y se hizo teniendo en", "start": 2534.44, "duration": 6.24}, {"text": "cuenta su significancia simb\u00f3lica", "start": 2536.599, "duration": 7.841}, {"text": "religiosa cultural pero tambi\u00e9n el", "start": 2540.68, "duration": 7.8}, {"text": "protagonismo social y econ\u00f3mico que", "start": 2544.44, "duration": 6.44}, {"text": "posteriormente lo dir\u00e9 supone o ha", "start": 2548.48, "duration": 4.28}, {"text": "supuesto la rehabilitaci\u00f3n de este", "start": 2550.88, "duration": 4.8}, {"text": "monumento tambi\u00e9n en esta decisi\u00f3n", "start": 2552.76, "duration": 5.72}, {"text": "siendo sinceros ha sido vital para", "start": 2555.68, "duration": 5.8}, {"text": "adoptarla la celebraci\u00f3n del a\u00f1o Santo", "start": 2558.48, "duration": 6.56}, {"text": "del Jacobo 21 ten\u00edamos un objetivo hab\u00eda", "start": 2561.48, "duration": 7.04}, {"text": "un objetivo que era presentar el templo", "start": 2565.04, "duration": 5.519}, {"text": "presentar el templo al mundo en las", "start": 2568.52, "duration": 4.48}, {"text": "mejores condiciones posibles a los", "start": 2570.559, "duration": 4.04}, {"text": "millones de visitantes que", "start": 2573.0, "duration": 3.72}, {"text": "afortunadamente pudieron", "start": 2574.599, "duration": 4.321}, {"text": "vir a Santiago de compostera en un a\u00f1o", "start": 2576.72, "duration": 5.16}, {"text": "Santo at\u00edpico como todos ustedes saben", "start": 2578.92, "duration": 4.72}, {"text": "por la pandemia pero que tambi\u00e9n es", "start": 2581.88, "duration": 3.56}, {"text": "cierto que se", "start": 2583.64, "duration": 5.0}, {"text": "prorrog\u00f3 una prerrogativa papal en el", "start": 2585.44, "duration": 7.04}, {"text": "a\u00f1o 2 y en el a\u00f1o 22 y aqu\u00ed entroncamos", "start": 2588.64, "duration": 5.28}, {"text": "ya con el desarrollo", "start": 2592.48, "duration": 4.359}, {"text": "t\u00e9cnico el desarrollo t\u00e9cnico se ha", "start": 2593.92, "duration": 5.52}, {"text": "fundamentado en el dise\u00f1o de un plan", "start": 2596.839, "duration": 5.561}, {"text": "director un plan director que se apr\u00f3 en", "start": 2599.44, "duration": 5.36}, {"text": "el ao 14 en a\u00f1o 2014 que ten\u00eda un", "start": 2602.4, "duration": 4.959}, {"text": "Horizonte temporal del a\u00f1o 21 se", "start": 2604.8, "duration": 4.92}, {"text": "planificaron un n\u00famero muy significativo", "start": 2607.359, "duration": 4.281}, {"text": "de intervenciones en el conjunto de la", "start": 2609.72, "duration": 4.8}, {"text": "Catedral m\u00e1s de 100 intervenciones para", "start": 2611.64, "duration": 5.8}, {"text": "tener una visi\u00f3n planificada una visi\u00f3n", "start": 2614.52, "duration": 5.559}, {"text": "de conjunto una visi\u00f3n organizada que", "start": 2617.44, "duration": 4.919}, {"text": "permitiese una coherencia en los", "start": 2620.079, "duration": 4.641}, {"text": "trabajos de rehabilitaci\u00f3n en aquel", "start": 2622.359, "duration": 5.841}, {"text": "momento hace 10 a\u00f1os el presupuesto eran", "start": 2624.72, "duration": 6.119}, {"text": "30 millones de euros obviamente es una", "start": 2628.2, "duration": 5.0}, {"text": "cantidad que qued\u00f3 desfasada muy pronto", "start": 2630.839, "duration": 6.921}, {"text": "y se dise\u00f1\u00f3 una un entramado", "start": 2633.2, "duration": 7.52}, {"text": "t\u00e9cnico que gener\u00f3 un modelo de", "start": 2637.76, "duration": 5.04}, {"text": "gobernanza que despu\u00e9s explicar\u00e9 que ha", "start": 2640.72, "duration": 5.2}, {"text": "sido Fundaci\u00f3n Catedral y una", "start": 2642.8, "duration": 6.559}, {"text": "rehabilitaci\u00f3n integral total tanto los", "start": 2645.92, "duration": 6.12}, {"text": "elementos art\u00edsticos de su interior m\u00e1s", "start": 2649.359, "duration": 5.48}, {"text": "conocidos y m\u00e1s simb\u00f3liicos pensemos en", "start": 2652.04, "duration": 4.4}, {"text": "p\u00f3rtico de grodia en el p\u00f3tico de la", "start": 2654.839, "duration": 5.841}, {"text": "grodia quiz\u00e1 ellejo complejo escurt\u00f3dico", "start": 2656.44, "duration": 8.28}, {"text": "m\u00e1s significativo del rom\u00e1nico europeo", "start": 2660.68, "duration": 6.2}, {"text": "sin duda alguna obra del maestro Mateo", "start": 2664.72, "duration": 4.639}, {"text": "como tambi\u00e9n en todo el conjunto del", "start": 2666.88, "duration": 4.56}, {"text": "edificio de la bas\u00edlica de la Catedral", "start": 2669.359, "duration": 3.48}, {"text": "de Santiago de", "start": 2671.44, "duration": 2.919}, {"text": "compostera", "start": 2672.839, "duration": 5.24}, {"text": "financiaci\u00f3n la financiaci\u00f3n ha", "start": 2674.359, "duration": 5.321}, {"text": "sido", "start": 2678.079, "duration": 4.721}, {"text": "mayormente p\u00fablica es cierto que ha", "start": 2679.68, "duration": 5.28}, {"text": "habido una combinaci\u00f3n p\u00fablicoprivada", "start": 2682.8, "duration": 5.24}, {"text": "por ejemplo el p\u00f3rtico de la glodia 6", "start": 2684.96, "duration": 5.359}, {"text": "millones de euros ha", "start": 2688.04, "duration": 5.12}, {"text": "sido una inversi\u00f3n privada de una", "start": 2690.319, "duration": 5.681}, {"text": "Fundaci\u00f3n la Fundaci\u00f3n Barria de laamza", "start": 2693.16, "duration": 4.64}, {"text": "un proceso t\u00e9cnico tremendamente", "start": 2696.0, "duration": 4.52}, {"text": "complejo donde se mezcl\u00f3 por una parte", "start": 2697.8, "duration": 4.84}, {"text": "el trabajo de investigaci\u00f3n con el", "start": 2700.52, "duration": 4.559}, {"text": "trabajo de la aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica de la", "start": 2702.64, "duration": 4.439}, {"text": "investigaci\u00f3n que se estaba realizando", "start": 2705.079, "duration": 6.04}, {"text": "c\u00f3mo sacar de una Roca gran\u00edtica do", "start": 2707.079, "duration": 7.721}, {"text": "pigmeos las pinturas que estaban", "start": 2711.119, "duration": 6.801}, {"text": "hist\u00f3ricamente integradas y que adem\u00e1s", "start": 2714.8, "duration": 5.2}, {"text": "hab\u00edan sufrido a largo del tiempo", "start": 2717.92, "duration": 3.679}, {"text": "diferentes transformaciones con", "start": 2720.0, "duration": 4.04}, {"text": "diferentes acciones y perd\u00f3neme la", "start": 2721.599, "duration": 4.881}, {"text": "expresi\u00f3n repintados de las figuras", "start": 2724.04, "duration": 5.68}, {"text": "escult\u00f3ricas del maestro Mateo tambi\u00e9n", "start": 2726.48, "duration": 5.4}, {"text": "la financiaci\u00f3n privada lo hemos visto", "start": 2729.72, "duration": 4.08}, {"text": "una iluminaci\u00f3n con con iberdoda pero", "start": 2731.88, "duration": 5.479}, {"text": "b\u00e1sicamente ha sido inversi\u00f3n p\u00fablica", "start": 2733.8, "duration": 6.2}, {"text": "qui\u00e9n ha invertido todas las", "start": 2737.359, "duration": 5.441}, {"text": "administraciones hemos aportado una", "start": 2740.0, "duration": 5.24}, {"text": "parte significativa de recursos quiz\u00e1 la", "start": 2742.8, "duration": 4.92}, {"text": "m\u00e1s significativa ha sido de Estado se", "start": 2745.24, "duration": 4.72}, {"text": "ha asignado se ha firmado perd\u00f3n en el", "start": 2747.72, "duration": 4.8}, {"text": "a\u00f1o 14 un convenio en aquel momento con", "start": 2749.96, "duration": 5.52}, {"text": "el presidente Mariano Rajoy de 17", "start": 2752.52, "duration": 6.44}, {"text": "millones deudos para dedicar dedicarlos", "start": 2755.48, "duration": 6.76}, {"text": "a la restauraci\u00f3n de diferentes", "start": 2758.96, "duration": 5.0}, {"text": "proyectos arquitect\u00f3nicos en el conjunto", "start": 2762.24, "duration": 3.879}, {"text": "de la Catedral el estado tambi\u00e9n a", "start": 2763.96, "duration": 4.96}, {"text": "trav\u00e9s del 1,5% cultural a trav\u00e9s de", "start": 2766.119, "duration": 5.401}, {"text": "intervenciones directas ha continuado", "start": 2768.92, "duration": 5.56}, {"text": "sus inversiones igual que el gobierno", "start": 2771.52, "duration": 5.559}, {"text": "auton\u00f3mico con aportes directos V\u00eda", "start": 2774.48, "duration": 6.68}, {"text": "convenio para poder ejecutar las", "start": 2777.079, "duration": 4.081}, {"text": "obras c\u00f3mo se ha llevado a cabo todo", "start": 2781.559, "duration": 5.04}, {"text": "este proceso", "start": 2785.04, "duration": 3.079}, {"text": "era", "start": 2786.599, "duration": 4.0}, {"text": "complicado somos complicados todos somos", "start": 2788.119, "duration": 4.881}, {"text": "complicados poner de acuerdo a muy", "start": 2790.599, "duration": 5.24}, {"text": "diferentes actores y agentes p\u00fablicos y", "start": 2793.0, "duration": 5.839}, {"text": "privados era necesario tener un EJE", "start": 2795.839, "duration": 6.081}, {"text": "vertebral era necesario coordinar las", "start": 2798.839, "duration": 6.121}, {"text": "diferentes acciones de los diferentes", "start": 2801.92, "duration": 5.88}, {"text": "agentes p\u00fablicos y privados el eje", "start": 2804.96, "duration": 5.359}, {"text": "estructural t\u00e9cnico fue el plan", "start": 2807.8, "duration": 4.96}, {"text": "directorje estructural de la gobernanza", "start": 2810.319, "duration": 5.0}, {"text": "ha sido la creaci\u00f3n de una Fundaci\u00f3n que", "start": 2812.76, "duration": 4.12}, {"text": "anterior ente citado la Fundaci\u00f3n", "start": 2815.319, "duration": 5.721}, {"text": "Catedral que se encarg\u00f3 de la gesti\u00f3n de", "start": 2816.88, "duration": 6.479}, {"text": "la ejecuci\u00f3n de los proyectos de", "start": 2821.04, "duration": 5.079}, {"text": "rehabilitaci\u00f3n lo cual permiti\u00f3 dar una", "start": 2823.359, "duration": 5.441}, {"text": "coherencia al conjunto del del proyecto", "start": 2826.119, "duration": 6.72}, {"text": "y permiti\u00f3 coordinar instituciones tan", "start": 2828.8, "duration": 6.44}, {"text": "diferentes con objetivos tan diferentes", "start": 2832.839, "duration": 5.161}, {"text": "con tiempos vitales tan diferentes con", "start": 2835.24, "duration": 5.119}, {"text": "objetivos tan diferentes como el", "start": 2838.0, "duration": 4.8}, {"text": "arzobispado propiedad del bien el", "start": 2840.359, "duration": 6.121}, {"text": "cabirdo el gobierno regional el gobierno", "start": 2842.8, "duration": 5.96}, {"text": "econ\u00f3mico gobiernos con diferentes", "start": 2846.48, "duration": 4.68}, {"text": "partidos pol\u00edticos en muchas ocasiones y", "start": 2848.76, "duration": 6.12}, {"text": "todo ello con un \u00e1mbito de gesti\u00f3n donde", "start": 2851.16, "duration": 7.12}, {"text": "hubo una supervisi\u00f3n constante en este", "start": 2854.88, "duration": 5.88}, {"text": "caso de la del gobierno regional tanto", "start": 2858.28, "duration": 4.279}, {"text": "en el \u00e1mbito arquitect\u00f3nico como", "start": 2860.76, "duration": 3.799}, {"text": "arqueol\u00f3gico por parte de la direcci\u00f3n", "start": 2862.559, "duration": 3.961}, {"text": "general de Patrimonio cultural que nos", "start": 2864.559, "duration": 5.201}, {"text": "acompa\u00f1a pues su directora siempre con", "start": 2866.52, "duration": 5.799}, {"text": "algunos problemas t\u00edpicos de", "start": 2869.76, "duration": 4.599}, {"text": "interpretaci\u00f3n de las claves de las", "start": 2872.319, "duration": 5.081}, {"text": "claves t\u00e9cnicas", "start": 2874.359, "duration": 6.641}, {"text": "efectos qu\u00e9 efectos adem\u00e1s de la de la", "start": 2877.4, "duration": 6.08}, {"text": "rehabilitaci\u00f3n arquitect\u00f3nica f\u00edsica", "start": 2881.0, "duration": 7.48}, {"text": "escult\u00f3ica art\u00edstica del bien hemos", "start": 2883.48, "duration": 5.0}, {"text": "identificado la rehabilitaci\u00f3n tiene dos", "start": 2889.0, "duration": 6.839}, {"text": "efectos econ\u00f3micos uno directo y uno", "start": 2893.0, "duration": 5.119}, {"text": "indirecto los datos que voy dar a", "start": 2895.839, "duration": 5.161}, {"text": "continuaci\u00f3n son exra\u00eddos de un estudio", "start": 2898.119, "duration": 5.72}, {"text": "de un an\u00e1lisis conblas input output de", "start": 2901.0, "duration": 4.8}, {"text": "la Universidad de Santiago de compostera", "start": 2903.839, "duration": 5.76}, {"text": "hecho por prestigiosos economistas", "start": 2905.8, "duration": 7.039}, {"text": "impacto indirecto durante el desarrollo", "start": 2909.599, "duration": 6.801}, {"text": "de la obra se estima que el", "start": 2912.839, "duration": 5.76}, {"text": "presupuesto invertido ha generado", "start": 2916.4, "duration": 4.12}, {"text": "aproximadamente un efecto econ\u00f3mico de", "start": 2918.599, "duration": 3.401}, {"text": "30 millones de", "start": 2920.52, "duration": 5.48}, {"text": "euros fundamentalmente porque se han", "start": 2922.0, "duration": 6.359}, {"text": "implicado era necesario la implicaci\u00f3n", "start": 2926.0, "duration": 4.68}, {"text": "por de profesional de alta cualificaci\u00f3n", "start": 2928.359, "duration": 4.72}, {"text": "Restauradores arquitectos arque\u00f3logos", "start": 2930.68, "duration": 6.28}, {"text": "etctera pero quiz\u00e1seng mucho mayor Mucha", "start": 2933.079, "duration": 5.801}, {"text": "mayor incidencia Mucha mayor importancia", "start": 2936.96, "duration": 5.599}, {"text": "el impacto indirecto el impacto el", "start": 2938.88, "duration": 7.36}, {"text": "impacto indirecto sit\u00faa a la Catedral", "start": 2942.559, "duration": 7.401}, {"text": "junto con los caminos de Santiago en un", "start": 2946.24, "duration": 7.44}, {"text": "conjunto de recursos culturales que", "start": 2949.96, "duration": 7.159}, {"text": "tienen pues una enorme capacidad de", "start": 2953.68, "duration": 5.879}, {"text": "desarrollar empleo y de generar", "start": 2957.119, "duration": 4.521}, {"text": "actividad econ\u00f3mica fundamentalmente en", "start": 2959.559, "duration": 4.361}, {"text": "el \u00e1mbito tur\u00edstico de los servicios el", "start": 2961.64, "duration": 4.8}, {"text": "comercio los transportes etc\u00e9tera", "start": 2963.92, "duration": 4.8}, {"text": "etc\u00e9tera la cantidad", "start": 2966.44, "duration": 5.159}, {"text": "econ\u00f3mica que nos dice este estudio de", "start": 2968.72, "duration": 4.599}, {"text": "la Universidad de Santiago sit\u00faa el", "start": 2971.599, "duration": 3.841}, {"text": "impacto de la Catedral de Santiago en la", "start": 2973.319, "duration": 5.201}, {"text": "econom\u00eda regional en torno a", "start": 2975.44, "duration": 6.56}, {"text": "200240 millones de euros seg\u00fan usemos el", "start": 2978.52, "duration": 6.2}, {"text": "escenario conservador o el escenario m\u00e1s", "start": 2982.0, "duration": 5.2}, {"text": "optimista en todo caso una cantidad", "start": 2984.72, "duration": 5.2}, {"text": "tremendamente significativa que si", "start": 2987.2, "duration": 5.28}, {"text": "suumamos a a la creaci\u00f3n de empreo", "start": 2989.92, "duration": 4.84}, {"text": "pr\u00e1cticamente 200 emprleos a lo largo de", "start": 2992.48, "duration": 5.04}, {"text": "los a\u00f1os en los que dud\u00f3 restauraci\u00f3n", "start": 2994.76, "duration": 4.599}, {"text": "estamos hablando de una repercusi\u00f3n", "start": 2997.52, "duration": 4.4}, {"text": "econ\u00f3mica importante pero m\u00e1s importante", "start": 2999.359, "duration": 7.24}, {"text": "a\u00fan y es un efecto no cuantificable es", "start": 3001.92, "duration": 7.76}, {"text": "lo que denominamos el impacto emocional", "start": 3006.599, "duration": 5.72}, {"text": "el impacto emocional el orgullo que", "start": 3009.68, "duration": 4.8}, {"text": "todas las personas tienen al ver un", "start": 3012.319, "duration": 4.681}, {"text": "Patrimonio un s\u00edmbolo identitario por", "start": 3014.48, "duration": 4.92}, {"text": "bien conservado y", "start": 3017.0, "duration": 5.96}, {"text": "concluyo concluo ya agradeciendo la", "start": 3019.4, "duration": 6.32}, {"text": "invitaci\u00f3n a Francisco y a todo los", "start": 3022.96, "duration": 5.399}, {"text": "organizadores de este evento por darme", "start": 3025.72, "duration": 5.0}, {"text": "la oportunidad de Harar ante todos", "start": 3028.359, "duration": 5.24}, {"text": "ustedes y les puedo asegurar que Galicia", "start": 3030.72, "duration": 4.8}, {"text": "estamos tremendamente orgullosos de la", "start": 3033.599, "duration": 3.681}, {"text": "rehabilitaci\u00f3n de la Catedral de", "start": 3035.52, "duration": 4.559}, {"text": "Santiago que la Catedral de Santiago", "start": 3037.28, "duration": 4.92}, {"text": "genera riqueza que su rehabilitaci\u00f3n ha", "start": 3040.079, "duration": 4.72}, {"text": "generado Mucha riqueza emocional riqueza", "start": 3042.2, "duration": 5.0}, {"text": "emocional y riqueza econ\u00f3mica que ha", "start": 3044.799, "duration": 5.32}, {"text": "sido un proceso t\u00e9cnico notable en su", "start": 3047.2, "duration": 5.32}, {"text": "Concepci\u00f3n y gobernanza que se han", "start": 3050.119, "duration": 4.881}, {"text": "cumplido los objetivos clavesensando", "start": 3052.52, "duration": 5.52}, {"text": "pensando en el a\u00f1o Santo 21 y que por", "start": 3055.0, "duration": 6.0}, {"text": "supuesto queremos seguir conservando", "start": 3058.04, "duration": 4.799}, {"text": "nuestros referentes hist\u00f3ricos y", "start": 3061.0, "duration": 5.2}, {"text": "art\u00edsticos porque al final es lo mismo", "start": 3062.839, "duration": 6.161}, {"text": "que conservar pues nuestra identidad y", "start": 3066.2, "duration": 5.2}, {"text": "aquellos elementos que nos dan cohesi\u00f3n", "start": 3069.0, "duration": 5.72}, {"text": "social muchas gracias a todos", "start": 3071.4, "duration": 3.32}, {"text": "[Musique]", "start": 3076.31, "duration": 6.529}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 3077.6, "duration": 9.759}, {"text": "ustedes muchas gracias conseller", "start": 3082.839, "duration": 4.52}, {"text": "Laich", "start": 3090.88, "duration": 3.0}, {"text": "fr je vous remerci et je commenc cette", "start": 3097.319, "duration": 7.441}, {"text": "intervention en remerciant \u00e9videmment en", "start": 3102.48, "duration": 5.079}, {"text": "pr\u00e9ambule les organisateurs de ce", "start": 3104.76, "duration": 4.72}, {"text": "colloque monsieur", "start": 3107.559, "duration": 5.0}, {"text": "francisan et Fran\u00e7ois Xavier bam de nous", "start": 3109.48, "duration": 5.04}, {"text": "avoir propos\u00e9 \u00e0 mon coll\u00e8gue Olivier Z", "start": 3112.559, "duration": 4.481}, {"text": "et \u00e0 mo-m\u00eame euh d'intervenir dans cette", "start": 3114.52, "duration": 4.799}, {"text": "s\u00e9quence consacr\u00e9e \u00e0 l'h\u00e9ritage", "start": 3117.04, "duration": 4.36}, {"text": "patrimonial pour pr\u00e9senter l'Institut", "start": 3119.319, "duration": 4.121}, {"text": "national du patrimoine et la part qu'il", "start": 3121.4, "duration": 3.919}, {"text": "prend dans la formation des", "start": 3123.44, "duration": 3.919}, {"text": "conservateurs et des restaurateurs du", "start": 3125.319, "duration": 3.04}, {"text": "patrimoine", "start": 3127.359, "duration": 3.0}, {"text": "fran\u00e7ais l'objectif de notre", "start": 3128.359, "duration": 3.641}, {"text": "communication commune et de montrer", "start": 3130.359, "duration": 3.48}, {"text": "comment la constitution d'un patrimoine", "start": 3132.0, "duration": 4.28}, {"text": "national en France et la progressive", "start": 3133.839, "duration": 4.28}, {"text": "prise de conscience collective de la", "start": 3136.28, "duration": 4.36}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de le pr\u00e9serv\u00e9 a conduit \u00e0", "start": 3138.119, "duration": 5.2}, {"text": "organiser tout au long des 19e et 20e", "start": 3140.64, "duration": 5.08}, {"text": "si\u00e8cle la formation des professionn", "start": 3143.319, "duration": 4.841}, {"text": "appel\u00e9 en assurer la pr\u00e9servation et la", "start": 3145.72, "duration": 5.04}, {"text": "transmission aux g\u00e9n\u00e9rations futures", "start": 3148.16, "duration": 4.439}, {"text": "avant de laisser la parole \u00e0 Olivier", "start": 3150.76, "duration": 4.359}, {"text": "zedder qui pr\u00e9sentera les coop\u00e9rations", "start": 3152.599, "duration": 4.321}, {"text": "dans lesquelles l'Institut national du", "start": 3155.119, "duration": 4.521}, {"text": "patrimoine s'est engag\u00e9 avec des pays", "start": 3156.92, "duration": 4.76}, {"text": "voisins europ\u00e9ens et la part prise par", "start": 3159.64, "duration": 4.959}, {"text": "cette coop\u00e9ration europ\u00e9enne dans la vie", "start": 3161.68, "duration": 4.76}, {"text": "de l'Institut je voudrais pr\u00e9senter ici", "start": 3164.599, "duration": 4.281}, {"text": "les caract\u00e9ristiques de la formation au", "start": 3166.44, "duration": 4.24}, {"text": "m\u00e9tier du patrimoine telle qu'elle", "start": 3168.88, "duration": 4.64}, {"text": "s'organise en France les domaines", "start": 3170.68, "duration": 6.48}, {"text": "d'intervention de l'INP euh cr\u00e9\u00e9 en 1990", "start": 3173.52, "duration": 5.48}, {"text": "sont larges au premier titre", "start": 3177.16, "duration": 3.32}, {"text": "l'organisation des formations", "start": 3179.0, "duration": 3.96}, {"text": "dipl\u00f4mantes des conservateurs du", "start": 3180.48, "duration": 5.24}, {"text": "patrimoine une quarantaine par an et des", "start": 3182.96, "duration": 4.639}, {"text": "restaurateurs du patrimoine sur des", "start": 3185.72, "duration": 4.24}, {"text": "effectifs un peu plus r\u00e9duits puisque 20", "start": 3187.599, "duration": 4.361}, {"text": "restaurateurs sont form\u00e9s chaque ann\u00e9e", "start": 3189.96, "duration": 4.359}, {"text": "euh mais aussi l'organisation de", "start": 3191.96, "duration": 3.92}, {"text": "formation ouverte \u00e0 tous les", "start": 3194.319, "duration": 3.76}, {"text": "professionnels du patrimoine dans le", "start": 3195.88, "duration": 4.4}, {"text": "cadre de la formation continue formation", "start": 3198.079, "duration": 4.121}, {"text": "tout au long de la vie euh des", "start": 3200.28, "duration": 3.72}, {"text": "coop\u00e9rations internationales des", "start": 3202.2, "duration": 3.52}, {"text": "manifestations scientifiques", "start": 3204.0, "duration": 4.44}, {"text": "et culturel sont organis\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement", "start": 3205.72, "duration": 5.359}, {"text": "et la valorisation de la r\u00e9flexion", "start": 3208.44, "duration": 4.679}, {"text": "conduite autour des probl\u00e9matiques", "start": 3211.079, "duration": 4.681}, {"text": "patrimonial \u00e0 travers plusieurs", "start": 3213.119, "duration": 5.561}, {"text": "publications scientifiques l'INP est ce", "start": 3215.76, "duration": 5.559}, {"text": "qu'on appelle dans le contexte fran\u00e7ais", "start": 3218.68, "duration": 5.36}, {"text": "une \u00e9cole de service public qui rel\u00e8ve \u00e0", "start": 3221.319, "duration": 4.601}, {"text": "la fois du minist\u00e8re de la culture dont", "start": 3224.04, "duration": 3.6}, {"text": "il est un \u00e9tablissement d'enseignement", "start": 3225.92, "duration": 4.84}, {"text": "sup\u00e9rieur et de la direction g\u00e9n\u00e9rale de", "start": 3227.64, "duration": 5.36}, {"text": "l'administration et de la fonction", "start": 3230.76, "duration": 4.72}, {"text": "publique puisqu'il forme des futur", "start": 3233.0, "duration": 4.76}, {"text": "fonctionnairees que sont les \u00e9l\u00e8ves", "start": 3235.48, "duration": 5.24}, {"text": "conservateurs du patrimoine ce syst\u00e8me", "start": 3237.76, "duration": 5.359}, {"text": "des \u00e9coles de servic public est souvent", "start": 3240.72, "duration": 3.76}, {"text": "difficile \u00e0 faire comprendre \u00e0 nos", "start": 3243.119, "duration": 3.44}, {"text": "interlocuteurs \u00e9trangers c'est un", "start": 3244.48, "duration": 5.28}, {"text": "syst\u00e8me pay\u00e9 et non payant largement", "start": 3246.559, "duration": 5.681}, {"text": "\u00e9tranger au grade d'universitaire un", "start": 3249.76, "duration": 5.44}, {"text": "syst\u00e8me professionnel professionnalisant", "start": 3252.24, "duration": 5.879}, {"text": "qui fait du passage par l'Institut", "start": 3255.2, "duration": 4.96}, {"text": "national du patrimoine non pas le", "start": 3258.119, "duration": 4.161}, {"text": "dernier temps de la vie \u00e9tudiante mais", "start": 3260.16, "duration": 4.24}, {"text": "plut\u00f4t le premier de la carri\u00e8re du", "start": 3262.28, "duration": 4.36}, {"text": "fonctionnaire en tout cas pour les", "start": 3264.4, "duration": 4.6}, {"text": "conservateurs une mise en contexte me", "start": 3266.64, "duration": 3.959}, {"text": "para\u00eet donc n\u00e9cessaire pour faire", "start": 3269.0, "duration": 4.24}, {"text": "comprendre comment s'articule l'Institut", "start": 3270.599, "duration": 4.681}, {"text": "national du patrimoine aux autres", "start": 3273.24, "duration": 4.079}, {"text": "formations au m\u00e9tier du patrimoine", "start": 3275.28, "duration": 4.0}, {"text": "notamment les formations universitaires", "start": 3277.319, "duration": 4.8}, {"text": "qui sont plus largement r\u00e9pondu en", "start": 3279.28, "duration": 5.2}, {"text": "Europe j'organiserai mon propos en deux", "start": 3282.119, "duration": 4.96}, {"text": "temps d'abord pour \u00e9tudier la place", "start": 3284.48, "duration": 5.119}, {"text": "qu'occupe l'INP aujourd'hui dans le", "start": 3287.079, "duration": 4.641}, {"text": "paysage de la formation professionnelle", "start": 3289.599, "duration": 4.72}, {"text": "au m\u00e9tier du patrimoine et ensuite un", "start": 3291.72, "duration": 4.48}, {"text": "second temps consacr\u00e9 plut\u00f4t au contenu", "start": 3294.319, "duration": 4.04}, {"text": "de la formation qui est dispens\u00e9 aux", "start": 3296.2, "duration": 5.24}, {"text": "futurs conservateurs et", "start": 3298.359, "duration": 6.521}, {"text": "restaurateurs premier temps donc sur le", "start": 3301.44, "duration": 5.44}, {"text": "la place de l'INP dans le paysage de la", "start": 3304.88, "duration": 4.16}, {"text": "formation professionnelle au m\u00e9tier du", "start": 3306.88, "duration": 4.239}, {"text": "patrimoine cet effort de", "start": 3309.04, "duration": 4.279}, {"text": "contextualisation appelle une double", "start": 3311.119, "duration": 3.641}, {"text": "mise en perspective \u00e0 la fois", "start": 3313.319, "duration": 3.24}, {"text": "institutionnelle et historique", "start": 3314.76, "duration": 3.599}, {"text": "historique tout d'abord pour comprendre", "start": 3316.559, "duration": 3.76}, {"text": "la progressive mise en place de", "start": 3318.359, "duration": 4.2}, {"text": "dispositifs d'enseignement qui se sont", "start": 3320.319, "duration": 4.081}, {"text": "superpos\u00e9s en France sans jamais", "start": 3322.559, "duration": 4.161}, {"text": "entra\u00eener de suppression et", "start": 3324.4, "duration": 5.199}, {"text": "institutionnel ensuite pour permettre de", "start": 3326.72, "duration": 4.399}, {"text": "comprendre les diff\u00e9rences et les points", "start": 3329.599, "duration": 4.121}, {"text": "communs qui existent entre c'est cette", "start": 3331.119, "duration": 6.44}, {"text": "\u00e9cole d'application et les formations", "start": 3333.72, "duration": 6.28}, {"text": "universitaires en France les formations", "start": 3337.559, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e0 la conservation du patrimoine se sont", "start": 3340.0, "duration": 4.119}, {"text": "d\u00e9velopp\u00e9 originalement en dehors de", "start": 3341.76, "duration": 4.68}, {"text": "l'universit\u00e9 dans un d\u00e9ploiement qui", "start": 3344.119, "duration": 4.361}, {"text": "accompagne l'\u00e9mergence d'une conscience", "start": 3346.44, "duration": 4.399}, {"text": "patrimoniale et la naissance ou la", "start": 3348.48, "duration": 4.68}, {"text": "transformation de grandes institutions", "start": 3350.839, "duration": 4.801}, {"text": "sous la R\u00e9volution et l'Empire c'est la", "start": 3353.16, "duration": 4.399}, {"text": "cr\u00e9ation du Mus\u00e9um d'histoire naturelle", "start": 3355.64, "duration": 4.28}, {"text": "de la Biblioth\u00e8que nationale de France", "start": 3357.559, "duration": 4.8}, {"text": "la cr\u00e9ation d'un Mus\u00e9um central des arts", "start": 3359.92, "duration": 4.84}, {"text": "de la R\u00e9publique d'un conservatoire des", "start": 3362.359, "duration": 4.921}, {"text": "arts et m\u00e9tiers des Archives nationales", "start": 3364.76, "duration": 6.52}, {"text": "des 1790 puis la mise en place sous la", "start": 3367.28, "duration": 6.319}, {"text": "Monarchie de Juillet d'une politique de", "start": 3371.28, "duration": 4.4}, {"text": "protection du patrimoine avec", "start": 3373.599, "duration": 4.72}, {"text": "l'inscription dans la l\u00e9gislation de", "start": 3375.68, "duration": 5.28}, {"text": "cette n\u00e9cessit\u00e9 de pr\u00e9server ce qui", "start": 3378.319, "duration": 5.04}, {"text": "appartient \u00e0 la nation dans ce premier", "start": 3380.96, "duration": 4.0}, {"text": "temps ce sont donc des \u00e9tablissements", "start": 3383.359, "duration": 3.801}, {"text": "d'enseignement ext\u00e9rieur \u00e0 l'universit\u00e9", "start": 3384.96, "duration": 3.8}, {"text": "qui vont \u00eatre les premiers lieux de", "start": 3387.16, "duration": 3.8}, {"text": "formation de professionnels du", "start": 3388.76, "duration": 4.64}, {"text": "patrimoine \u00e7a va \u00eatre l'\u00c9cole des", "start": 3390.96, "duration": 5.28}, {"text": "chartes cr\u00e9\u00e9e en 1821 pour les archives", "start": 3393.4, "duration": 5.28}, {"text": "les biblioth\u00e8ques et d'une mani\u00e8re", "start": 3396.24, "duration": 4.48}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale le patrimoine \u00e9crit \u00e7a va \u00eatre", "start": 3398.68, "duration": 4.04}, {"text": "l'\u00c9cole du Louvre fond\u00e9e en", "start": 3400.72, "duration": 4.639}, {"text": "1882 envisag\u00e9 comme une \u00e9cole", "start": 3402.72, "duration": 4.76}, {"text": "d'administration pour les mus\u00e9es et", "start": 3405.359, "duration": 4.24}, {"text": "l'histoire de l'art \u00e7a va \u00eatre le cours", "start": 3407.48, "duration": 4.4}, {"text": "chillot qui est devenu et qui est qui", "start": 3409.599, "duration": 3.96}, {"text": "existe toujours sous la forme de l'\u00e9cole", "start": 3411.88, "duration": 5.679}, {"text": "de chillot euh destin\u00e9 \u00e0 former les", "start": 3413.559, "duration": 6.48}, {"text": "grands architectes ces formations", "start": 3417.559, "duration": 4.681}, {"text": "insistent sur la fr\u00e9quentation directe", "start": 3420.039, "duration": 4.641}, {"text": "des objets des \u0153uvres et des documents", "start": 3422.24, "duration": 4.68}, {"text": "et c'est cette fr\u00e9quentation qui est au", "start": 3424.68, "duration": 4.72}, {"text": "c\u0153ur de la pratique des professionnels", "start": 3426.92, "duration": 5.199}, {"text": "d'o\u00f9 historiquement une proximit\u00e9", "start": 3429.4, "duration": 5.639}, {"text": "imm\u00e9diate entre les lieux de formation", "start": 3432.119, "duration": 5.881}, {"text": "et les lieux de conservation", "start": 3435.039, "duration": 5.04}, {"text": "patrimoniale ce syst\u00e8me a perdur\u00e9", "start": 3438.0, "duration": 4.039}, {"text": "pendant pr\u00e8s d'un si\u00e8cle et demi pant", "start": 3440.079, "duration": 4.04}, {"text": "tout le 19e si\u00e8cle et jusque jusqu'\u00e0 aux", "start": 3442.039, "duration": 6.841}, {"text": "ann\u00e9es 180 euh o\u00f9 la formation \u00e9volue", "start": 3444.119, "duration": 6.72}, {"text": "dans le domaine du patrimoine dans un", "start": 3448.88, "duration": 3.959}, {"text": "contexte de comm\u00e9moration nationale", "start": 3450.839, "duration": 3.921}, {"text": "c'est la p\u00e9riode du bicentenaire de", "start": 3452.839, "duration": 5.121}, {"text": "1789 et de r\u00e9flexion sur le statut des", "start": 3454.76, "duration": 5.599}, {"text": "conservateurs c'est la p\u00e9riode aussi des", "start": 3457.96, "duration": 5.72}, {"text": "grands projet culturel conduit et", "start": 3460.359, "duration": 4.841}, {"text": "soutenu par le pouvoir politique c'est", "start": 3463.68, "duration": 3.439}, {"text": "le Grand Louvre \u00e0 partir de", "start": 3465.2, "duration": 4.359}, {"text": "1983 la construction de la Biblioth\u00e8que", "start": 3467.119, "duration": 3.841}, {"text": "nationale de France elue par Fran\u00e7ois", "start": 3469.559, "duration": 4.24}, {"text": "mitteran apr\u00e8s 1988 qui vont entra\u00eener", "start": 3470.96, "duration": 4.639}, {"text": "une professionnalisation des fonctions", "start": 3473.799, "duration": 4.32}, {"text": "et des m\u00e9tiers c'est aussi une p\u00e9riode", "start": 3475.599, "duration": 4.921}, {"text": "de d\u00e9centralisation qui par \u00e9tape", "start": 3478.119, "duration": 4.321}, {"text": "successive va conduire les collectivit\u00e9s", "start": 3480.52, "duration": 3.88}, {"text": "territorial qui est occupe une grande", "start": 3482.44, "duration": 4.56}, {"text": "place en France \u00e0 d\u00e9velopper ou \u00e0 cr\u00e9er", "start": 3484.4, "duration": 5.48}, {"text": "de nombreux services patrimoniaux ces", "start": 3487.0, "duration": 4.52}, {"text": "besoins en personnel scientifique et", "start": 3489.88, "duration": 3.919}, {"text": "technique form\u00e9 au m\u00e9tier des mus\u00e9es des", "start": 3491.52, "duration": 4.68}, {"text": "archives des biblioth\u00e8ques des monuments", "start": 3493.799, "duration": 4.52}, {"text": "et des sites arch\u00e9ologiques co\u00efncid", "start": 3496.2, "duration": 3.76}, {"text": "aussi avec un mouvement de massification", "start": 3498.319, "duration": 4.24}, {"text": "de l'enseignement sup\u00e9rieur en France et", "start": 3499.96, "duration": 5.52}, {"text": "au sein des universit\u00e9s desfil hier", "start": 3502.559, "duration": 4.841}, {"text": "traditionnellement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la recherche", "start": 3505.48, "duration": 4.44}, {"text": "et \u00e0 l'enseignement vont constituer des", "start": 3507.4, "duration": 4.52}, {"text": "formations professionnelles ou", "start": 3509.92, "duration": 4.56}, {"text": "professionnalisantes \u00e0 partir des ann\u00e9es", "start": 3511.92, "duration": 5.159}, {"text": "1990 dans un mouvement qui s'acc\u00e9l\u00e8re", "start": 3514.48, "duration": 6.68}, {"text": "encore au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000 et qui", "start": 3517.079, "duration": 6.561}, {"text": "nous conduisent aujourd'hui \u00e0 avoir un", "start": 3521.16, "duration": 4.04}, {"text": "peu plus de 130 formations", "start": 3523.64, "duration": 4.6}, {"text": "universitaires d\u00e9di\u00e9es au patrimoine qui", "start": 3525.2, "duration": 5.48}, {"text": "affiche presque toute une", "start": 3528.24, "duration": 4.559}, {"text": "sp\u00e9cialisation le point commun \u00e0 toutes", "start": 3530.68, "duration": 4.76}, {"text": "les formations universitaires et qu'elle", "start": 3532.799, "duration": 5.161}, {"text": "d\u00e9livre des dipl\u00f4mes souvent du niveau", "start": 3535.44, "duration": 4.599}, {"text": "de master mais qu'elle ne garantisse pas", "start": 3537.96, "duration": 4.28}, {"text": "un emploi l'acc\u00e8s au march\u00e9 du travail", "start": 3540.039, "duration": 5.161}, {"text": "se fait donc sous la forme de profession", "start": 3542.24, "duration": 5.44}, {"text": "lib\u00e9rale en tant que salari\u00e9 du secteur", "start": 3545.2, "duration": 5.8}, {"text": "priv\u00e9 ou salari\u00e9 du secteur", "start": 3547.68, "duration": 5.48}, {"text": "public jusqu'en", "start": 3551.0, "duration": 5.599}, {"text": "1990 l'acc\u00e8s au statut de conservateur", "start": 3553.16, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9tait offert de mani\u00e8re exclusive ou", "start": 3556.599, "duration": 3.921}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rentiel \u00e0 certains dipl\u00f4m\u00e9s de", "start": 3558.88, "duration": 3.719}, {"text": "grandes \u00e9coles c'\u00e9tait le cas pour les", "start": 3560.52, "duration": 3.64}, {"text": "dipl\u00f4m\u00e9s de l'\u00c9cole des chartes pour", "start": 3562.599, "duration": 4.48}, {"text": "ceux de \u00e9cole du Louvre qui alimentait", "start": 3564.16, "duration": 5.12}, {"text": "largement le vivier des conservateurs de", "start": 3567.079, "duration": 5.52}, {"text": "mus\u00e9es ou de monuments historiques en", "start": 3569.28, "duration": 5.559}, {"text": "1990 a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 le corps des", "start": 3572.599, "duration": 4.52}, {"text": "conservateurs du patrimoine qui se", "start": 3574.839, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9cline en cinq sp\u00e9cialit\u00e9s", "start": 3577.119, "duration": 4.041}, {"text": "l'arch\u00e9ologie les archives les monuments", "start": 3578.88, "duration": 4.679}, {"text": "historiques les mus\u00e9es et le patrimoine", "start": 3581.16, "duration": 4.639}, {"text": "scientifique technique et naturel il", "start": 3583.559, "duration": 3.76}, {"text": "s'agit d'un corps de fonctionnaire", "start": 3585.799, "duration": 3.52}, {"text": "d'encadrement sup\u00e9rieur pour l'\u00c9tat et", "start": 3587.319, "duration": 4.681}, {"text": "les collectivit\u00e9s territoriales cette", "start": 3589.319, "duration": 4.8}, {"text": "cr\u00e9ation s'est accompagn\u00e9e de la", "start": 3592.0, "duration": 4.52}, {"text": "cr\u00e9ation d'une \u00e9cole d'application qui", "start": 3594.119, "duration": 6.24}, {"text": "avait pour vocation de former ses", "start": 3596.52, "duration": 6.16}, {"text": "conservateurs accessible uniquement sur", "start": 3600.359, "duration": 5.44}, {"text": "concours et qui offrait au laur\u00e9a le", "start": 3602.68, "duration": 6.24}, {"text": "statut de fonctionnaire c'est c'est", "start": 3605.799, "duration": 5.401}, {"text": "ainsi qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 l'\u00e9cole national du", "start": 3608.92, "duration": 5.6}, {"text": "patrimoine devenu en 2001 l'Institut", "start": 3611.2, "duration": 4.639}, {"text": "national du", "start": 3614.52, "duration": 3.599}, {"text": "patrimoine il en r\u00e9sulte donc pour", "start": 3615.839, "duration": 4.48}, {"text": "l'acc\u00e8s aux fonctions de conservateur un", "start": 3618.119, "duration": 4.361}, {"text": "parcours complexe qui passe souvent par", "start": 3620.319, "duration": 4.881}, {"text": "une formation universitaire initiale et", "start": 3622.48, "duration": 5.4}, {"text": "par la r\u00e9ussite ensuite d'un concours", "start": 3625.2, "duration": 5.0}, {"text": "euh ce qui veut dire que la dur\u00e9e", "start": 3627.88, "duration": 4.08}, {"text": "moyenne de formation d'un conservateur", "start": 3630.2, "duration": 4.359}, {"text": "en France se situe donc \u00e0 partir du", "start": 3631.96, "duration": 5.24}, {"text": "niveau du baccalaur\u00e9at entre 7 et 8", "start": 3634.559, "duration": 5.48}, {"text": "ann\u00e9es d'\u00e9tudes sup\u00e9rieur souvent", "start": 3637.2, "duration": 4.839}, {"text": "davantage le second segment de", "start": 3640.039, "duration": 4.201}, {"text": "l'Institut national du patrimoine", "start": 3642.039, "duration": 3.681}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9 par le D\u00e9partement des", "start": 3644.24, "duration": 3.28}, {"text": "restaurateurs assure la formation des", "start": 3645.72, "duration": 3.8}, {"text": "restaurateurs du patrimoine dans le", "start": 3647.52, "duration": 3.88}, {"text": "cadre d'une formation de niveau Master", "start": 3649.52, "duration": 3.92}, {"text": "qui se fait en 5 ann\u00e9es l\u00e0 aussi apr\u00e8s", "start": 3651.4, "duration": 4.399}, {"text": "la r\u00e9ussite euh d'un concours d'entr\u00e9e", "start": 3653.44, "duration": 4.2}, {"text": "extr\u00eamement exigeant qui teste \u00e0 la fois", "start": 3655.799, "duration": 3.28}, {"text": "des connaissances scientifiques", "start": 3657.64, "duration": 3.28}, {"text": "acad\u00e9miques mais aussi une habilit\u00e9", "start": 3659.079, "duration": 4.52}, {"text": "manuelle peu nombreux souvent assez", "start": 3660.92, "duration": 4.8}, {"text": "anciennes tr\u00e8s s\u00e9lectives les formations", "start": 3663.599, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e0 la restauration du patrimoine au", "start": 3665.72, "duration": 4.16}, {"text": "niveau master sont au nombre de quatre", "start": 3668.2, "duration": 5.52}, {"text": "seulement en France euh dont l'une est", "start": 3669.88, "duration": 6.4}, {"text": "rattach\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 deux \u00e0 des", "start": 3673.72, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9coles d'art et la derni\u00e8re est", "start": 3676.28, "duration": 3.2}, {"text": "constitu\u00e9 par le D\u00e9partement des", "start": 3678.16, "duration": 4.56}, {"text": "restaurateurs de l'INP celle-ci a \u00e9t\u00e9", "start": 3679.48, "duration": 6.0}, {"text": "cr\u00e9\u00e9e en 1977 sous le nom d'Institut", "start": 3682.72, "duration": 4.28}, {"text": "fran\u00e7ais de restauration des \u0153uvres", "start": 3685.48, "duration": 4.44}, {"text": "d'art et elle constitue donc depuis son", "start": 3687.0, "duration": 5.039}, {"text": "rattachement \u00e0 l'\u00c9cole Nationale du", "start": 3689.92, "duration": 4.76}, {"text": "patrimoine en 96 le segment le plus", "start": 3692.039, "duration": 5.04}, {"text": "ancien euh de", "start": 3694.68, "duration": 6.24}, {"text": "l'INP ces formations euh n\u00e9cessite une", "start": 3697.079, "duration": 5.921}, {"text": "sp\u00e9cialisation tr\u00e8s pouss\u00e9e pour pour", "start": 3700.92, "duration": 4.48}, {"text": "les \u00e9tudiants et elles sont subdivis\u00e9es", "start": 3703.0, "duration": 3.88}, {"text": "en sp\u00e9cialit\u00e9s qui correspondent souvent", "start": 3705.4, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e0 des types d'\u0153uvres la peinture la", "start": 3706.88, "duration": 3.439}, {"text": "sculpture les arts graphiques la", "start": 3708.52, "duration": 4.319}, {"text": "photographie les objets mobiliers euh \u00e0", "start": 3710.319, "duration": 4.52}, {"text": "des mat\u00e9riaux le travail du du bois du", "start": 3712.839, "duration": 3.681}, {"text": "m\u00e9tal ou bien des typologies", "start": 3714.839, "duration": 5.681}, {"text": "particuli\u00e8res par exemple les objets", "start": 3716.52, "duration": 4.0}, {"text": "ethnologiques je voudrais maintenant", "start": 3720.68, "duration": 4.639}, {"text": "insister sur la p\u00e9dagogie qui est", "start": 3722.799, "duration": 4.361}, {"text": "d\u00e9velopp\u00e9e au sein de l'Institut", "start": 3725.319, "duration": 4.96}, {"text": "national du patrimoine et qui en fait", "start": 3727.16, "duration": 5.439}, {"text": "l'originalit\u00e9 la premi\u00e8re le premier", "start": 3730.279, "duration": 3.881}, {"text": "principe p\u00e9dagogique que nous mettons en", "start": 3732.599, "duration": 5.121}, {"text": "\u0153uvre ce ce sont les \u00e9changes entre les", "start": 3734.16, "duration": 6.28}, {"text": "sp\u00e9cialit\u00e9s depuis 2008 les \u00e9l\u00e8ves", "start": 3737.72, "duration": 4.28}, {"text": "conservateurs se r\u00e9partissent je l'ai", "start": 3740.44, "duration": 4.44}, {"text": "dit en cinq sp\u00e9cialit\u00e9s et l'ensemble de", "start": 3742.0, "duration": 4.68}, {"text": "notre formation est pens\u00e9 avec un", "start": 3744.88, "duration": 3.959}, {"text": "parcours commun pour l'ensemble de ces", "start": 3746.68, "duration": 4.359}, {"text": "sp\u00e9cialit\u00e9s accompagn\u00e9", "start": 3748.839, "duration": 5.401}, {"text": "d'enseignements qui vont appeler les", "start": 3751.039, "duration": 5.961}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves conservateurs \u00e0 pouvoir acqu\u00e9rir", "start": 3754.24, "duration": 4.559}, {"text": "les principes qui r\u00e9gissent les m\u00e9tiers", "start": 3757.0, "duration": 4.0}, {"text": "de la conservation les la question des", "start": 3758.799, "duration": 3.881}, {"text": "acquisitions de la collecte du", "start": 3761.0, "duration": 4.279}, {"text": "classement de la conservation pr\u00e9ventive", "start": 3762.68, "duration": 4.879}, {"text": "\u00e9galement pour sp\u00e9cifique \u00e0 chacune des", "start": 3765.279, "duration": 4.961}, {"text": "sp\u00e9cialit\u00e9s patrimonial notre second", "start": 3767.559, "duration": 5.361}, {"text": "principe p\u00e9dagogique s'appuie sur les", "start": 3770.24, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9changes permanents entre entre les", "start": 3772.92, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves conservateurs et les \u00e9l\u00e8ves", "start": 3774.559, "duration": 3.76}, {"text": "restaurateurs puisque de N depuis de", "start": 3776.119, "duration": 4.761}, {"text": "nombreuses ann\u00e9es nous mettons en commun", "start": 3778.319, "duration": 5.081}, {"text": "des exercices qui vont leur permettre de", "start": 3780.88, "duration": 6.159}, {"text": "euh mettre en pratique respective leurs", "start": 3783.4, "duration": 5.36}, {"text": "comp\u00e9tences et surtout de faire", "start": 3787.039, "duration": 4.681}, {"text": "d\u00e9couvrir au corps de m\u00e9tier auquel ils", "start": 3788.76, "duration": 5.16}, {"text": "appartiennent euh les domaines de", "start": 3791.72, "duration": 3.879}, {"text": "comp\u00e9tences de", "start": 3793.92, "duration": 4.399}, {"text": "chacun le trois\u00e8me principe est celui de", "start": 3795.599, "duration": 4.641}, {"text": "l'ouverture sur le monde professionnel", "start": 3798.319, "duration": 3.24}, {"text": "puisque les mises en situation", "start": 3800.24, "duration": 2.68}, {"text": "professionnelle \u00e0 la fois sous la forme", "start": 3801.559, "duration": 2.961}, {"text": "de stage et d'exercice pratique sont", "start": 3802.92, "duration": 3.96}, {"text": "privil\u00e9gi\u00e9s dans tous nos parcours de", "start": 3804.52, "duration": 4.44}, {"text": "formation le temps consacr\u00e9 au stage", "start": 3806.88, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9tant assez embl\u00e9matique dans le cadre", "start": 3808.96, "duration": 3.68}, {"text": "de la formation des conservateurs sur", "start": 3810.92, "duration": 4.04}, {"text": "les 18 mois de formation il consacre 9", "start": 3812.64, "duration": 5.52}, {"text": "temps \u00e0 des stages euh donc des dans des", "start": 3814.96, "duration": 5.56}, {"text": "institutions patrimoniales pour 9 mois", "start": 3818.16, "duration": 5.08}, {"text": "consacr\u00e9s aux enseignements et du c\u00f4t\u00e9", "start": 3820.52, "duration": 5.4}, {"text": "des \u00e9l\u00e8ves restaurateurs il y a la m\u00eame", "start": 3823.24, "duration": 5.44}, {"text": "insistance sur l'insertion", "start": 3825.92, "duration": 5.48}, {"text": "professionnelle avec 3 mois consacr\u00e9s \u00e0", "start": 3828.68, "duration": 4.919}, {"text": "un stage en atelier professionnel et un", "start": 3831.4, "duration": 4.36}, {"text": "stage de de 6 mois \u00e0", "start": 3833.599, "duration": 4.041}, {"text": "l'\u00e9tranger cette ouverture sur", "start": 3835.76, "duration": 5.48}, {"text": "l'\u00e9tranger est constitue le 4\u00e8", "start": 3837.64, "duration": 5.56}, {"text": "principe auquel nous tenons", "start": 3841.24, "duration": 4.079}, {"text": "particuli\u00e8rement l'action internationale", "start": 3843.2, "duration": 4.72}, {"text": "est un axe fort du d\u00e9veloppement des", "start": 3845.319, "duration": 4.201}, {"text": "missions de l'INP depuis une vingtaine", "start": 3847.92, "duration": 3.6}, {"text": "d'ann\u00e9es et elle se d\u00e9ploie tr\u00e8s souvent", "start": 3849.52, "duration": 4.16}, {"text": "avec une double finalit\u00e9 d'intervention", "start": 3851.52, "duration": 3.96}, {"text": "d'urgence c'est le cas dans les zones de", "start": 3853.68, "duration": 4.2}, {"text": "conflit ou des zones sinistr\u00e9es et de", "start": 3855.48, "duration": 4.559}, {"text": "formation alors \u00e0 la fois formation de", "start": 3857.88, "duration": 4.36}, {"text": "ses \u00e9l\u00e8ves et par leur intervention de", "start": 3860.039, "duration": 4.56}, {"text": "professionnels \u00e9trangers et je c\u00e8de \u00e0", "start": 3862.24, "duration": 5.799}, {"text": "pr\u00e9sent la parole \u00e0 Olivier", "start": 3864.599, "duration": 3.44}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 3868.24, "duration": 12.799}, {"text": "zder mon qui maintenant la parole", "start": 3876.16, "duration": 4.879}, {"text": "et je m'asscie au remerciement pr\u00e9sent\u00e9", "start": 3882.76, "duration": 5.2}, {"text": "par ma coll\u00e8gue S\u00e9verine Michel aupr\u00e8s", "start": 3885.76, "duration": 4.319}, {"text": "du d\u00e9put\u00e9 Milan", "start": 3887.96, "duration": 4.2}, {"text": "Etam alors les comp\u00e9tences en", "start": 3890.079, "duration": 4.121}, {"text": "conservation du patrimoine d\u00e9velopp\u00e9 par", "start": 3892.16, "duration": 3.28}, {"text": "institutions et les professionnels", "start": 3894.2, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9ens ont attir\u00e9 l'attention de", "start": 3895.44, "duration": 4.44}, {"text": "nombreux pays hors de l'Europe qui", "start": 3897.96, "duration": 3.04}, {"text": "depuis quelques ann\u00e9es ont compris", "start": 3899.88, "duration": 3.919}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat culturel spirituel social", "start": 3901.0, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9conomique de pr\u00e9server et de mettre en", "start": 3903.799, "duration": 3.921}, {"text": "valeur leur propre patrimoine c'est", "start": 3905.88, "duration": 3.8}, {"text": "ainsi que certains pays d'Europe sont", "start": 3907.72, "duration": 3.28}, {"text": "sollicit\u00e9s pour former des", "start": 3909.68, "duration": 2.599}, {"text": "professionnels et des \u00e9tudiants", "start": 3911.0, "duration": 2.96}, {"text": "accompagn\u00e9s la cr\u00e9ation de centres de", "start": 3912.279, "duration": 3.721}, {"text": "conservation restauration et de lieux de", "start": 3913.96, "duration": 4.56}, {"text": "formation dans le monde entier alors", "start": 3916.0, "duration": 4.039}, {"text": "pour sa part l'Institut national du", "start": 3918.52, "duration": 3.519}, {"text": "patrimoine a \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 \u00e0 organiser des", "start": 3920.039, "duration": 3.641}, {"text": "chantiers \u00e9coles en Chine dans le temps", "start": 3922.039, "duration": 3.601}, {"text": "du dans le temple du gongchutang dans le", "start": 3923.68, "duration": 4.56}, {"text": "tangsi au Liban \u00e0 Beyrouth sur des fonds", "start": 3925.64, "duration": 4.919}, {"text": "graphiques et photographiques en armanie", "start": 3928.24, "duration": 3.599}, {"text": "des formations professionnelles \u00e0", "start": 3930.559, "duration": 3.881}, {"text": "aboudhabi au Gabon ou au Maroc des", "start": 3931.839, "duration": 3.76}, {"text": "partenariats de construction de", "start": 3934.44, "duration": 2.599}, {"text": "formation au B\u00e9nin avec l'\u00e9cole du", "start": 3935.599, "duration": 4.121}, {"text": "patrimoine africain ou encore collaborer", "start": 3937.039, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e0 la cr\u00e9ation d'un cursus universitaire", "start": 3939.72, "duration": 3.2}, {"text": "de formation \u00e0 la conservation", "start": 3941.559, "duration": 3.641}, {"text": "restauration avec l'Acad\u00e9mie libanaise", "start": 3942.92, "duration": 5.6}, {"text": "des BeauxArts alors entre pays europ\u00e9ens", "start": 3945.2, "duration": 5.599}, {"text": "les les collaborations et les", "start": 3948.52, "duration": 4.4}, {"text": "partenariats existent d\u00e9j\u00e0 mais il", "start": 3950.799, "duration": 3.841}, {"text": "pourrait \u00eatre certainement ique de les", "start": 3952.92, "duration": 3.919}, {"text": "approfondir et de les d\u00e9velopper en fait", "start": 3954.64, "duration": 4.199}, {"text": "une base solide existe depuis", "start": 3956.839, "duration": 4.401}, {"text": "1997 avec le r\u00e9seau des \u00e9coles", "start": 3958.839, "duration": 4.28}, {"text": "sup\u00e9rieures europ\u00e9enne de conservation", "start": 3961.24, "duration": 4.52}, {"text": "restauration que l'on appelle encore en", "start": 3963.119, "duration": 5.641}, {"text": "NC o r e qui travaille \u00e0 promouvoir la", "start": 3965.76, "duration": 5.2}, {"text": "recherche et la formation dans le champ", "start": 3968.76, "duration": 4.48}, {"text": "patrimonial \u00e0 partir des recommandations", "start": 3970.96, "duration": 3.96}, {"text": "du document de PAVI sur un profil", "start": 3973.24, "duration": 3.92}, {"text": "europ\u00e9en du restaurateur ainsi que de la", "start": 3974.92, "duration": 3.56}, {"text": "Conf\u00e9d\u00e9ration Europ\u00e9enne des", "start": 3977.16, "duration": 2.6}, {"text": "conservateurs restaurateurs qu'on", "start": 3978.48, "duration": 4.68}, {"text": "appelle l'cho e CCO donc l'INP participe", "start": 3979.76, "duration": 5.559}, {"text": "\u00e0 ces travaux hein de ce r\u00e9seau encore", "start": 3983.16, "duration": 3.919}, {"text": "alors je vais \u00e9voquer certaines de ces", "start": 3985.319, "duration": 2.76}, {"text": "collaborations", "start": 3987.079, "duration": 3.121}, {"text": "intraeurop\u00e9ennes par des exemples pris", "start": 3988.079, "duration": 3.96}, {"text": "dans la strat\u00e9gie internationale de", "start": 3990.2, "duration": 3.52}, {"text": "l'INP c'est l'Institut national du", "start": 3992.039, "duration": 4.28}, {"text": "patrimoine qui s'est d\u00e9velopp\u00e9 vers", "start": 3993.72, "duration": 4.68}, {"text": "l'Europe \u00e0 partir des ann\u00e9es enfin il", "start": 3996.319, "duration": 3.24}, {"text": "pas si longtemps que \u00e7a en fait vers", "start": 3998.4, "duration": 4.159}, {"text": "2020 donc en 2020 l'INP a adh\u00e9r\u00e9 au", "start": 3999.559, "duration": 5.361}, {"text": "r\u00e9seau europanostra et consolide chaque", "start": 4002.559, "duration": 4.48}, {"text": "ann\u00e9e sa relation avec ce r\u00e9seau et", "start": 4004.92, "duration": 3.879}, {"text": "ainsi l'europanostra a apport\u00e9 son", "start": 4007.039, "duration": 3.161}, {"text": "soutien \u00e0 l'organisation d'une journ\u00e9e", "start": 4008.799, "duration": 3.04}, {"text": "d'\u00e9tude sur la protection du patrimoine", "start": 4010.2, "duration": 4.32}, {"text": "culturel du Sud Caucase le en en en", "start": 4011.839, "duration": 3.681}, {"text": "avril", "start": 4014.52, "duration": 3.48}, {"text": "2021 la pr\u00e9sidente fran\u00e7aise du Conseil", "start": 4015.52, "duration": 4.12}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne au premer semestre", "start": 4018.0, "duration": 3.599}, {"text": "2022 a donn\u00e9 un fort \u00e9lan \u00e0 nos", "start": 4019.64, "duration": 4.719}, {"text": "activit\u00e9s international vers l'Europe", "start": 4021.599, "duration": 5.081}, {"text": "dans ce cadre plusieurs \u00e9v\u00e9nements ont", "start": 4024.359, "duration": 5.24}, {"text": "organis\u00e9s et labelllis\u00e9s quatre ateliers", "start": 4026.68, "duration": 4.08}, {"text": "de r\u00e9flection dans des m\u00e9tiers du", "start": 4029.599, "duration": 2.561}, {"text": "patrimoine dans des villes europ\u00e9ennes", "start": 4030.76, "duration": 3.16}, {"text": "Ath\u00e8nes Bruxelles Lisbonne et touroun", "start": 4032.16, "duration": 2.919}, {"text": "qui avaient toutes des \u00e9coles de", "start": 4033.92, "duration": 3.72}, {"text": "conservation restauration fort c\u00e9l\u00e8bre", "start": 4035.079, "duration": 4.04}, {"text": "et", "start": 4037.64, "duration": 4.0}, {"text": "ancienne alors les partenaires europ\u00e9ens", "start": 4039.119, "duration": 4.361}, {"text": "peuvent donc se se portent souvent sur", "start": 4041.64, "duration": 4.04}, {"text": "les formes nation ainsi bon l'INP", "start": 4043.48, "duration": 4.2}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficie de la Charte Erasmus plus", "start": 4045.68, "duration": 4.639}, {"text": "Erasmus plus excusez-moi qui permet des", "start": 4047.68, "duration": 4.399}, {"text": "mobilit\u00e9s d'enseignement et d'\u00e9l\u00e8ves et", "start": 4050.319, "duration": 3.201}, {"text": "d'autresintitutions de formation", "start": 4052.079, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9quivalente au niveau europ\u00e9en comme l'a", "start": 4053.52, "duration": 4.64}, {"text": "dit ma coll\u00e8gue plus les \u00e9l\u00e8ves", "start": 4056.24, "duration": 3.879}, {"text": "conservateurs et restaurateurs b\u00e9n\u00e9ficie", "start": 4058.16, "duration": 4.04}, {"text": "de l'eramus plus poursuiv des formations", "start": 4060.119, "duration": 4.601}, {"text": "dans tous les pays d'Europe INP est", "start": 4062.2, "duration": 3.919}, {"text": "engag\u00e9 dans des coop\u00e9rations avec des", "start": 4064.72, "duration": 3.48}, {"text": "institutions de formation comme et", "start": 4066.119, "duration": 3.521}, {"text": "particulier en Italie qui est un", "start": 4068.2, "duration": 3.32}, {"text": "partenaat privil\u00e9gi\u00e9 qui est aussi un", "start": 4069.64, "duration": 3.479}, {"text": "mod\u00e8le en fait pour la France puisque", "start": 4071.52, "duration": 4.319}, {"text": "les les formations de restauration dont", "start": 4073.119, "duration": 4.72}, {"text": "a parl\u00e9 ma coll\u00e8gue ont \u00e9t\u00e9 en fait un", "start": 4075.839, "duration": 4.081}, {"text": "peu ont suivi le mod\u00e8le italien le", "start": 4077.839, "duration": 5.0}, {"text": "mod\u00e8le de Lich en fait un mod\u00e8le", "start": 4079.92, "duration": 4.199}, {"text": "essentiel en fait pour une bonne partie", "start": 4082.839, "duration": 4.401}, {"text": "de l'Europe et l'INP a sign\u00e9 des", "start": 4084.119, "duration": 4.761}, {"text": "conventions cadres avec", "start": 4087.24, "duration": 4.64}, {"text": "litcher", "start": 4088.88, "duration": 3.0}, {"text": "et donc il l'Institut central et per", "start": 4092.359, "duration": 4.92}, {"text": "restauro de Rome ainsi qu'avec la", "start": 4095.24, "duration": 3.84}, {"text": "Fondation la", "start": 4097.279, "duration": 5.641}, {"text": "Fondation atavita cultur ainsi dans ce", "start": 4099.08, "duration": 5.36}, {"text": "cadre avec la fondation", "start": 4102.92, "duration": 4.12}, {"text": "deux semaines sont pr\u00e9vues en 2024 de", "start": 4104.44, "duration": 4.759}, {"text": "formations professionnelles propos\u00e9 donc", "start": 4107.04, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 des professionnels des deux pays sur", "start": 4109.199, "duration": 4.841}, {"text": "le th\u00e8me des r\u00e9serve ilinp a de nombreux", "start": 4111.0, "duration": 4.4}, {"text": "liens avec les instituts d'enseignement", "start": 4114.04, "duration": 2.719}, {"text": "sup\u00e9rieur en Belgique en particulier", "start": 4115.4, "duration": 2.68}, {"text": "avec l'\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des", "start": 4116.759, "duration": 3.121}, {"text": "arts visuels de la Cambre universit\u00e9", "start": 4118.08, "duration": 3.4}, {"text": "d'env l'\u00e9cole sup\u00e9rieure des Arts de", "start": 4119.88, "duration": 3.68}, {"text": "Saint-Luc de Li\u00e8ge ainsi que l'IRPA", "start": 4121.48, "duration": 4.16}, {"text": "l'Institut royal du patrimoine ainsi un", "start": 4123.56, "duration": 3.36}, {"text": "chantier \u00e9cole s'est tenu la semaine", "start": 4125.64, "duration": 3.519}, {"text": "derni\u00e8re au Mus\u00e9e de la musique se", "start": 4126.92, "duration": 3.919}, {"text": "trouve pas tr\u00e8s loin d'ici \u00e0 Bruxelles", "start": 4129.159, "duration": 3.241}, {"text": "sur l'\u00e9tude des vibrations sur les", "start": 4130.839, "duration": 4.681}, {"text": "tables de r\u00e9sonance des clavsin du Mus\u00e9e", "start": 4132.4, "duration": 4.879}, {"text": "de la musique une op\u00e9ration", "start": 4135.52, "duration": 3.159}, {"text": "particuli\u00e8rement int\u00e9ressante d\u00e9but de", "start": 4137.279, "duration": 3.201}, {"text": "cette ann\u00e9e avec un projet d'\u00e9tude des", "start": 4138.679, "duration": 4.56}, {"text": "clavsin voil\u00e0 pour poursuivre sur les", "start": 4140.48, "duration": 4.4}, {"text": "partenariats scientifiques qui est un", "start": 4143.239, "duration": 4.401}, {"text": "peu le le projet le la base de ce projet", "start": 4144.88, "duration": 4.76}, {"text": "sur les instruments de musique l'INP", "start": 4147.64, "duration": 3.88}, {"text": "s'implique \u00e9galement dans les projets h", "start": 4149.64, "duration": 5.559}, {"text": "2020 Erasmus plus et Europe cr\u00e9ative via", "start": 4151.52, "duration": 5.52}, {"text": "son laboratoire l'INP est par exemple", "start": 4155.199, "duration": 4.52}, {"text": "impliqu\u00e9 dans le projet europ\u00e9en e Eris", "start": 4157.04, "duration": 4.6}, {"text": "European research infrastructure for", "start": 4159.719, "duration": 4.201}, {"text": "heritage science en assoation", "start": 4161.64, "duration": 4.119}, {"text": "association notamment avec la Fondation", "start": 4163.92, "duration": 3.68}, {"text": "des sences du patrimoine et l'Universit\u00e9", "start": 4165.759, "duration": 2.56}, {"text": "de", "start": 4167.6, "duration": 3.92}, {"text": "sergie les pays europ\u00e9ens collaborent", "start": 4168.319, "duration": 4.801}, {"text": "beaucoup pour mettre en valeur leur", "start": 4171.52, "duration": 3.159}, {"text": "profession et les professionnels qui", "start": 4173.12, "duration": 3.4}, {"text": "\u0153uvrent \u00e0 la conservation du patrimoine", "start": 4174.679, "duration": 4.52}, {"text": "ainsi en 2022 l'p rejoint en tant que", "start": 4176.52, "duration": 4.639}, {"text": "contributeur le programme communautaire", "start": 4179.199, "duration": 3.801}, {"text": "charter alliance europ\u00e9enne des", "start": 4181.159, "duration": 3.961}, {"text": "comp\u00e9tences en patrimoine culturel est", "start": 4183.0, "duration": 4.04}, {"text": "un projet de 4 ans qui est port\u00e9 par un", "start": 4185.12, "duration": 3.96}, {"text": "consortium de 47 partenaires financ\u00e9s", "start": 4187.04, "duration": 4.799}, {"text": "par Erasmus plus les actions de charter", "start": 4189.08, "duration": 4.199}, {"text": "visent \u00e0 professionnaliser le secteur du", "start": 4191.839, "duration": 3.681}, {"text": "patrimoine culturel en Europe et lutter", "start": 4193.279, "duration": 3.361}, {"text": "contre le manque de reconnaissance", "start": 4195.52, "duration": 4.48}, {"text": "statistique du secteur en tant que force", "start": 4196.64, "duration": 7.039}, {"text": "\u00e9conomique 47 ces 47 organisations don", "start": 4200.0, "duration": 5.44}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es dont l'INP pour", "start": 4203.679, "duration": 3.161}, {"text": "participer \u00e0 la session de r\u00e9flexion", "start": 4205.44, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9enne de voices of culture sur le", "start": 4206.84, "duration": 3.879}, {"text": "statut et les conditions de travail des", "start": 4209.32, "duration": 3.04}, {"text": "professionnels de la culture les", "start": 4210.719, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9changes ont eu lieu en 2020 et ont \u00e9t\u00e9", "start": 4212.36, "duration": 3.92}, {"text": "suivis par la r\u00e9daction de rapport en", "start": 4214.64, "duration": 3.76}, {"text": "2021 remis au repr\u00e9sentant de la", "start": 4216.28, "duration": 5.399}, {"text": "Commission europ\u00e9enne l'INP aant \u00e9t\u00e9", "start": 4218.4, "duration": 4.56}, {"text": "charg\u00e9 \u00e0 cette occasion de pr\u00e9senter le", "start": 4221.679, "duration": 3.081}, {"text": "chapitre 3 consacr\u00e9 \u00e0 la recherche la", "start": 4222.96, "duration": 4.56}, {"text": "formation continue la repr\u00e9sentation et", "start": 4224.76, "duration": 5.04}, {"text": "l'entrepreneuriat il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9", "start": 4227.52, "duration": 3.719}, {"text": "s\u00e9lectionn\u00e9 pour participer \u00e0 la session", "start": 4229.8, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9di\u00e9 au d\u00e9fi et au renouvellement des", "start": 4231.239, "duration": 4.041}, {"text": "formations europ\u00e9ennes dans le domaine", "start": 4233.36, "duration": 4.319}, {"text": "du patrimoine en 2017 et un autre sur", "start": 4235.28, "duration": 4.439}, {"text": "les enjeux du d\u00e9veloppement durable en", "start": 4237.679, "duration": 4.56}, {"text": "2020 dans le champs du", "start": 4239.719, "duration": 5.201}, {"text": "patrimoine dans le cadre du programme", "start": 4242.239, "duration": 5.121}, {"text": "cultural heritage in action action", "start": 4244.92, "duration": 4.68}, {"text": "financ\u00e9 par Europe cr\u00e9ative YNP a", "start": 4247.36, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9galement \u00e9t\u00e9 retenu en tant", "start": 4249.6, "duration": 2.28}, {"text": "qu'\u00e9tablissement de formation pour", "start": 4250.719, "duration": 3.161}, {"text": "participer en avril 2021 \u00e0 une semaine", "start": 4251.88, "duration": 3.6}, {"text": "d'\u00e9change de bonnes pratiques sur la", "start": 4253.88, "duration": 3.6}, {"text": "mise en \u0153uvre de projets culturels au", "start": 4255.48, "duration": 4.239}, {"text": "sein de communaut\u00e9 local je vous ai fait", "start": 4257.48, "duration": 4.28}, {"text": "un panorama assez rapide de ce qui se", "start": 4259.719, "duration": 5.601}, {"text": "fait au niveau de l'INP j'esp\u00e8re que nos", "start": 4261.76, "duration": 6.84}, {"text": "deux interventions vous auront int\u00e9ress\u00e9", "start": 4265.32, "duration": 5.56}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat ancien de l'\u00c9tat fran\u00e7ais et", "start": 4268.6, "duration": 4.2}, {"text": "de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise pour le", "start": 4270.88, "duration": 4.48}, {"text": "patrimoine a suscit\u00e9 la cr\u00e9ation de de", "start": 4272.8, "duration": 4.8}, {"text": "formation assez original tr\u00e8s", "start": 4275.36, "duration": 3.64}, {"text": "particuli\u00e8re tr\u00e8s sp\u00e9cifique en", "start": 4277.6, "duration": 3.079}, {"text": "particulier sur les deux m\u00e9tiers qui", "start": 4279.0, "duration": 3.12}, {"text": "sont les plus essentiels dans le champ", "start": 4280.679, "duration": 3.281}, {"text": "de la conservation c'est\u00e0dire le m\u00e9tier", "start": 4282.12, "duration": 4.32}, {"text": "de conservateur et le m\u00e9tier de", "start": 4283.96, "duration": 5.16}, {"text": "restaurateur la collaboration au au sein", "start": 4286.44, "duration": 4.48}, {"text": "de l'Europe est riche de potentiel", "start": 4289.12, "duration": 3.8}, {"text": "j'esp\u00e8re vous l'avoir montr\u00e9 il y a", "start": 4290.92, "duration": 3.64}, {"text": "certainement beaucoup \u00e0 faire encore", "start": 4292.92, "duration": 3.4}, {"text": "plus pour le plus grand bien de notre", "start": 4294.56, "duration": 4.2}, {"text": "patrimoine commun et pour la prise en", "start": 4296.32, "duration": 4.56}, {"text": "consid\u00e9ration des professionnel qui s'en", "start": 4298.76, "duration": 4.72}, {"text": "occupe je vous", "start": 4300.88, "duration": 9.64}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4303.48, "duration": 7.04}, {"text": "remercie parlamento tenemos otros ritmos", "start": 4312.56, "duration": 5.4}, {"text": "y y a veces pues se nos se nos escapa el", "start": 4315.0, "duration": 4.239}, {"text": "tiempo antes de lo que", "start": 4317.96, "duration": 4.0}, {"text": "pens\u00e1bamos pero si habr\u00e1 alguna si hay", "start": 4319.239, "duration": 5.801}, {"text": "alguna pregunta a los panelistas por", "start": 4321.96, "duration": 5.96}, {"text": "favor que se formule de forma r\u00e1pida y", "start": 4325.04, "duration": 5.08}, {"text": "si no lo hubiera pasar\u00edamos al segundo", "start": 4327.92, "duration": 4.12}, {"text": "al segundo panel y le pedir\u00eda a Franz", "start": 4330.12, "duration": 3.32}, {"text": "xvier que viniera y que los nuevos", "start": 4332.04, "duration": 3.44}, {"text": "panelistas subieran al estrado pero", "start": 4333.44, "duration": 5.04}, {"text": "antes hay alguna pregunta s\u00ed la se\u00f1ora", "start": 4335.48, "duration": 6.0}, {"text": "Fern\u00e1ndez perles brevemente soy Ana", "start": 4338.48, "duration": 5.04}, {"text": "Fern\u00e1ndez perles jefa del Secretariado", "start": 4341.48, "duration": 3.8}, {"text": "de la Comisi\u00f3n de cultura y educaci\u00f3n", "start": 4343.52, "duration": 4.04}, {"text": "del Parlamento europeo y quer\u00eda hacer", "start": 4345.28, "duration": 4.919}, {"text": "una breve pregunta al conselleiro en", "start": 4347.56, "duration": 5.8}, {"text": "relaci\u00f3n a a las obras que han sido", "start": 4350.199, "duration": 6.44}, {"text": "planificadas con la fecha del 2021 y la", "start": 4353.36, "duration": 5.44}, {"text": "creaci\u00f3n de la Fundaci\u00f3n Catedral usted", "start": 4356.639, "duration": 4.721}, {"text": "hablaba de 100 intervenciones esto es un", "start": 4358.8, "duration": 5.24}, {"text": "proceso abierto c\u00f3mo c\u00f3mo se estructura", "start": 4361.36, "duration": 4.319}, {"text": "ahora cu\u00e1l es la situaci\u00f3n actual todos", "start": 4364.04, "duration": 3.24}, {"text": "los objetivos planificados han sido", "start": 4365.679, "duration": 5.281}, {"text": "alcanzados o es un proceso en en", "start": 4367.28, "duration": 5.16}, {"text": "construcci\u00f3n", "start": 4370.96, "duration": 4.08}, {"text": "permanente bueno de las de las 100", "start": 4372.44, "duration": 4.48}, {"text": "intervenciones bueno el plan director", "start": 4375.04, "duration": 3.8}, {"text": "obviamente fue elaborado por", "start": 4376.92, "duration": 4.52}, {"text": "profesionales cualificados no de las 100", "start": 4378.84, "duration": 4.879}, {"text": "intervenciones hay de Muy diferente", "start": 4381.44, "duration": 5.56}, {"text": "intensidad y presupuesto y entidad no", "start": 4383.719, "duration": 6.44}, {"text": "delde el p\u00f3rtico de la glodia pues a la", "start": 4387.0, "duration": 5.56}, {"text": "restauraci\u00f3n de un tapiz pero en su", "start": 4390.159, "duration": 5.121}, {"text": "conjunto ser da una visi\u00f3n global e", "start": 4392.56, "duration": 6.44}, {"text": "integral del complejo catedradicio no la", "start": 4395.28, "duration": 6.879}, {"text": "mayor parte de las vertebrades de las", "start": 4399.0, "duration": 5.159}, {"text": "que son han sido", "start": 4402.159, "duration": 3.961}, {"text": "pensemos en las cubiertas pensemos en el", "start": 4404.159, "duration": 3.52}, {"text": "p\u00f3tico de la gloria pensemos en los", "start": 4406.12, "duration": 4.2}, {"text": "pamentos pensemos en la fachada en todo", "start": 4407.679, "duration": 4.321}, {"text": "lo que es el exterior se ha logrado", "start": 4410.32, "duration": 4.64}, {"text": "obviamente los recursos siempre son", "start": 4412.0, "duration": 6.48}, {"text": "escasos no y quedan cosas por hacer sin", "start": 4414.96, "duration": 5.48}, {"text": "IR m\u00e1s lejos ha aproximadamente mes y", "start": 4418.48, "duration": 3.92}, {"text": "Pico dos meses presentamos la", "start": 4420.44, "duration": 3.44}, {"text": "restauraci\u00f3n de una Capilla del", "start": 4422.4, "duration": 3.96}, {"text": "transepto no bueno no hemos no se ha", "start": 4423.88, "duration": 4.759}, {"text": "terminado el 100% pero sido m\u00e1s", "start": 4426.36, "duration": 4.68}, {"text": "significativo para poder decir que que", "start": 4428.639, "duration": 4.881}, {"text": "la Catedral est\u00e1 rehabilitada no que", "start": 4431.04, "duration": 5.0}, {"text": "cuestiones menores no te podr\u00eda decir si", "start": 4433.52, "duration": 7.639}, {"text": "85 84 las principales cubiertas", "start": 4436.04, "duration": 7.88}, {"text": "paraenttic de laodia cripta han", "start": 4441.159, "duration": 4.881}, {"text": "sidoradas y creo que con un notable con", "start": 4443.92, "duration": 6.36}, {"text": "un notable \u00e9ito muchasasun", "start": 4446.04, "duration": 7.0}, {"text": "pregunta no veo m\u00e1s preguntas pasamos", "start": 4450.28, "duration": 5.72}, {"text": "entonces al segundo panel", "start": 4453.04, "duration": 2.96}, {"text": "franavier", "start": 4462.28, "duration": 3.0}, {"text": "merci encore cher Paco et merci \u00e0 \u00e0 \u00e0", "start": 4520.719, "duration": 5.281}, {"text": "nos intervenants le but de ce premier", "start": 4523.32, "duration": 4.0}, {"text": "panel de cette premi\u00e8re table ronde", "start": 4526.0, "duration": 3.28}, {"text": "c'\u00e9tait de faire appara\u00eetre l'importance", "start": 4527.32, "duration": 6.399}, {"text": "de cet h\u00e9ritage europ\u00e9en son importance", "start": 4529.28, "duration": 6.56}, {"text": "au sein de de l'Europe et la perspective", "start": 4533.719, "duration": 3.601}, {"text": "des coop\u00e9rations europ\u00e9ennes qui comme", "start": 4535.84, "duration": 4.399}, {"text": "vous l'avez soulign\u00e9 peut peuvent se se", "start": 4537.32, "duration": 4.72}, {"text": "se renforcer encore aujourd'hui \u00e0 partir", "start": 4540.239, "duration": 3.521}, {"text": "du potentiel que vous avez exprim\u00e9 merci", "start": 4542.04, "duration": 4.599}, {"text": "pour ces pr\u00e9sentations j'ai le grand", "start": 4543.76, "duration": 5.2}, {"text": "honneur de pouvoir conduire cette 2\u00e8", "start": 4546.639, "duration": 4.08}, {"text": "table ronde me revient aussi la rue de", "start": 4548.96, "duration": 2.679}, {"text": "t\u00e2che de faire en sorte que nous", "start": 4550.719, "duration": 3.081}, {"text": "puissions tenir le le temps je sais que", "start": 4551.639, "duration": 3.681}, {"text": "c'est toujours une contrainte frustrante", "start": 4553.8, "duration": 3.16}, {"text": "mais peut-\u00eatre le savez-vous ici au", "start": 4555.32, "duration": 3.28}, {"text": "Parlement europ\u00e9en lorsque nous", "start": 4556.96, "duration": 2.96}, {"text": "intervenons en plini\u00e8re nous avons", "start": 4558.6, "duration": 2.84}, {"text": "g\u00e9n\u00e9reusement droit \u00e0 une minutes de", "start": 4559.92, "duration": 5.0}, {"text": "temps de parole euh et donc euh le temps", "start": 4561.44, "duration": 5.36}, {"text": "qui nous est imparti para\u00eet d\u00e9j\u00e0 luxueux", "start": 4564.92, "duration": 3.719}, {"text": "m\u00eame si en r\u00e9alit\u00e9 effectivement nous", "start": 4566.8, "duration": 5.0}, {"text": "voudrions pouvoir euh d\u00e9velopper de", "start": 4568.639, "duration": 4.481}, {"text": "mani\u00e8re encore plus approfondie ces", "start": 4571.8, "duration": 2.72}, {"text": "enjeux qui sont qui sont tr\u00e8s complexes", "start": 4573.12, "duration": 2.92}, {"text": "mais je crois qu'il faut qu'on on garde", "start": 4574.52, "duration": 2.92}, {"text": "bien le temps pour pouvoir laisser aussi", "start": 4576.04, "duration": 3.76}, {"text": "un peu de de place aux \u00e9changes avec le", "start": 4577.44, "duration": 5.68}, {"text": "public et je commence par par vous euh", "start": 4579.8, "duration": 5.68}, {"text": "madame Grady euh merci de de votre", "start": 4583.12, "duration": 5.039}, {"text": "pr\u00e9sence vous \u00eates une experte du du", "start": 4585.48, "duration": 4.52}, {"text": "patrimoine culturel vous \u00eates", "start": 4588.159, "duration": 3.281}, {"text": "responsable du d\u00e9veloppement du Mus\u00e9e", "start": 4590.0, "duration": 2.88}, {"text": "National d'Irlande mais auparavant vous", "start": 4591.44, "duration": 3.84}, {"text": "avez travaill\u00e9 comme experte d\u00e9tach\u00e9", "start": 4592.88, "duration": 4.16}, {"text": "aupr\u00e8s de la Commission europ\u00e9enne vous", "start": 4595.28, "duration": 4.08}, {"text": "avez un jou\u00e9 un r\u00f4le absolument d\u00e9cisif", "start": 4597.04, "duration": 4.119}, {"text": "dans l'Ann\u00e9e Europ\u00e9enne du patrimoine", "start": 4599.36, "duration": 4.839}, {"text": "culturel en 2018 qui a touch\u00e9 plus de 12", "start": 4601.159, "duration": 5.281}, {"text": "millions de de personnes et \u00e0 ce titre", "start": 4604.199, "duration": 4.04}, {"text": "je ne doute pas que vous saurez nous", "start": 4606.44, "duration": 4.32}, {"text": "parler des d\u00e9fis auquels le patrimoine", "start": 4608.239, "duration": 4.121}, {"text": "culturel est confront\u00e9 aujourd'hui c'est", "start": 4610.76, "duration": 3.959}, {"text": "le sens de ce deux\u00e8me panel vous", "start": 4612.36, "duration": 3.879}, {"text": "connaissez en particulier les d\u00e9fis", "start": 4614.719, "duration": 3.361}, {"text": "climatiques auquels vous vous consacrez", "start": 4616.239, "duration": 4.681}, {"text": "vous avez la parole merci", "start": 4618.08, "duration": 5.04}, {"text": "beaucoup thank you thank you for that", "start": 4620.92, "duration": 5.279}, {"text": "very very nice introduction and thank", "start": 4623.12, "duration": 5.119}, {"text": "you for the opportunity to present here", "start": 4626.199, "duration": 5.641}, {"text": "today at this valuable and", "start": 4628.239, "duration": 5.801}, {"text": "timelyent and I also want to thank the", "start": 4631.84, "duration": 3.96}, {"text": "interpreters as well because I know they", "start": 4634.04, "duration": 6.119}, {"text": "have a tough job so thank you um if I", "start": 4635.8, "duration": 7.96}, {"text": "could move on to my second slidee", "start": 4640.159, "duration": 5.56}, {"text": "so what I'd like to talk about is an", "start": 4643.76, "duration": 4.28}, {"text": "open method of coordination working", "start": 4645.719, "duration": 4.561}, {"text": "group which was set up by the European", "start": 4648.04, "duration": 5.44}, {"text": "Commission where I worked previously and", "start": 4650.28, "duration": 5.32}, {"text": "this group was set up under the work", "start": 4653.48, "duration": 4.679}, {"text": "last work plan for culture and it looked", "start": 4655.6, "duration": 4.28}, {"text": "at climate change and its impact and", "start": 4658.159, "duration": 3.921}, {"text": "cultural heritage and the title of the", "start": 4659.88, "duration": 4.04}, {"text": "group is given there strengthening", "start": 4662.08, "duration": 5.52}, {"text": "cultural heritage resilience for climate", "start": 4663.92, "duration": 5.96}, {"text": "change and the mandate is directly", "start": 4667.6, "duration": 3.52}, {"text": "linked to", "start": 4669.88, "duration": 5.48}, {"text": "sdg13 take action now to combat climate", "start": 4671.12, "duration": 7.24}, {"text": "change and its impacts the Member States", "start": 4675.36, "duration": 6.04}, {"text": "nominated 55 experts as well as", "start": 4678.36, "duration": 5.4}, {"text": "associated countries we had Iceland", "start": 4681.4, "duration": 5.48}, {"text": "Norway and Switzerland and we were led", "start": 4683.76, "duration": 7.12}, {"text": "by um a very eminent ch Dr Johann lesner", "start": 4686.88, "duration": 6.08}, {"text": "from Germany so if I could have my next", "start": 4690.88, "duration": 4.319}, {"text": "slide", "start": 4692.96, "duration": 4.719}, {"text": "please so what's the point of this group", "start": 4695.199, "duration": 3.601}, {"text": "what were the", "start": 4697.679, "duration": 4.361}, {"text": "objectives to identify and exchange good", "start": 4698.8, "duration": 5.439}, {"text": "practices innovative measures for the", "start": 4702.04, "duration": 4.28}, {"text": "protection of cultural heritage and this", "start": 4704.239, "duration": 4.241}, {"text": "includes both the tangible and the", "start": 4706.32, "duration": 3.64}, {"text": "intangible", "start": 4708.48, "duration": 3.679}, {"text": "heritage to examine to look at the", "start": 4709.96, "duration": 4.16}, {"text": "current and emerging threats and impacts", "start": 4712.159, "duration": 3.881}, {"text": "of climate change on", "start": 4714.12, "duration": 4.519}, {"text": "culture and finally what can we learn", "start": 4716.04, "duration": 5.04}, {"text": "from cultural heritage what is in line", "start": 4718.639, "duration": 5.201}, {"text": "with the European Green Deal goals in", "start": 4721.08, "duration": 4.119}, {"text": "this climate", "start": 4723.84, "duration": 5.24}, {"text": "fight and the outcomes awareness raising", "start": 4725.199, "duration": 5.641}, {"text": "this is part of what what we're doing", "start": 4729.08, "duration": 5.04}, {"text": "today capacity building and producing a", "start": 4730.84, "duration": 4.68}, {"text": "of", "start": 4734.12, "duration": 3.84}, {"text": "recomendations these recommendations are", "start": 4735.52, "duration": 5.679}, {"text": "to also encourage discussions both", "start": 4737.96, "duration": 6.92}, {"text": "European national regional and even", "start": 4741.199, "duration": 7.681}, {"text": "worldwide worldwide level so my next", "start": 4744.88, "duration": 5.64}, {"text": "slide", "start": 4748.88, "duration": 4.799}, {"text": "please we thought long and hard about", "start": 4750.52, "duration": 5.56}, {"text": "what would we put on the cover of the", "start": 4753.679, "duration": 6.761}, {"text": "report and we this was very much a", "start": 4756.08, "duration": 7.92}, {"text": "strong visual message the Acropolis and", "start": 4760.44, "duration": 5.12}, {"text": "you don't often see the Acropolis in", "start": 4764.0, "duration": 4.199}, {"text": "Athens under snow and this was taken in", "start": 4765.56, "duration": 3.92}, {"text": "February", "start": 4768.199, "duration": 4.121}, {"text": "2021 we felt it actually portrayed", "start": 4769.48, "duration": 5.36}, {"text": "something and it kind of got our message", "start": 4772.32, "duration": 5.2}, {"text": "across so my next slide sorry that's the", "start": 4774.84, "duration": 4.839}, {"text": "right slide inspiration and good", "start": 4777.52, "duration": 5.96}, {"text": "practices so we collected 83 studies", "start": 4779.679, "duration": 7.921}, {"text": "over 18 months and they're from 25", "start": 4783.48, "duration": 6.48}, {"text": "countries but these studies these case", "start": 4787.6, "duration": 4.119}, {"text": "studies are best practice but they", "start": 4789.96, "duration": 5.279}, {"text": "mainly relate to the tangible some un", "start": 4791.719, "duration": 5.96}, {"text": "intangible and a third of these studies", "start": 4795.239, "duration": 5.881}, {"text": "are actually research projects and what", "start": 4797.679, "duration": 5.201}, {"text": "did we learn when we collated all this", "start": 4801.12, "duration": 3.92}, {"text": "information we learn of course that", "start": 4802.88, "duration": 3.92}, {"text": "cultural heritage is threatened by", "start": 4805.04, "duration": 4.159}, {"text": "climate change but it also offers", "start": 4806.8, "duration": 4.72}, {"text": "solutions and", "start": 4809.199, "duration": 5.361}, {"text": "inspiration the role of research and", "start": 4811.52, "duration": 6.639}, {"text": "innovation is really really important as", "start": 4814.56, "duration": 6.0}, {"text": "is having a multidisciplinary approach", "start": 4818.159, "duration": 5.441}, {"text": "bringing everybody on board", "start": 4820.56, "duration": 5.04}, {"text": "many traditional buildings are", "start": 4823.6, "duration": 4.24}, {"text": "sustainable and climate friendendly not", "start": 4825.6, "duration": 5.36}, {"text": "all but many and it's more climate", "start": 4827.84, "duration": 5.839}, {"text": "friendly to upgrade repair than to", "start": 4830.96, "duration": 4.199}, {"text": "demolish and", "start": 4833.679, "duration": 4.241}, {"text": "rebuild and of course continuous", "start": 4835.159, "duration": 6.121}, {"text": "monitoring and maintenance is vital of", "start": 4837.92, "duration": 4.4}, {"text": "cultural", "start": 4841.28, "duration": 5.04}, {"text": "heritage so my next slide", "start": 4842.32, "duration": 4.0}, {"text": "please we have 83 case studies so I'm", "start": 4846.4, "duration": 4.2}, {"text": "not going to go through them all but", "start": 4849.36, "duration": 4.4}, {"text": "I've just taken a little selection a", "start": 4850.6, "duration": 6.32}, {"text": "sample and this is Spain preventive", "start": 4853.76, "duration": 5.64}, {"text": "conservation research project and it's", "start": 4856.92, "duration": 4.16}, {"text": "managed by the cultural heritage", "start": 4859.4, "duration": 4.44}, {"text": "Institute of Spain and this is experts", "start": 4861.08, "duration": 5.32}, {"text": "from museums research centers", "start": 4863.84, "duration": 5.56}, {"text": "universities national institutions and", "start": 4866.4, "duration": 6.2}, {"text": "many Member States plus North America", "start": 4869.4, "duration": 6.2}, {"text": "and beyond and the purpose is to create", "start": 4872.6, "duration": 5.119}, {"text": "a diagnostic tool for curators and", "start": 4875.6, "duration": 4.32}, {"text": "scientists working on the conservation", "start": 4877.719, "duration": 5.881}, {"text": "of heritage collections and allow staff", "start": 4879.92, "duration": 6.0}, {"text": "to know the risks to know the risks and", "start": 4883.6, "duration": 4.92}, {"text": "to be able to adopt measures", "start": 4885.92, "duration": 5.08}, {"text": "quickly they're also developing a", "start": 4888.52, "duration": 4.92}, {"text": "digital platform that will assist with", "start": 4891.0, "duration": 3.76}, {"text": "conservation", "start": 4893.44, "duration": 4.88}, {"text": "decisions my next slide", "start": 4894.76, "duration": 7.72}, {"text": "please so czechia the Czech Republic an", "start": 4898.32, "duration": 6.52}, {"text": "unusual one in that it talks about Drout", "start": 4902.48, "duration": 5.08}, {"text": "longterm Drout and this one is managed", "start": 4904.84, "duration": 5.92}, {"text": "by the National Heritage Institute and", "start": 4907.56, "duration": 5.44}, {"text": "it's aimed at strengthening protection", "start": 4910.76, "duration": 4.2}, {"text": "of monuments against climate change", "start": 4913.0, "duration": 4.44}, {"text": "tackling longterm drought and", "start": 4914.96, "duration": 4.64}, {"text": "construction of modern", "start": 4917.44, "duration": 4.36}, {"text": "reservoirs with water tanks made of", "start": 4919.6, "duration": 3.639}, {"text": "different types of material we have", "start": 4921.8, "duration": 4.52}, {"text": "stainless steel plastic and concrete and", "start": 4923.239, "duration": 5.361}, {"text": "a really interesting example given in", "start": 4926.32, "duration": 4.76}, {"text": "this case study is the princess Garden", "start": 4928.6, "duration": 5.28}, {"text": "inchk it's adapting a formal Barock", "start": 4931.08, "duration": 4.599}, {"text": "Garden to climate change in accordance", "start": 4933.88, "duration": 4.08}, {"text": "with the National adaptation plan and", "start": 4935.679, "duration": 3.96}, {"text": "what they've done is they've install", "start": 4937.96, "duration": 4.0}, {"text": "these huge stainless steel tanks", "start": 4939.639, "duration": 5.361}, {"text": "underneath gardens and these tankserve", "start": 4941.96, "duration": 5.96}, {"text": "water so that the plants the trees the", "start": 4945.0, "duration": 5.88}, {"text": "shrubs all have access to water through", "start": 4947.92, "duration": 7.36}, {"text": "the year my next slide please of course", "start": 4950.88, "duration": 6.04}, {"text": "being from Ireland i'm going to talk", "start": 4955.28, "duration": 4.56}, {"text": "give talk about an Irish example skill", "start": 4956.92, "duration": 5.2}, {"text": "Michael and county carry and it's off", "start": 4959.84, "duration": 4.76}, {"text": "the southwest coast of Ireland and it's", "start": 4962.12, "duration": 4.32}, {"text": "managed by the office of Public Works a", "start": 4964.6, "duration": 4.52}, {"text": "state body very much involved in", "start": 4966.44, "duration": 5.279}, {"text": "conservation it's a monastic site and it", "start": 4969.12, "duration": 5.68}, {"text": "dates from the century and very little", "start": 4971.719, "duration": 4.801}, {"text": "is known about the monks or the", "start": 4974.8, "duration": 5.439}, {"text": "habitation that happened there it's 13", "start": 4976.52, "duration": 6.96}, {"text": "km off the coast so it's in the Atlantic", "start": 4980.239, "duration": 5.881}, {"text": "and it has a unique ecosystem but it", "start": 4983.48, "duration": 6.44}, {"text": "also has these really rare Stone Stone", "start": 4986.12, "duration": 6.48}, {"text": "beehive hots and you approach them by", "start": 4989.92, "duration": 6.36}, {"text": "climbing 618 steps it's UNESCO World", "start": 4992.6, "duration": 6.2}, {"text": "herity site and it's been used for two", "start": 4996.28, "duration": 6.359}, {"text": "Star Wars films but what has happened is", "start": 4998.8, "duration": 6.72}, {"text": "rising sea levels and the heavy rainfall", "start": 5002.639, "duration": 5.04}, {"text": "is damaging the site particularly the", "start": 5005.52, "duration": 4.92}, {"text": "retaining walls and it's causing rock", "start": 5007.679, "duration": 5.04}, {"text": "fallalls so the office of public works", "start": 5010.44, "duration": 4.199}, {"text": "are conducting drone service because", "start": 5012.719, "duration": 4.241}, {"text": "it's out in the Atlantic to monitor what", "start": 5014.639, "duration": 5.56}, {"text": "is happening and this plans to dismantle", "start": 5016.96, "duration": 5.32}, {"text": "the and rebuild the retaining", "start": 5020.199, "duration": 5.601}, {"text": "walls and also to install crash decks", "start": 5022.28, "duration": 5.84}, {"text": "and these will save the site from", "start": 5025.8, "duration": 5.8}, {"text": "falling rock and debris and also the", "start": 5028.12, "duration": 5.32}, {"text": "staff and the", "start": 5031.6, "duration": 4.2}, {"text": "visitors the office of Public Works has", "start": 5033.44, "duration": 5.199}, {"text": "also introduced a 10-ye management plan", "start": 5035.8, "duration": 5.04}, {"text": "and involving all the stakeholders as", "start": 5038.639, "duration": 5.04}, {"text": "well as a climate Vulnerability", "start": 5040.84, "duration": 5.0}, {"text": "Assessment and the interesting thing", "start": 5043.679, "duration": 4.441}, {"text": "about this site is the only site in", "start": 5045.84, "duration": 4.96}, {"text": "Europe that's been selected for the eCom", "start": 5048.12, "duration": 5.32}, {"text": "preserving leggacies a future of our", "start": 5050.8, "duration": 6.439}, {"text": "past 10 sites globally have been", "start": 5053.44, "duration": 6.92}, {"text": "selected and this is the only", "start": 5057.239, "duration": 6.561}, {"text": "one so my next slide", "start": 5060.36, "duration": 5.839}, {"text": "nearer to home nearer to here Belgium", "start": 5063.8, "duration": 4.12}, {"text": "and anybody that works in a museum", "start": 5066.199, "duration": 3.52}, {"text": "library archive or", "start": 5067.92, "duration": 3.84}, {"text": "Gallery will be aware that your current", "start": 5069.719, "duration": 4.841}, {"text": "budget is eaten up with energy costs and", "start": 5071.76, "duration": 5.479}, {"text": "this looks at how to how to reduce", "start": 5074.56, "duration": 6.599}, {"text": "energy costs it's by lven and the Royal", "start": 5077.239, "duration": 5.44}, {"text": "Institute for cultural heritage and", "start": 5081.159, "duration": 3.96}, {"text": "they're looking at two different museums", "start": 5082.679, "duration": 3.841}, {"text": "it commen in", "start": 5085.119, "duration": 4.881}, {"text": "2021 the developing a testing protocol", "start": 5086.52, "duration": 5.44}, {"text": "but at the same time the respecting the", "start": 5090.0, "duration": 4.32}, {"text": "sa guing the collections that's housed", "start": 5091.96, "duration": 4.719}, {"text": "in the museums they're producing a", "start": 5094.32, "duration": 4.76}, {"text": "manual and they're also examining how", "start": 5096.679, "duration": 4.201}, {"text": "can they apply the research in the", "start": 5099.08, "duration": 4.0}, {"text": "broader cultural heritage", "start": 5100.88, "duration": 6.64}, {"text": "context my next slide please Italy and", "start": 5103.08, "duration": 6.159}, {"text": "everybody is aware of what's happening", "start": 5107.52, "duration": 4.4}, {"text": "in Venice and this case study is managed", "start": 5109.239, "duration": 4.92}, {"text": "by the Ministry of Culture the National", "start": 5111.92, "duration": 4.52}, {"text": "Research Council and all the", "start": 5114.159, "duration": 4.681}, {"text": "stakeholders the developing ways of", "start": 5116.44, "duration": 4.64}, {"text": "managing hydraulic defense tools to", "start": 5118.84, "duration": 4.56}, {"text": "ensure resilience to protect the sites", "start": 5121.08, "duration": 5.48}, {"text": "of Venice and it's on three scales", "start": 5123.4, "duration": 6.4}, {"text": "territorial urban and", "start": 5126.56, "duration": 5.44}, {"text": "architectural and in the case study they", "start": 5129.8, "duration": 5.08}, {"text": "give the very complex example of St Mark", "start": 5132.0, "duration": 5.84}, {"text": "Basilica which was often flooded with", "start": 5134.88, "duration": 6.12}, {"text": "salt water can you imagine and what", "start": 5137.84, "duration": 5.52}, {"text": "they've done is the fixed a glass wall", "start": 5141.0, "duration": 4.48}, {"text": "barrier around the", "start": 5143.36, "duration": 4.48}, {"text": "basilica they're also collaborating with", "start": 5145.48, "duration": 3.759}, {"text": "all the authorities to address the", "start": 5147.84, "duration": 3.12}, {"text": "effects of climate change and they're", "start": 5149.239, "duration": 4.44}, {"text": "using traditional and new", "start": 5150.96, "duration": 5.96}, {"text": "techniques and wider in Venice itself", "start": 5153.679, "duration": 5.721}, {"text": "they're using InSAR satellite remote", "start": 5156.92, "duration": 4.88}, {"text": "sensing to monitor the", "start": 5159.4, "duration": 7.08}, {"text": "bell towers of the city my next slide", "start": 5161.8, "duration": 7.24}, {"text": "please this year is a European Year of", "start": 5166.48, "duration": 4.719}, {"text": "skills and this is another interesting", "start": 5169.04, "duration": 4.88}, {"text": "case study because it actually crosses", "start": 5171.199, "duration": 5.361}, {"text": "the tangible and the intangible heritage", "start": 5173.92, "duration": 5.44}, {"text": "and it's the dragord association and", "start": 5176.56, "duration": 4.639}, {"text": "there's a focus on the vernacular", "start": 5179.36, "duration": 3.52}, {"text": "architecture", "start": 5181.199, "duration": 4.361}, {"text": "dry stone wall techniques found in", "start": 5182.88, "duration": 4.96}, {"text": "Croatia and the eastern Adriatic area", "start": 5185.56, "duration": 5.28}, {"text": "and they're also found all over Europe", "start": 5187.84, "duration": 4.799}, {"text": "the dry stone walls are an attraction in", "start": 5190.84, "duration": 3.72}, {"text": "their own right and there's a harmony", "start": 5192.639, "duration": 3.361}, {"text": "continually with the environment and", "start": 5194.56, "duration": 3.24}, {"text": "they're very aetic and pleasing to look", "start": 5196.0, "duration": 4.96}, {"text": "at and they're very durable they can", "start": 5197.8, "duration": 5.2}, {"text": "withstand harsh weather conditions such", "start": 5200.96, "duration": 4.6}, {"text": "as Frost because there's no cement and", "start": 5203.0, "duration": 5.84}, {"text": "there's no Mar and the skills these", "start": 5205.56, "duration": 5.0}, {"text": "building of dry stone walls is not just", "start": 5208.84, "duration": 3.839}, {"text": "putting a rock on top of another there's", "start": 5210.56, "duration": 4.36}, {"text": "an actual skill to it and it's listed", "start": 5212.679, "duration": 4.721}, {"text": "under the UNESCO representative list of", "start": 5214.92, "duration": 4.36}, {"text": "intangible cultural", "start": 5217.4, "duration": 4.56}, {"text": "heritage they play a vital role in", "start": 5219.28, "duration": 4.72}, {"text": "preventing floods and avalanches so this", "start": 5221.96, "duration": 4.159}, {"text": "is something that we can learn from them", "start": 5224.0, "duration": 4.96}, {"text": "and they combat erosion and of course", "start": 5226.119, "duration": 4.481}, {"text": "the enhanced", "start": 5228.96, "duration": 4.4}, {"text": "biodiversity the association is", "start": 5230.6, "duration": 4.96}, {"text": "conducting training skills and the", "start": 5233.36, "duration": 4.279}, {"text": "passing on this knowledge and there's a", "start": 5235.56, "duration": 4.04}, {"text": "focus on young people and", "start": 5237.639, "duration": 5.961}, {"text": "volunteering so my next slide please", "start": 5239.6, "duration": 6.68}, {"text": "so in summary after 18 months what do we", "start": 5243.6, "duration": 5.599}, {"text": "learn there's a lack of qualitative and", "start": 5246.28, "duration": 6.32}, {"text": "quantitative data out there and there's", "start": 5249.199, "duration": 5.601}, {"text": "even very little data on intangible", "start": 5252.6, "duration": 4.119}, {"text": "heritage and the impact of climate", "start": 5254.8, "duration": 4.72}, {"text": "change the main threats are severe", "start": 5256.719, "duration": 5.281}, {"text": "precipitation that's floods heat waves", "start": 5259.52, "duration": 5.84}, {"text": "droughts and sea level rise and the key", "start": 5262.0, "duration": 5.4}, {"text": "messages there are 10 but I've just", "start": 5265.36, "duration": 4.359}, {"text": "given a sample here there's a", "start": 5267.4, "duration": 5.52}, {"text": "requirement for crosssectorial Cooper at", "start": 5269.719, "duration": 5.561}, {"text": "all levels involve", "start": 5272.92, "duration": 4.56}, {"text": "everybody the group felt there was a", "start": 5275.28, "duration": 4.0}, {"text": "need for a digital platform for the", "start": 5277.48, "duration": 3.88}, {"text": "exchange of knowledge and sharing", "start": 5279.28, "duration": 5.16}, {"text": "expertise such as these case studies the", "start": 5281.36, "duration": 5.319}, {"text": "group also felt that the national and", "start": 5284.44, "duration": 3.88}, {"text": "regional authorities weren't doing", "start": 5286.679, "duration": 3.96}, {"text": "enough and they should be incentivising", "start": 5288.32, "duration": 3.64}, {"text": "running training", "start": 5290.639, "duration": 3.52}, {"text": "programs and they also felt there's a", "start": 5291.96, "duration": 4.12}, {"text": "need for data on the economic cost for", "start": 5294.159, "duration": 4.681}, {"text": "adaptation and mitigation of cultural", "start": 5296.08, "duration": 4.96}, {"text": "heritage against climate", "start": 5298.84, "duration": 5.359}, {"text": "change so my next slide awareness", "start": 5301.04, "duration": 5.92}, {"text": "raising there's been an unprecedented", "start": 5304.199, "duration": 5.52}, {"text": "interest in this report we had 55", "start": 5306.96, "duration": 4.56}, {"text": "experts they were very enthusiastic and", "start": 5309.719, "duration": 3.721}, {"text": "they were very knowledgeable so their", "start": 5311.52, "duration": 5.32}, {"text": "interest is is to be expected there's", "start": 5313.44, "duration": 5.679}, {"text": "been presentations throughout the EU and", "start": 5316.84, "duration": 4.24}, {"text": "beyond and there's been an interest from", "start": 5319.119, "duration": 4.56}, {"text": "the US National Park Service from", "start": 5321.08, "duration": 5.52}, {"text": "Australia from the British Museum and", "start": 5323.679, "duration": 6.201}, {"text": "from many organizations and agencies and", "start": 5326.6, "duration": 4.4}, {"text": "my next", "start": 5329.88, "duration": 3.359}, {"text": "slide i just want to mention very", "start": 5331.0, "duration": 4.719}, {"text": "briefly another open method of", "start": 5333.239, "duration": 4.641}, {"text": "coordination working group and this one", "start": 5335.719, "duration": 4.92}, {"text": "looks at sustainable cultural tourism", "start": 5337.88, "duration": 6.04}, {"text": "and the report was published in", "start": 5340.639, "duration": 6.56}, {"text": "2019 15 Member States took part there's", "start": 5343.92, "duration": 6.52}, {"text": "27 case studies but this report came up", "start": 5347.199, "duration": 5.841}, {"text": "with a new definition of sustainable", "start": 5350.44, "duration": 4.56}, {"text": "cultural tourism there isn't", "start": 5353.04, "duration": 4.76}, {"text": "one it also looks at the balance of", "start": 5355.0, "duration": 5.92}, {"text": "access and tourism and safeguarding", "start": 5357.8, "duration": 4.64}, {"text": "heritage", "start": 5360.92, "duration": 4.16}, {"text": "and my next slide we have to conclude", "start": 5362.44, "duration": 4.36}, {"text": "please yeah but this is just the", "start": 5365.08, "duration": 3.8}, {"text": "additional information that is available", "start": 5366.8, "duration": 4.12}, {"text": "and the links to all the reports and", "start": 5368.88, "duration": 4.16}, {"text": "studies and beyond and if I could just", "start": 5370.92, "duration": 4.84}, {"text": "finish with one quotation why are we", "start": 5373.04, "duration": 4.079}, {"text": "doing this we talked about cultural", "start": 5375.76, "duration": 4.0}, {"text": "heritage being the soul of Europe we're", "start": 5377.119, "duration": 4.481}, {"text": "safeguarding it for future", "start": 5379.76, "duration": 4.359}, {"text": "generations and the greenest building is", "start": 5381.6, "duration": 6.28}, {"text": "the one already built thank", "start": 5384.119, "duration": 3.761}, {"text": "you", "start": 5390.92, "duration": 3.64}, {"text": "thank you so much and I think this is", "start": 5392.76, "duration": 5.04}, {"text": "very inspiring we we shared the fight", "start": 5394.56, "duration": 6.599}, {"text": "about amendment on the regulation about", "start": 5397.8, "duration": 5.879}, {"text": "energy performance building", "start": 5401.159, "duration": 6.96}, {"text": "directive so as to avoid that heritage", "start": 5403.679, "duration": 8.52}, {"text": "buildings would be transformed by by new", "start": 5408.119, "duration": 7.881}, {"text": "regulations about energy performance", "start": 5412.199, "duration": 6.841}, {"text": "which would create a huge problem", "start": 5416.0, "duration": 4.84}, {"text": "integration", "start": 5419.04, "duration": 4.8}, {"text": "heritage", "start": 5420.84, "duration": 3.0}, {"text": "maintenant je voudrais me tourner vers", "start": 5426.36, "duration": 3.2}, {"text": "vous Emmanuel andriilleux vous", "start": 5427.639, "duration": 4.281}, {"text": "repr\u00e9senter ici la la fili\u00e8re du du", "start": 5429.56, "duration": 6.32}, {"text": "vitrail vous vous vous dirigez vous", "start": 5431.92, "duration": 5.64}, {"text": "pr\u00e9sidez pardon la chambre syndicale", "start": 5435.88, "duration": 3.4}, {"text": "nationale du vitrail mais vous dirigez", "start": 5437.56, "duration": 3.88}, {"text": "aussi un institut tr\u00e8s tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre", "start": 5439.28, "duration": 4.399}, {"text": "fond\u00e9 en 1973 sur la question du du", "start": 5441.44, "duration": 4.32}, {"text": "vitrail et \u00e0 ce titre vous \u00eates une", "start": 5443.679, "duration": 4.96}, {"text": "grande experte de cet art essentiel vous", "start": 5445.76, "duration": 4.959}, {"text": "vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9 de tr\u00e8s pr\u00e8s \u00e0 la", "start": 5448.639, "duration": 6.281}, {"text": "question du r\u00e8glement rich et \u00e0 la", "start": 5450.719, "duration": 6.081}, {"text": "discussion autour du plomb au sein de ce", "start": 5454.92, "duration": 3.92}, {"text": "de ce r\u00e8glement je crois que c'\u00e9tait une", "start": 5456.8, "duration": 3.879}, {"text": "bataille assez embl\u00e9matiqu l\u00e0 aussi des", "start": 5458.84, "duration": 3.12}, {"text": "des des contraintes que la", "start": 5460.679, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9glementation europ\u00e9enne peut parfois", "start": 5461.96, "duration": 4.8}, {"text": "faire peser ou risque de faire peser sur", "start": 5464.679, "duration": 3.841}, {"text": "des fili\u00e8res patrimonial nous sommes", "start": 5466.76, "duration": 2.84}, {"text": "tr\u00e8s heureux que que vous soyez", "start": 5468.52, "duration": 3.679}, {"text": "pr\u00e9sentes je vous laisse la parole merci", "start": 5469.6, "duration": 5.0}, {"text": "beaucoup alors d\u00e9j\u00e0 je voulais", "start": 5472.199, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9videmment vous remercier Monsieur Ban", "start": 5474.6, "duration": 6.44}, {"text": "ainsi que Milan mon euh voil\u00e0 parce que", "start": 5476.679, "duration": 8.321}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 pouvoir nous exprimer expliquer qui", "start": 5481.04, "duration": 6.84}, {"text": "nous sommes ce qui nous anime \u00e0 chaque", "start": 5485.0, "duration": 4.92}, {"text": "instant dans notre m\u00e9tier et les", "start": 5487.88, "duration": 3.72}, {"text": "probl\u00e9matiques que l'on va rencontrer et", "start": 5489.92, "duration": 4.6}, {"text": "que l'on rencontre avec toutes les les", "start": 5491.6, "duration": 5.4}, {"text": "les les directives europ\u00e9ennes donc", "start": 5494.52, "duration": 5.119}, {"text": "mesdames messieurs bonjour je suis donc", "start": 5497.0, "duration": 4.88}, {"text": "Emmanuel andriilleux chef d'entreprise", "start": 5499.639, "duration": 4.04}, {"text": "de la maison du vitrail et ma\u00eetre", "start": 5501.88, "duration": 4.319}, {"text": "verrier donc au sein de cette tr\u00e8s belle", "start": 5503.679, "duration": 4.96}, {"text": "maison labellis\u00e9 notamment Entreprise du", "start": 5506.199, "duration": 5.161}, {"text": "Patrimoine Vivant label d'\u00c9tat mis en", "start": 5508.639, "duration": 5.201}, {"text": "place pour distinguer des entreprises", "start": 5511.36, "duration": 5.0}, {"text": "fran\u00e7aises artisanales et industrielles", "start": 5513.84, "duration": 5.16}, {"text": "au savoir-faire rare et", "start": 5516.36, "duration": 4.96}, {"text": "d'excellence la maison du vitrail est", "start": 5519.0, "duration": 4.52}, {"text": "install\u00e9e dans le 15e arrondissement", "start": 5521.32, "duration": 5.2}, {"text": "donc \u00e0 Paris elle a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e il y a", "start": 5523.52, "duration": 6.04}, {"text": "plus de 50 ans par mes parents \u00e9galement", "start": 5526.52, "duration": 4.92}, {"text": "bah \u00e9videmment atteintte par cette", "start": 5529.56, "duration": 4.24}, {"text": "passion familiale je les ai rejoints il", "start": 5531.44, "duration": 5.0}, {"text": "y a plus de 24 ans et repris les rennes", "start": 5533.8, "duration": 5.12}, {"text": "il y a plus de 8 ans je suis accompagn\u00e9e", "start": 5536.44, "duration": 5.759}, {"text": "au quotidien de 12 collaborateurs \u00e0 an", "start": 5538.92, "duration": 6.08}, {"text": "de la m\u00eame passion et toute la rigueur", "start": 5542.199, "duration": 5.52}, {"text": "que le m\u00e9tier impose nous sommes", "start": 5545.0, "duration": 4.76}, {"text": "sp\u00e9cialis\u00e9s dans les domaines de la", "start": 5547.719, "duration": 3.92}, {"text": "cr\u00e9ation d'\u0153euvres classiqu ou", "start": 5549.76, "duration": 3.76}, {"text": "contemporaines mais \u00e9galement dans les", "start": 5551.639, "duration": 3.441}, {"text": "domaines de la restauration et de", "start": 5553.52, "duration": 4.04}, {"text": "l'entretien du patrimoine dans le", "start": 5555.08, "duration": 4.92}, {"text": "respect du manuel de conservation", "start": 5557.56, "duration": 5.44}, {"text": "restauration et cr\u00e9ation de vitro \u00e9dit\u00e9", "start": 5560.0, "duration": 5.0}, {"text": "par le minist\u00e8re de la Culture la", "start": 5563.0, "duration": 3.719}, {"text": "Direction de l'Architecture et du", "start": 5565.0, "duration": 3.679}, {"text": "Patrimoine et la sous-direction des", "start": 5566.719, "duration": 4.041}, {"text": "monuments historiques et des espaces", "start": 5568.679, "duration": 5.321}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9s notre savoir-faire tant en", "start": 5570.76, "duration": 5.12}, {"text": "restauration qu'en", "start": 5574.0, "duration": 4.76}, {"text": "cr\u00e9ation nous am\u00e8ne \u00e0", "start": 5575.88, "duration": 6.16}, {"text": "l'essentiel c'est une relation humaine", "start": 5578.76, "duration": 6.359}, {"text": "c'est un partage un \u00e9change au travers", "start": 5582.04, "duration": 6.199}, {"text": "de la lumi\u00e8re de la vibration du verre", "start": 5585.119, "duration": 7.04}, {"text": "c'est \u00eatre en osmose pour cr\u00e9er une", "start": 5588.239, "duration": 5.041}, {"text": "forme de", "start": 5592.159, "duration": 3.721}, {"text": "bonheur dans notre m\u00e9tier de ma\u00eetre", "start": 5593.28, "duration": 5.399}, {"text": "verrier nous avons la chance de pouvoir", "start": 5595.88, "duration": 6.44}, {"text": "c\u00f4toyer des \u0153uvres du pass\u00e9 pour leur", "start": 5598.679, "duration": 5.761}, {"text": "leur lettre de noblesse et de leur", "start": 5602.32, "duration": 5.48}, {"text": "redonner une existence esth\u00e9tique", "start": 5604.44, "duration": 6.679}, {"text": "remarquable d'autre part nous p\u00e9n\u00e9trons", "start": 5607.8, "duration": 6.12}, {"text": "dans les coulisses de b\u00e2timents souvent", "start": 5611.119, "duration": 6.04}, {"text": "exceptionnels ou parfois modestes voire", "start": 5613.92, "duration": 6.279}, {"text": "tr\u00e8s modeste mais o\u00f9 les vitrux donnent", "start": 5617.159, "duration": 5.841}, {"text": "toute la magnificence que l'on", "start": 5620.199, "duration": 4.92}, {"text": "imagine nous avons", "start": 5623.0, "duration": 5.48}, {"text": "alors cette mission et pour mission de", "start": 5625.119, "duration": 6.481}, {"text": "r\u00e9v\u00e9ler \u00e0 nouveau lumi\u00e8re et graphisme", "start": 5628.48, "duration": 5.199}, {"text": "des vitreux existants d\u00e9t\u00e9rior\u00e9s par le", "start": 5631.6, "duration": 5.28}, {"text": "temps et bien souvent obscur en ce qui", "start": 5633.679, "duration": 4.241}, {"text": "concerne la", "start": 5636.88, "duration": 3.4}, {"text": "restauration nous devons", "start": 5637.92, "duration": 5.719}, {"text": "conserver une tr\u00e8s grande humilit\u00e9", "start": 5640.28, "duration": 6.04}, {"text": "savoir nous effacer devant l'\u0153uvre et", "start": 5643.639, "duration": 5.641}, {"text": "parvenir \u00e0 nous fondre et nous mettre \u00e0", "start": 5646.32, "duration": 4.76}, {"text": "la place du ma\u00eetre verrier qui nous a", "start": 5649.28, "duration": 5.68}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 pour ne pas trahir son esprit ne", "start": 5651.08, "duration": 7.28}, {"text": "devenir que le prolongement de celui qui", "start": 5654.96, "duration": 4.48}, {"text": "a", "start": 5658.36, "duration": 4.04}, {"text": "\u0153uvr\u00e9 nous devenons alors", "start": 5659.44, "duration": 6.36}, {"text": "le d\u00e9positaire de sa m\u00e9moire et de son", "start": 5662.4, "duration": 6.16}, {"text": "savoir comme vous l'aurez compris nous", "start": 5665.8, "duration": 5.64}, {"text": "travaillons alors \u00e0 travers l'histoire", "start": 5668.56, "duration": 6.04}, {"text": "et pour prolonger celle-ci celle d'un", "start": 5671.44, "duration": 6.679}, {"text": "artisan celle d'une \u0153uvre notre", "start": 5674.6, "duration": 6.8}, {"text": "entreprise poss\u00e8de 18000 m car de verre", "start": 5678.119, "duration": 6.881}, {"text": "dont 6000 m\u00b2 de ver ancien c'est c'est", "start": 5681.4, "duration": 7.12}, {"text": "une vraie grande richesse car gr\u00e2ce \u00e0 ce", "start": 5685.0, "duration": 6.6}, {"text": "stock et notre savoir-faire nous n", "start": 5688.52, "duration": 4.8}, {"text": "pouvons restaurer le patrimoine fran\u00e7ais", "start": 5691.6, "duration": 5.039}, {"text": "et mondial du vitrail avec respect et", "start": 5693.32, "duration": 6.68}, {"text": "sans d\u00e9t\u00e9riorer son authenticit\u00e9 sa", "start": 5696.639, "duration": 5.04}, {"text": "force", "start": 5700.0, "duration": 4.76}, {"text": "s'oublier pour mieux restituer c'est", "start": 5701.679, "duration": 4.681}, {"text": "bien l\u00e0 la dualit\u00e9 du ma\u00eetre verrier", "start": 5704.76, "duration": 4.24}, {"text": "lorsqu'il est \u00e9galement cr\u00e9ateur mais", "start": 5706.36, "duration": 5.68}, {"text": "ainsi nous nous nourrissons du pass\u00e9", "start": 5709.0, "duration": 5.88}, {"text": "pour accomplir l'avenir et nous nous", "start": 5712.04, "duration": 6.199}, {"text": "enrichissons des gestes graphism et", "start": 5714.88, "duration": 4.92}, {"text": "interpr\u00e9tation de la", "start": 5718.239, "duration": 5.041}, {"text": "lumi\u00e8re ce m\u00e9ti est \u00e9galement \u00e9minemment", "start": 5719.8, "duration": 6.72}, {"text": "cr\u00e9atif et attractif et r\u00e9uni en lui", "start": 5723.28, "duration": 5.919}, {"text": "seul la couleur le graphisme", "start": 5726.52, "duration": 4.8}, {"text": "l'architecture la manipulation de la", "start": 5729.199, "duration": 5.121}, {"text": "lumi\u00e8re et j'en passe cr\u00e9er \u00e7a se", "start": 5731.32, "duration": 5.399}, {"text": "traduit tout d'abord par un", "start": 5734.32, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9change un voyage en terre", "start": 5736.719, "duration": 5.681}, {"text": "inconnu une approche bien \u00e9videmment", "start": 5739.48, "duration": 4.8}, {"text": "diff\u00e9rente de la lumi\u00e8re une", "start": 5742.4, "duration": 4.839}, {"text": "valorisation du lieu et parfois une", "start": 5744.28, "duration": 4.68}, {"text": "remise en cause des techniques", "start": 5747.239, "duration": 4.281}, {"text": "mill\u00e9naires certes mais que nous nous", "start": 5748.96, "duration": 5.759}, {"text": "amusons \u00e0 d\u00e9fier en poussant \u00e0 chaque", "start": 5751.52, "duration": 5.599}, {"text": "fois les limites sans jamais par contre", "start": 5754.719, "duration": 5.48}, {"text": "oublier une chose d'en assurer la", "start": 5757.119, "duration": 5.6}, {"text": "p\u00e9renit\u00e9 cr\u00e9er un", "start": 5760.199, "duration": 4.601}, {"text": "vitrail c'est cette impression de", "start": 5762.719, "duration": 3.96}, {"text": "poss\u00e9der l'univers dans cette boule de", "start": 5764.8, "duration": 4.76}, {"text": "verre au reflet changeant que l'on va", "start": 5766.679, "duration": 5.121}, {"text": "domestiquer pour lui faire dire un", "start": 5769.56, "duration": 7.84}, {"text": "avenir en couleur en \u00e9clat en brillance", "start": 5771.8, "duration": 9.6}, {"text": "et la cr\u00e9ativit\u00e9 d'hierier nous raconte", "start": 5777.4, "duration": 4.92}, {"text": "notre", "start": 5781.4, "duration": 3.6}, {"text": "histoire chasser le banal innover", "start": 5782.32, "duration": 6.24}, {"text": "inventer pour mieux s\u00e9duire et donner", "start": 5785.0, "duration": 6.44}, {"text": "l'envie cr\u00e9er la lumi\u00e8re du lieu", "start": 5788.56, "duration": 6.28}, {"text": "imaginer une maquette il faut se laisser", "start": 5791.44, "duration": 6.799}, {"text": "ensorceler par cet espace sacr\u00e9 ou non", "start": 5794.84, "duration": 5.2}, {"text": "les vers viennent alors animer la", "start": 5798.239, "duration": 4.561}, {"text": "surface ils vont faire danser la lumi\u00e8re", "start": 5800.04, "duration": 5.639}, {"text": "la diffracter la sublimer la transcender", "start": 5802.8, "duration": 7.04}, {"text": "pour donner au lieu une \u00e2me vibrante et", "start": 5805.679, "duration": 7.121}, {"text": "mouvante une ambiance chaleureuse tende", "start": 5809.84, "duration": 4.08}, {"text": "froide", "start": 5812.8, "duration": 4.08}, {"text": "ensoleill\u00e9e le pulse de verre est alors", "start": 5813.92, "duration": 6.199}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 \u00eatre assembl\u00e9 il seront enchass\u00e9s", "start": 5816.88, "duration": 6.44}, {"text": "dans ces baguettes de plomb puis nous", "start": 5820.119, "duration": 5.681}, {"text": "pourrons alors faire tenir l'ensemble en", "start": 5823.32, "duration": 4.76}, {"text": "coulant l'\u00c9tat en fusion solidifiant ce", "start": 5825.8, "duration": 3.64}, {"text": "tableau de", "start": 5828.08, "duration": 4.2}, {"text": "lumi\u00e8re il est temps de d\u00e9couvrir leur", "start": 5829.44, "duration": 6.6}, {"text": "l'\u0153uvre termin\u00e9e et l\u00e0 nous vibrons nous", "start": 5832.28, "duration": 7.0}, {"text": "exultons nous paniquons m\u00eame car durant", "start": 5836.04, "duration": 6.04}, {"text": "toute cette progression nous avons", "start": 5839.28, "duration": 5.839}, {"text": "transcend\u00e9 transgress\u00e9 la rigueur", "start": 5842.08, "duration": 6.44}, {"text": "convenue pour exprimer une d\u00e9licate", "start": 5845.119, "duration": 7.721}, {"text": "f\u00e9minit\u00e9 et ou une masculinit\u00e9 animale", "start": 5848.52, "duration": 7.159}, {"text": "au travers de ver des l de grisaill et", "start": 5852.84, "duration": 4.879}, {"text": "des MUXs pourquoi pas de feuille", "start": 5855.679, "duration": 5.601}, {"text": "d'argent de de miroir de fusion mais", "start": 5857.719, "duration": 5.801}, {"text": "toujours dans le respect absolu des", "start": 5861.28, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e8gles de", "start": 5863.52, "duration": 3.96}, {"text": "l'art \u00e0 cet instant les vitreux se", "start": 5864.52, "duration": 5.599}, {"text": "prennent alors \u00e0 vivre au fur et \u00e0", "start": 5867.48, "duration": 4.679}, {"text": "mesure des journ\u00e9es qui qui passe ils", "start": 5870.119, "duration": 3.441}, {"text": "viennent raconter une histoire", "start": 5872.159, "duration": 3.401}, {"text": "diff\u00e9rente au gr\u00e9 de la lumi\u00e8re", "start": 5873.56, "duration": 4.599}, {"text": "changeante tout en restant source de", "start": 5875.56, "duration": 5.32}, {"text": "m\u00e9ditation de r\u00eaverie", "start": 5878.159, "duration": 6.361}, {"text": "d'interrogation de bien-\u00eatre de", "start": 5880.88, "duration": 6.4}, {"text": "s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 vivre avec une \u0153uvre en", "start": 5884.52, "duration": 5.679}, {"text": "vitraille c'est se laisser baigner", "start": 5887.28, "duration": 4.879}, {"text": "quotidiennement dans cette ambiance", "start": 5890.199, "duration": 5.201}, {"text": "douce ou percutante dor\u00e9e", "start": 5892.159, "duration": 7.44}, {"text": "bleut\u00e9 rang\u00e9e mouvante ou insolente", "start": 5895.4, "duration": 6.68}, {"text": "piquante ou tout en", "start": 5899.599, "duration": 5.361}, {"text": "rondeur vivre avec une \u0153uvre en", "start": 5902.08, "duration": 7.639}, {"text": "vitraille c'est \u00eatre devenir cette", "start": 5904.96, "duration": 8.8}, {"text": "mati\u00e8re si attirante cassante lumineuse", "start": 5909.719, "duration": 7.121}, {"text": "chatoyante \u00e9mouvante vibrante", "start": 5913.76, "duration": 6.52}, {"text": "sensuelle vous l'aurez compris un", "start": 5916.84, "duration": 6.839}, {"text": "vitrail tant ancien que r\u00e9cent", "start": 5920.28, "duration": 6.879}, {"text": "transcendra notre et votre", "start": 5923.679, "duration": 5.96}, {"text": "quotidien voil\u00e0 ce que nous vivons \u00e0", "start": 5927.159, "duration": 4.56}, {"text": "chaque instant", "start": 5929.639, "duration": 4.761}, {"text": "pour autant alors qu'il fait partie de", "start": 5931.719, "duration": 4.681}, {"text": "notre quotidien depuis des centaines", "start": 5934.4, "duration": 4.759}, {"text": "d'ann\u00e9es les les \u00e9volutions de la", "start": 5936.4, "duration": 5.239}, {"text": "r\u00e9glementation europ\u00e9enne envisag\u00e9e", "start": 5939.159, "duration": 5.08}, {"text": "viennent mettre en p\u00e9ril ce patrimoine", "start": 5941.639, "duration": 3.801}, {"text": "nos", "start": 5944.239, "duration": 4.4}, {"text": "racines en France nous poss\u00e9dons 60 % du", "start": 5945.44, "duration": 5.12}, {"text": "patrimoine mondial en terme de", "start": 5948.639, "duration": 5.0}, {"text": "Vitra la grande majorit\u00e9 des Vitra sont", "start": 5950.56, "duration": 5.0}, {"text": "en tout \u00e9tat de cause sur le continent", "start": 5953.639, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9en les \u00e9volutions de la", "start": 5955.56, "duration": 3.679}, {"text": "r\u00e9glementation mettent \u00e9galement en", "start": 5957.599, "duration": 5.321}, {"text": "p\u00e9ril nos savoir-faire et donc notre", "start": 5959.239, "duration": 6.281}, {"text": "histoire et qui nous", "start": 5962.92, "duration": 5.4}, {"text": "sommes c'est pour c'est pourquoi cette", "start": 5965.52, "duration": 5.8}, {"text": "situation est extr\u00eamement pr\u00e9occupante", "start": 5968.32, "duration": 5.72}, {"text": "pour l'ensemble de la profession si", "start": 5971.32, "duration": 4.799}, {"text": "l'ensemble des textes europ\u00e9ens", "start": 5974.04, "duration": 4.96}, {"text": "envisag\u00e9s sont adopt\u00e9 il est il est", "start": 5976.119, "duration": 3.881}, {"text": "possible que le secteur de la", "start": 5979.0, "duration": 3.52}, {"text": "restauration du vitrail ne se rel\u00e8ve pas", "start": 5980.0, "duration": 6.239}, {"text": "faute d'alternative au plomb \u00e0 ce jour", "start": 5982.52, "duration": 7.56}, {"text": "il n'existe pas de substitut au plomb ni", "start": 5986.239, "duration": 8.321}, {"text": "au soudures ni au peinture et Mau et", "start": 5990.08, "duration": 6.92}, {"text": "grisaill si nous ne pouvons plus", "start": 5994.56, "duration": 5.4}, {"text": "utiliser de plomb il n'y aura plus de", "start": 5997.0, "duration": 6.0}, {"text": "restauration possible et nous signerons", "start": 5999.96, "duration": 5.759}, {"text": "la mort des vitreux anciens de ce qu'il", "start": 6003.0, "duration": 5.679}, {"text": "porte de m\u00e9moire collective de ce qu'ils", "start": 6005.719, "duration": 5.081}, {"text": "disent de notre", "start": 6008.679, "duration": 4.401}, {"text": "civilisation au vu de ce que je vous ai", "start": 6010.8, "duration": 4.72}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9demment dit il n'est pas", "start": 6013.08, "duration": 4.519}, {"text": "envisageable d'imaginer la fermeture", "start": 6015.52, "duration": 5.96}, {"text": "in\u00e9luctable des ateliers entra\u00eenant", "start": 6017.599, "duration": 7.801}, {"text": "une perte de savoir-faire ancestraux du", "start": 6021.48, "duration": 6.6}, {"text": "patrimoine de notre", "start": 6025.4, "duration": 5.839}, {"text": "histoire sachez que nous avons \u00e0 c\u0153ur de", "start": 6028.08, "duration": 6.2}, {"text": "de pratiquer notre savoir-faire et d'en", "start": 6031.239, "duration": 7.521}, {"text": "faire un savoir-\u00eatre et que pour nous", "start": 6034.28, "duration": 8.2}, {"text": "c'est plus qu'un m\u00e9tier c'est notre vie", "start": 6038.76, "duration": 6.0}, {"text": "et nous souhaitons vivre encore", "start": 6042.48, "duration": 4.88}, {"text": "longtemps faire vivre \u00e9galement ce", "start": 6044.76, "duration": 4.8}, {"text": "patrimoine exceptionnel que le monde", "start": 6047.36, "duration": 5.239}, {"text": "nous envie et que nous avons la chance", "start": 6049.56, "duration": 6.24}, {"text": "plut\u00f4t l'honneur de d\u00e9tenir et que dit", "start": 6052.599, "duration": 4.721}, {"text": "notre", "start": 6055.8, "duration": 4.2}, {"text": "civilisation je vais me r\u00e9p\u00e9ter", "start": 6057.32, "duration": 5.72}, {"text": "n\u00e9anmoins ce patrimoine fait de nous ce", "start": 6060.0, "duration": 6.199}, {"text": "que nous sommes aujourd'hui c'est notre", "start": 6063.04, "duration": 6.679}, {"text": "histoire c'est notre pass\u00e9 c'est notre", "start": 6066.199, "duration": 6.241}, {"text": "socle pour construire", "start": 6069.719, "duration": 6.041}, {"text": "l'avenir ne nous assassinz", "start": 6072.44, "duration": 7.4}, {"text": "pas pourquoi ne pas \u00eatre plus humble et", "start": 6075.76, "duration": 7.32}, {"text": "construire faire \u00e9voluer l'Avenir", "start": 6079.84, "duration": 5.839}, {"text": "Ensemble plut\u00f4t que de", "start": 6083.08, "duration": 6.68}, {"text": "d\u00e9truire voici donc l'avenir de ma\u00eetre", "start": 6085.679, "duration": 5.56}, {"text": "notre avenir de ma\u00eetre", "start": 6089.76, "duration": 5.359}, {"text": "verrier et pour finir nous pouvons", "start": 6091.239, "duration": 5.241}, {"text": "affirmer avec", "start": 6095.119, "duration": 3.961}, {"text": "Stendal quel bonheur d'avoir son m\u00e9tier", "start": 6096.48, "duration": 6.56}, {"text": "pour passion et donner un sens \u00e0 sa vie", "start": 6099.08, "duration": 9.24}, {"text": "\u00e0 notre vie alors poursuivons notre vie", "start": 6103.04, "duration": 10.36}, {"text": "mais ensemble avec respect sans an\u00e9antir", "start": 6108.32, "duration": 6.56}, {"text": "ce que nous", "start": 6113.4, "duration": 3.759}, {"text": "sommes je me permettrais \u00e9galement de", "start": 6114.88, "duration": 5.2}, {"text": "citer les vistros qui affirmait les", "start": 6117.159, "duration": 6.241}, {"text": "hommes n'existent que par leurs \u0153uvres", "start": 6120.08, "duration": 6.039}, {"text": "d\u00e9truire leur trac c'est d\u00e9truire", "start": 6123.4, "duration": 5.719}, {"text": "l'humanit\u00e9", "start": 6126.119, "duration": 3.0}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 6130.15, "duration": 3.47}, {"text": "merci merci infiniment pour ce", "start": 6137.159, "duration": 4.841}, {"text": "t\u00e9moignage vibrant qui dit la la force", "start": 6139.199, "duration": 4.841}, {"text": "de ce m\u00e9tier qui est aussi un engagement", "start": 6142.0, "duration": 3.76}, {"text": "je pense que c'est ce que partagent tous", "start": 6144.04, "duration": 3.04}, {"text": "ceux qui ici sont engag\u00e9s dans le", "start": 6145.76, "duration": 3.52}, {"text": "secteur du patrimoine ou qui s appr\u00eate", "start": 6147.08, "duration": 3.88}, {"text": "et merci aussi pour cette alerte que", "start": 6149.28, "duration": 3.6}, {"text": "vous lancez que nous avons partag\u00e9 \u00e0", "start": 6150.96, "duration": 3.679}, {"text": "l'occasion de la discussion de ce de ce", "start": 6152.88, "duration": 4.359}, {"text": "r\u00e8glement qui aujourd'hui est \u00e0 journ\u00e9e", "start": 6154.639, "duration": 4.0}, {"text": "mais nous savons tr\u00e8s bien que c'est une", "start": 6157.239, "duration": 3.281}, {"text": "question qui ne manquera pas de se", "start": 6158.639, "duration": 5.121}, {"text": "pr\u00e9senter \u00e0 nouveau merci encore je me", "start": 6160.52, "duration": 4.96}, {"text": "tourne maintenant vers monsieur Carlos", "start": 6163.76, "duration": 4.24}, {"text": "Sean j'esp\u00e8re que je ne prononce pas", "start": 6165.48, "duration": 5.239}, {"text": "trop mal votre nom vous \u00eates archi", "start": 6168.0, "duration": 5.08}, {"text": "architecte et un architecte de grande", "start": 6170.719, "duration": 4.281}, {"text": "renomm\u00e9e vous avez re\u00e7u de nombreux prix", "start": 6173.08, "duration": 4.4}, {"text": "vous avez \u00e9galement cr\u00e9\u00e9 en en 2009 le", "start": 6175.0, "duration": 5.84}, {"text": "CA Institute qui est un institut", "start": 6177.48, "duration": 5.0}, {"text": "d'\u00e9ducation pour promouvoir", "start": 6180.84, "duration": 4.24}, {"text": "l'architecture galicienne historique et", "start": 6182.48, "duration": 4.6}, {"text": "contemporaine merci de votre pr\u00e9sence", "start": 6185.08, "duration": 3.84}, {"text": "puisque nous parlons de construire je", "start": 6187.08, "duration": 4.32}, {"text": "vous passe la", "start": 6188.92, "duration": 2.48}, {"text": "parole buenas tardes a todos bueno", "start": 6194.76, "duration": 4.919}, {"text": "muchas gracias la invitaci\u00f3n", "start": 6197.599, "duration": 4.52}, {"text": "Franco gracias al Parlamento europeo por", "start": 6199.679, "duration": 4.56}, {"text": "esta invitaci\u00f3n bueno mi presencia es", "start": 6202.119, "duration": 5.401}, {"text": "como arquitecto no especialista en nada", "start": 6204.239, "duration": 4.92}, {"text": "pero s\u00ed con cierta experiencia en", "start": 6207.52, "duration": 5.119}, {"text": "intervenciones en espacio p\u00fablico y mi", "start": 6209.159, "duration": 6.56}, {"text": "intenci\u00f3n es un poco poner el foco en la", "start": 6212.639, "duration": 5.04}, {"text": "importancia del espacio p\u00fablico en el", "start": 6215.719, "duration": 5.0}, {"text": "patrimonio porque la rehabilitaci\u00f3n y la", "start": 6217.679, "duration": 5.401}, {"text": "conservaci\u00f3n normalmente se entiende", "start": 6220.719, "duration": 4.88}, {"text": "hacia el objeto construido hacia el", "start": 6223.08, "duration": 6.599}, {"text": "templo hacia el Palacio y y el espacio", "start": 6225.599, "duration": 6.721}, {"text": "p\u00fablico sentido la Plaza la calle los", "start": 6229.679, "duration": 5.641}, {"text": "lugares de reuni\u00f3n son espacios que un", "start": 6232.32, "duration": 5.2}, {"text": "poco no se han considerado en mi opini\u00f3n", "start": 6235.32, "duration": 3.6}, {"text": "suficientemente como elemento", "start": 6237.52, "duration": 4.639}, {"text": "fundamental del patrimonio europeo y yo", "start": 6238.92, "duration": 5.64}, {"text": "creo en esta imagen una vista de la", "start": 6242.159, "duration": 5.361}, {"text": "acr\u00f3polis pero la base est\u00e1 el Agora no", "start": 6244.56, "duration": 5.84}, {"text": "y el Agora es de alg\u00fan modo es la", "start": 6247.52, "duration": 5.52}, {"text": "primera Plaza pero tambi\u00e9n es la esencia", "start": 6250.4, "duration": 5.44}, {"text": "de la democracia europea y es la esencia", "start": 6253.04, "duration": 5.24}, {"text": "en cierta medida de Europa en ese", "start": 6255.84, "duration": 5.799}, {"text": "sentido el ah\u00ed est\u00e1 un poco la", "start": 6258.28, "duration": 6.08}, {"text": "representaci\u00f3n del \u00e1gora no que es un", "start": 6261.639, "duration": 4.401}, {"text": "lugar donde", "start": 6264.36, "duration": 4.48}, {"text": "existen han existido muchas funciones y", "start": 6266.04, "duration": 5.199}, {"text": "funciones diversas han existido templos", "start": 6268.84, "duration": 4.72}, {"text": "han existido lugares de Justicia", "start": 6271.239, "duration": 5.4}, {"text": "espacios de juego han existio espacios", "start": 6273.56, "duration": 5.72}, {"text": "de docencia y sobre todo lugares de", "start": 6276.639, "duration": 5.08}, {"text": "encuentro de gentes diversas para", "start": 6279.28, "duration": 5.56}, {"text": "funciones diversas entonces esto todo", "start": 6281.719, "duration": 5.601}, {"text": "hace del espacio p\u00fablico un elemento", "start": 6284.84, "duration": 5.279}, {"text": "Sutil porque no es un objeto no est\u00e1", "start": 6287.32, "duration": 5.799}, {"text": "entre tangible y lo intangible y en ese", "start": 6290.119, "duration": 5.841}, {"text": "sentido el car\u00e1cter del espacio p\u00fablico", "start": 6293.119, "duration": 5.56}, {"text": "es algo muy fr\u00e1gil y que en mi opini\u00f3n", "start": 6295.96, "duration": 4.84}, {"text": "se est\u00e1 perdiendo se est\u00e1 perdiendo un", "start": 6298.679, "duration": 3.721}, {"text": "poco porque se pierden los oficios", "start": 6300.8, "duration": 4.12}, {"text": "antiguos y sobre todo porque se pierde", "start": 6302.4, "duration": 5.08}, {"text": "la el reconocimiento del valor del", "start": 6304.92, "duration": 4.64}, {"text": "espacio p\u00fablico como elemento", "start": 6307.48, "duration": 4.44}, {"text": "fundamental del patrimonio europeo de la", "start": 6309.56, "duration": 5.44}, {"text": "identidad de Europa como Plaza como", "start": 6311.92, "duration": 8.08}, {"text": "espacio de reuni\u00f3n y esto implica bueno", "start": 6315.0, "duration": 6.84}, {"text": "no s\u00e9 si no s\u00e9 con qui\u00e9n entendr\u00eda que", "start": 6320.0, "duration": 3.679}, {"text": "hacer porque mi presentaci\u00f3n est\u00e1 muy", "start": 6321.84, "duration": 4.24}, {"text": "vinculada a las im\u00e1genes bueno esta es", "start": 6323.679, "duration": 3.361}, {"text": "la primera", "start": 6326.08, "duration": 3.0}, {"text": "intervenci\u00f3n de recuperaci\u00f3n de un", "start": 6327.04, "duration": 3.96}, {"text": "espacio p\u00fablico que es una recuperaci\u00f3n", "start": 6329.08, "duration": 3.4}, {"text": "muy b\u00e1sica que es en Dinamarca en", "start": 6331.0, "duration": 4.88}, {"text": "Copenhagen en el 62 donde por primera", "start": 6332.48, "duration": 6.04}, {"text": "vez se realiza la petronizaci\u00f3n de una", "start": 6335.88, "duration": 5.56}, {"text": "calle una calle de 1 km una calle larga", "start": 6338.52, "duration": 5.84}, {"text": "y fue tal \u00e9xito que lo que empez\u00f3 siendo", "start": 6341.44, "duration": 4.88}, {"text": "un experimento se convirti\u00f3 en algo", "start": 6344.36, "duration": 4.12}, {"text": "permanente no esta es la primera", "start": 6346.32, "duration": 4.48}, {"text": "intervenci\u00f3n de recuperaci\u00f3n del espao", "start": 6348.48, "duration": 4.44}, {"text": "p\u00fablico que es la b\u00e1sica que es la", "start": 6350.8, "duration": 4.16}, {"text": "recuperaci\u00f3n del espacio p\u00fablico para el", "start": 6352.92, "duration": 4.199}, {"text": "peat\u00f3n para el espacio social para el", "start": 6354.96, "duration": 3.719}, {"text": "espacio de encuentro para el espacio de", "start": 6357.119, "duration": 3.161}, {"text": "comercio tambi\u00e9n", "start": 6358.679, "duration": 5.641}, {"text": "pero yo creo que hace falta un paso m\u00e1s", "start": 6360.28, "duration": 6.52}, {"text": "que es la recuperaci\u00f3n del car\u00e1cter y de", "start": 6364.32, "duration": 4.52}, {"text": "las texturas de los espacios p\u00fablicos", "start": 6366.8, "duration": 5.16}, {"text": "que es algo que por desgracia con los", "start": 6368.84, "duration": 4.839}, {"text": "asfaltos con los hormigones se ha", "start": 6371.96, "duration": 4.759}, {"text": "perdido en gran medida", "start": 6373.679, "duration": 3.04}, {"text": "no no s\u00e9 c\u00f3mo podr\u00eda pasar yo las", "start": 6376.96, "duration": 5.52}, {"text": "im\u00e1genesun forma bueno esto es la lo que", "start": 6379.4, "duration": 4.68}, {"text": "se entiende por la modernizaci\u00f3n del", "start": 6382.48, "duration": 3.84}, {"text": "espacio p\u00fablico que b\u00e1sicamente es la", "start": 6384.08, "duration": 4.519}, {"text": "concentraci\u00f3n del comercio en espacios", "start": 6386.32, "duration": 5.64}, {"text": "no libres en espacios controlados por", "start": 6388.599, "duration": 5.281}, {"text": "seguridad donde el movimiento no es", "start": 6391.96, "duration": 3.92}, {"text": "libre y donde las confluencias no son", "start": 6393.88, "duration": 4.44}, {"text": "libres no es un espacio de relaci\u00f3n es", "start": 6395.88, "duration": 4.2}, {"text": "un espacio de comercio pero estos", "start": 6398.32, "duration": 4.68}, {"text": "grandes elementos centros comerciales", "start": 6400.08, "duration": 5.32}, {"text": "han extra\u00eddo de las ciudades europeas el", "start": 6403.0, "duration": 5.119}, {"text": "comercio local con lo cual han extra\u00eddo", "start": 6405.4, "duration": 5.239}, {"text": "de la ciudad un elemento b\u00e1sico que es", "start": 6408.119, "duration": 4.0}, {"text": "de la vida que es la relaci\u00f3n del", "start": 6410.639, "duration": 3.841}, {"text": "comercio y de la relaci\u00f3n de gentes", "start": 6412.119, "duration": 5.321}, {"text": "diversas en actividades comunes no estos", "start": 6414.48, "duration": 4.88}, {"text": "espacios estos grandes centros", "start": 6417.44, "duration": 3.92}, {"text": "comerciales en mi opini\u00f3n son unos de", "start": 6419.36, "duration": 3.6}, {"text": "los grandes c\u00e1nceres de las ciudades", "start": 6421.36, "duration": 4.799}, {"text": "europeas y y bueno yo creo que hay que", "start": 6422.96, "duration": 5.279}, {"text": "hacer intervenciones de recuperar el", "start": 6426.159, "duration": 4.361}, {"text": "espacio p\u00fablico y intervenciones para", "start": 6428.239, "duration": 5.36}, {"text": "regular el exceso de centros comerciales", "start": 6430.52, "duration": 5.119}, {"text": "de centros comerciales que de alg\u00fan modo", "start": 6433.599, "duration": 4.921}, {"text": "absorben la Energ\u00eda de vida de los", "start": 6435.639, "duration": 5.0}, {"text": "centros de las ciudades y los centro de", "start": 6438.52, "duration": 3.719}, {"text": "las ciudades no se pueden recuperar solo", "start": 6440.639, "duration": 3.56}, {"text": "recuperando pavimentos recuperando", "start": 6442.239, "duration": 4.4}, {"text": "fachadas y recuperando edificios hay que", "start": 6444.199, "duration": 4.841}, {"text": "recuperar la funci\u00f3n b\u00e1sica del espacio", "start": 6446.639, "duration": 4.241}, {"text": "p\u00fablico que es un lugar de encuentro", "start": 6449.04, "duration": 4.079}, {"text": "donde hay comercio donde hay justicia", "start": 6450.88, "duration": 4.48}, {"text": "donde hay escuelas donde hay actividades", "start": 6453.119, "duration": 4.681}, {"text": "diversas y muchas veces contrapuestas", "start": 6455.36, "duration": 4.4}, {"text": "porque la esencia del espacio p\u00fablico la", "start": 6457.8, "duration": 4.439}, {"text": "esencia del \u00e1gora es la diversidad en", "start": 6459.76, "duration": 5.2}, {"text": "libertad y la diversidad y a veces hasta", "start": 6462.239, "duration": 5.561}, {"text": "el accidente de los", "start": 6464.96, "duration": 2.84}, {"text": "encuentros s\u00ed s\u00ed bueno esto es una", "start": 6467.96, "duration": 5.639}, {"text": "escultura yacomtic me gusta mucho que es", "start": 6471.52, "duration": 5.0}, {"text": "la piacha la Plaza la Plaza es esto", "start": 6473.599, "duration": 4.841}, {"text": "seg\u00fan yacometti la Plaza es una gran", "start": 6476.52, "duration": 5.04}, {"text": "base llena de car\u00e1cter donde las gente", "start": 6478.44, "duration": 6.159}, {"text": "se encuentran donde casi la arquitectura", "start": 6481.56, "duration": 4.92}, {"text": "importa menos lo que importa es la el", "start": 6484.599, "duration": 4.201}, {"text": "car\u00e1cter de la base donde el lugar se", "start": 6486.48, "duration": 4.4}, {"text": "encuentra la gente se encuentran en", "start": 6488.8, "duration": 4.76}, {"text": "movimiento se relacionan pero siempre en", "start": 6490.88, "duration": 4.44}, {"text": "cierta sensaci\u00f3n de seguridad que da una", "start": 6493.56, "duration": 4.4}, {"text": "base p\u00e9rea en este caso una base llena", "start": 6495.32, "duration": 3.919}, {"text": "de car\u00e1cter", "start": 6497.96, "duration": 4.04}, {"text": "no", "start": 6499.239, "duration": 4.96}, {"text": "y esta es la Plaza medieval espacio", "start": 6502.0, "duration": 4.56}, {"text": "medieval y estas dos combinaciones de", "start": 6504.199, "duration": 4.721}, {"text": "cosas no que yo entiendo que es la base", "start": 6506.56, "duration": 5.52}, {"text": "de la Plaza no el", "start": 6508.92, "duration": 6.64}, {"text": "comercio vidas distintas vidas diversas", "start": 6512.08, "duration": 5.92}, {"text": "gentes de distinto car\u00e1cter que se", "start": 6515.56, "duration": 4.2}, {"text": "encuentra en un lugar de Libertad medio", "start": 6518.0, "duration": 5.0}, {"text": "ca\u00f3tico pero un lugar fundamental en la", "start": 6519.76, "duration": 6.399}, {"text": "ciudad esto no se puede reducir como se", "start": 6523.0, "duration": 4.56}, {"text": "est\u00e1 reduciendo en la mayor parte de las", "start": 6526.159, "duration": 4.601}, {"text": "ciudades europeas es restaurantes y", "start": 6527.56, "duration": 6.84}, {"text": "cafeter\u00edas a centros de turismo no", "start": 6530.76, "duration": 6.879}, {"text": "porque de alg\u00fan modo Matan la esencia", "start": 6534.4, "duration": 6.279}, {"text": "del espacio p\u00fablico esto es un dibujo un", "start": 6537.639, "duration": 4.96}, {"text": "cuadro de la ciudad ideal no que", "start": 6540.679, "duration": 4.281}, {"text": "representa esta idea no ya de los", "start": 6542.599, "duration": 4.801}, {"text": "edificios que son edificios ideales sino", "start": 6544.96, "duration": 4.44}, {"text": "la importancia del car\u00e1cter de la", "start": 6547.4, "duration": 4.36}, {"text": "alfombra los espacios POS tienen que", "start": 6549.4, "duration": 4.759}, {"text": "tener telones que son de m\u00e1s o menos", "start": 6551.76, "duration": 4.32}, {"text": "calidad pero lo que tiene que haber un", "start": 6554.159, "duration": 4.52}, {"text": "espacio de seguridad y libertad donde la", "start": 6556.08, "duration": 4.68}, {"text": "alfombra el pavimento", "start": 6558.679, "duration": 4.44}, {"text": "los elementos que lo componen son de", "start": 6560.76, "duration": 5.439}, {"text": "Gran tanta calidad como el espacio del", "start": 6563.119, "duration": 6.201}, {"text": "tel\u00f3n del edificio no y el patrimonio no", "start": 6566.199, "duration": 5.121}, {"text": "est\u00e1 solo en el templo no solo est\u00e1 en", "start": 6569.32, "duration": 3.919}, {"text": "el Palacio sino que est\u00e1 tambi\u00e9n en la", "start": 6571.32, "duration": 4.96}, {"text": "piacha en la plaza b\u00e1sica no esto es una", "start": 6573.239, "duration": 4.48}, {"text": "fotograf\u00eda que me encanta que es de la", "start": 6576.28, "duration": 4.319}, {"text": "piacha del Campo en Siena no es una", "start": 6577.719, "duration": 5.601}, {"text": "Plaza maravillosa es una Plaza donde no", "start": 6580.599, "duration": 4.721}, {"text": "hay nada hay un gran pavimento una gran", "start": 6583.32, "duration": 4.919}, {"text": "alfombra y un espacio de Libertad los", "start": 6585.32, "duration": 5.399}, {"text": "ni\u00f1os juegan los turistas se sientan", "start": 6588.239, "duration": 4.121}, {"text": "no hay bancos no hay farolas no hay", "start": 6590.719, "duration": 5.081}, {"text": "papeleras es un espacio marcado por la", "start": 6592.36, "duration": 6.56}, {"text": "libertad donde la gente se", "start": 6595.8, "duration": 6.76}, {"text": "encuentra ah\u00ed est\u00e1 el banco no que es la", "start": 6598.92, "duration": 4.52}, {"text": "gran", "start": 6602.56, "duration": 4.36}, {"text": "alfombra pero siguiente por favor y esta", "start": 6603.44, "duration": 7.12}, {"text": "es la alfombra con sus texturas esto", "start": 6606.92, "duration": 6.12}, {"text": "esta gran Plaza que tiene sus Palacios y", "start": 6610.56, "duration": 4.4}, {"text": "tiene su arquitect\u00f3nica si la", "start": 6613.04, "duration": 3.679}, {"text": "convertimos realmente en asfalto en", "start": 6614.96, "duration": 5.32}, {"text": "hormig\u00f3n Pulido lo que sea hemos marado", "start": 6616.719, "duration": 5.841}, {"text": "el esp\u00edritu de la Plaza hemos matado el", "start": 6620.28, "duration": 4.399}, {"text": "car\u00e1cter de la Plaza y el car\u00e1cter de la", "start": 6622.56, "duration": 4.599}, {"text": "Plaza es no est\u00e1n las formas en los", "start": 6624.679, "duration": 5.281}, {"text": "elementos visuales sino las texturas en", "start": 6627.159, "duration": 4.48}, {"text": "las texturas que da un", "start": 6629.96, "duration": 4.08}, {"text": "material igual que el espesor del vidrio", "start": 6631.639, "duration": 4.0}, {"text": "es importante una catedral porque", "start": 6634.04, "duration": 4.04}, {"text": "podemos Matar la transparencia el color", "start": 6635.639, "duration": 5.56}, {"text": "en una Plaza la calidad de la f\u00e1brica de", "start": 6638.08, "duration": 5.72}, {"text": "la alfombra determina su car\u00e1cter y el", "start": 6641.199, "duration": 5.321}, {"text": "car\u00e1cter es algo muy Sutil pero b\u00e1sico", "start": 6643.8, "duration": 4.96}, {"text": "en la identidad de cualquier espacio", "start": 6646.52, "duration": 5.119}, {"text": "p\u00fablico y de cualquier ciudad yo creo", "start": 6648.76, "duration": 7.08}, {"text": "no s\u00ed s\u00ed bueno ahora voy a presentar", "start": 6651.639, "duration": 6.52}, {"text": "simplemente mostrar intervenciones que", "start": 6655.84, "duration": 4.44}, {"text": "han hecho nuestro estudio sobre espacios", "start": 6658.159, "duration": 3.96}, {"text": "p\u00fablicos no siempre sobre plazas pero s\u00ed", "start": 6660.28, "duration": 3.839}, {"text": "espacios p\u00fablicos intentando recuperar", "start": 6662.119, "duration": 4.441}, {"text": "eso que se llama el car\u00e1cter o que", "start": 6664.119, "duration": 4.52}, {"text": "intento llamar el car\u00e1cter no son", "start": 6666.56, "duration": 4.2}, {"text": "espacios p\u00fablicos que por lo que sea ya", "start": 6668.639, "duration": 3.801}, {"text": "no hab\u00eda documentaci\u00f3n de c\u00f3mo fueron en", "start": 6670.76, "duration": 4.68}, {"text": "el pasado m\u00e1s que restos anteriores no", "start": 6672.44, "duration": 4.56}, {"text": "entonces lo que hemos intentado hacer", "start": 6675.44, "duration": 3.52}, {"text": "intervenciones de recuperaci\u00f3n del", "start": 6677.0, "duration": 4.36}, {"text": "car\u00e1cter con lo que esto es un lavadero", "start": 6678.96, "duration": 5.239}, {"text": "en Galicia es un lavadero de 33 m al", "start": 6681.36, "duration": 5.879}, {"text": "lado del R\u00edo donde antes las mujeres se", "start": 6684.199, "duration": 5.281}, {"text": "se reun\u00edan para lavar sus ropas porque", "start": 6687.239, "duration": 4.0}, {"text": "no hab\u00eda abastecimiento p\u00fablico de agua", "start": 6689.48, "duration": 4.159}, {"text": "no entonces era un lugar de la mujer y", "start": 6691.239, "duration": 3.88}, {"text": "donde el hombre no ten\u00eda estaba", "start": 6693.639, "duration": 4.761}, {"text": "prohibido es sexo las mujeres se reun\u00edan", "start": 6695.119, "duration": 6.04}, {"text": "hablaban hac\u00edan vida social en un lugar", "start": 6698.4, "duration": 4.759}, {"text": "de trabajo un lugar que para nosotros es", "start": 6701.159, "duration": 3.96}, {"text": "un monumento y que despu\u00e9s en el siglo", "start": 6703.159, "duration": 4.161}, {"text": "en los a\u00f1os 60 se cubre con una Chapa", "start": 6705.119, "duration": 5.401}, {"text": "met\u00e1lica se cubre con esta falsa idea de", "start": 6707.32, "duration": 4.919}, {"text": "la modernidad que es llevar la", "start": 6710.52, "duration": 4.079}, {"text": "tecnolog\u00eda a intervenciones sobre el", "start": 6712.239, "duration": 5.161}, {"text": "car\u00e1cter lo cual implica normalmente", "start": 6714.599, "duration": 4.761}, {"text": "casi siempre no siempre pero la sub", "start": 6717.4, "duration": 4.16}, {"text": "destrucci\u00f3n si podemos pasar estas", "start": 6719.36, "duration": 3.92}, {"text": "im\u00e1genes m\u00e1s r\u00e1pido porque si esta es la", "start": 6721.56, "duration": 4.599}, {"text": "cubierta met\u00e1lica por dar una cubierta", "start": 6723.28, "duration": 4.72}, {"text": "s\u00ed esta es la intervenci\u00f3n que", "start": 6726.159, "duration": 3.52}, {"text": "b\u00e1sicamente es limpiar no hemos heicho", "start": 6728.0, "duration": 3.28}, {"text": "otra cosa m\u00e1s que limpiar y recuperar el", "start": 6729.679, "duration": 4.44}, {"text": "agua que no hab\u00eda en ese gran lavadero", "start": 6731.28, "duration": 4.879}, {"text": "hemos hemos recuperado esta idea de", "start": 6734.119, "duration": 3.801}, {"text": "grada que es un espacio donde la gente", "start": 6736.159, "duration": 4.721}, {"text": "se puede sentar y recuperar esa idea de", "start": 6737.92, "duration": 4.719}, {"text": "lavadero como lugar de encuentro para", "start": 6740.88, "duration": 4.68}, {"text": "las mujeres y de di\u00e1logo no entonces se", "start": 6742.639, "duration": 5.321}, {"text": "limpia y se recupera ese car\u00e1cter", "start": 6745.56, "duration": 4.679}, {"text": "original del lugar de encuentro como", "start": 6747.96, "duration": 4.84}, {"text": "como espacio de reuni\u00f3n no de mujeres ya", "start": 6750.239, "duration": 4.641}, {"text": "pero s\u00ed para el p\u00fablico que ahora", "start": 6752.8, "duration": 5.04}, {"text": "utiliza con una senda lado del R\u00edo no el", "start": 6754.88, "duration": 5.6}, {"text": "siguiente proyecto esto es un v\u00eddeo pero", "start": 6757.84, "duration": 5.239}, {"text": "yo creo que no hay tiempo m\u00e1s", "start": 6760.48, "duration": 6.159}, {"text": "pesado bueno me parece que no hay tiempo", "start": 6763.079, "duration": 5.761}, {"text": "ver los v\u00edos no quiero abusar", "start": 6766.639, "duration": 4.881}, {"text": "tampoco caso vemos el \u00faltimo pasamos s", "start": 6768.84, "duration": 4.96}, {"text": "nos importa s\u00ed esta es otra intervenci\u00f3n", "start": 6771.52, "duration": 3.96}, {"text": "tambi\u00e9n en Galicia son todas en Galicia", "start": 6773.8, "duration": 5.52}, {"text": "medios rurales pasamos en portoos\u00f3n en", "start": 6775.48, "duration": 6.8}, {"text": "Hebra es la recuperaci\u00f3n de unas caminos", "start": 6779.32, "duration": 5.04}, {"text": "aqu\u00ed est\u00e1 el estado original es un", "start": 6782.28, "duration": 4.959}, {"text": "entorno m\u00e1gico con construcciones en", "start": 6784.36, "duration": 5.96}, {"text": "granito pero con sus pavimentos llenos", "start": 6787.239, "duration": 4.92}, {"text": "de asfalto too lo que \u00fanico que hacemos", "start": 6790.32, "duration": 3.56}, {"text": "es recuperar un Aficio antiguo que es el", "start": 6792.159, "duration": 3.44}, {"text": "oficio de los canteiros el oficio de los", "start": 6793.88, "duration": 3.719}, {"text": "que trabajan la piedra y hacen", "start": 6795.599, "duration": 4.201}, {"text": "adoquinados pero tambi\u00e9n hacen piedras", "start": 6797.599, "duration": 4.361}, {"text": "cizas y resuelven todo lo que es el", "start": 6799.8, "duration": 5.68}, {"text": "conducto del agua con piedras labradas y", "start": 6801.96, "duration": 5.88}, {"text": "que Dan el car\u00e1cter que en nuestro caso", "start": 6805.48, "duration": 4.36}, {"text": "pensamos que se perdi\u00f3 y se intenta", "start": 6807.84, "duration": 3.839}, {"text": "recuperar no y adem\u00e1s de objetos", "start": 6809.84, "duration": 3.44}, {"text": "puntuales como", "start": 6811.679, "duration": 5.44}, {"text": "Puentes como varandas como farolas no es", "start": 6813.28, "duration": 8.08}, {"text": "todo intentar recuperar de alg\u00fan modo el", "start": 6817.119, "duration": 7.04}, {"text": "car\u00e1cter de lo que ya no hay no est\u00e1", "start": 6821.36, "duration": 4.52}, {"text": "documentado pero que exista un poco en", "start": 6824.159, "duration": 3.881}, {"text": "la memoria colectiva de los antigos", "start": 6825.88, "duration": 5.319}, {"text": "habitantes de esta aldea en en hebbra no", "start": 6828.04, "duration": 5.36}, {"text": "s\u00ed podemos pasar yo creo que esto est\u00e1", "start": 6831.199, "duration": 5.681}, {"text": "repetido s\u00ed perd\u00f3n s\u00ed yo creo que vamos", "start": 6833.4, "duration": 5.56}, {"text": "para atr\u00e1s me parece bueno s\u00ed el dise\u00f1o", "start": 6836.88, "duration": 3.96}, {"text": "de todos los objetos un", "start": 6838.96, "duration": 4.84}, {"text": "camino parte de construir un car\u00e1cter", "start": 6840.84, "duration": 4.279}, {"text": "como eran estos caminos que antes", "start": 6843.8, "duration": 3.08}, {"text": "estaban cubiertos con Parras hoy ya no", "start": 6845.119, "duration": 4.12}, {"text": "hay Parras de vino pero s\u00ed que hay se", "start": 6846.88, "duration": 5.839}, {"text": "recuperan estas cubiertas vegetales no", "start": 6849.239, "duration": 6.161}, {"text": "el tipo de iluminaci\u00f3n tambi\u00e9n esto es", "start": 6852.719, "duration": 4.36}, {"text": "otra intervenci\u00f3n en espacio p\u00fablico", "start": 6855.4, "duration": 5.0}, {"text": "tampoco es una Plaza esto es e bueno", "start": 6857.079, "duration": 4.881}, {"text": "este es el v\u00eddeo perd\u00f3n este es el v\u00eddeo", "start": 6860.4, "duration": 3.6}, {"text": "no yo creo que no hay tiempo s\u00ed esto s\u00ed", "start": 6861.96, "duration": 5.8}, {"text": "que es una calle Plaza en en Carballo es", "start": 6864.0, "duration": 6.079}, {"text": "una vemos la siguiente foto que es el", "start": 6867.76, "duration": 4.399}, {"text": "estado actual no pasamos si no te", "start": 6870.079, "duration": 5.481}, {"text": "importa s\u00ed este es el estado original no", "start": 6872.159, "duration": 6.201}, {"text": "son calles perd\u00f3n podemos ir antes", "start": 6875.56, "duration": 5.76}, {"text": "porque si no bueno s\u00ed esto son el", "start": 6878.36, "duration": 4.719}, {"text": "espacio p\u00fablico dominado por por el", "start": 6881.32, "duration": 4.319}, {"text": "autom\u00f3vil el asfalto se ha cargado todo", "start": 6883.079, "duration": 4.681}, {"text": "cualquier textura el cierre de la", "start": 6885.639, "duration": 3.401}, {"text": "Iglesia se ha llenado con paneles", "start": 6887.76, "duration": 2.76}, {"text": "informativos con lo cual no hay", "start": 6889.04, "duration": 3.039}, {"text": "transparencia el espacio p\u00fablico est\u00e1", "start": 6890.52, "duration": 4.04}, {"text": "acotado no hay libertad de movimientos", "start": 6892.079, "duration": 5.04}, {"text": "el coche es agresivo alta velocidad y la", "start": 6894.56, "duration": 4.639}, {"text": "intervenci\u00f3n si que ahora vemos la", "start": 6897.119, "duration": 4.161}, {"text": "siguiente la intervenci\u00f3n pues bueno", "start": 6899.199, "duration": 4.161}, {"text": "limpia todo esto limpia todo esto", "start": 6901.28, "duration": 3.799}, {"text": "introduce barreras a la velocidad del", "start": 6903.36, "duration": 3.239}, {"text": "coche que no lo impide pero s\u00ed que", "start": 6905.079, "duration": 3.881}, {"text": "introduce pavimentos adquinado que", "start": 6906.599, "duration": 4.6}, {"text": "limitan su velocidad elimina las", "start": 6908.96, "duration": 4.239}, {"text": "fronteras con la con el Atrio de la", "start": 6911.199, "duration": 4.4}, {"text": "Iglesia para poder crear un espacio de", "start": 6913.199, "duration": 5.801}, {"text": "Plaza de libre movimiento y s\u00ed pasemos", "start": 6915.599, "duration": 6.201}, {"text": "un poco m\u00e1s r\u00e1pido si te parece s\u00ed", "start": 6919.0, "duration": 5.32}, {"text": "establecemos pues elementos de de", "start": 6921.8, "duration": 4.76}, {"text": "distintos tipos de usuario del usuario", "start": 6924.32, "duration": 5.399}, {"text": "que que va a la Iglesia y se Junta al", "start": 6926.56, "duration": 4.88}, {"text": "usuario que se puede sentar debajo de un", "start": 6929.719, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e1rbol y leer eh un libro una un", "start": 6931.44, "duration": 6.0}, {"text": "peri\u00f3dico intentando que el espacio", "start": 6934.639, "duration": 5.681}, {"text": "p\u00fablico no sea un espacio un\u00edvoco sino", "start": 6937.44, "duration": 5.48}, {"text": "que es un espacio abierto a distintos", "start": 6940.32, "duration": 4.759}, {"text": "tipos de usuarios y de tipos tipos de", "start": 6942.92, "duration": 4.56}, {"text": "tiempos donde cuidamos efectivamente el", "start": 6945.079, "duration": 3.841}, {"text": "dise\u00f1o de las farolas el dise\u00f1o de los", "start": 6947.48, "duration": 5.92}, {"text": "bancos con esa idea de respecto al lugar", "start": 6948.92, "duration": 6.56}, {"text": "intentando apart\u00e1ndolos siempre", "start": 6953.4, "duration": 3.96}, {"text": "llev\u00e1ndolos a los bordes para que el", "start": 6955.48, "duration": 4.04}, {"text": "movimiento no se impida por los objetos", "start": 6957.36, "duration": 4.12}, {"text": "y cuidando el detalle de todas las", "start": 6959.52, "duration": 4.32}, {"text": "piezas de defensa o de l\u00edmite no porque", "start": 6961.48, "duration": 4.44}, {"text": "era una de las condiciones del proyecto", "start": 6963.84, "duration": 4.2}, {"text": "limitar claramente la propiedad de la", "start": 6965.92, "duration": 4.96}, {"text": "Iglesia pues con elementos m\u00ednimos no o", "start": 6968.04, "duration": 4.72}, {"text": "por lo menos elementos que no", "start": 6970.88, "duration": 4.52}, {"text": "dificultaban en medida de lo posible el", "start": 6972.76, "duration": 4.399}, {"text": "movimiento de las gentes no s\u00ed pasamos", "start": 6975.4, "duration": 6.12}, {"text": "si quieres m\u00e1s r\u00e1pido esto es", "start": 6977.159, "duration": 4.361}, {"text": "and then we have to conclude sorry thank", "start": 6981.88, "duration": 9.44}, {"text": "you sorry s i have toish", "start": 6985.159, "duration": 6.161}, {"text": "yes the final word", "start": 6994.76, "duration": 3.76}, {"text": "isanish the final words that the public", "start": 7000.599, "duration": 6.401}, {"text": "space is part of main element of the", "start": 7003.84, "duration": 6.879}, {"text": "European character", "start": 7007.0, "duration": 3.719}, {"text": "merci infiniment merci d'avoir montr\u00e9", "start": 7031.119, "duration": 3.96}, {"text": "l'importance de ces de ces espaces", "start": 7033.48, "duration": 3.4}, {"text": "publics et je crois aussi c'est", "start": 7035.079, "duration": 3.201}, {"text": "essentiel qu'\u00e0 travers ces quelques", "start": 7036.88, "duration": 2.88}, {"text": "images vous nous ayez fait une", "start": 7038.28, "duration": 3.879}, {"text": "d\u00e9monstration tr\u00e8s parlante du fait que", "start": 7039.76, "duration": 4.12}, {"text": "comme responsable politique aussi nous", "start": 7042.159, "duration": 3.52}, {"text": "ne sommes pas seulement concern\u00e9s par le", "start": 7043.88, "duration": 3.319}, {"text": "fait que les choses soient faites mais", "start": 7045.679, "duration": 3.0}, {"text": "par comment elles sont faites que la", "start": 7047.199, "duration": 3.92}, {"text": "beaut\u00e9 n'est pas un \u00e9l\u00e9ment accessoire", "start": 7048.679, "duration": 4.361}, {"text": "dans l'espace public comme dans comme", "start": 7051.119, "duration": 4.0}, {"text": "dans la vie des citoyens mais elle est", "start": 7053.04, "duration": 3.76}, {"text": "vraiment un bien public fondamental et", "start": 7055.119, "duration": 3.321}, {"text": "je crois que c'\u00e9tait essentiel que par", "start": 7056.8, "duration": 3.839}, {"text": "ces texture par ces lieux vous puissiez", "start": 7058.44, "duration": 4.159}, {"text": "nous nous en faire la la d\u00e9monstration", "start": 7060.639, "duration": 4.04}, {"text": "merci beaucoup puisque nous parlons de", "start": 7062.599, "duration": 5.0}, {"text": "de mati\u00e8re et de mat\u00e9rialit\u00e9 et nous", "start": 7064.679, "duration": 5.641}, {"text": "parlons aussi de de de cette mat\u00e9rialit\u00e9", "start": 7067.599, "duration": 5.0}, {"text": "moins moins visible mais tout aussi", "start": 7070.32, "duration": 4.48}, {"text": "perceptible que que la musique et je me", "start": 7072.599, "duration": 4.841}, {"text": "tourne vers Coraline Barou des viges", "start": 7074.8, "duration": 4.08}, {"text": "vous \u00eates la d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de la", "start": 7077.44, "duration": 3.92}, {"text": "Chambre syndicale de la facture", "start": 7078.88, "duration": 6.08}, {"text": "instrumentale vous avez \u00e0 ce titre la", "start": 7081.36, "duration": 5.0}, {"text": "t\u00e2che de rassembler tous les", "start": 7084.96, "duration": 2.56}, {"text": "professionnels du secteur des", "start": 7086.36, "duration": 3.239}, {"text": "instruments de musique en France tous", "start": 7087.52, "duration": 3.679}, {"text": "instruments confondus et vous", "start": 7089.599, "duration": 3.681}, {"text": "repr\u00e9sentez ces ces professionnels c'est", "start": 7091.199, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0 cette occasion l\u00e0 que nous nous sommes", "start": 7093.28, "duration": 3.16}, {"text": "rencontr\u00e9s avec vous avec", "start": 7094.679, "duration": 3.96}, {"text": "Edwin Cl\u00e9ment qui qui vous accompagne", "start": 7096.44, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9galement qui est un des qui figure", "start": 7098.639, "duration": 4.96}, {"text": "comme Meilleur Ouvrier de France et l'un", "start": 7101.92, "duration": 4.12}, {"text": "des des meilleurs sp\u00e9cialistes de de de", "start": 7103.599, "duration": 4.961}, {"text": "l'arch\u00e9 et des et des archetier euh nous", "start": 7106.04, "duration": 4.079}, {"text": "avions eu l'occasion d'\u00e9changer ensemble", "start": 7108.56, "duration": 5.039}, {"text": "sur la question du du pernambou euh et", "start": 7110.119, "duration": 5.841}, {"text": "sur le le sujet de ces nous en parlions", "start": 7113.599, "duration": 3.921}, {"text": "tout \u00e0 l'heure de ces contraintes qui", "start": 7115.96, "duration": 2.8}, {"text": "sont cr\u00e9\u00e9es aujourd'hui autour de", "start": 7117.52, "duration": 3.639}, {"text": "l'importation de de bois euh merci de", "start": 7118.76, "duration": 3.839}, {"text": "votre pr\u00e9sence de tout le travail que", "start": 7121.159, "duration": 3.201}, {"text": "vous que vous menez ensemble je je vous", "start": 7122.599, "duration": 5.08}, {"text": "laisse la parole merci beaucoup euh pour", "start": 7124.36, "duration": 4.48}, {"text": "commencer donc je voulais \u00e9galement", "start": 7127.679, "duration": 3.161}, {"text": "moi\u00eame moi aussi vous vous remercier", "start": 7128.84, "duration": 3.68}, {"text": "Monsieur Belami et Monsieur Milan Monon", "start": 7130.84, "duration": 2.92}, {"text": "pour pour votre invitation et nous", "start": 7132.52, "duration": 3.559}, {"text": "donner l'occasion de de parler de de nos", "start": 7133.76, "duration": 3.839}, {"text": "m\u00e9tiers et des et des d\u00e9fis qu'il", "start": 7136.079, "duration": 2.721}, {"text": "rencontre je vais donc vous parler", "start": 7137.599, "duration": 3.241}, {"text": "d'instrument de musique en essayant de", "start": 7138.8, "duration": 4.48}, {"text": "pas parler trop vite euh je vais donc", "start": 7140.84, "duration": 3.52}, {"text": "vous parler d'instrument de", "start": 7143.28, "duration": 2.6}, {"text": "d'instruments de musique les instruments", "start": 7144.36, "duration": 3.08}, {"text": "de musique qui sont v\u00e9ritablement un", "start": 7145.88, "duration": 4.12}, {"text": "patrimoine europ\u00e9en puisque les", "start": 7147.44, "duration": 4.639}, {"text": "instruments de musique classiques comme", "start": 7150.0, "duration": 4.0}, {"text": "nous les connaissons tous ont \u00e9t\u00e9", "start": 7152.079, "duration": 4.04}, {"text": "invent\u00e9s enfin dans l'Union europ\u00e9enne", "start": 7154.0, "duration": 4.36}, {"text": "au sein de l'Europe et ont \u00e9volu\u00e9 avec", "start": 7156.119, "duration": 3.681}, {"text": "le temps jusqu'\u00e0", "start": 7158.36, "duration": 3.12}, {"text": "aboutir \u00e0 leur forme d\u00e9finitive qu'on", "start": 7159.8, "duration": 5.319}, {"text": "conna\u00eet qu'on conna\u00eet aujourd'hui euh et", "start": 7161.48, "duration": 5.32}, {"text": "ce qu'il est tr\u00e8s important de d'avoir", "start": 7165.119, "duration": 3.56}, {"text": "en t\u00eate en ce qui concerne les", "start": 7166.8, "duration": 3.439}, {"text": "instruments de musique c'est que", "start": 7168.679, "duration": 3.44}, {"text": "justement toute cette \u00e9volution tout ce", "start": 7170.239, "duration": 3.281}, {"text": "qui fait ces instruments et qui fait", "start": 7172.119, "duration": 3.161}, {"text": "qu'ils ont qu'ils ont qui sont tel", "start": 7173.52, "duration": 3.8}, {"text": "qu'ils sont aujourd'hui euh c'est", "start": 7175.28, "duration": 4.839}, {"text": "justement li\u00e9 au mat\u00e9riaux au mat\u00e9riaux", "start": 7177.32, "duration": 4.919}, {"text": "qui les constituent c'est par exemple la", "start": 7180.119, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9couverte du p\u00e8 Nook dont on parlait", "start": 7182.239, "duration": 4.161}, {"text": "qui a permis de cr\u00e9er l'archet dans sa", "start": 7184.119, "duration": 3.841}, {"text": "forme finale telle qu'on le conna\u00eet", "start": 7186.4, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui euh c'est les", "start": 7187.96, "duration": 3.759}, {"text": "caract\u00e9ristiques sp\u00e9cifiques de l'ivoir", "start": 7189.76, "duration": 3.2}, {"text": "qui font que c'est de l'ivoir qui est", "start": 7191.719, "duration": 2.681}, {"text": "utilis\u00e9 pour mettre sur la plaque de", "start": 7192.96, "duration": 3.08}, {"text": "t\u00eate de l'archet pour assurer la", "start": 7194.4, "duration": 4.16}, {"text": "solidit\u00e9 de de l'archet toujours c'est", "start": 7196.04, "duration": 4.639}, {"text": "la d\u00e9couverte du d'alberjamelanoxylon", "start": 7198.56, "duration": 4.559}, {"text": "qui est une sorte de de palicendre de", "start": 7200.679, "duration": 4.96}, {"text": "bois africain et ses propri\u00e9t\u00e9 et sa", "start": 7203.119, "duration": 4.08}, {"text": "densit\u00e9 qui ont permis de donner \u00e0 la", "start": 7205.639, "duration": 3.48}, {"text": "clarinette et au bois leur forme", "start": 7207.199, "duration": 4.161}, {"text": "actuelle tout comme ce sont tous les", "start": 7209.119, "duration": 5.721}, {"text": "essais d'alliage et l'ajout de d'un", "start": 7211.36, "duration": 4.96}, {"text": "certain pourcentage de plombs dans", "start": 7214.84, "duration": 3.44}, {"text": "l'alliage des cuivres qui ont permis qui", "start": 7216.32, "duration": 4.16}, {"text": "permettent au au cuiv d'avoir la qualit\u00e9", "start": 7218.28, "duration": 3.839}, {"text": "euh et les formes qu'ils ont", "start": 7220.48, "duration": 4.0}, {"text": "actuellement donc les les savoir-faire", "start": 7222.119, "duration": 3.921}, {"text": "de la facture instrumentale sont", "start": 7224.48, "duration": 3.719}, {"text": "intrins\u00e8quement li\u00e9ses aux mat\u00e9riaux qui", "start": 7226.04, "duration": 3.96}, {"text": "constituent les instruments de musique", "start": 7228.199, "duration": 4.841}, {"text": "euh donc vous voyez bien mon propos d\u00e8s", "start": 7230.0, "duration": 4.48}, {"text": "maintenant la question des des mat\u00e9riaux", "start": 7233.04, "duration": 3.36}, {"text": "est absolument fondamental dans la", "start": 7234.48, "duration": 3.8}, {"text": "facture instrumentale c'est un un", "start": 7236.4, "duration": 3.88}, {"text": "patrimoine qui est pr\u00e9serv\u00e9 et qui se", "start": 7238.28, "duration": 4.2}, {"text": "transmet qui se perp\u00e9tue \u00e0 la fois par", "start": 7240.28, "duration": 4.08}, {"text": "la fabrication de nouveaux instruments", "start": 7242.48, "duration": 3.52}, {"text": "selon des des savoir-faire qui sont donc", "start": 7244.36, "duration": 3.359}, {"text": "centenaires et \u00e9galement par de la", "start": 7246.0, "duration": 4.36}, {"text": "restauration bien s\u00fbr de ces instruments", "start": 7247.719, "duration": 5.121}, {"text": "de musique euh et donc le sujet", "start": 7250.36, "duration": 4.12}, {"text": "essentiel que je voulais aborder avec", "start": 7252.84, "duration": 3.96}, {"text": "vous c'est donc cette question des", "start": 7254.48, "duration": 3.96}, {"text": "mat\u00e9riaux il y a donc par exemple le", "start": 7256.8, "duration": 2.96}, {"text": "parce que donc les mat\u00e9riaux les", "start": 7258.44, "duration": 2.52}, {"text": "quelques mat\u00e9riaux que j'ai \u00e9voqu\u00e9 pour", "start": 7259.76, "duration": 2.879}, {"text": "l'instant sont tous des des mat\u00e9riaux", "start": 7260.96, "duration": 3.4}, {"text": "qui sont r\u00e9glement\u00e9s d'une mani\u00e8re ou", "start": 7262.639, "duration": 3.161}, {"text": "d'une autre au niveau europ\u00e9en ou au", "start": 7264.36, "duration": 4.04}, {"text": "niveau international en ce qui concerne", "start": 7265.8, "duration": 4.56}, {"text": "les esp\u00e8ces de bois qui sont prot\u00e9g\u00e9s", "start": 7268.4, "duration": 3.759}, {"text": "les professionnels sont les premiers \u00e0", "start": 7270.36, "duration": 4.12}, {"text": "\u00eatre favorables \u00e0 ces \u00e0 ces enfin au", "start": 7272.159, "duration": 3.841}, {"text": "fait que ces bois soient justement", "start": 7274.48, "duration": 3.679}, {"text": "pr\u00e9serv\u00e9s pour qu'ils puisse poursuivre", "start": 7276.0, "duration": 3.92}, {"text": "et continuer \u00e0 Fabri des instruments de", "start": 7278.159, "duration": 4.08}, {"text": "musique et \u00e0 les restaurer mais la", "start": 7279.92, "duration": 3.92}, {"text": "question qui reste enti\u00e8re c'est la", "start": 7282.239, "duration": 4.321}, {"text": "question de de l'acc\u00e8s \u00e0 ces mat\u00e9riaux", "start": 7283.84, "duration": 6.08}, {"text": "le Pernand Bou on l'\u00e9voquait donc il y", "start": 7286.56, "duration": 6.36}, {"text": "avait un risque l'ann\u00e9e derni\u00e8re que que", "start": 7289.92, "duration": 5.319}, {"text": "que le commerce en soit en soit interdit", "start": 7292.92, "duration": 4.48}, {"text": "au niveau de la citesse et nous avons", "start": 7295.239, "duration": 4.081}, {"text": "obtenu gr\u00e2ce notamment \u00e0 votre soutien", "start": 7297.4, "duration": 3.719}, {"text": "monsieur bamine nous vous en remercions", "start": 7299.32, "duration": 3.359}, {"text": "toujours le que ce ne soit pas le cas on", "start": 7301.119, "duration": 3.48}, {"text": "a r\u00e9ussi \u00e0 obtenir de de pouvoir", "start": 7302.679, "duration": 3.44}, {"text": "continuer \u00e0 travailler avec le pernambou", "start": 7304.599, "duration": 2.56}, {"text": "mais c'est quelque chose qui n'est pas", "start": 7306.119, "duration": 3.04}, {"text": "termin\u00e9 les les discussions restent", "start": 7307.159, "duration": 3.44}, {"text": "compl\u00e8tement ouverte et il y a encore", "start": 7309.159, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de choses \u00e0 voir \u00e0 discuter", "start": 7310.599, "duration": 4.361}, {"text": "notamment avec les autorit\u00e9s", "start": 7312.96, "duration": 3.279}, {"text": "br\u00e9siliennes puisque c'est un bois qui", "start": 7314.96, "duration": 3.32}, {"text": "pousse au Br\u00e9sil et donc la question de", "start": 7316.239, "duration": 4.561}, {"text": "l'acc\u00e8s euh au mat\u00e9riaux reste", "start": 7318.28, "duration": 5.24}, {"text": "compl\u00e8tement enti\u00e8re tout comme l'ivoire", "start": 7320.8, "duration": 4.279}, {"text": "dans un autre dans un autre genre l\u00e0", "start": 7323.52, "duration": 2.599}, {"text": "pour le coup effectivement il y a une", "start": 7325.079, "duration": 3.921}, {"text": "rgl une r\u00e9glementation citesse et il y a", "start": 7326.119, "duration": 4.801}, {"text": "ex \u00e9galement une r\u00e9glementation", "start": 7329.0, "duration": 4.599}, {"text": "europ\u00e9enne qui s'est ajout\u00e9 qui qui qui", "start": 7330.92, "duration": 4.239}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 qui est entr\u00e9 en vigueur il y a il", "start": 7333.599, "duration": 3.881}, {"text": "y a bient\u00f4t 2 ans dans laquelle on a", "start": 7335.159, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 obtenir une exemption pour la", "start": 7337.48, "duration": 2.759}, {"text": "restauration des instruments de musique", "start": 7339.079, "duration": 3.241}, {"text": "et l\u00e0 encore nous en sommes extr\u00eamement", "start": 7340.239, "duration": 4.281}, {"text": "soulag\u00e9s et tr\u00e8s reconnaissants mais l\u00e0", "start": 7342.32, "duration": 5.24}, {"text": "aussi la question de l'acc\u00e8s \u00e0 de", "start": 7344.52, "duration": 5.679}, {"text": "l'ivoir je parle bien de d'ivoir ancien", "start": 7347.56, "duration": 4.079}, {"text": "dans voil\u00e0 dans des stocks il y a pas de", "start": 7350.199, "duration": 2.801}, {"text": "il y a pas de question \u00e0 ce sujet-l\u00e0", "start": 7351.639, "duration": 3.0}, {"text": "reste compl\u00e8tement enti\u00e8re et donc cette", "start": 7353.0, "duration": 3.48}, {"text": "question le fait que c'est ces questions", "start": 7354.639, "duration": 4.361}, {"text": "de stock soient comme \u00e7a toujours un peu", "start": 7356.48, "duration": 4.52}, {"text": "en suspens c'est une grande ins\u00e9curit\u00e9", "start": 7359.0, "duration": 3.76}, {"text": "pour les professionnels de savoir est-ce", "start": 7361.0, "duration": 3.52}, {"text": "qu'ils vont pouvoir continuer eux-m\u00eames", "start": 7362.76, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e0 poursuivre leur m\u00e9tier et il y a et il", "start": 7364.52, "duration": 4.559}, {"text": "y a dans dans quels que soi les les", "start": 7366.8, "duration": 3.359}, {"text": "familles d'instruments de musique", "start": 7369.079, "duration": 4.201}, {"text": "vraiment cette cette notion de de de de", "start": 7370.159, "duration": 5.161}, {"text": "de pr\u00e9servation et de transmission d'un", "start": 7373.28, "duration": 3.68}, {"text": "patrimoine donc c'est pas seulement les", "start": 7375.32, "duration": 2.879}, {"text": "les professionnels pour eux-m\u00eames mais", "start": 7376.96, "duration": 2.04}, {"text": "c'est vraiment aussi pour les", "start": 7378.199, "duration": 4.4}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations les g\u00e9n\u00e9rations futures et", "start": 7379.0, "duration": 5.32}, {"text": "puisque justement un des objets c'est de", "start": 7382.599, "duration": 4.6}, {"text": "discuter aujourd'hui de de la question", "start": 7384.32, "duration": 4.2}, {"text": "de ce qui se fait en Europe et de ce qui", "start": 7387.199, "duration": 4.561}, {"text": "se met en place en Europe l\u00e0 o on est on", "start": 7388.52, "duration": 6.4}, {"text": "a une nouvelle vive inqui\u00e9tude en ce", "start": 7391.76, "duration": 5.359}, {"text": "moment qui est tout \u00e0 fait li\u00e9e \u00e0 \u00e0 une", "start": 7394.92, "duration": 5.48}, {"text": "une r\u00e9cente euh d\u00e9cision europ\u00e9enne qui", "start": 7397.119, "duration": 5.56}, {"text": "qui touche au auxx esp\u00e8ces de bois", "start": 7400.4, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9glement\u00e9 par la citesse mais c'est une", "start": 7402.679, "duration": 3.56}, {"text": "des contraintes suppl\u00e9mentaires qui", "start": 7404.92, "duration": 2.679}, {"text": "s'ajoutent qui sont sp\u00e9cifiquement", "start": 7406.239, "duration": 2.681}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e7a \u00e7a n'est pas du tout une", "start": 7407.599, "duration": 2.721}, {"text": "demande de la citesse mais voil\u00e0 avec", "start": 7408.92, "duration": 4.36}, {"text": "des des crit\u00e8res pour l'importation des", "start": 7410.32, "duration": 5.24}, {"text": "esp\u00e8ces de bois qui sont qui ont", "start": 7413.28, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s enfin qui ont \u00e9t\u00e9 drastiquement", "start": 7415.56, "duration": 5.639}, {"text": "augment\u00e9s et qui du coupah font peser", "start": 7419.0, "duration": 4.239}, {"text": "encore une fois une grande inqui\u00e9tude", "start": 7421.199, "duration": 4.48}, {"text": "sur les importations de bois et l\u00e0 tr\u00e8s", "start": 7423.239, "duration": 3.721}, {"text": "clairement depuis quelques mois on a des", "start": 7425.679, "duration": 3.241}, {"text": "questions avec le le le bois le", "start": 7426.96, "duration": 3.88}, {"text": "dalbergem \u00e0 laoxylone que j'\u00e9voquais qui", "start": 7428.92, "duration": 3.639}, {"text": "sert \u00e0 fabriquer les clarinettes et\u00e9 au", "start": 7430.84, "duration": 3.68}, {"text": "bois avec des des demandes tr\u00e8s", "start": 7432.559, "duration": 4.6}, {"text": "compliqu\u00e9es des pays producteurs de bois", "start": 7434.52, "duration": 4.0}, {"text": "qui ne sont pas forc\u00e9ment au courant des", "start": 7437.159, "duration": 2.601}, {"text": "nouvelles demandes auxquelles ils", "start": 7438.52, "duration": 4.76}, {"text": "doivent r\u00e9pondre et eu et des et des", "start": 7439.76, "duration": 5.6}, {"text": "importations dont sait pas dont on ne", "start": 7443.28, "duration": 3.319}, {"text": "sait pas pardon si elles vont pouvoir", "start": 7445.36, "duration": 2.759}, {"text": "avoir lieu et certaines qui n'ont pas pu", "start": 7446.599, "duration": 3.281}, {"text": "avoir lieu donc c'est un un sujet je ne", "start": 7448.119, "duration": 2.721}, {"text": "rentre pas dans les d\u00e9tails parce que", "start": 7449.88, "duration": 2.88}, {"text": "c'est assez technique mais ceci \u00e9tant", "start": 7450.84, "duration": 3.56}, {"text": "dit voil\u00e0 c'est un un sujet qui nous", "start": 7452.76, "duration": 4.479}, {"text": "inqui\u00e8te vivement donc voil\u00e0 ce que je", "start": 7454.4, "duration": 4.4}, {"text": "peux vous dire c'est effectivement euh", "start": 7457.239, "duration": 5.081}, {"text": "euh cette cette ce ce pointid central", "start": 7458.8, "duration": 5.64}, {"text": "euh de l'acc\u00e8s au mat\u00e9riaux auquel les", "start": 7462.32, "duration": 4.68}, {"text": "savoir-faire sont euh intimement li\u00e9s et", "start": 7464.44, "duration": 4.279}, {"text": "si on a' plus acc\u00e8s au mat\u00e9riaux de fait", "start": 7467.0, "duration": 2.96}, {"text": "les savoir-faire vont se perdre des", "start": 7468.719, "duration": 2.96}, {"text": "m\u00e9tiers risquent de dispara\u00eetre et c'est", "start": 7469.96, "duration": 3.759}, {"text": "un patrimoine qui qui risque d'\u00eatre mis", "start": 7471.679, "duration": 4.641}, {"text": "\u00e0 mal et si j'ai encore une minute pour", "start": 7473.719, "duration": 4.161}, {"text": "vous \u00e9voquer un cas tr\u00e8s concret qui", "start": 7476.32, "duration": 3.399}, {"text": "pour le coup n'est pas directement li\u00e9", "start": 7477.88, "duration": 2.96}, {"text": "au mat\u00e9riaux contrairement \u00e0 ce que je", "start": 7479.719, "duration": 3.601}, {"text": "viens de dire mais qui euh qui est qui", "start": 7480.84, "duration": 4.16}, {"text": "c'est aussi une autre facette de de", "start": 7483.32, "duration": 3.319}, {"text": "toutes ces savoir-faire o\u00f9 ce sont", "start": 7485.0, "duration": 4.4}, {"text": "beaucoup de tr\u00e8s petites entreprises euh", "start": 7486.639, "duration": 4.52}, {"text": "ou les quelques plus grandes entreprises", "start": 7489.4, "duration": 3.199}, {"text": "enfin voil\u00e0 c'est des des des", "start": 7491.159, "duration": 4.52}, {"text": "entreprises qui qui dont la solidit\u00e9 la", "start": 7492.599, "duration": 5.08}, {"text": "solidit\u00e9 n'est pas toujours n'est pas", "start": 7495.679, "duration": 3.681}, {"text": "toujours au rendez-vous et un cas tr\u00e8s", "start": 7497.679, "duration": 3.161}, {"text": "concret de disparition de savoir-faire", "start": 7499.36, "duration": 2.92}, {"text": "en France et sans doute pas qu'en France", "start": 7500.84, "duration": 4.12}, {"text": "c'est la facture de piano au 19e si\u00e8cle", "start": 7502.28, "duration": 4.279}, {"text": "la facture de piano \u00e9tait florissante en", "start": 7504.96, "duration": 3.88}, {"text": "France on avait des facteurs comme gavo", "start": 7506.559, "duration": 4.08}, {"text": "et rare playel qui ont fait \u00e9voluer le", "start": 7508.84, "duration": 3.08}, {"text": "piano enfin quelque chose d'absolument", "start": 7510.639, "duration": 4.841}, {"text": "fabuleux et euh fin fin 20e si\u00e8cle entre", "start": 7511.92, "duration": 7.08}, {"text": "1970 80 il y a eu bah ces pianol \u00e9tait", "start": 7515.48, "duration": 5.44}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 plus plus tr\u00e8s \u00e0 la mode et puis la", "start": 7519.0, "duration": 5.079}, {"text": "la concurrence asiatique a fait que les", "start": 7520.92, "duration": 5.08}, {"text": "maisons ont ferm\u00e9 les unes les unes", "start": 7524.079, "duration": 3.281}, {"text": "apr\u00e8s les autres et aujourd'hui en", "start": 7526.0, "duration": 3.079}, {"text": "France on a des r\u00e9parateurs de piano on", "start": 7527.36, "duration": 3.199}, {"text": "a des restaurateurs de piano dans des", "start": 7529.079, "duration": 3.681}, {"text": "restauratrices fantastiques qui qui", "start": 7530.559, "duration": 3.801}, {"text": "perp\u00e9tuent comme elle peut sur leurs", "start": 7532.76, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9paules ce et qui pr\u00e9serve ce patrimoine", "start": 7534.36, "duration": 4.16}, {"text": "mais alors maintenant aujourd'hui en", "start": 7537.04, "duration": 3.32}, {"text": "France il n'y a plus le le savoir-faire", "start": 7538.52, "duration": 3.36}, {"text": "de la fabrication des pianos a tout \u00e0", "start": 7540.36, "duration": 3.48}, {"text": "fait disparu donc voil\u00e0 l\u00e0 en", "start": 7541.88, "duration": 3.12}, {"text": "l'occurrence on n'est pas li\u00e9 au", "start": 7543.84, "duration": 2.56}, {"text": "mat\u00e9riaux mais c'est li\u00e9 aussi voil\u00e0 au", "start": 7545.0, "duration": 4.599}, {"text": "au \u00e0 cette \u00e0 cette ce ce b\u00eate si je puis", "start": 7546.4, "duration": 4.36}, {"text": "dire aspect financier mais cette", "start": 7549.599, "duration": 3.201}, {"text": "question de voil\u00e0 de de solidit\u00e9 qui", "start": 7550.76, "duration": 4.359}, {"text": "peut mettre \u00e0 rue d'\u00e9preuve les les les", "start": 7552.8, "duration": 4.759}, {"text": "entreprises de la facture instrumentale", "start": 7555.119, "duration": 5.44}, {"text": "voil\u00e0", "start": 7557.559, "duration": 3.0}, {"text": "merci merci infiniment et et enfin je je", "start": 7565.599, "duration": 5.201}, {"text": "me tourne vers", "start": 7569.719, "duration": 3.84}, {"text": "vous Thomas fontaine on vient d'\u00e9voquer", "start": 7570.8, "duration": 4.799}, {"text": "la question de la transmission de ce de", "start": 7573.559, "duration": 5.441}, {"text": "ce patrimoine sonore vous euh vous avez", "start": 7575.599, "duration": 6.04}, {"text": "la la t\u00e2che de de transmettre un autre", "start": 7579.0, "duration": 5.239}, {"text": "patrimoine le patrimoine des parfums", "start": 7581.639, "duration": 4.92}, {"text": "vous avez cr\u00e9\u00e9 votre soci\u00e9t\u00e9 Palida de", "start": 7584.239, "duration": 4.241}, {"text": "de d'\u00e9tudes et de conseils en parfumerie", "start": 7586.559, "duration": 4.0}, {"text": "depuis 2020 vous pr\u00e9sidez l'Osmoth\u00e8que", "start": 7588.48, "duration": 4.52}, {"text": "l'Osmoth\u00e8que qui se situe \u00e0 \u00e0 Versailles", "start": 7590.559, "duration": 5.321}, {"text": "dans dans une ville qui nous est cher et", "start": 7593.0, "duration": 3.679}, {"text": "et", "start": 7595.88, "duration": 4.759}, {"text": "qui conserve et transmet plus de 5000", "start": 7596.679, "duration": 7.081}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rences de de parfum comme un un un", "start": 7600.639, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment de de patrimoine bien s\u00fbr tout", "start": 7603.76, "duration": 4.879}, {"text": "cela vous rend aussi tr\u00e8s sensible au", "start": 7606.559, "duration": 3.64}, {"text": "question europ\u00e9enne et je je vous laisse", "start": 7608.639, "duration": 2.401}, {"text": "la", "start": 7610.199, "duration": 3.92}, {"text": "parole alors merci alors j'ai un s\u00e9rie", "start": 7611.04, "duration": 5.159}, {"text": "de diapo mais on va comme j'ai pas de", "start": 7614.119, "duration": 3.6}, {"text": "texte \u00e9crit je vais essayer de faire", "start": 7616.199, "duration": 5.081}, {"text": "cours ou pas peut-\u00eatre euh vous pouvez", "start": 7617.719, "duration": 5.201}, {"text": "passer au fur \u00e0 mesure les diapos parce", "start": 7621.28, "duration": 3.68}, {"text": "que \u00e7a va \u00eatre assez cour je vous", "start": 7622.92, "duration": 3.679}, {"text": "expliquer ce que est l'osmotec d'abord", "start": 7624.96, "duration": 3.04}, {"text": "je suis parfumeur je suis parfumeur", "start": 7626.599, "duration": 3.04}, {"text": "cr\u00e9ateur c'est mon m\u00e9tier et c'est ma", "start": 7628.0, "duration": 5.199}, {"text": "passion et il se trouve que il y a 35", "start": 7629.639, "duration": 7.04}, {"text": "ans il y a eu un groupe de parfumeurs", "start": 7633.199, "duration": 5.641}, {"text": "qui a une id\u00e9e un petit peu saugrenue", "start": 7636.679, "duration": 4.641}, {"text": "devrais-je dire de cr\u00e9er un un", "start": 7638.84, "duration": 5.0}, {"text": "conservatoire des parfums \u00e0 \u00e0 Versailles", "start": 7641.32, "duration": 4.12}, {"text": "donc ce conservatoire des parfums est", "start": 7643.84, "duration": 3.359}, {"text": "unique au monde c'est une association de", "start": 7645.44, "duration": 4.159}, {"text": "l' 1901 donc un but non lucratif j'en", "start": 7647.199, "duration": 6.161}, {"text": "suis moi-m\u00eame b\u00e9n\u00e9vole et euh l'id\u00e9e", "start": 7649.599, "duration": 5.681}, {"text": "\u00e9tait de parler on parle beaucoup nous", "start": 7653.36, "duration": 3.279}, {"text": "au sein de la profession d'un certain", "start": 7655.28, "duration": 3.839}, {"text": "nombre de parfums anciens de parfums", "start": 7656.639, "duration": 4.801}, {"text": "euh des grands accords majeurs que nous", "start": 7659.119, "duration": 4.08}, {"text": "utilisons et que nous r\u00e9interpr\u00e9tant et", "start": 7661.44, "duration": 4.0}, {"text": "ces grands accords majeurs et bien comme", "start": 7663.199, "duration": 5.4}, {"text": "un parfum et et vananaisant par essence", "start": 7665.44, "duration": 5.08}, {"text": "ils disparaissent souvent par pour des", "start": 7668.599, "duration": 3.721}, {"text": "raisons commerciales et on ne peut plus", "start": 7670.52, "duration": 4.32}, {"text": "les sentir l'id\u00e9e \u00e9tait de repeser ces", "start": 7672.32, "duration": 5.2}, {"text": "parfums oui si vous pouviez passer les", "start": 7674.84, "duration": 5.44}, {"text": "voil\u00e0 euh reposer ses parfums pour", "start": 7677.52, "duration": 4.4}, {"text": "pouvoir donner la possibilit\u00e9 aux gens", "start": 7680.28, "duration": 4.52}, {"text": "de les sentir et de les euh les", "start": 7681.92, "duration": 5.44}, {"text": "appr\u00e9cier malgr\u00e9 les vicissitudes du", "start": 7684.8, "duration": 4.919}, {"text": "temps et euh des r\u00e9glementations", "start": 7687.36, "duration": 5.239}, {"text": "diverses et vari\u00e9es cette collection a", "start": 7689.719, "duration": 6.88}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 au fur \u00e0 mesure et euh on a", "start": 7692.599, "duration": 6.281}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 repeser des parfums comme ils", "start": 7696.599, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e9taient \u00e0 l'origine donc sur la base des", "start": 7698.88, "duration": 4.44}, {"text": "formules qui nous \u00e9taient confi\u00e9es avec", "start": 7701.4, "duration": 3.52}, {"text": "les mati\u00e8res premi\u00e8res qui nous \u00e9taient", "start": 7703.32, "duration": 4.359}, {"text": "confi\u00e9es euh donc euh nous avons", "start": 7704.92, "duration": 5.679}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 reposer en interne un certain", "start": 7707.679, "duration": 4.321}, {"text": "nombre de parfums demander aux maisons", "start": 7710.599, "duration": 3.841}, {"text": "de composition \u00e0 reposer aussi ces vieux", "start": 7712.0, "duration": 4.92}, {"text": "parfum mais avec la", "start": 7714.44, "duration": 6.6}, {"text": "la l'exigence l'exigence pardon euh et", "start": 7716.92, "duration": 6.239}, {"text": "la la rigueur scientifique de les", "start": 7721.04, "duration": 4.559}, {"text": "repeser comme s'ils \u00e9taient pes\u00e9s euh au", "start": 7723.159, "duration": 4.721}, {"text": "moment du lancement ces parfums nous en", "start": 7725.599, "duration": 4.681}, {"text": "avons euh \u00e0 peu pr\u00e8s 1000 qui sont des", "start": 7727.88, "duration": 4.4}, {"text": "parfums anciens disparus et puis bien", "start": 7730.28, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9videmment nous collectons les parfums", "start": 7732.28, "duration": 3.0}, {"text": "qui sont lanc\u00e9s au fur \u00e0 mesure parce", "start": 7734.0, "duration": 3.52}, {"text": "qu'un parfum d'aujourd'hui est un parfum", "start": 7735.28, "duration": 4.6}, {"text": "disparu de demain donc fort de cette", "start": 7737.52, "duration": 3.719}, {"text": "collection qu'est-ce qu'on en fait \u00e7a", "start": 7739.88, "duration": 3.48}, {"text": "c'\u00e9tait vraiment la la premi\u00e8re activit\u00e9", "start": 7741.239, "duration": 3.601}, {"text": "et la premi\u00e8re mission de notre", "start": 7743.36, "duration": 3.279}, {"text": "institution qu'est-ce qu'on en fait", "start": 7744.84, "duration": 3.68}, {"text": "deuxi\u00e8me mission alors si vous pouvez", "start": 7746.639, "duration": 4.48}, {"text": "passer allez-y hein parce que", "start": 7748.52, "duration": 5.28}, {"text": "voil\u00e0 allez-y continuer parce que on va", "start": 7751.119, "duration": 4.801}, {"text": "arriver voil\u00e0 les missions la premi\u00e8re", "start": 7753.8, "duration": 5.04}, {"text": "mission continuer euh pr\u00e8 r\u00e9ser donc", "start": 7755.92, "duration": 4.719}, {"text": "c'est la collection allez-y vous pouvez", "start": 7758.84, "duration": 4.92}, {"text": "continuer je vous dira stop voil\u00e0", "start": 7760.639, "duration": 6.121}, {"text": "eu cette collection donc elle est bas\u00e9", "start": 7763.76, "duration": 5.08}, {"text": "sur des mati\u00e8res premi\u00e8res des parfums", "start": 7766.76, "duration": 3.64}, {"text": "et puis bien \u00e9videmment des formules que", "start": 7768.84, "duration": 3.239}, {"text": "nous gardons coffre nous avons un peu", "start": 7770.4, "duration": 3.239}, {"text": "plusieurs milliers de de formules", "start": 7772.079, "duration": 3.361}, {"text": "anciennes qui sont conserv\u00e9s au coffre", "start": 7773.639, "duration": 3.721}, {"text": "et qui sont repos\u00e9s d\u00e8s qu'on nous en", "start": 7775.44, "duration": 3.84}, {"text": "avons la possibilit\u00e9 donc d\u00e8s que nous", "start": 7777.36, "duration": 4.359}, {"text": "en avons la connaissance deux\u00e8me mission", "start": 7779.28, "duration": 6.0}, {"text": "et allez-y continuer euh c'est qu'est-ce", "start": 7781.719, "duration": 4.561}, {"text": "qu'on en fait et bien c'est la", "start": 7785.28, "duration": 3.2}, {"text": "transmission la transmission nous nous", "start": 7786.28, "duration": 4.0}, {"text": "organisons \u00e0 peu pr\u00e8s une centaine", "start": 7788.48, "duration": 5.32}, {"text": "d'\u00e9v\u00e9nements par an euh o\u00f9 qui s'adresse", "start": 7790.28, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e0 la fois au grand public mais aussi au", "start": 7793.8, "duration": 3.72}, {"text": "professionnels arr\u00eatez-vous juste l\u00e0", "start": 7795.8, "duration": 3.68}, {"text": "voil\u00e0 c'est parfait aussi aux", "start": 7797.52, "duration": 5.44}, {"text": "professionnels euh pour justement", "start": 7799.48, "duration": 5.04}, {"text": "participer \u00e0 l'\u00e9ducation des jeunes", "start": 7802.96, "duration": 3.679}, {"text": "parfumeurs alors grand public ce sont", "start": 7804.52, "duration": 4.0}, {"text": "des afficinados du parfum mais \u00e7a peut", "start": 7806.639, "duration": 3.361}, {"text": "\u00eatre aussi des \u00e9pades \u00e7a peut \u00eatre aussi", "start": 7808.52, "duration": 4.039}, {"text": "des prisons \u00e7a peut \u00eatre un public tr\u00e8s", "start": 7810.0, "duration": 5.079}, {"text": "vari\u00e9 et les professionnels sont les", "start": 7812.559, "duration": 4.761}, {"text": "gens qui viennent se se pencher sur un", "start": 7815.079, "duration": 4.801}, {"text": "domaine sp\u00e9cifique ce soit un accord sur", "start": 7817.32, "duration": 4.68}, {"text": "une mati\u00e8re premi\u00e8re et cetera et nous", "start": 7819.88, "duration": 4.679}, {"text": "faisons une une fois par mois en centre", "start": 7822.0, "duration": 5.119}, {"text": "de Paris des conf\u00e9rences ouverte \u00e0 tout", "start": 7824.559, "duration": 5.6}, {"text": "le monde la derni\u00e8re c'est la la la", "start": 7827.119, "duration": 4.641}, {"text": "parfumerie survenise que nous avons", "start": 7830.159, "duration": 4.44}, {"text": "faite hier la parfumerie de au moment de", "start": 7831.76, "duration": 6.839}, {"text": "la Renaissance \u00e0 Venise C collec cette", "start": 7834.599, "duration": 5.64}, {"text": "transmission est vraiment pour marquer", "start": 7838.599, "duration": 3.761}, {"text": "un pas entre une passerelle devrais-je", "start": 7840.239, "duration": 3.761}, {"text": "dire entre deux mondes le monde", "start": 7842.36, "duration": 3.12}, {"text": "professionnel et le", "start": 7844.0, "duration": 4.239}, {"text": "monde de culturel ce qui nous rassemble", "start": 7845.48, "duration": 5.079}, {"text": "aujourd'hui le monde culturel qui est le", "start": 7848.239, "duration": 4.601}, {"text": "grand public donc pouvoir avoir un acc\u00e8s", "start": 7850.559, "duration": 5.241}, {"text": "sur ces deux euh mondes maintenant euh", "start": 7852.84, "duration": 5.2}, {"text": "il faut aussi faire vivre euh alors vous", "start": 7855.8, "duration": 4.08}, {"text": "voyez quelques exemples aussi de nos", "start": 7858.04, "duration": 4.519}, {"text": "activit\u00e9s euh \u00e0 travers des pr\u00eats", "start": 7859.88, "duration": 5.359}, {"text": "allez-y continuez euh \u00e0 travers des", "start": 7862.559, "duration": 4.401}, {"text": "organisations dans des quartiers", "start": 7865.239, "duration": 4.801}, {"text": "difficiles et euh qu'est-ce que il faut", "start": 7866.96, "duration": 5.32}, {"text": "la faire VI il faut la nourrir et euh le", "start": 7870.04, "duration": 4.079}, {"text": "dernier axe euh s'il vous pla\u00eet", "start": 7872.28, "duration": 4.839}, {"text": "continuez le dernier axe euh de notre", "start": 7874.119, "duration": 5.241}, {"text": "activit\u00e9 et la recherche la recherche \u00e7a", "start": 7877.119, "duration": 3.56}, {"text": "va \u00eatre bien \u00e9videmment faire de la", "start": 7879.36, "duration": 2.64}, {"text": "recherche sur les", "start": 7880.679, "duration": 3.96}, {"text": "formules mais aussi la recherche je", "start": 7882.0, "duration": 3.48}, {"text": "dirais", "start": 7884.639, "duration": 3.6}, {"text": "pluridisciplinaire parce que il suffit", "start": 7885.48, "duration": 4.48}, {"text": "pas de chercher des formules chercher", "start": 7888.239, "duration": 3.041}, {"text": "des anciennes mati\u00e8res premi\u00e8res savoir", "start": 7889.96, "duration": 3.88}, {"text": "comment les on les les extrayer comment", "start": 7891.28, "duration": 5.0}, {"text": "on les traitait et c'est pour cela qu'on", "start": 7893.84, "duration": 5.359}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 il y a 3 ans un comit\u00e9", "start": 7896.28, "duration": 4.879}, {"text": "scientifique sous l'\u00e9git d'Alain Corbin", "start": 7899.199, "duration": 4.241}, {"text": "bien connu historien bien connu auteur", "start": 7901.159, "duration": 3.56}, {"text": "entre autres du miasme et de la", "start": 7903.44, "duration": 3.6}, {"text": "janquille et puis de Jean-Claude Elena", "start": 7904.719, "duration": 4.48}, {"text": "l'ancien parfumeur de la maison Herm\u00e8s", "start": 7907.04, "duration": 3.519}, {"text": "nous avons cr\u00e9\u00e9 un un comit\u00e9", "start": 7909.199, "duration": 3.801}, {"text": "scientifique qui va r\u00e9unir de des", "start": 7910.559, "duration": 4.64}, {"text": "personnes de comp\u00e9tences tr\u00e8s diverses", "start": 7913.0, "duration": 4.239}, {"text": "et vari\u00e9es nous avons des chimistes des", "start": 7915.199, "duration": 4.281}, {"text": "personnes sp\u00e9cialis\u00e9es en litt\u00e9rature", "start": 7917.239, "duration": 5.44}, {"text": "des philosophes des historiens des", "start": 7919.48, "duration": 5.4}, {"text": "sociologues des anthropologues et le but", "start": 7922.679, "duration": 5.121}, {"text": "est de de r\u00e9fl\u00e9chir de rechercher", "start": 7924.88, "duration": 8.279}, {"text": "euh d'une fa\u00e7on diverse sur le parfum et", "start": 7927.8, "duration": 6.839}, {"text": "quand je dis le parfum c'est pas la", "start": 7933.159, "duration": 2.801}, {"text": "parfumerie c'est vraiment ce qu'il y a", "start": 7934.639, "duration": 5.201}, {"text": "le dans le le flacon et l'olfaction", "start": 7935.96, "duration": 6.279}, {"text": "d'une fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale donc c'est nous", "start": 7939.84, "duration": 4.319}, {"text": "organisons un collocque tous les ans et", "start": 7942.239, "duration": 6.521}, {"text": "le dernier \u00e9tait au mus\u00e9e du K de", "start": 7944.159, "duration": 8.4}, {"text": "Branly \u00e0 Paris sur le th\u00e8me le parfum et", "start": 7948.76, "duration": 7.12}, {"text": "la le le propre dans le le parfum donc", "start": 7952.559, "duration": 5.201}, {"text": "vous allez voir", "start": 7955.88, "duration": 4.04}, {"text": "allez-yuez quelques tr\u00e9sors de notre", "start": 7957.76, "duration": 4.479}, {"text": "collection pass\u00e9 voil\u00e0 nous comme nous", "start": 7959.92, "duration": 4.159}, {"text": "avons une collection qui commence du 1er", "start": 7962.239, "duration": 3.521}, {"text": "si\u00e8cle apr\u00e8s J\u00e9sus-Christ avec le le", "start": 7964.079, "duration": 5.681}, {"text": "parfum royal du des carte qui a \u00e9t\u00e9", "start": 7965.76, "duration": 6.879}, {"text": "reconstitu\u00e9 \u00e0 partir des \u00e9crits de plin", "start": 7969.76, "duration": 5.0}, {"text": "l'ancien l'histoire naturelle alors l\u00e0", "start": 7972.639, "duration": 5.56}, {"text": "ce serait le seul qui fait exception \u00e0", "start": 7974.76, "duration": 5.16}, {"text": "notre rigueur c'est-\u00e0-dire que c'est une", "start": 7978.199, "duration": 4.281}, {"text": "reconstitution donc il y a un une partie", "start": 7979.92, "duration": 4.88}, {"text": "d'interpr\u00e9tation sur le ce les", "start": 7982.48, "duration": 3.719}, {"text": "informations qui nous ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9es", "start": 7984.8, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e9tant donn\u00e9 que l\u00e0 on n'est pas dans une", "start": 7986.199, "duration": 5.161}, {"text": "recette du parfum de une formule de", "start": 7988.559, "duration": 5.361}, {"text": "parfum on est plus dans une recette le", "start": 7991.36, "duration": 5.199}, {"text": "gros de notre collection allez-y", "start": 7993.92, "duration": 4.88}, {"text": "continuer euh c'est la parfumerie", "start": 7996.559, "duration": 4.68}, {"text": "moderne qui va commencer surtout au 19e", "start": 7998.8, "duration": 5.879}, {"text": "et 20e donc l'eau de Lubin 1798 la", "start": 8001.239, "duration": 5.081}, {"text": "fougi\u00e8re Royale qui est vraiment l'un", "start": 8004.679, "duration": 3.681}, {"text": "des grands accords et le la premi\u00e8re", "start": 8006.32, "duration": 4.399}, {"text": "utilisation de mol\u00e9cules de synth\u00e8se en", "start": 8008.36, "duration": 5.08}, {"text": "parfumerie au 19e si\u00e8cle et qui donnera", "start": 8010.719, "duration": 4.641}, {"text": "lieu entre autre \u00e0 une famille qui est", "start": 8013.44, "duration": 3.719}, {"text": "la famille des foug\u00e8res l'ambre antique", "start": 8015.36, "duration": 4.04}, {"text": "de Coti vous", "start": 8017.159, "duration": 4.361}, {"text": "verrez", "start": 8019.4, "duration": 7.279}, {"text": "la diapo suivante qui est le le le fruit", "start": 8021.52, "duration": 7.24}, {"text": "d\u00e9fendu qui est un des parfums fin de", "start": 8026.679, "duration": 4.641}, {"text": "Paul Poir\u00e9 donc le premier couturier \u00e0", "start": 8028.76, "duration": 5.439}, {"text": "faire de la du parfum donc avant c'\u00e9tait", "start": 8031.32, "duration": 5.96}, {"text": "queun affaire de parfumeur et \u00e7a sera", "start": 8034.199, "duration": 4.761}, {"text": "donnera une inspiration \u00e0 une autre", "start": 8037.28, "duration": 3.6}, {"text": "couturieux bien connu qui est Coco", "start": 8038.96, "duration": 2.8}, {"text": "Chanel", "start": 8040.88, "duration": 3.64}, {"text": "quiura la bonne id\u00e9e de donner son nom", "start": 8041.76, "duration": 5.68}, {"text": "au parfum et non il donnait le nom de sa", "start": 8044.52, "duration": 7.44}, {"text": "fille et qui sortira en 1921 le Chanel 5", "start": 8047.44, "duration": 7.239}, {"text": "euh si on peut continuer voil\u00e0 quelques", "start": 8051.96, "duration": 6.279}, {"text": "autres le Joy de Patou le vrai de 30", "start": 8054.679, "duration": 6.0}, {"text": "1935 ainsi de suite vous avez un certain", "start": 8058.239, "duration": 4.48}, {"text": "nombre de de de", "start": 8060.679, "duration": 5.56}, {"text": "grands de notre histoire du parfum et", "start": 8062.719, "duration": 4.92}, {"text": "aussi nous avons ouvert la collection", "start": 8066.239, "duration": 4.92}, {"text": "Pino syvestr\u00e9 une ic\u00f4ne de du de la", "start": 8067.639, "duration": 6.401}, {"text": "parfumerie italienne nous avons d\u00e9cid\u00e9", "start": 8071.159, "duration": 4.681}, {"text": "d'ouvrir aussi \u00e0 une autre parfumerie", "start": 8074.04, "duration": 3.72}, {"text": "qui est la parfumerie fonctionnelle qui", "start": 8075.84, "duration": 2.64}, {"text": "est", "start": 8077.76, "duration": 4.2}, {"text": "euh comme les le Monsieur Propre le", "start": 8078.48, "duration": 5.28}, {"text": "montsavant et cetera et cetera demain", "start": 8081.96, "duration": 3.599}, {"text": "nous avons comme projet de d\u00e9m\u00e9nager", "start": 8083.76, "duration": 3.479}, {"text": "parce que nous sommes la collection", "start": 8085.559, "duration": 3.56}, {"text": "devient tellement grande que nous sommes", "start": 8087.239, "duration": 3.32}, {"text": "oblig\u00e9s de pousser les murs et de", "start": 8089.119, "duration": 3.241}, {"text": "trouver un nouveau lieu un nouvel \u00e9crin", "start": 8090.559, "duration": 3.56}, {"text": "la visie", "start": 8092.36, "duration": 4.199}, {"text": "continuer dans un autre lieu pour", "start": 8094.119, "duration": 4.761}, {"text": "pouvoir accueillir plus de monde et", "start": 8096.559, "duration": 4.921}, {"text": "d\u00e9velopper notre activit\u00e9 et j'en viens", "start": 8098.88, "duration": 4.759}, {"text": "surtout \u00e0 ce qui nous rassemble autour", "start": 8101.48, "duration": 5.159}, {"text": "nous les enjeux du autour du parfum et", "start": 8103.639, "duration": 5.121}, {"text": "je vais plut\u00f4t que de vous donner une", "start": 8106.639, "duration": 5.281}, {"text": "liste assez laborieuse et ennuyeuse je", "start": 8108.76, "duration": 4.52}, {"text": "vais vous prendre un cas d'\u00e9cole le", "start": 8111.92, "duration": 6.159}, {"text": "m\u00e9thyl chicol c'est un produit que j'", "start": 8113.28, "duration": 7.68}, {"text": "que personne conna\u00eet ici mais euh qui a", "start": 8118.079, "duration": 4.52}, {"text": "un autre nom qui s'appelle l'estragol", "start": 8120.96, "duration": 4.92}, {"text": "c'est assez r\u00e9cent euh nous sommes sur", "start": 8122.599, "duration": 5.281}, {"text": "dans la parfumerie nous", "start": 8125.88, "duration": 4.08}, {"text": "sommes oblig\u00e9s de suivre des", "start": 8127.88, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9glementations qui sont une", "start": 8129.96, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9glementation qui a \u00e9t\u00e9 faite par la", "start": 8132.32, "duration": 4.16}, {"text": "profession qui s'appelle l'ra et puis la", "start": 8134.32, "duration": 4.919}, {"text": "directive cosm\u00e9tique europ\u00e9enne qui nous", "start": 8136.48, "duration": 4.199}, {"text": "impose un certain nombre de choses le", "start": 8139.239, "duration": 3.121}, {"text": "m\u00e9tier chavicole est un produit qui", "start": 8140.679, "duration": 3.721}, {"text": "s'appelle l'estragol pass c'est et on le", "start": 8142.36, "duration": 4.0}, {"text": "retrouve dans ces deux produits le", "start": 8144.4, "duration": 5.04}, {"text": "basilic et l'extragant alors vous me", "start": 8146.36, "duration": 5.279}, {"text": "direz rien d'anormal jusque l\u00e0 sauf que", "start": 8149.44, "duration": 5.159}, {"text": "nous avons l'estragol du fait que il", "start": 8151.639, "duration": 4.44}, {"text": "ressemble un peu \u00e0 une autre mol\u00e9cule", "start": 8154.599, "duration": 4.08}, {"text": "qui s'appelle le m\u00e9thyl g\u00e9nol est", "start": 8156.079, "duration": 6.681}, {"text": "suspect\u00e9 d'\u00eatre un CMR donc un produit", "start": 8158.679, "duration": 6.321}, {"text": "canc\u00e9rig\u00e8ne myutag\u00e8ne", "start": 8162.76, "duration": 7.24}, {"text": "reprotoxique et de ce fait-l de du sur", "start": 8165.0, "duration": 7.48}, {"text": "la base de cette suspici nous ne pouvons", "start": 8170.0, "duration": 4.599}, {"text": "plus utiliser l'estragol ou dans des", "start": 8172.48, "duration": 5.28}, {"text": "quantit\u00e9s tellement infimes que nous ne", "start": 8174.599, "duration": 4.281}, {"text": "nous sommes oblig\u00e9s de bouger les", "start": 8177.76, "duration": 5.64}, {"text": "formules et passer la autant nous avons", "start": 8178.88, "duration": 6.88}, {"text": "toujours bien \u00e9videmment le droit de de", "start": 8183.4, "duration": 4.799}, {"text": "mettre de l'estragon dans nos poulets ou", "start": 8185.76, "duration": 5.08}, {"text": "de parsemer nos tomates mozzarell avec", "start": 8188.199, "duration": 3.921}, {"text": "des feuilles de basilic donc d'en", "start": 8190.84, "duration": 3.08}, {"text": "ing\u00e9rer en \u00e9norme quantit\u00e9 tout ces", "start": 8192.12, "duration": 3.92}, {"text": "parfums que vous voyez et puis la liste", "start": 8193.92, "duration": 5.84}, {"text": "n'est pas exhaustive sont contiennent de", "start": 8196.04, "duration": 6.0}, {"text": "du basilic ou de l'estragon et en", "start": 8199.76, "duration": 3.759}, {"text": "l'occurrence un des plus connus bien", "start": 8202.04, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9videmment c'est l'eau sauvage qui en", "start": 8203.519, "duration": 6.641}, {"text": "contient 7 %. et bien 7 % de de basilque", "start": 8204.96, "duration": 7.519}, {"text": "le remplacer le le c'est-\u00e0-dire qu'on va", "start": 8210.16, "duration": 4.08}, {"text": "\u00eatre plus ou moins \u00e0 long terme de", "start": 8212.479, "duration": 3.561}, {"text": "changer bien \u00e9videmment le parfum mais", "start": 8214.24, "duration": 3.159}, {"text": "voir m\u00eame le tuer parce qu'il n'aura", "start": 8216.04, "duration": 4.319}, {"text": "plus du tout la m\u00eame la m\u00eame parfum le", "start": 8217.399, "duration": 6.361}, {"text": "m\u00eame odeur ce sont des parfums qui sont", "start": 8220.359, "duration": 6.481}, {"text": "pour certains alors l'Eau Sauvage", "start": 8223.76, "duration": 5.959}, {"text": "1966 chose assez anodine il est en nous", "start": 8226.84, "duration": 5.799}, {"text": "sommes de la m\u00eame ann\u00e9e donc il a 57 ans", "start": 8229.719, "duration": 6.64}, {"text": "57 ans qu'il est utilis\u00e9 sur des pot de", "start": 8232.639, "duration": 6.84}, {"text": "milliers de consommateurs sans engendrer", "start": 8236.359, "duration": 5.921}, {"text": "la moindre irritation le moindre", "start": 8239.479, "duration": 5.281}, {"text": "probl\u00e8me marchons-nous vraiment sur la", "start": 8242.28, "duration": 5.48}, {"text": "t\u00eate \u00e0 c\u00f4t\u00e9 il est bien \u00e9vident", "start": 8244.76, "duration": 5.879}, {"text": "que la nicotine les goudrons contenus", "start": 8247.76, "duration": 4.679}, {"text": "dans la cigarette qui tue 70000", "start": 8250.639, "duration": 3.76}, {"text": "personnes par an sont toujours en", "start": 8252.439, "duration": 4.361}, {"text": "venteelvre marchons-nous vraiment sur la", "start": 8254.399, "duration": 4.721}, {"text": "t\u00eate allons-nous nous d\u00e9barrasser de", "start": 8256.8, "duration": 4.32}, {"text": "tout ce patrimoine qui a fait l'histoire", "start": 8259.12, "duration": 4.8}, {"text": "de de la parfumerie fran\u00e7aise et c'est", "start": 8261.12, "duration": 4.84}, {"text": "l\u00e0-dessus que je vais conclure parce que", "start": 8263.92, "duration": 5.96}, {"text": "le parfum n'est pas euh qu'une histoire", "start": 8265.96, "duration": 6.96}, {"text": "propre \u00e0 un savoir-faire c'est tout", "start": 8269.88, "duration": 5.839}, {"text": "simplement l'histoire de l'humanit\u00e9 et", "start": 8272.92, "duration": 5.399}, {"text": "je je voudrais d\u00e9border sur", "start": 8275.719, "duration": 6.121}, {"text": "cette pardon cette exception culturelle", "start": 8278.319, "duration": 6.601}, {"text": "et dire et si Monalisa contenait du plan", "start": 8281.84, "duration": 6.12}, {"text": "alors on rejoin je rejoins mes petits", "start": 8284.92, "duration": 5.559}, {"text": "camarades de tout \u00e0 l'heure \u00e0 la fois", "start": 8287.96, "duration": 4.519}, {"text": "dans le cristal ou dans le dans les", "start": 8290.479, "duration": 4.401}, {"text": "vitrailles dans les vitreux pardon si", "start": 8292.479, "duration": 4.321}, {"text": "monaalisa contenait du plomb est-ce", "start": 8294.88, "duration": 3.519}, {"text": "qu'on allait la d\u00e9ire et bien l\u00e0 c'est", "start": 8296.8, "duration": 2.919}, {"text": "le m\u00eame probl\u00e8me est-ce qu'on va \u00eatre", "start": 8298.399, "duration": 3.841}, {"text": "oblig\u00e9 de d\u00e9truire le Chanel", "start": 8299.719, "duration": 5.361}, {"text": "5 l'Eau Sauvage parce que tout", "start": 8302.24, "duration": 6.04}, {"text": "simplement ils ont un produit qui est", "start": 8305.08, "duration": 6.08}, {"text": "suspect\u00e9 de de d'avoir un certain nombre", "start": 8308.28, "duration": 6.96}, {"text": "d'effets et pourtant et la base de je", "start": 8311.16, "duration": 6.84}, {"text": "dirais de la la s\u00e9curit\u00e9 sanitaire et", "start": 8315.24, "duration": 5.279}, {"text": "sur une base statistique ils ont \u00e9t\u00e9", "start": 8318.0, "duration": 4.84}, {"text": "test\u00e9s sur des millions et des millions", "start": 8320.519, "duration": 4.281}, {"text": "de consommateurs sans avoir cr\u00e9\u00e9 le", "start": 8322.84, "duration": 5.89}, {"text": "moindre probl\u00e8me je vous remercie", "start": 8324.8, "duration": 4.23}, {"text": "[Musique]", "start": 8328.73, "duration": 3.23}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 8329.03, "duration": 5.609}, {"text": "j'\u00e9tais dans le temps merci infiniment", "start": 8331.96, "duration": 4.519}, {"text": "merci beaucoup pour pour ces ces", "start": 8334.639, "duration": 3.441}, {"text": "explications qui qui montrent clairement", "start": 8336.479, "duration": 3.521}, {"text": "les les difficult\u00e9s auxquelles nous", "start": 8338.08, "duration": 3.399}, {"text": "sommes parfois confront\u00e9s dans le dans", "start": 8340.0, "duration": 4.24}, {"text": "le travail de de r\u00e9gulation prendre en", "start": 8341.479, "duration": 4.641}, {"text": "charge ce ce patrimoine vivant parce", "start": 8344.24, "duration": 3.72}, {"text": "qu'il est vivant ce ce patrimoine c'est", "start": 8346.12, "duration": 4.279}, {"text": "c'est c'est pr\u00e9cis\u00e9ment je crois ce que", "start": 8347.96, "duration": 4.519}, {"text": "nous devons nous nous nous imposer quand", "start": 8350.399, "duration": 4.401}, {"text": "nous commen\u00e7ons une r\u00e9glementation qui", "start": 8352.479, "duration": 3.441}, {"text": "est inspir\u00e9e par les meilleures", "start": 8354.8, "duration": 2.719}, {"text": "intentions du monde peut aboutir parfois", "start": 8355.92, "duration": 3.24}, {"text": "des r\u00e9sultats qui sont extr\u00eamement", "start": 8357.519, "duration": 3.401}, {"text": "probl\u00e9matiques pour l'instant le grand", "start": 8359.16, "duration": 2.96}, {"text": "probl\u00e8me auquel nous sommes confront\u00e9s", "start": 8360.92, "duration": 2.439}, {"text": "c'est que nous avons d\u00e9pass\u00e9 de tr\u00e8s", "start": 8362.12, "duration": 2.199}, {"text": "loin le temps de parole donc", "start": 8363.359, "duration": 2.641}, {"text": "malheureusement nous ne pourrons pas", "start": 8364.319, "duration": 2.801}, {"text": "partager de moment de de", "start": 8366.0, "duration": 3.2}, {"text": "questions-r\u00e9ponsse je vais proposer", "start": 8367.12, "duration": 4.12}, {"text": "directement au au dernier panel de me", "start": 8369.2, "duration": 3.159}, {"text": "rejoindre en remerciant tous nos", "start": 8371.24, "duration": 2.84}, {"text": "intervenants de nous avoir permis de", "start": 8372.359, "duration": 3.441}, {"text": "toucher du doigt j'allais dire leur", "start": 8374.08, "duration": 3.92}, {"text": "passion leur m\u00e9tier le c\u0153ur de leur", "start": 8375.8, "duration": 3.599}, {"text": "activit\u00e9 et en m\u00eame temps les", "start": 8378.0, "duration": 2.719}, {"text": "difficult\u00e9s auxquelles ils sont ils sont", "start": 8379.399, "duration": 5.481}, {"text": "confront\u00e9s merci encore \u00e0 chacun d'entre", "start": 8380.719, "duration": 4.161}, {"text": "eux", "start": 8386.439, "duration": 3.0}, {"text": "et tr\u00e8s heureux d'introduire donc ce", "start": 8432.16, "duration": 6.96}, {"text": "cette cette 3\u00e8me table ronde dont le but", "start": 8435.6, "duration": 5.08}, {"text": "est de r\u00e9fl\u00e9chir aux perspectives vers", "start": 8439.12, "duration": 3.16}, {"text": "lesquelles nous pouvons ouvrir d\u00e9sormais", "start": 8440.68, "duration": 3.52}, {"text": "cette cette r\u00e9flexion et et nous", "start": 8442.28, "duration": 3.52}, {"text": "commen\u00e7ons avec vous monsieur Georg", "start": 8444.2, "duration": 4.48}, {"text": "Hausler vous \u00eates directeur de la de la", "start": 8445.8, "duration": 8.0}, {"text": "cr\u00e9ativit\u00e9 euh et et et en particulier", "start": 8448.68, "duration": 7.28}, {"text": "euh concentr\u00e9 sur les sujets que nous", "start": 8453.8, "duration": 4.519}, {"text": "avons partag\u00e9s ensemble au sein de la de", "start": 8455.96, "duration": 3.76}, {"text": "la direction g\u00e9n\u00e9rale de la culture de", "start": 8458.319, "duration": 3.881}, {"text": "la de la Commission europ\u00e9enne euh nous", "start": 8459.72, "duration": 4.08}, {"text": "avons la grande chance de pouvoir", "start": 8462.2, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9changer ensemble au sein de la", "start": 8463.8, "duration": 4.559}, {"text": "commission culte \u00e0 laquelle j'ai le le", "start": 8466.04, "duration": 3.76}, {"text": "grand honneur d'appartenir et dans", "start": 8468.359, "duration": 3.481}, {"text": "laquelle nous avons l'honneur de vous de", "start": 8469.8, "duration": 4.4}, {"text": "vous recevoir r\u00e9guli\u00e8rement merci", "start": 8471.84, "duration": 3.88}, {"text": "beaucoup de votre pr\u00e9sence et merci de", "start": 8474.2, "duration": 3.52}, {"text": "de votre \u00e9clairage aujourd'hui pour pour", "start": 8475.72, "duration": 4.16}, {"text": "cet", "start": 8477.72, "duration": 2.16}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement", "start": 8486.52, "duration": 3.0}, {"text": "SPE", "start": 8506.24, "duration": 3.0}, {"text": "cult", "start": 8511.6, "duration": 2.48}, {"text": "herit we have been active now I think", "start": 8514.28, "duration": 6.039}, {"text": "more than 20 years in the European", "start": 8518.2, "duration": 5.48}, {"text": "Commission in the European Union and you", "start": 8520.319, "duration": 7.321}, {"text": "Mr B you know much better than I do it", "start": 8523.68, "duration": 6.679}, {"text": "everything we do in culture is a", "start": 8527.64, "duration": 6.6}, {"text": "constant struggle for", "start": 8530.359, "duration": 7.841}, {"text": "competence because Member States and in", "start": 8534.24, "duration": 6.239}, {"text": "many Member States not even memberates", "start": 8538.2, "duration": 5.64}, {"text": "the region inside Member States very", "start": 8540.479, "duration": 7.281}, {"text": "care that European Union is not over", "start": 8543.84, "duration": 6.96}, {"text": "interpreting its competence in this area", "start": 8547.76, "duration": 5.48}, {"text": "which in itself is is a big challenge", "start": 8550.8, "duration": 4.36}, {"text": "and I know that you in in your cult", "start": 8553.24, "duration": 4.4}, {"text": "commtee are confronted with this", "start": 8555.16, "duration": 5.319}, {"text": "challenge on a daily basis but that", "start": 8557.64, "duration": 5.2}, {"text": "doesn't", "start": 8560.479, "duration": 2.361}, {"text": "mean", "start": 8566.16, "duration": 5.68}, {"text": "cultural heritage issues which is going", "start": 8568.439, "duration": 5.761}, {"text": "probably a little bit beyond what it", "start": 8571.84, "duration": 4.72}, {"text": "used to be it used to be our beautiful", "start": 8574.2, "duration": 4.52}, {"text": "buildings and our immerial cultural", "start": 8576.56, "duration": 6.879}, {"text": "heritage and the main focus probably", "start": 8578.72, "duration": 5.56}, {"text": "until", "start": 8583.439, "duration": 4.321}, {"text": "2181 was to preserve it to restore it to", "start": 8584.28, "duration": 7.72}, {"text": "keep it now uh as we have very well been", "start": 8587.76, "duration": 8.44}, {"text": "told today thank you and Grady made this", "start": 8592.0, "duration": 7.08}, {"text": "point so I'm not", "start": 8596.2, "duration": 2.88}, {"text": "imateange is probably arguably the", "start": 8604.16, "duration": 4.4}, {"text": "biggest threat we have at the moment for", "start": 8606.68, "duration": 5.799}, {"text": "our cultural heritage and where we", "start": 8608.56, "duration": 6.44}, {"text": "constantly have to reink the way we are", "start": 8612.479, "duration": 4.761}, {"text": "doing things the report you have", "start": 8615.0, "duration": 4.96}, {"text": "mentioned is indeed I think our basic", "start": 8617.24, "duration": 6.76}, {"text": "ground now where we start to implement", "start": 8619.96, "duration": 6.2}, {"text": "recommendations and to talk toates to", "start": 8624.0, "duration": 5.64}, {"text": "talk to regions talk to all in order to", "start": 8626.16, "duration": 7.08}, {"text": "that we deal with this challeng now that", "start": 8629.64, "duration": 7.56}, {"text": "has l to a number of positive changes as", "start": 8633.24, "duration": 7.039}, {"text": "always crisis does uh there is for the", "start": 8637.2, "duration": 5.32}, {"text": "first time now a very substantial amount", "start": 8640.279, "duration": 5.401}, {"text": "in research money horizon Europe which", "start": 8642.52, "duration": 6.879}, {"text": "is used in order to be looking at this", "start": 8645.68, "duration": 6.4}, {"text": "challenge we in our creative Europe", "start": 8649.399, "duration": 5.521}, {"text": "program have are in the process of", "start": 8652.08, "duration": 6.72}, {"text": "reshaping our program in order to answer", "start": 8654.92, "duration": 6.72}, {"text": "to this challenge and we obviously also", "start": 8658.8, "duration": 5.08}, {"text": "have the structural funds which I", "start": 8661.64, "duration": 3.88}, {"text": "believe and this is probably a challenge", "start": 8663.88, "duration": 4.88}, {"text": "for all of us should be brought more", "start": 8665.52, "duration": 5.759}, {"text": "into the picture using the huge amount", "start": 8668.76, "duration": 4.0}, {"text": "of money which is spend in structural", "start": 8671.279, "duration": 4.561}, {"text": "funds more probably much more than they", "start": 8672.76, "duration": 5.48}, {"text": "do now for cultural heritage and it's", "start": 8675.84, "duration": 6.0}, {"text": "preservation uh and the recovery and", "start": 8678.24, "duration": 6.199}, {"text": "resilience fund the most recent new", "start": 8681.84, "duration": 7.12}, {"text": "instrument which is also", "start": 8684.439, "duration": 4.521}, {"text": "and more cult heritage we have a few", "start": 8692.0, "duration": 6.24}, {"text": "countries where this works very well", "start": 8696.359, "duration": 3.681}, {"text": "they have introduced a number of", "start": 8698.24, "duration": 4.48}, {"text": "programs others where this is not so", "start": 8700.04, "duration": 6.84}, {"text": "much the case", "start": 8702.72, "duration": 4.16}, {"text": "nownes will talk after me but I make the", "start": 8707.04, "duration": 6.8}, {"text": "bridgevly our action in cultural", "start": 8710.84, "duration": 7.0}, {"text": "heritage is interlinked Europa Nostra uh", "start": 8713.84, "duration": 6.76}, {"text": "this is kind of perfect partnership", "start": 8717.84, "duration": 5.96}, {"text": "which works now for many many years and", "start": 8720.6, "duration": 7.2}, {"text": "where we are able really to get all the", "start": 8723.8, "duration": 7.04}, {"text": "important actors around the table and to", "start": 8727.8, "duration": 7.84}, {"text": "be active and work now crisis is all", "start": 8730.84, "duration": 7.36}, {"text": "over the place and crisis has again not", "start": 8735.64, "duration": 5.799}, {"text": "only the climate change particularly hit", "start": 8738.2, "duration": 5.119}, {"text": "cultural heritage it was mentioned by a", "start": 8741.439, "duration": 4.801}, {"text": "number of interventions energy crisis", "start": 8743.319, "duration": 5.721}, {"text": "the crisis RA going to say few words RA", "start": 8746.24, "duration": 7.32}, {"text": "as well but enery cris seems to of suck", "start": 8749.04, "duration": 7.12}, {"text": "most of the resources we have at the", "start": 8753.56, "duration": 4.36}, {"text": "moment particularly when it's about", "start": 8756.16, "duration": 3.8}, {"text": "monuments when it's about buildings and", "start": 8757.92, "duration": 3.28}, {"text": "that is something which is not", "start": 8759.96, "duration": 4.64}, {"text": "sustainable because it's not about only", "start": 8761.2, "duration": 6.52}, {"text": "paying the energy Bill it's about much", "start": 8764.6, "duration": 7.759}, {"text": "more what we need to do now", "start": 8767.72, "duration": 8.08}, {"text": "um an important message which", "start": 8772.359, "duration": 8.08}, {"text": "was brought up by you before is skills", "start": 8775.8, "duration": 7.08}, {"text": "that's also something where cultural", "start": 8780.439, "duration": 5.681}, {"text": "heritage is in desperate need we have", "start": 8782.88, "duration": 5.559}, {"text": "now worked you have presented the", "start": 8786.12, "duration": 6.279}, {"text": "Charter project Erasmus getting other", "start": 8788.439, "duration": 6.96}, {"text": "instruments in order to be able to deal", "start": 8792.399, "duration": 6.321}, {"text": "with this uh with this challenge because", "start": 8795.399, "duration": 5.681}, {"text": "we need skills and we have lost a lot of", "start": 8798.72, "duration": 4.679}, {"text": "skills we need to probably rebuild the", "start": 8801.08, "duration": 4.72}, {"text": "skills and for that we have to use our", "start": 8803.399, "duration": 4.121}, {"text": "relevant", "start": 8805.8, "duration": 4.16}, {"text": "instruments", "start": 8807.52, "duration": 6.48}, {"text": "now my kind of the way I see our work", "start": 8809.96, "duration": 6.04}, {"text": "inside the European", "start": 8814.0, "duration": 5.479}, {"text": "Commission as responsible for culture", "start": 8816.0, "duration": 7.52}, {"text": "creativity is to be the spokesman for", "start": 8819.479, "duration": 8.0}, {"text": "culture in general and for the cultural", "start": 8823.52, "duration": 8.68}, {"text": "heritage in particular so the issues the", "start": 8827.479, "duration": 6.92}, {"text": "ex could listen much more to that what", "start": 8832.2, "duration": 6.52}, {"text": "you have been saying theleues", "start": 8834.399, "duration": 4.321}, {"text": "talk", "start": 8841.56, "duration": 5.759}, {"text": "English whatlish I don't", "start": 8843.16, "duration": 4.159}, {"text": "knowass", "start": 8847.92, "duration": 3.0}, {"text": "glass instruments music", "start": 8851.08, "duration": 5.399}, {"text": "instruments", "start": 8854.52, "duration": 7.16}, {"text": "and what was the example the", "start": 8856.479, "duration": 8.201}, {"text": "perfumes", "start": 8861.68, "duration": 3.0}, {"text": "Europe commission see our role as well", "start": 8865.68, "duration": 4.84}, {"text": "as being your spokes person and saying", "start": 8868.6, "duration": 4.799}, {"text": "hey watch out it's maybe very good what", "start": 8870.52, "duration": 4.36}, {"text": "you're doing here but there is one", "start": 8873.399, "duration": 3.801}, {"text": "specific sector which is probably you", "start": 8874.88, "duration": 5.0}, {"text": "know not the main objective of your", "start": 8877.2, "duration": 5.6}, {"text": "action reach is certainly not about the", "start": 8879.88, "duration": 4.8}, {"text": "windows in notre de", "start": 8882.8, "duration": 4.88}, {"text": "Paris it's about something else and and", "start": 8884.68, "duration": 5.639}, {"text": "I think we need to be able more than we", "start": 8887.68, "duration": 5.84}, {"text": "do now but we need to do it we need to", "start": 8890.319, "duration": 5.281}, {"text": "continue to do it to mainstream these", "start": 8893.52, "duration": 4.36}, {"text": "ideas and", "start": 8895.6, "duration": 3.6}, {"text": "those", "start": 8897.88, "duration": 5.76}, {"text": "on do this listen to these", "start": 8899.2, "duration": 6.68}, {"text": "voices comme and you make sure that the", "start": 8903.64, "duration": 5.759}, {"text": "legislation which is put forward this is", "start": 8905.88, "duration": 6.399}, {"text": "and I hope we do it as much as we can", "start": 8909.399, "duration": 7.321}, {"text": "inside the um commission now one word to", "start": 8912.279, "duration": 8.0}, {"text": "ukra I think Ukraine is we do a lot of", "start": 8916.72, "duration": 6.92}, {"text": "different AC and we havevening quite", "start": 8920.279, "duration": 8.321}, {"text": "Ters of cultal herit", "start": 8923.64, "duration": 4.96}, {"text": "ukra where you is actually what", "start": 8928.92, "duration": 5.12}, {"text": "areing it's not some sort of keeping", "start": 8934.08, "duration": 6.08}, {"text": "some monuments it's about this is the", "start": 8937.479, "duration": 6.681}, {"text": "very essence of culture and of a people", "start": 8940.16, "duration": 7.36}, {"text": "and this war is very much about somebody", "start": 8944.16, "duration": 6.48}, {"text": "else said it before somebody the enemy", "start": 8947.52, "duration": 4.919}, {"text": "underst that", "start": 8950.64, "duration": 4.88}, {"text": "attingultal herit and", "start": 8952.439, "duration": 6.081}, {"text": "so", "start": 8955.52, "duration": 3.0}, {"text": "now very final point from my", "start": 8964.6, "duration": 5.839}, {"text": "side thece President said in the", "start": 8967.72, "duration": 4.44}, {"text": "beginning we are about to shape the", "start": 8970.439, "duration": 3.081}, {"text": "future", "start": 8972.16, "duration": 5.96}, {"text": "and just a few words what this means we", "start": 8973.52, "duration": 7.04}, {"text": "are", "start": 8978.12, "duration": 5.279}, {"text": "just few", "start": 8980.56, "duration": 4.96}, {"text": "Mons", "start": 8983.399, "duration": 5.681}, {"text": "R financial frwork for the budget for", "start": 8985.52, "duration": 4.68}, {"text": "the Europe", "start": 8989.08, "duration": 5.16}, {"text": "un and for the rules how they going to", "start": 8990.2, "duration": 6.72}, {"text": "be reshaped for the future so I think", "start": 8994.24, "duration": 5.84}, {"text": "now it's really the time to be active", "start": 8996.92, "duration": 6.12}, {"text": "it's really the time to raise the voices", "start": 9000.08, "duration": 6.68}, {"text": "uh some of you said in the beginning the", "start": 9003.04, "duration": 5.56}, {"text": "lobby of the cultural heritage and of", "start": 9006.76, "duration": 3.36}, {"text": "the cultural family is probably not", "start": 9008.6, "duration": 4.08}, {"text": "always strong enough or not that strong", "start": 9010.12, "duration": 5.84}, {"text": "as it should be I think it is there and", "start": 9012.68, "duration": 4.36}, {"text": "but", "start": 9015.96, "duration": 5.16}, {"text": "very of as a given that's the of cultal", "start": 9017.04, "duration": 7.239}, {"text": "herit cult general everybody takes it as", "start": 9021.12, "duration": 5.88}, {"text": "a given and believes nothing needs to be", "start": 9024.279, "duration": 5.921}, {"text": "done in order to preserve it and I think", "start": 9027.0, "duration": 5.96}, {"text": "we need to be much stronger in making", "start": 9030.2, "duration": 6.04}, {"text": "the case that no this is not true", "start": 9032.96, "duration": 5.72}, {"text": "cultural heritage is needs to be", "start": 9036.24, "duration": 6.0}, {"text": "protected and watch", "start": 9038.68, "duration": 3.56}, {"text": "outumentic ouris yes that's for of it", "start": 9045.439, "duration": 6.401}, {"text": "that's not for all of it there's a l of", "start": 9049.56, "duration": 6.4}, {"text": "cultural herit has no economic impact", "start": 9051.84, "duration": 6.84}, {"text": "you know these stones just disappear and", "start": 9055.96, "duration": 5.2}, {"text": "if they disappear it's not more tourist", "start": 9058.68, "duration": 4.799}, {"text": "or less tourists are coming so I think", "start": 9061.16, "duration": 4.56}, {"text": "we need to make this case much stronger", "start": 9063.479, "duration": 4.641}, {"text": "and say this is part of us this is part", "start": 9065.72, "duration": 4.16}, {"text": "of what Europe is about and this is what", "start": 9068.12, "duration": 4.8}, {"text": "thispl about this parament and", "start": 9069.88, "duration": 6.08}, {"text": "thesetitions and for that we need toight", "start": 9072.92, "duration": 5.439}, {"text": "thank", "start": 9075.96, "duration": 2.399}, {"text": "mat merci beaucoup monsieur le directeur", "start": 9082.439, "duration": 5.121}, {"text": "pour ce cette intervention importante", "start": 9085.08, "duration": 4.239}, {"text": "qui qui r\u00e9pondait pr\u00e9cis\u00e9ment aux", "start": 9087.56, "duration": 3.719}, {"text": "questions qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9es et je", "start": 9089.319, "duration": 4.241}, {"text": "retiens votre appel parce que nous avons", "start": 9091.279, "duration": 4.08}, {"text": "organis\u00e9 cet \u00e9v\u00e9nement dans l'espoir de", "start": 9093.56, "duration": 3.56}, {"text": "de de cr\u00e9er une prise de conscience au", "start": 9095.359, "duration": 3.161}, {"text": "sein de notre Parlement de nos", "start": 9097.12, "duration": 2.72}, {"text": "institutions de l'importance de la", "start": 9098.52, "duration": 4.0}, {"text": "culture mais peut-\u00eatre y y a-t-il aussi", "start": 9099.84, "duration": 4.639}, {"text": "une prise de conscience dans le monde de", "start": 9102.52, "duration": 4.04}, {"text": "la culture et du patrimoine de la", "start": 9104.479, "duration": 4.721}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de se saisir en amont des", "start": 9106.56, "duration": 4.6}, {"text": "questions qui se pr\u00e9sentent en toutous", "start": 9109.2, "duration": 3.199}, {"text": "les cas je peux t\u00e9moigner d'une chose", "start": 9111.16, "duration": 3.52}, {"text": "c'est que le directeur de la culture que", "start": 9112.399, "duration": 4.08}, {"text": "vous \u00eates a toujours", "start": 9114.68, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9t\u00e9 ouvert \u00e0 \u00e0 \u00e0 toutes les questions et", "start": 9116.479, "duration": 6.0}, {"text": "les pr\u00e9occupations que que nous avions", "start": 9120.16, "duration": 4.72}, {"text": "besoin de de partager avec vous et que", "start": 9122.479, "duration": 4.041}, {"text": "lorsque nous prenons les les sujets bien", "start": 9124.88, "duration": 3.2}, {"text": "en amont nous parlions tout \u00e0 l'heure du", "start": 9126.52, "duration": 3.839}, {"text": "pernambou sur lequel nous avons \u00e9t\u00e9", "start": 9128.08, "duration": 5.0}, {"text": "entendu nous parlions du r\u00e8glement rich", "start": 9130.359, "duration": 4.521}, {"text": "sur lequel l\u00e0 aussi la Commission a \u00e9t\u00e9", "start": 9133.08, "duration": 3.92}, {"text": "tr\u00e8s sensible au pr\u00e9 pass que que nous", "start": 9134.88, "duration": 4.96}, {"text": "partagions bien souvent nous nous nous", "start": 9137.0, "duration": 5.04}, {"text": "regrettons des d\u00e9cisions sur lesquelles", "start": 9139.84, "duration": 3.559}, {"text": "peut-\u00eatre nous n'avons pas suffisamment", "start": 9142.04, "duration": 3.76}, {"text": "inform\u00e9 en amont et peut-\u00eatre le le le", "start": 9143.399, "duration": 4.0}, {"text": "travail que vous que vous \u00e9voquez c'est", "start": 9145.8, "duration": 2.96}, {"text": "celui qui nous appartient \u00e0 tous de", "start": 9147.399, "duration": 3.201}, {"text": "faire en sorte que les sujets puissent", "start": 9148.76, "duration": 4.36}, {"text": "\u00eatre ouverts le plut\u00f4t possible \u00e0 la", "start": 9150.6, "duration": 4.6}, {"text": "discussion et que chacun soit impliqu\u00e9", "start": 9153.12, "duration": 4.279}, {"text": "dans le le processus qui conduit \u00e0 la", "start": 9155.2, "duration": 3.92}, {"text": "fin \u00e0 la d\u00e9cision", "start": 9157.399, "duration": 3.481}, {"text": "l\u00e9gislative puisque nous parlons", "start": 9159.12, "duration": 4.04}, {"text": "justement d'initiative et bien je", "start": 9160.88, "duration": 4.36}, {"text": "voudrais me tourner vers amori gomard", "start": 9163.16, "duration": 4.199}, {"text": "cher amori merci de de de votre pr\u00e9sence", "start": 9165.24, "duration": 4.239}, {"text": "euh vous \u00eates venu nous parler justement", "start": 9167.359, "duration": 5.08}, {"text": "d'une d'une initiative euh en 2019 vous", "start": 9169.479, "duration": 6.241}, {"text": "avez cr\u00e9\u00e9 arcade une association qui", "start": 9172.439, "duration": 5.161}, {"text": "incite les jeunes et qui les accompagn", "start": 9175.72, "duration": 3.32}, {"text": "pour s'engager dans le travail de", "start": 9177.6, "duration": 4.12}, {"text": "restauration du du patrimoine euh depuis", "start": 9179.04, "duration": 4.84}, {"text": "2019 plus de plus de 1000 jeunes ont", "start": 9181.72, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9s dans des chantiers", "start": 9183.88, "duration": 4.399}, {"text": "pour venir concr\u00e8tement apporter leur", "start": 9185.359, "duration": 5.08}, {"text": "contribution \u00e0 la restauration de", "start": 9188.279, "duration": 4.561}, {"text": "monuments et et d'\u00e9l\u00e9ments de cet", "start": 9190.439, "duration": 6.0}, {"text": "h\u00e9ritage culturel euh nous sommes tr\u00e8s", "start": 9192.84, "duration": 4.72}, {"text": "heureux que vous veniez partager votre", "start": 9196.439, "duration": 2.321}, {"text": "t\u00e9moignage et avec lui peut-\u00eatre", "start": 9197.56, "duration": 2.56}, {"text": "quelques quelques pistes concr\u00e8tes qui", "start": 9198.76, "duration": 3.16}, {"text": "peuvent accompagner cette r\u00e9flexion que", "start": 9200.12, "duration": 4.319}, {"text": "nous partageons", "start": 9201.92, "duration": 2.519}, {"text": "aujourd'hui trop merveieux c'est une", "start": 9205.96, "duration": 5.16}, {"text": "grande joie et un honneur d'\u00eatre ce soir", "start": 9209.279, "duration": 3.601}, {"text": "avec vous merci beaucoup pour cette", "start": 9211.12, "duration": 4.359}, {"text": "invitation et toute cette organisation", "start": 9212.88, "duration": 4.76}, {"text": "associ\u00e9 patrimoine et jeunesse n'est pas", "start": 9215.479, "duration": 4.84}, {"text": "contradictoire bien au contraire le", "start": 9217.64, "duration": 4.24}, {"text": "patrimoine et le rep\u00e8re des grands", "start": 9220.319, "duration": 3.16}, {"text": "moments qui ont fa\u00e7onn\u00e9 l'Europe mais", "start": 9221.88, "duration": 3.2}, {"text": "aussi t\u00e9moin des instants du quotidien", "start": 9223.479, "duration": 4.081}, {"text": "des peuples qui la composent", "start": 9225.08, "duration": 4.0}, {"text": "je ne me suis jamais senti aussi", "start": 9227.56, "duration": 3.2}, {"text": "europ\u00e9en que lorsque je priais dans une", "start": 9229.08, "duration": 4.84}, {"text": "cath\u00e9drale assur\u00e9 Robert Schuman les", "start": 9230.76, "duration": 5.76}, {"text": "cath\u00e9drales ces \u00e9difices qui incarnent", "start": 9233.92, "duration": 4.8}, {"text": "notre histoire notre culture s'\u00e9l\u00e8vent", "start": 9236.52, "duration": 4.64}, {"text": "dans toute l'Europe mais ce qui est vrai", "start": 9238.72, "duration": 5.24}, {"text": "de ces immenses cloch\u00e9s les taforciories", "start": 9241.16, "duration": 4.44}, {"text": "des milliers d'\u00e9difices plus humbles qui", "start": 9243.96, "duration": 4.8}, {"text": "pars\u00e8ent nos r\u00e9gions ch\u00e2teau chapelle", "start": 9245.6, "duration": 5.2}, {"text": "moulin c'est au pr\u00e8s de ces monuments", "start": 9248.76, "duration": 4.44}, {"text": "carcade veut venir agir modestement", "start": 9250.8, "duration": 5.36}, {"text": "peut-\u00eatre mais avec joie c'est certain", "start": 9253.2, "duration": 5.04}, {"text": "aupr\u00e8s de ce patrimoine moins visible et", "start": 9256.16, "duration": 4.68}, {"text": "moins embl\u00e9matique nous avons donc cr\u00e9\u00e9", "start": 9258.24, "duration": 5.56}, {"text": "en effcade en 2019 alors que nous \u00e9tions", "start": 9260.84, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9tudiants avec trois autres amis et", "start": 9263.8, "duration": 3.24}, {"text": "c'est une association fran\u00e7aise qui", "start": 9265.68, "duration": 2.44}, {"text": "intervient uniquement en France qui", "start": 9267.04, "duration": 2.439}, {"text": "mobilise chaque ann\u00e9e des centaines de", "start": 9268.12, "duration": 3.199}, {"text": "jeunes volontaires qui ont entre 18 et", "start": 9269.479, "duration": 4.161}, {"text": "30 ans pour tisser du lien au c\u0153ur des", "start": 9271.319, "duration": 3.801}, {"text": "campagnes \u00e0 travers la restauration du", "start": 9273.64, "duration": 4.16}, {"text": "patrimoine b\u00e2ti l'objectif est simple et", "start": 9275.12, "duration": 4.56}, {"text": "il est double organiser des chantiers", "start": 9277.8, "duration": 3.4}, {"text": "b\u00e9n\u00e9voles pour aider des lieux en", "start": 9279.68, "duration": 2.36}, {"text": "difficult\u00e9 de patrimoine avec", "start": 9281.2, "duration": 2.36}, {"text": "l'organisation concr\u00e8te de restauration", "start": 9282.04, "duration": 3.72}, {"text": "mat\u00e9riel et tisser du lien avec les", "start": 9283.56, "duration": 3.799}, {"text": "habitants des alentours pour que le", "start": 9285.76, "duration": 3.2}, {"text": "volontaire qui viennent sur un chantier", "start": 9287.359, "duration": 3.241}, {"text": "se mette au service non pas d'un simple", "start": 9288.96, "duration": 3.2}, {"text": "b\u00e2timent mais de tout un territoire", "start": 9290.6, "duration": 3.92}, {"text": "vivant et depuis la premi\u00e8re saison de", "start": 9292.16, "duration": 3.6}, {"text": "chantier comme le rappelit monsieurami", "start": 9294.52, "duration": 2.959}, {"text": "plus de 1000 jeunes sont d\u00e9j\u00e0 venus", "start": 9295.76, "duration": 4.559}, {"text": "aider une trentaine de lieux partout en", "start": 9297.479, "duration": 5.481}, {"text": "France au programme pour ces jeunes", "start": 9300.319, "duration": 4.921}, {"text": "travaux de ma\u00e7onnerie de charpente de", "start": 9302.96, "duration": 3.56}, {"text": "petite couverture de peinture de", "start": 9305.24, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9brousaillage et j'en passe tout cela", "start": 9306.52, "duration": 4.12}, {"text": "encadr\u00e9 par des artisans locaux", "start": 9308.6, "duration": 3.32}, {"text": "l'occasion de transmettre un", "start": 9310.64, "duration": 3.28}, {"text": "savoir-faire \u00e0 l'heure o\u00f9 justement la", "start": 9311.92, "duration": 4.479}, {"text": "transmission est un enjeu majeur et o\u00f9", "start": 9313.92, "duration": 4.68}, {"text": "de nombreux artisans peinent \u00e0", "start": 9316.399, "duration": 4.321}, {"text": "recruter si les jeunes qui viennent sur", "start": 9318.6, "duration": 3.28}, {"text": "nos chantiers sont pour la plupart des", "start": 9320.72, "duration": 3.44}, {"text": "n\u00e9ophyes des m\u00e9tiers du b\u00e2timent ils", "start": 9321.88, "duration": 3.68}, {"text": "sont pleins de bonne volont\u00e9 et", "start": 9324.16, "duration": 3.119}, {"text": "lorsqu'ils sont bien encadr\u00e9s ils", "start": 9325.56, "duration": 4.04}, {"text": "accomplissent un travail non n\u00e9gligeable", "start": 9327.279, "duration": 4.561}, {"text": "s\u00e9rieux mais surtout qui redonne espoir", "start": 9329.6, "duration": 5.28}, {"text": "au lieu ainsi \u00e0 Man dans le d\u00e9partement", "start": 9331.84, "duration": 4.36}, {"text": "du Cher c'est un peu perdu dans le", "start": 9334.88, "duration": 3.439}, {"text": "centre de la France o\u00f9 de nombreux murs", "start": 9336.2, "duration": 3.8}, {"text": "de bord de bord de route qui faisaient", "start": 9338.319, "duration": 4.04}, {"text": "le charme de ce petit village s'effondre", "start": 9340.0, "duration": 4.56}, {"text": "peu \u00e0 peu une \u00e9quipe de 10 b\u00e9n\u00e9voles", "start": 9342.359, "duration": 4.12}, {"text": "associ\u00e9 aux habitants et en cadr\u00e9 par un", "start": 9344.56, "duration": 3.719}, {"text": "professionnel ont appris \u00e0 remonter le", "start": 9346.479, "duration": 3.481}, {"text": "temps d'un weekend un mur en pierre", "start": 9348.279, "duration": 3.761}, {"text": "s\u00e8che c'est simple c'est petit mais", "start": 9349.96, "duration": 4.6}, {"text": "c'\u00e9tait efficace l'artisans a \u00e9t\u00e9", "start": 9352.04, "duration": 3.64}, {"text": "impressionn\u00e9 par le travail fourni par", "start": 9354.56, "duration": 3.16}, {"text": "des b\u00e9n\u00e9voles et la m\u00e8re du village", "start": 9355.68, "duration": 4.24}, {"text": "surtout a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s agr\u00e9ablement surprise", "start": 9357.72, "duration": 3.88}, {"text": "de voir des jeunes pr\u00eats \u00e0 donner de", "start": 9359.92, "duration": 3.519}, {"text": "leur temps b\u00e9n\u00e9volement pour un petit", "start": 9361.6, "duration": 5.0}, {"text": "patrimoine vernaculaire modeste mais si", "start": 9363.439, "duration": 5.92}, {"text": "caract\u00e9ristiques de nos paysages apr\u00e8s", "start": 9366.6, "duration": 4.759}, {"text": "les temps de travaux les volontaires ont", "start": 9369.359, "duration": 3.881}, {"text": "ensuite des activit\u00e9s avec les habitants", "start": 9371.359, "duration": 3.521}, {"text": "qui sont les premiers b\u00e9n\u00e9ficiaires de", "start": 9373.24, "duration": 3.44}, {"text": "ce patrimoine local", "start": 9374.88, "duration": 3.32}, {"text": "le patrimoine est non seulement une fin", "start": 9376.68, "duration": 3.36}, {"text": "mais aussi un moyen disait en d\u00e9but de", "start": 9378.2, "duration": 4.279}, {"text": "s\u00e9ance Monsieur domignoni c'est un moyen", "start": 9380.04, "duration": 5.12}, {"text": "pour rencontrer r\u00e9unir et rassembler", "start": 9382.479, "duration": 4.481}, {"text": "sans grand discours ni", "start": 9385.16, "duration": 3.8}, {"text": "condescendance notre action est alors", "start": 9386.96, "duration": 4.479}, {"text": "simple des visites en \u00e9pad sont organis\u00e9", "start": 9388.96, "duration": 4.16}, {"text": "des jeux pour les enfants du village", "start": 9391.439, "duration": 3.241}, {"text": "sont aussi organis\u00e9s et des repas sont", "start": 9393.12, "duration": 3.159}, {"text": "partag\u00e9s avec les habitants nous", "start": 9394.68, "duration": 3.16}, {"text": "organisons aussi des repr\u00e9sentations", "start": 9396.279, "duration": 4.601}, {"text": "th\u00e9\u00e2trales restaurer pour faire vivre et", "start": 9397.84, "duration": 4.599}, {"text": "restaurer pour", "start": 9400.88, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9unir le patrimoine est un formidable", "start": 9402.439, "duration": 3.96}, {"text": "acteur de coh\u00e9sion", "start": 9404.68, "duration": 3.679}, {"text": "de tous les lieux de culture les", "start": 9406.399, "duration": 3.88}, {"text": "monuments quel que soit leur taille sont", "start": 9408.359, "duration": 3.321}, {"text": "sans doute les plus accessibles au plus", "start": 9410.279, "duration": 3.721}, {"text": "grand nombre les jeunes d'arcade les", "start": 9411.68, "duration": 3.48}, {"text": "pieds dans le pass\u00e9 et la t\u00eate tourn\u00e9e", "start": 9414.0, "duration": 3.279}, {"text": "vers l'avenir font ainsi du patrimoine", "start": 9415.16, "duration": 3.96}, {"text": "le trait d'union essentiel entre", "start": 9417.279, "duration": 4.16}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations milieux sociaux et entre", "start": 9419.12, "duration": 3.48}, {"text": "villes et", "start": 9421.439, "duration": 4.161}, {"text": "campagne mais pourquoi un tel projet", "start": 9422.6, "duration": 4.96}, {"text": "pourquoi embarquer la jeunesse au chevet", "start": 9425.6, "duration": 3.0}, {"text": "de ces monuments qui prennent la", "start": 9427.56, "duration": 3.24}, {"text": "poussi\u00e8re et s'embarquer dans un combat", "start": 9428.6, "duration": 4.48}, {"text": "qui peut para\u00eetre perdu contre le temps", "start": 9430.8, "duration": 4.24}, {"text": "contre le manque de moyens et face \u00e0", "start": 9433.08, "duration": 4.68}, {"text": "l'immensit\u00e9 de la t\u00e2che \u00e0 accomplir et", "start": 9435.04, "duration": 4.0}, {"text": "bien peut-\u00eatre parce que la jeunesse est", "start": 9437.76, "duration": 3.16}, {"text": "justement une r\u00e9ponse \u00e0 cet enjeu de", "start": 9439.04, "duration": 4.0}, {"text": "sauvegarde et de transmission une", "start": 9440.92, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9ponse d'\u00e9nergie pour insuffler un", "start": 9443.04, "duration": 4.319}, {"text": "nouveau souffle de vie \u00e0 l'origine", "start": 9445.12, "duration": 3.52}, {"text": "d'arcade il y a cette envie de monter un", "start": 9447.359, "duration": 3.361}, {"text": "projet qui a du sens au service du plus", "start": 9448.64, "duration": 4.2}, {"text": "grand nombre et le patrimoine est un", "start": 9450.72, "duration": 4.639}, {"text": "lieu id\u00e9al pour cela il est \u00e0 la croiser", "start": 9452.84, "duration": 3.92}, {"text": "des chemins de l'histoire de la", "start": 9455.359, "duration": 3.561}, {"text": "transmission et il rassemble encore en", "start": 9456.76, "duration": 3.84}, {"text": "Europe quel quees soient les origines", "start": 9458.92, "duration": 3.479}, {"text": "sociales g\u00e9ographiques et les", "start": 9460.6, "duration": 4.36}, {"text": "orientations politiques partout un", "start": 9462.399, "duration": 4.841}, {"text": "consensus op\u00e8re tous les villages sont", "start": 9464.96, "duration": 4.28}, {"text": "fiers de leur patrimoine local leur", "start": 9467.24, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9glise est la plus belle leur ch\u00e2teau le", "start": 9469.24, "duration": 3.48}, {"text": "plus impressionnant et leur fontaine la", "start": 9471.12, "duration": 4.68}, {"text": "plus coquette fiert\u00e9 locale justifi\u00e9e ou", "start": 9472.72, "duration": 5.759}, {"text": "chauisme exag\u00e9r\u00e9 qu'importe comme disait", "start": 9475.8, "duration": 4.72}, {"text": "monsieur Gonzalez le patrimoine succite", "start": 9478.479, "duration": 4.321}, {"text": "de l'\u00e9motion et s'il manque encore de", "start": 9480.52, "duration": 3.64}, {"text": "nombreux moyens notamment financiers", "start": 9482.8, "duration": 2.679}, {"text": "dans le secteur du patrimoine mais je", "start": 9484.16, "duration": 2.52}, {"text": "veux quand m\u00eame saluer l'action r\u00e9elle", "start": 9485.479, "duration": 2.281}, {"text": "en France de nombreux acteurs", "start": 9486.68, "duration": 3.28}, {"text": "gouvernementaux et associatifs", "start": 9487.76, "duration": 3.84}, {"text": "heureusement le b\u00e9n\u00e9volat n'est pas", "start": 9489.96, "duration": 3.8}, {"text": "encore \u00e0 la peine il n'est qu'\u00e0 voir le", "start": 9491.6, "duration": 3.36}, {"text": "nombre appr\u00e9tionnant de petites", "start": 9493.76, "duration": 3.12}, {"text": "associations locales dans le patrimoine", "start": 9494.96, "duration": 3.8}, {"text": "reste \u00e0 savoir si le relais sera pris", "start": 9496.88, "duration": 2.92}, {"text": "par les jeunes", "start": 9498.76, "duration": 3.679}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations le d\u00e9fi nous est lanc\u00e9 nous", "start": 9499.8, "duration": 3.28}, {"text": "le", "start": 9502.439, "duration": 2.84}, {"text": "relevons l'objectif pour arcade dans la", "start": 9503.08, "duration": 3.8}, {"text": "restauration du patrimoine n'est pas de", "start": 9505.279, "duration": 3.281}, {"text": "conserver pour conserver de croire que", "start": 9506.88, "duration": 3.08}, {"text": "l'histoire s'est arr\u00eat\u00e9 de finir nos", "start": 9508.56, "duration": 3.4}, {"text": "jours \u00e0 contempler les \u0153uvres pass\u00e9es le", "start": 9509.96, "duration": 3.04}, {"text": "Vieux Continent marche encore dans", "start": 9511.96, "duration": 2.16}, {"text": "l'histoire comme nous l'introduision", "start": 9513.0, "duration": 3.319}, {"text": "monieur bel amis il n'est pas question", "start": 9514.12, "duration": 4.12}, {"text": "de faire de l'Europe un immense mus\u00e9e \u00e0", "start": 9516.319, "duration": 4.601}, {"text": "ciel ouvert non nous ne voulons pas \u00eatre", "start": 9518.24, "duration": 5.52}, {"text": "de gardiens de ruin retrouvons ensemble", "start": 9520.92, "duration": 4.399}, {"text": "cet alliage subtile de l'utile et de", "start": 9523.76, "duration": 2.48}, {"text": "l'agr\u00e9able", "start": 9525.319, "duration": 2.881}, {"text": "en faisant revivre nos monuments sans", "start": 9526.24, "duration": 4.32}, {"text": "nous arr\u00eater \u00e0 un ravalement de fa\u00e7ade", "start": 9528.2, "duration": 3.68}, {"text": "nous ne sommes pas des profession du", "start": 9530.56, "duration": 3.96}, {"text": "b\u00e2timent mais nous ferons tout pour", "start": 9531.88, "duration": 5.36}, {"text": "redonner en fonction de leur usage une", "start": 9534.52, "duration": 5.4}, {"text": "vie spirituelle \u00e9conomique sociale", "start": 9537.24, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e9ducative \u00e0 ces lieux la beaut\u00e9 qui", "start": 9539.92, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9mane du patrimoine b\u00e2ti doit pouvoir", "start": 9543.0, "duration": 4.0}, {"text": "\u00eatre contempl\u00e9 encore longtemps et doit", "start": 9545.0, "duration": 3.88}, {"text": "surtout pourvoir \u00eatre ressenti au plus", "start": 9547.0, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e8s en y vivant en y travaillant ou en", "start": 9548.88, "duration": 5.72}, {"text": "y chantant alors audel\u00e0 du d\u00e9sir d'aider", "start": 9551.68, "duration": 5.16}, {"text": "le patrimoine ce projet associattif veut", "start": 9554.6, "duration": 5.4}, {"text": "f\u00e9d\u00e9rer la jeunesse sur place les jeunes", "start": 9556.84, "duration": 4.32}, {"text": "sont reli\u00e9s par le fil solide de", "start": 9560.0, "duration": 3.279}, {"text": "l'action commune ne se connaissant pas", "start": 9561.16, "duration": 4.04}, {"text": "la veille au soir il se retrouveve d\u00e8s", "start": 9563.279, "duration": 4.601}, {"text": "le matin une truelle \u00e0 la main il", "start": 9565.2, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9couvre ensemble la joie du travail", "start": 9567.88, "duration": 3.28}, {"text": "manuel ainsi que des comp\u00e9tences", "start": 9569.399, "duration": 3.241}, {"text": "techniques de la fili\u00e8re patrimoniale", "start": 9571.16, "duration": 3.279}, {"text": "qui manque souvent d'attractivit\u00e9 aux", "start": 9572.64, "duration": 4.759}, {"text": "yeux de la jeune g\u00e9n\u00e9ration et quand", "start": 9574.439, "duration": 4.361}, {"text": "souvent la perte de sang se fait sentir", "start": 9577.399, "duration": 2.96}, {"text": "derri\u00e8re un ordinateur lors des \u00e9tudes", "start": 9578.8, "duration": 3.519}, {"text": "ou de la vie en entreprise les jeunes", "start": 9580.359, "duration": 3.641}, {"text": "sur les chantiers de restauration voient", "start": 9582.319, "duration": 4.401}, {"text": "le fruit de ce qu'ils font et qui sait", "start": 9584.0, "duration": 4.16}, {"text": "certains d\u00e9couvriront peut-\u00eatre une", "start": 9586.72, "duration": 3.32}, {"text": "vocation d'artisan et nous en avons tant", "start": 9588.16, "duration": 3.96}, {"text": "besoin et pour rendre hommage \u00e0 la", "start": 9590.04, "duration": 3.88}, {"text": "Belgique qui nous accue aujourd'hui je", "start": 9592.12, "duration": 3.76}, {"text": "voudrais citer le Roi Baudoin qui r\u00e9sume", "start": 9593.92, "duration": 3.2}, {"text": "tr\u00e8s bien ce que nous voulons proposer", "start": 9595.88, "duration": 2.08}, {"text": "aux", "start": 9597.12, "duration": 4.08}, {"text": "jeunes je vous encourage disait-il \u00e0", "start": 9597.96, "duration": 5.28}, {"text": "profiter de votre jeunesse pour", "start": 9601.2, "duration": 5.56}, {"text": "apprendre pour former votre caract\u00e8re et", "start": 9603.24, "duration": 5.4}, {"text": "surtout pour vous tourner vers les", "start": 9606.76, "duration": 4.0}, {"text": "autres le monde a soif de personnes", "start": 9608.64, "duration": 4.0}, {"text": "g\u00e9n\u00e9reuses qui respectent qui respectent", "start": 9610.76, "duration": 4.8}, {"text": "l'autre pardon lui faut confiance l'aide", "start": 9612.64, "duration": 5.28}, {"text": "et lui sourit et je voudrais un instant", "start": 9615.56, "duration": 3.52}, {"text": "vous parler de la joie qui se d\u00e9gage des", "start": 9617.92, "duration": 2.88}, {"text": "travaux de restauration du", "start": 9619.08, "duration": 4.319}, {"text": "patrimoine il est toujours assez \u00e9patant", "start": 9620.8, "duration": 3.76}, {"text": "visiter un chantier arcade et vous \u00eates", "start": 9623.399, "duration": 2.281}, {"text": "tous les bienvenus quand vous le voulez", "start": 9624.56, "duration": 3.56}, {"text": "la saison prochaine commence le 19 mars", "start": 9625.68, "duration": 5.0}, {"text": "2024 les jeunes pr\u00e9sents t\u00e9moignent", "start": 9628.12, "duration": 4.68}, {"text": "d'une joie profonde et r\u00e9el il n'y a", "start": 9630.68, "duration": 4.12}, {"text": "juste qu'\u00e0 croiser leur regard pour voir", "start": 9632.8, "duration": 4.32}, {"text": "qu'il se passe quelque chose de fort de", "start": 9634.8, "duration": 4.559}, {"text": "transcendant la joie simple de", "start": 9637.12, "duration": 4.279}, {"text": "travailler avec un outil dans les mains", "start": 9639.359, "duration": 4.281}, {"text": "d'apprendre aupr\u00e8s d'un artisan de", "start": 9641.399, "duration": 4.401}, {"text": "donner de la joie par sa pr\u00e9sence et", "start": 9643.64, "duration": 4.16}, {"text": "d'entendre les remous l'histoire de", "start": 9645.8, "duration": 4.04}, {"text": "chaque pierre restaur\u00e9e transforme tous", "start": 9647.8, "duration": 4.639}, {"text": "ces jeunes vivre un chantier arcade ce", "start": 9649.84, "duration": 4.439}, {"text": "n'est pas que du b\u00e9n\u00e9volat c'est se", "start": 9652.439, "duration": 4.481}, {"text": "confronter \u00e0 la simplicit\u00e9 au concret et", "start": 9654.279, "duration": 6.04}, {"text": "surtout au beau alors si ce n'est par", "start": 9656.92, "duration": 5.32}, {"text": "amour du patrimoine d\u00e9veloppons en", "start": 9660.319, "duration": 3.12}, {"text": "Europe les chantiers de restauration", "start": 9662.24, "duration": 3.119}, {"text": "pour les jeunes pour leur seul bien-\u00eatre", "start": 9663.439, "duration": 4.401}, {"text": "et leur \u00e9panouissement multiplions ces", "start": 9665.359, "duration": 3.96}, {"text": "initiatives et soutenons-les pour donner", "start": 9667.84, "duration": 3.2}, {"text": "cette occasion \u00e0 des milliers de jeunes", "start": 9669.319, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9ens de vivre une exp\u00e9rience forte", "start": 9671.04, "duration": 3.8}, {"text": "dans des endroits magnifiques avec", "start": 9673.319, "duration": 3.641}, {"text": "d'autres jeunes donnons \u00e0 la jeunesse", "start": 9674.84, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9enne les cl\u00e9s pour s'inscrire dans", "start": 9676.96, "duration": 3.24}, {"text": "le temps long de la construction", "start": 9678.8, "duration": 3.479}, {"text": "donnons-liui ce cadre de vie qui b\u00e2tit", "start": 9680.2, "duration": 5.32}, {"text": "et qui fa\u00e7onne donons \u00e0 cette jeunesse", "start": 9682.279, "duration": 4.521}, {"text": "de d\u00e9couvrir r\u00e9ellement son propre", "start": 9685.52, "duration": 3.48}, {"text": "territoire ses endroits d\u00e9laiss\u00e9s o\u00f9 sa", "start": 9686.8, "duration": 3.96}, {"text": "venue correspondrait \u00e0 plus qu'une", "start": 9689.0, "duration": 4.52}, {"text": "simpbl de mat\u00e9riel c'est le cas avec ces", "start": 9690.76, "duration": 4.08}, {"text": "b\u00e9n\u00e9voles qui reviennent depuis 3 ans", "start": 9693.52, "duration": 2.919}, {"text": "chaque ann\u00e9e et des gens r\u00e9mis \u00e0", "start": 9694.84, "duration": 3.32}, {"text": "restaurer et faire revivre l'imposant", "start": 9696.439, "duration": 3.561}, {"text": "fort de la pointe de diamant qui veille", "start": 9698.16, "duration": 4.0}, {"text": "sur la ville de Langre situ\u00e9 en", "start": 9700.0, "duration": 3.76}, {"text": "hauteemarne oui je sais c'est pas tr\u00e8s", "start": 9702.16, "duration": 3.6}, {"text": "sexy ce fort n\u00e9cessite de nombreux", "start": 9703.76, "duration": 3.84}, {"text": "travaux il n'y a toujours pas d'eau", "start": 9705.76, "duration": 3.639}, {"text": "courant ni d'\u00e9lectricit\u00e9 et ce", "start": 9707.6, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9partement perd d'ailleurs enfin ici il", "start": 9709.399, "duration": 3.04}, {"text": "y a deau il y a de l'eau et de", "start": 9711.399, "duration": 2.361}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 en HM c'est dans le fort", "start": 9712.439, "duration": 4.241}, {"text": "qu' a pas mais pardon mais la hautemarne", "start": 9713.76, "duration": 4.599}, {"text": "est un d\u00e9partement en grande difficult\u00e9", "start": 9716.68, "duration": 3.599}, {"text": "qui perd 1000 habitants par an donc", "start": 9718.359, "duration": 3.08}, {"text": "c'est pas vraiment la destination", "start": 9720.279, "duration": 3.16}, {"text": "touristique pris\u00e9e en France mais depuis", "start": 9721.439, "duration": 3.441}, {"text": "3 ans d\u00e9j\u00e0 plus d'une centaine de", "start": 9723.439, "duration": 2.84}, {"text": "volontaires arcade sont partis remonter", "start": 9724.88, "duration": 3.68}, {"text": "les anciennes casmades du fort il est", "start": 9726.279, "duration": 3.441}, {"text": "assez frappant de voir ces jeunes", "start": 9728.56, "duration": 2.799}, {"text": "originaires d'autres coins de France", "start": 9729.72, "duration": 3.44}, {"text": "venir au chevet d'un lieu certes", "start": 9731.359, "duration": 4.241}, {"text": "magnifique mais vou\u00e9 \u00e0 une mort lente", "start": 9733.16, "duration": 3.8}, {"text": "dans un d\u00e9partement qui voit sa vie et", "start": 9735.6, "duration": 3.719}, {"text": "sa jeunesse s'enfuir peu \u00e0 peu et c'est", "start": 9736.96, "duration": 4.68}, {"text": "justement l\u00e0 toute la place d'arcade", "start": 9739.319, "duration": 3.641}, {"text": "pousser la jeunesse \u00e0 apporter sa", "start": 9741.64, "duration": 3.36}, {"text": "vitalit\u00e9 si sa pr\u00e9sence ne donne ne", "start": 9742.96, "duration": 3.479}, {"text": "serait-ce qu'un peu d'esp\u00e9rance \u00e0 un", "start": 9745.0, "duration": 2.92}, {"text": "ancien qui voit son village mourir peu \u00e0", "start": 9746.439, "duration": 4.081}, {"text": "peu alors oui tout le projet sera", "start": 9747.92, "duration": 3.96}, {"text": "justifi\u00e9 par cette impression m\u00eame", "start": 9750.52, "duration": 3.839}, {"text": "fugace qu'au fond rien n d\u00e9finitivement", "start": 9751.88, "duration": 6.72}, {"text": "perdu rien ne se perd jamais pour finir", "start": 9754.359, "duration": 6.0}, {"text": "la conviction profonde d'arcade peut", "start": 9758.6, "duration": 2.92}, {"text": "prendre pour image les gargouilles de", "start": 9760.359, "duration": 3.04}, {"text": "Notre-Dame dont je salue ici l'ouverture", "start": 9761.52, "duration": 3.56}, {"text": "prochaine vrai pour des \u00e9quipes sur", "start": 9763.399, "duration": 2.92}, {"text": "place", "start": 9765.08, "duration": 2.84}, {"text": "les gargouilles qui ornent l'\u00e9difice", "start": 9766.319, "duration": 3.321}, {"text": "sont l\u00e0 depuis des centaines d'ann\u00e9es", "start": 9767.92, "duration": 3.399}, {"text": "v\u00e9ritables ch\u00e9duvres artistique", "start": 9769.64, "duration": 2.92}, {"text": "certaines ne sont vues de pr\u00e8s que", "start": 9771.319, "duration": 2.441}, {"text": "rarement et par un nombre limit\u00e9 de", "start": 9772.56, "duration": 3.16}, {"text": "personne elles sont pourtant l'\u0153uvre", "start": 9773.76, "duration": 3.28}, {"text": "d'un artisan", "start": 9775.72, "duration": 3.04}, {"text": "ell ne r\u00e9sume pas tout notre dame mais", "start": 9777.04, "duration": 4.319}, {"text": "sans elle ce ne serait pas notre Dame", "start": 9778.76, "duration": 4.24}, {"text": "alors \u00e0 la suite de ce sulteur anonyme", "start": 9781.359, "duration": 3.08}, {"text": "arcade pense que chaque bout de", "start": 9783.0, "duration": 3.04}, {"text": "patrimoine m\u00e9rite ne serait-ce qu'un", "start": 9784.439, "duration": 3.84}, {"text": "petit coup de pinceau tout le travail ne", "start": 9786.04, "duration": 3.8}, {"text": "sera pas visible tr\u00e8s \u00e9loquant mais il", "start": 9788.279, "duration": 3.481}, {"text": "sera le SEM maillon n\u00e9cessaire au lien", "start": 9789.84, "duration": 4.439}, {"text": "du temps des hommes et de l'histoire et", "start": 9791.76, "duration": 4.32}, {"text": "dans le cadre de la conception d'une", "start": 9794.279, "duration": 3.961}, {"text": "politique europ\u00e9enne sur le patrimoine", "start": 9796.08, "duration": 4.56}, {"text": "arcade appelle simplement \u00e0 assurer et", "start": 9798.24, "duration": 4.0}, {"text": "maintenir un espace de libert\u00e9 pour les", "start": 9800.64, "duration": 2.839}, {"text": "b\u00e9n\u00e9voles qui agissent au plus pr\u00e8s des", "start": 9802.24, "duration": 2.92}, {"text": "monuments et \u00e0 donner les moyens humains", "start": 9803.479, "duration": 3.721}, {"text": "financiers mat mat\u00e9riels pardon aux", "start": 9805.16, "duration": 4.64}, {"text": "structures locales mairie association", "start": 9807.2, "duration": 4.92}, {"text": "entreprise et si arcade int\u00e9rie", "start": 9809.8, "duration": 3.28}, {"text": "uniquement en France elle n'est pas", "start": 9812.12, "duration": 2.92}, {"text": "seule et nous esp\u00e9rons que de nombreuses", "start": 9813.08, "duration": 3.68}, {"text": "initiatives de jeunes \u00e0 travers l'Europe", "start": 9815.04, "duration": 3.48}, {"text": "se d\u00e9velopperont et seront facilit\u00e9 par", "start": 9816.76, "duration": 4.559}, {"text": "les pouvoirs publics ce qui \u00e9l\u00e8ve uni", "start": 9818.52, "duration": 5.44}, {"text": "po\u00e9tise Charles pegy le patrimoine nous", "start": 9821.319, "duration": 5.481}, {"text": "\u00e9l\u00e8ve tous alors tous ensemble courons-y", "start": 9823.96, "duration": 5.24}, {"text": "courons-nous ou l\u00e0 j'ai rat\u00e9 ma fin", "start": 9826.8, "duration": 6.84}, {"text": "d\u00e9sol\u00e9 courons nous y r\u00e9unir", "start": 9829.2, "duration": 4.44}, {"text": "pardon merci infiniment cher amori", "start": 9840.279, "duration": 5.0}, {"text": "d'avoir rappel\u00e9 que le patrimoine n'est", "start": 9842.439, "duration": 4.121}, {"text": "pas seulement quelque chose sur lequel", "start": 9845.279, "duration": 2.721}, {"text": "nous devons attendre que les pouvoirs", "start": 9846.56, "duration": 3.719}, {"text": "publics agissent mais aussi un sujet sur", "start": 9848.0, "duration": 5.0}, {"text": "lequel chacun peut peut s'engager et que", "start": 9850.279, "duration": 5.841}, {"text": "travailler au beau c'est servir le beau", "start": 9853.0, "duration": 4.8}, {"text": "mais aussi se laisser transformer", "start": 9856.12, "duration": 3.64}, {"text": "soi-m\u00eame et je crois que cela doit nous", "start": 9857.8, "duration": 3.28}, {"text": "inciter aussi \u00e0 faire de cette question", "start": 9859.76, "duration": 2.92}, {"text": "du patrimoine un enjeu central pour les", "start": 9861.08, "duration": 2.84}, {"text": "politiques de la jeunesse et de", "start": 9862.68, "duration": 3.48}, {"text": "l'\u00e9ducation de la transmission au sens", "start": 9863.92, "duration": 3.92}, {"text": "large la transmission c'est ce qui", "start": 9866.16, "duration": 3.72}, {"text": "aurait \u00e9t\u00e9 votre la vocation de de de", "start": 9867.84, "duration": 3.4}, {"text": "tout votre engagement et qu'il est", "start": 9869.88, "duration": 3.12}, {"text": "encore aujourd'hui vous \u00eates la", "start": 9871.24, "duration": 3.8}, {"text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de d'europeanostra", "start": 9873.0, "duration": 4.52}, {"text": "qui est bien s\u00fbr l'une des organisations", "start": 9875.04, "duration": 4.439}, {"text": "les plus importantes sur la question du", "start": 9877.52, "duration": 3.2}, {"text": "patrimoine sur la question de la", "start": 9879.479, "duration": 3.201}, {"text": "transmission de cet h\u00e9ritage culturel", "start": 9880.72, "duration": 3.4}, {"text": "dont nous parlons ce soir et c'\u00e9tait", "start": 9882.68, "duration": 3.24}, {"text": "donc tout naturel de vous proposer", "start": 9884.12, "duration": 4.159}, {"text": "d'intervenir pour marquer la derni\u00e8re", "start": 9885.92, "duration": 4.2}, {"text": "intervention de de cette de cette", "start": 9888.279, "duration": 4.601}, {"text": "rencontre et ouvrir avec vous les les", "start": 9890.12, "duration": 5.319}, {"text": "perspective qui qui n\u00e9cessairement", "start": 9892.88, "duration": 4.36}, {"text": "doivent s'en suivre de de nos \u00e9changes", "start": 9895.439, "duration": 3.401}, {"text": "d'aujourd'hui merci merci infiniment", "start": 9897.24, "duration": 5.079}, {"text": "cher sneska d'\u00eatre d'\u00eatre avec nous ce", "start": 9898.84, "duration": 8.32}, {"text": "soir merci infiniment quel apr\u00e8s-midi", "start": 9902.319, "duration": 8.321}, {"text": "quel feu d'artifice de personnalit\u00e9", "start": 9907.16, "duration": 8.199}, {"text": "extraordinaire de savoir-faire euh", "start": 9910.64, "duration": 8.759}, {"text": "merveilleux et et donc et quel agenda et", "start": 9915.359, "duration": 6.561}, {"text": "quel quelque part quel d\u00e9fi devons nous", "start": 9919.399, "duration": 5.121}, {"text": "tous un grand grand merci Monsieur Mian", "start": 9921.92, "duration": 5.76}, {"text": "mon et et Monsieur bami d'avoir pris", "start": 9924.52, "duration": 4.16}, {"text": "cette", "start": 9927.68, "duration": 2.96}, {"text": "initiative effectivement on a fait", "start": 9928.68, "duration": 3.56}, {"text": "beaucoup mais on peut faire beaucoup", "start": 9930.64, "duration": 4.28}, {"text": "plus et on doit faire beaucoup plus je", "start": 9932.24, "duration": 5.76}, {"text": "dirais que tout a \u00e9t\u00e9 dit mais donc", "start": 9934.92, "duration": 5.439}, {"text": "forc\u00e9ment je dois je dois un peu comme", "start": 9938.0, "duration": 5.16}, {"text": "comme G\u00e9org on va je vais changer un", "start": 9940.359, "duration": 6.12}, {"text": "petit peu mon propos pour pour r\u00e9agir et", "start": 9943.16, "duration": 4.96}, {"text": "surtout quand on parle \u00e0 la fin et je", "start": 9946.479, "duration": 3.401}, {"text": "vais m\u00e9langer des langues d\u00e9sol\u00e9 pour", "start": 9948.12, "duration": 3.96}, {"text": "les pour les interpr\u00e8tes parce qu' aussi", "start": 9949.88, "duration": 4.519}, {"text": "le multilinguisme \u00e9 un patrimoine", "start": 9952.08, "duration": 6.359}, {"text": "extraordinaire euh euh europ\u00e9en donc euh", "start": 9954.399, "duration": 5.88}, {"text": "je voudrais d'abord commencer par", "start": 9958.439, "duration": 5.721}, {"text": "rappeler euh ce merveilleux logo en fait", "start": 9960.279, "duration": 8.12}, {"text": "de notre rencontre euh vous avez euh mis", "start": 9964.16, "duration": 7.199}, {"text": "ensemble Notre Dame euh et euh Santiago", "start": 9968.399, "duration": 5.601}, {"text": "de Compostella euh je voudrais juste euh", "start": 9971.359, "duration": 5.321}, {"text": "donc le slide le SO \u00e9videmment je pense", "start": 9974.0, "duration": 5.6}, {"text": "qu' chacun de nous se rappelle ce moment", "start": 9976.68, "duration": 6.24}, {"text": "du 15 avril 2019 je pense que nous avons", "start": 9979.6, "duration": 5.52}, {"text": "tous sur notre peau \u00e0 ce moment-l\u00e0 senti", "start": 9982.92, "duration": 4.84}, {"text": "comme si notre peau br\u00fblait parce que", "start": 9985.12, "duration": 5.0}, {"text": "effectivement patrimoine culturel de", "start": 9987.76, "duration": 5.76}, {"text": "l'Europe c'est l'\u00e2me de l'Europe et", "start": 9990.12, "duration": 5.68}, {"text": "qu'on soit croyant ou pas qu'on soit de", "start": 9993.52, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9nomination catholique chr\u00e9tien ou", "start": 9995.8, "duration": 4.479}, {"text": "d'une autre religion Notre-Dame c'est", "start": 9997.96, "duration": 4.519}, {"text": "beaucoup plus qu'un lieu de culte c'est", "start": 10000.279, "duration": 5.12}, {"text": "un site du patrimoine embl\u00e9matique pour", "start": 10002.479, "duration": 4.601}, {"text": "l'ensemble de l'Europe et je pense", "start": 10005.399, "duration": 3.841}, {"text": "qu'effectivement l'autre image pour", "start": 10007.08, "duration": 4.72}, {"text": "montrer que effectivement dans 5 ans", "start": 10009.24, "duration": 5.0}, {"text": "personne n croyait mais les Fran\u00e7ais", "start": 10011.8, "duration": 5.24}, {"text": "avec l'ensemble des de l'Europe et du", "start": 10014.24, "duration": 5.199}, {"text": "monde les professionnels du patrimoine", "start": 10017.04, "duration": 5.04}, {"text": "avec le soutien du gouvernement des du", "start": 10019.439, "duration": 4.281}, {"text": "priv\u00e9 beaucoup parce queil y avait un", "start": 10022.08, "duration": 5.48}, {"text": "gangouement extraordinaire du priv\u00e9 mais", "start": 10023.72, "duration": 5.639}, {"text": "probablement l'ann\u00e9e", "start": 10027.56, "duration": 4.839}, {"text": "prochaine les croyants et pourront prier", "start": 10029.359, "duration": 6.161}, {"text": "de nouveau dans Notre Dame et les vis", "start": 10032.399, "duration": 5.441}, {"text": "du monde entier de lei\u00e8re pourront s'y", "start": 10035.52, "duration": 4.16}, {"text": "retrouver et de dire voil\u00e0 il y a une", "start": 10037.84, "duration": 3.479}, {"text": "volont\u00e9 parce que c'est quelque chose", "start": 10039.68, "duration": 3.759}, {"text": "qui est commun et une responsabilit\u00e9", "start": 10041.319, "duration": 5.281}, {"text": "commune de ne pas laisser le", "start": 10043.439, "duration": 5.96}, {"text": "patrimoine perdu une autre image le", "start": 10046.6, "duration": 5.28}, {"text": "prochain", "start": 10049.399, "duration": 2.481}, {"text": "slide C", "start": 10055.24, "duration": 6.8}, {"text": "de", "start": 10059.04, "duration": 3.0}, {"text": "la importante Congreso internacional", "start": 10063.92, "duration": 5.2}, {"text": "organizado en Galicia por Espa\u00f1a nostra", "start": 10066.399, "duration": 4.641}, {"text": "la representaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds en", "start": 10069.12, "duration": 4.72}, {"text": "Espa\u00f1a el congreso reuni\u00f3 actores de", "start": 10071.04, "duration": 5.52}, {"text": "Patrimonio de toda Espa\u00f1a Europa e", "start": 10073.84, "duration": 5.519}, {"text": "ibaroam\u00e9rica el esp\u00edritu del Camino de", "start": 10076.56, "duration": 6.08}, {"text": "Santiago nos inspir\u00f3 a todos la primera", "start": 10079.359, "duration": 6.401}, {"text": "ruta cultural europea un viaje y un", "start": 10082.64, "duration": 6.32}, {"text": "destino que ha Unido y sigue uniendo a", "start": 10085.76, "duration": 5.559}, {"text": "incontables personas de diferentes", "start": 10088.96, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e1mbitos y profesiones y me hizo revivir", "start": 10091.319, "duration": 6.12}, {"text": "mis propios recuerdos de mi visita", "start": 10094.96, "duration": 4.88}, {"text": "primera visita en", "start": 10097.439, "duration": 5.96}, {"text": "1986 cuando era una joven estudiante de", "start": 10099.84, "duration": 5.72}, {"text": "derecho europeo de", "start": 10103.399, "duration": 4.841}, {"text": "Yugoslavia guardar\u00e9 para siempre la", "start": 10105.56, "duration": 6.32}, {"text": "sensaci\u00f3n de Uni\u00f3n al poner mi mano en", "start": 10108.24, "duration": 6.44}, {"text": "el Pilar central del p\u00f3rtico de la", "start": 10111.88, "duration": 7.08}, {"text": "gloria una sensaci\u00f3n de conectar con", "start": 10114.68, "duration": 7.56}, {"text": "inumembrables peregrinos de toda Europa", "start": 10118.96, "duration": 6.76}, {"text": "y m\u00e1s all\u00e1 que tambi\u00e9n pusieron su mano", "start": 10122.24, "duration": 6.28}, {"text": "en este Pilar a lo largo de tantos", "start": 10125.72, "duration": 5.88}, {"text": "siglos de hecho nuestra tarea de", "start": 10128.52, "duration": 5.36}, {"text": "preservar el patrimonio es una", "start": 10131.6, "duration": 5.32}, {"text": "responsabilidad compartida de muchas", "start": 10133.88, "duration": 8.439}, {"text": "muchas generaciones pasadas presentes y", "start": 10136.92, "duration": 5.399}, {"text": "futuras English Europa Nostra the", "start": 10142.6, "duration": 7.08}, {"text": "european Voice of cultural", "start": 10146.04, "duration": 3.64}, {"text": "heritage th anniversary and we", "start": 10153.72, "duration": 8.2}, {"text": "celebrated in ven where else in ven", "start": 10157.84, "duration": 7.76}, {"text": "again emblematic place for Europe also", "start": 10161.92, "duration": 6.439}, {"text": "in danger but we need Europe to help to", "start": 10165.6, "duration": 5.92}, {"text": "overcome this danger alle we celebrated", "start": 10168.359, "duration": 5.681}, {"text": "at the end of September and we will", "start": 10171.52, "duration": 5.4}, {"text": "celebrate it on the 29 of November in", "start": 10174.04, "duration": 5.56}, {"text": "Paris so I hope you will come and", "start": 10176.92, "duration": 5.84}, {"text": "whoever of you is in par because at Hel", "start": 10179.6, "duration": 5.48}, {"text": "de la marine one of the winners of our", "start": 10182.76, "duration": 4.679}, {"text": "Awards because this is the day that we", "start": 10185.08, "duration": 6.199}, {"text": "were born in Paris 60 years ago during", "start": 10187.439, "duration": 6.281}, {"text": "these 60 years we have done many we", "start": 10191.279, "duration": 5.04}, {"text": "brought many people together and we are", "start": 10193.72, "duration": 5.32}, {"text": "still quite kicking and alive and we are", "start": 10196.319, "duration": 5.521}, {"text": "not ready for retirement two just to", "start": 10199.04, "duration": 4.72}, {"text": "mention the two flagship programs", "start": 10201.84, "duration": 4.12}, {"text": "because we are are so proud of the", "start": 10203.76, "duration": 4.12}, {"text": "partnership that we have developed as a", "start": 10205.96, "duration": 4.519}, {"text": "civil society organization Pan European", "start": 10207.88, "duration": 4.88}, {"text": "movement of civil society with the", "start": 10210.479, "duration": 4.92}, {"text": "European Union institutions", "start": 10212.76, "duration": 5.28}, {"text": "wellknown European heritage Awards", "start": 10215.399, "duration": 4.92}, {"text": "Europe nostra Awards this is the booklet", "start": 10218.04, "duration": 4.399}, {"text": "with the winners of this years with", "start": 10220.319, "duration": 5.201}, {"text": "Royal gardens of Venice as one of the", "start": 10222.439, "duration": 5.561}, {"text": "winners of the Grand Prix so here you", "start": 10225.52, "duration": 5.32}, {"text": "will find um alongside the stories that", "start": 10228.0, "duration": 5.72}, {"text": "we have heard now so many extraordinary", "start": 10230.84, "duration": 6.24}, {"text": "stories of savoirf and passion and", "start": 10233.72, "duration": 6.24}, {"text": "knowledge and perseveration and you know", "start": 10237.08, "duration": 5.0}, {"text": "never giving up of individuals and", "start": 10239.96, "duration": 4.88}, {"text": "organizations who saving parts of our", "start": 10242.08, "duration": 5.72}, {"text": "shared cultural heritage so this is one", "start": 10244.84, "duration": 5.28}, {"text": "I have also copies for", "start": 10247.8, "duration": 5.0}, {"text": "Mr and then the other side of the same", "start": 10250.12, "duration": 4.199}, {"text": "story because these are the success", "start": 10252.8, "duration": 3.72}, {"text": "stories for every success stories there", "start": 10254.319, "duration": 5.08}, {"text": "are so many places which are endangered", "start": 10256.52, "duration": 4.879}, {"text": "and we have our seven most endangered", "start": 10259.399, "duration": 5.04}, {"text": "program uh this is the program which is", "start": 10261.399, "duration": 5.681}, {"text": "run with the European Investment Bank", "start": 10264.439, "duration": 5.0}, {"text": "because when something is endanger we", "start": 10267.08, "duration": 4.52}, {"text": "need solidarity at European level", "start": 10269.439, "duration": 4.561}, {"text": "solidarity across borders and every year", "start": 10271.6, "duration": 3.96}, {"text": "we publish", "start": 10274.0, "duration": 5.08}, {"text": "endang and this is anniversary of", "start": 10275.56, "duration": 7.52}, {"text": "thatabor another another exle and there", "start": 10279.08, "duration": 5.92}, {"text": "are some success stories it was in", "start": 10283.08, "duration": 5.12}, {"text": "danger and now it has been so say and", "start": 10285.0, "duration": 5.64}, {"text": "now for the end this we have this", "start": 10288.2, "duration": 5.079}, {"text": "European heritage hub this is the latest", "start": 10290.64, "duration": 4.48}, {"text": "I think we celebrate our anniversary", "start": 10293.279, "duration": 4.281}, {"text": "with a great great challenge thank you", "start": 10295.12, "duration": 4.159}, {"text": "first for the European Parliament", "start": 10297.56, "duration": 3.24}, {"text": "because it is the European Parliament", "start": 10299.279, "duration": 4.561}, {"text": "that real that everything that we have", "start": 10300.8, "duration": 4.639}, {"text": "done in", "start": 10303.84, "duration": 3.519}, {"text": "Europe cultal", "start": 10305.439, "duration": 6.561}, {"text": "heritun risk l momentum and why we need", "start": 10307.359, "duration": 7.361}, {"text": "also to accompany the institution with", "start": 10312.0, "duration": 5.16}, {"text": "an independent platform autonomous", "start": 10314.72, "duration": 4.48}, {"text": "platform by working closely with", "start": 10317.16, "duration": 4.88}, {"text": "institution bringing everyone together", "start": 10319.2, "duration": 5.68}, {"text": "to fight fragmentation we still do a lot", "start": 10322.04, "duration": 5.12}, {"text": "but we do have a lot fragmentation", "start": 10324.88, "duration": 4.04}, {"text": "European heritage hub that was something", "start": 10327.16, "duration": 3.92}, {"text": "which was voted wanted as a pilot", "start": 10328.92, "duration": 4.08}, {"text": "project by the European Parliament the", "start": 10331.08, "duration": 5.239}, {"text": "European Commission thank you", "start": 10333.0, "duration": 7.08}, {"text": "entrusted our consorum LED Europe can", "start": 10336.319, "duration": 6.881}, {"text": "see here many partners eurties to", "start": 10340.08, "duration": 6.96}, {"text": "Europeana from Lisbon to CRA from niikia", "start": 10343.2, "duration": 7.64}, {"text": "and Athens to via venis to Brussel and", "start": 10347.04, "duration": 9.279}, {"text": "the hag SOeS in Europe promoting that", "start": 10350.84, "duration": 9.0}, {"text": "decentral M because not Brussels is not", "start": 10356.319, "duration": 6.521}, {"text": "the C of Europe in single city and", "start": 10359.84, "duration": 5.32}, {"text": "single heritage place is", "start": 10362.84, "duration": 5.84}, {"text": "C and we very much for with thisument", "start": 10365.16, "duration": 7.48}, {"text": "that we pot very much hope with help", "start": 10368.68, "duration": 6.32}, {"text": "that it will continue a pilot project in", "start": 10372.64, "duration": 4.24}, {"text": "two years we can't do it in two years", "start": 10375.0, "duration": 4.12}, {"text": "only but that together with the European", "start": 10376.88, "duration": 5.88}, {"text": "Parliament and in particularly um with", "start": 10379.12, "duration": 5.359}, {"text": "the next Parliament because the", "start": 10382.76, "duration": 5.0}, {"text": "elections are coming so this is mostly", "start": 10384.479, "duration": 6.161}, {"text": "what we are doing the debate the end of", "start": 10387.76, "duration": 7.24}, {"text": "thislature and now we have to", "start": 10390.64, "duration": 8.719}, {"text": "lby alle to do everything Mr that you", "start": 10395.0, "duration": 5.8}, {"text": "told at the very beginning a very", "start": 10399.359, "duration": 3.96}, {"text": "forceful introdu next slide please just", "start": 10400.8, "duration": 4.88}, {"text": "to show you two call to actions that we", "start": 10403.319, "duration": 4.321}, {"text": "are calling one call to action which", "start": 10405.68, "duration": 4.28}, {"text": "very much is connected with what an", "start": 10407.64, "duration": 5.16}, {"text": "Grady was was talking it's the call to", "start": 10409.96, "duration": 6.279}, {"text": "action global call to action placing uh", "start": 10412.8, "duration": 6.04}, {"text": "culture art and creative industry the", "start": 10416.239, "duration": 5.16}, {"text": "heart of our Climate Action and this is", "start": 10418.84, "duration": 5.559}, {"text": "something that we areending to the world", "start": 10421.399, "duration": 5.08}, {"text": "and to all the people who will be in", "start": 10424.399, "duration": 5.441}, {"text": "Dubai for the COP 28 and believe it or", "start": 10426.479, "duration": 5.561}, {"text": "not on the 8 of December there will be a", "start": 10429.84, "duration": 4.439}, {"text": "ministerial meeting that the presidency", "start": 10432.04, "duration": 4.92}, {"text": "has convened i very much hope that many", "start": 10434.279, "duration": 4.681}, {"text": "European countries will be there and the", "start": 10436.96, "duration": 4.92}, {"text": "European Union will be represented", "start": 10438.96, "duration": 4.519}, {"text": "because this is the first time that", "start": 10441.88, "duration": 4.12}, {"text": "culture ministers will say yes culture", "start": 10443.479, "duration": 5.161}, {"text": "matters for a more effective", "start": 10446.0, "duration": 5.72}, {"text": "um Climate Action and believe it or not", "start": 10448.64, "duration": 5.04}, {"text": "even Europe and was invited by the", "start": 10451.72, "duration": 4.519}, {"text": "Emirates as a civil society organization", "start": 10453.68, "duration": 5.48}, {"text": "so I will be there on the 8 of December", "start": 10456.239, "duration": 5.281}, {"text": "sort of pleading the case together with", "start": 10459.16, "duration": 4.199}, {"text": "other colleagues the another call to", "start": 10461.52, "duration": 4.28}, {"text": "action is the Venice manifesto for", "start": 10463.359, "duration": 5.281}, {"text": "European cultural citizenship because we", "start": 10465.8, "duration": 4.96}, {"text": "all know that the soul of Europe and the", "start": 10468.64, "duration": 3.839}, {"text": "heritage of Europe is not only", "start": 10470.76, "duration": 5.559}, {"text": "threatened by climate change it is", "start": 10472.479, "duration": 7.401}, {"text": "threatened by so many movements", "start": 10476.319, "duration": 6.96}, {"text": "extremist movement populist movement so", "start": 10479.88, "duration": 6.16}, {"text": "many", "start": 10483.279, "duration": 6.481}, {"text": "democracy and ru of lawide andside", "start": 10486.04, "duration": 6.88}, {"text": "Europe and with this manifesto we were", "start": 10489.76, "duration": 4.92}, {"text": "speaking about the importance of a", "start": 10492.92, "duration": 4.12}, {"text": "European cultural citizenship at the", "start": 10494.68, "duration": 4.96}, {"text": "time people try to divide not try even", "start": 10497.04, "duration": 5.319}, {"text": "succeed in dividing so many citizens and", "start": 10499.64, "duration": 4.92}, {"text": "communities in Europe we need to say", "start": 10502.359, "duration": 4.0}, {"text": "that basically what bring Europe", "start": 10504.56, "duration": 4.2}, {"text": "together is that cultural heritage that", "start": 10506.359, "duration": 5.801}, {"text": "culture is not is diverse but it is", "start": 10508.76, "duration": 5.96}, {"text": "something that we share and keeps Europe", "start": 10512.16, "duration": 4.48}, {"text": "together that's the real foundation and", "start": 10514.72, "duration": 5.84}, {"text": "DNA of entire Europe project and we will", "start": 10516.64, "duration": 7.639}, {"text": "29 November on our 60th we will publish", "start": 10520.56, "duration": 7.08}, {"text": "the the final text of that manifesto um", "start": 10524.279, "duration": 6.841}, {"text": "last slide please yeah now we are coming", "start": 10527.64, "duration": 4.839}, {"text": "to the European", "start": 10531.12, "duration": 3.64}, {"text": "elections we very much hope that you", "start": 10532.479, "duration": 5.041}, {"text": "both will be very much at the Parliament", "start": 10534.76, "duration": 5.12}, {"text": "also after the next election because we", "start": 10537.52, "duration": 5.2}, {"text": "need all for cultural heritage very much", "start": 10539.88, "duration": 5.8}, {"text": "and we need many more more", "start": 10542.72, "duration": 5.719}, {"text": "Europe members of the Europe Parliament", "start": 10545.68, "duration": 5.2}, {"text": "touse together with oures from the", "start": 10548.439, "duration": 4.401}, {"text": "culture Europe and European cultural", "start": 10550.88, "duration": 5.12}, {"text": "Foundation we launched something which", "start": 10552.84, "duration": 5.36}, {"text": "we thought nothing more nothing less", "start": 10556.0, "duration": 5.2}, {"text": "than call for cultural deal for Europe", "start": 10558.2, "duration": 5.159}, {"text": "we have a European Green Deal but we", "start": 10561.2, "duration": 5.039}, {"text": "also need a cultural deal for Europe and", "start": 10563.359, "duration": 5.441}, {"text": "which is transversal which is which is", "start": 10566.239, "duration": 6.881}, {"text": "mainstreaming across alles and we", "start": 10568.8, "duration": 7.32}, {"text": "recently", "start": 10573.12, "duration": 3.0}, {"text": "is", "start": 10592.68, "duration": 5.92}, {"text": "prrit cultal for", "start": 10595.279, "duration": 5.481}, {"text": "Europe for", "start": 10598.6, "duration": 4.48}, {"text": "cal", "start": 10600.76, "duration": 5.28}, {"text": "the peut \u00eatre le premier les autres", "start": 10603.08, "duration": 4.88}, {"text": "j'esp\u00e8re feront la m\u00eame chose il est", "start": 10606.04, "duration": 3.8}, {"text": "grand temps il est vraiment grand temps", "start": 10607.96, "duration": 4.72}, {"text": "que on cesse de traiter la culture le", "start": 10609.84, "duration": 4.32}, {"text": "patrimoine culturel comme quelque chose", "start": 10612.68, "duration": 3.52}, {"text": "d'auxiliaire de p\u00e9riph\u00e9rique mais", "start": 10614.16, "duration": 3.8}, {"text": "quelque chose qui fait vraiment monsieur", "start": 10616.2, "duration": 4.119}, {"text": "chinas l'a dit qui qui", "start": 10617.96, "duration": 6.2}, {"text": "est qui fait l'\u00e2me et l'identit\u00e9 de de", "start": 10620.319, "duration": 6.281}, {"text": "cette Europe avec toute son toute cette", "start": 10624.16, "duration": 5.079}, {"text": "diversit\u00e9 et pour terminer pour rebondir", "start": 10626.6, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e0 ce que vous avez dit au d\u00e9but monsieur", "start": 10629.239, "duration": 4.281}, {"text": "Belami effectivement il est grand temps", "start": 10631.12, "duration": 5.04}, {"text": "il est grand longemp on a fait beaucoup", "start": 10633.52, "duration": 6.959}, {"text": "mais next level pass level une v\u00e9ritable", "start": 10636.16, "duration": 6.68}, {"text": "politique on n pas besoin on a besoin de", "start": 10640.479, "duration": 5.601}, {"text": "passer d'une myiade d'actions \u00e0 une", "start": 10642.84, "duration": 6.24}, {"text": "v\u00e9ritable politique ax\u00e9 sur la qualit\u00e9", "start": 10646.08, "duration": 5.48}, {"text": "sur l'excellence sur ces valeurs", "start": 10649.08, "duration": 5.0}, {"text": "esth\u00e9tiquesiqu et \u00e9cologiqu de l'Europe", "start": 10651.56, "duration": 4.799}, {"text": "et comprendre que le patrimoine n'est", "start": 10654.08, "duration": 4.12}, {"text": "pas seulement un secteur c'est un", "start": 10656.359, "duration": 4.361}, {"text": "vecteur", "start": 10658.2, "duration": 2.52}, {"text": "pour r\u00e9aliser tous les priorit\u00e9", "start": 10660.8, "duration": 6.0}, {"text": "strat\u00e9gique de l'Union europ\u00e9enne et", "start": 10665.04, "duration": 3.199}, {"text": "puisque je viens de Belgrade", "start": 10666.8, "duration": 3.599}, {"text": "permettez-moi de vous dire que la", "start": 10668.239, "duration": 5.24}, {"text": "culture le patrimoine culturel et une", "start": 10670.399, "duration": 5.561}, {"text": "absente dangereuse absente dans les", "start": 10673.479, "duration": 4.76}, {"text": "relations aussi de l'\u00e9largissement et", "start": 10675.96, "duration": 4.16}, {"text": "dans le relation avec la Grande Europe", "start": 10678.239, "duration": 3.24}, {"text": "et c'est pour \u00e7a que nous sommes ravis", "start": 10680.12, "duration": 2.84}, {"text": "que dans le programme de European", "start": 10681.479, "duration": 4.441}, {"text": "heritage hub le Parlement et la", "start": 10682.96, "duration": 4.479}, {"text": "Commission nous a demand\u00e9 de nous", "start": 10685.92, "duration": 3.72}, {"text": "assurer que les pays comme l'Ukraine la", "start": 10687.439, "duration": 5.401}, {"text": "Moldavie les les Balcans occidentaux le", "start": 10689.64, "duration": 6.32}, {"text": "Caucase qui soit absolument associ\u00e9 et", "start": 10692.84, "duration": 5.479}, {"text": "qu'ussi dans le projet du du European", "start": 10695.96, "duration": 4.8}, {"text": "political community la communaut\u00e9", "start": 10698.319, "duration": 4.721}, {"text": "politique europ\u00e9enne la culture et", "start": 10700.76, "duration": 4.44}, {"text": "l'\u00e9ducation manque le patrimoine", "start": 10703.04, "duration": 5.0}, {"text": "faisons-le ensemble compter sur nous on", "start": 10705.2, "duration": 4.8}, {"text": "va faire mieux apr\u00e8s les \u00e9lections les", "start": 10708.04, "duration": 3.99}, {"text": "prochaines", "start": 10710.0, "duration": 8.169}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 10712.03, "duration": 6.139}, {"text": "\u00e9lections merci encore infiniment pour", "start": 10718.2, "duration": 4.88}, {"text": "pour cet appel je je partage totalement", "start": 10720.6, "duration": 4.0}, {"text": "nous partageons votre ressentiment que", "start": 10723.08, "duration": 3.319}, {"text": "la culture ne doit pas \u00eatre p\u00e9riph\u00e9rique", "start": 10724.6, "duration": 3.759}, {"text": "qu'elle est le c\u0153ur de de l'Union", "start": 10726.399, "duration": 3.761}, {"text": "europ\u00e9enne le c\u0153ur de ce qui fonde", "start": 10728.359, "duration": 3.681}, {"text": "l'Europe et comme je le disais d\u00e9j\u00e0 en", "start": 10730.16, "duration": 4.72}, {"text": "2019 c'\u00e9tait un un \u00e9l\u00e9ment que que je", "start": 10732.04, "duration": 4.359}, {"text": "tentais de porter dans la campagne pour", "start": 10734.88, "duration": 3.24}, {"text": "l'\u00e9lection europ\u00e9enne nous avons le", "start": 10736.399, "duration": 3.721}, {"text": "devoir de continuer de de porter la", "start": 10738.12, "duration": 4.44}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de structurer l'action de", "start": 10740.12, "duration": 3.76}, {"text": "l'Europe en mati\u00e8re de culture Monsieur", "start": 10742.56, "duration": 2.799}, {"text": "le Directeur vous nous aviez dit vous", "start": 10743.88, "duration": 3.16}, {"text": "nous avez dit \u00e0 quel point l'Europe", "start": 10745.359, "duration": 3.281}, {"text": "agissait d\u00e9j\u00e0 mais peut-\u00eatre en effet", "start": 10747.04, "duration": 3.399}, {"text": "avons-nous besoin de ce travail de de", "start": 10748.64, "duration": 4.44}, {"text": "coh\u00e9rence de structuration qui permettra", "start": 10750.439, "duration": 4.321}, {"text": "avec le con our de tous ceux qui sont", "start": 10753.08, "duration": 3.96}, {"text": "ici de la Commission du Parlement des", "start": 10754.76, "duration": 3.92}, {"text": "institutions mais aussi de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 10757.04, "duration": 3.12}, {"text": "civile de faire en sorte que nous", "start": 10758.68, "duration": 3.559}, {"text": "mettions cette dimension du patrimoine", "start": 10760.16, "duration": 4.319}, {"text": "au c\u0153ur de au c\u0153ur de de de notre", "start": 10762.239, "duration": 4.641}, {"text": "travail politique nous avons eu un Pact", "start": 10764.479, "duration": 4.561}, {"text": "pour la nature il faut un Pact pour la", "start": 10766.88, "duration": 4.64}, {"text": "culture et et nous ne pourrons pas", "start": 10769.04, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e9crire le futur de l'Europe sans sans", "start": 10771.52, "duration": 4.44}, {"text": "sans cette dimension essentielle qui", "start": 10773.479, "duration": 3.96}, {"text": "fonde son histoire mais qui fondera", "start": 10775.96, "duration": 3.64}, {"text": "aussi son avenir il me reste \u00e0 \u00e0", "start": 10777.439, "duration": 3.561}, {"text": "conclure nous n'avons pas de de temps", "start": 10779.6, "duration": 2.96}, {"text": "pour des des des questionsr\u00e9ponses", "start": 10781.0, "duration": 3.12}, {"text": "malheureusement mais je vais la c'est le", "start": 10782.56, "duration": 3.28}, {"text": "dernier mot \u00e9videmment \u00e0 \u00e0 Francisco", "start": 10784.12, "duration": 3.239}, {"text": "mialmon s'il veut conclure pour ma part", "start": 10785.84, "duration": 3.16}, {"text": "je voudrais simplement terminer en vous", "start": 10787.359, "duration": 3.681}, {"text": "remerciant tous de votre participation", "start": 10789.0, "duration": 4.52}, {"text": "de votre pr\u00e9sence en remerciant bien s\u00fbr", "start": 10791.04, "duration": 4.76}, {"text": "en premier lieu nos intervenants c'\u00e9tait", "start": 10793.52, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9videmment un d\u00e9fi impossible de toucher", "start": 10795.8, "duration": 3.84}, {"text": "autant de secteurs autant de sujets", "start": 10797.52, "duration": 5.919}, {"text": "autant de de de ce qui fait la s\u00e8ve de", "start": 10799.64, "duration": 5.839}, {"text": "notre vie culturelle de notre patrimoine", "start": 10803.439, "duration": 3.681}, {"text": "aujourd'hui et pourtant nous l'avons", "start": 10805.479, "duration": 3.92}, {"text": "fait et je crois que \u00e7a aura \u00e9t\u00e9 un", "start": 10807.12, "duration": 4.119}, {"text": "moment de de gr\u00e2ce pour nous tous que", "start": 10809.399, "duration": 3.08}, {"text": "dans ce Parlement o\u00f9 souvent les", "start": 10811.239, "duration": 2.881}, {"text": "discussions techniques ce succ\u00e8 C sur", "start": 10812.479, "duration": 3.121}, {"text": "les enjeux l\u00e9gislatifs nous aurons", "start": 10814.12, "duration": 3.76}, {"text": "entendu parler de la beaut\u00e9 de la vie", "start": 10815.6, "duration": 4.679}, {"text": "euh entendu parler de la mati\u00e8re de la", "start": 10817.88, "duration": 5.76}, {"text": "forme de ce qui anime votre travail euh", "start": 10820.279, "duration": 5.241}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 vous gr\u00e2ce \u00e0 vous tous merci non", "start": 10823.64, "duration": 3.16}, {"text": "seulement de votre pr\u00e9sence aujourd'hui", "start": 10825.52, "duration": 2.64}, {"text": "mais aussi de votre engagement quotidien", "start": 10826.8, "duration": 3.36}, {"text": "envers et contre toutes les difficult\u00e9s", "start": 10828.16, "duration": 3.84}, {"text": "pour faire vivre ce que nous recevons et", "start": 10830.16, "duration": 4.4}, {"text": "que nous avons \u00e0 transmettre \u00e7a aura \u00e9t\u00e9", "start": 10832.0, "duration": 4.319}, {"text": "aussi je n'en doute pas un d\u00e9fi pour les", "start": 10834.56, "duration": 4.28}, {"text": "interpr\u00e8tes qui sont certainement euh", "start": 10836.319, "duration": 5.721}, {"text": "habitu\u00e9 \u00e0 \u00e0 des conversations sans doute", "start": 10838.84, "duration": 4.399}, {"text": "bien diff\u00e9rentes de celles que nous", "start": 10842.04, "duration": 2.76}, {"text": "avons partager aujourd'hui mais qui nous", "start": 10843.239, "duration": 3.281}, {"text": "auront permis de vivre cette exp\u00e9rience", "start": 10844.8, "duration": 3.04}, {"text": "du multilinguisme apr\u00e8s tout les", "start": 10846.52, "duration": 3.12}, {"text": "interpr\u00e8tes sont aussi au c\u0153ur de ce", "start": 10847.84, "duration": 4.16}, {"text": "travail culturel pour faire vivre la", "start": 10849.64, "duration": 4.96}, {"text": "diversit\u00e9 des langues qui est", "start": 10852.0, "duration": 4.359}, {"text": "l'exp\u00e9rience quotidienne du travail", "start": 10854.6, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9en mais aussi l'exp\u00e9rience de la", "start": 10856.359, "duration": 3.441}, {"text": "f\u00e9condit\u00e9 de cette diversit\u00e9 qui fait", "start": 10858.12, "duration": 3.359}, {"text": "l'Europe merci aux interpr\u00e8tes qui nous", "start": 10859.8, "duration": 3.84}, {"text": "ont accompagn\u00e9 aujourd'hui", "start": 10861.479, "duration": 5.361}, {"text": "et et pardon de leur avoir", "start": 10863.64, "duration": 5.44}, {"text": "impos\u00e9 pardon de leur avoir impos\u00e9 ce", "start": 10866.84, "duration": 5.599}, {"text": "d\u00e9tour difficile par le basilic l'\u00e9tin", "start": 10869.08, "duration": 6.52}, {"text": "le vitrail archet et et et et", "start": 10872.439, "duration": 5.761}, {"text": "certainement bien des des mots que nous", "start": 10875.6, "duration": 4.08}, {"text": "aimerions entendre plus souvent dans", "start": 10878.2, "duration": 3.6}, {"text": "dans cette institution je voudrais", "start": 10879.68, "duration": 3.44}, {"text": "remercier \u00e9galement nos \u00e9quipes qui ont", "start": 10881.8, "duration": 3.16}, {"text": "travaill\u00e9 d'archepied pour pr\u00e9parer ce", "start": 10883.12, "duration": 4.08}, {"text": "ce moment auquel nous travaillons depuis", "start": 10884.96, "duration": 4.84}, {"text": "longtemps remercier toutes les les", "start": 10887.2, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9quipes de de de nos de nos bureaux", "start": 10889.8, "duration": 3.8}, {"text": "respectifs et je voudrais avoir un mot", "start": 10891.68, "duration": 4.679}, {"text": "tout particulier pour Augustin qui a qui", "start": 10893.6, "duration": 4.839}, {"text": "a port\u00e9 l'organisation de ce colloque et", "start": 10896.359, "duration": 5.721}, {"text": "qui il se trouve est devenu papa la nuit", "start": 10898.439, "duration": 5.92}, {"text": "derni\u00e8reun petit", "start": 10902.08, "duration": 5.08}, {"text": "c'est l'occasion", "start": 10904.359, "duration": 6.481}, {"text": "de de le f\u00e9liciter avec son son \u00e9pouse", "start": 10907.16, "duration": 7.159}, {"text": "Martha euh et et et \u00e9videmment de le", "start": 10910.84, "duration": 4.68}, {"text": "remercier tout particuli\u00e8rement parce", "start": 10914.319, "duration": 3.04}, {"text": "qu'il avait bien s\u00fbr toute l'attitude", "start": 10915.52, "duration": 4.919}, {"text": "pour pouvoir euh passer sa journ\u00e9e \u00e0", "start": 10917.359, "duration": 4.601}, {"text": "d'autres occupations mais il a choisi", "start": 10920.439, "duration": 2.84}, {"text": "d'\u00eatre avec nous aujourd'hui pour aller", "start": 10921.96, "duration": 2.96}, {"text": "au au bout de sa mission merci encore", "start": 10923.279, "duration": 3.841}, {"text": "Augustin et merci \u00e0 toute l'\u00e9quipe qui a", "start": 10924.92, "duration": 4.72}, {"text": "port\u00e9 l'organisation de de cet \u00e9v\u00e9nement", "start": 10927.12, "duration": 3.68}, {"text": "merci de votre pr\u00e9sence de votre", "start": 10929.64, "duration": 2.32}, {"text": "attention et maintenant le plus", "start": 10930.8, "duration": 2.24}, {"text": "important comme je le disais en", "start": 10931.96, "duration": 3.0}, {"text": "commen\u00e7ant cette journ\u00e9e \u00e9ta\u00e9 la fin", "start": 10933.04, "duration": 3.359}, {"text": "d'un long chemin d'un long travail de", "start": 10934.96, "duration": 3.16}, {"text": "pr\u00e9paration du chemin de tous les", "start": 10936.399, "duration": 3.241}, {"text": "combats que nous avons partag\u00e9s ensemble", "start": 10938.12, "duration": 2.8}, {"text": "mais elle doit surtout \u00eatre un point de", "start": 10939.64, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9part non seulement pour effectivement", "start": 10940.92, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9parer les strat\u00e9gies europ\u00e9ennes de", "start": 10943.279, "duration": 3.521}, {"text": "demain mais aussi pour cultiver une", "start": 10945.08, "duration": 3.92}, {"text": "relation entre nous qui soit r\u00e9guli\u00e8re", "start": 10946.8, "duration": 3.72}, {"text": "soutenue sachez-le vous le savez", "start": 10949.0, "duration": 3.6}, {"text": "aujourd'hui avec Paco avec moi-m\u00eame au", "start": 10950.52, "duration": 3.719}, {"text": "sein de notre formation politique mais", "start": 10952.6, "duration": 3.12}, {"text": "aussi je n'en doute pas dans le", "start": 10954.239, "duration": 3.2}, {"text": "Parlement d'une mani\u00e8re plus large et", "start": 10955.72, "duration": 3.32}, {"text": "bien vous avez des des alli\u00e9s des amis", "start": 10957.439, "duration": 3.481}, {"text": "qui sont l\u00e0 pour \u00e9pauler tr\u00e8s humblement", "start": 10959.04, "duration": 2.96}, {"text": "le travail que vous faites tous les", "start": 10960.92, "duration": 3.76}, {"text": "jours n'h\u00e9sitez pas \u00e0 cultiver cette", "start": 10962.0, "duration": 4.08}, {"text": "relation au fur et \u00e0 mesure des sujets", "start": 10964.68, "duration": 3.04}, {"text": "que nous aurons \u00e0 traiter nous sommes l\u00e0", "start": 10966.08, "duration": 3.399}, {"text": "pour essayer de vous appuyer autant que", "start": 10967.72, "duration": 3.08}, {"text": "nous le pourrons dans le travail", "start": 10969.479, "duration": 3.241}, {"text": "essentiel que vous fait pour la vie et", "start": 10970.8, "duration": 3.679}, {"text": "pour l'avenir de l'Europe tout enti\u00e8re", "start": 10972.72, "duration": 6.16}, {"text": "merci encore et", "start": 10974.479, "duration": 7.321}, {"text": "je solamente voy a dar unas palabras me", "start": 10978.88, "duration": 4.359}, {"text": "uno desde luego a los agradecimientos", "start": 10981.8, "duration": 4.12}, {"text": "que hecho franzier a todos los presentes", "start": 10983.239, "duration": 5.321}, {"text": "ponentes int\u00e9rpretes equipo", "start": 10985.92, "duration": 4.559}, {"text": "respectivos creo que ha sido muy", "start": 10988.56, "duration": 3.6}, {"text": "emocionante ho escuchar al final a la", "start": 10990.479, "duration": 3.8}, {"text": "secretaria general de Europa con ese", "start": 10992.16, "duration": 3.88}, {"text": "discurso vibrante en favor del alma de", "start": 10994.279, "duration": 3.641}, {"text": "Europa esa Alma de Europa que es el", "start": 10996.04, "duration": 4.439}, {"text": "patrimonio muchos compartimos esa idea", "start": 10997.92, "duration": 4.24}, {"text": "yo creo que la sociedad civil tiene un", "start": 11000.479, "duration": 3.76}, {"text": "papel muy importante que de jugar la", "start": 11002.16, "duration": 3.88}, {"text": "Comisi\u00f3n europea adem\u00e1s est\u00e1 en estrecha", "start": 11004.239, "duration": 4.761}, {"text": "relaci\u00f3n con con Europa Nostra ya s\u00e9 que", "start": 11006.04, "duration": 4.52}, {"text": "la Comisi\u00f3n tiene pocas", "start": 11009.0, "duration": 4.12}, {"text": "competencias en en el \u00e1mbito del", "start": 11010.56, "duration": 4.04}, {"text": "patrimonio pero en fin hay un art\u00edculo", "start": 11013.12, "duration": 3.159}, {"text": "3.3 hay un", "start": 11014.6, "duration": 5.04}, {"text": "167 que permite bastante juego incluido", "start": 11016.279, "duration": 4.761}, {"text": "tambi\u00e9n fomentar la relaci\u00f3n con el", "start": 11019.64, "duration": 3.52}, {"text": "Consejo de Europa y yo creo que con las", "start": 11021.04, "duration": 3.88}, {"text": "rutas culturales convendr\u00eda", "start": 11023.16, "duration": 4.4}, {"text": "institucionalizarla no IR solo un one", "start": 11024.92, "duration": 5.439}, {"text": "off sino hoy aqu\u00ed ma\u00f1ana sino un acuerdo", "start": 11027.56, "duration": 5.28}, {"text": "un partenariado de asociaci\u00f3n m\u00e1s m\u00e1s", "start": 11030.359, "duration": 4.641}, {"text": "duradero multianual por ejemplo s\u00e9 que", "start": 11032.84, "duration": 3.8}, {"text": "la Comisi\u00f3n est\u00e1 haciendo cosas diego El", "start": 11035.0, "duration": 3.88}, {"text": "heritage label s\u00e9 que el comisario el", "start": 11036.64, "duration": 4.28}, {"text": "vicepresidente Margaritis est\u00e1 muy", "start": 11038.88, "duration": 4.0}, {"text": "committed con esto en el fondo el", "start": 11040.92, "duration": 3.84}, {"text": "patrimonio cultural es European way of", "start": 11042.88, "duration": 4.399}, {"text": "life es nuestra identidad europea y \u00e9l", "start": 11044.76, "duration": 3.92}, {"text": "es el vicepresidente y comisario", "start": 11047.279, "duration": 3.561}, {"text": "encargado de eso yo siempre digo voy", "start": 11048.68, "duration": 4.16}, {"text": "terminando que adem\u00e1s del fondo europeo", "start": 11050.84, "duration": 4.08}, {"text": "de desarrollo al por qu\u00e9 en un fondo", "start": 11052.84, "duration": 4.0}, {"text": "espec\u00edfico aunque fuera peque\u00f1ito para", "start": 11054.92, "duration": 4.439}, {"text": "el patrimonio aunque fuera peque\u00f1ito", "start": 11056.84, "duration": 3.92}, {"text": "permitir\u00eda adem\u00e1s que la Comisi\u00f3n", "start": 11059.359, "duration": 2.88}, {"text": "europea y la Uni\u00f3n Europea que parece", "start": 11060.76, "duration": 4.679}, {"text": "lejos se acercara tambi\u00e9n a esos lugares", "start": 11062.239, "duration": 5.0}, {"text": "rurales donde hay monasterios donde hay", "start": 11065.439, "duration": 3.561}, {"text": "paisajes que hay que preservar y", "start": 11067.239, "duration": 3.721}, {"text": "conservar y poner un gran letrero", "start": 11069.0, "duration": 4.439}, {"text": "nosotros que dir\u00eda este este monasterio", "start": 11070.96, "duration": 4.96}, {"text": "se ha restaurado y recuperado gracias al", "start": 11073.439, "duration": 4.96}, {"text": "fondo europeo de de Patrimonio de", "start": 11075.92, "duration": 4.96}, {"text": "Patrimonio hist\u00f3rico Patrimonio cultural", "start": 11078.399, "duration": 5.361}, {"text": "y luego he o\u00eddo con mucho inter\u00e9s las", "start": 11080.88, "duration": 5.28}, {"text": "iba a decir quejas o alegatos en favor", "start": 11083.76, "duration": 4.639}, {"text": "de una legislaci\u00f3n europea o", "start": 11086.16, "duration": 4.48}, {"text": "internacional m\u00e1s cuidadosa con las", "start": 11088.399, "duration": 3.96}, {"text": "necesidades pues en fin de los que", "start": 11090.64, "duration": 3.04}, {"text": "trabajan en las vidrieras de las", "start": 11092.359, "duration": 4.04}, {"text": "catedrales o los instrumentos musicales", "start": 11093.68, "duration": 4.48}, {"text": "etc\u00e9tera y me he encontrado porque yo ya", "start": 11096.399, "duration": 3.481}, {"text": "soy muy veterano aqu\u00ed Fran sab\u00ed es muy", "start": 11098.16, "duration": 3.76}, {"text": "joven pero yo soy muy veterano ya vine", "start": 11099.88, "duration": 4.479}, {"text": "aqu\u00ed en el 2004 hay una resoluci\u00f3n del", "start": 11101.92, "duration": 4.559}, {"text": "Parlamento espec\u00edfica sobre el", "start": 11104.359, "duration": 4.641}, {"text": "patrimonio hist\u00f3rico del a\u00f1o 15 o sea de", "start": 11106.479, "duration": 5.121}, {"text": "hace 8 a\u00f1os y hay un apartado 21 me", "start": 11109.0, "duration": 5.359}, {"text": "parece que es el 21", "start": 11111.6, "duration": 5.0}, {"text": "septiembre del 15 hay un apartado 21 que", "start": 11114.359, "duration": 5.321}, {"text": "dice este parlamento el pleno voy a", "start": 11116.6, "duration": 6.52}, {"text": "leerlo en ingl\u00e9s est\u00e1 propos", "start": 11119.68, "duration": 5.12}, {"text": "europeislative", "start": 11123.12, "duration": 3.56}, {"text": "propos should", "start": 11124.8, "duration": 5.76}, {"text": "beemented by impact assessment regarding", "start": 11126.68, "duration": 7.12}, {"text": "cultural herit and the", "start": 11130.56, "duration": 8.879}, {"text": "assessmental a negative impact cultural", "start": 11133.8, "duration": 5.639}, {"text": "heritcludope ofis prop asception", "start": 11139.479, "duration": 7.0}, {"text": "o sea que ya hab\u00eda una previsi\u00f3n en esta", "start": 11144.56, "duration": 3.96}, {"text": "casa de que podr\u00eda haber una legislaci\u00f3n", "start": 11146.479, "duration": 4.361}, {"text": "europea que tuviera un impacto sobre el", "start": 11148.52, "duration": 5.36}, {"text": "plomo sobre tal producto un pesticida", "start": 11150.84, "duration": 5.36}, {"text": "que afectara la Labanda en la Provenza o", "start": 11153.88, "duration": 3.559}, {"text": "en mi tierra que hay Mucha tambi\u00e9n", "start": 11156.2, "duration": 3.68}, {"text": "Labanda me refiero en Castilla en", "start": 11157.439, "duration": 5.321}, {"text": "Guadalajara pues pues tendr\u00edamos que", "start": 11159.88, "duration": 4.64}, {"text": "tener cuidado y hacer ese estudio de", "start": 11162.76, "duration": 4.599}, {"text": "impacto tambi\u00e9n sobre el patrimonio y", "start": 11164.52, "duration": 5.16}, {"text": "por si acaso exceptuar de esa", "start": 11167.359, "duration": 4.761}, {"text": "prohibici\u00f3n o esa medida restrictiva al", "start": 11169.68, "duration": 4.0}, {"text": "Patrimonio yo creo que en fin lo dejo", "start": 11172.12, "duration": 3.08}, {"text": "ah\u00ed pero para que se vea que en esta", "start": 11173.68, "duration": 4.2}, {"text": "casa pese a que la cultura no estaba al", "start": 11175.2, "duration": 4.84}, {"text": "comienzo en la construcci\u00f3n de Europa en", "start": 11177.88, "duration": 3.88}, {"text": "este parlamento tenemos especial apego", "start": 11180.04, "duration": 5.68}, {"text": "al Patrimonio nada m\u00e1s y repito muchas", "start": 11181.76, "duration": 3.96}, {"text": "gracias", "start": 11189.08, "duration": 3.0}]}