{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Je voudrais rejoindre bien des interventions", "start": 0.033, "duration": 3.067}, {"text": "qui m'ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9,", "start": 3.1, "duration": 0.566}, {"text": "pour dire \u00e0 mon tour", "start": 3.666, "duration": 1.034}, {"text": "ma tr\u00e8s grande inqui\u00e9tude", "start": 4.7, "duration": 1.0}, {"text": "devant ce plan d'action.", "start": 5.7, "duration": 1.733}, {"text": "Et je dois dire, aussi, presque", "start": 7.433, "duration": 2.0}, {"text": "un sentiment de r\u00e9volte devant, devant la situation", "start": 9.433, "duration": 4.0}, {"text": "devant laquelle nous sommes plac\u00e9s aujourd'hui.", "start": 13.433, "duration": 1.7}, {"text": "De fait,", "start": 15.133, "duration": 0.9}, {"text": "ce plan d'action, pour commencer, manque", "start": 16.133, "duration": 2.7}, {"text": "d'une base l\u00e9gale pour s'exprimer.", "start": 18.833, "duration": 2.833}, {"text": "Il s'agit d'un texte qui imposerait", "start": 22.4, "duration": 2.2}, {"text": "de nouvelles r\u00e9glementations,", "start": 24.6, "duration": 1.033}, {"text": "mais ce n'est pas un texte r\u00e9glementaire.", "start": 25.633, "duration": 2.367}, {"text": "Et nous, comme Commission de la p\u00eache", "start": 28.0, "duration": 1.4}, {"text": "aujourd'hui,", "start": 29.4, "duration": 0.4}, {"text": "nous sommes priv\u00e9s de notre activit\u00e9", "start": 29.8, "duration": 2.9}, {"text": "puisque nous observons une proposition", "start": 32.7, "duration": 2.166}, {"text": "de la Commission qui ne passe pas", "start": 34.866, "duration": 1.967}, {"text": "par des textes l\u00e9gislatifs avec", "start": 36.833, "duration": 2.4}, {"text": "un probl\u00e8me majeur", "start": 39.233, "duration": 1.067}, {"text": "du point de vue de la base juridique,", "start": 40.3, "duration": 1.2}, {"text": "mais aussi, du coup,", "start": 41.5, "duration": 0.633}, {"text": "un probl\u00e8me majeur", "start": 42.133, "duration": 0.867}, {"text": "du point de vue d\u00e9mocratique lui-m\u00eame.", "start": 43.0, "duration": 2.633}, {"text": "Le deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment,", "start": 46.5, "duration": 0.633}, {"text": "c'est que cette proposition manque", "start": 47.133, "duration": 2.333}, {"text": "absolument de bases scientifiques.", "start": 49.466, "duration": 1.967}, {"text": "Vous nous proposez, la Commission propose", "start": 52.666, "duration": 1.5}, {"text": "de fermer au chalut de fond", "start": 54.166, "duration": 2.4}, {"text": "toutes les aires marines prot\u00e9g\u00e9es.", "start": 56.566, "duration": 2.267}, {"text": "La v\u00e9rit\u00e9, c'est que cette proposition", "start": 59.833, "duration": 2.367}, {"text": "est une confusion absolue.", "start": 62.2, "duration": 2.133}, {"text": "Confusion sur les fonds marins", "start": 64.333, "duration": 2.533}, {"text": "parce que le chalut de fond", "start": 66.866, "duration": 1.6}, {"text": "touche des fonds marins,", "start": 68.466, "duration": 0.767}, {"text": "mais dont la nature est extr\u00eamement diff\u00e9rente.", "start": 69.233, "duration": 2.267}, {"text": "Et l'impact,", "start": 71.5, "duration": 0.5}, {"text": "ce n'est pas du tout le m\u00eame", "start": 72.0, "duration": 0.766}, {"text": "selon les diff\u00e9rents fonds.", "start": 72.766, "duration": 1.734}, {"text": "La Commission utilise le terme sea bed,", "start": 74.5, "duration": 1.866}, {"text": "mais le sea bed,", "start": 76.366, "duration": 0.934}, {"text": "nous le savons tr\u00e8s bien,", "start": 77.3, "duration": 0.633}, {"text": "le fond marin,", "start": 77.933, "duration": 0.8}, {"text": "peut \u00eatre extr\u00eamement distinct", "start": 78.733, "duration": 2.1}, {"text": "selon les aires g\u00e9ographiques et", "start": 80.833, "duration": 2.333}, {"text": "les aires marines prot\u00e9g\u00e9es.", "start": 83.166, "duration": 1.234}, {"text": "Elles m\u00eames sont toutes trait\u00e9es", "start": 84.4, "duration": 1.1}, {"text": "de mani\u00e8re indiff\u00e9renci\u00e9e,", "start": 85.5, "duration": 1.5}, {"text": "alors que la motivation de la protection", "start": 87.0, "duration": 1.8}, {"text": "peut \u00eatre compl\u00e8tement diff\u00e9rente.", "start": 88.8, "duration": 1.766}, {"text": "Quel sens d'interdire le chalut de fond", "start": 90.566, "duration": 1.5}, {"text": "dans des aires marines", "start": 92.066, "duration": 0.667}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 prot\u00e9g\u00e9es au motif", "start": 92.733, "duration": 2.1}, {"text": "de la protection d'esp\u00e8ces d'oiseaux ?", "start": 94.833, "duration": 2.533}, {"text": "Il y a \u00e9videmment ici, encore une fois,", "start": 97.366, "duration": 1.934}, {"text": "une absence totale de discernement", "start": 99.3, "duration": 2.466}, {"text": "et cette absence de discernement aurait,", "start": 101.766, "duration": 1.667}, {"text": "si elle \u00e9tait mise en \u0153uvre,", "start": 103.433, "duration": 1.767}, {"text": "un co\u00fbt humain, un co\u00fbt social", "start": 105.2, "duration": 1.933}, {"text": "absolument d\u00e9sastreux.", "start": 107.133, "duration": 1.833}, {"text": "Rien que dans notre pays, en France,", "start": 108.966, "duration": 1.934}, {"text": "nous parlons de 5000 p\u00eacheurs", "start": 110.9, "duration": 2.033}, {"text": "potentiellement priv\u00e9s", "start": 113.3, "duration": 1.5}, {"text": "de leur activit\u00e9 sur 200 navires diff\u00e9rents.", "start": 114.8, "duration": 2.766}, {"text": "Et si vous multipliez", "start": 117.566, "duration": 1.067}, {"text": "ce nombre de p\u00eacheurs", "start": 118.633, "duration": 1.0}, {"text": "par le nombre d'emplois \u00e0 terre,", "start": 119.633, "duration": 1.6}, {"text": "ce sont des milliers de personnes", "start": 121.233, "duration": 1.367}, {"text": "qui, demain,", "start": 122.6, "duration": 0.7}, {"text": "pourraient perdre leur activit\u00e9.", "start": 123.3, "duration": 1.5}, {"text": "Qu'est ce que la Commission", "start": 124.8, "duration": 1.266}, {"text": "leur propose ? De se reconvertir", "start": 126.066, "duration": 2.0}, {"text": "en navire de tourisme ?", "start": 128.066, "duration": 1.4}, {"text": "On voit que la commission, d\u00e9j\u00e0,", "start": 129.466, "duration": 1.734}, {"text": "fait la publicit\u00e9 du tourisme", "start": 131.2, "duration": 1.6}, {"text": "dans les aires marines prot\u00e9g\u00e9es.", "start": 132.8, "duration": 1.533}, {"text": "Comme si finalement, l'avenir", "start": 134.333, "duration": 1.667}, {"text": "des p\u00eacheurs europ\u00e9ens,", "start": 136.0, "duration": 1.166}, {"text": "c'\u00e9tait de faire d\u00e9couvrir", "start": 137.166, "duration": 1.7}, {"text": "les beaut\u00e9s de la mer.", "start": 138.866, "duration": 0.7}, {"text": "Mais le travail des p\u00eacheurs europ\u00e9ens,", "start": 139.566, "duration": 2.034}, {"text": "c'est de nourrir les Europ\u00e9ens.", "start": 142.133, "duration": 2.2}, {"text": "Et s'il y a un \u00e9l\u00e9ment", "start": 144.333, "duration": 0.7}, {"text": "qui n'est absolument pas", "start": 145.033, "duration": 0.9}, {"text": "pris en compte dans ce plan d'action,", "start": 145.933, "duration": 0.833}, {"text": "c'est la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 146.766, "duration": 1.434}, {"text": "de la r\u00e9silience de nos soci\u00e9t\u00e9s,", "start": 148.2, "duration": 1.766}, {"text": "de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire de nos pays.", "start": 149.966, "duration": 2.434}, {"text": "Nous sommes en plein milieu d'une", "start": 152.4, "duration": 0.9}, {"text": "situation g\u00e9opolitique absolument r\u00e9v\u00e9latrice", "start": 153.3, "duration": 2.8}, {"text": "de ce point de vue-l\u00e0.", "start": 156.1, "duration": 0.933}, {"text": "Nous avons d\u00e9couvert", "start": 157.033, "duration": 0.667}, {"text": "avec la crise du Kowe\u00eft,", "start": 157.7, "duration": 0.866}, {"text": "ce que voulait dire", "start": 158.566, "duration": 0.5}, {"text": "le fait de ne plus pouvoir", "start": 159.066, "duration": 0.834}, {"text": "produire des masques et des tests.", "start": 159.9, "duration": 2.033}, {"text": "Avec la guerre en Ukraine,", "start": 161.933, "duration": 1.033}, {"text": "nous voyons que nous sommes d\u00e9pendants", "start": 162.966, "duration": 1.634}, {"text": "sur le plan de notre d\u00e9fense,", "start": 164.6, "duration": 2.066}, {"text": "de notre industrie de d\u00e9fense.", "start": 166.666, "duration": 2.1}, {"text": "Mais demain,", "start": 168.766, "duration": 0.4}, {"text": "la prochaine crise", "start": 169.166, "duration": 0.734}, {"text": "ne sera pas n\u00e9cessairement s\u00e9curitaire ou sanitaire.", "start": 169.9, "duration": 2.0}, {"text": "Elle sera probablement alimentaire", "start": 171.9, "duration": 2.1}, {"text": "et nous sommes aujourd'hui", "start": 174.333, "duration": 1.267}, {"text": "en train de d\u00e9truire l'activit\u00e9", "start": 175.6, "duration": 1.766}, {"text": "qui nous permet de nous nourrir", "start": 177.366, "duration": 1.6}, {"text": "et de nourrir les citoyens de nos pays.", "start": 178.966, "duration": 2.0}, {"text": "D\u00e9j\u00e0, nous sommes importateurs", "start": 180.966, "duration": 1.2}, {"text": "\u00e0 plus de 70\u00a0%", "start": 182.166, "duration": 1.0}, {"text": "de tous les produits de la mer,", "start": 183.166, "duration": 1.334}, {"text": "et on voudrait fragiliser", "start": 184.5, "duration": 1.2}, {"text": "encore la fili\u00e8re p\u00eache", "start": 185.7, "duration": 1.066}, {"text": "qui peut nous permettre", "start": 186.766, "duration": 1.367}, {"text": "de vaincre cette ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire,", "start": 188.133, "duration": 3.433}, {"text": "en tous les cas,", "start": 191.566, "duration": 0.734}, {"text": "de la r\u00e9sorber autant que possible.", "start": 192.3, "duration": 2.433}, {"text": "Il me semble qu'il y a l\u00e0", "start": 194.733, "duration": 0.567}, {"text": "une incons\u00e9quence dramatique", "start": 195.3, "duration": 1.833}, {"text": "qui, par ailleurs, dessert m\u00eame", "start": 197.133, "duration": 1.767}, {"text": "la cause environnementale", "start": 198.9, "duration": 1.366}, {"text": "qu'elle pr\u00e9tend, qu'elle pr\u00e9tend poursuivre.", "start": 200.266, "duration": 4.2}, {"text": "Et je terminerai par l\u00e0 : au fond,", "start": 204.466, "duration": 1.934}, {"text": "on le voit tr\u00e8s bien", "start": 206.4, "duration": 1.133}, {"text": "nous sommes importateur net aujourd'hui", "start": 207.533, "duration": 2.0}, {"text": "des produits de la mer.", "start": 209.533, "duration": 0.8}, {"text": "Si demain nous acc\u00e9l\u00e9rons encore", "start": 210.333, "duration": 1.833}, {"text": "cette d\u00e9pendance, que faisons nous ?", "start": 212.166, "duration": 1.9}, {"text": "Nous ne savons pas l'environnement.", "start": 214.066, "duration": 1.467}, {"text": "Nous ne savons pas la mer parce que,", "start": 215.533, "duration": 1.733}, {"text": "chers coll\u00e8gues,", "start": 217.266, "duration": 0.534}, {"text": "la mer,", "start": 217.8, "duration": 0.666}, {"text": "c\u2019est une responsabilit\u00e9 globale, c'est une responsabilit\u00e9 mondiale.", "start": 218.466, "duration": 3.767}, {"text": "Si nous d\u00e9truisons la p\u00eache europ\u00e9enne", "start": 222.233, "duration": 1.667}, {"text": "qui respecte les standards environnementaux", "start": 223.9, "duration": 1.5}, {"text": "les plus \u00e9lev\u00e9s au monde,", "start": 225.4, "duration": 1.566}, {"text": "nous allons simplement", "start": 226.966, "duration": 0.934}, {"text": "donner des parts de march\u00e9", "start": 227.9, "duration": 1.333}, {"text": "\u00e0 des mod\u00e8les de p\u00eache", "start": 229.233, "duration": 1.067}, {"text": "qui sont destructeurs", "start": 230.3, "duration": 1.433}, {"text": "pour l'environnement.", "start": 231.733, "duration": 1.067}, {"text": "Et au fond,", "start": 232.8, "duration": 0.666}, {"text": "nous sommes en train de d\u00e9truire", "start": 233.466, "duration": 1.2}, {"text": "ce qui est pourtant", "start": 234.666, "duration": 0.734}, {"text": "l'une des plus belles r\u00e9alisations", "start": 235.4, "duration": 1.3}, {"text": "de la politique europ\u00e9enne.", "start": 236.7, "duration": 1.2}, {"text": "La politique europ\u00e9enne de la p\u00eache", "start": 237.9, "duration": 1.2}, {"text": "a permis de mettre au point", "start": 239.1, "duration": 1.3}, {"text": "des m\u00e9thodes soutenables", "start": 240.4, "duration": 1.233}, {"text": "et durables de p\u00eache.", "start": 241.633, "duration": 1.267}, {"text": "Et aujourd'hui,", "start": 242.9, "duration": 0.533}, {"text": "nous allons asphyxier", "start": 243.433, "duration": 1.067}, {"text": "cette p\u00eache europ\u00e9enne.", "start": 244.5, "duration": 1.1}, {"text": "\u00c0 quoi bon avoir fait tout cela ?", "start": 245.6, "duration": 2.066}, {"text": "\u00c0 quoi bon avoir autant travaill\u00e9,", "start": 247.666, "duration": 1.967}, {"text": "si c'est pour aujourd'hui", "start": 249.633, "duration": 1.033}, {"text": "faire en sorte", "start": 250.666, "duration": 0.467}, {"text": "que les p\u00eacheurs europ\u00e9ens", "start": 251.133, "duration": 1.067}, {"text": "ne puissent tout simplement", "start": 252.2, "duration": 1.166}, {"text": "plus p\u00eacher ?", "start": 253.366, "duration": 1.434}, {"text": "Il y a ici une contradiction absolue", "start": 254.8, "duration": 1.966}, {"text": "du point de vue du droit,", "start": 256.766, "duration": 1.067}, {"text": "du point de vue scientifique,", "start": 257.833, "duration": 1.133}, {"text": "mais aussi, je crois,", "start": 258.966, "duration": 1.1}, {"text": "profond\u00e9ment,", "start": 260.066, "duration": 0.467}, {"text": "du point de vue de l'objet-m\u00eame de notre activit\u00e9,", "start": 260.533, "duration": 1.967}, {"text": "et nous risquons d'\u00eatre priv\u00e9s,", "start": 262.5, "duration": 0.966}, {"text": "Commission de la p\u00eache,", "start": 263.466, "duration": 0.734}, {"text": "non seulement de notre responsabilit\u00e9,", "start": 264.2, "duration": 1.8}, {"text": "mais aussi de notre objet.", "start": 266.0, "duration": 0.833}, {"text": "M\u00eame si demain", "start": 266.833, "duration": 0.8}, {"text": "il n'y a plus de p\u00eacheurs en Europe,", "start": 267.633, "duration": 1.367}, {"text": "je crois que nous aurons tir\u00e9", "start": 269.0, "duration": 2.2}, {"text": "une balle dans le genou", "start": 271.2, "duration": 1.166}, {"text": "de tout ce \u00e0 quoi les Europ\u00e9ens", "start": 272.366, "duration": 1.234}, {"text": "doivent pouvoir tenir pour l'avenir.", "start": 273.6, "duration": 1.733}, {"text": "Merci beaucoup.", "start": 275.333, "duration": 2.3}]}