{"label": "droite", "transcript": [{"text": "s\u00e9quence qui fera date sur le fond comme", "start": 0.0, "duration": 4.02}, {"text": "sur la forme Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy", "start": 2.159, "duration": 3.66}, {"text": "pour la Journ\u00e9e de l'Europe 9 mai", "start": 4.02, "duration": 3.779}, {"text": "dernier le chancelier allemand Olaf", "start": 5.819, "duration": 5.341}, {"text": "scholls est \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s \u00e0 Parlement", "start": 7.799, "duration": 4.981}, {"text": "europ\u00e9en \u00e0 Strasbourg et vous", "start": 11.16, "duration": 4.019}, {"text": "l'interpellez vous \u00eates le premier en", "start": 12.78, "duration": 3.359}, {"text": "quelque sorte c'est ce qu'on dit en", "start": 15.179, "duration": 2.701}, {"text": "coulisse vous \u00eates le premier \u00e0 avoir", "start": 16.139, "duration": 4.201}, {"text": "dit tout haut ce que beaucoup de d\u00e9put\u00e9s", "start": 17.88, "duration": 4.26}, {"text": "europ\u00e9ens pensent tout bas on va", "start": 20.34, "duration": 3.72}, {"text": "regarder cette s\u00e9quence et ensuite on en", "start": 22.14, "duration": 3.36}, {"text": "parle", "start": 24.06, "duration": 3.42}, {"text": "Monsieur le Chancelier parlons-nous", "start": 25.5, "duration": 3.42}, {"text": "franchement les divergences entre nos", "start": 27.48, "duration": 3.059}, {"text": "pays deviennent souvent inqui\u00e9tantes le", "start": 28.92, "duration": 2.88}, {"text": "mien \u00e0 la France \u00e0 sa responsabilit\u00e9", "start": 30.539, "duration": 3.481}, {"text": "mais derri\u00e8re les mots votre coalition", "start": 31.8, "duration": 4.32}, {"text": "finit par mettre l'Europe en danger vous", "start": 34.02, "duration": 3.48}, {"text": "parlez de solidarit\u00e9 mais quand vous", "start": 36.12, "duration": 2.939}, {"text": "fermez en pleine crise de l'\u00e9nergie", "start": 37.5, "duration": 4.02}, {"text": "votre derni\u00e8re centrale nucl\u00e9aire c'est", "start": 39.059, "duration": 3.66}, {"text": "dans tous nos pays que les factures", "start": 41.52, "duration": 3.719}, {"text": "s'alourdissent vos \u00e9lus font ici tout", "start": 42.719, "duration": 4.261}, {"text": "pour asphyxier cette fili\u00e8re au nom de", "start": 45.239, "duration": 4.081}, {"text": "l'\u00e9cologie para\u00eet-il mais vos ministres", "start": 46.98, "duration": 3.72}, {"text": "agrandissent les mines de charbon en", "start": 49.32, "duration": 3.059}, {"text": "Allemagne et c'est toute l'Europe qu'il", "start": 50.7, "duration": 3.359}, {"text": "pollue vous dites que l'Europe doit", "start": 52.379, "duration": 2.881}, {"text": "ma\u00eetriser les flux migratoires mais vous", "start": 54.059, "duration": 2.761}, {"text": "faites tout pour les augmenter en", "start": 55.26, "duration": 2.939}, {"text": "Allemagne vous avez dit Monsieur le", "start": 56.82, "duration": 2.879}, {"text": "Chancelier aucun d'entre nous ne veut", "start": 58.199, "duration": 3.121}, {"text": "revenir \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 la loi du plus", "start": 59.699, "duration": 4.2}, {"text": "fort r\u00e9gnait en Europe \u00e7a ne peut pas", "start": 61.32, "duration": 7.04}, {"text": "\u00eatre que des mots Aren script", "start": 63.899, "duration": 4.461}, {"text": "Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy et cette", "start": 83.84, "duration": 4.48}, {"text": "s\u00e9quence a \u00e9t\u00e9 reprise dans le plus", "start": 85.92, "duration": 4.62}, {"text": "grand JT une sorte de TF1 allemande qui", "start": 88.32, "duration": 3.68}, {"text": "est vue par 12 millions de", "start": 90.54, "duration": 4.14}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs en Allemagne sur le fond", "start": 92.0, "duration": 6.52}, {"text": "\u00e0 pr\u00e9sent est-ce que l'Allemagne est \u00e0", "start": 94.68, "duration": 5.64}, {"text": "travers l'Allemagne c'est l'Europe et", "start": 98.52, "duration": 4.38}, {"text": "devenu un probl\u00e8me pour la France est-ce", "start": 100.32, "duration": 4.979}, {"text": "que c'est toujours un alli\u00e9", "start": 102.9, "duration": 3.78}, {"text": "je pense que le probl\u00e8me de l'Europe", "start": 105.299, "duration": 4.081}, {"text": "c'est la na\u00efvet\u00e9 en particulier la", "start": 106.68, "duration": 5.759}, {"text": "na\u00efvet\u00e9 de la France et beaucoup de de", "start": 109.38, "duration": 5.519}, {"text": "fran\u00e7ais beaucoup de politiques fran\u00e7ais", "start": 112.439, "duration": 4.86}, {"text": "regardent l'Europe comme le lieu du", "start": 114.899, "duration": 4.441}, {"text": "d\u00e9passement du cadre national comme si", "start": 117.299, "duration": 4.201}, {"text": "au fond comme parlementaire europ\u00e9en", "start": 119.34, "duration": 3.9}, {"text": "nous \u00e9tions au Parlement d'abord pour", "start": 121.5, "duration": 3.84}, {"text": "repr\u00e9senter l'Europe mais moi je suis un", "start": 123.24, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais au Parlement europ\u00e9en et", "start": 125.34, "duration": 3.0}, {"text": "je suis au Parlement europ\u00e9en pour", "start": 127.2, "duration": 2.58}, {"text": "repr\u00e9senter les Fran\u00e7ais vous savez", "start": 128.34, "duration": 2.639}, {"text": "c'est la grande id\u00e9e d'Emmanuel Macron", "start": 129.78, "duration": 2.58}, {"text": "qu'il r\u00eave d'imposer pour la prochaine", "start": 130.979, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne d'avoir des listes", "start": 132.36, "duration": 3.54}, {"text": "transnationales moi j'ai pas beaucoup", "start": 134.099, "duration": 3.241}, {"text": "rencontr\u00e9 de fran\u00e7ais quand je me", "start": 135.9, "duration": 3.18}, {"text": "d\u00e9place un peu partout en France quand", "start": 137.34, "duration": 4.08}, {"text": "je vais dans les d\u00e9partements fran\u00e7ais \u00e0", "start": 139.08, "duration": 3.6}, {"text": "la rencontre de ceux qui vivent", "start": 141.42, "duration": 2.819}, {"text": "directement les difficult\u00e9s que les", "start": 142.68, "duration": 3.18}, {"text": "r\u00e8gles europ\u00e9ennes souvent leur pose", "start": 144.239, "duration": 3.241}, {"text": "j'en ai pas rencontr\u00e9 beaucoup qui me", "start": 145.86, "duration": 2.94}, {"text": "disent l'Europe est trop proche de moi", "start": 147.48, "duration": 2.88}, {"text": "et j'aimerais bien qu'elle soit plus", "start": 148.8, "duration": 2.64}, {"text": "grande et j'aimerais bien voter demain", "start": 150.36, "duration": 3.3}, {"text": "pour un d\u00e9put\u00e9 lituanien ou que celui", "start": 151.44, "duration": 4.28}, {"text": "qui me repr\u00e9sente soit portugais ou", "start": 153.66, "duration": 4.68}, {"text": "bulgare je crois au contraire que", "start": 155.72, "duration": 4.18}, {"text": "l'Europe est d\u00e9j\u00e0 trop \u00e9loign\u00e9e des", "start": 158.34, "duration": 3.479}, {"text": "citoyens et je crois qu'il est temps de", "start": 159.9, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9affirmer que nous ne sommes pas au", "start": 161.819, "duration": 4.801}, {"text": "Parlement europ\u00e9en pour d\u00e9fendre une", "start": 164.22, "duration": 4.26}, {"text": "esp\u00e8ce d'abstraction nous sommes l\u00e0 pour", "start": 166.62, "duration": 3.119}, {"text": "repr\u00e9senter ceux qui nous ont donn\u00e9", "start": 168.48, "duration": 3.539}, {"text": "mandat et aujourd'hui oui d'une certaine", "start": 169.739, "duration": 4.021}, {"text": "fa\u00e7on moi je ne reproche pas \u00e0", "start": 172.019, "duration": 3.841}, {"text": "l'Allemagne de faire valoir ses int\u00e9r\u00eats", "start": 173.76, "duration": 4.14}, {"text": "elle le fait tous les jours et les", "start": 175.86, "duration": 4.26}, {"text": "coll\u00e8gues allemands du groupe du", "start": 177.9, "duration": 4.26}, {"text": "chancelier Scholtz de mon groupe", "start": 180.12, "duration": 4.259}, {"text": "politique et bien ils ont des priorit\u00e9s", "start": 182.16, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e0 faire valoir ils ont des int\u00e9r\u00eats \u00e0", "start": 184.379, "duration": 4.5}, {"text": "faire entendre je ne le reproche pas en", "start": 186.18, "duration": 4.02}, {"text": "revanche je crois que la France elle", "start": 188.879, "duration": 2.881}, {"text": "doit devenir lucide et qu'elle doit", "start": 190.2, "duration": 2.88}, {"text": "apprendre \u00e0 dire les choses les", "start": 191.76, "duration": 2.94}, {"text": "Allemands sont nos alli\u00e9s ce sont nos", "start": 193.08, "duration": 4.079}, {"text": "amis je ne veux pas cr\u00e9er de dissensus", "start": 194.7, "duration": 4.02}, {"text": "l\u00e0-dessus mais enfin quand on a des amis", "start": 197.159, "duration": 3.121}, {"text": "on leur dit franchement les choses quand", "start": 198.72, "duration": 3.239}, {"text": "m\u00eame que les d\u00e9cisions que peuvent", "start": 200.28, "duration": 2.66}, {"text": "prendre les Allemands aujourd'hui", "start": 201.959, "duration": 3.0}, {"text": "deviennent un danger pour l'Europe oui", "start": 202.94, "duration": 4.12}, {"text": "c'est vrai donc moi la question je vous", "start": 204.959, "duration": 2.881}, {"text": "la repose est-ce que aujourd'hui", "start": 207.06, "duration": 2.7}, {"text": "l'Allemagne est pas \u00e0 travers", "start": 207.84, "duration": 3.36}, {"text": "l'Allemagne puisque c'est la puissance", "start": 209.76, "duration": 4.619}, {"text": "\u00e9conomique europ\u00e9enne Bruxelles devient", "start": 211.2, "duration": 4.38}, {"text": "un danger pour la France c'est aussi", "start": 214.379, "duration": 2.821}, {"text": "simple que \u00e7a mais le vrai sujet encore", "start": 215.58, "duration": 2.76}, {"text": "une fois c'est que la France ne d\u00e9fende", "start": 217.2, "duration": 3.42}, {"text": "pas ses int\u00e9r\u00eats quand l'Allemagne et je", "start": 218.34, "duration": 4.319}, {"text": "la comprends essaye d'asphyxier le", "start": 220.62, "duration": 3.0}, {"text": "nucl\u00e9aire fran\u00e7ais ce que j'ai dit", "start": 222.659, "duration": 2.701}, {"text": "chancelier allemand quand l'Allemagne", "start": 223.62, "duration": 3.24}, {"text": "essaye de d\u00e9truire cette fili\u00e8re parce", "start": 225.36, "duration": 3.239}, {"text": "qu'elle est un \u00e9l\u00e9ment de comp\u00e9titivit\u00e9", "start": 226.86, "duration": 3.72}, {"text": "pour notre pays ouais et bien d'une", "start": 228.599, "duration": 3.481}, {"text": "certaine fa\u00e7on le vrai probl\u00e8me c'est", "start": 230.58, "duration": 3.239}, {"text": "que nous ne la d\u00e9fendions pas le vrai", "start": 232.08, "duration": 2.939}, {"text": "probl\u00e8me c'est que quand je d\u00e9pose un", "start": 233.819, "duration": 3.0}, {"text": "amendement sur un plan de relance", "start": 235.019, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique europ\u00e9en de 210 milliards", "start": 236.819, "duration": 4.321}, {"text": "d'euros pour inclure le nucl\u00e9aire pour", "start": 238.86, "duration": 3.599}, {"text": "que le nucl\u00e9aire puisse b\u00e9n\u00e9ficier de", "start": 241.14, "duration": 2.94}, {"text": "ses financements quand je d\u00e9pose cette", "start": 242.459, "duration": 3.601}, {"text": "amendement les d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9", "start": 244.08, "duration": 4.26}, {"text": "pr\u00e9sidentielle votent contre les d\u00e9put\u00e9s", "start": 246.06, "duration": 4.259}, {"text": "macronistes Parlement europ\u00e9en vote", "start": 248.34, "duration": 4.2}, {"text": "contre le nucl\u00e9aire \u00e0 Bruxelles c'est \u00e7a", "start": 250.319, "duration": 3.961}, {"text": "notre probl\u00e8me aujourd'hui parce que moi", "start": 252.54, "duration": 3.599}, {"text": "je veux bien dire leur v\u00e9rit\u00e9 en face", "start": 254.28, "duration": 3.239}, {"text": "aux Allemands mais il faut dire aussi", "start": 256.139, "duration": 3.541}, {"text": "aux Fran\u00e7ais la v\u00e9rit\u00e9 en face et la", "start": 257.519, "duration": 3.06}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 c'est qu'aujourd'hui la France", "start": 259.68, "duration": 2.76}, {"text": "est d'abord victime de ses propres", "start": 260.579, "duration": 3.9}, {"text": "fragilit\u00e9s de ses propres incoh\u00e9rences", "start": 262.44, "duration": 3.42}, {"text": "de ses propres contradictions et", "start": 264.479, "duration": 3.181}, {"text": "notamment des contradictions de son", "start": 265.86, "duration": 3.54}, {"text": "propre gouvernement sur l'immigration on", "start": 267.66, "duration": 3.96}, {"text": "y vient sur sur la question Migrator", "start": 269.4, "duration": 3.72}, {"text": "parce que vous parlez on va filer la", "start": 271.62, "duration": 3.0}, {"text": "m\u00e9thode m\u00e9taphore vous parler du", "start": 273.12, "duration": 2.7}, {"text": "nucl\u00e9aire vous \u00eates au c\u0153ur d'un", "start": 274.62, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9acteur europ\u00e9en qui ne fonctionne plus", "start": 275.82, "duration": 4.5}, {"text": "et le symbole de cette Europe qui ne", "start": 277.5, "duration": 4.38}, {"text": "fonctionne pas et qui n'arrive pas \u00e0", "start": 280.32, "duration": 3.659}, {"text": "s'accorder c'est l'immigration", "start": 281.88, "duration": 3.5}, {"text": "est-ce que aujourd'hui", "start": 283.979, "duration": 3.961}, {"text": "vous faites confiance vous avez", "start": 285.38, "duration": 4.8}, {"text": "confiance en Ursula vanderlain pour", "start": 287.94, "duration": 4.92}, {"text": "mettre en place des mesures d'urgence", "start": 290.18, "duration": 4.6}, {"text": "pour \u00e9viter que ce qui se passe", "start": 292.86, "duration": 5.04}, {"text": "aujourd'hui en Italie ne se passe en", "start": 294.78, "duration": 5.34}, {"text": "France dans les prochains mois non c'est", "start": 297.9, "duration": 4.32}, {"text": "la raison pour laquelle je combats la", "start": 300.12, "duration": 3.84}, {"text": "position de la Commission europ\u00e9enne par", "start": 302.22, "duration": 3.0}, {"text": "exemple sur un sujet qui est devenu", "start": 303.96, "duration": 3.06}, {"text": "embl\u00e9matique au Parlement europ\u00e9en ces", "start": 305.22, "duration": 3.479}, {"text": "derniers jours qui est la question des", "start": 307.02, "duration": 3.48}, {"text": "murs des murs c'est les infrastructures", "start": 308.699, "duration": 3.241}, {"text": "physiques aux fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de", "start": 310.5, "duration": 3.24}, {"text": "l'Union vous avez des pays qui sont", "start": 311.94, "duration": 3.84}, {"text": "limitrophes de pays tiers de l'Union", "start": 313.74, "duration": 5.16}, {"text": "europ\u00e9enne comme la Gr\u00e8ce la Bulgarie", "start": 315.78, "duration": 5.46}, {"text": "avec la Turquie comme la Pologne les", "start": 318.9, "duration": 5.639}, {"text": "pays baltes avec la Bi\u00e9lorussie et ces", "start": 321.24, "duration": 5.04}, {"text": "pays-l\u00e0 ont subi au cours des derniers", "start": 324.539, "duration": 3.301}, {"text": "mois au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es des", "start": 326.28, "duration": 4.32}, {"text": "crises migratoires organis\u00e9es par le", "start": 327.84, "duration": 4.38}, {"text": "r\u00e9gime de lokachenko pour d\u00e9stabiliser", "start": 330.6, "duration": 4.319}, {"text": "les \u00c9tats d'Europe centrale ou bien par", "start": 332.22, "duration": 5.16}, {"text": "Erdogan pour faire en sorte que la Gr\u00e8ce", "start": 334.919, "duration": 4.321}, {"text": "subisse c'\u00e9tait au tout d\u00e9but de la", "start": 337.38, "duration": 3.24}, {"text": "crise du covid une crise migratoire", "start": 339.24, "duration": 2.76}, {"text": "qu'il avait organis\u00e9e c'est pays", "start": 340.62, "duration": 2.46}, {"text": "aujourd'hui ils disent \u00e0 la Commission", "start": 342.0, "duration": 2.94}, {"text": "et des nous parce que nos fronti\u00e8res ce", "start": 343.08, "duration": 3.36}, {"text": "ne sont pas seulement nos fronti\u00e8res ce", "start": 344.94, "duration": 2.58}, {"text": "sont les fronti\u00e8res de l'Europe tout", "start": 346.44, "duration": 3.539}, {"text": "enti\u00e8re avec ou sans l'Union europ\u00e9enne", "start": 347.52, "duration": 3.84}, {"text": "d'ailleurs si demain la Gr\u00e8ce subissait", "start": 349.979, "duration": 2.581}, {"text": "une crise migratoire avec ou sans", "start": 351.36, "duration": 2.46}, {"text": "l'espace Schengen \u00e7a aurait des", "start": 352.56, "duration": 3.24}, {"text": "cons\u00e9quences en France bien s\u00fbr donc il", "start": 353.82, "duration": 3.48}, {"text": "faut aider ces pays-l\u00e0 c'est \u00e7a la", "start": 355.8, "duration": 2.94}, {"text": "solidarit\u00e9 europ\u00e9enne et la Commission", "start": 357.3, "duration": 3.42}, {"text": "dit non non les murs on n'aime pas c'est", "start": 358.74, "duration": 3.36}, {"text": "pas symboliquement ce qu'on veut", "start": 360.72, "duration": 2.759}, {"text": "d\u00e9fendre et bien moi je dis que cette", "start": 362.1, "duration": 3.36}, {"text": "position est ind\u00e9pendable quel est", "start": 363.479, "duration": 4.681}, {"text": "scandaleuse et la v\u00e9rit\u00e9 je le redis une", "start": 365.46, "duration": 4.32}, {"text": "fois de plus le probl\u00e8me de la France", "start": 368.16, "duration": 2.819}, {"text": "aujourd'hui sur un sujet comme celui-ci", "start": 369.78, "duration": 3.54}, {"text": "c'est pas d'abord que les Allemands ont", "start": 370.979, "duration": 3.361}, {"text": "une politique migratoire totalement", "start": 373.32, "duration": 2.4}, {"text": "irresponsable ce que j'ai d\u00fb aux", "start": 374.34, "duration": 3.419}, {"text": "chanceux le probl\u00e8me principal pour la", "start": 375.72, "duration": 3.419}, {"text": "France c'est d'abord que notre propre", "start": 377.759, "duration": 2.421}, {"text": "gouvernement", "start": 379.139, "duration": 3.721}, {"text": "admet plus d'entrer l\u00e9gales en France", "start": 380.18, "duration": 4.299}, {"text": "qu'aucun des gouvernements qui l'a", "start": 382.86, "duration": 2.94}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 le vrai probl\u00e8me c'est que les", "start": 384.479, "duration": 2.761}, {"text": "\u00e9lus d'Emmanuel Macron sur cette", "start": 385.8, "duration": 3.42}, {"text": "question des murs on fait une croisade", "start": 387.24, "duration": 3.899}, {"text": "contre nous notre groupe le PPE nous", "start": 389.22, "duration": 3.96}, {"text": "avons d\u00e9pos\u00e9 un amendement pour dire que", "start": 391.139, "duration": 4.741}, {"text": "l'Europe devait financer c'est mieux", "start": 393.18, "duration": 4.2}, {"text": "et bien c'est amendement non seulement", "start": 395.88, "duration": 3.599}, {"text": "ils l'ont combattu non seulement ils", "start": 397.38, "duration": 4.439}, {"text": "l'ont rejet\u00e9 mais ils en ont fait une", "start": 399.479, "duration": 4.801}, {"text": "sorte de symbole de ce qu'il voudrait", "start": 401.819, "duration": 6.0}, {"text": "absolument d\u00e9noncer Val\u00e9rie Hayet ma", "start": 404.28, "duration": 5.58}, {"text": "coll\u00e8gue qui est la co-pr\u00e9sidente de la", "start": 407.819, "duration": 3.061}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation macroniste au Parlement", "start": 409.86, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9en est venu \u00e0 la tribune dire que", "start": 410.88, "duration": 3.3}, {"text": "notre amendement \u00e9tait", "start": 412.86, "duration": 3.179}, {"text": "ignoble que nous \u00e9tions ignobles de", "start": 414.18, "duration": 3.12}, {"text": "vouloir prot\u00e9ger les fronti\u00e8res", "start": 416.039, "duration": 2.641}, {"text": "ext\u00e9rieures de l'Europe donc pendant que", "start": 417.3, "duration": 3.6}, {"text": "Emmanuel Macron \u00e0 Paris dit aux Fran\u00e7ais", "start": 418.68, "duration": 4.68}, {"text": "vous allez voir on va d\u00e9fendre l'Europe", "start": 420.9, "duration": 4.26}, {"text": "face au flux migrateurs ill\u00e9gaux ces", "start": 423.36, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e9lus au Parlement europ\u00e9en font tout", "start": 425.16, "duration": 3.539}, {"text": "pour emp\u00eacher que l'Europe ne se prot\u00e8ge", "start": 426.9, "duration": 3.239}, {"text": "face \u00e0 l'immigration l\u00e9gale c'est \u00e7a", "start": 428.699, "duration": 3.301}, {"text": "pardon et je termine pardon par un point", "start": 430.139, "duration": 3.481}, {"text": "tr\u00e8s int\u00e9ressant c'est que quand le vote", "start": 432.0, "duration": 2.819}, {"text": "a eu lieu nous avons gagn\u00e9 cet", "start": 433.62, "duration": 2.699}, {"text": "amendement comme j'ai gagn\u00e9 l'amendement", "start": 434.819, "duration": 3.061}, {"text": "sur le nucl\u00e9aire nous gagnons ces", "start": 436.319, "duration": 3.901}, {"text": "batailles malgr\u00e9 les macronistes par le", "start": 437.88, "duration": 4.14}, {"text": "mont europ\u00e9ens malgr\u00e9 leur combat contre", "start": 440.22, "duration": 3.12}, {"text": "nous nous avons fait en sorte que", "start": 442.02, "duration": 3.48}, {"text": "l'Europe demain pourra financer ces pays", "start": 443.34, "duration": 3.66}, {"text": "qui demandent d'\u00eatre aid\u00e9s pour", "start": 445.5, "duration": 3.0}, {"text": "renforcer leur fronti\u00e8re et nous avons", "start": 447.0, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e9t\u00e9 soutenus y compris par une grande", "start": 448.5, "duration": 5.52}, {"text": "partie du groupe de la d\u00e9l\u00e9gation", "start": 452.039, "duration": 3.421}, {"text": "macroniste le groupe Priou nous avons", "start": 454.02, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e9t\u00e9 continue y compris parfois par des", "start": 455.46, "duration": 3.179}, {"text": "\u00e9lus socialistes et je crois que c'est", "start": 456.96, "duration": 3.48}, {"text": "dire \u00e0 quel point c'est dire \u00e0 quel", "start": 458.639, "duration": 3.421}, {"text": "point aujourd'hui la position du", "start": 460.44, "duration": 2.819}, {"text": "gouvernement fran\u00e7ais dans l'institution", "start": 462.06, "duration": 2.579}, {"text": "europ\u00e9enne est une position qui", "start": 463.259, "duration": 3.541}, {"text": "fragilise la France et tout ce dont la", "start": 464.639, "duration": 4.5}, {"text": "France a besoin dans les d\u00e9bats que nous", "start": 466.8, "duration": 3.72}, {"text": "avons aujourd'hui \u00e0 affronter tous", "start": 469.139, "duration": 2.4}, {"text": "ensemble il nous reste encore quelques", "start": 470.52, "duration": 3.619}, {"text": "minutes mais prenons le cas de l'Italie", "start": 471.539, "duration": 5.761}, {"text": "l'Italie vient d'enclencher un \u00e9tat", "start": 474.139, "duration": 5.68}, {"text": "d'urgence migratoire qui va durer 6 mois", "start": 477.3, "duration": 5.88}, {"text": "dans jameloni qui a lanc\u00e9 cela l'id\u00e9e", "start": 479.819, "duration": 5.341}, {"text": "est de prendre des mesures qui", "start": 483.18, "duration": 4.32}, {"text": "finalement permettrait d'avoir une plus", "start": 485.16, "duration": 3.78}, {"text": "grande souverainet\u00e9 de ne pas passer par", "start": 487.5, "duration": 2.52}, {"text": "Bruxelles pour prendre des mesures", "start": 488.94, "duration": 2.759}, {"text": "d'urgence est-ce que vous pensez", "start": 490.02, "duration": 3.239}, {"text": "qu'aujourd'hui il faut un plan d'urgence", "start": 491.699, "duration": 3.84}, {"text": "migratoire en France \u00e0 l'image de ce que", "start": 493.259, "duration": 4.081}, {"text": "fait l'Italie bien s\u00fbr et il le faut", "start": 495.539, "duration": 3.481}, {"text": "aussi au plan europ\u00e9en parce que moi je", "start": 497.34, "duration": 3.299}, {"text": "crois qu'on a besoin d'une action", "start": 499.02, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9enne sur ces sujets l\u00e0 qui croient", "start": 500.639, "duration": 3.78}, {"text": "encore une fois qui peut croire que si", "start": 502.62, "duration": 2.94}, {"text": "l'Italie c\u00e8de sous la pression", "start": 504.419, "duration": 2.761}, {"text": "migratoire la France ne sera pas", "start": 505.56, "duration": 3.96}, {"text": "concern\u00e9e c'est pas la border force de", "start": 507.18, "duration": 3.54}, {"text": "Madame borne qui va faire quoi que ce", "start": 509.52, "duration": 2.639}, {"text": "soit et d'ailleurs permettez-moi de le", "start": 510.72, "duration": 3.119}, {"text": "dire mais quelle hypocrisie d'insulter", "start": 512.159, "duration": 3.901}, {"text": "les Italiens en disant qu'ils sont l\u00e0 ce", "start": 513.839, "duration": 3.301}, {"text": "que Emmanuel Macron avait dit dans", "start": 516.06, "duration": 2.64}, {"text": "l'affaire de la Chorus il avait employ\u00e9", "start": 517.14, "duration": 4.019}, {"text": "les mots de l\u00e8pre nationaliste parce", "start": 518.7, "duration": 4.259}, {"text": "qu'il refuse d'accueillir plus de", "start": 521.159, "duration": 3.3}, {"text": "migrants chez eux et ensuite", "start": 522.959, "duration": 3.481}, {"text": "simultan\u00e9ment de mettre une bordure", "start": 524.459, "duration": 3.721}, {"text": "force \u00e0 la fronti\u00e8re avec l'Italie pour", "start": 526.44, "duration": 3.36}, {"text": "emp\u00eacher que l'immigration qui arrive en", "start": 528.18, "duration": 3.12}, {"text": "Italie ne viennent chez nous c'est une", "start": 529.8, "duration": 2.52}, {"text": "mani\u00e8re hypocrite de dire", "start": 531.3, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9brouillez-vous tout seul donc oui j'ai", "start": 532.32, "duration": 3.959}, {"text": "dit aux chancelier allemand ce que", "start": 535.019, "duration": 2.641}, {"text": "j'avais \u00e0 lui dire mais je crois qu'il", "start": 536.279, "duration": 2.581}, {"text": "faut aussi qu'on soit lucide sur le fait", "start": 537.66, "duration": 2.28}, {"text": "qu'aujourd'hui les principaux probl\u00e8mes", "start": 538.86, "duration": 3.06}, {"text": "pour notre pays il se trouve d'abord", "start": 539.94, "duration": 3.78}, {"text": "dans nos mains dans nos mains et dans", "start": 541.92, "duration": 4.64}, {"text": "les choix que nous ferons", "start": 543.72, "duration": 2.84}]}