{"label": "droite", "transcript": [{"text": "alors jean michel blanquer a parl\u00e9 du", "start": 0.0, "duration": 5.279}, {"text": "combat pour l'\u00e9mancipation et donc du", "start": 2.399, "duration": 6.181}, {"text": "combat pour permettre \u00e0 chacun de", "start": 5.279, "duration": 5.61}, {"text": "choisir librement sa vie alors est ce", "start": 8.58, "duration": 5.42}, {"text": "que \u00e7a veut dire que dans ces conditions", "start": 10.889, "duration": 6.39}, {"text": "les progressistes se bat pour faire", "start": 14.0, "duration": 4.69}, {"text": "triompher une certaine forme", "start": 17.279, "duration": 4.741}, {"text": "d'individualisme d'autod\u00e9termination de", "start": 18.69, "duration": 5.16}, {"text": "l'individu et dans ces conditions", "start": 22.02, "duration": 5.179}, {"text": "comment continuons-nous \u00e0 faire soci\u00e9t\u00e9", "start": 23.85, "duration": 6.419}, {"text": "c'est toute la question que de", "start": 27.199, "duration": 5.501}, {"text": "l'engagement et nous avons souhait\u00e9 pour", "start": 30.269, "duration": 3.441}, {"text": "en parler", "start": 32.7, "duration": 5.1}, {"text": "invit\u00e9 une femme qui est philosophe qui", "start": 33.71, "duration": 7.36}, {"text": "est directrice de recherche au cnrs et", "start": 37.8, "duration": 5.189}, {"text": "ancienne directrice de l'\u00e9cole normale", "start": 41.07, "duration": 4.5}, {"text": "sup\u00e9rieure elle travaille en particulier", "start": 42.989, "duration": 4.89}, {"text": "sur les questions de philosophie morale", "start": 45.57, "duration": 5.61}, {"text": "et politique et en particulier du", "start": 47.879, "duration": 6.68}, {"text": "rapport du lib\u00e9ralisme et de la gauche", "start": 51.18, "duration": 5.519}, {"text": "je vous demande d'accueillir monique", "start": 54.559, "duration": 4.041}, {"text": "canto sperber", "start": 56.699, "duration": 7.951}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 58.6, "duration": 7.82}, {"text": "[Musique]", "start": 64.65, "duration": 4.839}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 66.42, "duration": 3.069}, {"text": "ce qui m'effraie ce n'est pas", "start": 72.52, "duration": 4.629}, {"text": "l'oppression des m\u00e9chants c'est la", "start": 75.11, "duration": 5.329}, {"text": "diff\u00e9rence des baux martin luther king", "start": 77.149, "duration": 5.851}, {"text": "caract\u00e9riser de mani\u00e8re tr\u00e8s pertinente", "start": 80.439, "duration": 5.11}, {"text": "est tr\u00e8s juste \u00e0 mon sens l'absence", "start": 83.0, "duration": 5.46}, {"text": "engagement de cette fa\u00e7on l\u00e0 parce que", "start": 85.549, "duration": 5.701}, {"text": "l'indiff\u00e9rence des baux dans des temps", "start": 88.46, "duration": 5.25}, {"text": "de crise dans des temps de drame c'est", "start": 91.25, "duration": 4.619}, {"text": "la soumission r\u00e9elle et c'est au fond la", "start": 93.71, "duration": 4.65}, {"text": "complicit\u00e9 de tout ce qui peut arriver", "start": 95.869, "duration": 4.191}, {"text": "de pire", "start": 98.36, "duration": 4.11}, {"text": "l'engagement c'est tr\u00e8s diff\u00e9rent c'est", "start": 100.06, "duration": 4.78}, {"text": "la volont\u00e9 d'agir c'est la volont\u00e9 de", "start": 102.47, "duration": 5.45}, {"text": "transformer ses convictions en r\u00e9alit\u00e9", "start": 104.84, "duration": 6.33}, {"text": "et cela peut prendre des formes tr\u00e8s", "start": 107.92, "duration": 5.71}, {"text": "diff\u00e9rentes l'alertent le militantisme", "start": 111.17, "duration": 5.67}, {"text": "la publication chacun s'engage de la", "start": 113.63, "duration": 4.71}, {"text": "mani\u00e8re dont il le peut dans", "start": 116.84, "duration": 4.38}, {"text": "l'environnement o\u00f9 ils se trouvent et", "start": 118.34, "duration": 5.099}, {"text": "l'engagement et pour cette raison la", "start": 121.22, "duration": 4.95}, {"text": "meilleure le meilleur d antidote contre", "start": 123.439, "duration": 6.471}, {"text": "la passivit\u00e9 l'endormissement collectif", "start": 126.17, "duration": 6.929}, {"text": "la d\u00e9magogie et parfois aussi contre le", "start": 129.91, "duration": 4.9}, {"text": "charme charismatique que certaines", "start": 133.099, "duration": 3.691}, {"text": "personnalit\u00e9s de gouvernants peuvent", "start": 134.81, "duration": 3.75}, {"text": "exercer on l'a vu plusieurs fois dans", "start": 136.79, "duration": 5.43}, {"text": "l'histoire mais le probl\u00e8me c'est que", "start": 138.56, "duration": 6.36}, {"text": "dans tout le spectre politique \u00e0 gauche", "start": 142.22, "duration": 5.099}, {"text": "comme \u00e0 droite \u00e0 l'extr\u00eame gauche comme", "start": 144.92, "duration": 4.17}, {"text": "\u00e0 l'extr\u00eame droite il y a des gens", "start": 147.319, "duration": 6.241}, {"text": "engag\u00e9s et tous subjectivement receveur", "start": 149.09, "duration": 6.99}, {"text": "engagement de la m\u00eame fa\u00e7on la certitude", "start": 153.56, "duration": 5.78}, {"text": "de leur conviction la n\u00e9cessit\u00e9 d'agir", "start": 156.08, "duration": 6.06}, {"text": "la d\u00e9termination de leur volont\u00e9 au", "start": 159.34, "duration": 6.28}, {"text": "service de cette cause et parfois m\u00eame", "start": 162.14, "duration": 7.47}, {"text": "la prise de risque c'est pourquoi on ne", "start": 165.62, "duration": 6.11}, {"text": "peut pas parler de l'engagement", "start": 169.61, "duration": 4.47}, {"text": "ind\u00e9pendamment d'une \u00e9valuation de la", "start": 171.73, "duration": 4.149}, {"text": "cause pour la galette dans laquelle on", "start": 174.08, "duration": 3.96}, {"text": "s'engage ind\u00e9pendamment d'une \u00e9valuation", "start": 175.879, "duration": 4.411}, {"text": "des principes au nombre desquels on", "start": 178.04, "duration": 3.21}, {"text": "s'engage", "start": 180.29, "duration": 3.3}, {"text": "la volont\u00e9 ne s'exerce pas dans le vide", "start": 181.25, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e0 moins d'adopter une position", "start": 183.59, "duration": 4.85}, {"text": "compl\u00e8tement existentialisme", "start": 185.15, "duration": 4.41}, {"text": "existentialiste", "start": 188.44, "duration": 1.79}, {"text": "j'exige", "start": 189.56, "duration": 2.38}, {"text": "ce que je veux je suis ma pur", "start": 190.23, "duration": 3.81}, {"text": "d\u00e9termination quelles que soient les", "start": 191.94, "duration": 3.689}, {"text": "cons\u00e9quences le manifeste pour la", "start": 194.04, "duration": 3.779}, {"text": "protestation enthousiasme un peu comme", "start": 195.629, "duration": 3.991}, {"text": "l'\u00e9thique de la conviction dont parlait", "start": 197.819, "duration": 3.691}, {"text": "mark webber et qui l'oppos\u00e9 \u00e0 l'\u00e9thique", "start": 199.62, "duration": 4.02}, {"text": "de la responsabilit\u00e9 donc l'engagement", "start": 201.51, "duration": 4.16}, {"text": "en tant qu elle ne suffit pas", "start": 203.64, "duration": 6.209}, {"text": "l'engagement est une vertu de la volont\u00e9", "start": 205.67, "duration": 5.41}, {"text": "\u00e7a va de soi mais elle doit toujours", "start": 209.849, "duration": 3.121}, {"text": "\u00eatre associ\u00e9 \u00e0 une vertus", "start": 211.08, "duration": 5.28}, {"text": "intellectuelles de la critique de la", "start": 212.97, "duration": 5.01}, {"text": "prise de distance par rapport \u00e0 ses", "start": 216.36, "duration": 3.93}, {"text": "convictions de l'\u00e9valuation de ce en", "start": 217.98, "duration": 5.039}, {"text": "croit son de son en quoi on croit sinon", "start": 220.29, "duration": 5.1}, {"text": "engagement peut parfois reprendre des", "start": 223.019, "duration": 4.44}, {"text": "formes d' aveuglement cette dimension", "start": 225.39, "duration": 3.989}, {"text": "critique est absolument essentiel", "start": 227.459, "duration": 4.051}, {"text": "l'engagement ne se fait pas sans une", "start": 229.379, "duration": 3.781}, {"text": "part d'intellectuels extr\u00eamement", "start": 231.51, "duration": 3.08}, {"text": "importante", "start": 233.16, "duration": 3.449}, {"text": "alors c'est le cas pour tous les", "start": 234.59, "duration": 3.519}, {"text": "engagements et d'une certaine fa\u00e7on", "start": 236.609, "duration": 3.781}, {"text": "c'est le cas pour l'engagement ou le", "start": 238.109, "duration": 4.281}, {"text": "plus solide que nous partageons tous", "start": 240.39, "duration": 5.04}, {"text": "l'engagement progressiste alors le terme", "start": 242.39, "duration": 4.84}, {"text": "de progressisme n'est pas un terme que", "start": 245.43, "duration": 4.35}, {"text": "j'emploie moi m\u00eame mais je l'adoptent", "start": 247.23, "duration": 6.69}, {"text": "aujourd'hui parce que au fond il d\u00e9signe", "start": 249.78, "duration": 5.489}, {"text": "bien ce qui est en cause", "start": 253.92, "duration": 3.33}, {"text": "le progressisme c'est la volont\u00e9", "start": 255.269, "duration": 5.131}, {"text": "d'imaginer que partout devant soi on", "start": 257.25, "duration": 5.19}, {"text": "pourra trouver un chemin qu'on pourra", "start": 260.4, "duration": 4.17}, {"text": "aller vers un peu plus de lumi\u00e8re vers", "start": 262.44, "duration": 3.99}, {"text": "un peu plus d'intelligence vers un peu", "start": 264.57, "duration": 3.96}, {"text": "plus de justice et vers un peu plus de", "start": 266.43, "duration": 5.97}, {"text": "libert\u00e9 pour tous le progressisme je", "start": 268.53, "duration": 6.27}, {"text": "pourrais le caract\u00e9rise et mesah d\u00e9j\u00e0", "start": 272.4, "duration": 5.01}, {"text": "\u00e9t\u00e9 admirablement pr\u00e9sent\u00e9 dans les", "start": 274.8, "duration": 6.35}, {"text": "interventions qui ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 c'est", "start": 277.41, "duration": 7.229}, {"text": "souhait\u00e9 le progr\u00e8s de la libert\u00e9 pas", "start": 281.15, "duration": 5.53}, {"text": "simplement pour ceux qui ont \u00e9t\u00e9 dot\u00e9s", "start": 284.639, "duration": 3.871}, {"text": "par la vie ou que leurs \u00e9tudes ont", "start": 286.68, "duration": 4.5}, {"text": "permis de d'\u00e9voluer dans la soci\u00e9t\u00e9", "start": 288.51, "duration": 5.37}, {"text": "mais la libert\u00e9 aussi pour les plus", "start": 291.18, "duration": 5.01}, {"text": "pauvres et l\u00e0 je paraphrase une une", "start": 293.88, "duration": 4.95}, {"text": "phrase de carlo rosselli ceux qui me", "start": 296.19, "duration": 3.84}, {"text": "connaissent savent que c'est une de mes", "start": 298.83, "duration": 4.309}, {"text": "phrases f\u00e9tiches", "start": 300.03, "duration": 3.109}, {"text": "l'enjeu d'une soci\u00e9t\u00e9 libre c'est quand", "start": 303.389, "duration": 3.871}, {"text": "la libert\u00e9 arrive dans la vie des gens", "start": 305.099, "duration": 5.431}, {"text": "les plus pauvres ce qui signifie que \u00e0", "start": 307.26, "duration": 5.279}, {"text": "ce moment l\u00e0 ils ont la possibilit\u00e9 de", "start": 310.53, "duration": 4.08}, {"text": "choisir de se d\u00e9terminer de retrouver", "start": 312.539, "duration": 3.471}, {"text": "une dignit\u00e9 comme cela a \u00e9t\u00e9", "start": 314.61, "duration": 4.72}, {"text": "remarquablement \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure", "start": 316.01, "duration": 6.02}, {"text": "la volont\u00e9 progressiste et aussi la", "start": 319.33, "duration": 5.16}, {"text": "volont\u00e9 de voir r\u00e9duire r\u00e9duire les", "start": 322.03, "duration": 6.33}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s devoir d\u00e9fendre les droits de", "start": 324.49, "duration": 6.12}, {"text": "l'individu face \u00e0 l'oppression toutes", "start": 328.36, "duration": 4.35}, {"text": "les oppressions l'oppression de l'\u00e9tat", "start": 330.61, "duration": 4.32}, {"text": "l'oppression de la soci\u00e9t\u00e9 aussi et des", "start": 332.71, "duration": 3.709}, {"text": "opinions majoritaires", "start": 334.93, "duration": 4.53}, {"text": "c'est \u00e9galement et c'est une chose qu'il", "start": 336.419, "duration": 4.571}, {"text": "ne faut jamais oublier me semble-t-il", "start": 339.46, "duration": 5.639}, {"text": "dans un engagement progressiste le", "start": 340.99, "duration": 7.47}, {"text": "respect la volont\u00e9 de maintenir envers", "start": 345.099, "duration": 5.31}, {"text": "et contre tout la pluralit\u00e9 la diversit\u00e9", "start": 348.46, "duration": 5.16}, {"text": "des opinions contre toute tentative de", "start": 350.409, "duration": 5.79}, {"text": "modernisation des id\u00e9es contre toute", "start": 353.62, "duration": 5.03}, {"text": "tentative de dogmatisme", "start": 356.199, "duration": 6.9}, {"text": "c'est enfin et on l'a vu au cours des", "start": 358.65, "duration": 6.449}, {"text": "ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes de plusieurs mesures", "start": 363.099, "duration": 3.75}, {"text": "tout \u00e0 fait importante", "start": 365.099, "duration": 3.701}, {"text": "l'approfondissement des droits des", "start": 366.849, "duration": 4.53}, {"text": "droits de chaque individu afin que", "start": 368.8, "duration": 6.57}, {"text": "chacun et des capacit\u00e9s d'agir accrue et", "start": 371.379, "duration": 5.85}, {"text": "des possibilit\u00e9s \u00e9galement de s'opposer", "start": 375.37, "duration": 5.22}, {"text": "contre de s'opposer \u00e0 ce qu'il per\u00e7oit", "start": 377.229, "duration": 6.961}, {"text": "comme des abus c'est enfin l\u00e0 c'est", "start": 380.59, "duration": 7.41}, {"text": "\u00e9galement la fin des obscurantismes et", "start": 384.19, "duration": 6.569}, {"text": "des fanatismes la vertu d'\u00e9mancipation", "start": 388.0, "duration": 5.69}, {"text": "aulas valeurs d'\u00e9mancipation qui a \u00e9t\u00e9", "start": 390.759, "duration": 4.951}, {"text": "analys\u00e9e avec beaucoup de perspicacit\u00e9", "start": 393.69, "duration": 4.27}, {"text": "dans l'intervention pr\u00e9c\u00e9dent dans tous", "start": 395.71, "duration": 3.929}, {"text": "les domaines de la vie \u00e9ducative le", "start": 397.96, "duration": 4.35}, {"text": "montrer le montrer bien parce que", "start": 399.639, "duration": 5.64}, {"text": "l'obscurantisme le fanatisme a servi", "start": 402.31, "duration": 6.18}, {"text": "l'individu et enfin c'est pour nous qui", "start": 405.279, "duration": 6.121}, {"text": "sommes des europ\u00e9ens et des europ\u00e9ens", "start": 408.49, "duration": 5.7}, {"text": "convaincus la possibilit\u00e9 d'aspirer \u00e0 la", "start": 411.4, "duration": 5.22}, {"text": "paix \u00e0 la coop\u00e9ration \u00e9videmment dans un", "start": 414.19, "duration": 4.56}, {"text": "cadre europ\u00e9en puisque c'est l\u00e0 o\u00f9 nous", "start": 416.62, "duration": 4.349}, {"text": "pouvons reconna\u00eetre notre action est", "start": 418.75, "duration": 5.4}, {"text": "v\u00e9ritablement agir alors \u00e0 l'oppos\u00e9 \u00e0", "start": 420.969, "duration": 5.641}, {"text": "l'oppos\u00e9 de cet id\u00e9al progressiste", "start": 424.15, "duration": 4.169}, {"text": "qu'est ce qu'il y a mais il ya ce qu'on", "start": 426.61, "duration": 4.26}, {"text": "appelle le populisme c'est un mot un peu", "start": 428.319, "duration": 5.041}, {"text": "fourre tout on pourrait aussi on parle", "start": 430.87, "duration": 4.5}, {"text": "aussi de d\u00e9mocratie lib\u00e9rale", "start": 433.36, "duration": 5.429}, {"text": "bref ou faux le retour \u00e0 la plus", "start": 435.37, "duration": 6.0}, {"text": "ancienne forme de gouvernement des", "start": 438.789, "duration": 4.711}, {"text": "hommes c'est \u00e0 dire un peuple et son", "start": 441.37, "duration": 5.25}, {"text": "chef un peuple compl\u00e8tement homog\u00e9n\u00e9iser", "start": 443.5, "duration": 6.569}, {"text": "et un chef totalement l\u00e9gitime et d'ao\u00fbt", "start": 446.62, "duration": 4.56}, {"text": "o\u00f9 le pluralisme", "start": 450.069, "duration": 3.481}, {"text": "disparu l'aspiration \u00e0 la libert\u00e9 a", "start": 451.18, "duration": 5.34}, {"text": "disparu la prise de distance a disparu", "start": 453.55, "duration": 4.56}, {"text": "les contre-pouvoirs les autorit\u00e9s", "start": 456.52, "duration": 2.369}, {"text": "ind\u00e9pendantes", "start": 458.11, "duration": 3.589}, {"text": "l'individu est absorb\u00e9e dans le social", "start": 458.889, "duration": 5.731}, {"text": "les gouvernants sont sans cesse l\u00e9gitim\u00e9", "start": 461.699, "duration": 6.94}, {"text": "par une volont\u00e9 populaire qui est en", "start": 464.62, "duration": 7.98}, {"text": "grande partie une fiction et tr\u00e8s vite", "start": 468.639, "duration": 6.541}, {"text": "la corruption s'installe car si l'on a", "start": 472.6, "duration": 4.349}, {"text": "une chance de voir certains gouvernement", "start": 475.18, "duration": 5.579}, {"text": "populiste tomber et ceux qui avant de", "start": 476.949, "duration": 5.461}, {"text": "pouvoir changer l'\u00e9tat de droit et les", "start": 480.759, "duration": 4.081}, {"text": "institutions lib\u00e9rales ont pu tomber ont", "start": 482.41, "duration": 4.17}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 mise \u00e0 bas par la", "start": 484.84, "duration": 2.4}, {"text": "corruption", "start": 486.58, "duration": 4.619}, {"text": "c'est \u00e0 dire la mise en valeur au lieu", "start": 487.24, "duration": 6.54}, {"text": "de l'int\u00e9r\u00eat public d'un int\u00e9r\u00eat priv\u00e9", "start": 491.199, "duration": 4.891}, {"text": "travesti en int\u00e9r\u00eat public et en", "start": 493.78, "duration": 4.169}, {"text": "satisfaction de client\u00e8le qui tourne", "start": 496.09, "duration": 3.03}, {"text": "toujours autour du pouvoir", "start": 497.949, "duration": 3.631}, {"text": "donc voil\u00e0 ce qui caract\u00e9rise le", "start": 499.12, "duration": 5.19}, {"text": "populisme l'oppos\u00e9 de ce que j'ai essay\u00e9", "start": 501.58, "duration": 6.869}, {"text": "de d\u00e9crire sous le nom de progressisme", "start": 504.31, "duration": 7.35}, {"text": "mais le probl\u00e8me c'est que pour nous qui", "start": 508.449, "duration": 5.64}, {"text": "nous reconnaissons tous tr\u00e8s volontiers", "start": 511.66, "duration": 6.11}, {"text": "dans ce premier ensemble de valeurs", "start": 514.089, "duration": 5.611}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re les probl\u00e8mes", "start": 517.77, "duration": 2.62}, {"text": "commencent", "start": 519.7, "duration": 3.719}, {"text": "et l\u00e0 je voudrais citer \u00e0 un pr\u00e9cepte", "start": 520.39, "duration": 6.44}, {"text": "tr\u00e8s souvent \u00e9voqu\u00e9e de gramsci", "start": 523.419, "duration": 6.661}, {"text": "pessimisme dans l'intelligence optimisme", "start": 526.83, "duration": 6.25}, {"text": "dans la volont\u00e9 l'optimisme doit \u00eatre", "start": 530.08, "duration": 5.46}, {"text": "toujours l'objet de louanges lorsqu'il", "start": 533.08, "duration": 4.59}, {"text": "s'agit d'actions mais il \u00e0 vertus", "start": 535.54, "duration": 3.84}, {"text": "intellectuelles par excellence et le", "start": 537.67, "duration": 4.289}, {"text": "pessimisme c'est \u00e0 dire la lucidit\u00e9 ne", "start": 539.38, "duration": 4.8}, {"text": "pas avoir peur des parts d'ombr\u00e9 ne pas", "start": 541.959, "duration": 4.111}, {"text": "avoir peur des ambigu\u00eft\u00e9s ne pas avoir", "start": 544.18, "duration": 4.71}, {"text": "peur des contradictions", "start": 546.07, "duration": 4.26}, {"text": "or quand on regarde le programme", "start": 548.89, "duration": 4.29}, {"text": "progressiste dans toute sa beaut\u00e9 et sa", "start": 550.33, "duration": 4.65}, {"text": "noblesse telles que je les ai rappel\u00e9s", "start": 553.18, "duration": 3.87}, {"text": "eh bien on voit tout de m\u00eame quelques", "start": 554.98, "duration": 4.62}, {"text": "probl\u00e8mes \u00e0 para\u00eetre certains probl\u00e8mes", "start": 557.05, "duration": 4.32}, {"text": "tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9raux qui sont d\u00e9battues depuis", "start": 559.6, "duration": 4.979}, {"text": "plus d'un si\u00e8cle et demi le premier a", "start": 561.37, "duration": 6.11}, {"text": "trait \u00e0 la compatibilit\u00e9 des valeurs", "start": 564.579, "duration": 5.581}, {"text": "libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9 par exemple ne sont pas", "start": 567.48, "duration": 4.96}, {"text": "si facilement compatibles et lorsqu'on", "start": 570.16, "duration": 4.84}, {"text": "cherche plus d'\u00e9galit\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral on", "start": 572.44, "duration": 4.87}, {"text": "ni les libert\u00e9s pierre leroux des", "start": 575.0, "duration": 5.13}, {"text": "premiers socialiste disait en 1830 la", "start": 577.31, "duration": 4.59}, {"text": "libert\u00e9 et l'\u00e9galit\u00e9 sont comme de", "start": 580.13, "duration": 3.84}, {"text": "pistolet braqu\u00e9 l'un contre l'autre", "start": 581.9, "duration": 5.55}, {"text": "alors bon mais ils se sont parfois ils", "start": 583.97, "duration": 5.07}, {"text": "ont parfois on l'a vu dans certaines", "start": 587.45, "duration": 2.91}, {"text": "circonstances tient en m\u00eame temps", "start": 589.04, "duration": 4.44}, {"text": "malheureusement mais par ailleurs nous", "start": 590.36, "duration": 5.39}, {"text": "savons que tous les id\u00e9aux progressistes", "start": 593.48, "duration": 5.67}, {"text": "et d'ailleurs tous les ineo anim\u00e9 et", "start": 595.75, "duration": 4.93}, {"text": "c'est n\u00e9cessaire par des bonnes", "start": 599.15, "duration": 3.45}, {"text": "intentions peuvent avoir des", "start": 600.68, "duration": 4.59}, {"text": "cons\u00e9quences qui sont moins bonnes que", "start": 602.6, "duration": 8.07}, {"text": "ce qu'on esp\u00e9rait un souci on a vu", "start": 605.27, "duration": 6.72}, {"text": "plusieurs fois dans l'histoire qu'un", "start": 610.67, "duration": 5.66}, {"text": "souci de redistribution pr\u00e9senter ou", "start": 611.99, "duration": 6.63}, {"text": "am\u00e9nager mise en oeuvre d'une certaine", "start": 616.33, "duration": 4.24}, {"text": "fa\u00e7on pouvait amener une baisse pouvait", "start": 618.62, "duration": 4.32}, {"text": "\u00eatre concomitant d'une baisse de la", "start": 620.57, "duration": 4.59}, {"text": "production je ne prononcerai pas sur le", "start": 622.94, "duration": 2.94}, {"text": "lien de causalit\u00e9", "start": 625.16, "duration": 4.14}, {"text": "on a vu \u00e9galement qu'un souci de rendre", "start": 625.88, "duration": 6.63}, {"text": "l'\u00e9ducation totalement accessible de", "start": 629.3, "duration": 4.47}, {"text": "faire en sorte que tout le monde puisse", "start": 632.51, "duration": 5.61}, {"text": "r\u00e9ussir avait parfois comme corollaire", "start": 633.77, "duration": 7.47}, {"text": "ce qu'on est ce que certains d\u00e9plorent", "start": 638.12, "duration": 4.65}, {"text": "comme une baisse de niveau", "start": 641.24, "duration": 4.95}, {"text": "la question ne peut pas \u00eatre mise de", "start": 642.77, "duration": 5.37}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 il ya toujours un danger", "start": 646.19, "duration": 3.84}, {"text": "d'ang\u00e9lisme dans les id\u00e9aux", "start": 648.14, "duration": 5.25}, {"text": "progressistes et enfin et c'est l\u00e0", "start": 650.03, "duration": 4.08}, {"text": "l'essentiel", "start": 653.39, "duration": 3.09}, {"text": "c'est parce que les ide le rappel des", "start": 654.11, "duration": 4.17}, {"text": "id\u00e9aux progressistes n'emp\u00eache pas un", "start": 656.48, "duration": 6.3}, {"text": "v\u00e9ritable d\u00e9bat sur les moyens entre les", "start": 658.28, "duration": 6.69}, {"text": "la gauche et la droite enfin le disons", "start": 662.78, "duration": 5.19}, {"text": "la gauche et le centre droit entre les", "start": 664.97, "duration": 4.8}, {"text": "lib\u00e9raux et les jacobins entre les", "start": 667.97, "duration": 3.75}, {"text": "girondins et les et \u00e0 tisser les", "start": 669.77, "duration": 4.59}, {"text": "centralisateurs on partage le m\u00eame id\u00e9al", "start": 671.72, "duration": 4.5}, {"text": "progressis seulement tout le monde n'est", "start": 674.36, "duration": 4.2}, {"text": "pas d'accord il y a ceux qui pensent que", "start": 676.22, "duration": 5.36}, {"text": "pour que la soci\u00e9t\u00e9 soit prosp\u00e8re et que", "start": 678.56, "duration": 5.25}, {"text": "l'in\u00e9galit\u00e9 soit r\u00e9duite", "start": 681.58, "duration": 4.21}, {"text": "il faut augmenter l'offre il y a ceux", "start": 683.81, "duration": 4.68}, {"text": "qui pensent au contraire qu'il faut pour", "start": 685.79, "duration": 4.47}, {"text": "r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s pratiquer une", "start": 688.49, "duration": 3.26}, {"text": "politique de redistribution", "start": 690.26, "duration": 4.74}, {"text": "il y a ceux qui pensent que pour faire", "start": 691.75, "duration": 4.75}, {"text": "r\u00e9ussir tous les enfants \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 695.0, "duration": 3.72}, {"text": "primaire il faut des \u00e9coles avec un tr\u00e8s", "start": 696.5, "duration": 4.89}, {"text": "fort degr\u00e9 d'autonomie dans dans leurs", "start": 698.72, "duration": 4.2}, {"text": "strat\u00e9gies \u00e9ducatives et dans leurs", "start": 701.39, "duration": 4.44}, {"text": "moyens \u00e9videmment soumis \u00e0 des buts", "start": 702.92, "duration": 4.38}, {"text": "communs qui doivent \u00eatre d\u00e9finies", "start": 705.83, "duration": 2.85}, {"text": "par l'\u00e9tat puisque l'\u00e9ducation est une", "start": 707.3, "duration": 3.45}, {"text": "mission d'int\u00e9r\u00eat public mais il ya ceux", "start": 708.68, "duration": 4.17}, {"text": "qui pensent aussi que l'objectif", "start": 710.75, "duration": 4.79}, {"text": "d'\u00e9galit\u00e9 sera beaucoup mieux atteint si", "start": 712.85, "duration": 6.06}, {"text": "les \u00e9coles sont contr\u00f4ler \u00e9troitement", "start": 715.54, "duration": 6.25}, {"text": "par l'\u00e9tat m\u00eame dans leur gestion il y a", "start": 718.91, "duration": 5.28}, {"text": "ceux qui pensent que les universit\u00e9s de", "start": 721.79, "duration": 4.169}, {"text": "leur meilleure chance aux \u00e9tudiants", "start": 724.19, "duration": 4.079}, {"text": "s'il ya une s\u00e9lection \u00e0 l'entr\u00e9e et il y", "start": 725.959, "duration": 4.32}, {"text": "a ceux qui pensent que il faut tr\u00e8s", "start": 728.269, "duration": 4.471}, {"text": "largement ouvrir l'universit\u00e9 \u00e0 tous et", "start": 730.279, "duration": 5.071}, {"text": "proposer ensuite des orientations qui", "start": 732.74, "duration": 4.5}, {"text": "corresponde aux acquis des \u00e9tudiants", "start": 735.35, "duration": 4.919}, {"text": "enfin bref sur toutes ces questions sur", "start": 737.24, "duration": 4.44}, {"text": "toutes ces questions cl\u00e9s qui sont au", "start": 740.269, "duration": 3.57}, {"text": "coeur de leader progressiste il y \u00e0 de", "start": 741.68, "duration": 4.95}, {"text": "v\u00e9ritables d\u00e9bats et se serait approuv\u00e9e", "start": 743.839, "duration": 5.011}, {"text": "appauvrir notre id\u00e9al progressiste que", "start": 746.63, "duration": 4.32}, {"text": "de consid\u00e9rer que ne sont progressistes", "start": 748.85, "duration": 4.08}, {"text": "que ceux qui sont d'accord avec nous il", "start": 750.95, "duration": 4.079}, {"text": "ya aussi ceux qui pensent autrement et", "start": 752.93, "duration": 4.71}, {"text": "qui pensent autrement au nom du m\u00eame la", "start": 755.029, "duration": 4.771}, {"text": "m\u00eame vision de l'int\u00e9r\u00eat public que nous", "start": 757.64, "duration": 5.009}, {"text": "et pas du tout au nom de leurs int\u00e9r\u00eats", "start": 759.8, "duration": 5.49}, {"text": "particuliers et d'une certaine fa\u00e7on", "start": 762.649, "duration": 4.861}, {"text": "cette pluralit\u00e9 d'options qui est un des", "start": 765.29, "duration": 3.6}, {"text": "engagements les plus forts du", "start": 767.51, "duration": 3.99}, {"text": "progressisme est in\u00e9vitable elle traduit", "start": 768.89, "duration": 4.17}, {"text": "la complexit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 771.5, "duration": 3.36}, {"text": "elle traduit la diversit\u00e9 des opinions", "start": 773.06, "duration": 4.32}, {"text": "des int\u00e9r\u00eats c'est le premier mat\u00e9riau", "start": 774.86, "duration": 4.71}, {"text": "de la politique c'est la condition du", "start": 777.38, "duration": 3.72}, {"text": "perfectionnement mutuelle", "start": 779.57, "duration": 3.15}, {"text": "c'est en discutant on perfectionne ses", "start": 781.1, "duration": 3.57}, {"text": "arguments mais c'est la condition aussi", "start": 782.72, "duration": 4.19}, {"text": "de la libert\u00e9 et de la libert\u00e9 de penser", "start": 784.67, "duration": 4.97}, {"text": "\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a bien s\u00fbr il faut trancher", "start": 786.91, "duration": 5.11}, {"text": "un certain moment le d\u00e9bat est clos", "start": 789.64, "duration": 5.199}, {"text": "il faut d\u00e9cider mais d\u00e9cid\u00e9e en ayant", "start": 792.02, "duration": 4.62}, {"text": "une conscience tr\u00e8s vive qu'on d\u00e9cide", "start": 794.839, "duration": 3.75}, {"text": "parmi une pluralit\u00e9 d'options", "start": 796.64, "duration": 4.71}, {"text": "raisonnable au risque sinon c'est le", "start": 798.589, "duration": 4.321}, {"text": "risque de ce qu'en d'autres temps", "start": 801.35, "duration": 4.08}, {"text": "friedrich hayek appel\u00e9 la pr\u00e9somption", "start": 802.91, "duration": 3.56}, {"text": "fatale", "start": 805.43, "duration": 3.33}, {"text": "donc pour moi le progr\u00e8s 6 fait", "start": 806.47, "duration": 5.41}, {"text": "essentiellement \u00e7a le pluralisme le", "start": 808.76, "duration": 5.939}, {"text": "pluralisme politique donn\u00e9e aux citoyens", "start": 811.88, "duration": 5.67}, {"text": "la libert\u00e9 de choisir la libert\u00e9 de", "start": 814.699, "duration": 6.2}, {"text": "choisir entre des options raisonnable", "start": 817.55, "duration": 5.709}, {"text": "afin d'\u00e9viter toute interpr\u00e9tation", "start": 820.899, "duration": 5.341}, {"text": "providentiel de l'\u00e9lection et de la", "start": 823.259, "duration": 4.63}, {"text": "souverainet\u00e9 populaire qui serait", "start": 826.24, "duration": 6.74}, {"text": "vraiment une n\u00e9gation du du pluralisme", "start": 827.889, "duration": 9.48}, {"text": "il me semble puisque notre valeur et", "start": 832.98, "duration": 6.76}, {"text": "l'engagement que l'engagement signifie", "start": 837.369, "duration": 3.931}, {"text": "la participation politique", "start": 839.74, "duration": 4.829}, {"text": "l'un citoyennet\u00e9 la possibilit\u00e9", "start": 841.3, "duration": 9.719}, {"text": "d'exercer ses choix en politique et cela", "start": 844.569, "duration": 8.671}, {"text": "s'exprime de multiples fa\u00e7ons une", "start": 851.019, "duration": 4.591}, {"text": "v\u00e9ritable concurrence \u00e9lectorale puisque", "start": 853.24, "duration": 3.089}, {"text": "c'est quand m\u00eame la premi\u00e8re", "start": 855.61, "duration": 3.449}, {"text": "manifestation de la libert\u00e9 de choix du", "start": 856.329, "duration": 4.591}, {"text": "citoyen qui lui fait croire en la", "start": 859.059, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 de sa participation politique de", "start": 860.92, "duration": 4.62}, {"text": "son engagement de sa citoyennet\u00e9 que de", "start": 863.499, "duration": 5.971}, {"text": "pouvoir choisir pour qui il va voter le", "start": 865.54, "duration": 5.279}, {"text": "renforcement des droits du parlement", "start": 869.47, "duration": 4.95}, {"text": "puisque les repr\u00e9sentants portes d'une", "start": 870.819, "duration": 5.601}, {"text": "certaine fa\u00e7on au sein du parlement", "start": 874.42, "duration": 5.459}, {"text": "l'ensemble des opinions politiques et", "start": 876.42, "duration": 5.709}, {"text": "\u00e9galement la d\u00e9fense de la pluralit\u00e9", "start": 879.879, "duration": 4.38}, {"text": "social de l'engagement \u00e0 tous les", "start": 882.129, "duration": 4.231}, {"text": "niveaux \u00e7a c'est le grand apport de", "start": 884.259, "duration": 4.231}, {"text": "montesquieu au lib\u00e9ralisme politique", "start": 886.36, "duration": 4.919}, {"text": "cette continuit\u00e9 entre l'engagement dans", "start": 888.49, "duration": 5.639}, {"text": "le local dans l'administration locale et", "start": 891.279, "duration": 4.321}, {"text": "l'engagement dans les affaires publiques", "start": 894.129, "duration": 4.291}, {"text": "toutes les formes d'engagement \u00e0 cet", "start": 895.6, "duration": 5.19}, {"text": "\u00e9gard sont en continuit\u00e9 et renforce la", "start": 898.42, "duration": 4.289}, {"text": "libert\u00e9 politique", "start": 900.79, "duration": 3.87}, {"text": "j'insisterai sur le pro conclure sur le", "start": 902.709, "duration": 3.951}, {"text": "fait que la libert\u00e9 politique", "start": 904.66, "duration": 4.859}, {"text": "l'engagement la citoyennet\u00e9 c'est le", "start": 906.66, "duration": 5.26}, {"text": "premier facteur de la coh\u00e9sion du corps", "start": 909.519, "duration": 3.24}, {"text": "politique", "start": 911.92, "duration": 3.24}, {"text": "car lorsque les citoyens ne", "start": 912.759, "duration": 4.111}, {"text": "reconnaissent pas leur action et leur", "start": 915.16, "duration": 3.679}, {"text": "participation dans la vie publique", "start": 916.87, "duration": 4.319}, {"text": "lorsqu'ils ont sentiment de ne plus \u00eatre", "start": 918.839, "duration": 5.68}, {"text": "associ\u00e9s aux d\u00e9cisions politiques soit", "start": 921.189, "duration": 4.921}, {"text": "par leur vote au moment de l'\u00e9lection", "start": 924.519, "duration": 3.87}, {"text": "soit par leurs repr\u00e9sentants dans", "start": 926.11, "duration": 3.3}, {"text": "l'enceinte du parlement", "start": 928.389, "duration": 2.971}, {"text": "car leurs repr\u00e9sentants encore une fois", "start": 929.41, "duration": 4.919}, {"text": "sont les repr\u00e9sentants du pays entier et", "start": 931.36, "duration": 4.74}, {"text": "par les repr\u00e9sentants du seulement les", "start": 934.329, "duration": 3.51}, {"text": "repr\u00e9sentants du parti au pouvoir", "start": 936.1, "duration": 4.14}, {"text": "c'est \u00e0 ce moment l\u00e0 que les citoyens se", "start": 937.839, "duration": 5.37}, {"text": "d\u00e9tache de la communaut\u00e9 politique", "start": 940.24, "duration": 5.67}, {"text": "la rancoeur sociale l'abstention la", "start": 943.209, "duration": 4.451}, {"text": "protestation hostile", "start": 945.91, "duration": 3.16}, {"text": "en sont les cons\u00e9quences le plus", "start": 947.66, "duration": 3.45}, {"text": "fr\u00e9quemment observ\u00e9 et je dirais m\u00eame", "start": 949.07, "duration": 4.07}, {"text": "souvent observ\u00e9s aujourd'hui", "start": 951.11, "duration": 4.62}, {"text": "pareille attitude s'exprimera toujours", "start": 953.14, "duration": 4.99}, {"text": "paru nostalgie d'identit\u00e9 de l'entretoit", "start": 955.73, "duration": 4.58}, {"text": "des valeurs du pass\u00e9 de la souverainet\u00e9", "start": 958.13, "duration": 4.47}, {"text": "qui seront consid\u00e9r\u00e9s comme des biens", "start": 960.31, "duration": 5.5}, {"text": "disparus et elle se attendront \u00e0 se", "start": 962.6, "duration": 5.82}, {"text": "substituer \u00e0 l'engagement civique car", "start": 965.81, "duration": 4.59}, {"text": "l'engagement civique est notre meilleur", "start": 968.42, "duration": 4.86}, {"text": "antidote contre le populisme on se sent", "start": 970.4, "duration": 4.68}, {"text": "responsable de la politique telle", "start": 973.28, "duration": 4.95}, {"text": "qu'elle est et en cas de d\u00e9saccord on", "start": 975.08, "duration": 6.02}, {"text": "est pr\u00eat \u00e0 s'engager \u00e0 la changer", "start": 978.23, "duration": 9.389}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 981.1, "duration": 6.519}]}