{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "le 30 juin 2022 soit le dernier jour de", "start": 0.16, "duration": 3.6}, {"text": "la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de l'Union", "start": 2.399, "duration": 3.201}, {"text": "europ\u00e9enne un nouvel accord de libre", "start": 3.76, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9change \u00e9tait conclu cette fois-ci entre", "start": 5.6, "duration": 2.76}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et la", "start": 7.24, "duration": 3.2}, {"text": "Nouvelle-Z\u00e9lande cet accord pr\u00e9voit une", "start": 8.36, "duration": 4.159}, {"text": "augmentation de 30 % du commerce", "start": 10.44, "duration": 4.399}, {"text": "bilat\u00e9ral en l'espace de 10 ans \u00e0 la", "start": 12.519, "duration": 4.52}, {"text": "France insoumise nous estimons qu'il est", "start": 14.839, "duration": 3.6}, {"text": "n\u00e9cessaire de s'opposer \u00e0 la", "start": 17.039, "duration": 3.32}, {"text": "ratification de ce de cet accord de", "start": 18.439, "duration": 3.521}, {"text": "libre \u00e9change c'est pourquoi nous", "start": 20.359, "duration": 4.16}, {"text": "proposons de soumettre sa ratification \u00e0", "start": 21.96, "duration": 4.319}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et au S\u00e9nat en", "start": 24.519, "duration": 3.481}, {"text": "France il y a d'abord un enjeu", "start": 26.279, "duration": 3.721}, {"text": "environnemental puisque les accords de", "start": 28.0, "duration": 4.239}, {"text": "libre \u00e9change intensifie les flux", "start": 30.0, "duration": 5.2}, {"text": "internationaux et toujours augmente la", "start": 32.239, "duration": 4.881}, {"text": "course au moins 10 ans social au moins", "start": 35.2, "duration": 4.08}, {"text": "10 ans environnemental il y a aussi un", "start": 37.12, "duration": 4.68}, {"text": "enjeu social puisque les accords de", "start": 39.28, "duration": 4.68}, {"text": "libre \u00e9change mettent en concurrence les", "start": 41.8, "duration": 4.52}, {"text": "producteurs les agriculteurs d'un bout \u00e0", "start": 43.96, "duration": 4.88}, {"text": "l'autre du monde ici entre les", "start": 46.32, "duration": 5.239}, {"text": "agriculteurs fran\u00e7ais europ\u00e9ens et les", "start": 48.84, "duration": 4.8}, {"text": "agriculteurs n\u00e9oz\u00e9landais et il y a un", "start": 51.559, "duration": 4.761}, {"text": "enjeu de sant\u00e9 \u00e9galement puisque dans la", "start": 53.64, "duration": 4.8}, {"text": "plupart des pays europ\u00e9ens par exemple", "start": 56.32, "duration": 4.8}, {"text": "on interdit l'utilisation d'une mol\u00e9cule", "start": 58.44, "duration": 4.799}, {"text": "la trasine qu'on retrouve dans plusieurs", "start": 61.12, "duration": 4.2}, {"text": "herbicides par contre on la on retrouve", "start": 63.239, "duration": 5.081}, {"text": "cette mol\u00e9cule dans la viande des pays", "start": 65.32, "duration": 5.0}, {"text": "n\u00e9oz\u00e9landais et donc \u00e7a veut dire que", "start": 68.32, "duration": 3.68}, {"text": "les consommateurs les consommatrices", "start": 70.32, "duration": 3.119}, {"text": "Fran\u00e7aises et Fran\u00e7ais pourront", "start": 72.0, "duration": 3.159}, {"text": "retrouver de la viande avec cette", "start": 73.439, "duration": 3.601}, {"text": "mol\u00e9cule donc il y a bien un enjeu de", "start": 75.159, "duration": 4.6}, {"text": "sant\u00e9 et puis il y a enfin un enjeu", "start": 77.04, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9mocratique c'est pourquoi nous", "start": 79.759, "duration": 3.68}, {"text": "proposons par cette proposition de", "start": 81.6, "duration": 4.839}, {"text": "r\u00e9solution que les parlements nationaux", "start": 83.439, "duration": 5.521}, {"text": "puissent d\u00e9battre de d'accords de libre", "start": 86.439, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e9change qui ont de cons\u00e9quences", "start": 88.96, "duration": 4.08}, {"text": "environnemental social et de sant\u00e9 et", "start": 90.68, "duration": 4.119}, {"text": "c'est pour \u00e7a que nous d\u00e9fendons cette", "start": 93.04, "duration": 4.079}, {"text": "proposition de r\u00e9solution le 30 novembre", "start": 94.799, "duration": 5.691}, {"text": "dans la niche parlementaire de la France", "start": 97.119, "duration": 10.68}, {"text": "[Musique]", "start": 100.49, "duration": 10.309}, {"text": "insonis", "start": 107.799, "duration": 3.0}]}