{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous nous vivons un moment", "start": 0.0, "duration": 6.029}, {"text": "pr\u00e9occupant inqui\u00e9tant dans la vie de", "start": 2.99, "duration": 5.17}, {"text": "notre soci\u00e9t\u00e9 de notre pays et je le", "start": 6.029, "duration": 4.561}, {"text": "vois ici au parlement europ\u00e9en \u00e0", "start": 8.16, "duration": 5.04}, {"text": "l'occasion de cette session pl\u00e9ni\u00e8re au", "start": 10.59, "duration": 4.74}, {"text": "cours des d\u00e9bats que nous avons pu", "start": 13.2, "duration": 5.52}, {"text": "partager sur la question du racisme", "start": 15.33, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e0 l'occasion des mobilisations qui ont", "start": 18.72, "duration": 5.79}, {"text": "suivi la mort de jobs floyd un moment", "start": 21.09, "duration": 5.929}, {"text": "inqui\u00e9tant est pr\u00e9occupant", "start": 24.51, "duration": 5.4}, {"text": "d'irrationalit\u00e9 collective qui ne peux", "start": 27.019, "duration": 6.751}, {"text": "je le crois d\u00e9boucher que sur la spirale", "start": 29.91, "duration": 6.899}, {"text": "d\u00e9vastatrice de la violence et de la", "start": 33.77, "duration": 3.75}, {"text": "vengeance", "start": 36.809, "duration": 5.34}, {"text": "bien s\u00fbr la mort de jobs floyd est un", "start": 37.52, "duration": 7.99}, {"text": "drame bien s\u00fbr lutter contre le racisme", "start": 42.149, "duration": 5.211}, {"text": "est une n\u00e9cessit\u00e9", "start": 45.51, "duration": 5.58}, {"text": "bien s\u00fbr nous sommes anim\u00e9s par la qu\u00eate", "start": 47.36, "duration": 4.6}, {"text": "de la justice", "start": 51.09, "duration": 2.82}, {"text": "mais comme j'ai eu l'occasion de le dire", "start": 51.96, "duration": 4.279}, {"text": "hier \u00e0 l'occasion de la s\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8re", "start": 53.91, "duration": 5.91}, {"text": "on ne combat pas une injustice en", "start": 56.239, "duration": 6.34}, {"text": "commettant une autre injustice nous", "start": 59.82, "duration": 4.079}, {"text": "avons l'habitude de dire lorsqu'un", "start": 62.579, "duration": 3.661}, {"text": "meurtres un crime un attentat survient", "start": 63.899, "duration": 4.981}, {"text": "qu'il ne faut pas faire d'amalgam\u00e9", "start": 66.24, "duration": 5.55}, {"text": "au nom de quoi devrions nous cette", "start": 68.88, "duration": 5.989}, {"text": "fois-ci commettre un amalgame scandaleux", "start": 71.79, "duration": 5.28}, {"text": "parce qu'un homme est mort dans une", "start": 74.869, "duration": 4.18}, {"text": "interpellation polici\u00e8re aux \u00e9tats unis", "start": 77.07, "duration": 4.68}, {"text": "au nom de quoi pouvons-nous insult\u00e9", "start": 79.049, "duration": 5.091}, {"text": "aujourd'hui toutes les forces de police", "start": 81.75, "duration": 6.15}, {"text": "dans notre pays dans l'union europ\u00e9enne", "start": 84.14, "duration": 5.17}, {"text": "c'est pourtant ce que fait la r\u00e9solution", "start": 87.9, "duration": 3.719}, {"text": "qu'on nous demande de voter qui jette le", "start": 89.31, "duration": 5.73}, {"text": "soup\u00e7on sur une partialit\u00e9 ethnique des", "start": 91.619, "duration": 5.911}, {"text": "policiers des gendarmes qui op\u00e8re dans", "start": 95.04, "duration": 4.2}, {"text": "notre pays comme au sein de toute", "start": 97.53, "duration": 2.159}, {"text": "l'europe", "start": 99.24, "duration": 4.32}, {"text": "je me refuse \u00e0 cet amalgame je refuse", "start": 99.689, "duration": 6.631}, {"text": "qu'on insulte ainsi le travail de ceux", "start": 103.56, "duration": 6.14}, {"text": "qui courageusement silencieusement", "start": 106.32, "duration": 8.82}, {"text": "assume la mission de notre s\u00e9curit\u00e9 y", "start": 109.7, "duration": 8.05}, {"text": "compris au prix de leur vie et je crois", "start": 115.14, "duration": 4.229}, {"text": "que nous n'avons pas le droit de laisser", "start": 117.75, "duration": 5.39}, {"text": "faire une telle assimilation une telle", "start": 119.369, "duration": 5.671}, {"text": "syst\u00e9matisation", "start": 123.14, "duration": 2.98}, {"text": "puisqu'on nous demande de parler", "start": 125.04, "duration": 3.689}, {"text": "aujourd'hui de racisme syst\u00e9mique", "start": 126.12, "duration": 4.97}, {"text": "entendons nous bien le racisme existe", "start": 128.729, "duration": 5.971}, {"text": "mais il y a des faits racistes", "start": 131.09, "duration": 5.92}, {"text": "il y \u00e0 des actes racistes qui doivent", "start": 134.7, "duration": 5.16}, {"text": "\u00eatre condamn\u00e9s il n'y a pas de racisme", "start": 137.01, "duration": 4.77}, {"text": "syst\u00e9mique comme une esp\u00e8ce de", "start": 139.86, "duration": 4.08}, {"text": "culpabilit\u00e9 collective qui flotterait", "start": 141.78, "duration": 4.89}, {"text": "dans l'air cela c'est le vocabulaire de", "start": 143.94, "duration": 4.71}, {"text": "la lutte des classes qu'on nous ouvre", "start": 146.67, "duration": 4.17}, {"text": "qu'on voudrait nous faire retrouver \u00e0", "start": 148.65, "duration": 4.5}, {"text": "travers sa nouvelle configuration", "start": 150.84, "duration": 4.98}, {"text": "dans l'id\u00e9e de la lutte des races il n'y", "start": 153.15, "duration": 5.91}, {"text": "a pas en europe de racisme syst\u00e9mique", "start": 155.82, "duration": 6.3}, {"text": "il n'y a pas en france de construction", "start": 159.06, "duration": 5.28}, {"text": "structurellement raciste de nos", "start": 162.12, "duration": 3.03}, {"text": "politiques publiques", "start": 164.34, "duration": 3.09}, {"text": "c'est pourtant ce que dit cette", "start": 165.15, "duration": 3.809}, {"text": "r\u00e9solution qui nous est propos\u00e9", "start": 167.43, "duration": 3.87}, {"text": "aujourd'hui un homme est mort aux \u00e9tats", "start": 168.959, "duration": 5.551}, {"text": "unis et on s'en prend maintenant \u00e0 un", "start": 171.3, "duration": 5.34}, {"text": "continent tout entier mais cela n'a", "start": 174.51, "duration": 3.06}, {"text": "aucun sens", "start": 176.64, "duration": 5.13}, {"text": "la v\u00e9ritable violence elle survient", "start": 177.57, "duration": 8.43}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment lorsque l'\u00e9tat plie le genou", "start": 181.77, "duration": 6.78}, {"text": "devant ceux qui veulent nous diviser", "start": 186.0, "duration": 5.67}, {"text": "ceux qui veulent fractur\u00e9 notre soci\u00e9t\u00e9", "start": 188.55, "duration": 5.28}, {"text": "la v\u00e9ritable violence elle survient", "start": 191.67, "duration": 4.86}, {"text": "lorsqu'on d\u00e9sarment nos policiers et nos", "start": 193.83, "duration": 5.1}, {"text": "gendarmes et nous le voyons tr\u00e8s bien", "start": 196.53, "duration": 5.82}, {"text": "aujourd'hui m\u00eame \u00e0 dijon comme dans tant", "start": 198.93, "duration": 5.7}, {"text": "d'autres quartiers la vraie violence", "start": 202.35, "duration": 5.97}, {"text": "elle survient lorsque l'\u00e9tat n'a plus", "start": 204.63, "duration": 4.23}, {"text": "les moyens", "start": 208.32, "duration": 3.0}, {"text": "lorsqu'il s'est lui m\u00eame d\u00e9poss\u00e9d\u00e9 des", "start": 208.86, "duration": 5.51}, {"text": "moyens de garantir que l'ordre public", "start": 211.32, "duration": 6.9}, {"text": "assure \u00e0 chacun la s\u00e9curit\u00e9 et la paix", "start": 214.37, "duration": 6.88}, {"text": "et moi je voudrais penser aujourd'hui \u00e0", "start": 218.22, "duration": 5.37}, {"text": "tous les habitants de dijon qui ont d\u00fb", "start": 221.25, "duration": 4.26}, {"text": "rester clo\u00eetr\u00e9s confin\u00e9s dans leur", "start": 223.59, "duration": 4.41}, {"text": "appartement en regardant passer avec", "start": 225.51, "duration": 4.229}, {"text": "terreur ses armes de guerre sous leurs", "start": 228.0, "duration": 4.709}, {"text": "fen\u00eatres et qui doivent trouver bien", "start": 229.739, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9tonnant aujourd'hui qu'un parlement", "start": 232.709, "duration": 4.891}, {"text": "comme le n\u00f4tre ne parle de violence que", "start": 235.019, "duration": 5.491}, {"text": "lorsqu'il s'agit de violences polici\u00e8res", "start": 237.6, "duration": 6.09}, {"text": "la vraie violence survient quand la", "start": 240.51, "duration": 5.32}, {"text": "justice n'est plus soutenu", "start": 243.69, "duration": 4.9}, {"text": "par la force comme le disait d\u00e9j\u00e0 pascal", "start": 245.83, "duration": 5.21}, {"text": "il y \u00e0 quelques si\u00e8cles de cela", "start": 248.59, "duration": 5.43}, {"text": "essayez l'esprit europ\u00e9en c'est l'esprit", "start": 251.04, "duration": 5.259}, {"text": "de notre civilisation qui commande de le", "start": 254.02, "duration": 2.7}, {"text": "redire", "start": 256.299, "duration": 3.031}, {"text": "oh bien s\u00fbr l'histoire de notre", "start": 256.72, "duration": 5.19}, {"text": "civilisation l'histoire de notre pays et", "start": 259.33, "duration": 6.36}, {"text": "fait deux pages sombres autant que de", "start": 261.91, "duration": 4.32}, {"text": "belles pages", "start": 265.69, "duration": 2.58}, {"text": "elle est faite de beaucoup de grandeur", "start": 266.23, "duration": 4.02}, {"text": "elle est faite aussi de petitesse de", "start": 268.27, "duration": 4.85}, {"text": "m\u00e9diocrit\u00e9 elle est faite aussi de crime", "start": 270.25, "duration": 6.56}, {"text": "et bien s\u00fbr nous ne devons pas l'oublier", "start": 273.12, "duration": 5.92}, {"text": "mais je crois que ce que nous ne devons", "start": 276.81, "duration": 6.67}, {"text": "pas oublier surtout c'est que nous ne", "start": 279.04, "duration": 8.04}, {"text": "pourrons survivre ensemble que si nous", "start": 283.48, "duration": 5.85}, {"text": "savons retrouver le sens de ce que nous", "start": 287.08, "duration": 5.04}, {"text": "avons en commun le sens de ce que notre", "start": 289.33, "duration": 4.59}, {"text": "civilisation nous a apport\u00e9 deux", "start": 292.12, "duration": 4.89}, {"text": "meilleurs et l'europe a m\u00fbri pendant", "start": 293.92, "duration": 4.49}, {"text": "toute son histoire", "start": 297.01, "duration": 4.02}, {"text": "l'id\u00e9e m\u00eame de l'universel que nous", "start": 298.41, "duration": 4.78}, {"text": "voyons si violemment contest\u00e9", "start": 301.03, "duration": 4.86}, {"text": "aujourd'hui l'id\u00e9e de l'universel qui", "start": 303.19, "duration": 6.15}, {"text": "est n\u00e9e il y \u00e0 24 si\u00e8cles de cela dans", "start": 305.89, "duration": 5.279}, {"text": "la pens\u00e9e grecque dans le droit romain", "start": 309.34, "duration": 3.87}, {"text": "qui a m\u00fbri dans la tradition", "start": 311.169, "duration": 3.571}, {"text": "jud\u00e9o-chr\u00e9tienne", "start": 313.21, "duration": 4.08}, {"text": "l'id\u00e9e de la dignit\u00e9 il a inali\u00e9nable de", "start": 314.74, "duration": 4.8}, {"text": "tout homme quel que soit son origine", "start": 317.29, "duration": 5.07}, {"text": "quelle que soit sa condition cette id\u00e9e", "start": 319.54, "duration": 5.55}, {"text": "l\u00e0 c'est celle que nous devons d\u00e9fendre", "start": 322.36, "duration": 8.19}, {"text": "aujourd'hui plus que jamais je crois mes", "start": 325.09, "duration": 6.75}, {"text": "chers amis qu'il est en train de se", "start": 330.55, "duration": 3.02}, {"text": "passer quelque chose de tr\u00e8s grave", "start": 331.84, "duration": 5.52}, {"text": "lorsqu'un parlement europ\u00e9en vote une", "start": 333.57, "duration": 5.05}, {"text": "r\u00e9solution dont le premier article", "start": 337.36, "duration": 4.68}, {"text": "consiste \u00e0 dire que la vie noir comptent", "start": 338.62, "duration": 7.95}, {"text": "bien s\u00fbr que l\u00e9vis noir comptent mais", "start": 342.04, "duration": 7.53}, {"text": "tout autant que toute autre vie et qu'un", "start": 346.57, "duration": 6.18}, {"text": "parlement europ\u00e9en se remettent \u00e0 voter", "start": 349.57, "duration": 6.72}, {"text": "des lois qui met \u00e0 part certaines", "start": 352.75, "duration": 7.29}, {"text": "couleurs de peau que nous recommencions", "start": 356.29, "duration": 6.6}, {"text": "\u00e0 voter des lois qui consid\u00e8rent les", "start": 360.04, "duration": 4.86}, {"text": "individus \u00e0 partir de leur ethnie", "start": 362.89, "duration": 4.5}, {"text": "voil\u00e0 qui devrait nous faire froid dans", "start": 364.9, "duration": 5.25}, {"text": "le dos m\u00eame si c'est avec les meilleures", "start": 367.39, "duration": 3.79}, {"text": "intentions du monde", "start": 370.15, "duration": 2.65}, {"text": "souvenons nous que dans toute l'histoire", "start": 371.18, "duration": 4.5}, {"text": "du monde l'enfer a \u00e9t\u00e9 pav\u00e9e de bonnes", "start": 372.8, "duration": 4.92}, {"text": "intentions et que nous ouvrons ici la", "start": 375.68, "duration": 4.829}, {"text": "porte \u00e0 une concurrence victimaire \u00e0 une", "start": 377.72, "duration": 6.99}, {"text": "surench\u00e8re dans cette esp\u00e8ce de", "start": 380.509, "duration": 6.511}, {"text": "revendications \u00e0 une visibilit\u00e9", "start": 384.71, "duration": 5.01}, {"text": "singuli\u00e8re alors qu'au contraire nous", "start": 387.02, "duration": 5.82}, {"text": "devrions redire avec force que nous nous", "start": 389.72, "duration": 5.43}, {"text": "voyons dans tout homme que sa pleine", "start": 392.84, "duration": 4.919}, {"text": "humanit\u00e9 et que ce sens de l'universel", "start": 395.15, "duration": 4.799}, {"text": "est pr\u00e9cis\u00e9ment ce qui peut nous relier", "start": 397.759, "duration": 4.44}, {"text": "et garantir entre nous une v\u00e9ritable", "start": 399.949, "duration": 5.161}, {"text": "paix en m\u00eame temps que le souci d'une", "start": 402.199, "duration": 6.421}, {"text": "authentique et exigeante justice voil\u00e0", "start": 405.11, "duration": 6.05}, {"text": "chers amis ce qui est en jeu aujourd'hui", "start": 408.62, "duration": 4.95}, {"text": "et je le disais \u00e0 l'instant nous vivons", "start": 411.16, "duration": 5.349}, {"text": "un moment particuli\u00e8rement pr\u00e9occupant", "start": 413.57, "duration": 4.5}, {"text": "parce que dans cette irrationalit\u00e9", "start": 416.509, "duration": 4.231}, {"text": "collective nous pr\u00e9parons je le crains", "start": 418.07, "duration": 6.48}, {"text": "tout le potentiel de violence et de", "start": 420.74, "duration": 6.929}, {"text": "ressentiment pour demain c'est", "start": 424.55, "duration": 5.07}, {"text": "exactement ce contre quoi je continuerai", "start": 427.669, "duration": 4.291}, {"text": "de me battre avec toute notre d\u00e9l\u00e9gation", "start": 429.62, "duration": 4.229}, {"text": "et je crois je le disais hier en", "start": 431.96, "duration": 5.07}, {"text": "pl\u00e9ni\u00e8re je le redis ici avec vous qu'un", "start": 433.849, "duration": 5.611}, {"text": "parlement vraiment europ\u00e9en est vraiment", "start": 437.03, "duration": 5.43}, {"text": "conscient de cet h\u00e9ritage europ\u00e9en qui", "start": 439.46, "duration": 5.07}, {"text": "doit \u00eatre aujourd'hui pr\u00e9serv\u00e9e plus que", "start": 442.46, "duration": 5.85}, {"text": "jamais doit pouvoir rpt dire que toute", "start": 444.53, "duration": 6.68}, {"text": "vie compte c'est la seule et unique", "start": 448.31, "duration": 5.52}, {"text": "affirmation qui pourra nous permettre de", "start": 451.21, "duration": 4.3}, {"text": "retrouver le sens de l'unit\u00e9 qui nous", "start": 453.83, "duration": 3.48}, {"text": "manque pour pouvoir construire notre", "start": 455.51, "duration": 3.839}, {"text": "avenir \u00e0 partir du sens de la", "start": 457.31, "duration": 4.77}, {"text": "reconnaissance que nous devons \u00e0 cet", "start": 459.349, "duration": 5.221}, {"text": "h\u00e9ritage partag\u00e9 au moment o\u00f9 nous", "start": 462.08, "duration": 3.45}, {"text": "sommes le 18 juin", "start": 464.57, "duration": 4.23}, {"text": "nous voyons que des statues de nos", "start": 465.53, "duration": 5.43}, {"text": "grands h\u00e9ros historiques et je pense en", "start": 468.8, "duration": 4.26}, {"text": "particulier aux statues de charles de", "start": 470.96, "duration": 3.989}, {"text": "gaulle de winston churchill sont", "start": 473.06, "duration": 3.359}, {"text": "d\u00e9grad\u00e9es partout dans les pays", "start": 474.949, "duration": 2.19}, {"text": "europ\u00e9ens", "start": 476.419, "duration": 4.081}, {"text": "eh bien il me semble que c'est sur cet", "start": 477.139, "duration": 5.131}, {"text": "h\u00e9ritage que nous devons nous appuyer", "start": 480.5, "duration": 4.11}, {"text": "plus que jamais pour pouvoir pr\u00e9parer", "start": 482.27, "duration": 4.28}, {"text": "notre avenir", "start": 484.61, "duration": 3.77}, {"text": "merci beaucoup et \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t", "start": 486.55, "duration": 4.95}, {"text": "[Musique]", "start": 488.38, "duration": 3.12}]}