{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "ma question s'adresse \u00e0 monsieur le", "start": 0.12, "duration": 3.44}, {"text": "ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 2.08, "duration": 3.32}, {"text": "monsieur le ministre \u00e0 l'heure o\u00f9 je", "start": 3.56, "duration": 4.52}, {"text": "vous parle pr\u00e8s de 31000 Palestiniens", "start": 5.4, "duration": 5.52}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s \u00e0 Gaza 70 % d'entre eux", "start": 8.08, "duration": 4.88}, {"text": "sont des femmes et des enfants \u00e0 l'heure", "start": 10.92, "duration": 4.2}, {"text": "o\u00f9 je vous parle plus de 2 millions de", "start": 12.96, "duration": 3.76}, {"text": "Palestiniens et palestiniennes sont", "start": 15.12, "duration": 3.76}, {"text": "menac\u00e9s de famine plus d'une dizaine", "start": 16.72, "duration": 4.399}, {"text": "d'enfants sont morts d\u00e9j\u00e0 de faim \u00e0", "start": 18.88, "duration": 5.12}, {"text": "l'heure o\u00f9 je vous parle plus de 1,7", "start": 21.119, "duration": 4.0}, {"text": "millions de Palestiniens et", "start": 24.0, "duration": 2.76}, {"text": "palestiniennes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9s depuis", "start": 25.119, "duration": 4.24}, {"text": "le 7 octobre la Cour internationale de", "start": 26.76, "duration": 4.8}, {"text": "justice reconnu un risque de g\u00e9nocide", "start": 29.359, "duration": 4.72}, {"text": "plausible \u00e0 Gaza par ailleurs", "start": 31.56, "duration": 5.519}, {"text": "a dans son arr\u00eat ordonn\u00e9 aux \u00c9tats tiers", "start": 34.079, "duration": 5.081}, {"text": "de pr\u00e9venir mais surtout de punir \u00e0", "start": 37.079, "duration": 4.841}, {"text": "l'incitation au g\u00e9nocide aujourd'hui", "start": 39.16, "duration": 6.12}, {"text": "Gaza est qualifi\u00e9 de zone de mort les", "start": 41.92, "duration": 5.6}, {"text": "appels au cesser le feu sont sans cesse", "start": 45.28, "duration": 4.04}, {"text": "ignor\u00e9s par le gouvernement d'extr\u00eame", "start": 47.52, "duration": 4.24}, {"text": "droite isra\u00e9lien \u00e0 l'heure o\u00f9 je vous", "start": 49.32, "duration": 6.12}, {"text": "parle le g\u00e9nocide a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 la", "start": 51.76, "duration": 5.599}, {"text": "France et l'Union europ\u00e9enne ont en", "start": 55.44, "duration": 4.599}, {"text": "leurs mains de v\u00e9ritables leviers de de", "start": 57.359, "duration": 4.601}, {"text": "pression sur les autorit\u00e9s isra\u00e9liennes", "start": 60.039, "duration": 3.68}, {"text": "pour les contraindre \u00e0 un cesser le feu", "start": 61.96, "duration": 4.36}, {"text": "imm\u00e9diat et durable l'Union europ\u00e9enne", "start": 63.719, "duration": 5.001}, {"text": "est le est le premier partenaire", "start": 66.32, "duration": 4.6}, {"text": "commercial d'Isra\u00ebl et il s'il doit de", "start": 68.72, "duration": 4.48}, {"text": "respecter les droits humains face \u00e0 ces", "start": 70.92, "duration": 4.32}, {"text": "violations du droit international", "start": 73.2, "duration": 4.239}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne doit sanctionner sans", "start": 75.24, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9quivoque Isra\u00ebl elle doit suspendre ses", "start": 77.439, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e9changes commerciaux ainsi que les", "start": 80.32, "duration": 4.36}, {"text": "contrats d'armement qui font de la", "start": 82.24, "duration": 5.199}, {"text": "France l'associ\u00e9 d'Isra\u00ebl dans ce dans", "start": 84.68, "duration": 6.399}, {"text": "ce g\u00e9nocide la France le chef de la", "start": 87.439, "duration": 5.841}, {"text": "diplomatie europ\u00e9enne annonc\u00e9 d\u00e9j\u00e0 en", "start": 91.079, "duration": 4.761}, {"text": "f\u00e9vrier arr\u00eatez de dire s'il vous pla\u00eet", "start": 93.28, "duration": 5.08}, {"text": "et agissez qu'attendez-vous monsieur le", "start": 95.84, "duration": 5.2}, {"text": "ministre monsieur le ministre allez-vous", "start": 98.36, "duration": 4.56}, {"text": "porter ces demandes de sanction lors du", "start": 101.04, "duration": 3.679}, {"text": "prochain Conseil des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 102.92, "duration": 4.64}, {"text": "qui se tiendra le 18 mars enfin monsieur", "start": 104.719, "duration": 5.72}, {"text": "le ministre en 2014 l'Assembl\u00e9e", "start": 107.56, "duration": 5.239}, {"text": "nationale votait une r\u00e9solution invitant", "start": 110.439, "duration": 4.68}, {"text": "le gouvernement fran\u00e7ais \u00e0 reconna\u00eetre", "start": 112.799, "duration": 4.721}, {"text": "l'\u00c9tat de Palestine qu'attendez-vous", "start": 115.119, "duration": 4.201}, {"text": "pour franchir le PAP pour que cette", "start": 117.52, "duration": 3.0}, {"text": "reconnaiss", "start": 119.32, "duration": 3.479}, {"text": "soit faite de fa\u00e7on", "start": 120.52, "duration": 5.279}, {"text": "rapide", "start": 122.799, "duration": 3.0}]}