{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 toutes et tous donc vous le", "start": 0.08, "duration": 6.64}, {"text": "savez nous sommes dans cette semaine des", "start": 1.839, "duration": 6.8}, {"text": "de la journ\u00e9e internationale des droits", "start": 6.72, "duration": 4.76}, {"text": "des femmes qui aura lieu ce vendredi et", "start": 8.639, "duration": 5.721}, {"text": "qui est plac\u00e9 sous le signe de la gr\u00e8ve", "start": 11.48, "duration": 4.92}, {"text": "f\u00e9ministe sous le signe aussi \u00e9videmment", "start": 14.36, "duration": 4.36}, {"text": "mathil Panau l'a rappel\u00e9 de l'immense", "start": 16.4, "duration": 6.16}, {"text": "victoire que nous avons conquise hier la", "start": 18.72, "duration": 6.52}, {"text": "France insoumise sera tr\u00e8s pr\u00e9sente son", "start": 22.56, "duration": 4.039}, {"text": "groupe parlementaire sera tr\u00e8s pr\u00e9sent", "start": 25.24, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e9videmment dans", "start": 26.599, "duration": 4.241}, {"text": "lesmobilisations du 8 mars en tant elle", "start": 27.96, "duration": 4.479}, {"text": "sera tr\u00e8s pr\u00e9sente aussi dans un", "start": 30.84, "duration": 3.039}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement international qui est la", "start": 32.439, "duration": 4.041}, {"text": "r\u00e9union annuelle de la Commission de", "start": 33.879, "duration": 6.281}, {"text": "l'ONU sur la condition de la femme le CS", "start": 36.48, "duration": 6.48}, {"text": "CSW et on s'y rendra on sera une", "start": 40.16, "duration": 5.28}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation de SEP d\u00e9put\u00e9s qui se", "start": 42.96, "duration": 4.919}, {"text": "rendront de dimanche \u00e0 mercredi prochain", "start": 45.44, "duration": 4.48}, {"text": "dans cet \u00e9v\u00e9nement donc d'ampleur", "start": 47.879, "duration": 3.601}, {"text": "internationale qui sera l'occasion", "start": 49.92, "duration": 4.36}, {"text": "d'\u00e9change avec \u00e9videmment les agences", "start": 51.48, "duration": 4.719}, {"text": "concern\u00e9 de l'ONU les les les les", "start": 54.28, "duration": 3.439}, {"text": "personnels l'ONU mais aussi avec des", "start": 56.199, "duration": 2.721}, {"text": "parlementaires et des organisations", "start": 57.719, "duration": 3.36}, {"text": "f\u00e9ministes du monde entier et sera", "start": 58.92, "duration": 3.439}, {"text": "l'occasion pour nous d'organiser", "start": 61.079, "duration": 4.44}, {"text": "notamment un un \u00e9v\u00e9nement parall\u00e8le", "start": 62.359, "duration": 4.841}, {"text": "organis\u00e9 par la conjointement par la", "start": 65.519, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation au droit des femmes et par le", "start": 67.2, "duration": 6.08}, {"text": "planning familial mercredi matin sur le", "start": 69.479, "duration": 6.081}, {"text": "th\u00e8me \u00e9videmment de la des coalitions", "start": 73.28, "duration": 4.68}, {"text": "pour de conqu\u00eate pour le droit \u00e0 l'IVG", "start": 75.56, "duration": 4.599}, {"text": "et notamment de la", "start": 77.96, "duration": 4.96}, {"text": "constitutionnalisation du droit \u00e0 l'IVG", "start": 80.159, "duration": 5.561}, {"text": "en en France donc ce sera une tr\u00e8s forte", "start": 82.92, "duration": 5.879}, {"text": "pr\u00e9sence et je pense que \u00e7a concr\u00e9tisera", "start": 85.72, "duration": 4.8}, {"text": "ce que nous avons beaucoup dit sur le", "start": 88.799, "duration": 4.841}, {"text": "signal envoy\u00e9 par la France hier \u00e0 aux", "start": 90.52, "duration": 5.32}, {"text": "femmes du monde entier par ailleurs le", "start": 93.64, "duration": 3.92}, {"text": "travail l\u00e9gislatif se poursuit vous", "start": 95.84, "duration": 3.279}, {"text": "savez que chaque ann\u00e9e pour le 8 mars", "start": 97.56, "duration": 2.96}, {"text": "nous d\u00e9posions des propositions de loi", "start": 99.119, "duration": 3.561}, {"text": "pour d\u00e9cliner notre programme et aussi", "start": 100.52, "duration": 4.199}, {"text": "faire avancer les droits des femmes dans", "start": 102.68, "duration": 4.119}, {"text": "les multiples domaines o\u00f9 ils sont", "start": 104.719, "duration": 3.44}, {"text": "concern\u00e9s l'ann\u00e9e derni\u00e8re nous avions", "start": 106.799, "duration": 2.841}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 une proposition de loi pour la", "start": 108.159, "duration": 3.841}, {"text": "revalorisation des m\u00e9tiers f\u00e9minis\u00e9s qui", "start": 109.64, "duration": 4.799}, {"text": "est laiss\u00e9 qui est rest\u00e9 comme nous", "start": 112.0, "duration": 4.079}, {"text": "pouvions le craindre compl\u00e8tement lettre", "start": 114.439, "duration": 2.881}, {"text": "morte qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 mise \u00e0 l'ordre", "start": 116.079, "duration": 3.801}, {"text": "du jour de l'assembl\u00e9e alors que elle", "start": 117.32, "duration": 4.68}, {"text": "permettrait de de r\u00e9pondre \u00e0 bien des", "start": 119.88, "duration": 3.519}, {"text": "questions de d'in\u00e9galit\u00e9 salariale", "start": 122.0, "duration": 3.52}, {"text": "aujourd'hui autre proposition de loi", "start": 123.399, "duration": 4.201}, {"text": "cette ann\u00e9e qui est \u00e0 la conjonction", "start": 125.52, "duration": 4.28}, {"text": "entre la question des in\u00e9galit\u00e9s", "start": 127.6, "duration": 3.999}, {"text": "\u00e9conomiques et professionnelles mais", "start": 129.8, "duration": 4.4}, {"text": "aussi des in\u00e9galit\u00e9s dans le travail", "start": 131.599, "duration": 4.841}, {"text": "domestique et parental entre les femmes", "start": 134.2, "duration": 5.16}, {"text": "et les hommes si nous avons conquis et", "start": 136.44, "duration": 5.32}, {"text": "nous en f\u00e9licitons pour les femmes la la", "start": 139.36, "duration": 4.8}, {"text": "libert\u00e9 du choix d'\u00eatre maire ou de ne", "start": 141.76, "duration": 4.8}, {"text": "pas \u00eatre maire il faut aussi se pencher", "start": 144.16, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 l'heure o\u00f9 on entend parler de", "start": 146.56, "duration": 3.319}, {"text": "r\u00e9armement d\u00e9mographique et vous vous", "start": 148.4, "duration": 2.68}, {"text": "savez \u00e0 quel point cette expression nous", "start": 149.879, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9pla\u00eet se pencher sur le ce que", "start": 151.08, "duration": 3.72}, {"text": "j'appellerai le coup d'\u00eatre m\u00e8re", "start": 153.56, "duration": 4.12}, {"text": "c'est-\u00e0-dire aussi les in\u00e9galit\u00e9s avec", "start": 154.8, "duration": 5.32}, {"text": "lesquels rime encore aujourd'hui la", "start": 157.68, "duration": 5.16}, {"text": "maternit\u00e9 et donc cette premi\u00e8re pierre", "start": 160.12, "duration": 5.32}, {"text": "que nous d\u00e9posons est celle d'un", "start": 162.84, "duration": 5.52}, {"text": "cong\u00e9 d'accueil de l'enfant identique et", "start": 165.44, "duration": 5.4}, {"text": "obligatoire pour les deux parents", "start": 168.36, "duration": 5.04}, {"text": "aujourd'hui quand une femme accouche", "start": 170.84, "duration": 5.36}, {"text": "elle a au mieux euh la chance d'avoir", "start": 173.4, "duration": 7.16}, {"text": "aupr\u00e8s d'elle le p\u00e8re de l'enfant ou la", "start": 176.2, "duration": 5.52}, {"text": "la personne", "start": 180.56, "duration": 4.44}, {"text": "conjointe au maximum 28 jours et grand", "start": 181.72, "duration": 5.28}, {"text": "maximum puisque ne sont obligatoires que", "start": 185.0, "duration": 4.12}, {"text": "7 jours que tr\u00e8s peu d'hommes prennent", "start": 187.0, "duration": 4.599}, {"text": "les 28 jours et que quand ils sont pris", "start": 189.12, "duration": 3.92}, {"text": "ils sont parfois pris d'ailleurs de", "start": 191.599, "duration": 4.761}, {"text": "fa\u00e7on fractionn\u00e9e dans le temps mais au", "start": 193.04, "duration": 5.44}, {"text": "mieux une femme apr\u00e8s avoir accouch\u00e9 28", "start": 196.36, "duration": 3.84}, {"text": "jours apr\u00e8s avoir accouch\u00e9 se retrouve", "start": 198.48, "duration": 4.119}, {"text": "donc seule \u00e0 la maison non pas en train", "start": 200.2, "duration": 3.759}, {"text": "de se reposer de son accouchement comme", "start": 202.599, "duration": 2.881}, {"text": "certains le croient mais bien en train", "start": 203.959, "duration": 3.241}, {"text": "d'accueillir seul un enfant et c'est l\u00e0", "start": 205.48, "duration": 4.24}, {"text": "que se niche \u00e9norm\u00e9ment d'in\u00e9galit\u00e9s\u00e9", "start": 207.2, "duration": 4.319}, {"text": "it\u00e9 professionnelle avec \u00e9videmment un", "start": 209.72, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e9norme facteur de discrimination dans", "start": 211.519, "duration": 3.041}, {"text": "l'emploi de discrimination \u00e0 l'embauche", "start": 212.959, "duration": 3.441}, {"text": "la D\u00e9fenseur des droits a r\u00e9cemment", "start": 214.56, "duration": 3.879}, {"text": "encore rappel\u00e9 que une partie importante", "start": 216.4, "duration": 4.32}, {"text": "des discriminations \u00e0 l'emploi sont li\u00e9", "start": 218.439, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e0 la question de la la maternit\u00e9 que ce", "start": 220.72, "duration": 3.239}, {"text": "soit \u00e0 l'embauche ou au cours de la", "start": 222.239, "duration": 3.2}, {"text": "carri\u00e8re c'est l\u00e0 que ce niche", "start": 223.959, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment d'in\u00e9galit\u00e9 dans le rapport \u00e0", "start": 225.439, "duration": 3.8}, {"text": "la parentalit\u00e9 dans l'apprentissage de", "start": 227.319, "duration": 4.161}, {"text": "la parentalit\u00e9 in\u00e9galit\u00e9s qui vont se se", "start": 229.239, "duration": 4.121}, {"text": "retrouver \u00e0 la fois dans la sph\u00e8re", "start": 231.48, "duration": 3.399}, {"text": "professionnel mais \u00e9videmment dans la", "start": 233.36, "duration": 3.32}, {"text": "sph\u00e8re domestique et qui vont contribuer", "start": 234.879, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e0 perp\u00e9tuer les st\u00e9r\u00e9otypes dont nous", "start": 236.68, "duration": 4.639}, {"text": "voulons la fin en m\u00eame temps que nous", "start": 239.0, "duration": 3.76}, {"text": "voulons la fin d'un d'un syst\u00e8me", "start": 241.319, "duration": 3.401}, {"text": "patriarcal et l'av\u00e8nement d'une", "start": 242.76, "duration": 4.28}, {"text": "parentalit\u00e9 \u00e9panouie et partag\u00e9e donc", "start": 244.72, "duration": 4.48}, {"text": "nous d\u00e9posons cette cette proposition de", "start": 247.04, "duration": 3.32}, {"text": "loi pour le cong\u00e9 de l'accueil de", "start": 249.2, "duration": 4.28}, {"text": "l'enfant identique obligatoire pour les", "start": 250.36, "duration": 7.24}, {"text": "deux parents et je reste pas au \u00e0 la", "start": 253.48, "duration": 5.84}, {"text": "tentation de vous lire les quelques mots", "start": 257.6, "duration": 4.96}, {"text": "avec lesquels nous avons fait l'exerg de", "start": 259.32, "duration": 4.52}, {"text": "cette proposition de loi c'est une", "start": 262.56, "duration": 4.0}, {"text": "citation d'IER hernaud la femme gel\u00e9e", "start": 263.84, "duration": 5.199}, {"text": "elle a \u00e0 la fois d\u00e9fendu dans", "start": 266.56, "duration": 3.68}, {"text": "l'\u00e9v\u00e9nement", "start": 269.039, "duration": 3.481}, {"text": "porter la cause du droit des femmes et", "start": 270.24, "duration": 4.08}, {"text": "des droits des femmes et du droit \u00e0", "start": 272.52, "duration": 3.6}, {"text": "l'avortement mais elle a aussi beaucoup", "start": 274.32, "duration": 3.439}, {"text": "parl\u00e9 de ce que c'\u00e9tait que l'in\u00e9galit\u00e9", "start": 276.12, "duration": 2.76}, {"text": "dans la maternit\u00e9 donc dans la femme", "start": 277.759, "duration": 3.88}, {"text": "gel\u00e9e elle \u00e9crit il y a eu le premier", "start": 278.88, "duration": 6.72}, {"text": "matin celui o\u00f9 \u00e0 8h j'ai \u00e9t\u00e9 seule dans", "start": 281.639, "duration": 6.521}, {"text": "le F3 avec le Bicou en train de pleurer", "start": 285.6, "duration": 4.12}, {"text": "la table de la cuisine encombr\u00e9e par la", "start": 288.16, "duration": 3.36}, {"text": "vaisselle du petit-d\u00e9jeuner le lit des", "start": 289.72, "duration": 3.96}, {"text": "faits le lavabau de la cuisine encombr\u00e9e", "start": 291.52, "duration": 4.2}, {"text": "le lavabau de la salle de bain noirci", "start": 293.68, "duration": 4.0}, {"text": "par la poussi\u00e8re du rasage papa va", "start": 295.72, "duration": 4.4}, {"text": "travailler maman range la maison ce b\u00e9b\u00e9", "start": 297.68, "duration": 4.32}, {"text": "et elle pr\u00e9pare un bon repas dire que je", "start": 300.12, "duration": 4.079}, {"text": "croyais ne jamais \u00eatre concern\u00e9 par le", "start": 302.0, "duration": 4.36}, {"text": "refrain du cours pr\u00e9paratoire et bien", "start": 304.199, "duration": 3.241}, {"text": "c'est justement pour que les femmes ne", "start": 306.36, "duration": 2.559}, {"text": "soient plus concern\u00e9 par ce refrain que", "start": 307.44, "duration": 2.72}, {"text": "nous posons cette premi\u00e8re pierre", "start": 308.919, "duration": 2.28}, {"text": "aujourd'hui en d\u00e9posant cette", "start": 310.16, "duration": 4.599}, {"text": "proposition de loi je vous remercie", "start": 311.199, "duration": 3.56}]}