{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Bonjour \u00e0 tous, tr\u00e8s heureux de vous retrouver\u00a0\ndepuis Bruxelles. Aujourd'hui, je voudrais vous\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 3.24}, {"text": "parler d'un sujet assez technique et pourtant\u00a0\ntr\u00e8s important... Alors accrochez-vous un peu,\u00a0\u00a0", "start": 3.24, "duration": 4.53}, {"text": "je vais essayer de bien vous expliquer.\nAujourd'hui ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es deux d\u00e9cisions tr\u00e8s\u00a0\u00a0", "start": 7.77, "duration": 4.47}, {"text": "importantes. La premi\u00e8re : apr\u00e8s une longue nuit\u00a0\nde n\u00e9gociations, les institutions europ\u00e9ennes se\u00a0\u00a0", "start": 12.24, "duration": 4.68}, {"text": "sont mises d'accord pour diminuer leurs \u00e9missions\u00a0\nde carbone de 55 % d'ici 2030. Pour ma part,\u00a0\u00a0", "start": 16.92, "duration": 6.99}, {"text": "je dois dire que c'est, toujours un processus\u00a0\nde n\u00e9gociation qui me para\u00eet un peu \u00e9trange,\u00a0\u00a0", "start": 23.91, "duration": 3.45}, {"text": "parce que je crois que la politique commence\u00a0\nquand on s'attaque \u00e0 la question des moyens.\u00a0\u00a0", "start": 27.36, "duration": 3.21}, {"text": "C'est un peu comme si un ministre de la Justice\u00a0\ncommen\u00e7ait son mandat en disant qu'il s'engage \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 30.57, "duration": 4.23}, {"text": "faire diminuer le nombre de crimes de 50% en cinq\u00a0\nans... On sera tous d'accord sur l'objectif ! La\u00a0\u00a0", "start": 34.8, "duration": 4.71}, {"text": "question est : comment s'y prendre ? Et c'est\u00a0\n\u00e0 ce moment-l\u00e0 que le d\u00e9bat politique commence.\u00a0\u00a0", "start": 39.51, "duration": 3.42}, {"text": "Et de ce point de vue-l\u00e0, nous avons une deuxi\u00e8me\u00a0\nnouvelle qui va radicalement contre cet objectif\u00a0\u00a0", "start": 42.93, "duration": 7.89}, {"text": "clairement affich\u00e9. Cette deuxi\u00e8me d\u00e9cision c'est\u00a0\n\u2013 attentions, mots compliqu\u00e9s \u2013 l'annnonce de\u00a0\u00a0", "start": 50.82, "duration": 5.61}, {"text": "la \"taxonomie europ\u00e9enne\" ou plus exactement du\u00a0\npremier \"acte d\u00e9l\u00e9gu\u00e9\" de cette r\u00e9glementation.\u00a0\u00a0", "start": 56.43, "duration": 5.07}, {"text": "Une taxonomie, c'est une classification. Et\u00a0\nen l'occurrence, la taxonomie europ\u00e9enne,\u00a0\u00a0", "start": 61.5, "duration": 4.41}, {"text": "c'est la taxonomie qui va classer les sources\u00a0\nd'\u00e9nergie en Europe pour pouvoir d\u00e9terminer\u00a0\u00a0", "start": 65.91, "duration": 5.91}, {"text": "lesquelles sont vertes, et lesquelles ne\u00a0\nle sont pas ; lesquelles vont contribuer \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 71.82, "duration": 4.23}, {"text": "la politique \u00e9nerg\u00e9tique, vertueuses du point\u00a0\nde vue du climat que l'Europe veut se donner,\u00a0\u00a0", "start": 76.05, "duration": 5.34}, {"text": "et lesquelles au contraire ne m\u00e9ritent pas\u00a0\nd'\u00eatre soutenues en Europe. Il y a des r\u00e8gles\u00a0\u00a0", "start": 81.39, "duration": 4.44}, {"text": "qui sont assez strictes, pour d\u00e9finir ce que les\u00a0\n\u00c9tats ont le droit de soutenir budg\u00e9tairement,\u00a0\u00a0", "start": 85.83, "duration": 4.74}, {"text": "financi\u00e8rement, de mani\u00e8re directe, de mani\u00e8re\u00a0\nindirecte... Par exemple \u00e0 travers des baisses de\u00a0\u00a0", "start": 90.57, "duration": 4.77}, {"text": "pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires, des baisses d'imp\u00f4ts,\u00a0\nun \u00c9tat n'a pas le droit de subventionner son\u00a0\u00a0", "start": 95.34, "duration": 4.95}, {"text": "\u00e9conomie parce que, sinon, c'est une concurrence\u00a0\nd\u00e9loyale \u00e0 l'int\u00e9rieur du march\u00e9 europ\u00e9en, mais\u00a0\u00a0", "start": 100.29, "duration": 4.11}, {"text": "nous savons tr\u00e8s bien qu'il y a besoin d'investir\u00a0\ndans des sources d'\u00e9nergie qui nous permettront\u00a0\u00a0", "start": 104.4, "duration": 3.93}, {"text": "de d\u00e9carboner notre \u00e9conomie et de pouvoir\u00a0\npr\u00e9server les \u00e9quilibres de l'environnement.\u00a0\u00a0", "start": 108.33, "duration": 4.83}, {"text": "C'est la raison pour laquelle l'Europe a d\u00e9cid\u00e9\u00a0\nde se donner une sorte de grammaire commune,\u00a0\u00a0", "start": 113.16, "duration": 4.53}, {"text": "une classification partag\u00e9e d'\u00e9nergies que les\u00a0\n\u00c9tats auront le droit de soutenir directement\u00a0\u00a0", "start": 117.69, "duration": 5.37}, {"text": "ou indirectement, par des investissements publics,\u00a0\nou bien en fl\u00e9chant l'investissement priv\u00e9. Et l\u00e0,\u00a0\u00a0", "start": 123.06, "duration": 6.04}, {"text": "surprise : la taxonomie europ\u00e9enne qui a \u00e9t\u00e9\u00a0\nannonc\u00e9e \u2013 \"malheureusement\", plut\u00f4t, car ce n'est\u00a0\u00a0", "start": 129.1, "duration": 4.59}, {"text": "pas une surprise \u2013 a retenu des sources d'\u00e9nergie\u00a0\ncomme les \u00e9nergies renouvelables, l'\u00e9olien,\u00a0\u00a0", "start": 133.69, "duration": 5.91}, {"text": "le solaire, mais n'a pas retenu l'\u00e9nergie\u00a0\nnucl\u00e9aire. Or, l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire est une\u00a0\u00a0", "start": 139.6, "duration": 4.14}, {"text": "\u00e9nergie d\u00e9carbon\u00e9e qui, tout r\u00e9cemment, vient de\u00a0\nfaire l'objet d'un examen par un comit\u00e9 d'experts,\u00a0\u00a0", "start": 143.74, "duration": 6.75}, {"text": "r\u00e9unis par la Commission europ\u00e9enne elle-m\u00eame, qui\u00a0\na d\u00e9duit que cette source d'\u00e9nergie ne causerait\u00a0\u00a0", "start": 150.49, "duration": 5.61}, {"text": "pas de dommage \u00e0 l'environnement et qu'il fallait\u00a0\ndonc la compter parmi ses \u00e9nergies qui ne sont pas\u00a0\u00a0", "start": 156.1, "duration": 6.9}, {"text": "dangereuses pour notre \u00e9cosyst\u00e8me, et qu'il faut\u00a0\npouvoir soutenir. La Commission n'a pas retenu\u00a0\u00a0", "start": 163.0, "duration": 7.44}, {"text": "cet avis qui lui a \u00e9t\u00e9 rendu parce qu'elle avait\u00a0\nelle-m\u00eame mandat\u00e9 pour analyser cette question,\u00a0\u00a0", "start": 170.44, "duration": 5.61}, {"text": "et elle vient de rendre son dossier. Elle\u00a0\nvient de prendre sa d\u00e9cision, avec cette\u00a0\u00a0", "start": 176.05, "duration": 6.6}, {"text": "premi\u00e8re version de la taxonomie : le nucl\u00e9aire\u00a0\nest sorti des investissements que les \u00c9tats ont\u00a0\u00a0", "start": 182.65, "duration": 5.4}, {"text": "le droit de choisir, et vers lesquelles ils ont la\u00a0\npossibilit\u00e9 de fl\u00e9cher des fonds priv\u00e9s. L'enjeu\u00a0\u00a0", "start": 188.05, "duration": 6.24}, {"text": "est gigantesque, ce sont pour les ann\u00e9es qui\u00a0\nviendront des dizaines de milliards d'euros de\u00a0\u00a0", "start": 194.29, "duration": 5.19}, {"text": "fonds publics et priv\u00e9s qui vont \u00eatre orient\u00e9s\u00a0\npar cette taxonomie. Derri\u00e8re cette d\u00e9cision,\u00a0\u00a0", "start": 199.48, "duration": 4.62}, {"text": "il y a, je le crois, une triple faute, que\u00a0\nje d\u00e9nonce aujourd'hui avec Damien Abad,\u00a0\u00a0", "start": 204.1, "duration": 5.16}, {"text": "le pr\u00e9sident du groupe LR \u00e0 l'Assembl\u00e9e\u00a0\nnationale, Bruno Retailleau, le pr\u00e9sident\u00a0\u00a0", "start": 209.26, "duration": 4.62}, {"text": "du groupe LR au S\u00e9nat, et bien s\u00fbr Christian\u00a0\njacob, le pr\u00e9sident de notre famille politique.\u00a0\u00a0", "start": 213.88, "duration": 4.92}, {"text": "Nous avons publi\u00e9 un texte [dans L'Opinion] pour\u00a0\ndire que cette taxonomie est inacceptable pour\u00a0\u00a0", "start": 219.31, "duration": 4.71}, {"text": "trois raisons. La premi\u00e8re raison, c'est qu'elle\u00a0\ncommet \u00e9videmment une faute contre la science,\u00a0\u00a0", "start": 224.02, "duration": 5.46}, {"text": "contre la rationalit\u00e9 scientifique. Nous n'avons\u00a0\npas le droit de c\u00e9der \u00e0 la d\u00e9raison commune. Il\u00a0\u00a0", "start": 229.48, "duration": 4.41}, {"text": "y a, nous le savons tr\u00e8s bien, une id\u00e9ologie\u00a0\naujourd'hui antinucl\u00e9aire qui se d\u00e9veloppe\u00a0\u00a0", "start": 233.89, "duration": 3.93}, {"text": "dans certains pays europ\u00e9ens, c'est le cas\u00a0\nnotamment en France avec monsieur Canfin,\u00a0\u00a0", "start": 237.82, "duration": 3.72}, {"text": "qui est le pr\u00e9sident de la Commission de\u00a0\nl'environnement ici au Parlement europ\u00e9en,\u00a0\u00a0", "start": 241.54, "duration": 2.73}, {"text": "qui est un parlementaire macroniste, mais qui\u00a0\nvient du monde de l'\u00e9cologie, et les \u00e9cologistes\u00a0\u00a0", "start": 244.27, "duration": 6.72}, {"text": "fran\u00e7ais se caract\u00e9risent par le fait qu'ils\u00a0\nsont r\u00e9solument anti-nucl\u00e9aire, ce qui est une\u00a0\u00a0", "start": 250.99, "duration": 4.35}, {"text": "aberration parce qu'encore une fois le nucl\u00e9aire\u00a0\n\u2013 nous dit le GIEC lui-m\u00eame \u2013 est n\u00e9cessaire pour\u00a0\u00a0", "start": 255.34, "duration": 9.18}, {"text": "pr\u00e9server le climat du r\u00e9chauffement que nous\u00a0\nobservons aujourd'hui. C'est donc une faute\u00a0\u00a0", "start": 264.52, "duration": 4.8}, {"text": "contre l'environnement. C'est une faute contre la\u00a0\ncause climatique, que nous pr\u00e9tendons d\u00e9fendre,\u00a0\u00a0", "start": 269.32, "duration": 3.6}, {"text": "et c'est une contradiction \u00e9norme au c\u0153ur de la\u00a0\nstrat\u00e9gie europ\u00e9enne que nous d\u00e9cidions que nous\u00a0\u00a0", "start": 272.92, "duration": 5.1}, {"text": "allons r\u00e9duire nos \u00e9missions de carbone et qu'en\u00a0\nm\u00eame temps nous nous retirions, le m\u00eame jour,\u00a0\u00a0", "start": 278.02, "duration": 3.45}, {"text": "les moyens d'y parvenir. Enfin, c'est une faute\u00a0\ncontre la France, et le gouvernement fran\u00e7ais\u00a0\u00a0", "start": 281.47, "duration": 4.8}, {"text": "a commis l'immense erreur de ne pas d\u00e9fendre ce\u00a0\nqui constitue, pour notre pays, un des derniers\u00a0\u00a0", "start": 286.27, "duration": 6.81}, {"text": "atouts industriels qu'il nous reste encore \u00e0 faire\u00a0\nvaloir en Europe et dans le monde. Le nucl\u00e9aire\u00a0\u00a0", "start": 293.08, "duration": 6.06}, {"text": "en effet nous permet d'obtenir une \u00e9nergie qui\u00a0\nest d\u00e9carbon\u00e9e mais aussi une \u00e9nergie qui est\u00a0\u00a0", "start": 299.14, "duration": 4.62}, {"text": "pilotable et qui est peu ch\u00e8re parce que le parc\u00a0\nnucl\u00e9aire fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s largement amorti.\u00a0\u00a0", "start": 303.76, "duration": 5.16}, {"text": "Cette \u00e9nergie est beaucoup moins ch\u00e8re que par\u00a0\nexemple les \u00e9nergies renouvelables, l'\u00e9olien,\u00a0\u00a0", "start": 308.92, "duration": 3.84}, {"text": "ou le solaire. Elle est beaucoup plus accessible\u00a0\net de ce point de vue l\u00e0 \u00e9videmment elle permet\u00a0\u00a0", "start": 312.76, "duration": 4.74}, {"text": "de pr\u00e9server \u00e0 la fois notre mod\u00e8le social \u2013\u00a0\npuisque le consommateur paye son \u00e9lectricit\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 317.5, "duration": 3.75}, {"text": "moins ch\u00e8re que dans d'autres pays europ\u00e9ens, mais\u00a0\nelle est aussi un atout fondamental pour que des\u00a0\u00a0", "start": 321.25, "duration": 6.3}, {"text": "entreprises industrielles puissent s'implanter\u00a0\net se d\u00e9velopper en France. Quand un industriel\u00a0\u00a0", "start": 327.55, "duration": 4.29}, {"text": "cherche \u00e0 s'installer quelque part, le premier\u00a0\nfacteur qu'il regarde c'est le prix de l'\u00e9nergie\u00a0\u00a0", "start": 331.84, "duration": 4.02}, {"text": "et la disponibilit\u00e9 de l'\u00e9nergie, parce que\u00a0\nc'est ce dont on a besoin pour produire. Et\u00a0\u00a0", "start": 335.86, "duration": 4.08}, {"text": "la France a besoin de recommencer \u00e0 produire.\u00a0\nNous sommes d\u00e9ficitaires commercialement depuis\u00a0\u00a0", "start": 339.94, "duration": 4.62}, {"text": "tr\u00e8s longtemps, ce qui veut dire que nous\u00a0\nimportons beaucoup plus que nous n'exportons,\u00a0\u00a0", "start": 344.56, "duration": 3.09}, {"text": "que nous sommes devenus d\u00e9pendants des\u00a0\nautres pays europ\u00e9ens, et du reste du monde,\u00a0\u00a0", "start": 347.65, "duration": 3.93}, {"text": "et c'est un immense probl\u00e8me. C'est un probl\u00e8me\u00a0\npour notre \u00e9conomie, c'est un probl\u00e8me pour notre\u00a0\u00a0", "start": 351.58, "duration": 4.29}, {"text": "souverainet\u00e9, et c'est de nouveau un probl\u00e8me\u00a0\npour l'\u00e9cologie, parce que faire venir de l'autre\u00a0\u00a0", "start": 355.87, "duration": 3.99}, {"text": "bout du monde des biens que nous ne savons plus\u00a0\nproduire, c'est desservir de mani\u00e8re \u00e9vidente la\u00a0\u00a0", "start": 359.86, "duration": 4.05}, {"text": "cause du climat et les \u00e9quilibres environnementaux\u00a0\nqu'il nous faut pouvoir reconstituer. Bref,\u00a0\u00a0", "start": 363.91, "duration": 3.72}, {"text": "vous le voyez, le gouvernement, en ayant \u00e9t\u00e9\u00a0\naux abonn\u00e9s absents sur cette question pourtant\u00a0\u00a0", "start": 367.63, "duration": 4.05}, {"text": "cruciale, a laiss\u00e9 menacer une politique qui,\u00a0\ndepuis le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, distingue la France\u00a0\u00a0", "start": 371.68, "duration": 5.79}, {"text": "dans cette capacit\u00e9 strat\u00e9gique qu'elle avait\u00a0\nd'assurer son autonomie \u00e9nerg\u00e9tique, et d'ailleurs\u00a0\u00a0", "start": 377.47, "duration": 3.93}, {"text": "de fournir aussi ses voisins. Je vous l'avais\u00a0\nd\u00e9j\u00e0 racont\u00e9, nous sommes, il y a quelques mois,\u00a0\u00a0", "start": 381.4, "duration": 3.66}, {"text": "pass\u00e9s tout pr\u00e8s du black-out : dans quelques\u00a0\nann\u00e9es malheureusement, si nous continuons de\u00a0\u00a0", "start": 385.06, "duration": 3.72}, {"text": "fermer en France des centrales nucl\u00e9aires comme\u00a0\nnous l'avons fait \u00e0 Fessenheim, eh bien nous ne\u00a0\u00a0", "start": 388.78, "duration": 3.43}, {"text": "pourrons plus assurer la stabilit\u00e9 de l'ensemble\u00a0\nde la plaque \u00e9nerg\u00e9tique europ\u00e9enne. Il y a l\u00e0\u00a0\u00a0", "start": 392.21, "duration": 4.62}, {"text": "un danger majeur et un signe nouveau du d\u00e9crochage\u00a0\nde la France et de l'Europe dans le monde. Lorsque\u00a0\u00a0", "start": 396.83, "duration": 6.54}, {"text": "nous ne serons plus capables de faire face \u00e0 nos\u00a0\nbesoins \u00e9nerg\u00e9tiques imm\u00e9diats, eh bien c'est que\u00a0\u00a0", "start": 403.37, "duration": 3.69}, {"text": "nous ne serons plus capables d'assurer r\u00e9ellement\u00a0\nla ma\u00eetrise de notre destin; Voil\u00e0 pourquoi cette\u00a0\u00a0", "start": 407.06, "duration": 4.65}, {"text": "\"taxonomie europ\u00e9enne\" \u2013 le mot \u00e9tait compliqu\u00e9\u00a0\n\u2013 m\u00e9ritait un peu d'explications. Le sujet est\u00a0\u00a0", "start": 411.71, "duration": 4.41}, {"text": "fondamental, la Commission nous promet maintenant\u00a0\nune deuxi\u00e8me version de la taxonomie, parce\u00a0\u00a0", "start": 416.12, "duration": 4.89}, {"text": "qu'elle sent bien que cette d\u00e9cision est trop\u00a0\nscandaleuse pour pouvoir \u00eatre tenue \u2013 je crois\u00a0\u00a0", "start": 421.01, "duration": 4.47}, {"text": "malheureusement que cette deuxi\u00e8me version va \u00eatre\u00a0\ntr\u00e8s difficile \u00e0 d\u00e9fendre, parce que trop de pays\u00a0\u00a0", "start": 425.48, "duration": 3.69}, {"text": "ont int\u00e9r\u00eat, et peut-\u00eatre malheureusement ont c\u00e9d\u00e9\u00a0\n\u00e0 cette id\u00e9ologie anti-nucl\u00e9aire, trop de pays ont\u00a0\u00a0", "start": 429.17, "duration": 4.95}, {"text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 fragiliser l'outil nucl\u00e9aire, et de\u00a0\nfait il est probable que ce sera tr\u00e8s difficile de\u00a0\u00a0", "start": 434.12, "duration": 7.62}, {"text": "d\u00e9fendre cette nouvelle \u00e9tape. Mais nous le ferons\u00a0\nmalgr\u00e9 tout et vous pouvez compter sur nous pour\u00a0\u00a0", "start": 441.74, "duration": 4.02}, {"text": "cela parce que l'enjeu est trop important pour\u00a0\n\u00eatre abandonn\u00e9 en cours de route. Le nucl\u00e9aire\u00a0\u00a0", "start": 445.76, "duration": 4.32}, {"text": "ne sera peut-\u00eatre pas pour toujours l'\u00e9nergie\u00a0\nde notre avenir, il faut bien s\u00fbr continuer\u00a0\u00a0", "start": 450.08, "duration": 4.02}, {"text": "la recherche vers de nouvelles technologies,\u00a0\nvers de nouvelles \u00e9nergies. Mais aujourd'hui,\u00a0\u00a0", "start": 454.1, "duration": 3.6}, {"text": "dans l'urgence \u00e9cologique \u00e0 laquelle il nous\u00a0\nfaut faire face, et dans la n\u00e9cessit\u00e9 de\u00a0\u00a0", "start": 457.7, "duration": 4.68}, {"text": "reconstruire notre base industrielle en France et\u00a0\nen Europe, nous ne pouvons pas nous passer de cet\u00a0\u00a0", "start": 462.38, "duration": 5.52}, {"text": "outil indispensable, qui est actuellement dans nos\u00a0\nmains... \u00e0 un moment o\u00f9, d'ailleurs, la Chine les\u00a0\u00a0", "start": 467.9, "duration": 3.9}, {"text": "\u00c9tats-Unis investissent massivement dans cet outil\u00a0\nfondamental. C'est le signe que, encore une fois,\u00a0\u00a0", "start": 471.8, "duration": 5.82}, {"text": "nous n'avons pas le droit de commettre ce\u00a0\ncontresens historique. Je ne manquerai pas\u00a0\u00a0", "start": 477.62, "duration": 3.96}, {"text": "de vous en dire plus lorsque nous y reviendrons.\u00a0\nMerci encore de nous suivre, et \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t.", "start": 481.58, "duration": 3.81}]}