{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonsoir \u00e0 tous bienvenue sur ce nouveau", "start": 49.27, "duration": 5.88}, {"text": "live de la r\u00e9publique en marche ce sens", "start": 52.45, "duration": 3.51}, {"text": "on va parler d'europe", "start": 55.15, "duration": 2.31}, {"text": "on va parler d'europe face \u00e0 la crise on", "start": 55.96, "duration": 3.45}, {"text": "a parl\u00e9 de questions internationales on", "start": 57.46, "duration": 3.48}, {"text": "va parler de la situation des \u00e9lections", "start": 59.41, "duration": 3.21}, {"text": "am\u00e9ricaines et j'ai du plaisir de", "start": 60.94, "duration": 3.72}, {"text": "recevoir cl\u00e9ment bones \u00e9clat\u00e8rent d'\u00e9tat", "start": 62.62, "duration": 3.81}, {"text": "aupr\u00e8s du ministre de l'europe et les", "start": 64.66, "duration": 3.42}, {"text": "affaires \u00e9trang\u00e8res charg\u00e9 des affaires", "start": 66.43, "duration": 4.11}, {"text": "europ\u00e9ennes et daniel cohn-bendit ancien", "start": 68.08, "duration": 4.74}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en est toujours un ardent", "start": 70.54, "duration": 4.14}, {"text": "militant engag\u00e9 sur les questions", "start": 72.82, "duration": 2.52}, {"text": "europ\u00e9ennes", "start": 74.68, "duration": 3.2}, {"text": "bonsoir \u00e0 tous les deux d\u00e9j\u00e0 revoir", "start": 75.34, "duration": 4.77}, {"text": "alors peut-\u00eatre un premier sujet pour", "start": 77.88, "duration": 3.97}, {"text": "vous monsieur le ministre vous avez hier", "start": 80.11, "duration": 3.54}, {"text": "d\u00e9taill\u00e9 la feuille de route pour la", "start": 81.85, "duration": 4.5}, {"text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise europ\u00e9enne en 2021", "start": 83.65, "duration": 4.71}, {"text": "donc c'est un plan que vous avez plac\u00e9e", "start": 86.35, "duration": 3.21}, {"text": "sur un triptyque que vous avez nomm\u00e9s", "start": 88.36, "duration": 3.03}, {"text": "relance puissance et appartenance", "start": 89.56, "duration": 3.87}, {"text": "j'aurais voulu savoir si vous pouviez un", "start": 91.39, "duration": 3.03}, {"text": "petit peu nous d\u00e9tailler cette feuille", "start": 93.43, "duration": 3.0}, {"text": "de route et on concr\u00e8tement qu'est ce", "start": 94.42, "duration": 3.74}, {"text": "qui va se passer l'ann\u00e9e prochaine", "start": 96.43, "duration": 5.969}, {"text": "merci merci \u00e0 daniel cohn bendit \u00e0 dany", "start": 98.16, "duration": 6.819}, {"text": "d'\u00eatre avec avec nous avec moi ce soir", "start": 102.399, "duration": 4.951}, {"text": "on est content de pouvoir \u00e9changer entre", "start": 104.979, "duration": 5.221}, {"text": "nous mais surtout en esp\u00e9rant que vous", "start": 107.35, "duration": 5.19}, {"text": "\u00eates quelques \u00e0 nous regarder sur cette", "start": 110.2, "duration": 3.33}, {"text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de l'union", "start": 112.54, "duration": 2.34}, {"text": "europ\u00e9enne peut-\u00eatre en deux mots c'est", "start": 113.53, "duration": 3.479}, {"text": "un moment important parce que c'est pas", "start": 114.88, "duration": 2.78}, {"text": "tr\u00e8s souvent", "start": 117.009, "duration": 3.931}, {"text": "maintenant qu'on est 27 la derni\u00e8re fois", "start": 117.66, "duration": 4.54}, {"text": "qu'on avait la pr\u00e9sidence c'\u00e9tait en", "start": 120.94, "duration": 2.76}, {"text": "2008 c'est la prochaine fois qu'on", "start": 122.2, "duration": 3.839}, {"text": "l'aura c'est en 2035 donc on a int\u00e9r\u00eat \u00e0", "start": 123.7, "duration": 4.43}, {"text": "en faire un moment utile et important", "start": 126.039, "duration": 4.261}, {"text": "l'id\u00e9e c'est de commencer \u00e0 pr\u00e9parer d\u00e8s", "start": 128.13, "duration": 3.67}, {"text": "maintenant on a bien conscience que pour", "start": 130.3, "duration": 3.18}, {"text": "l'instant c'est un peu abstrait parce", "start": 131.8, "duration": 3.3}, {"text": "que il se passe beaucoup de choses de", "start": 133.48, "duration": 3.45}, {"text": "l'actualit\u00e9 et pas toujours tr\u00e8s", "start": 135.1, "duration": 4.17}, {"text": "sympathique d'ailleurs mais je crois que", "start": 136.93, "duration": 3.75}, {"text": "c'est une raison de plus pour pr\u00e9parer", "start": 139.27, "duration": 3.329}, {"text": "cette \u00e9ch\u00e9ance \u00e7a vient tr\u00e8s vite c'est", "start": 140.68, "duration": 4.35}, {"text": "dans une petite \u00e0 une grosse ann\u00e9e \u00e0", "start": 142.599, "duration": 4.801}, {"text": "peine plus d'une ann\u00e9e et donc ces trois", "start": 145.03, "duration": 5.28}, {"text": "th\u00e8mes relance appartenance et puissance", "start": 147.4, "duration": 4.41}, {"text": "on va les affiner dans les semaines qui", "start": 150.31, "duration": 3.48}, {"text": "viennent avec tous les ministres en", "start": 151.81, "duration": 2.34}, {"text": "france", "start": 153.79, "duration": 2.19}, {"text": "et puis aussi en consultant le plus", "start": 154.15, "duration": 3.51}, {"text": "largement possible milieu associatif", "start": 155.98, "duration": 3.839}, {"text": "milieu sportif milieu culturel c'est", "start": 157.66, "duration": 3.9}, {"text": "tr\u00e8s important parce que toutes les", "start": 159.819, "duration": 3.061}, {"text": "bonnes id\u00e9es ne viennent pas seulement", "start": 161.56, "duration": 3.09}, {"text": "heureusement de l'int\u00e9rieur", "start": 162.88, "duration": 2.73}, {"text": "d'administration donc on va essayer", "start": 164.65, "duration": 2.94}, {"text": "d'ouvrir tout \u00e7a les trois mots cl\u00e9s", "start": 165.61, "duration": 3.989}, {"text": "qu'on a \u00e9voqu\u00e9 c'est parce que on sera", "start": 167.59, "duration": 3.78}, {"text": "dans une phase on l'esp\u00e8re bien", "start": 169.599, "duration": 4.291}, {"text": "\u00e9videmment apr\u00e8s la crise sanitaire", "start": 171.37, "duration": 4.199}, {"text": "apr\u00e8s le coc vide et donc je pense qu'il", "start": 173.89, "duration": 4.2}, {"text": "faut leur a encore relanc\u00e9 nous \u00e9coute", "start": 175.569, "duration": 4.611}, {"text": "de mire ce plan de relance europ\u00e9en", "start": 178.09, "duration": 3.369}, {"text": "peut-\u00eatre mais je signale d'ailleurs que", "start": 180.18, "duration": 3.809}, {"text": "sans doute \u00eatre en place fait voter", "start": 181.459, "duration": 3.76}, {"text": "compl\u00e8tement d\u00e8s la semaine prochaine", "start": 183.989, "duration": 3.87}, {"text": "c'est quand m\u00eame une bonne nouvelle les", "start": 185.219, "duration": 5.371}, {"text": "questions \u00e9videmment de relance au sens", "start": 187.859, "duration": 4.671}, {"text": "large \u00e7a sera aussi la transition", "start": 190.59, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9conomie la transition num\u00e9rique et la", "start": 192.53, "duration": 3.39}, {"text": "transition \u00e9cologique", "start": 194.67, "duration": 3.36}, {"text": "la question des questions de puissance", "start": 195.92, "duration": 3.519}, {"text": "parce que vous savez on essaie de se", "start": 198.03, "duration": 2.4}, {"text": "battre on le voit dans l'actualit\u00e9", "start": 199.439, "duration": 2.341}, {"text": "internationale", "start": 200.43, "duration": 2.279}, {"text": "tous les jours on en voit la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 201.78, "duration": 3.539}, {"text": "pour revenir mais dans plein de domaines", "start": 202.709, "duration": 7.381}, {"text": "d\u00e9fense frontier technology commerces et", "start": 205.319, "duration": 5.911}, {"text": "m\u00eame climat derri\u00e8re parce que c'est", "start": 210.09, "duration": 2.789}, {"text": "aussi une question de puissance sur nos", "start": 211.23, "duration": 3.81}, {"text": "valeurs de d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats", "start": 212.879, "duration": 5.161}, {"text": "europ\u00e9ens les positions europ\u00e9ennes dans", "start": 215.04, "duration": 4.41}, {"text": "les accords commerciaux sur l'accord de", "start": 218.04, "duration": 2.729}, {"text": "paris sur la 5g et c", "start": 219.45, "duration": 3.81}, {"text": "et puis appartenance je dis peut-\u00eatre un", "start": 220.769, "duration": 4.771}, {"text": "mot puisque \u00e7a para\u00eet soit un peu floue", "start": 223.26, "duration": 3.959}, {"text": "soit un peu clich\u00e9 mais je crois que", "start": 225.54, "duration": 3.809}, {"text": "c'est tr\u00e8s important je pense que dani", "start": 227.219, "duration": 3.45}, {"text": "sera pas en d\u00e9saccord avec \u00e7a moi", "start": 229.349, "duration": 3.211}, {"text": "j'insiste beaucoup sur le fait qu' on", "start": 230.669, "duration": 3.421}, {"text": "fait encore du projet europ\u00e9en peu un", "start": 232.56, "duration": 3.39}, {"text": "projet technique voire technocratique", "start": 234.09, "duration": 4.079}, {"text": "il n'y a aucune communaut\u00e9 politique", "start": 235.95, "duration": 4.709}, {"text": "dans lequel on n'a pas un sentiment", "start": 238.169, "duration": 6.18}, {"text": "d'\u00eatre ensemble par des souvenirs de la", "start": 240.659, "duration": 5.461}, {"text": "litt\u00e9rature des \u00e9v\u00e9nements politiques", "start": 244.349, "duration": 3.36}, {"text": "communs qui nous relient y en a plein en", "start": 246.12, "duration": 3.03}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 l'europe ce n'est pas l'union", "start": 247.709, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9enne au sens institutionnel", "start": 249.15, "duration": 4.53}, {"text": "seulement et donc je pense que le mod\u00e8le", "start": 250.829, "duration": 4.821}, {"text": "\u00e9ducatif le mod\u00e8le culturel", "start": 253.68, "duration": 4.169}, {"text": "\u00e7a va aussi jusqu'\u00e0 la r\u00e9gulation du", "start": 255.65, "duration": 3.94}, {"text": "num\u00e9rique des choses comme \u00e7a qui sont", "start": 257.849, "duration": 3.271}, {"text": "tr\u00e8s europ\u00e9enne \u00e0 la protection des", "start": 259.59, "duration": 2.94}, {"text": "donn\u00e9es s'est pas d\u00e9fil\u00e9e technique le", "start": 261.12, "duration": 3.0}, {"text": "droit d'auteur ce type de chose qui", "start": 262.53, "duration": 2.879}, {"text": "prot\u00e8ge la cr\u00e9ation qui pourrait", "start": 264.12, "duration": 2.76}, {"text": "peut-\u00eatre la diversit\u00e9 c'est", "start": 265.409, "duration": 4.081}, {"text": "profond\u00e9ment europ\u00e9en et donc j'ai pas", "start": 266.88, "duration": 4.65}, {"text": "encore toutes les initiatives mais", "start": 269.49, "duration": 3.75}, {"text": "j'aimerais qu'on travaille beaucoup", "start": 271.53, "duration": 2.16}, {"text": "l\u00e0-dessus", "start": 273.24, "duration": 2.489}, {"text": "ce sera l'occasion cette pr\u00e9sidence de", "start": 273.69, "duration": 3.87}, {"text": "valoriser cette culture europ\u00e9enne au", "start": 275.729, "duration": 4.91}, {"text": "sens large qui qui qui nous unit ou", "start": 277.56, "duration": 4.77}, {"text": "daniel est ce que vous souhaitez r\u00e9agir", "start": 280.639, "duration": 3.03}, {"text": "\u00e0 cette feuille de route", "start": 282.33, "duration": 3.99}, {"text": "bah je crois que d'abord qu'ils ont", "start": 283.669, "duration": 6.37}, {"text": "l'initiative encadre bien ce que la", "start": 286.32, "duration": 8.21}, {"text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de faire maintenant", "start": 290.039, "duration": 7.711}, {"text": "la difficult\u00e9 dans ce genre d'op\u00e9ration", "start": 294.53, "duration": 5.44}, {"text": "c'est qu'\u00e0 un an quand on voit", "start": 297.75, "duration": 4.47}, {"text": "l'\u00e9volution relance corona et cetera", "start": 299.97, "duration": 4.8}, {"text": "on sait pas tr\u00e8s bien o\u00f9 on en sera au", "start": 302.22, "duration": 6.39}, {"text": "donc mais la chose importante si on veut", "start": 304.77, "duration": 6.93}, {"text": "c'est moi je voudrais d'abord commencer", "start": 308.61, "duration": 4.81}, {"text": "par puissance parce que", "start": 311.7, "duration": 4.15}, {"text": "bon c'est pas comment les \u00e9lections", "start": 313.42, "duration": 4.11}, {"text": "am\u00e9ricaines mais la femme qu'on se", "start": 315.85, "duration": 4.68}, {"text": "terminer mais il est \u00e9vident depuis", "start": 317.53, "duration": 5.22}, {"text": "maintenant longtemps avec ou sans preuve", "start": 320.53, "duration": 8.78}, {"text": "que face \u00e0 l'\u00e9volution russie en chine", "start": 322.75, "duration": 10.22}, {"text": "l'\u00e9volution avec la turquie etc", "start": 329.31, "duration": 8.47}, {"text": "l'europe puissance devient un moment cl\u00e9", "start": 332.97, "duration": 9.34}, {"text": "de la capacit\u00e9 de l'europe \u00e0 faire \u00e0", "start": 337.78, "duration": 7.2}, {"text": "organiser une relance ou \u00e9conomique ou", "start": 342.31, "duration": 6.15}, {"text": "politique ou culturelle ou m\u00eame \u00e0", "start": 344.98, "duration": 5.49}, {"text": "renforcer la transition \u00e9cologique", "start": 348.46, "duration": 6.75}, {"text": "donc on a toujours sous-estim\u00e9 lolll le", "start": 350.47, "duration": 8.79}, {"text": "r\u00f4le que la puissance peut jouer pour", "start": 355.21, "duration": 6.93}, {"text": "\u00eatre accept\u00e9e \u00e9cout\u00e9 par les autres donc", "start": 359.26, "duration": 4.14}, {"text": "je crois que c'est quelque chose qui est", "start": 362.14, "duration": 4.05}, {"text": "tr\u00e8s difficile \u00e0 d\u00e9finir et \u00e0 reprendre", "start": 363.4, "duration": 5.46}, {"text": "ses s'est pas seulement l'arm\u00e9e mais", "start": 366.19, "duration": 4.38}, {"text": "c'est aussi un cadre juridique par", "start": 368.86, "duration": 4.11}, {"text": "exemple pour nous prot\u00e9ger contre les", "start": 370.57, "duration": 5.46}, {"text": "gaffes un cadre juridique pour nous", "start": 372.97, "duration": 6.71}, {"text": "prot\u00e9ger contre disons une concurrence", "start": 376.03, "duration": 5.97}, {"text": "\u00e9cologiquement d\u00e9loyale et cetera et", "start": 379.68, "duration": 2.68}, {"text": "cetera", "start": 382.0, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e7a fait partie de l'europe puissance de", "start": 382.36, "duration": 5.82}, {"text": "la capacit\u00e9 de l'europe justement \u00e0 se", "start": 385.24, "duration": 4.19}, {"text": "prot\u00e9ger", "start": 388.18, "duration": 3.81}, {"text": "d'accord vous avez un petit peu ce qui", "start": 389.43, "duration": 4.24}, {"text": "c'est le vous avez utilis\u00e9 le mot", "start": 391.99, "duration": 3.63}, {"text": "qu'ovide c'est un peu la crise un peu", "start": 393.67, "duration": 3.33}, {"text": "mondiale en ce moment cette \u00e9pid\u00e9mie qui", "start": 395.62, "duration": 3.93}, {"text": "touche tout le monde", "start": 397.0, "duration": 4.26}, {"text": "comment en fait concr\u00e8tement les pays", "start": 399.55, "duration": 2.82}, {"text": "europ\u00e9ens travaillent en collaboration", "start": 401.26, "duration": 2.97}, {"text": "pour g\u00e9rer ce type et cette \u00e9pid\u00e9mie", "start": 402.37, "duration": 3.33}, {"text": "qu'est-ce qui est mis compl\u00e8tement un", "start": 404.23, "duration": 3.39}, {"text": "niveau aussi niveau l\u00e0 au niveau de la", "start": 405.7, "duration": 4.07}, {"text": "gestion l'\u00e9pid\u00e9mie monsieur le ministre", "start": 407.62, "duration": 5.34}, {"text": "bon il ya beaucoup de dimension faut", "start": 409.77, "duration": 5.5}, {"text": "d'abord rappeler quelque chose c'est que", "start": 412.96, "duration": 4.62}, {"text": "les sujets de sant\u00e9 au d\u00e9part sont pas", "start": 415.27, "duration": 3.57}, {"text": "une comp\u00e9tence europ\u00e9enne alors c'est", "start": 417.58, "duration": 3.23}, {"text": "pas pour dire que \u00e7a pour tout excuser", "start": 418.84, "duration": 4.5}, {"text": "parce que je pense que ni le plein", "start": 420.81, "duration": 4.63}, {"text": "d'aspects de la crise je pense large", "start": 423.34, "duration": 3.3}, {"text": "d'ailleurs pas seulement le c\u00f4t\u00e9", "start": 425.44, "duration": 3.6}, {"text": "sanitaires strictes au sein qu'on \u00e9tait", "start": 426.64, "duration": 4.2}, {"text": "mal g\u00e9r\u00e9 au niveau europ\u00e9en au d\u00e9part", "start": 429.04, "duration": 3.33}, {"text": "quand je dis au niveau europ\u00e9en c'est", "start": 430.84, "duration": 3.36}, {"text": "aussi les \u00e9tats qui parfois enferm\u00e9s des", "start": 432.37, "duration": 4.26}, {"text": "fronti\u00e8res mais faut pas se mentir", "start": 434.2, "duration": 5.61}, {"text": "au d\u00e9but il ya eu une forme de retard \u00e0", "start": 436.63, "duration": 5.55}, {"text": "l'allumage europ\u00e9en sur le plan", "start": 439.81, "duration": 3.96}, {"text": "sanitaire lui-m\u00eame on", "start": 442.18, "duration": 3.93}, {"text": "bien aujourd'hui que s'il n'y a pas plus", "start": 443.77, "duration": 3.84}, {"text": "de comp\u00e9tence europ\u00e9enne dans ce domaine", "start": 446.11, "duration": 2.73}, {"text": "plus d'outils europ\u00e9en", "start": 447.61, "duration": 2.85}, {"text": "il y aura d'autres pand\u00e9mies", "start": 448.84, "duration": 3.03}, {"text": "malheureusement o\u00f9 celle ci va durer", "start": 450.46, "duration": 3.75}, {"text": "encore au moins quelques mois on n'aura", "start": 451.87, "duration": 3.66}, {"text": "pas une bonne r\u00e9ponse n'aura pas de", "start": 454.21, "duration": 2.04}, {"text": "r\u00e9ponse efficace", "start": 455.53, "duration": 2.97}, {"text": "je note d'ailleurs que tous ceux qui", "start": 456.25, "duration": 4.289}, {"text": "disent que l'europe fait rien sur le", "start": 458.5, "duration": 3.659}, {"text": "plan sanitaire que c'est aberrant etc", "start": 460.539, "duration": 4.44}, {"text": "ils n'ont pas tort mais s'il ya un an on", "start": 462.159, "duration": 6.0}, {"text": "avait dit dans un facebook live wire on", "start": 464.979, "duration": 4.47}, {"text": "a une super id\u00e9e on va faire l'europe de", "start": 468.159, "duration": 3.151}, {"text": "la sant\u00e9 tout le monde nous aurait dit", "start": 469.449, "duration": 2.641}, {"text": "vous avez quand m\u00eame pas mieux \u00e0 faire", "start": 471.31, "duration": 2.729}, {"text": "la puissance l'\u00e9cologie du terme", "start": 472.09, "duration": 3.329}, {"text": "donc on voit bien qu'il ya des sujets", "start": 474.039, "duration": 3.72}, {"text": "sur lesquels on a besoin d'europe d\u00e8s", "start": 475.419, "duration": 3.75}, {"text": "lors que cette touche tout le monde et", "start": 477.759, "duration": 2.701}, {"text": "la sant\u00e9 la pand\u00e9mie c'est un bon", "start": 479.169, "duration": 2.851}, {"text": "exemple il ya des choses qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 480.46, "duration": 3.959}, {"text": "am\u00e9lior\u00e9es il y en a une que je voudrais", "start": 482.02, "duration": 4.139}, {"text": "souligner parce que je pense que on l'a", "start": 484.419, "duration": 2.791}, {"text": "pas assez vu parce que pour l'instant", "start": 486.159, "duration": 2.611}, {"text": "\u00e9videmment \u00e7a reste malheureusement peu", "start": 487.21, "duration": 3.75}, {"text": "abstrait c'est la question du vaccin sur", "start": 488.77, "duration": 2.7}, {"text": "le vaccin", "start": 490.96, "duration": 2.699}, {"text": "\u00e0 l'initiative de la france de", "start": 491.47, "duration": 3.9}, {"text": "l'allemagne de l'italie des pays-bas et", "start": 493.659, "duration": 2.611}, {"text": "maintenant c'est toute l'union", "start": 495.37, "duration": 3.389}, {"text": "europ\u00e9enne commission europ\u00e9enne n\u00e9gocie", "start": 496.27, "duration": 4.47}, {"text": "pour tout le monde pour tous les", "start": 498.759, "duration": 4.201}, {"text": "europ\u00e9ens des contrats avec chacun des", "start": 500.74, "duration": 4.56}, {"text": "labos des universit\u00e9s qui cherchent un", "start": 502.96, "duration": 4.019}, {"text": "vaccin en essayant \u00e9videmment le signer", "start": 505.3, "duration": 3.149}, {"text": "avec tout le monde pour qu on maximise", "start": 506.979, "duration": 2.821}, {"text": "les chances d'avoir un vaccin et ce", "start": 508.449, "duration": 3.181}, {"text": "vaccin qui puisse couvrir tous les", "start": 509.8, "duration": 2.25}, {"text": "europ\u00e9ens", "start": 511.63, "duration": 2.339}, {"text": "ce qu'on imagine bien \u00e0 l'image de", "start": 512.05, "duration": 4.979}, {"text": "l'europe est ce que sera la situation si", "start": 513.969, "duration": 4.921}, {"text": "il y avait une forme nationalisme", "start": 517.029, "duration": 3.541}, {"text": "sanitaire de main stylo djourou et", "start": 518.89, "duration": 2.459}, {"text": "trouver un vaccin", "start": 520.57, "duration": 3.48}, {"text": "il est distribu\u00e9 que en allemagne il pas", "start": 521.349, "duration": 3.901}, {"text": "en france ou en espagne ou", "start": 524.05, "duration": 1.77}, {"text": "r\u00e9ciproquement", "start": 525.25, "duration": 1.98}, {"text": "donc \u00e9videmment il faut \u00e9viter \u00e7a", "start": 525.82, "duration": 3.09}, {"text": "manquait d\u00e9j\u00e0 d'ailleurs trois contrats", "start": 527.23, "duration": 3.93}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 sign\u00e9s des grands laboratoires 1", "start": 528.91, "duration": 3.84}, {"text": "million europ\u00e9enne pour pr\u00e9server des", "start": 531.16, "duration": 4.799}, {"text": "deux europ\u00e9ennes au mois toutes les", "start": 532.75, "duration": 4.5}, {"text": "personnes qui en ont le plus besoin les", "start": 535.959, "duration": 3.181}, {"text": "personnes vuln\u00e9rables \u00e7a je crois que", "start": 537.25, "duration": 3.149}, {"text": "c'est tr\u00e8s important \u00e7a n'existait pas", "start": 539.14, "duration": 3.0}, {"text": "comme quoi on peut le faire on l'a mont\u00e9", "start": 540.399, "duration": 3.331}, {"text": "pour la crise cette capacit\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 542.14, "duration": 3.54}, {"text": "de n\u00e9gocier pour tout le monde", "start": 543.73, "duration": 4.71}, {"text": "des vaccins pour l'avenir j'esp\u00e8re pour", "start": 545.68, "duration": 5.399}, {"text": "le plus vite possible et \u00e0 un sujet qui", "start": 548.44, "duration": 5.1}, {"text": "aujourd'hui marche pas bien et on a", "start": 551.079, "duration": 4.2}, {"text": "maintenant alors c'est \u00e7a la semaine", "start": 553.54, "duration": 2.91}, {"text": "derni\u00e8re tous les quinze jours", "start": 555.279, "duration": 3.481}, {"text": "coordination des ministres affaires", "start": 556.45, "duration": 3.87}, {"text": "europ\u00e9ennes puis des grands chefs des", "start": 558.76, "duration": 4.139}, {"text": "chefs d'\u00e9tat de gouvernement sur tous", "start": 560.32, "duration": 4.8}, {"text": "les aspects pratiques de coordination", "start": 562.899, "duration": 3.661}, {"text": "europ\u00e9enne dans la crise sanitaire je", "start": 565.12, "duration": 3.6}, {"text": "prends un exemple simple aujourd'hui la", "start": 566.56, "duration": 4.41}, {"text": "france commence \u00e0 d\u00e9velopper les tests", "start": 568.72, "duration": 3.9}, {"text": "dits antig\u00e9nique les fameux tests", "start": 570.97, "duration": 2.309}, {"text": "rapides", "start": 572.62, "duration": 2.1}, {"text": "il ya d'autres pays europ\u00e9ens qui ont", "start": 573.279, "duration": 3.421}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 le faire pas encore beaucoup", "start": 574.72, "duration": 2.82}, {"text": "qu'ils vont le faire dans les prochaines", "start": 576.7, "duration": 3.9}, {"text": "semaines aujourd'hui beaucoup de", "start": 577.54, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9placements m'enfin \u00e7a va reprendre un", "start": 580.6, "duration": 3.3}, {"text": "moment donn\u00e9 si vous allez nerfs au port", "start": 581.86, "duration": 2.46}, {"text": "\u00e0 l'autre", "start": 583.9, "duration": 2.76}, {"text": "votre test qu'aux vide il n'est pas", "start": 584.32, "duration": 4.32}, {"text": "reconnu c'est pas les m\u00eames d'un pays \u00e0", "start": 586.66, "duration": 2.25}, {"text": "l'autre", "start": 588.64, "duration": 2.22}, {"text": "c'est clair que l\u00e0 on doit avoir une", "start": 588.91, "duration": 3.99}, {"text": "coordination europ\u00e9enne il ya un point", "start": 590.86, "duration": 4.08}, {"text": "sur lequel par exemple on a am\u00e9lior\u00e9 les", "start": 592.9, "duration": 4.26}, {"text": "choses pr\u00e8s aussi c'est qu'avant on", "start": 594.94, "duration": 3.12}, {"text": "n'avait pas les m\u00eames crit\u00e8res pour", "start": 597.16, "duration": 3.18}, {"text": "classer une r\u00e9gion un d\u00e9partement jaune", "start": 598.06, "duration": 3.35}, {"text": "rouge", "start": 600.34, "duration": 3.15}, {"text": "aujourd'hui la situation est difficile", "start": 601.41, "duration": 4.54}, {"text": "partout malheureusement mais on a au", "start": 603.49, "duration": 3.54}, {"text": "moins les m\u00eames crit\u00e8res c'est \u00e0 dire", "start": 605.95, "duration": 2.79}, {"text": "qu'on sait \u00e0 peu pr\u00e8s comment \u00e7a marche", "start": 607.03, "duration": 4.56}, {"text": "quand zone rouge pour d\u00e9shonorante pour", "start": 608.74, "duration": 4.2}, {"text": "les d\u00e9placements pour la circulation et", "start": 611.59, "duration": 3.18}, {"text": "puis \u00e0 un point qu'on l'a fait beaucoup", "start": 612.94, "duration": 2.58}, {"text": "mieux qu'au printemps", "start": 614.77, "duration": 3.84}, {"text": "dans la premi\u00e8re phase d'\u00e9pid\u00e9mie c'est", "start": 615.52, "duration": 6.06}, {"text": "justement les fronti\u00e8res aujourd'hui il", "start": 618.61, "duration": 4.44}, {"text": "ya des contr\u00f4les sur d'autres sujets le", "start": 621.58, "duration": 2.85}, {"text": "pr\u00e9sident \u00e9tait aujourd'hui la fronti\u00e8re", "start": 623.05, "duration": 2.94}, {"text": "franco espagnole sur les questions de", "start": 624.43, "duration": 2.88}, {"text": "migration terroriste parce qu autre", "start": 625.99, "duration": 4.02}, {"text": "chose et pour tous les frontaliers et", "start": 627.31, "duration": 5.28}, {"text": "c'est pas un sujet anecdotique il sait", "start": 630.01, "duration": 2.79}, {"text": "bien", "start": 632.59, "duration": 3.12}, {"text": "l'a350 1000 en france 350 mille", "start": 632.8, "duration": 4.59}, {"text": "travailleurs qui franchit une fronti\u00e8re", "start": 635.71, "duration": 4.05}, {"text": "sans m\u00eame pu se rendre compte tous les", "start": 637.39, "duration": 5.1}, {"text": "jours pour aller au boulot et pour cela", "start": 639.76, "duration": 4.14}, {"text": "on va clairement pas fermer la fronti\u00e8re", "start": 642.49, "duration": 3.0}, {"text": "on va mettre des contr\u00f4les et faire", "start": 643.9, "duration": 2.43}, {"text": "faire des heures et des heures", "start": 645.49, "duration": 1.44}, {"text": "d'attentes", "start": 646.33, "duration": 1.59}, {"text": "c'est ce qu'on venait au printemps \u00e0", "start": 646.93, "duration": 2.4}, {"text": "certaines fronti\u00e8res europ\u00e9ennes et m\u00eame", "start": 647.92, "duration": 3.18}, {"text": "chez nous parce que d'autres pays", "start": 649.33, "duration": 2.91}, {"text": "europ\u00e9ens avaient ferm\u00e9 ou avait", "start": 651.1, "duration": 1.86}, {"text": "restreint", "start": 652.24, "duration": 2.94}, {"text": "l\u00e0 on a \u00e9vit\u00e9 on a bien coordonn\u00e9es et", "start": 652.96, "duration": 3.45}, {"text": "puis un dernier point qui est plus", "start": 655.18, "duration": 2.4}, {"text": "concret puisque l'europe c'est pas juste", "start": 656.41, "duration": 3.93}, {"text": "bruxelles comme d\u00e9crit trop souvent c\u00e9d\u00e9", "start": 657.58, "duration": 4.47}, {"text": "coop\u00e9ration entre territoires entre pays", "start": 660.34, "duration": 3.96}, {"text": "et aujourd'hui m\u00eame d'ailleurs", "start": 662.05, "duration": 2.88}, {"text": "l'allemagne", "start": 664.3, "duration": 2.6}, {"text": "elle avait d\u00e9j\u00e0 fait au printemps a", "start": 664.93, "duration": 5.31}, {"text": "accueilli annonc\u00e9 l'accueil \u00e7a va se", "start": 666.9, "duration": 4.15}, {"text": "faire dans les heures ou les jours qui", "start": 670.24, "duration": 2.22}, {"text": "viennent le premier patient fran\u00e7ais", "start": 671.05, "duration": 3.72}, {"text": "pour soulager un peu des h\u00f4pitaux qui", "start": 672.46, "duration": 3.42}, {"text": "sont aujourd'hui tr\u00e8s charg\u00e9", "start": 674.77, "duration": 2.64}, {"text": "malheureusement en r\u00e9animation en soins", "start": 675.88, "duration": 3.6}, {"text": "intensifs et il ya d'autres pays", "start": 677.41, "duration": 3.69}, {"text": "europ\u00e9ens qui le font pour d'autres", "start": 679.48, "duration": 3.42}, {"text": "voisins mais je crois que \u00e7a c'est un", "start": 681.1, "duration": 4.05}, {"text": "geste de solidarit\u00e9 qui est pas que", "start": 682.9, "duration": 3.72}, {"text": "anecdotique et symbolique qui est tr\u00e8s", "start": 685.15, "duration": 3.36}, {"text": "fort au printemps je rappelle que c'est", "start": 686.62, "duration": 3.93}, {"text": "au total un tiers des transferts de", "start": 688.51, "duration": 4.53}, {"text": "malades des r\u00e9gions tr\u00e8s touch\u00e9es de", "start": 690.55, "duration": 4.83}, {"text": "france vers une autre r\u00e9gion qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 693.04, "duration": 4.23}, {"text": "faits vers l'\u00e9tranger vers d'autres pays", "start": 695.38, "duration": 3.51}, {"text": "europ\u00e9ens l'allemagne la suisse le", "start": 697.27, "duration": 2.91}, {"text": "luxembourg m\u00eame autriche", "start": 698.89, "duration": 4.26}, {"text": "donc voil\u00e0 c'est pas parfait parce que", "start": 700.18, "duration": 4.95}, {"text": "on a tous \u00e9t\u00e9 un peu pris de court il", "start": 703.15, "duration": 3.63}, {"text": "n'y avait pas d'outil europ\u00e9en tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 705.13, "duration": 3.78}, {"text": "d\u00e9velopp\u00e9e l\u00e0 dedans mais on a construit", "start": 706.78, "duration": 3.12}, {"text": "des choses et je parle", "start": 708.91, "duration": 2.7}, {"text": "du plan \u00e9conomique on a fait ce plan de", "start": 709.9, "duration": 3.78}, {"text": "relance en quelques mois donc il ya", "start": 711.61, "duration": 4.26}, {"text": "encore plein de choses \u00e0 am\u00e9liorer mais", "start": 713.68, "duration": 3.78}, {"text": "je crois que la gestion europ\u00e9enne de", "start": 715.87, "duration": 3.18}, {"text": "l'\u00e9pid\u00e9mie o\u00f9 le mod\u00e8le europ\u00e9en de", "start": 717.46, "duration": 2.85}, {"text": "gestion de crise avec beaucoup de", "start": 719.05, "duration": 3.09}, {"text": "solidarit\u00e9 aussi des soutiens sociaux", "start": 720.31, "duration": 3.78}, {"text": "ch\u00f4mage partiel ce terrain c'est quelque", "start": 722.14, "duration": 3.09}, {"text": "chose dont au total on peut quand m\u00eame", "start": 724.09, "duration": 4.77}, {"text": "plut\u00f4t de pierre cl\u00e9ment au d\u00e9but de", "start": 725.23, "duration": 8.27}, {"text": "l'art l\u00e0 la pand\u00e9mie on s'est aper\u00e7u que", "start": 728.86, "duration": 6.78}, {"text": "l'europe en g\u00e9n\u00e9ral", "start": 733.5, "duration": 4.72}, {"text": "pire tous les \u00e9tats ont \u00e9t\u00e9 pris de", "start": 735.64, "duration": 4.53}, {"text": "court dans la cha\u00eene de production pour", "start": 738.22, "duration": 4.5}, {"text": "les certains m\u00e9dicaments les masques et", "start": 740.17, "duration": 3.03}, {"text": "cetera", "start": 742.72, "duration": 2.73}, {"text": "et c'est l\u00e0 qu'a commenc\u00e9 la discussion", "start": 743.2, "duration": 5.97}, {"text": "que l'europe doit rapatrier certaines", "start": 745.45, "duration": 6.36}, {"text": "productions et en europe", "start": 749.17, "duration": 4.59}, {"text": "ou alors on sait jamais si c'est les", "start": 751.81, "duration": 4.35}, {"text": "\u00e9tats ou si c'est l'union europ\u00e9enne", "start": 753.76, "duration": 4.65}, {"text": "pour reconstruire une cha\u00eene de", "start": 756.16, "duration": 4.17}, {"text": "production europ\u00e9enne moi je dirais", "start": 758.41, "duration": 4.95}, {"text": "europ\u00e9enne et je crois que pour la", "start": 760.33, "duration": 5.4}, {"text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise \u00e7a serait tr\u00e8s", "start": 763.36, "duration": 4.92}, {"text": "important de faire l'\u00e9tat des lieux de", "start": 765.73, "duration": 3.9}, {"text": "cette \u00e9volution", "start": 768.28, "duration": 5.64}, {"text": "disons productive de reconstituer une", "start": 769.63, "duration": 6.81}, {"text": "cha\u00eene de production qui permettrait aux", "start": 773.92, "duration": 5.37}, {"text": "et \u00e0 l'union europ\u00e9enne donne \u00e0 tous les", "start": 776.44, "duration": 4.65}, {"text": "\u00e9tats de l'union europ\u00e9enne aux \u00e9tats", "start": 779.29, "duration": 3.93}, {"text": "membres de ne plus d\u00e9pendre de la chine", "start": 781.09, "duration": 5.4}, {"text": "ou de s\u00e9quelles autres pays et est donc", "start": 783.22, "duration": 7.71}, {"text": "dans moi je je je mettrais st dans le", "start": 786.49, "duration": 6.36}, {"text": "chapitre puissance c'est-\u00e0-dire la", "start": 790.93, "duration": 6.08}, {"text": "capacit\u00e9 de l'europe justement \u00e0 r\u00e9agir", "start": 792.85, "duration": 8.76}, {"text": "face \u00e0 une telle crise pr\u00e8s compl\u00e8tement", "start": 797.01, "duration": 5.68}, {"text": "je suis compl\u00e8tement d'accord et", "start": 801.61, "duration": 2.31}, {"text": "d'ailleurs c'est un bon exemple c'est", "start": 802.69, "duration": 2.55}, {"text": "que mon d'abord \u00e7a ce programme un peu", "start": 803.92, "duration": 3.21}, {"text": "puisqu'on va pas construire 20 usines", "start": 805.24, "duration": 4.14}, {"text": "dans les six prochains mois mais sur des", "start": 807.13, "duration": 3.72}, {"text": "m\u00e9dicaments parfois d'ailleurs des", "start": 809.38, "duration": 3.36}, {"text": "m\u00e9dicaments assez basique on a vu que", "start": 810.85, "duration": 3.09}, {"text": "sur le parac\u00e9tamol on n'\u00e9tait pas", "start": 812.74, "duration": 2.85}, {"text": "capable de produire en europe et", "start": 813.94, "duration": 3.15}, {"text": "d'augmenter notre production quand il y", "start": 815.59, "duration": 3.03}, {"text": "avait une crise sanitaire de cette", "start": 817.09, "duration": 4.02}, {"text": "nature mais \u00e7a on le sera que au niveau", "start": 818.62, "duration": 4.65}, {"text": "europ\u00e9en c'est clair on va pas \u00eatre en", "start": 821.11, "duration": 2.67}, {"text": "autarcie", "start": 823.27, "duration": 2.25}, {"text": "sur le plan de la production des", "start": 823.78, "duration": 3.24}, {"text": "m\u00e9dicaments ou d'autres choses de", "start": 825.52, "duration": 3.27}, {"text": "masques ou que sais-je ou de", "start": 827.02, "duration": 3.69}, {"text": "respirateurs donc il faut qu'il ait une", "start": 828.79, "duration": 3.3}, {"text": "sorte de politique sanitaire et", "start": 830.71, "duration": 3.18}, {"text": "industrielles europ\u00e9ennes l\u00e0 dessus la", "start": 832.09, "duration": 4.35}, {"text": "relocalisation ou les investissements en", "start": 833.89, "duration": 4.77}, {"text": "europe pour le dire plus simplement \u00e7a", "start": 836.44, "duration": 4.22}, {"text": "se fera que de mani\u00e8re coordonn\u00e9e", "start": 838.66, "duration": 4.53}, {"text": "en dehors du domaine sanitaire il ya des", "start": 840.66, "duration": 3.79}, {"text": "il ya des quelques exemples on avance", "start": 843.19, "duration": 4.62}, {"text": "tant mieux un exemple concret c'est les", "start": 844.45, "duration": 4.11}, {"text": "batteries \u00e9lectriques", "start": 847.81, "duration": 3.03}, {"text": "on a ouvert on a ouvert un site de", "start": 848.56, "duration": 7.53}, {"text": "production qu'au final elle est \u00e0 l'eau", "start": 850.84, "duration": 10.44}, {"text": "\u00e0 camarade ministre a disparu mais un", "start": 856.09, "duration": 7.98}, {"text": "bernard probl\u00e8me cl\u00e9ment a disparu alors", "start": 861.28, "duration": 4.26}, {"text": "attendez on va on va la r\u00e9cup\u00e9rer dans", "start": 864.07, "duration": 2.3}, {"text": "quelques instants", "start": 865.54, "duration": 4.61}, {"text": "on revient \u00e0 2 minutes 1", "start": 866.37, "duration": 3.78}, {"text": "c'est bon mais on n'en est pas l\u00e0", "start": 915.02, "duration": 8.52}, {"text": "tentant pas vous entend pas j'esp\u00e8re", "start": 919.79, "duration": 7.62}, {"text": "sinc\u00e8rement pardon joies du direct sait", "start": 923.54, "duration": 7.02}, {"text": "plus o\u00f9 j'ai \u00e9t\u00e9 coup\u00e9 mais tant pis je", "start": 927.41, "duration": 4.26}, {"text": "voudrais qu'on soit d'octo pas cher", "start": 930.56, "duration": 4.38}, {"text": "telle est pass\u00e9 du parac\u00e9tamol en", "start": 931.67, "duration": 5.43}, {"text": "essayant d'expliquer comment justement", "start": 934.94, "duration": 5.55}, {"text": "l'europe se pr\u00e9parait \u00e0 pouvoir r\u00e9agir", "start": 937.1, "duration": 5.85}, {"text": "c'est \u00e0 dire ouais non je voulais les", "start": 940.49, "duration": 4.02}, {"text": "milieux on peut pas le faire un seul", "start": 942.95, "duration": 2.97}, {"text": "pays et je prends l'exemple des", "start": 944.51, "duration": 2.16}, {"text": "batteries \u00e9lectriques", "start": 945.92, "duration": 3.3}, {"text": "voil\u00e0 arr\u00eate on a on le fait entre on le", "start": 946.67, "duration": 4.08}, {"text": "fait en franco allemand c'est un bon", "start": 949.22, "duration": 2.85}, {"text": "exemple avec d'ailleurs un financement", "start": 950.75, "duration": 1.8}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 952.07, "duration": 2.55}, {"text": "on a une usine de production pour la", "start": 952.55, "duration": 3.06}, {"text": "premi\u00e8re fois de batteries \u00e9lectriques", "start": 954.62, "duration": 3.63}, {"text": "europ\u00e9enne qui en france et y aura d'ici", "start": 955.61, "duration": 4.83}, {"text": "un an une usine de batteries \u00e9lectriques", "start": 958.25, "duration": 4.65}, {"text": "aussi co financ\u00e9 par des industriels", "start": 960.44, "duration": 4.8}, {"text": "fran\u00e7ais allemand en allemagne c'est que", "start": 962.9, "duration": 3.99}, {"text": "comme \u00e7a qu'on arrivera \u00e0 concurrencer", "start": 965.24, "duration": 3.63}, {"text": "dans les domaines cl\u00e9s sanitaires ou", "start": 966.89, "duration": 4.65}, {"text": "autre assurance automobile", "start": 968.87, "duration": 5.55}, {"text": "les pays asiatiques o\u00f9 les \u00e9tats unis on", "start": 971.54, "duration": 4.35}, {"text": "n'y arrivera pas pays par pays ce serait", "start": 974.42, "duration": 3.6}, {"text": "absurde et il ya une autre dimension", "start": 975.89, "duration": 4.59}, {"text": "puisque tu parlais d'\u00e9nergie les", "start": 978.02, "duration": 4.82}, {"text": "batteries c'est l'hydrog\u00e8ne", "start": 980.48, "duration": 7.16}, {"text": "c'est \u00e0 dire que il ya une discussion", "start": 982.84, "duration": 6.46}, {"text": "batteries \u00e9lectriques ou \u00e0 hydrog\u00e8ne", "start": 987.64, "duration": 4.21}, {"text": "mais c'\u00e9tait \u00e9vident que si l'on veut", "start": 989.3, "duration": 5.24}, {"text": "monter une fili\u00e8re hydrog\u00e8ne avec donc", "start": 991.85, "duration": 6.81}, {"text": "la possibilit\u00e9 justement dette de", "start": 994.54, "duration": 5.95}, {"text": "traverser l'europe avec des moteurs \u00e0", "start": 998.66, "duration": 2.61}, {"text": "hydrog\u00e8ne", "start": 1000.49, "duration": 4.11}, {"text": "c'est il faut commencer maintenant \u00e0", "start": 1001.27, "duration": 5.34}, {"text": "planifier \u00e0 voir les relations du", "start": 1004.6, "duration": 4.2}, {"text": "l'hydrog\u00e8ne propre pas avec de l'\u00e9nergie", "start": 1006.61, "duration": 3.3}, {"text": "solaire etc", "start": 1008.8, "duration": 3.39}, {"text": "c'est \u00e0 dire \u00e7a c'est c'est typiquement", "start": 1009.91, "duration": 5.52}, {"text": "quelque chose qu'il faut anticiper que", "start": 1012.19, "duration": 5.42}, {"text": "la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise pourrait alors", "start": 1015.43, "duration": 5.13}, {"text": "dynamiser six mois dans un an", "start": 1017.61, "duration": 4.84}, {"text": "non c'est vrai d'hydrog\u00e8ne c'est", "start": 1020.56, "duration": 3.93}, {"text": "d'ailleurs un des autres chantiers \u00e0 4", "start": 1022.45, "duration": 3.78}, {"text": "qu'on a lanc\u00e9 avec les allemands j'ai", "start": 1024.49, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 batterie \u00e9lectrique hier", "start": 1026.23, "duration": 2.7}, {"text": "intelligence artificielle et il ya", "start": 1027.43, "duration": 3.75}, {"text": "l'hydrog\u00e8ne aussi o\u00f9 l'id\u00e9e c'est", "start": 1028.93, "duration": 5.4}, {"text": "d'avoir un projet qui est cofinanc\u00e9 par", "start": 1031.18, "duration": 4.83}, {"text": "l'union europ\u00e9enne et quelques pays dont", "start": 1034.33, "duration": 3.42}, {"text": "la france l'allemagne et les sites de", "start": 1036.01, "duration": 3.84}, {"text": "production qu'on cofinance parce qu'on", "start": 1037.75, "duration": 3.27}, {"text": "est assez en retard aussi sur cette", "start": 1039.85, "duration": 1.53}, {"text": "\u00e9nergie", "start": 1041.02, "duration": 2.069}, {"text": "donc \u00e7a \u00e7a peut j'esp\u00e8re qu'on", "start": 1041.38, "duration": 3.15}, {"text": "progressera avant la pr\u00e9sence fran\u00e7aise", "start": 1043.089, "duration": 3.631}, {"text": "mais \u00e7a peut \u00eatre une belle r\u00e9alisation", "start": 1044.53, "duration": 3.89}, {"text": "pour la pr\u00e9sidence", "start": 1046.72, "duration": 4.5}, {"text": "alors qu'est ce qui est int\u00e9ressant", "start": 1048.42, "duration": 4.84}, {"text": "c'est parce que ce que tu en penses", "start": 1051.22, "duration": 3.93}, {"text": "c'est justement que pour moi quand on", "start": 1053.26, "duration": 5.75}, {"text": "parle puissance c'est aussi une capacit\u00e9", "start": 1055.15, "duration": 7.74}, {"text": "disons \u00e9cologico \u00e9conomique c'est \u00e0 dire", "start": 1059.01, "duration": 7.45}, {"text": "la puissance et pas simplement l'arm\u00e9e", "start": 1062.89, "duration": 6.44}, {"text": "europ\u00e9enne quoique je crois qu'il faut", "start": 1066.46, "duration": 6.03}, {"text": "avancer dans le d\u00e9bat sur l'arm\u00e9e", "start": 1069.33, "duration": 6.19}, {"text": "europ\u00e9enne parce que l'on voit bien \u00e0 ce", "start": 1072.49, "duration": 5.61}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 je veux qu'on a vu au", "start": 1075.52, "duration": 5.82}, {"text": "cours le conflit gr\u00e9co tueur ou c'est la", "start": 1078.1, "duration": 7.08}, {"text": "france qu envoyer un ou deux navires ou", "start": 1081.34, "duration": 7.79}, {"text": "c'est pareil trois avions mais comment", "start": 1085.18, "duration": 7.68}, {"text": "peut-on doit-on en fait s'\u00e9manciper des", "start": 1089.13, "duration": 7.12}, {"text": "etats-unis c'est-\u00e0-dire red\u00e9finir la", "start": 1092.86, "duration": 5.97}, {"text": "place d'une intervention une capacit\u00e9", "start": 1096.25, "duration": 4.8}, {"text": "d'intervention europ\u00e9enne \u00e0 l'int\u00e9rieur", "start": 1098.83, "duration": 5.46}, {"text": "de l'otan pour ne pas d\u00e9pendre des", "start": 1101.05, "duration": 7.22}, {"text": "humeurs disons d'une \u00e9volution politique", "start": 1104.29, "duration": 7.23}, {"text": "des \u00e9tats unis comme on l'a vu avec le", "start": 1108.27, "duration": 4.51}, {"text": "pr\u00e9sident entre hommes", "start": 1111.52, "duration": 3.54}, {"text": "m\u00eame si il sera plus l\u00e0 dans quelques", "start": 1112.78, "duration": 6.84}, {"text": "camps dans de quelques mois non non je", "start": 1115.06, "duration": 9.15}, {"text": "crois que apr\u00e8s avoir eu tr\u00e8s peur \u00e7a se", "start": 1119.62, "duration": 6.39}, {"text": "fait question 1 prennent pour des mieux", "start": 1124.21, "duration": 6.15}, {"text": "tu mets ma c'est que \u00e7a joue pas mal si", "start": 1126.01, "duration": 6.42}, {"text": "on est honn\u00eate d'ailleurs trump a pas", "start": 1130.36, "duration": 4.35}, {"text": "mal aid\u00e9 les europ\u00e9ens \u00e0 faire un des", "start": 1132.43, "duration": 3.69}, {"text": "pas en avant sur la d\u00e9fense assure la", "start": 1134.71, "duration": 4.44}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 de paradoxes mais comme il a", "start": 1136.12, "duration": 4.83}, {"text": "stress\u00e9 en quelque sorte les europ\u00e9ens", "start": 1139.15, "duration": 3.81}, {"text": "et m\u00eame ceux qui sont les plus attach\u00e9s", "start": 1140.95, "duration": 5.7}, {"text": "\u00e0 l'otan il a fait acc\u00e9l\u00e9rer sur des", "start": 1142.96, "duration": 5.01}, {"text": "projets de d\u00e9fense europ\u00e9enne", "start": 1146.65, "duration": 3.0}, {"text": "on n'est pas du tout alarm\u00e9s europ\u00e9enne", "start": 1147.97, "duration": 4.11}, {"text": "aujourd'hui mais on a des grands projets", "start": 1149.65, "duration": 3.9}, {"text": "industriels de d\u00e9fense communs avec les", "start": 1152.08, "duration": 3.27}, {"text": "allemands sur la vision du futur son", "start": 1153.55, "duration": 3.75}, {"text": "char du futur s'\u00e9tait jamais fait avant", "start": 1155.35, "duration": 4.38}, {"text": "les as lanceurs 2017 \u00e7a prendra sept", "start": 1157.3, "duration": 3.69}, {"text": "huit ans mais on va y arriver", "start": 1159.73, "duration": 3.51}, {"text": "on n'a plus de soutien m\u00eame c'est encore", "start": 1160.99, "duration": 3.33}, {"text": "insuffisant sans doute dans nos", "start": 1163.24, "duration": 2.79}, {"text": "op\u00e9rations \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'europe qui", "start": 1164.32, "duration": 4.41}, {"text": "m'a dit \u00e7a elle est en g\u00e9n\u00e9ral", "start": 1166.03, "duration": 4.56}, {"text": "d'ailleurs sur d\u00e9fense s\u00e9curit\u00e9 je suis", "start": 1168.73, "duration": 3.62}, {"text": "d'accord avec dani c'est pas seulement", "start": 1170.59, "duration": 5.73}, {"text": "l'arm\u00e9e o\u00f9 les esp\u00e8ces j'allais dire les", "start": 1172.35, "duration": 6.13}, {"text": "plus dures du protection de nos", "start": 1176.32, "duration": 2.66}, {"text": "fronti\u00e8res", "start": 1178.48, "duration": 2.73}, {"text": "l'op\u00e9ration militaire etc", "start": 1178.98, "duration": 5.26}, {"text": "c'est toute une s\u00e9rie de jeudi c'est", "start": 1181.21, "duration": 5.099}, {"text": "plut\u00f4t l'ind\u00e9pendance d'ailleurs que la", "start": 1184.24, "duration": 3.36}, {"text": "souverainet\u00e9 parfois je veux adresser un", "start": 1186.309, "duration": 3.331}, {"text": "peuple c'est l'ind\u00e9pendance \u00e7a veut pas", "start": 1187.6, "duration": 3.329}, {"text": "dire ind\u00e9pendant sur les coup\u00e9s du monde", "start": 1189.64, "duration": 2.669}, {"text": "m\u00eame \u00e0 l'\u00e9chelle du continent", "start": 1190.929, "duration": 3.151}, {"text": "et \u00e7a veut dire que dans les domaines", "start": 1192.309, "duration": 4.321}, {"text": "qu'on estime les plus strat\u00e9giques", "start": 1194.08, "duration": 4.44}, {"text": "c'est paco l'arm\u00e9e \u00e9videmment ces", "start": 1196.63, "duration": 3.75}, {"text": "technologies comme la 5g o\u00f9 le d\u00e9bat", "start": 1198.52, "duration": 4.2}, {"text": "prendra tous eus s'est des technologies", "start": 1200.38, "duration": 3.72}, {"text": "de demain type batterie ou type", "start": 1202.72, "duration": 3.3}, {"text": "hydrog\u00e8ne on les connaissait pas tout", "start": 1204.1, "duration": 4.049}, {"text": "on a la capacit\u00e9 d'investir on a la", "start": 1206.02, "duration": 4.05}, {"text": "capacit\u00e9 ne pas d\u00e9pendre pas d\u00e9pendre", "start": 1208.149, "duration": 3.931}, {"text": "excessivement d'un seul fournisseur d'un", "start": 1210.07, "duration": 4.02}, {"text": "seul pays c'est clair parce qu'on a", "start": 1212.08, "duration": 4.11}, {"text": "beaucoup trop fait aujourd'hui et on a", "start": 1214.09, "duration": 3.329}, {"text": "les capacit\u00e9s quand il ya une crise", "start": 1216.19, "duration": 2.969}, {"text": "quand il ya un accident de d\u00e9velopper", "start": 1217.419, "duration": 3.351}, {"text": "nos capacit\u00e9s de production nous m\u00eame", "start": 1219.159, "duration": 3.781}, {"text": "c'est pas incompatible avec le commerce", "start": 1220.77, "duration": 3.399}, {"text": "mondial mais \u00e7a veut dire que c'est un", "start": 1222.94, "duration": 3.119}, {"text": "nouveau mod\u00e8le o\u00f9 le but c'est pas", "start": 1224.169, "duration": 3.781}, {"text": "d'\u00eatre le plus sp\u00e9cialis\u00e9 possible dans", "start": 1226.059, "duration": 4.081}, {"text": "un truc particulier et de faire des", "start": 1227.95, "duration": 3.69}, {"text": "accords commerciaux comme on les a faits", "start": 1230.14, "duration": 3.75}, {"text": "\u00e0 tout va sans prendre en compte ce qui", "start": 1231.64, "duration": 3.72}, {"text": "est important pour nous et pour les", "start": 1233.89, "duration": 3.69}, {"text": "citoyens europ\u00e9ens le climat les r\u00e8gles", "start": 1235.36, "duration": 4.679}, {"text": "sanitaires l'agriculture \u00e7a je crois que", "start": 1237.58, "duration": 6.0}, {"text": "ce mod\u00e8le commercial compl\u00e8tement ouvert", "start": 1240.039, "duration": 5.461}, {"text": "et d\u00e9pendants et on pourrait prendre le", "start": 1243.58, "duration": 3.51}, {"text": "m\u00eame cas de d\u00e9pendance en mati\u00e8re", "start": 1245.5, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique en mati\u00e8re migratoire en", "start": 1247.09, "duration": 3.079}, {"text": "mati\u00e8re militaire", "start": 1248.86, "duration": 4.08}, {"text": "c'est fini c'est fini malheureusement on", "start": 1250.169, "duration": 4.331}, {"text": "n'est pas au bout mais un logiciel", "start": 1252.94, "duration": 3.39}, {"text": "europ\u00e9en je pense a d\u00e9j\u00e0 chang\u00e9 je", "start": 1254.5, "duration": 3.75}, {"text": "pr\u00e9cise dany d'accord avec \u00e7a et comment", "start": 1256.33, "duration": 3.54}, {"text": "tu vois \u00e7a d'allemagne mais logiciel", "start": 1258.25, "duration": 3.149}, {"text": "europ\u00e9en a d\u00e9j\u00e0 chang\u00e9 sur cette id\u00e9e", "start": 1259.87, "duration": 2.39}, {"text": "d'ind\u00e9pendance", "start": 1261.399, "duration": 3.121}, {"text": "et d'ailleurs j'en profite dany pour te", "start": 1262.26, "duration": 3.7}, {"text": "demander comment et vu l'\u00e9lection", "start": 1264.52, "duration": 3.3}, {"text": "am\u00e9ricaine c\u00f4t\u00e9 allemand puisqu'il est", "start": 1265.96, "duration": 4.709}, {"text": "ce clich\u00e9 parfois un petit peu que si", "start": 1267.82, "duration": 4.38}, {"text": "c'est plus le pr\u00e9sident trump en plus si", "start": 1270.669, "duration": 3.51}, {"text": "c'est un nouveau pr\u00e9nom am\u00e9ricains comme", "start": 1272.2, "duration": 3.81}, {"text": "le ton sera plus doux disons avec les", "start": 1274.179, "duration": 4.711}, {"text": "europ\u00e9ens produits potentiellement bah", "start": 1276.01, "duration": 4.26}, {"text": "finalement tous ces sujets", "start": 1278.89, "duration": 2.909}, {"text": "d'ind\u00e9pendance notamment en mati\u00e8re ou", "start": 1280.27, "duration": 3.45}, {"text": "l'autonomie notamment en mati\u00e8re de", "start": 1281.799, "duration": 3.931}, {"text": "d\u00e9fense \u00e7a sera un peu derri\u00e8re nous et", "start": 1283.72, "duration": 3.6}, {"text": "madame cr\u00e2ne car anne bauer fait un", "start": 1285.73, "duration": 3.39}, {"text": "article un peu dans ce sens ces derniers", "start": 1287.32, "duration": 3.05}, {"text": "jours ne sais pas comment tu vois le", "start": 1289.12, "duration": 3.26}, {"text": "moment s'y pr\u00eate pas vu d'allemagne", "start": 1290.37, "duration": 5.409}, {"text": "disons qu'il ya deux il y a deux", "start": 1292.38, "duration": 6.94}, {"text": "deux r\u00e9actions une r\u00e9action c'est ouf 30", "start": 1295.779, "duration": 9.6}, {"text": "mai kullas donc si hyper \u00e0 la fin mai", "start": 1299.32, "duration": 9.949}, {"text": "deuxi\u00e8mement tout le monde le sait que", "start": 1305.379, "duration": 8.37}, {"text": "mec america great games america firth", "start": 1309.269, "duration": 6.76}, {"text": "est aussi le mot d'ordre de tous les", "start": 1313.749, "duration": 6.0}, {"text": "pr\u00e9sidents am\u00e9ricains il faut pas se", "start": 1316.029, "duration": 5.72}, {"text": "leurrer la tue par exemple", "start": 1319.749, "duration": 5.191}, {"text": "comme chaque pr\u00e9sident am\u00e9ricain dit la", "start": 1321.749, "duration": 5.201}, {"text": "plus grande nation du monde sait les", "start": 1324.94, "duration": 4.859}, {"text": "\u00e9tats unis nous sommes donc je veux dire", "start": 1326.95, "duration": 8.359}, {"text": "que l'europe doit trouver une nouvelle", "start": 1329.799, "duration": 9.3}, {"text": "m\u00e9canique et peut-\u00eatre de relations avec", "start": 1335.309, "duration": 4.54}, {"text": "les \u00e9tats unis", "start": 1339.099, "duration": 2.67}, {"text": "c'est \u00e0 dire \u00e9videmment qu'il ya besoin", "start": 1339.849, "duration": 5.55}, {"text": "de cette relation mais que l'europe et", "start": 1341.769, "duration": 6.21}, {"text": "je reviens sur puissance d\u00e9finit", "start": 1345.399, "duration": 7.051}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement ne pourra discuter \u00e0 disons", "start": 1347.979, "duration": 8.49}, {"text": "au m\u00eame niveau avec les \u00e9tats unis que", "start": 1352.45, "duration": 8.25}, {"text": "ce soit baden o\u00f9 quelqu'un d'autre parce", "start": 1356.469, "duration": 6.9}, {"text": "que sinon ce les \u00e9tats unis seront", "start": 1360.7, "duration": 5.819}, {"text": "toujours nous d\u00e9cidons et apr\u00e8s on verra", "start": 1363.369, "duration": 6.93}, {"text": "donc je crois que l'autonomie europ\u00e9enne", "start": 1366.519, "duration": 6.15}, {"text": "l'ind\u00e9pendance europ\u00e9enne est la", "start": 1370.299, "duration": 5.21}, {"text": "condition d'une ou d'une red\u00e9finition", "start": 1372.669, "duration": 6.96}, {"text": "m\u00eame des relations transatlantiques qui", "start": 1375.509, "duration": 6.67}, {"text": "sont contre isner l'impression qu'en", "start": 1379.629, "duration": 5.25}, {"text": "allemagne ce sentiment est partag\u00e9", "start": 1382.179, "duration": 4.23}, {"text": "on croit que tout le monde l'a compris", "start": 1384.879, "duration": 4.11}, {"text": "tout le monde a compris que on va pas", "start": 1386.409, "duration": 5.64}, {"text": "revenir aux ann\u00e9es 50 on va parvenir", "start": 1388.989, "duration": 5.64}, {"text": "et quand les am\u00e9ricains disent on est", "start": 1392.049, "duration": 4.98}, {"text": "pas on peut pas simplement porter toute", "start": 1394.629, "duration": 4.201}, {"text": "la charge de la protection de l'europe", "start": 1397.029, "duration": 3.87}, {"text": "par exemple tout le monde peut", "start": 1398.83, "duration": 4.099}, {"text": "comprendre alors \u00e0 quel rythme etc", "start": 1400.899, "duration": 5.34}, {"text": "mais m\u00eame si l'autre ne d\u00e9fendent pas", "start": 1402.929, "duration": 4.87}, {"text": "cette capacit\u00e9 vend pas cette capacit\u00e9", "start": 1406.239, "duration": 6.75}, {"text": "de puissance dans disons les les", "start": 1407.799, "duration": 7.83}, {"text": "probl\u00e8mes qu'il y aura qui continuera \u00e0", "start": 1412.989, "duration": 5.961}, {"text": "y avoir entre les \u00e9tats unis et la chine", "start": 1415.629, "duration": 7.92}, {"text": "on doit \u00eatre un acteur ind\u00e9pendant qui", "start": 1418.95, "duration": 5.829}, {"text": "est sa propre position", "start": 1423.549, "duration": 4.141}, {"text": "quitte \u00e0 faire un bras de fer avec les", "start": 1424.779, "duration": 3.74}, {"text": "chinois", "start": 1427.69, "duration": 4.099}, {"text": "o\u00f9 et les am\u00e9ricains et je crois que \u00e7a", "start": 1428.519, "duration": 4.98}, {"text": "c'est c'est fondamental c'est", "start": 1431.789, "duration": 4.37}, {"text": "fondamental pour l'avenir parce que", "start": 1433.499, "duration": 6.03}, {"text": "disons les am\u00e9ricains c'est d'abord les", "start": 1436.159, "duration": 6.07}, {"text": "int\u00e9r\u00eats l'int\u00e9r\u00eat de l'am\u00e9rique alors", "start": 1439.529, "duration": 4.32}, {"text": "ils comprennent que c'est de l'int\u00e9r\u00eat", "start": 1442.229, "duration": 3.33}, {"text": "de l'am\u00e9rique d'avoir le rock \u00e7a mais", "start": 1443.849, "duration": 3.51}, {"text": "c'est d'abord l'int\u00e9r\u00eat de la mairie et", "start": 1445.559, "duration": 3.54}, {"text": "nous nous devons comprendre que notre", "start": 1447.359, "duration": 4.92}, {"text": "int\u00e9r\u00eat passe par notre d\u00e9finition de", "start": 1449.099, "duration": 5.93}, {"text": "nos int\u00e9r\u00eats europ\u00e9ens", "start": 1452.279, "duration": 5.161}, {"text": "je crois qu'en allemagne c'est c'est un", "start": 1455.029, "duration": 5.02}, {"text": "pi\u00e8ge on en est l\u00e0 aussi sans qu'on", "start": 1457.44, "duration": 6.469}, {"text": "sache toujours tr\u00e8s bien comment faire", "start": 1460.049, "duration": 3.86}, {"text": "quel que soit le plan am\u00e9ricain c'est le", "start": 1469.009, "duration": 4.87}, {"text": "rapport la chine et je pense que faut", "start": 1471.269, "duration": 4.53}, {"text": "pas se leurrer si c'est bayonne qui est", "start": 1473.879, "duration": 3.691}, {"text": "nouveau pr\u00e9sident demain il sera aussi", "start": 1475.799, "duration": 2.93}, {"text": "tr\u00e8s dur sur les questions commerciales", "start": 1477.57, "duration": 3.87}, {"text": "traduire l'\u00e9gard de la chine je pense et", "start": 1478.729, "duration": 5.68}, {"text": "au del\u00e0 oui mais l\u00e0 ouais faut qu'on", "start": 1481.44, "duration": 4.889}, {"text": "soit capable et vous qu'on soit avec eux", "start": 1484.409, "duration": 4.32}, {"text": "l\u00e0 dessus oui ce qu'on soit capable de", "start": 1486.329, "duration": 7.621}, {"text": "dire ce que nous nous partageons avec", "start": 1488.729, "duration": 6.9}, {"text": "les am\u00e9ricains ce qui concerne la chine", "start": 1493.95, "duration": 4.62}, {"text": "c'est \u00e0 dire les relations du march\u00e9", "start": 1495.629, "duration": 4.74}, {"text": "pourquoi les entreprises qu'elle soit", "start": 1498.57, "duration": 4.199}, {"text": "europ\u00e9enne ou ou am\u00e9ricaines en captant", "start": 1500.369, "duration": 4.53}, {"text": "des difficult\u00e9s en en chine", "start": 1502.769, "duration": 5.25}, {"text": "deuxi\u00e8mement la question qui est tr\u00e8s", "start": 1504.899, "duration": 7.921}, {"text": "difficile c'est \u00e0 dire disons le", "start": 1508.019, "duration": 9.57}, {"text": "standing o\u00f9 les le niveau disons des", "start": 1512.82, "duration": 6.63}, {"text": "mesures \u00e9cologiques et sociales", "start": 1517.589, "duration": 6.24}, {"text": "c'est-\u00e0-dire yahia ou une comp\u00e9tition", "start": 1519.45, "duration": 9.089}, {"text": "d\u00e9loyale d\u00e9loyale entre ce que l'europe", "start": 1523.829, "duration": 7.95}, {"text": "a d\u00e9cid\u00e9 la chine et l'am\u00e9rique n'est", "start": 1528.539, "duration": 5.76}, {"text": "toujours pas clair donc aussi expliquer", "start": 1531.779, "duration": 6.24}, {"text": "aux am\u00e9ricains que un minimum d'accord", "start": 1534.299, "duration": 7.5}, {"text": "sur le social et l'environnement est", "start": 1538.019, "duration": 7.83}, {"text": "n\u00e9cessaire pour justement aussi n\u00e9gocier", "start": 1541.799, "duration": 9.151}, {"text": "avec les avec les chinois et l\u00e0 c'est", "start": 1545.849, "duration": 8.57}, {"text": "pas \u00e9vident que byden jusqu'o\u00f9 ira baden", "start": 1550.95, "duration": 5.819}, {"text": "je suis d'accord je pense moi je pense", "start": 1554.419, "duration": 4.48}, {"text": "que il ya un truc qu'on a mal fait pour", "start": 1556.769, "duration": 3.78}, {"text": "\u00eatre honn\u00eate m\u00eame avec m\u00eame avec le pr\u00eat", "start": 1558.899, "duration": 3.001}, {"text": "en trump et on aurait pu le faire", "start": 1560.549, "duration": 2.911}, {"text": "en tant qu'europ\u00e9ens c'est d'essayer", "start": 1561.9, "duration": 3.57}, {"text": "d'avoir quelques \u00e9l\u00e9ments comme la d'un", "start": 1563.46, "duration": 3.9}, {"text": "agenda commercial commun sur la chine", "start": 1565.47, "duration": 3.27}, {"text": "est ce qu'il ya des pr\u00e9occupations qu'il", "start": 1567.36, "duration": 2.94}, {"text": "exprimait \u00e0 la trump", "start": 1568.74, "duration": 3.51}, {"text": "avec son style est parfois sa m\u00e9thode", "start": 1570.3, "duration": 4.32}, {"text": "haarde et les fait pas fausse mais qui", "start": 1572.25, "duration": 3.63}, {"text": "\u00e9tait pas faux sur les transferts de", "start": 1574.62, "duration": 2.85}, {"text": "technologie sur propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle", "start": 1575.88, "duration": 3.24}, {"text": "sur le fait qu' on n'avait pas d'acc\u00e8s", "start": 1577.47, "duration": 2.64}, {"text": "au march\u00e9 chinois dans beaucoup de", "start": 1579.12, "duration": 3.15}, {"text": "qualit\u00e9s et nous europ\u00e9ens comme on", "start": 1580.11, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e9tait un peu effray\u00e9 par le styliste", "start": 1582.27, "duration": 3.17}, {"text": "s'est dit oh la la ce monsieur l\u00e0 il est", "start": 1583.65, "duration": 4.02}, {"text": "il est difficile \u00e0 fr\u00e9quenter pas", "start": 1585.44, "duration": 3.73}, {"text": "fr\u00e9quentable et c'est donc on va pas", "start": 1587.67, "duration": 2.58}, {"text": "travailler avec lui m\u00eame quand il a pas", "start": 1589.17, "duration": 3.3}, {"text": "tort et donc je pense que si un truc", "start": 1590.25, "duration": 4.53}, {"text": "qu'on doit faire dans un monde \u00e0 maiden", "start": 1592.47, "duration": 3.78}, {"text": "peut-\u00eatre m\u00eame dans un deuxi\u00e8me mandat", "start": 1594.78, "duration": 3.21}, {"text": "trump si c'\u00e9tait le cas c'est laisser", "start": 1596.25, "duration": 3.36}, {"text": "d'avoir un agenda commun sur la chine \u00e7a", "start": 1597.99, "duration": 2.67}, {"text": "veut pas dire qu avec la chine sur", "start": 1599.61, "duration": 2.4}, {"text": "d'autres sujets on travaille pas sur le", "start": 1600.66, "duration": 4.62}, {"text": "climat par exemple objectivement on a", "start": 1602.01, "duration": 4.59}, {"text": "fait avancer je pense par la", "start": 1605.28, "duration": 2.49}, {"text": "mobilisation europ\u00e9enne en particulier", "start": 1606.6, "duration": 2.82}, {"text": "la chine qui maintenant s'est m\u00eame", "start": 1607.77, "duration": 5.22}, {"text": "engag\u00e9 sur un \u00e0 un \u00e2ge \u00e0 un objectif de", "start": 1609.42, "duration": 5.61}, {"text": "neutralit\u00e9 carbone \u00e0 l'horizon 2060", "start": 1612.99, "duration": 3.72}, {"text": "c'est pas tr\u00e8s loin de l'objectif", "start": 1615.03, "duration": 3.18}, {"text": "europ\u00e9en qu'elle 2050", "start": 1616.71, "duration": 3.03}, {"text": "et d'ailleurs c'est un peu ce que disent", "start": 1618.21, "duration": 3.0}, {"text": "et d\u00e9nis par int\u00e9r\u00eat bien compris aussi", "start": 1619.74, "duration": 3.66}, {"text": "parce que l'industriel et l'\u00e9cologique", "start": 1621.21, "duration": 3.81}, {"text": "se rejoignent la chine a compris que la", "start": 1623.4, "duration": 3.78}, {"text": "croissance de demain pouvait \u00eatre", "start": 1625.02, "duration": 4.2}, {"text": "extr\u00eamement \u00e9cologique s'il investissait", "start": 1627.18, "duration": 4.89}, {"text": "massivement dans ce domaine davantage ce", "start": 1629.22, "duration": 4.47}, {"text": "sera un avantage comp\u00e9titif mondiale est", "start": 1632.07, "duration": 5.06}, {"text": "est ce que la terminer parce que jouable", "start": 1633.69, "duration": 6.93}, {"text": "on avance ou est-ce que vous en \u00eates pas", "start": 1637.13, "duration": 5.86}, {"text": "tendre dans ces n\u00e9gociations le", "start": 1640.62, "duration": 7.35}, {"text": "parlement europ\u00e9en et le conseil sur le", "start": 1642.99, "duration": 8.12}, {"text": "plan de relance et la conditionnalit\u00e9", "start": 1647.97, "duration": 5.31}, {"text": "disant droits de l'homme ou juridiques", "start": 1651.11, "duration": 3.91}, {"text": "ou quand on peut l'appeler comme on veut", "start": 1653.28, "duration": 4.98}, {"text": "ah ben l\u00e0 je ne paye pas ce que sur la", "start": 1655.02, "duration": 5.13}, {"text": "conditionnalit\u00e9 qu'on appelle \u00e9tat de", "start": 1658.26, "duration": 3.78}, {"text": "droit donc effectivement respect des", "start": 1660.15, "duration": 2.67}, {"text": "valeurs etc", "start": 1662.04, "duration": 3.21}, {"text": "on a eu un accord aujourd'hui entre le", "start": 1662.82, "duration": 4.74}, {"text": "parlement europ\u00e9en et les \u00e9tats membres", "start": 1665.25, "duration": 3.45}, {"text": "et la commission", "start": 1667.56, "duration": 3.09}, {"text": "et donc on aura pour la premi\u00e8re fois un", "start": 1668.7, "duration": 6.0}, {"text": "m\u00e9canisme qui va lier le versement des", "start": 1670.65, "duration": 5.55}, {"text": "fonds europ\u00e9ens au respect d'un ensemble", "start": 1674.7, "duration": 3.59}, {"text": "de crit\u00e8res l'\u00e9tat de droit", "start": 1676.2, "duration": 4.04}, {"text": "et on a obtenu un marchand assez large", "start": 1678.29, "duration": 3.75}, {"text": "de crit\u00e8res aux violations possibles", "start": 1680.24, "duration": 3.75}, {"text": "l'\u00e9tat de droit alors tous les d\u00e9tails", "start": 1682.04, "duration": 3.42}, {"text": "mais je crois que c'est un vrai bon pas", "start": 1683.99, "duration": 3.75}, {"text": "en avant parce que il y aura plus de", "start": 1685.46, "duration": 5.49}, {"text": "solidarit\u00e9 ce en violation avec et la", "start": 1687.74, "duration": 6.8}, {"text": "pologne et la hongrie ont consign\u00e9", "start": 1690.95, "duration": 6.65}, {"text": "je pense que l\u00e0 on a r\u00e9ussi \u00e0 avoir un", "start": 1694.54, "duration": 5.17}, {"text": "alors leur accord l\u00e0 elles vont pas", "start": 1697.6, "duration": 4.18}, {"text": "bloqu\u00e9 ils sont pas d'accord \u00e7a \u00e7a \u00e7a", "start": 1699.71, "duration": 3.54}, {"text": "bloque toujours le plan de relance d\u00e8s", "start": 1701.78, "duration": 2.63}, {"text": "le budget europ\u00e9en", "start": 1703.25, "duration": 2.73}, {"text": "justement c'est pour \u00e7a que c'\u00e9tait", "start": 1704.41, "duration": 3.91}, {"text": "aussi important parce que l\u00e0 c'est pour", "start": 1705.98, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e7a que je pense que les trois quatre", "start": 1708.32, "duration": 2.52}, {"text": "jours qui viennent on va j'esp\u00e8re tout", "start": 1709.28, "duration": 3.39}, {"text": "d\u00e9bloquer c'est la premi\u00e8re \u00e9tape l\u00e0", "start": 1710.84, "duration": 4.83}, {"text": "mais on aura ce m\u00e9canisme \u00e9tat de droit", "start": 1712.67, "duration": 4.56}, {"text": "pour la premi\u00e8re fois on va lier", "start": 1715.67, "duration": 3.6}, {"text": "l'argent au respect des valeurs c'est", "start": 1717.23, "duration": 3.15}, {"text": "quand m\u00eame pas n\u00e9gligeable", "start": 1719.27, "duration": 2.7}, {"text": "tu feras les plus loin \u00e0 \u00e9largir dans", "start": 1720.38, "duration": 3.66}, {"text": "l'avenir ce m\u00e9canisme et c'est une", "start": 1721.97, "duration": 3.78}, {"text": "premi\u00e8re \u00e9tape et ses six mois \u00e7a", "start": 1724.04, "duration": 3.54}, {"text": "paraissait compl\u00e8tement impossible mais", "start": 1725.75, "duration": 2.66}, {"text": "encore \u00e0 moi d'ailleurs", "start": 1727.58, "duration": 3.57}, {"text": "donc \u00e7a ans je pense qu'on l'art et dans", "start": 1728.41, "duration": 4.33}, {"text": "les prochains jours d'ici lundi mardi", "start": 1731.15, "duration": 3.48}, {"text": "prochain on aura un accord sur le budget", "start": 1732.74, "duration": 2.76}, {"text": "le plan de relance europ\u00e9en", "start": 1734.63, "duration": 2.79}, {"text": "quand on aura les trois ensemble je", "start": 1735.5, "duration": 4.37}, {"text": "pense que l\u00e0 on aura vraiment un bon", "start": 1737.42, "duration": 5.91}, {"text": "paquet de moyens d'investissement et en", "start": 1739.87, "duration": 5.86}, {"text": "plus cette esp\u00e8ce de respect de l'\u00e9tat", "start": 1743.33, "duration": 4.26}, {"text": "de droit qu'on a vraiment c'est que dany", "start": 1745.73, "duration": 3.03}, {"text": "fait longtemps que tu le d\u00e9fends tu l'a", "start": 1747.59, "duration": 2.46}, {"text": "d\u00e9fendue au parlement europ\u00e9en avant", "start": 1748.76, "duration": 3.68}, {"text": "aussi c'est une belle avanc\u00e9e", "start": 1750.05, "duration": 6.72}, {"text": "walek et en ce qui concerne le budget", "start": 1752.44, "duration": 7.51}, {"text": "europ\u00e9en il ya eu un rajout il ya eu une", "start": 1756.77, "duration": 3.81}, {"text": "\u00e9volution", "start": 1759.95, "duration": 2.61}, {"text": "on va augmenter un petit peu le", "start": 1760.58, "duration": 3.9}, {"text": "parlement europ\u00e9en a c'est pas mal battu", "start": 1762.56, "duration": 4.11}, {"text": "pour augmenter le budget europ\u00e9en par", "start": 1764.48, "duration": 3.6}, {"text": "rapport \u00e0 l'accord qu'on a vu en juillet", "start": 1766.67, "duration": 3.42}, {"text": "sur quelques politiques prioritaires", "start": 1768.08, "duration": 4.11}, {"text": "type erasmus recherche nous", "start": 1770.09, "duration": 3.45}, {"text": "politiquement on partage compl\u00e8tement", "start": 1772.19, "duration": 2.85}, {"text": "cette ambition notre crainte pour \u00eatre", "start": 1773.54, "duration": 3.27}, {"text": "franc c'\u00e9tait que si on rouvre et o\u00f9 on", "start": 1775.04, "duration": 3.39}, {"text": "risquait de tout perdre et compris le", "start": 1776.81, "duration": 3.03}, {"text": "point de relancer il fallait pas tout", "start": 1778.43, "duration": 4.53}, {"text": "d\u00e9tricoter parce que passer pas mal de", "start": 1779.84, "duration": 4.74}, {"text": "temps \u00e0 n\u00e9gocier entre \u00e9tats membres cet", "start": 1782.96, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9t\u00e9 mais l\u00e0 je crois qu'on est sur le", "start": 1784.58, "duration": 3.3}, {"text": "fond le parlement a raison de vouloir", "start": 1786.8, "duration": 2.52}, {"text": "augmenter ses politiques et de vouloir", "start": 1787.88, "duration": 3.72}, {"text": "avoir un budget plus ambitieux et je", "start": 1789.32, "duration": 4.2}, {"text": "crois qu'on va y \u00eatre jeu prudent parce", "start": 1791.6, "duration": 3.99}, {"text": "que rien ne va plus toucher un peu de", "start": 1793.52, "duration": 3.81}, {"text": "bol parce qu'il ya encore les", "start": 1795.59, "duration": 2.73}, {"text": "n\u00e9gociations sur l'autre tout le", "start": 1797.33, "duration": 3.27}, {"text": "week-end mais je pense que lundi mardi", "start": 1798.32, "duration": 4.32}, {"text": "on aura on aura cet accord sur le plan", "start": 1800.6, "duration": 3.72}, {"text": "de relance et sur un budget europ\u00e9en", "start": 1802.64, "duration": 4.05}, {"text": "je rappelle quand m\u00eame au total si on a", "start": 1804.32, "duration": 3.81}, {"text": "un plan de relance et budget europ\u00e9en \u00e7a", "start": 1806.69, "duration": 3.45}, {"text": "veut dire qu'on aura doubl\u00e9 le budget", "start": 1808.13, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9en sur les trois prochaines ann\u00e9es", "start": 1810.14, "duration": 1.66}, {"text": "par", "start": 1811.25, "duration": 2.86}, {"text": "or \u00e0 son niveau actuel avec cet", "start": 1811.8, "duration": 4.44}, {"text": "endettement commun qui va aider les pays", "start": 1814.11, "duration": 3.99}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 le plus touch\u00e9s par la crise", "start": 1816.24, "duration": 5.19}, {"text": "c'est quand m\u00eame pas n\u00e9gligeable il nous", "start": 1818.1, "duration": 4.62}, {"text": "reste quelques minutes je me permets", "start": 1821.43, "duration": 2.52}, {"text": "juste de vous lancer sur un autre sujet", "start": 1822.72, "duration": 2.4}, {"text": "parce qu'il y en a un qu'on n'a pas du", "start": 1823.95, "duration": 2.94}, {"text": "tout couvert c'est un autre fl\u00e9au qui", "start": 1825.12, "duration": 2.82}, {"text": "touche quand m\u00eame l'europe en ce moment", "start": 1826.89, "duration": 2.82}, {"text": "c'est le terrorisme est quand m\u00eame pas", "start": 1827.94, "duration": 3.08}, {"text": "mal de vagues d'attentats", "start": 1829.71, "duration": 3.06}, {"text": "concr\u00e8tement comment est ce que l'europe", "start": 1831.02, "duration": 3.46}, {"text": "s'organise pour une riposte pour", "start": 1832.77, "duration": 4.34}, {"text": "prot\u00e9ger ses concitoyens", "start": 1834.48, "duration": 5.1}, {"text": "peut-\u00eatre monsieur ministre ouais bon", "start": 1837.11, "duration": 5.26}, {"text": "alors il ya plusieurs aspects l\u00e0 aussi", "start": 1839.58, "duration": 5.58}, {"text": "c'est l'europe a pas \u00eatre tous les", "start": 1842.37, "duration": 3.81}, {"text": "outils pour lutter contre le terrorisme", "start": 1845.16, "duration": 2.91}, {"text": "c'est clair y avait beaucoup policier", "start": 1846.18, "duration": 3.66}, {"text": "judiciaire qui repose sur les tables", "start": 1848.07, "duration": 3.6}, {"text": "m\u00e9dias ya pas mal de trucs et pas mal de", "start": 1849.84, "duration": 2.67}, {"text": "domaines dans lesquels elle fait des", "start": 1851.67, "duration": 3.45}, {"text": "choses et on peut renforcer sa ce que on", "start": 1852.51, "duration": 3.39}, {"text": "a beaucoup parl\u00e9 de solidarit\u00e9", "start": 1855.12, "duration": 2.22}, {"text": "europ\u00e9enne c'est tr\u00e8s bien mais je pense", "start": 1855.9, "duration": 4.32}, {"text": "que les gens disent les hommages des", "start": 1857.34, "duration": 4.5}, {"text": "fleurs et ses terrasses \u00e7a c'est bien le", "start": 1860.22, "duration": 2.76}, {"text": "premier jour mais il faut faire des", "start": 1861.84, "duration": 3.06}, {"text": "choses il ya un sujet c'est pas tout le", "start": 1862.98, "duration": 3.42}, {"text": "sujet vu derri\u00e8re un sujet sur lequel on", "start": 1864.9, "duration": 3.06}, {"text": "peut faire que au niveau europ\u00e9en c'est", "start": 1866.4, "duration": 2.97}, {"text": "un bon exemple", "start": 1867.96, "duration": 3.32}, {"text": "c'est ce qu'on appelle la haine en ligne", "start": 1869.37, "duration": 4.88}, {"text": "c'est pas anecdotique non plus tous les", "start": 1871.28, "duration": 6.31}, {"text": "beaucoup de cas de radicalisation se", "start": 1874.25, "duration": 7.12}, {"text": "font par des diffusions 10 mars \u00e0 la", "start": 1877.59, "duration": 6.6}, {"text": "diffusion d'image des messages de vid\u00e9os", "start": 1881.37, "duration": 5.49}, {"text": "on l'a vu apr\u00e8s christchurch qui \u00e9tait", "start": 1884.19, "duration": 4.77}, {"text": "dans un autre un autre type d'attent\u00e2t", "start": 1886.86, "duration": 5.94}, {"text": "terroriste mais massive l'aea \u00e0 l'eau et", "start": 1888.96, "duration": 6.96}, {"text": "quelque chose ouais ben l\u00e0 encore il", "start": 1892.8, "duration": 7.05}, {"text": "n'en dispara\u00eet on voyait plus ah si", "start": 1895.92, "duration": 6.93}, {"text": "pardon \u00e0 tout va bien la honda n\u00eemes bon", "start": 1899.85, "duration": 5.85}, {"text": "ben je continue donc non je disais que", "start": 1902.85, "duration": 4.59}, {"text": "l\u00e0 dessus on peut avoir une r\u00e8gle que au", "start": 1905.7, "duration": 4.47}, {"text": "niveau europ\u00e9en et je pense aussi d'ici", "start": 1907.44, "duration": 6.03}, {"text": "d\u00e9but d\u00e9cembre j'esp\u00e8re on aura une", "start": 1910.17, "duration": 4.74}, {"text": "l\u00e9gislation europ\u00e9enne un texte europ\u00e9en", "start": 1913.47, "duration": 4.35}, {"text": "qui permettra de forcer toutes les", "start": 1914.91, "duration": 4.17}, {"text": "grandes plateformes num\u00e9riques y", "start": 1917.82, "duration": 2.64}, {"text": "relative le fond il a qui le font par", "start": 1919.08, "duration": 3.12}, {"text": "mais on pour les forces et juridiquement", "start": 1920.46, "duration": 4.26}, {"text": "tout sur la demande d'un \u00e9tat \u00e0 retirer", "start": 1922.2, "duration": 6.12}, {"text": "les contenus terroristes l\u00e0 l'image d'un", "start": 1924.72, "duration": 4.11}, {"text": "crime", "start": 1928.32, "duration": 1.83}, {"text": "une vid\u00e9o de radicalisation de ces", "start": 1928.83, "duration": 3.86}, {"text": "terrains dans un d\u00e9lai d'une heure", "start": 1930.15, "duration": 4.35}, {"text": "je prends l'exemple de christchurch", "start": 1932.69, "duration": 3.91}, {"text": "parce que \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s marquant il", "start": 1934.5, "duration": 3.62}, {"text": "ya eu en une demi heure", "start": 1936.6, "duration": 4.5}, {"text": "plusieurs milliers de visionnage de la", "start": 1938.12, "duration": 4.33}, {"text": "vid\u00e9o malheureusement de l'attent\u00e2t", "start": 1941.1, "duration": 4.059}, {"text": "qu'est ce que sera film\u00e9 et il ya eu 1", "start": 1942.45, "duration": 4.27}, {"text": "il entend mal je sais pas si c'est que", "start": 1945.159, "duration": 5.25}, {"text": "chez moi j'ai l'impression qu'on sait", "start": 1946.72, "duration": 5.039}, {"text": "peut-\u00eatre que chez vous vous entendez", "start": 1950.409, "duration": 3.96}, {"text": "daniel cl\u00e9ment dispara\u00eet l\u00e0 je parle", "start": 1951.759, "duration": 4.59}, {"text": "plus une menace alors je prenais juste", "start": 1954.369, "duration": 3.091}, {"text": "l'exemple le cracheur je disais qu'il y", "start": 1956.349, "duration": 3.51}, {"text": "avait eu 1 5 million de copies de la", "start": 1957.46, "duration": 4.079}, {"text": "vid\u00e9o de l'acte terroriste dans tout \u00e7a", "start": 1959.859, "duration": 2.971}, {"text": "pour dire que l\u00e0 il ya un vrai chantier", "start": 1961.539, "duration": 3.63}, {"text": "europ\u00e9en et on peut aboutir vite il ya", "start": 1962.83, "duration": 3.419}, {"text": "d'autres sujets sur lesquels on est", "start": 1965.169, "duration": 3.18}, {"text": "moins avanc\u00e9e c'est que je n'entends", "start": 1966.249, "duration": 5.81}, {"text": "plus rien ayew \u00e0 l\u00e9o tu m'entends", "start": 1968.349, "duration": 6.3}, {"text": "tanzanie oui mais moi je tiens toi tu", "start": 1972.059, "duration": 6.94}, {"text": "\u00e9tais h et envoient des messages les", "start": 1974.649, "duration": 7.98}, {"text": "gens disent que longtemps on me dit que", "start": 1978.999, "duration": 11.1}, {"text": "c'est chez moi apr\u00e8s non moi je voudrais", "start": 1982.629, "duration": 9.54}, {"text": "dire je voulais dire sur sur le", "start": 1990.099, "duration": 2.88}, {"text": "terrorisme", "start": 1992.169, "duration": 3.51}, {"text": "comment prot\u00e9ger moi je crois que une", "start": 1992.979, "duration": 4.29}, {"text": "coop\u00e9ration c'est \u00e9videmment la", "start": 1995.679, "duration": 4.281}, {"text": "conversion de l'information c'est \u00e0 dire", "start": 1997.269, "duration": 5.34}, {"text": "alors une mise en commun quand m\u00eame des", "start": 1999.96, "duration": 4.389}, {"text": "services de renseignement qui va plus", "start": 2002.609, "duration": 3.601}, {"text": "loin de ce qui existe aujourd'hui on a", "start": 2004.349, "duration": 5.54}, {"text": "un parquet europ\u00e9en et on devrait avoir", "start": 2006.21, "duration": 10.319}, {"text": "pas police de renseignements web via", "start": 2009.889, "duration": 8.14}, {"text": "europ\u00e9en mais il faut aller dans cette", "start": 2016.529, "duration": 2.1}, {"text": "direction", "start": 2018.029, "duration": 2.61}, {"text": "je crois qu'on perd beaucoup de temps", "start": 2018.629, "duration": 5.37}, {"text": "dans la danse comme quand l'information", "start": 2020.639, "duration": 5.1}, {"text": "passe d'un pays \u00e0 l'autre alors je sais", "start": 2023.999, "duration": 3.87}, {"text": "pas ce qui s'est pass\u00e9 \u00e0 vienne", "start": 2025.739, "duration": 4.05}, {"text": "les slovaques eux y ont averti les", "start": 2027.869, "duration": 4.11}, {"text": "services de renseignement autrichien je", "start": 2029.789, "duration": 5.07}, {"text": "ne sais pas o\u00f9 \u00e7a coince et attaqu\u00e9", "start": 2031.979, "duration": 5.491}, {"text": "jeudi face au terrorisme", "start": 2034.859, "duration": 5.851}, {"text": "disons-le \u00e0 la coop\u00e9ration europ\u00e9enne", "start": 2037.47, "duration": 5.939}, {"text": "sur le gazole dans tout le domaine des", "start": 2040.71, "duration": 4.889}, {"text": "renseignements et d absolument d\u00e9bord\u00e9e", "start": 2043.409, "duration": 6.93}, {"text": "al deuxi\u00e8mement alors l\u00e0 surtout le", "start": 2045.599, "duration": 6.03}, {"text": "probl\u00e8me de l'immigration et des", "start": 2050.339, "duration": 3.21}, {"text": "fronti\u00e8res \u00e7a sert faudra faire un", "start": 2051.629, "duration": 3.091}, {"text": "nouveau chat parce que c'est assez", "start": 2053.549, "duration": 4.26}, {"text": "compliqu\u00e9 te fais mais tu as raison on a", "start": 2054.72, "duration": 4.709}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 un parquet europ\u00e9en pour l'instant", "start": 2057.809, "duration": 3.78}, {"text": "c'est que pour la fraude et de la", "start": 2059.429, "duration": 4.5}, {"text": "corruption mais notre proposition c'est", "start": 2061.589, "duration": 3.96}, {"text": "on essaie de convaincre d'autres \u00e9tats", "start": 2063.929, "duration": 4.98}, {"text": "c'est de l'\u00e9tendre des enqu\u00eates", "start": 2065.549, "duration": 4.891}, {"text": "terroristes pour partager des", "start": 2068.909, "duration": 4.02}, {"text": "informations justement est pareille", "start": 2070.44, "duration": 4.709}, {"text": "mati\u00e8re de renseignement on a cr\u00e9\u00e9 un", "start": 2072.929, "duration": 3.96}, {"text": "site initiative de la sorbonne", "start": 2075.149, "duration": 2.91}, {"text": "d'ailleurs un coll\u00e8ge europ\u00e9en du", "start": 2076.889, "duration": 1.77}, {"text": "renseignement", "start": 2078.059, "duration": 3.391}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 mis en place en d\u00e9but d'ann\u00e9e et", "start": 2078.659, "duration": 4.561}, {"text": "qui a pour but est d'habituer beaucoup", "start": 2081.45, "duration": 2.909}, {"text": "plus les services de renseignement \u00e0", "start": 2083.22, "duration": 2.849}, {"text": "travailler ensemble en amont en", "start": 2084.359, "duration": 4.26}, {"text": "formation en partage d'informations et", "start": 2086.069, "duration": 3.54}, {"text": "notamment sur la question aux", "start": 2088.619, "duration": 4.411}, {"text": "terroristes donc on y va un petit pas", "start": 2089.609, "duration": 5.04}, {"text": "mais on progresse et il ya des sujets", "start": 2093.03, "duration": 3.809}, {"text": "qui sont forc\u00e9ment l'\u00e9chelle europ\u00e9enne", "start": 2094.649, "duration": 3.481}, {"text": "le renseignement \u00e0 la fin il faudrait", "start": 2096.839, "duration": 2.401}, {"text": "qu'ils soient \u00e9videmment beaucoup plus", "start": 2098.13, "duration": 3.479}, {"text": "partag\u00e9s toute la partie judiciaire qui", "start": 2099.24, "duration": 3.629}, {"text": "\u00e9voquait dany puis toute la partie", "start": 2101.609, "duration": 2.611}, {"text": "internet \u00e9videmment", "start": 2102.869, "duration": 3.061}, {"text": "et apr\u00e8s il ya une question la question", "start": 2104.22, "duration": 4.17}, {"text": "fronti\u00e8res que pourra retrait\u00e9s dans un", "start": 2105.93, "duration": 3.689}, {"text": "autre chat parce que c'est long mais il", "start": 2108.39, "duration": 2.61}, {"text": "ya aussi la question de tout ce qu'on", "start": 2109.619, "duration": 3.75}, {"text": "fait \u00e0 l'ext\u00e9rieur parce que c'est une", "start": 2111.0, "duration": 4.95}, {"text": "continuit\u00e9 quand on agit h\u00f4tel au mali", "start": 2113.369, "duration": 3.841}, {"text": "c'est pas la seule r\u00e9gion \u00e9videmment", "start": 2115.95, "duration": 2.839}, {"text": "mais c'est la lutte contre le terrorisme", "start": 2117.21, "duration": 4.17}, {"text": "est l\u00e0 pour l'instant on n'a pas encore", "start": 2118.789, "duration": 3.82}, {"text": "beaucoup de pays europ\u00e9ens qui sont avec", "start": 2121.38, "duration": 3.12}, {"text": "nous mais y en a quelques-uns \u00e7a va de", "start": 2122.609, "duration": 6.271}, {"text": "plus en plus dans ce sens l'espagne et", "start": 2124.5, "duration": 6.27}, {"text": "soutient jean devant la r\u00e9publique", "start": 2128.88, "duration": 11.37}, {"text": "tch\u00e8que progr\u00e8s l'eau on vous entend", "start": 2130.77, "duration": 13.769}, {"text": "j'entendais plus rien l\u00e0 je vais juste", "start": 2140.25, "duration": 5.88}, {"text": "essayer de faire le ma\u00eetre d'oeuvre des", "start": 2144.539, "duration": 6.631}, {"text": "horloges des priorit\u00e9s de cl\u00e9ment sait", "start": 2146.13, "duration": 7.62}, {"text": "pas ce que voulait dire un mot pour", "start": 2151.17, "duration": 5.01}, {"text": "conclure daniel bon moi je moi je dis", "start": 2153.75, "duration": 5.88}, {"text": "qu'il faudrait il faudrait faire alors", "start": 2156.18, "duration": 6.599}, {"text": "un deuxi\u00e8me chat sur les migrations les", "start": 2159.63, "duration": 6.179}, {"text": "fronti\u00e8res et la relation de l'europe", "start": 2162.779, "duration": 6.631}, {"text": "avec l'islam entre hausses et les", "start": 2165.809, "duration": 5.28}, {"text": "religions parce que ce qu'on comprend", "start": 2169.41, "duration": 3.929}, {"text": "pas en europe c'est que la position de", "start": 2171.089, "duration": 8.28}, {"text": "la france sur disons la la\u00efcit\u00e9 n'est", "start": 2173.339, "duration": 9.24}, {"text": "pas la conception qui existe dans", "start": 2179.369, "duration": 5.73}, {"text": "beaucoup d'autres pays et je crois", "start": 2182.579, "duration": 4.321}, {"text": "qu'une discussion pas pour d\u00e9cider mais", "start": 2185.099, "duration": 2.671}, {"text": "qu'une d\u00e9cision", "start": 2186.9, "duration": 3.659}, {"text": "une discussion europ\u00e9enne l\u00e0-dessus me", "start": 2187.77, "duration": 6.36}, {"text": "para\u00eet absolument n\u00e9cessaire sinon on va", "start": 2190.559, "duration": 6.06}, {"text": "se retrouver toujours dans dans une", "start": 2194.13, "duration": 6.07}, {"text": "ambigu\u00eft\u00e9 permanente", "start": 2196.619, "duration": 5.47}, {"text": "l\u00e0 dessus je suis d'accord \u00e7a m\u00e9rite au", "start": 2200.2, "duration": 3.629}, {"text": "moins \u00e0 notre chat mais on le fera donc", "start": 2202.089, "duration": 4.591}, {"text": "hors du coup mais mais sur la", "start": 2203.829, "duration": 5.431}, {"text": "connaissent pas bien le raison que c'est", "start": 2206.68, "duration": 4.23}, {"text": "un concept tr\u00e8s fran\u00e7ais en m\u00eame temps", "start": 2209.26, "duration": 3.81}, {"text": "on voit bien que le sujet islamisme", "start": 2210.91, "duration": 3.419}, {"text": "politique et terrorisme", "start": 2213.07, "duration": 3.69}, {"text": "il attaque \u00e7a c'est pour la france et", "start": 2214.329, "duration": 3.691}, {"text": "donc c'est bien que c'est un d\u00e9fi", "start": 2216.76, "duration": 2.73}, {"text": "europ\u00e9en commun on a vu en autriche", "start": 2218.02, "duration": 2.67}, {"text": "encore ces derniers jours il ya pas de", "start": 2219.49, "duration": 3.17}, {"text": "la\u00efcit\u00e9", "start": 2220.69, "duration": 4.74}, {"text": "c'\u00e9tait une cible terroriste aussi donc", "start": 2222.66, "duration": 4.48}, {"text": "je pense que il faut pas qu'on croit", "start": 2225.43, "duration": 3.77}, {"text": "qu'il ya un lien entre direct autre", "start": 2227.14, "duration": 4.05}, {"text": "mod\u00e8le fran\u00e7ais qui est effectivement un", "start": 2229.2, "duration": 4.03}, {"text": "peu unique et sp\u00e9cifique et les attaques", "start": 2231.19, "duration": 3.53}, {"text": "terroristes c'est plus large que \u00e7a mais", "start": 2233.23, "duration": 4.109}, {"text": "c'est vaste question pour un prochain", "start": 2234.72, "duration": 3.1}, {"text": "chat", "start": 2237.339, "duration": 2.52}, {"text": "voil\u00e0 le rendez vous est pris pour un", "start": 2237.82, "duration": 3.93}, {"text": "prochain chat on a d\u00e9j\u00e0 des sujets en", "start": 2239.859, "duration": 3.151}, {"text": "pr\u00e9vision pour un deuxi\u00e8me \u00e9pisode", "start": 2241.75, "duration": 3.089}, {"text": "je vais juste du coup conclure et vous", "start": 2243.01, "duration": 3.75}, {"text": "saluer tous les deux merci beaucoup pour", "start": 2244.839, "duration": 4.26}, {"text": "cette discussion et je me permets du", "start": 2246.76, "duration": 4.079}, {"text": "coup de pr\u00e9venir les internautes peuvent", "start": 2249.099, "duration": 4.561}, {"text": "inventer une heure pour parler de la 5g", "start": 2250.839, "duration": 5.671}, {"text": "notamment avec c\u00e9dric hollande au format", "start": 2253.66, "duration": 4.41}, {"text": "qu'on lance qui s'appelle forum ont", "start": 2256.51, "duration": 3.15}, {"text": "rendez vous ce soir aussi \u00e0 21h voil\u00e0", "start": 2258.07, "duration": 2.88}, {"text": "merci beaucoup encore \u00e0 trouver de", "start": 2259.66, "duration": 6.56}, {"text": "seattle merci au revoir merci", "start": 2260.95, "duration": 5.27}]}