{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "permettez-moi de remercier les les", "start": 0.0, "duration": 4.359}, {"text": "Fran\u00e7ais les Fran\u00e7ais qui ont exprim\u00e9 un", "start": 1.88, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9saveux extr\u00eamement clair de la", "start": 4.359, "duration": 4.481}, {"text": "politique d'Emmanuel Macron euh qui ont", "start": 5.839, "duration": 5.641}, {"text": "exprim\u00e9 \u00e9galement une volont\u00e9", "start": 8.84, "duration": 5.32}, {"text": "populaire absolument incroyable moi je", "start": 11.48, "duration": 5.76}, {"text": "j'avoue que \u00e7a m'a vraiment soulag\u00e9", "start": 14.16, "duration": 7.959}, {"text": "rassur\u00e9 sur leur capacit\u00e9 \u00e0 \u00e0 d\u00e9fendre", "start": 17.24, "duration": 7.56}, {"text": "leur bien-\u00eatre \u00e0 d\u00e9fendre leur avenir et", "start": 22.119, "duration": 4.4}, {"text": "qui ont aussi exprim\u00e9 une adh\u00e9sion en", "start": 24.8, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 \u00e0 la direction que nous", "start": 26.519, "duration": 5.56}, {"text": "proposons euh de faire prendre un autre", "start": 28.96, "duration": 5.04}, {"text": "pays et qui il faut bien le dire est", "start": 32.079, "duration": 3.281}, {"text": "tr\u00e8s diff\u00e9rente de celle d'Emmanuel", "start": 34.0, "duration": 3.8}, {"text": "Macron", "start": 35.36, "duration": 2.44}]}