{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.16, "duration": 12.45}, {"text": "[Musique]", "start": 14.73, "duration": 3.049}, {"text": "une d\u00e9l\u00e9gation du groupe parlementaire", "start": 26.9, "duration": 4.08}, {"text": "puisque les autres sont en train de", "start": 29.519, "duration": 3.24}, {"text": "batailler que \u00e7a soit dans les", "start": 30.98, "duration": 4.12}, {"text": "commissions pour la niche socialiste qui", "start": 32.759, "duration": 4.561}, {"text": "arrive en s\u00e9ance la semaine prochaine ou", "start": 35.1, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9videmment dans la commission des", "start": 37.32, "duration": 3.66}, {"text": "affaires sociales nous nous bataillons", "start": 39.42, "duration": 3.12}, {"text": "durs avec l'ensemble de la nuit p\u00eache", "start": 40.98, "duration": 5.04}, {"text": "contre la retraite \u00e0 64 ans et donc", "start": 42.54, "duration": 5.94}, {"text": "c'est dans ce contexte l\u00e0 que Ren\u00e9", "start": 46.02, "duration": 5.64}, {"text": "Pilato arrive avec cette partiel qui a", "start": 48.48, "duration": 6.719}, {"text": "\u00e9t\u00e9 gagn\u00e9e qui pour nous est un signal", "start": 51.66, "duration": 5.1}, {"text": "politique extr\u00eamement important d'abord", "start": 55.199, "duration": 3.661}, {"text": "parce que gr\u00e2ce \u00e0 Ren\u00e9 Pilato nous avons", "start": 56.76, "duration": 4.26}, {"text": "un d\u00e9put\u00e9 de moins qui est pour la", "start": 58.86, "duration": 4.26}, {"text": "retraite \u00e0 64 ans et surtout gr\u00e2ce \u00e0", "start": 61.02, "duration": 3.9}, {"text": "Ren\u00e9 pinato nous avons maintenant dans", "start": 63.12, "duration": 3.3}, {"text": "la nuit p\u00eache un d\u00e9put\u00e9 suppl\u00e9mentaire", "start": 64.92, "duration": 4.32}, {"text": "pour la retraite \u00e0 60 ans donc c'est", "start": 66.42, "duration": 5.94}, {"text": "comme un vent de victoire qui arrive", "start": 69.24, "duration": 5.34}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e et j'esp\u00e8re que avec", "start": 72.36, "duration": 4.32}, {"text": "l'arriv\u00e9e de Ren\u00e9 Pilato peut-\u00eatre qu'il", "start": 74.58, "duration": 4.079}, {"text": "se rendent compte puisque dans la", "start": 76.68, "duration": 3.36}, {"text": "premi\u00e8re circonscription de Charente ils", "start": 78.659, "duration": 2.46}, {"text": "ont eu la chance d'avoir une partiel", "start": 80.04, "duration": 3.06}, {"text": "peut-\u00eatre que le gouvernement reviendra", "start": 81.119, "duration": 4.5}, {"text": "un peu \u00e0 la raison sur la majorit\u00e9", "start": 83.1, "duration": 5.04}, {"text": "sociale de ce pays les 8 Fran\u00e7ais sur 10", "start": 85.619, "duration": 5.161}, {"text": "les 9 actifs sur 10 l'intersanucal uni", "start": 88.14, "duration": 6.119}, {"text": "la nupes unie bref sur le nombre de gens", "start": 90.78, "duration": 5.339}, {"text": "dans ce pays qui ne veulent pas d'une", "start": 94.259, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9ni\u00e8me r\u00e9forme des retraites qui ne", "start": 96.119, "duration": 3.241}, {"text": "veulent pas travailler deux ans", "start": 97.86, "duration": 3.299}, {"text": "suppl\u00e9mentaires alors qu'il n'y a aucune", "start": 99.36, "duration": 4.619}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de le faire et j'esp\u00e8re qu'ils", "start": 101.159, "duration": 4.561}, {"text": "prendront la victoire de Ren\u00e9 Pilato", "start": 103.979, "duration": 4.381}, {"text": "comme un signal pour retirer enfin cette", "start": 105.72, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9forme des retraites j'ai entendu que", "start": 108.36, "duration": 3.24}, {"text": "la premi\u00e8re ministre disait qu'il y", "start": 110.28, "duration": 2.82}, {"text": "avait qu'elle avait entendu le message", "start": 111.6, "duration": 3.96}, {"text": "et qu'il y avait besoin finalement de", "start": 113.1, "duration": 5.58}, {"text": "continuer de la p\u00e9dagogie bon il n'y a", "start": 115.56, "duration": 4.5}, {"text": "pas besoin de continuer la p\u00e9dagogie je", "start": 118.68, "duration": 2.7}, {"text": "pense que madame la Premi\u00e8re ministre", "start": 120.06, "duration": 2.94}, {"text": "n'a pas bien compris et tout le monde", "start": 121.38, "duration": 3.3}, {"text": "veut le retrait de cette r\u00e9forme et je", "start": 123.0, "duration": 4.02}, {"text": "crois que l'\u00e9lection de Ren\u00e9 Pilato en", "start": 124.68, "duration": 4.02}, {"text": "est un signal frappant", "start": 127.02, "duration": 3.54}, {"text": "est-ce que vous pensez justement qu'avec", "start": 128.7, "duration": 3.38}, {"text": "la mobilisation", "start": 130.56, "duration": 3.48}, {"text": "cela peut \u00e9galement convaincre de", "start": 132.08, "duration": 3.159}, {"text": "nouveaux parlementaires de ne pas voter", "start": 134.04, "duration": 2.82}, {"text": "cette r\u00e9forme chez la r\u00e9publicain dans", "start": 135.239, "duration": 2.701}, {"text": "la majorit\u00e9 est-ce que vous pensez", "start": 136.86, "duration": 2.94}, {"text": "l'opinion peut retourner certains", "start": 137.94, "duration": 3.78}, {"text": "parlementaires je pense que tous les", "start": 139.8, "duration": 4.38}, {"text": "parlementaires sont \u00e0 la fois \u00e0 la fois", "start": 141.72, "duration": 4.98}, {"text": "interpell\u00e9s par leur concitoyenne et", "start": 144.18, "duration": 5.1}, {"text": "concitoyens et puis nous on s'est amus\u00e9s", "start": 146.7, "duration": 4.259}, {"text": "hier \u00e0 regarder combien de personnes", "start": 149.28, "duration": 3.179}, {"text": "avaient manifest\u00e9 dans la", "start": 150.959, "duration": 2.941}, {"text": "circonscription de la rapporteur du", "start": 152.459, "duration": 3.241}, {"text": "texte de la pr\u00e9sidente de la commission", "start": 153.9, "duration": 4.14}, {"text": "des affaires sociales de tel ou tel", "start": 155.7, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 et \u00e0 chaque fois on les f\u00e9licit\u00e9s", "start": 158.04, "duration": 4.38}, {"text": "sur les 15000 personnes qui d\u00e9filaient \u00e0", "start": 159.78, "duration": 4.92}, {"text": "Angers sur les 18000 personnes qui", "start": 162.42, "duration": 4.74}, {"text": "d\u00e9filaient \u00e0 Saint-Nazaire enfin bon", "start": 164.7, "duration": 4.56}, {"text": "bref je prends des villes mais avec des", "start": 167.16, "duration": 4.079}, {"text": "taux de mobilisation dans des villes", "start": 169.26, "duration": 4.02}, {"text": "moyennes qui sont extr\u00eamement", "start": 171.239, "duration": 4.201}, {"text": "impressionnants et qui je crois en", "start": 173.28, "duration": 3.959}, {"text": "franchit un soy historique historique", "start": 175.44, "duration": 4.2}, {"text": "bien au-del\u00e0 m\u00eame de ce qu'il y a eu en", "start": 177.239, "duration": 6.0}, {"text": "1995 et je rappelle que en 1995 comme en", "start": 179.64, "duration": 6.9}, {"text": "2020 nous avons gagn\u00e9 contre la r\u00e9forme", "start": 183.239, "duration": 5.401}, {"text": "des retraites et donc je crois que le", "start": 186.54, "duration": 4.199}, {"text": "est en train de suivre ce fil de", "start": 188.64, "duration": 3.3}, {"text": "l'histoire pour de nouveaux montrer", "start": 190.739, "duration": 3.181}, {"text": "qu'il y a un seul souverain dans ce pays", "start": 191.94, "duration": 3.78}, {"text": "et que ce souverain c'est le peuple et", "start": 193.92, "duration": 3.3}, {"text": "peut-\u00eatre Ren\u00e9 va dire un mot quand m\u00eame", "start": 195.72, "duration": 4.5}, {"text": "parce qu'on accueille aujourd'hui donc", "start": 197.22, "duration": 6.42}, {"text": "constat est le m\u00eame on a Angoul\u00eame on", "start": 200.22, "duration": 5.04}, {"text": "avait moins de vie mais beaucoup plus de", "start": 203.64, "duration": 3.36}, {"text": "monde donc ce qui est int\u00e9ressant c'est", "start": 205.26, "duration": 3.42}, {"text": "que tous les gens qui \u00e9taient libres et", "start": 207.0, "duration": 3.86}, {"text": "disponibles ce sont mobilis\u00e9s pour", "start": 208.68, "duration": 5.639}, {"text": "grossir les rendre la manifestation on", "start": 210.86, "duration": 5.5}, {"text": "l'avait fait une campagne l\u00e9gislative", "start": 214.319, "duration": 6.06}, {"text": "partielle du type r\u00e9f\u00e9rendum pour ou", "start": 216.36, "duration": 6.54}, {"text": "contre la retraite \u00e0 64 ans la premi\u00e8re", "start": 220.379, "duration": 4.801}, {"text": "circonscription a r\u00e9pondu contre donc", "start": 222.9, "duration": 4.979}, {"text": "nous voil\u00e0 ici et nous voil\u00e0 ici pour", "start": 225.18, "duration": 5.22}, {"text": "aller vraiment dans le sens de ce qui", "start": 227.879, "duration": 3.901}, {"text": "est d\u00e9fendu depuis pas mal de semaines", "start": 230.4, "duration": 4.86}, {"text": "et \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale par le groupe", "start": 231.78, "duration": 6.42}, {"text": "et les filles et le groupe UPS et tous", "start": 235.26, "duration": 5.16}, {"text": "ensemble on va on va porter davantage", "start": 238.2, "duration": 4.619}, {"text": "une petite force suppl\u00e9mentaire", "start": 240.42, "duration": 5.42}, {"text": "et tu as rendu service", "start": 242.819, "duration": 3.021}, {"text": "on peut le dire comme \u00e7a sans le", "start": 248.959, "duration": 4.301}, {"text": "taquiner on a besoin de m\u00e9decins", "start": 251.459, "duration": 4.2}, {"text": "effectivement et Monsieur", "start": 253.26, "duration": 5.219}, {"text": "a dit qui reprenait son poste donc \u00e7a", "start": 255.659, "duration": 4.381}, {"text": "fait un m\u00e9decin de plus aux urgences \u00e0", "start": 258.479, "duration": 5.361}, {"text": "girafe merci aux habitants", "start": 260.04, "duration": 3.8}, {"text": "arrive \u00e0 pour nommer puisque nous sommes", "start": 264.919, "duration": 5.381}, {"text": "aujourd'hui en commission des affaires", "start": 268.979, "duration": 4.201}, {"text": "sociales pour le d\u00e9bat sur la r\u00e9forme", "start": 270.3, "duration": 4.26}, {"text": "des retraites et que nous commencerons", "start": 273.18, "duration": 4.16}, {"text": "lundi prochain et pour deux semaines", "start": 274.56, "duration": 6.0}, {"text": "ce d\u00e9bat dans l'h\u00e9micycle bon je vous", "start": 277.34, "duration": 4.6}, {"text": "assure que les macronies sont d\u00e9j\u00e0 l'air", "start": 280.56, "duration": 3.419}, {"text": "un peu d\u00e9prim\u00e9s un peu fatigu\u00e9 nous nous", "start": 281.94, "duration": 4.1}, {"text": "sommes ni fatigu\u00e9s et en plus nous avons", "start": 283.979, "duration": 4.921}, {"text": "et bien des un nouveau d\u00e9put\u00e9 qui est", "start": 286.04, "duration": 5.32}, {"text": "arrive avec plein d'\u00e9nergie et \u00e7a nous", "start": 288.9, "duration": 5.359}, {"text": "en donne \u00e0 nous aussi", "start": 291.36, "duration": 2.899}, {"text": "de la gauche ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s mais ils", "start": 295.28, "duration": 3.58}, {"text": "sont tr\u00e8s probablement pas retenus dans", "start": 297.54, "duration": 3.48}, {"text": "le texte \u00e0 quoi \u00e7a sert en fait ces", "start": 298.86, "duration": 3.54}, {"text": "discussions dans les affaires sociales", "start": 301.02, "duration": 3.3}, {"text": "alors nous on a alors c'est classique", "start": 302.4, "duration": 3.84}, {"text": "quand vous choisissez alors nous on", "start": 304.32, "duration": 3.54}, {"text": "conteste le choix du v\u00e9hicule l\u00e9gislatif", "start": 306.24, "duration": 3.959}, {"text": "on vous l'a d\u00e9j\u00e0 expliqu\u00e9 le fait de", "start": 307.86, "duration": 3.96}, {"text": "choisir un budget rectificatif de la", "start": 310.199, "duration": 4.261}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale et en fait un 49-3", "start": 311.82, "duration": 4.86}, {"text": "d\u00e9guis\u00e9 \u00e7a jamais \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 pour", "start": 314.46, "duration": 4.98}, {"text": "passer une r\u00e9forme de fond et au bout de", "start": 316.68, "duration": 5.28}, {"text": "11 jours de d\u00e9bat il y a ce n'est pas", "start": 319.44, "duration": 4.14}, {"text": "Madame borne qui vient activer le 49-3", "start": 321.96, "duration": 3.54}, {"text": "mais le calendrier qui arr\u00eate les", "start": 323.58, "duration": 3.24}, {"text": "discussions quel que soit l'endroit o\u00f9", "start": 325.5, "duration": 3.12}, {"text": "on est dans le texte et sans vote de", "start": 326.82, "duration": 3.48}, {"text": "l'assembl\u00e9e ce qui va se passer donc", "start": 328.62, "duration": 2.579}, {"text": "nous nous trouvons extr\u00eamement", "start": 330.3, "duration": 3.3}, {"text": "autoritaire cette mani\u00e8re de faire 11", "start": 331.199, "duration": 5.101}, {"text": "jours pour bon une r\u00e9forme des retraites", "start": 333.6, "duration": 4.08}, {"text": "qui va changer la vie de millions de", "start": 336.3, "duration": 2.64}, {"text": "gens et celles des g\u00e9n\u00e9rations futures", "start": 337.68, "duration": 4.68}, {"text": "nous sommes extr\u00eamement oppos\u00e9s \u00e0 la", "start": 338.94, "duration": 5.16}, {"text": "m\u00e9thode qu'ils utilisent donc c'est", "start": 342.36, "duration": 3.179}, {"text": "classique dans un budget vous avez", "start": 344.1, "duration": 3.0}, {"text": "d'abord le travail en commission et le", "start": 345.539, "duration": 3.541}, {"text": "texte revient toujours \u00e0 l'initial c'est", "start": 347.1, "duration": 4.02}, {"text": "toujours comme \u00e7a que \u00e7a se passe \u00e0 quoi", "start": 349.08, "duration": 4.5}, {"text": "sert \u00e0 ce moment-l\u00e0 la commission bon", "start": 351.12, "duration": 4.68}, {"text": "d'abord \u00e0 s'impr\u00e9gner un peu des d\u00e9bats", "start": 353.58, "duration": 4.14}, {"text": "et des arguments que les uns ou les", "start": 355.8, "duration": 3.78}, {"text": "autres prononcent alors il se trouve que", "start": 357.72, "duration": 3.419}, {"text": "les macronistes n'ont pas beaucoup", "start": 359.58, "duration": 3.66}, {"text": "d'arguments \u00e0 tel point que vous avez vu", "start": 361.139, "duration": 4.5}, {"text": "en commission des finances une", "start": 363.24, "duration": 4.019}, {"text": "macroniste nous expliquer lorsque nous", "start": 365.639, "duration": 3.78}, {"text": "parlions des des accompagnants d'\u00e9l\u00e8ves", "start": 367.259, "duration": 3.901}, {"text": "en situation de handicap que la vie", "start": 369.419, "duration": 4.62}, {"text": "\u00e9tait faite de choix et que en fait ces", "start": 371.16, "duration": 4.5}, {"text": "accompagnants d'\u00e9l\u00e8ves en situation", "start": 374.039, "duration": 3.481}, {"text": "pour les \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap", "start": 375.66, "duration": 3.3}, {"text": "choisissez ce m\u00e9tier pour avoir leur", "start": 377.52, "duration": 3.119}, {"text": "mercredi et leurs vacances scolaires je", "start": 378.96, "duration": 2.94}, {"text": "pense que nous aurons d'autres types de", "start": 380.639, "duration": 3.78}, {"text": "sortie de route comme \u00e7a en h\u00e9mistique", "start": 381.9, "duration": 3.66}, {"text": "donc \u00e7a va \u00eatre int\u00e9ressant \u00e0 suivre", "start": 384.419, "duration": 2.881}, {"text": "pour voir la d\u00e9connexion des \u00e9lus", "start": 385.56, "duration": 4.62}, {"text": "macronistes aujourd'hui ensuite il y a", "start": 387.3, "duration": 4.14}, {"text": "un deuxi\u00e8me point qui nous tient tr\u00e8s \u00e0", "start": 390.18, "duration": 3.48}, {"text": "c\u0153ur c'est que la France insoumise avec", "start": 391.44, "duration": 4.5}, {"text": "la nupaisse et je crois le groupe et", "start": 393.66, "duration": 3.599}, {"text": "l'inter-groupe le plus repr\u00e9sent\u00e9 dans", "start": 395.94, "duration": 3.06}, {"text": "la commission pourquoi c'est important", "start": 397.259, "duration": 3.72}, {"text": "pour nous parce que justement nous", "start": 399.0, "duration": 3.6}, {"text": "allons toutes et tous \u00eatre pr\u00eat en", "start": 400.979, "duration": 3.301}, {"text": "s\u00e9ance et contrairement \u00e0 d'autres", "start": 402.6, "duration": 2.939}, {"text": "forces nous n'allons pas faire perdre", "start": 404.28, "duration": 2.4}, {"text": "les trois personnes quatre personnes", "start": 405.539, "duration": 2.821}, {"text": "cinq personnes nous allons faire parler", "start": 406.68, "duration": 3.72}, {"text": "l'ensemble des d\u00e9put\u00e9s du groupe tous", "start": 408.36, "duration": 4.02}, {"text": "les membres du groupe de la France", "start": 410.4, "duration": 3.96}, {"text": "insoumise parleront sur un sujet qui", "start": 412.38, "duration": 5.819}, {"text": "concerne l'ensemble de notre pays donc", "start": 414.36, "duration": 5.58}, {"text": "donc voil\u00e0 pour nous c'est une mani\u00e8re", "start": 418.199, "duration": 4.201}, {"text": "de \u00e0 la fois de forger nos arguments", "start": 419.94, "duration": 4.379}, {"text": "d'avoir des discussions et puis de se", "start": 422.4, "duration": 4.019}, {"text": "rendre compte que en face les arguments", "start": 424.319, "duration": 4.921}, {"text": "sont rares voire tr\u00e8s tr\u00e8s rares et que", "start": 426.419, "duration": 5.641}, {"text": "\u00e0 part des interventions pour nous", "start": 429.24, "duration": 4.2}, {"text": "expliquer que ils ne veulent pas faire", "start": 432.06, "duration": 3.359}, {"text": "le travail parlementaire il n'y a pas", "start": 433.44, "duration": 3.78}, {"text": "beaucoup de r\u00e9pondant derri\u00e8re voil\u00e0 \u00e0", "start": 435.419, "duration": 4.321}, {"text": "quoi sert cette commission et je pense", "start": 437.22, "duration": 4.979}, {"text": "que nous serons nous les plus pr\u00e8s pour", "start": 439.74, "duration": 5.64}, {"text": "ce d\u00e9bat qui s'annonce lundi et qui", "start": 442.199, "duration": 5.161}, {"text": "continuera pendant deux semaines et que", "start": 445.38, "duration": 5.36}, {"text": "nous allons mener pied \u00e0 pied", "start": 447.36, "duration": 3.38}, {"text": "la bataille de l'opinion vous la", "start": 454.88, "duration": 4.12}, {"text": "remportez il y avait les vacances", "start": 456.84, "duration": 3.359}, {"text": "scolaires est-ce que vous \u00eates favorable", "start": 459.0, "duration": 2.699}, {"text": "\u00e0 des gr\u00e8ves vos combustibles pendant", "start": 460.199, "duration": 5.601}, {"text": "ces vacances au risque peut-\u00eatre de", "start": 461.699, "duration": 5.661}, {"text": "contentement", "start": 465.8, "duration": 3.64}, {"text": "alors la premi\u00e8re des choses c'est que", "start": 467.36, "duration": 3.76}, {"text": "ce sont les travailleurs et les", "start": 469.44, "duration": 3.18}, {"text": "travailleuses qui choisissent les modes", "start": 471.12, "duration": 3.96}, {"text": "d'action qu'ils ont ensuite il y a un", "start": 472.62, "duration": 5.1}, {"text": "moyen d'\u00e9viter le chaos qui existe dans", "start": 475.08, "duration": 5.1}, {"text": "le pays il est tr\u00e8s simple le", "start": 477.72, "duration": 4.379}, {"text": "gouvernement peut retirer sa loi parce", "start": 480.18, "duration": 3.959}, {"text": "que quand il y a 2,8 millions de", "start": 482.099, "duration": 4.141}, {"text": "personnes qui descendent dans la rue 2,8", "start": 484.139, "duration": 3.541}, {"text": "millions de personnes ce qu'on n'a pas", "start": 486.24, "duration": 2.76}, {"text": "vu depuis au moins 30 ans dans notre", "start": 487.68, "duration": 3.84}, {"text": "pays que faut-il de plus au gouvernement", "start": 489.0, "duration": 4.5}, {"text": "pour entendre le message pourquoi", "start": 491.52, "duration": 4.019}, {"text": "continuent-ils un rapport de force avec", "start": 493.5, "duration": 4.919}, {"text": "le peuple de cette mani\u00e8re l\u00e0 donc s'il", "start": 495.539, "duration": 4.921}, {"text": "y a un responsable du blocage dans le", "start": 498.419, "duration": 3.601}, {"text": "pays c'est bien ce gouvernement et", "start": 500.46, "duration": 3.359}, {"text": "d'ailleurs si j'en crois les sondages la", "start": 502.02, "duration": 4.739}, {"text": "majorit\u00e9 des citoyens de notre pays sont", "start": 503.819, "duration": 4.981}, {"text": "persuad\u00e9s que s'il y a un blocage dans", "start": 506.759, "duration": 4.201}, {"text": "ce pays \u00e0 un moment \u00e7a sera pour seule", "start": 508.8, "duration": 3.72}, {"text": "raison le seul responsable sera Emmanuel", "start": 510.96, "duration": 4.34}, {"text": "Macron \u00e7a c'est la premi\u00e8re des choses", "start": 512.52, "duration": 4.68}, {"text": "je dis que c'est aux travailleurs et au", "start": 515.3, "duration": 2.979}, {"text": "travailleuses de d\u00e9cider puis la", "start": 517.2, "duration": 2.459}, {"text": "deuxi\u00e8me des choses quand m\u00eame je le dis", "start": 518.279, "duration": 2.94}, {"text": "combien de personnes partent en vacances", "start": 519.659, "duration": 3.421}, {"text": "dans notre pays aujourd'hui", "start": 521.219, "duration": 4.981}, {"text": "je le dis je le pose aussi et moi je", "start": 523.08, "duration": 4.92}, {"text": "redis cette phrase qui vous para\u00eet", "start": 526.2, "duration": 3.0}, {"text": "peut-\u00eatre une phrase comme \u00e7a mais que", "start": 528.0, "duration": 3.54}, {"text": "je pense sinc\u00e8rement il vaut mieux", "start": 529.2, "duration": 4.02}, {"text": "quelques jours de gal\u00e8re je le dis aux", "start": 531.54, "duration": 2.7}, {"text": "Fran\u00e7ais il vaut mieux quelques jours de", "start": 533.22, "duration": 2.76}, {"text": "gal\u00e8re plut\u00f4t qu'une vie ou des ann\u00e9es", "start": 534.24, "duration": 4.26}, {"text": "de mis\u00e8re donc oui lorsqu'il faut se", "start": 535.98, "duration": 5.039}, {"text": "battre pour quelque chose qui est une", "start": 538.5, "duration": 3.899}, {"text": "conqu\u00eate sociale extr\u00eamement importante", "start": 541.019, "duration": 3.421}, {"text": "dans notre histoire et la diminution du", "start": 542.399, "duration": 3.12}, {"text": "temps de travail ce que nous nous", "start": 544.44, "duration": 3.36}, {"text": "souhaitons comme soci\u00e9t\u00e9 parce que c'est", "start": 545.519, "duration": 3.781}, {"text": "un choix de soci\u00e9t\u00e9 qui est pos\u00e9 par", "start": 547.8, "duration": 3.18}, {"text": "cette r\u00e9forme des retraites c'est la", "start": 549.3, "duration": 3.42}, {"text": "question de savoir si des grands-parents", "start": 550.98, "duration": 2.94}, {"text": "vont pouvoir passer du temps avec leurs", "start": 552.72, "duration": 3.119}, {"text": "petits-enfants c'est la question de", "start": 553.92, "duration": 3.96}, {"text": "savoir si des gens apr\u00e8s le travail sans", "start": 555.839, "duration": 3.841}, {"text": "en \u00eatre compl\u00e8tement cass\u00e9 pour encore", "start": 557.88, "duration": 2.959}, {"text": "s'investir dans les associations", "start": 559.68, "duration": 3.42}, {"text": "pourront s'investir un produit leur", "start": 560.839, "duration": 4.18}, {"text": "c'est \u00e7a la question qui est pos\u00e9e et", "start": 563.1, "duration": 4.02}, {"text": "donc si le gouvernement n'entend pas", "start": 565.019, "duration": 5.161}, {"text": "raison envers et contre tout le monde", "start": 567.12, "duration": 6.18}, {"text": "\u00e9coutez je comprends oui que les", "start": 570.18, "duration": 6.18}, {"text": "salari\u00e9s appellent \u00e0 des \u00e0 des formes", "start": 573.3, "duration": 4.68}, {"text": "d'action qui soit des formes d'action", "start": 576.36, "duration": 3.78}, {"text": "qui en quelque sorte augmentent le", "start": 577.98, "duration": 4.08}, {"text": "rapport de force ils ne reviennent pas", "start": 580.14, "duration": 5.6}, {"text": "la raison merci beaucoup", "start": 582.06, "duration": 3.68}]}