{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "\u00e0 demain pr\u00e9sidente mesdames messieurs", "start": 0.179, "duration": 4.201}, {"text": "les ministres chers coll\u00e8gues les", "start": 2.46, "duration": 3.54}, {"text": "dommages caus\u00e9s par le responsable sont", "start": 4.38, "duration": 3.66}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 une r\u00e9alit\u00e9 heureusement climatique", "start": 6.0, "duration": 3.78}, {"text": "cause des d\u00e9g\u00e2ts consid\u00e9rables des", "start": 8.04, "duration": 2.639}, {"text": "catastrophes dans les pays les plus", "start": 9.78, "duration": 2.22}, {"text": "vuln\u00e9rables les ph\u00e9nom\u00e8nes", "start": 10.679, "duration": 2.88}, {"text": "m\u00e9t\u00e9orologiques extr\u00eames ont tu\u00e9 plus de", "start": 12.0, "duration": 4.139}, {"text": "410 000 personnes et affecter 1,7", "start": 13.559, "duration": 4.321}, {"text": "milliards de personnes dans le monde les", "start": 16.139, "duration": 2.961}, {"text": "pertes de masques dont estim\u00e9es entre", "start": 17.88, "duration": 4.739}, {"text": "290 et 580 milliards de dollars dans les", "start": 19.1, "duration": 5.38}, {"text": "pays en voie de d\u00e9veloppement d'ici \u00e0", "start": 22.619, "duration": 3.9}, {"text": "2030 c'est dommage tous principalement", "start": 24.48, "duration": 4.32}, {"text": "des pays qui ne sont pas responsablement", "start": 26.519, "duration": 4.561}, {"text": "climatiques et ont eu moins de capacit\u00e9s", "start": 28.8, "duration": 4.2}, {"text": "financi\u00e8res pour y r\u00e9pondre dans ce", "start": 31.08, "duration": 3.42}, {"text": "contexte plusieurs de ces pays ont", "start": 33.0, "duration": 3.54}, {"text": "r\u00e9clam\u00e9 la cr\u00e9ation d'un fonds de perte", "start": 34.5, "duration": 3.96}, {"text": "et dommage il s'agirait d'un fonds de", "start": 36.54, "duration": 3.3}, {"text": "compensation cons\u00e9quences irr\u00e9versible", "start": 38.46, "duration": 3.54}, {"text": "du changement climatique les pays les", "start": 39.84, "duration": 3.78}, {"text": "plus pollueurs ont une dette envers les", "start": 42.0, "duration": 3.42}, {"text": "pays les moins les plus touch\u00e9s par les", "start": 43.62, "duration": 4.759}, {"text": "cons\u00e9quences du d\u00e9r\u00e8glement climatique", "start": 45.42, "duration": 2.959}, {"text": "il est temps que cette dette soit", "start": 49.68, "duration": 2.699}, {"text": "reconnue jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent la France", "start": 51.12, "duration": 3.36}, {"text": "refuse de participer au paiement de la", "start": 52.379, "duration": 3.421}, {"text": "dette climatique et s'oppose \u00e0 la", "start": 54.48, "duration": 3.18}, {"text": "cr\u00e9ation de ce fond mais en seulement 24", "start": 55.8, "duration": 3.599}, {"text": "heures l'industrie des inerties fossiles", "start": 57.66, "duration": 4.02}, {"text": "g\u00e9n\u00e8rent les super profits 200 fois", "start": 59.399, "duration": 4.381}, {"text": "sup\u00e9rieur \u00e0 tous les financements d\u00e9di\u00e9s", "start": 61.68, "duration": 4.32}, {"text": "pour les gouvernements pour remercier \u00e0", "start": 63.78, "duration": 4.62}, {"text": "ces dommages les profits g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par", "start": 66.0, "duration": 4.56}, {"text": "cette industrie couvriraient m\u00eame 60", "start": 68.4, "duration": 5.0}, {"text": "fois le co\u00fbt total des d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s", "start": 70.56, "duration": 5.28}, {"text": "les fonds existent la volont\u00e9 politique", "start": 73.4, "duration": 5.259}, {"text": "non Emmanuel Macron a d\u00e9clar\u00e9 dans son", "start": 75.84, "duration": 5.099}, {"text": "discours \u00e0 l'ouverture de la COP 27", "start": 78.659, "duration": 4.381}, {"text": "les injustices du son du monde dans", "start": 80.939, "duration": 3.54}, {"text": "lequel nous vivons sont devenus", "start": 83.04, "duration": 3.66}, {"text": "insoutenables les crises aggravent ces", "start": 84.479, "duration": 3.901}, {"text": "injustices nous pouvons nous en sortir", "start": 86.7, "duration": 3.959}, {"text": "que par nos fondations profondes de", "start": 88.38, "duration": 4.08}, {"text": "m\u00e9canisme de solidarit\u00e9 publique et", "start": 90.659, "duration": 3.96}, {"text": "priv\u00e9 et des r\u00e8gles qui sont les n\u00f4tres", "start": 92.46, "duration": 4.68}, {"text": "que quand est-ce que vous passerez des", "start": 94.619, "duration": 4.081}, {"text": "paroles aux actes la France", "start": 97.14, "duration": 3.18}, {"text": "soutiendra-t-elle la cr\u00e9ation d'un fond", "start": 98.7, "duration": 4.03}, {"text": "perdomas \u00e0 l'occasion de la cop27", "start": 100.32, "duration": 5.819}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 102.73, "duration": 3.409}]}