{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.0, "duration": 5.52}, {"text": "je pense que ce que nous devons \u00e0 nos", "start": 3.08, "duration": 4.0}, {"text": "peuples \u00e0 notre histoire et \u00e0 l'europe", "start": 5.52, "duration": 3.289}, {"text": "c'est d'aller de l'avant", "start": 7.08, "duration": 3.9}, {"text": "il ya besoin d'un leadership en europe", "start": 8.809, "duration": 3.671}, {"text": "et depuis deux ans et emmanuel macron", "start": 10.98, "duration": 3.659}, {"text": "qu'il incarne et aujourd'hui il propose", "start": 12.48, "duration": 3.96}, {"text": "une nouvelle il va proposer une nouvelle", "start": 14.639, "duration": 3.871}, {"text": "impulsion pour le continent europ\u00e9en", "start": 16.44, "duration": 3.72}, {"text": "dans la lign\u00e9e de son discours de la", "start": 18.51, "duration": 3.33}, {"text": "sorbonne qui avait eu un \u00e9cho tr\u00e8s fort", "start": 20.16, "duration": 4.02}, {"text": "partout en europe parce que partout en", "start": 21.84, "duration": 4.199}, {"text": "europe dans tous les pays europ\u00e9ens des", "start": 24.18, "duration": 3.39}, {"text": "peuples europ\u00e9ens sont en attente d'un", "start": 26.039, "duration": 2.641}, {"text": "leadership en europe et d'une", "start": 27.57, "duration": 2.85}, {"text": "orientation politique dont leurs manuels", "start": 28.68, "duration": 3.329}, {"text": "c'est un combat permanent que de faire", "start": 30.42, "duration": 3.12}, {"text": "progresser des projets politiques et on", "start": 32.009, "duration": 2.791}, {"text": "a r\u00e9ussi sur un certain nombre de points", "start": 33.54, "duration": 3.51}, {"text": "manuel macron a r\u00e9ussi \u00e0 avoir un accord", "start": 34.8, "duration": 3.3}, {"text": "sur les travailleurs d\u00e9tach\u00e9s", "start": 37.05, "duration": 2.91}, {"text": "il a r\u00e9ussi \u00e0 avoir un accord sur les", "start": 38.1, "duration": 3.51}, {"text": "droits voisins il a r\u00e9ussi \u00e0 arracher", "start": 39.96, "duration": 4.08}, {"text": "l'interdiction du glyphosate dans cinq", "start": 41.61, "duration": 4.62}, {"text": "ans au lieu des 15 qui \u00e9tait pr\u00e9vu moi", "start": 44.04, "duration": 4.289}, {"text": "j'esp\u00e8re surtout qu'on va pouvoir encore", "start": 46.23, "duration": 3.809}, {"text": "plus parler d'europe parce qu on n'en", "start": 48.329, "duration": 4.681}, {"text": "parle pas tr\u00e8s souvent dans notre pays", "start": 50.039, "duration": 5.16}, {"text": "pas tr\u00e8s souvent dans le d\u00e9bat public et", "start": 53.01, "duration": 3.299}, {"text": "politique et je pense que c'est une", "start": 55.199, "duration": 2.52}, {"text": "opportunit\u00e9 qu'on puisse le phare", "start": 56.309, "duration": 4.471}, {"text": "aujourd'hui l'europe elle est questionn\u00e9", "start": 57.719, "duration": 4.11}, {"text": "elle est remise en question", "start": 60.78, "duration": 3.33}, {"text": "parfois \u00e7a conduit \u00e0 des ph\u00e9nom\u00e8nes", "start": 61.829, "duration": 4.29}, {"text": "comme le bric site et donc l'europe qui", "start": 64.11, "duration": 3.24}, {"text": "jusqu'\u00e0 maintenant \u00e9tait une addition", "start": 66.119, "duration": 3.151}, {"text": "commence \u00e0 devenir une soustraction et", "start": 67.35, "duration": 2.73}, {"text": "donc il est important", "start": 69.27, "duration": 3.3}, {"text": "eh bien je crois d'enclencher ce sursaut", "start": 70.08, "duration": 4.38}, {"text": "europ\u00e9en les prisons d'un public d\u00e9fend", "start": 72.57, "duration": 3.78}, {"text": "ses responsabilit\u00e9s mais il m'a dit mais", "start": 74.46, "duration": 4.17}, {"text": "il met des pistes tr\u00e8s concret sur la", "start": 76.35, "duration": 4.58}, {"text": "table devant les peuples d'europe", "start": 78.63, "duration": 3.96}, {"text": "continue et le rassemblement", "start": 80.93, "duration": 2.979}, {"text": "le coin le rassemblent avec des", "start": 82.59, "duration": 3.62}, {"text": "progressistes pro-europ\u00e9en notre", "start": 83.909, "duration": 4.171}, {"text": "patrimoine commun ce sera d'\u00eatre", "start": 86.21, "duration": 3.46}, {"text": "europ\u00e9en de faire des propositions de", "start": 88.08, "duration": 2.91}, {"text": "r\u00e9forme de l'union europ\u00e9enne des", "start": 89.67, "duration": 2.76}, {"text": "progressistes de gauche et droite venant", "start": 90.99, "duration": 2.669}, {"text": "de la gauche et de la brasse de les", "start": 92.43, "duration": 2.579}, {"text": "rassembler en france avant de les", "start": 93.659, "duration": 3.0}, {"text": "rassembler \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne et", "start": 95.009, "duration": 3.691}, {"text": "dans le futur parlement europ\u00e9en \u00e0 la", "start": 96.659, "duration": 4.861}, {"text": "france est vue comme forte comme comme", "start": 98.7, "duration": 5.37}, {"text": "puissante \u00e0 travers l'union europ\u00e9enne", "start": 101.52, "duration": 3.779}, {"text": "c'est une r\u00e9alit\u00e9", "start": 104.07, "duration": 2.52}, {"text": "je ne dis pas que c'est bien ou c'est", "start": 105.299, "duration": 2.911}, {"text": "mal je dis simplement voil\u00e0 la r\u00e9alit\u00e9", "start": 106.59, "duration": 3.3}, {"text": "et je crois que le pr\u00e9sident macron il", "start": 108.21, "duration": 3.96}, {"text": "en a pleinement pris conscience et si on", "start": 109.89, "duration": 4.589}, {"text": "veut se prot\u00e9ger contre certains exc\u00e8s", "start": 112.17, "duration": 3.18}, {"text": "de la mondialisation", "start": 114.479, "duration": 2.85}, {"text": "si on veut se prot\u00e9ger aussi pour", "start": 115.35, "duration": 4.589}, {"text": "maintenir notre identit\u00e9 alors il faut", "start": 117.329, "duration": 4.47}, {"text": "qu'on soit dans une europe forte", "start": 119.939, "duration": 3.301}, {"text": "depuis deux ans on a fait beaucoup de", "start": 121.799, "duration": 2.731}, {"text": "choses avec emmanuel macron le", "start": 123.24, "duration": 3.15}, {"text": "gouvernement on a fait avancer les", "start": 124.53, "duration": 3.21}, {"text": "travailleurs d\u00e9tach\u00e9s qui \u00e9tait un vrai", "start": 126.39, "duration": 3.089}, {"text": "probl\u00e8me aujourd'hui ce probl\u00e8me est", "start": 127.74, "duration": 2.37}, {"text": "r\u00e9solu", "start": 129.479, "duration": 2.84}, {"text": "l'europe de la d\u00e9fense qui manque cruel", "start": 130.11, "duration": 4.159}, {"text": "mon aujourd'hui elles existent les", "start": 132.319, "duration": 3.18}, {"text": "universit\u00e9s europ\u00e9ennes j'en passe", "start": 134.269, "duration": 2.821}, {"text": "beaucoup de choses ont avanc\u00e9 n'est pas", "start": 135.499, "duration": 3.781}, {"text": "assez la r\u00e9alit\u00e9 c'est que il faut aller", "start": 137.09, "duration": 4.799}, {"text": "plus loin parce que nous sommes face \u00e0", "start": 139.28, "duration": 4.5}, {"text": "une concurrence mondiale de la chine des", "start": 141.889, "duration": 3.901}, {"text": "\u00e9tats unis de la russie qu'il faut \u00eatre", "start": 143.78, "duration": 3.51}, {"text": "plus fort plus uni", "start": 145.79, "duration": 3.99}, {"text": "je pense que le pr\u00e9sident un public \u00e0", "start": 147.29, "duration": 3.69}, {"text": "pr\u00e9ciser ce qu'il entend par", "start": 149.78, "duration": 3.39}, {"text": "progressisme o\u00f9 il faut de la libert\u00e9 il", "start": 150.98, "duration": 3.78}, {"text": "faut aussi de la protection qu'il ya une", "start": 153.17, "duration": 3.06}, {"text": "demande de protection simplement il faut", "start": 154.76, "duration": 3.33}, {"text": "la concevoir pas que par pays mais au", "start": 156.23, "duration": 4.14}, {"text": "niveau europ\u00e9en chacun d'entre nous", "start": 158.09, "duration": 3.959}, {"text": "c'est aussi vrai que l'europe est", "start": 160.37, "duration": 3.599}, {"text": "n\u00e9cessaire \u00e0 bien des \u00e9gards elle ne", "start": 162.049, "duration": 3.03}, {"text": "marche pas bien c'est ce que vous voulez", "start": 163.969, "duration": 2.67}, {"text": "ce que vous appelez les populistes en", "start": 165.079, "duration": 4.5}, {"text": "vous moquez concernant les populistes il", "start": 166.639, "duration": 5.611}, {"text": "s'en est expliqu\u00e9 c'est mieux quant aux", "start": 169.579, "duration": 5.31}, {"text": "sept chaque nation qui s'opposent des", "start": 172.25, "duration": 4.949}, {"text": "unes aux autres et les populistes", "start": 174.889, "duration": 4.111}, {"text": "commodity veulent moins d'europe nous", "start": 177.199, "duration": 4.231}, {"text": "nous voulons mieux d'europe il faut pas", "start": 179.0, "duration": 4.019}, {"text": "se laisser embourber par la recherche", "start": 181.43, "duration": 3.72}, {"text": "permanente d'un consensus donc il va", "start": 183.019, "duration": 3.541}, {"text": "falloir faire en sorte que en europe", "start": 185.15, "duration": 3.209}, {"text": "lorsque notamment les pays fondateurs", "start": 186.56, "duration": 4.709}, {"text": "veulent avancer plus vite il le puisse", "start": 188.359, "duration": 4.77}, {"text": "et ceux qui sont r\u00e9ticents qui veulent", "start": 191.269, "duration": 3.72}, {"text": "rester \u00e0 la tra\u00eene qu'ils y restent mais", "start": 193.129, "duration": 3.42}, {"text": "qu'ils ne puissent pas durablement", "start": 194.989, "duration": 3.96}, {"text": "entraver la marche en avant de ce qu'ils", "start": 196.549, "duration": 3.18}, {"text": "valaient plus vite", "start": 198.949, "duration": 3.271}, {"text": "c'est cela aussi qu'il faut repenser au", "start": 199.729, "duration": 3.301}, {"text": "plan europ\u00e9en", "start": 202.22, "duration": 3.299}, {"text": "de toute fa\u00e7on il faut faire de l'europe", "start": 203.03, "duration": 4.65}, {"text": "une puissance \u00e9cologique c'est \u00e7a et", "start": 205.519, "duration": 3.69}, {"text": "c'est l\u00e0 que r\u00e9side l'avenir de l'europe", "start": 207.68, "duration": 3.449}, {"text": "at-il dans la transition \u00e9cologique et", "start": 209.209, "duration": 2.49}, {"text": "solidaire", "start": 211.129, "duration": 2.73}, {"text": "on a \u00e9t\u00e9 capable de reconstruire", "start": 211.699, "duration": 4.021}, {"text": "l'europe apr\u00e8s la guerre on est capable", "start": 213.859, "duration": 3.33}, {"text": "d'investir massivement sur d'autres", "start": 215.72, "duration": 2.78}, {"text": "sujets il faut qu'on soit capable", "start": 217.189, "duration": 3.241}, {"text": "d'avoir un effet de levier entre", "start": 218.5, "duration": 3.04}, {"text": "investissements publics et", "start": 220.43, "duration": 3.75}, {"text": "investissements priv\u00e9s pour le climat en", "start": 221.54, "duration": 3.119}, {"text": "europe", "start": 224.18, "duration": 2.009}, {"text": "est-ce qu'il faut une banque sp\u00e9cifique", "start": 224.659, "duration": 3.811}, {"text": "est ce que la bei peut le faire avec un", "start": 226.189, "duration": 4.02}, {"text": "mandat diff\u00e9rent \u00e7a je crois que la", "start": 228.47, "duration": 2.879}, {"text": "question est tr\u00e8s ouverte", "start": 230.209, "duration": 3.571}, {"text": "on lance 28 sites internet dans 24", "start": 231.349, "duration": 3.961}, {"text": "langues diff\u00e9rentes pour toucher", "start": 233.78, "duration": 4.019}, {"text": "notamment les europ\u00e9ens et touchait tous", "start": 235.31, "duration": 5.039}, {"text": "les citoyens europ\u00e9ens sur sur ce projet", "start": 237.799, "duration": 5.19}, {"text": "avec \u00e9videmment cette vid\u00e9o de campagne", "start": 240.349, "duration": 4.5}, {"text": "alors cette vid\u00e9o de campagne et retrace", "start": 242.989, "duration": 4.02}, {"text": "les enjeux de cette \u00e9lection les enjeux", "start": 244.849, "duration": 3.75}, {"text": "de cette \u00e9lection c'est \u00e9videmment pour", "start": 247.009, "duration": 3.51}, {"text": "nous la mont\u00e9e des populistes la mont\u00e9e", "start": 248.599, "duration": 3.241}, {"text": "des nationalistes en europe", "start": 250.519, "duration": 3.42}, {"text": "on a besoin de rassembler les", "start": 251.84, "duration": 3.989}, {"text": "pro-europ\u00e9ens et d'\u00eatre fort \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du", "start": 253.939, "duration": 3.091}, {"text": "pr\u00eat dans la r\u00e9publique pour refonder", "start": 255.829, "duration": 2.611}, {"text": "l'europe pas vers moins d'europe mais", "start": 257.03, "duration": 2.879}, {"text": "vers plus d'europe et il ya du travail", "start": 258.44, "duration": 3.539}, {"text": "parce qu'effectivement l'europe qui a", "start": 259.909, "duration": 4.171}, {"text": "\u00e9t\u00e9 exceptionnel qui a permis la paix", "start": 261.979, "duration": 3.301}, {"text": "qui a permis l\u00e0", "start": 264.08, "duration": 3.72}, {"text": "la croissance qui a permis d'assurer la", "start": 265.28, "duration": 3.81}, {"text": "sorte de libert\u00e9 a besoin d'\u00eatre", "start": 267.8, "duration": 2.91}, {"text": "refond\u00e9e pour que ces principes l\u00e0", "start": 269.09, "duration": 3.57}, {"text": "puissent \u00eatre exerc\u00e9es de la meilleure", "start": 270.71, "duration": 3.87}, {"text": "fa\u00e7on possible face \u00e0 des enjeux", "start": 272.66, "duration": 4.17}, {"text": "consid\u00e9rables et face \u00e0 des adversaires", "start": 274.58, "duration": 4.77}, {"text": "\u00e0 l'ext\u00e9rieur franchise en europe et 1", "start": 276.83, "duration": 4.62}, {"text": "et face \u00e0 des adversaires \u00e0 l'int\u00e9rieur", "start": 279.35, "duration": 3.06}, {"text": "qui veulent la d\u00e9construction de", "start": 281.45, "duration": 2.76}, {"text": "l'europe c'est une \u00e9lection majeure qui", "start": 282.41, "duration": 3.57}, {"text": "va jouer le 26 mai est ce qu'on a envie", "start": 284.21, "duration": 3.09}, {"text": "de continuer la mont\u00e9e du nationalisme", "start": 285.98, "duration": 3.3}, {"text": "au sein de l'union europ\u00e9enne o\u00f9 est ce", "start": 287.3, "duration": 3.57}, {"text": "qu'on a envie et que le progr\u00e8s social", "start": 289.28, "duration": 3.03}, {"text": "\u00e7a veut encore dire quelque chose qu'on", "start": 290.87, "duration": 2.549}, {"text": "parle de la question des droits des", "start": 292.31, "duration": 1.41}, {"text": "femmes", "start": 293.419, "duration": 1.921}, {"text": "et quand on voit ce qui se passe avec", "start": 293.72, "duration": 3.36}, {"text": "des partis nationalistes par exemple en", "start": 295.34, "duration": 3.45}, {"text": "espagne avec vox qui remet en cause la", "start": 297.08, "duration": 3.15}, {"text": "question de l'image et de mani\u00e8re", "start": 298.79, "duration": 1.89}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8re", "start": 300.23, "duration": 1.38}, {"text": "quand on voit ce qui se passe dans en", "start": 300.68, "duration": 2.25}, {"text": "feintant nombre de pays de l'est", "start": 301.61, "duration": 3.12}, {"text": "syst\u00e9matiquement quand les partis", "start": 302.93, "duration": 3.09}, {"text": "nationalistes arrive au pouvoir ou", "start": 304.73, "duration": 3.18}, {"text": "cherche arriv\u00e9s au pouvoir ils remettent", "start": 306.02, "duration": 3.42}, {"text": "en cause la question des droits des", "start": 307.91, "duration": 3.509}, {"text": "femmes de l'int\u00e9grit\u00e9 de leur corps et", "start": 309.44, "duration": 3.69}, {"text": "donc je pense qu'il y aura aussi quelque", "start": 311.419, "duration": 3.931}, {"text": "chose \u00e0 jouer tr\u00e8s important le 26 mai", "start": 313.13, "duration": 3.46}, {"text": "sur ces sujets l\u00e0", "start": 315.35, "duration": 5.979}, {"text": "[Musique]", "start": 316.59, "duration": 4.739}]}