{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Monsieur le Pr\u00e9sident du Conseil, Les derni\u00e8res\u00a0\nconclusions du conseil signalent la volont\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 4.89}, {"text": "d'acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique. Et bien\u00a0\ns\u00fbr, nous sommes tous d'accord avec cela. Mais\u00a0\u00a0", "start": 4.89, "duration": 5.46}, {"text": "nous vivons dans un monde ouvert. Ce monde\u00a0\nouvert voulu en particulier par la politique\u00a0\u00a0", "start": 10.35, "duration": 5.04}, {"text": "europ\u00e9enne depuis des ann\u00e9es, et notamment\u00a0\npar notre politique commerciale. Un monde dans\u00a0\u00a0", "start": 15.39, "duration": 3.9}, {"text": "lequel l'Union europ\u00e9enne ne repr\u00e9sente que 8% des\u00a0\n\u00e9missions de carbone. Si la transition \u00e9cologique\u00a0\u00a0", "start": 19.29, "duration": 5.37}, {"text": "consiste \u00e0 nous fixer en permanence des r\u00e8gles de\u00a0\nplus en plus compliqu\u00e9es sans mettre en coh\u00e9rence\u00a0\u00a0", "start": 24.66, "duration": 5.37}, {"text": "notre politique commerciale avec cette exigence\u00a0\nenvironnementale, alors, de fait, elle est vou\u00e9e\u00a0\u00a0", "start": 30.03, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9chec. Aujourd'hui ceux qui travaillent\u00a0\nen Europe respectent d\u00e9j\u00e0 les r\u00e8gles les plus\u00a0\u00a0", "start": 34.95, "duration": 4.86}, {"text": "exigeantes au monde. Et ils nous regardent,\u00a0\nincr\u00e9dules, leur imposer encore des normes\u00a0\u00a0", "start": 39.81, "duration": 7.5}, {"text": "plus compliqu\u00e9es, tout en signant, par exemple,\u00a0\nun accord avec la Chine. Depuis les ann\u00e9es 1990,\u00a0\u00a0", "start": 47.31, "duration": 6.84}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne a baiss\u00e9 de 23 % ses \u00e9missions\u00a0\nde carbone. La Chine les a tripl\u00e9es... Non pas\u00a0\u00a0", "start": 54.15, "duration": 5.76}, {"text": "seulement parce qu'elle augmente sa production,\u00a0\nmais parce que nous lui avons d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 la t\u00e2che\u00a0\u00a0", "start": 59.91, "duration": 3.6}, {"text": "de produire. Et au fond, nous ne sommes pas en\u00a0\nmesure, aujourd'hui, de r\u00e9soudre par nous-m\u00eames\u00a0\u00a0", "start": 63.51, "duration": 7.05}, {"text": "le probl\u00e8me climatique, si nous ne faisons pas de\u00a0\nnotre march\u00e9 un levier vers cette transition que\u00a0\u00a0", "start": 70.56, "duration": 5.19}, {"text": "nous appelons de nos v\u0153ux. C'est l\u00e0 un d\u00e9fi\u00a0\nmajeur. Si nous ne faisons pas ce travail,\u00a0\u00a0", "start": 75.75, "duration": 4.35}, {"text": "si nous continuons d'\u00eatre myopes, et de ne faire\u00a0\nque nous fixer \u00e0 nous-m\u00eames des r\u00e8gles de plus\u00a0\u00a0", "start": 80.1, "duration": 4.92}, {"text": "en plus compliqu\u00e9es, alors nous aurons le carbone\u00a0\net nous aurons le ch\u00f4mage. Et c'est devant cette\u00a0\u00a0", "start": 85.02, "duration": 5.46}, {"text": "trag\u00e9die que nous sommes aujourd'hui oblig\u00e9s de\u00a0\nr\u00e9agir, en avan\u00e7ant rapidement, maintenant, sur\u00a0\u00a0", "start": 90.48, "duration": 7.23}, {"text": "ce m\u00e9canisme d'ajustement carbone aux fronti\u00e8res\u00a0\ndont nous avons tellement besoin. Merci beaucoup .", "start": 97.71, "duration": 4.103}]}