{"label": "droite", "transcript": [{"text": "annuler les festivit\u00e9s du 14 juillet", "start": 0.0, "duration": 5.88}, {"text": "je suis assez fascin\u00e9 par le d\u00e9bat on", "start": 3.48, "duration": 4.379}, {"text": "parle des des mortiers d'artifice et le", "start": 5.88, "duration": 2.88}, {"text": "vrai probl\u00e8me c'est ce qui les lance", "start": 7.859, "duration": 3.421}, {"text": "pardon mais en fait on vient de vivre", "start": 8.76, "duration": 4.56}, {"text": "une explosion de violence absolument", "start": 11.28, "duration": 4.919}, {"text": "inou\u00efe et on peut pas ramener \u00e7a \u00e0 la", "start": 13.32, "duration": 4.62}, {"text": "question de savoir comment circule des", "start": 16.199, "duration": 3.42}, {"text": "feux d'artifice de mani\u00e8re ill\u00e9gale sur", "start": 17.94, "duration": 3.9}, {"text": "le sol de notre pays en particulier", "start": 19.619, "duration": 4.08}, {"text": "d'ailleurs si le sujet du gouvernement", "start": 21.84, "duration": 3.42}, {"text": "c'est d'aller contr\u00f4ler les les magasins", "start": 23.699, "duration": 2.82}, {"text": "de feu d'artifice je crois qu'on est", "start": 25.26, "duration": 2.7}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s loin du sujet parce que c'est", "start": 26.519, "duration": 2.58}, {"text": "\u00e9vident qu'aujourd'hui on est devant", "start": 27.96, "duration": 2.28}, {"text": "effectivement vous l'avez dit des", "start": 29.099, "duration": 3.781}, {"text": "organisations criminelles qui sur le", "start": 30.24, "duration": 5.1}, {"text": "territoire national organisent ou se", "start": 32.88, "duration": 3.9}, {"text": "donnent les moyens d'organiser des", "start": 35.34, "duration": 3.42}, {"text": "actions qui d\u00e9filent l'autorit\u00e9 de", "start": 36.78, "duration": 3.42}, {"text": "l'\u00c9tat vous \u00eates plut\u00f4t sur la m\u00eame", "start": 38.76, "duration": 2.58}, {"text": "ligne que le gouvernement parce que le", "start": 40.2, "duration": 2.4}, {"text": "gouvernement Olivier V\u00e9ran dit de toute", "start": 41.34, "duration": 3.6}, {"text": "fa\u00e7on on va pas c'\u00e9tait on ne va pas", "start": 42.6, "duration": 3.72}, {"text": "s'effacer on ne va pas effacer le 14", "start": 44.94, "duration": 3.18}, {"text": "juillet derri\u00e8re quelques emotiers voil\u00e0", "start": 46.32, "duration": 3.239}, {"text": "il y a des d\u00e9cisions qui sont prises au", "start": 48.12, "duration": 3.18}, {"text": "cas par cas par certains pr\u00e9fets par", "start": 49.559, "duration": 3.66}, {"text": "certaines municipalit\u00e9s mais hors de", "start": 51.3, "duration": 4.2}, {"text": "question de toucher au 14 juillet pour", "start": 53.219, "duration": 3.961}, {"text": "quelques \u00e9motions mais heureusement mais", "start": 55.5, "duration": 2.64}, {"text": "la question que je me pose c'est est-ce", "start": 57.18, "duration": 2.519}, {"text": "qu'on a d'abord commenc\u00e9 par tirer les", "start": 58.14, "duration": 3.059}, {"text": "le\u00e7ons de ce qui vient d'arriver est-ce", "start": 59.699, "duration": 2.88}, {"text": "que le gouvernement est pr\u00eat \u00e0 apporter", "start": 61.199, "duration": 2.7}, {"text": "des r\u00e9ponses \u00e0 cette croisement de", "start": 62.579, "duration": 3.54}, {"text": "violence qui soit autre chose que de se", "start": 63.899, "duration": 3.361}, {"text": "plaindre du fait qu'il y a trop de", "start": 66.119, "duration": 2.401}, {"text": "mortiers d'artifice qui circulent sur le", "start": 67.26, "duration": 2.88}, {"text": "sol fran\u00e7ais la vraie question encore", "start": 68.52, "duration": 3.18}, {"text": "une fois c'est ce qui s'est pass\u00e9 dans", "start": 70.14, "duration": 3.299}, {"text": "notre pays o\u00f9 des dizaines de milliers", "start": 71.7, "duration": 4.08}, {"text": "de personnes ont d\u00e9fi\u00e9 l'autorit\u00e9 de", "start": 73.439, "duration": 4.86}, {"text": "l'\u00c9tat qui ont \u00e9t\u00e9 capables de causer", "start": 75.78, "duration": 5.46}, {"text": "plus d'un milliards d'euros de dommages", "start": 78.299, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e0 des commer\u00e7ants qui aujourd'hui", "start": 81.24, "duration": 3.18}, {"text": "pleurent l'effort de leur vie d\u00e9truit", "start": 82.799, "duration": 3.121}, {"text": "qu'est-ce qu'on qu'est-ce qu'on r\u00e9pond \u00e0", "start": 84.42, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e7a quels sont les r\u00e9ponses qu'on apporte", "start": 85.92, "duration": 4.379}, {"text": "\u00e0 ce d\u00e9fi majeur c'est un d\u00e9fi de survie", "start": 87.84, "duration": 5.819}, {"text": "pour l'avenir du pays le gouvernement a", "start": 90.299, "duration": 4.5}, {"text": "quand m\u00eame r\u00e9ussi \u00e0 faire revenir le", "start": 93.659, "duration": 3.661}, {"text": "calme au bout de six jours \u00e0 la m\u00eame des", "start": 94.799, "duration": 4.941}, {"text": "d\u00e9g\u00e2ts avec les placards avec des d\u00e9g\u00e2ts", "start": 97.32, "duration": 4.86}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9sil comme en 2005 on aimerait", "start": 99.74, "duration": 3.699}, {"text": "\u00eatre s\u00fbr que c'est le gouvernement qui a", "start": 102.18, "duration": 3.42}, {"text": "ramen\u00e9 le calme est-ce que vous insinuez", "start": 103.439, "duration": 3.841}, {"text": "la v\u00e9rit\u00e9 c'est que tout le monde sait", "start": 105.6, "duration": 3.36}, {"text": "tr\u00e8s bien que si la situation s'est", "start": 107.28, "duration": 3.119}, {"text": "calm\u00e9e soudainement c'est pas parce", "start": 108.96, "duration": 3.0}, {"text": "qu'on a frapp\u00e9 des coups malgr\u00e9", "start": 110.399, "duration": 2.941}, {"text": "l'engagement extraordinaire des", "start": 111.96, "duration": 2.64}, {"text": "policiers et des gendarmes c'est pas", "start": 113.34, "duration": 2.279}, {"text": "parce qu'on a frapp\u00e9 des coups de", "start": 114.6, "duration": 3.059}, {"text": "d\u00e9cisives contre ceux qui manifestement", "start": 115.619, "duration": 4.14}, {"text": "sont capables aujourd'hui de d\u00e9fier", "start": 117.659, "duration": 4.381}, {"text": "l'autorit\u00e9 de l'\u00c9tat ce qui a ramen\u00e9 le", "start": 119.759, "duration": 4.021}, {"text": "calme c'est manifestement que", "start": 122.04, "duration": 3.179}, {"text": "quelque chose c'est pass\u00e9 dans les", "start": 123.78, "duration": 2.519}, {"text": "quartiers qui a fait que d'un seul coup", "start": 125.219, "duration": 3.421}, {"text": "la situation c'est c'est apais\u00e9 et c'est", "start": 126.299, "duration": 4.081}, {"text": "pas moi qui le dis c'est m\u00eame dans les", "start": 128.64, "duration": 3.72}, {"text": "cercles gouvernementaux mais il y a des", "start": 130.38, "duration": 3.24}, {"text": "gens dont le trafic commen\u00e7ait \u00e0 \u00eatre", "start": 132.36, "duration": 2.76}, {"text": "g\u00ean\u00e9 et notamment des dealers vous", "start": 133.62, "duration": 3.0}, {"text": "demandiez d'o\u00f9 vient cet argent argent", "start": 135.12, "duration": 3.0}, {"text": "il vient pas de nulle part en effet on", "start": 136.62, "duration": 3.18}, {"text": "parle de ces feux d'artifice on parle", "start": 138.12, "duration": 4.08}, {"text": "aussi des v\u00e9hicules de grandes s\u00e9ries", "start": 139.8, "duration": 3.84}, {"text": "qui circulent aujourd'hui dans les mains", "start": 142.2, "duration": 3.6}, {"text": "de jeunes mineurs dans les rues de", "start": 143.64, "duration": 4.679}, {"text": "banlieue les trafiquants de drogue", "start": 145.8, "duration": 5.84}, {"text": "arrivent \u00e0 r\u00e9tablir le calme", "start": 148.319, "duration": 3.321}, {"text": "c'est que factuellement on n'a pas la", "start": 152.3, "duration": 4.84}, {"text": "certitude tous ici autour de ce plateau", "start": 155.4, "duration": 3.66}, {"text": "que si l'\u00e9tat voulait emp\u00eacher une", "start": 157.14, "duration": 3.179}, {"text": "nouvelle flamb\u00e9e de violence comme celle", "start": 159.06, "duration": 2.7}, {"text": "qui vient de se produire il serait", "start": 160.319, "duration": 3.121}, {"text": "capable de l'emp\u00eacher et donc on est", "start": 161.76, "duration": 3.68}, {"text": "devant ce d\u00e9fi existentiel pour le pays", "start": 163.44, "duration": 4.5}, {"text": "l'\u00e9tat aujourd'hui nous le voyons peut", "start": 165.44, "duration": 4.42}, {"text": "\u00eatre d\u00e9fi\u00e9 par des gens qui sont", "start": 167.94, "duration": 4.019}, {"text": "capables de faire reculer la R\u00e9publique", "start": 169.86, "duration": 3.42}, {"text": "sur des territoires entiers de notre", "start": 171.959, "duration": 3.601}, {"text": "pays c'est un fait on l'a v\u00e9cu on l'a", "start": 173.28, "duration": 3.599}, {"text": "v\u00e9cu il y a quelques jours est-ce qu'on", "start": 175.56, "duration": 2.64}, {"text": "l'a d\u00e9j\u00e0 oubli\u00e9 est-ce qu'on va vraiment", "start": 176.879, "duration": 2.521}, {"text": "se concentrer sur la question de savoir", "start": 178.2, "duration": 3.0}, {"text": "si le 14 juillet va avoir lieu comme", "start": 179.4, "duration": 3.36}, {"text": "avant le sujet c'est de reconstruire", "start": 181.2, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9cole le sujet c'est porter les", "start": 182.76, "duration": 2.94}, {"text": "r\u00e9ponses urgentes sur le plan migratoire", "start": 184.2, "duration": 3.06}, {"text": "et l\u00e0 pardon je suis d\u00e9sol\u00e9 de le dire", "start": 185.7, "duration": 2.64}, {"text": "mais le gouvernement malheureusement", "start": 187.26, "duration": 3.42}, {"text": "semble n'avoir tir\u00e9 aucune le\u00e7on parce", "start": 188.34, "duration": 3.6}, {"text": "qu'il s'est pass\u00e9 quand on entend le", "start": 190.68, "duration": 2.1}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur qui nous", "start": 191.94, "duration": 1.799}, {"text": "explique que \u00e7a n'a pas de rapport avec", "start": 192.78, "duration": 2.58}, {"text": "l'immigration je suis d\u00e9sol\u00e9 mais \u00e7a", "start": 193.739, "duration": 4.321}, {"text": "c'est un d\u00e9bat existentiel dans quelques", "start": 195.36, "duration": 3.72}, {"text": "minutes parce que je sais que vous avez", "start": 198.06, "duration": 1.86}, {"text": "beaucoup de choses \u00e0 dire dessus mais", "start": 199.08, "duration": 1.98}, {"text": "avant Ad\u00e8le Amara j'aimerais quand m\u00eame", "start": 199.92, "duration": 3.06}, {"text": "avoir votre avis un mot parce que je", "start": 201.06, "duration": 2.94}, {"text": "vous ai pas entendu sur le les", "start": 202.98, "duration": 3.899}, {"text": "festivit\u00e9s du 13 et du 14 juillet que", "start": 204.0, "duration": 5.099}, {"text": "disent les habitants dans dans les", "start": 206.879, "duration": 3.121}, {"text": "quartiers ses habitants qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 209.099, "duration": 2.22}, {"text": "touch\u00e9s de plein fouet par les \u00e9meutes", "start": 210.0, "duration": 3.06}, {"text": "est-ce qu'il redoute c'est c'est", "start": 211.319, "duration": 3.541}, {"text": "festivit\u00e9s comme c'est le cas de les", "start": 213.06, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9fenses de l'ordre ou au contraire ils", "start": 214.86, "duration": 2.94}, {"text": "se disent bon \u00e7a va nous faire du bien", "start": 216.78, "duration": 3.84}, {"text": "aussi d'avoir avoir voil\u00e0 un petit peu", "start": 217.8, "duration": 5.76}, {"text": "de de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 et de pouvoir profiter de", "start": 220.62, "duration": 5.699}, {"text": "ces feux d'artifice non bah moi je pense", "start": 223.56, "duration": 5.459}, {"text": "que globalement les habitants ils ne", "start": 226.319, "duration": 3.601}, {"text": "souhaitent pas qu'on annule les", "start": 229.019, "duration": 2.701}, {"text": "festivit\u00e9s au contraire apr\u00e8s c'est vrai", "start": 229.92, "duration": 3.239}, {"text": "que moi aussi je fais Farrer un peu par", "start": 231.72, "duration": 2.7}, {"text": "la teneur du d\u00e9bat parce que pour le", "start": 233.159, "duration": 1.94}, {"text": "coup", "start": 234.42, "duration": 3.959}, {"text": "c'est violence urbaine elle ne d\u00e9coule", "start": 235.099, "duration": 4.601}, {"text": "pas de rien et je pense qu'il faudrait", "start": 238.379, "duration": 3.181}, {"text": "aussi qu'on se pose des bonnes questions", "start": 239.7, "duration": 3.119}, {"text": "pour le coup et qu'on sorte de du", "start": 241.56, "duration": 4.02}, {"text": "fantasme que je entendre et qu'on aborde", "start": 242.819, "duration": 4.14}, {"text": "plut\u00f4t la question sociale pour le coup", "start": 245.58, "duration": 3.84}, {"text": "et la question de la brutalit\u00e9 plus hier", "start": 246.959, "duration": 5.161}, {"text": "qui est \u00e0 l'origine de des \u00e9v\u00e9nements", "start": 249.42, "duration": 4.44}, {"text": "qu'on a v\u00e9cu il y a encore quelques", "start": 252.12, "duration": 5.04}, {"text": "jours donc je pense qu'on va voir que", "start": 253.86, "duration": 4.92}, {"text": "les commer\u00e7ants qui ont \u00e9t\u00e9 pill\u00e9s ont", "start": 257.16, "duration": 3.419}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pill\u00e9s parce qu'un jeune a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9", "start": 258.78, "duration": 3.6}, {"text": "dans une op\u00e9ration de police vous croyez", "start": 260.579, "duration": 2.641}, {"text": "que c'est avec quelque chose \u00e0 voir avec", "start": 262.38, "duration": 2.46}, {"text": "la mort de Na\u00ebl les Nike volaient dans", "start": 263.22, "duration": 3.18}, {"text": "les magasins les Apple Store d\u00e9valis\u00e9s", "start": 264.84, "duration": 2.579}, {"text": "vous croyez que c'est avoir quelque", "start": 266.4, "duration": 3.06}, {"text": "chose avec la mort d'un jeune homme le", "start": 267.419, "duration": 3.78}, {"text": "fait que des gens aujourd'hui se soient", "start": 269.46, "duration": 3.72}, {"text": "permis \u00e0 les cramer des \u00e9coles \u00e7a \u00e0 quel", "start": 271.199, "duration": 3.0}, {"text": "rapport avec la mort de Nael \u00e7a", "start": 273.18, "duration": 2.459}, {"text": "exactement alors eux-m\u00eames d'ailleurs", "start": 274.199, "duration": 2.641}, {"text": "ceux qui sont interpell\u00e9s eux-m\u00eames ne", "start": 275.639, "duration": 3.421}, {"text": "disent jamais que leur action \u00e9tait li\u00e9e", "start": 276.84, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e0 la mort de ce jeune homme vous avez", "start": 279.06, "duration": 2.34}, {"text": "normalement il faut ouvrir les yeux", "start": 280.38, "duration": 2.22}, {"text": "comme vous avez parl\u00e9 avec eux ou pas", "start": 281.4, "duration": 2.82}, {"text": "parce que moi je parle avec les maires", "start": 282.6, "duration": 3.18}, {"text": "de ces villes et j'aime parler avec les", "start": 284.22, "duration": 3.36}, {"text": "gens qui les ont vu en comparer sur", "start": 285.78, "duration": 3.12}, {"text": "l'imm\u00e9diate la diff\u00e9rence entre vous et", "start": 287.58, "duration": 2.28}, {"text": "moi c'est que vous vous parlez au maire", "start": 288.9, "duration": 2.04}, {"text": "vous parlez aux institutionnels et moi", "start": 289.86, "duration": 2.18}, {"text": "je suis sur le terrain donc je parle", "start": 290.94, "duration": 3.56}, {"text": "directs sur le terrain", "start": 292.04, "duration": 4.54}, {"text": "de repr\u00e9senter parce qu'ils sont pas sur", "start": 294.5, "duration": 6.18}, {"text": "le terrain comme peuvent \u00eatre les actes", "start": 296.58, "duration": 4.1}, {"text": "mon raisonnement mais sur les la", "start": 303.6, "duration": 4.44}, {"text": "violence sociale c'est que moi je vais", "start": 306.479, "duration": 2.821}, {"text": "prendre un cas tr\u00e8s concret \u00e0", "start": 308.04, "duration": 3.06}, {"text": "Villiers-sur-Marne il y a donc le", "start": 309.3, "duration": 5.06}, {"text": "primeur 4G cash qui a \u00e9t\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9", "start": 311.1, "duration": 6.96}, {"text": "cass\u00e9 et bah moi j'ai encore en t\u00eate les", "start": 314.36, "duration": 5.74}, {"text": "les trois quatre mamans que j'ai vu \u00e0 1h", "start": 318.06, "duration": 3.72}, {"text": "2h du matin descente avec des 4G faire", "start": 320.1, "duration": 3.599}, {"text": "des courses pour prendre quoi de l'huile", "start": 321.78, "duration": 4.5}, {"text": "pour prendre de la lessive pour prendre", "start": 323.699, "duration": 4.681}, {"text": "de la nourriture et \u00e7a c'est r\u00e9el je", "start": 326.28, "duration": 3.479}, {"text": "pense qu'ici tous on a tous pris un bon", "start": 328.38, "duration": 2.52}, {"text": "petit d\u00e9jeuner il y en a ils le prennent", "start": 329.759, "duration": 4.201}, {"text": "pas et \u00e7a c'est r\u00e9el et l'inflation ce", "start": 330.9, "duration": 4.44}, {"text": "n'est pas que dans les graphiques que", "start": 333.96, "duration": 2.519}, {"text": "vous mettez dans vos chroniques", "start": 335.34, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e9conomiques l'inflation dans la vie des", "start": 336.479, "duration": 4.081}, {"text": "gens elle est r\u00e9elle et \u00e7a et donc", "start": 338.28, "duration": 4.82}, {"text": "l'impression \u00e7a fait br\u00fbler des magasins", "start": 340.56, "duration": 4.74}, {"text": "j'ai pas compris c'est parce qu'il y a", "start": 343.1, "duration": 3.46}, {"text": "de l'inflation que les gens vont piller", "start": 345.3, "duration": 3.78}, {"text": "des machines c'est que \u00e7a clairement que", "start": 346.56, "duration": 3.9}, {"text": "ce soit 2005 que soi-m\u00eame depuis les", "start": 349.08, "duration": 4.08}, {"text": "ann\u00e9es 70 ou m\u00eame 2023 c'est violence", "start": 350.46, "duration": 3.959}, {"text": "elles ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9es par quoi il y", "start": 353.16, "duration": 3.0}, {"text": "a un fait g\u00e9n\u00e9rateur il y a eu un jeune", "start": 354.419, "duration": 6.021}, {"text": "et \u00e0 son \u00e2me Na\u00ebl qui a \u00e9t\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9", "start": 356.16, "duration": 6.92}, {"text": "ex\u00e9cut\u00e9 clairement il y a une vid\u00e9o", "start": 360.44, "duration": 6.759}, {"text": "spontan\u00e9ment en fait le lien c'est que", "start": 363.08, "duration": 6.459}, {"text": "les jeunes ils se sont mobilis\u00e9s contre", "start": 367.199, "duration": 4.681}, {"text": "d'accord \u00e7a peut \u00eatre organis\u00e9 \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 369.539, "duration": 3.72}, {"text": "non structur\u00e9 sans organisation", "start": 371.88, "duration": 3.659}, {"text": "spontan\u00e9ment ils se sont identifi\u00e9s aux", "start": 373.259, "duration": 3.301}, {"text": "jeunes \u00e0 elle ils se sont mobilis\u00e9s", "start": 375.539, "duration": 3.121}, {"text": "contre les pratiques polici\u00e8res et", "start": 376.56, "duration": 4.199}, {"text": "contre la situation sociale \u00e7a s'est", "start": 378.66, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9coul\u00e9 comme en 2005 par des violences", "start": 380.759, "duration": 6.601}, {"text": "urbaines et la r\u00e9ponse qu'on entend de", "start": 383.58, "duration": 5.7}, {"text": "la part des pouvoirs c'est une sanction", "start": 387.36, "duration": 3.6}, {"text": "que p\u00e9nale et on peut pas r\u00e9duire si on", "start": 389.28, "duration": 3.78}, {"text": "veut moi je suis l\u00e0 je suis pas l\u00e0 \u00e7a me", "start": 390.96, "duration": 3.66}, {"text": "d\u00e9sole moi cette situation moi l'id\u00e9e", "start": 393.06, "duration": 3.18}, {"text": "c'est de trouver des solutions et je", "start": 394.62, "duration": 3.0}, {"text": "vous le dis \u00e7a fait depuis les ann\u00e9es 70", "start": 396.24, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e0 travers votre partie on entend que le", "start": 397.62, "duration": 5.16}, {"text": "tour est pr\u00e9cis le tout s\u00e9curitaire \u00e0 un", "start": 401.16, "duration": 3.12}, {"text": "moment donn\u00e9 au lieu de venir se pavaner", "start": 402.78, "duration": 2.34}, {"text": "dans le plateau t\u00e9l\u00e9 il faudra peut-\u00eatre", "start": 404.28, "duration": 2.22}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir et faire le bilan de vos", "start": 405.12, "duration": 2.82}, {"text": "politiques et de vous dire que c'est un", "start": 406.5, "duration": 3.06}, {"text": "\u00e9chec il faudra penser \u00e0 autre chose", "start": 407.94, "duration": 2.879}, {"text": "j'aimerais juste parce que justement", "start": 409.56, "duration": 2.699}, {"text": "pour trouver des solutions faut poser le", "start": 410.819, "duration": 4.561}, {"text": "le diagnostic on va revenir sur ce que", "start": 412.259, "duration": 4.141}, {"text": "vous disiez tout \u00e0 l'heure est-ce que", "start": 415.38, "duration": 3.0}, {"text": "dit le le rassemblement national et la", "start": 416.4, "duration": 3.0}, {"text": "droit depuis quelques jours en faisant", "start": 418.38, "duration": 2.879}, {"text": "le lien entre l'immigration et les", "start": 419.4, "duration": 2.7}, {"text": "\u00e9meutes ce qui s'est pass\u00e9 j'aimerais", "start": 421.259, "duration": 2.341}, {"text": "qu'on \u00e9coute ensemble Jean-Philippe", "start": 422.1, "duration": 3.539}, {"text": "Tanguy qui est d\u00e9put\u00e9 RN de la Somme et", "start": 423.6, "duration": 3.24}, {"text": "qui \u00e9tait ce matin chez Apolline de", "start": 425.639, "duration": 3.62}, {"text": "Malher be", "start": 426.84, "duration": 2.419}, {"text": "alors le lien qui que Marine Le Pen fait", "start": 434.34, "duration": 4.62}, {"text": "n'est pas entre comment dire la", "start": 436.74, "duration": 3.5}, {"text": "nationalit\u00e9", "start": 438.96, "duration": 4.799}, {"text": "comment dire faciale des personnes qui", "start": 440.24, "duration": 5.14}, {"text": "sont dans ces quartiers c'est ce que ils", "start": 443.759, "duration": 2.761}, {"text": "se sentent ou pas fran\u00e7ais et surtout", "start": 445.38, "duration": 3.84}, {"text": "quelle politique d'assimilation qui n'a", "start": 446.52, "duration": 3.54}, {"text": "plus \u00e9t\u00e9 men\u00e9e depuis des ann\u00e9es", "start": 449.22, "duration": 2.759}, {"text": "d'int\u00e9gration qui n'est m\u00eame plus men\u00e9", "start": 450.06, "duration": 4.199}, {"text": "ou de cohabitation et mener il ne se", "start": 451.979, "duration": 3.301}, {"text": "sentent de toute \u00e9vidence pas fran\u00e7ais", "start": 454.259, "duration": 2.521}, {"text": "une partie d'ailleurs de ces personnes", "start": 455.28, "duration": 3.0}, {"text": "ne revendiquent pas la nostalgie", "start": 456.78, "duration": 3.84}, {"text": "fran\u00e7aise il le revendique pas la", "start": 458.28, "duration": 3.78}, {"text": "culture fran\u00e7aise il ne revendique pas", "start": 460.62, "duration": 3.12}, {"text": "l'histoire de France on pourra en", "start": 462.06, "duration": 3.18}, {"text": "reparler il ne revendique pas bref tout", "start": 463.74, "duration": 3.78}, {"text": "ce qui fait qu'on vit ensemble", "start": 465.24, "duration": 4.079}, {"text": "Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy Jean-Philippe", "start": 467.52, "duration": 5.28}, {"text": "Tanguy parle de nationalit\u00e9 faciale pour", "start": 469.319, "duration": 5.1}, {"text": "prenez ce terme", "start": 472.8, "duration": 3.0}, {"text": "non je sais m\u00eame pas ce que \u00e7a veut dire", "start": 474.419, "duration": 3.361}, {"text": "mais la v\u00e9rit\u00e9 c'est que il y a", "start": 475.8, "duration": 6.14}, {"text": "aujourd'hui une faillite immense", "start": 477.78, "duration": 4.16}, {"text": "qu'il dit c'est qu'il y a des Fran\u00e7ais", "start": 483.38, "duration": 5.5}, {"text": "si je r\u00e9sume des Fran\u00e7ais de papier et", "start": 485.88, "duration": 4.62}, {"text": "des Fran\u00e7ais de c\u0153ur est-ce que c'est la", "start": 488.88, "duration": 4.7}, {"text": "m\u00eame distinction vous faites vous serez", "start": 490.5, "duration": 4.86}, {"text": "des discours tr\u00e8s proches en ce moment", "start": 493.58, "duration": 3.1}, {"text": "avec le rassemblement national \u00e0 ce", "start": 495.36, "duration": 2.279}, {"text": "sujet l\u00e0 j'aimerais savoir si vous", "start": 496.68, "duration": 3.06}, {"text": "faites la distinction parce que on va", "start": 497.639, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9viter de jouer au jeu de qui dit quoi", "start": 499.74, "duration": 4.32}, {"text": "je vous dis ce que je dis \u00e7a fait 10 ans", "start": 502.199, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e7a fait 10 ans \u00e7a fait 10 ans que pour", "start": 504.06, "duration": 4.44}, {"text": "ma part je dis que notre famille", "start": 506.759, "duration": 3.541}, {"text": "politique dit aussi que nous sommes", "start": 508.5, "duration": 4.32}, {"text": "devant une double faillite gigantesque", "start": 510.3, "duration": 4.679}, {"text": "qui est d'une part l'incapacit\u00e9 de notre", "start": 512.82, "duration": 3.899}, {"text": "pays \u00e0 g\u00e9rer les flux migratoires qui", "start": 514.979, "duration": 6.321}, {"text": "soient susceptibles d'\u00eatre d'immigration", "start": 516.719, "duration": 6.901}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e 90% des jeunes", "start": 521.3, "duration": 3.58}, {"text": "interpell\u00e9s sont fran\u00e7ais c'est ce qu'a", "start": 523.62, "duration": 2.279}, {"text": "dit g\u00e9raldman donc on n'est pas en train", "start": 524.88, "duration": 3.36}, {"text": "de parler de migration c'est tr\u00e8s", "start": 525.899, "duration": 4.521}, {"text": "int\u00e9ressant", "start": 528.24, "duration": 2.18}, {"text": "entre des Fran\u00e7ais de nationalit\u00e9s de", "start": 534.6, "duration": 6.14}, {"text": "papier pour reprendre", "start": 537.72, "duration": 3.02}, {"text": "nationalit\u00e9 de coeur est-ce que vous", "start": 540.86, "duration": 3.46}, {"text": "faites cette distinction \u00e0 votre", "start": 542.76, "duration": 3.78}, {"text": "question la r\u00e9alit\u00e9 que notre pays", "start": 544.32, "duration": 3.9}, {"text": "affronte aujourd'hui et dont nous payons", "start": 546.54, "duration": 2.88}, {"text": "les cons\u00e9quences c'est une double", "start": 548.22, "duration": 3.48}, {"text": "faillite majeure faillite de notre pays", "start": 549.42, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 g\u00e9rer ses fronti\u00e8res et effectivement", "start": 551.7, "duration": 3.6}, {"text": "nous avons depuis des ann\u00e9es les flux", "start": 553.38, "duration": 4.019}, {"text": "migratoires massifs qui font qu'il y a", "start": 555.3, "duration": 4.8}, {"text": "aujourd'hui une panne absolue de m\u00eame", "start": 557.399, "duration": 3.901}, {"text": "pas de l'assimilation mais m\u00eame de", "start": 560.1, "duration": 3.179}, {"text": "l'int\u00e9gration c'est une certitude et \u00e7a", "start": 561.3, "duration": 3.12}, {"text": "pour le coup c'est impossible de ne pas", "start": 563.279, "duration": 2.101}, {"text": "le reconna\u00eetre quand vous avez des", "start": 564.42, "duration": 2.64}, {"text": "jeunes qui effectivement sont fran\u00e7ais", "start": 565.38, "duration": 3.24}, {"text": "qui sont n\u00e9s en France qui ont pass\u00e9 des", "start": 567.06, "duration": 3.24}, {"text": "ann\u00e9es sur les bancs de nos \u00e9coles et", "start": 568.62, "duration": 3.839}, {"text": "qui br\u00fble le drapeau fran\u00e7ais je vais", "start": 570.3, "duration": 3.12}, {"text": "les renvoie pas leurs origines vous avez", "start": 572.459, "duration": 2.221}, {"text": "des jeunes qui br\u00fblent dedans pour", "start": 573.42, "duration": 4.2}, {"text": "Fran\u00e7ais des Jeunes des jeunes Fran\u00e7ais", "start": 574.68, "duration": 5.279}, {"text": "sont n\u00e9s en France ont pass\u00e9 des ann\u00e9es", "start": 577.62, "duration": 3.719}, {"text": "sur les bandes de nos classes et br\u00fble", "start": 579.959, "duration": 2.341}, {"text": "le drapeau fran\u00e7ais il y a pas de", "start": 581.339, "duration": 2.281}, {"text": "probl\u00e8me pour vous il y a pas de sujet", "start": 582.3, "duration": 3.18}, {"text": "alors on pensait que tout est normal la", "start": 583.62, "duration": 3.98}, {"text": "question", "start": 585.48, "duration": 2.12}, {"text": "la deuxi\u00e8me faillite majeure c'est la", "start": 588.92, "duration": 4.18}, {"text": "faillite de l'\u00e9cole et moi je ne me", "start": 591.6, "duration": 2.4}, {"text": "pardonne pas sur les plateaux", "start": 593.1, "duration": 2.34}, {"text": "T\u00e9l\u00e9visions professeur de lyc\u00e9e pendant", "start": 594.0, "duration": 3.36}, {"text": "des ann\u00e9es j'ai \u00e9crit il y a 10 ans un", "start": 595.44, "duration": 3.36}, {"text": "livre pour dire que cette faillite de", "start": 597.36, "duration": 2.52}, {"text": "l'\u00e9cole on la paiera tr\u00e8s ch\u00e8re", "start": 598.8, "duration": 3.12}, {"text": "aujourd'hui vous avez fait de poser le", "start": 599.88, "duration": 3.3}, {"text": "sujet de l'\u00e9cole et je pense qu'\u00e0", "start": 601.92, "duration": 3.18}, {"text": "delamara vous vous rejoindrez Fran\u00e7ois", "start": 603.18, "duration": 4.62}, {"text": "Xavier Bellamy sur ce contenu mais moi", "start": 605.1, "duration": 3.72}, {"text": "ce que moi il y a quelque chose quand", "start": 607.8, "duration": 2.219}, {"text": "m\u00eame qui m'interpelle dans vos discours", "start": 608.82, "duration": 2.88}, {"text": "parce que en pointant l'immigration", "start": 610.019, "duration": 3.541}, {"text": "pointant syst\u00e9matiquement les flux", "start": 611.7, "duration": 3.12}, {"text": "migratoires comment voulez-vous que ces", "start": 613.56, "duration": 2.64}, {"text": "jeunes dont les parents ont", "start": 614.82, "duration": 2.76}, {"text": "grands-parents ne sont pas n\u00e9s en France", "start": 616.2, "duration": 2.639}, {"text": "\u00e0 un moment donn\u00e9 se sentent fran\u00e7ais", "start": 617.58, "duration": 3.42}, {"text": "quand on les renvoie syst\u00e9matiquement", "start": 618.839, "duration": 4.321}, {"text": "aux origines de leurs parents leurs", "start": 621.0, "duration": 5.22}, {"text": "enfants \u00e0 leurs origines madame qui les", "start": 623.16, "duration": 4.739}, {"text": "renvoie \u00e0 leurs origines qu'est-ce qui", "start": 626.22, "duration": 2.94}, {"text": "les renvoie leurs origines sinon le fait", "start": 627.899, "duration": 3.421}, {"text": "que nous avons refus\u00e9 que notre \u00e9cole a", "start": 629.16, "duration": 4.619}, {"text": "refus\u00e9 de leur transmettre la culture de", "start": 631.32, "duration": 4.62}, {"text": "notre pays et de leur permettre d'y", "start": 633.779, "duration": 4.201}, {"text": "participer pleinement qui a dit je vois", "start": 635.94, "duration": 3.78}, {"text": "des Comoriens je vois des Alg\u00e9riens je", "start": 637.98, "duration": 2.88}, {"text": "vois des Marocains devant une salle", "start": 639.72, "duration": 2.58}, {"text": "remplie de fran\u00e7ais c'\u00e9tait Emmanuel", "start": 640.86, "duration": 2.22}, {"text": "Macron pendant sa campagne", "start": 642.3, "duration": 2.4}, {"text": "pr\u00e9sidentielle moi je combat cette", "start": 643.08, "duration": 3.54}, {"text": "vision multiculturelle je combats cette", "start": 644.7, "duration": 3.96}, {"text": "vision qui \u00e0 la fin effectivement ram\u00e8ne", "start": 646.62, "duration": 3.48}, {"text": "tout le monde \u00e0 ses origines je pense", "start": 648.66, "duration": 2.82}, {"text": "que les gens qui grandissent en France", "start": 650.1, "duration": 2.52}, {"text": "des gens qui sont n\u00e9s en France des gens", "start": 651.48, "duration": 3.479}, {"text": "qui sont fran\u00e7ais ils ont tous les et", "start": 652.62, "duration": 4.2}, {"text": "tous les devoirs d'un citoyen fran\u00e7ais", "start": 654.959, "duration": 3.601}, {"text": "et le premier de ses devoirs c'est", "start": 656.82, "duration": 3.48}, {"text": "d'\u00e9pouser pleinement la culture de ce", "start": 658.56, "duration": 2.88}, {"text": "pays mais c'est aussi le premier des", "start": 660.3, "duration": 3.12}, {"text": "droits et c'est notre \u00e9cole moi je l'ai", "start": 661.44, "duration": 3.36}, {"text": "v\u00e9cu comme professeur c'est notre \u00e9cole", "start": 663.42, "duration": 3.9}, {"text": "qui a rompu avec son devoir de", "start": 664.8, "duration": 4.74}, {"text": "transmission du savoir de la culture de", "start": 667.32, "duration": 4.199}, {"text": "la connaissance qui a dit l\u00e0 encore il", "start": 669.54, "duration": 3.419}, {"text": "n'y a pas de culture fran\u00e7aise c'est pas", "start": 671.519, "duration": 3.181}, {"text": "nous c'est Emmanuel Macron candidat \u00e0 la", "start": 672.959, "duration": 3.361}, {"text": "pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique c'est ce", "start": 674.7, "duration": 3.36}, {"text": "discours l\u00e0 qui a produit la faillite", "start": 676.32, "duration": 2.519}, {"text": "dans laquelle nous sommes aujourd'hui", "start": 678.06, "duration": 2.1}, {"text": "parce que pendant tr\u00e8s longtemps vous", "start": 678.839, "duration": 3.0}, {"text": "voyez madame c'\u00e9tait interdit de dire", "start": 680.16, "duration": 3.48}, {"text": "que la France m\u00e9ritait d'\u00eatre transmise", "start": 681.839, "duration": 3.661}, {"text": "c'\u00e9tait interdit de dire qu'on avait un", "start": 683.64, "duration": 3.36}, {"text": "h\u00e9ritage \u00e0 partager c'\u00e9tait interdit de", "start": 685.5, "duration": 3.06}, {"text": "dire qu'\u00eatre fran\u00e7ais c'\u00e9tait un", "start": 687.0, "duration": 3.12}, {"text": "privil\u00e8ge qui se m\u00e9rite et c'est parce", "start": 688.56, "duration": 3.6}, {"text": "qu'on a renonc\u00e9 \u00e0 dire \u00e7a et monsieur se", "start": 690.12, "duration": 4.02}, {"text": "trouve aujourd'hui excusez-moi mais bien", "start": 692.16, "duration": 3.419}, {"text": "s\u00fbr \u00e7a dure depuis tr\u00e8s longtemps et je", "start": 694.14, "duration": 4.08}, {"text": "serai avant Monsieur Sarkozy avec Chirac", "start": 695.579, "duration": 5.041}, {"text": "c'\u00e9tait pareil c'est 40 ans de notre", "start": 698.22, "duration": 3.859}, {"text": "premier", "start": 700.62, "duration": 3.42}, {"text": "je suis maire du rural donc vous savez", "start": 702.079, "duration": 3.82}, {"text": "sans \u00e9tiquette je trouve que c'est trop", "start": 704.04, "duration": 3.239}, {"text": "facile de se balancer syst\u00e9matiquement", "start": 705.899, "duration": 3.241}, {"text": "les bonnes c'est vous avez vous avez", "start": 707.279, "duration": 3.661}, {"text": "tous \u00e9chou\u00e9 les politiques et si vous", "start": 709.14, "duration": 3.84}, {"text": "les v\u00e9ritables moi je suis rentr\u00e9 sur la", "start": 710.94, "duration": 3.899}, {"text": "politique nationale 2019 vous voyez donc", "start": 712.98, "duration": 3.479}, {"text": "Jerry est une situation que nous", "start": 714.839, "duration": 3.721}, {"text": "recevons tous ensemble je suis pass\u00e9 je", "start": 716.459, "duration": 3.481}, {"text": "suis le premier \u00e0 reconna\u00eetre que ma", "start": 718.56, "duration": 2.58}, {"text": "famille politique n'a pas tout r\u00e9ussi", "start": 719.94, "duration": 2.399}, {"text": "quand elle \u00e9tait au pouvoir je l'ai dit", "start": 721.14, "duration": 3.36}, {"text": "je l'ai \u00e9crit on va pas avoir besoin de", "start": 722.339, "duration": 3.541}, {"text": "le r\u00e9p\u00e9ter ind\u00e9finiment maintenant la", "start": 724.5, "duration": 2.88}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 oblige \u00e0 dire aussi que ceux qui", "start": 725.88, "duration": 3.36}, {"text": "ont combattu ce discours qui consistait", "start": 727.38, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e0 essayer pr\u00e9cis\u00e9ment de transmettre une", "start": 729.24, "duration": 3.36}, {"text": "identit\u00e9 nationale rappelez-vous la", "start": 731.339, "duration": 2.881}, {"text": "pol\u00e9mique sur l'identit\u00e9 nationale quand", "start": 732.6, "duration": 3.12}, {"text": "Nicolas Sarkozy alors arriv\u00e9 au pouvoir", "start": 734.22, "duration": 3.239}, {"text": "voulait pr\u00e9cis\u00e9ment faire en sorte que", "start": 735.72, "duration": 2.82}, {"text": "cette question redevienne une question", "start": 737.459, "duration": 2.82}, {"text": "politique qui l'a combattu c'est la", "start": 738.54, "duration": 4.2}, {"text": "gauche qui la combattu c'est le discours", "start": 740.279, "duration": 4.201}, {"text": "que tient aujourd'hui Emmanuel Macron et", "start": 742.74, "duration": 4.099}, {"text": "que tient encore aujourd'hui", "start": 744.48, "duration": 4.26}, {"text": "qu'on est fran\u00e7ais seulement parce qu'on", "start": 746.839, "duration": 4.801}, {"text": "a des papiers je suis d\u00e9sol\u00e9", "start": 748.74, "duration": 2.9}, {"text": "et j'essaie aussi distribu\u00e9 la parole \u00e0", "start": 752.18, "duration": 3.219}, {"text": "tout le monde et j'aimerais vous", "start": 754.8, "duration": 2.58}, {"text": "entendre Adel Amara sur ce sujet comment", "start": 755.399, "duration": 3.241}, {"text": "vous r\u00e9agissez quand vous entend les", "start": 757.38, "duration": 2.519}, {"text": "vous entendez des propos des", "start": 758.64, "duration": 2.52}, {"text": "r\u00e9publicains les propos du rassemblement", "start": 759.899, "duration": 3.24}, {"text": "national ce lien qui est fait entre", "start": 761.16, "duration": 3.72}, {"text": "l'immigration et les \u00e9meutes qu'est-ce", "start": 763.139, "duration": 2.82}, {"text": "que \u00e7a vous int\u00e9resse vous avez r\u00e9pondu", "start": 764.88, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e0 la directement ce que c'est ce que", "start": 765.959, "duration": 5.281}, {"text": "j'ai \u00e0 dire 90 % de ceux qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 767.76, "duration": 4.62}, {"text": "deuxi\u00e8me m\u00e9tier apparemment sont", "start": 771.24, "duration": 3.779}, {"text": "fran\u00e7ais donc je veux dire poser le la", "start": 772.38, "duration": 4.32}, {"text": "probl\u00e9matique de l'immigration vous avez", "start": 775.019, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9t\u00e9 prof pour moi c'est un hors sujet", "start": 776.7, "duration": 3.48}, {"text": "maintenant encore une fois je toute", "start": 777.779, "duration": 4.021}, {"text": "cette rh\u00e9torique que vous reprenez en", "start": 780.18, "duration": 3.8}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 de l'extr\u00eame droite c'est que", "start": 781.8, "duration": 4.38}, {"text": "pour vous faites un lien en fait entre", "start": 783.98, "duration": 4.599}, {"text": "clairement vous sans le dire c'est il y", "start": 786.18, "duration": 4.38}, {"text": "a les les Fran\u00e7ais d'apparence que vous", "start": 788.579, "duration": 2.76}, {"text": "voulez pas nommer moi j'aimerais bien", "start": 790.56, "duration": 2.399}, {"text": "savoir c'est quoi en fait pour vous la", "start": 791.339, "duration": 2.94}, {"text": "norme de r\u00e9f\u00e9rence pour \u00eatre un fran\u00e7ais", "start": 792.959, "duration": 3.18}, {"text": "c'est quoi la norme de r\u00e9flexe juste", "start": 794.279, "duration": 3.541}, {"text": "ouvrons les yeux quand l'Alg\u00e9rie et la", "start": 796.139, "duration": 3.061}, {"text": "Turquie \u00e9mette des communiqu\u00e9s pour", "start": 797.82, "duration": 3.0}, {"text": "demander \u00e0 la France de prot\u00e9ger leur", "start": 799.2, "duration": 2.819}, {"text": "ressortissants ils l'ont le rapport avec", "start": 800.82, "duration": 2.459}, {"text": "il est o\u00f9 le rapport avec les concern\u00e9s", "start": 802.019, "duration": 2.101}, {"text": "l\u00e0 il est o\u00f9 le rapport avec", "start": 803.279, "duration": 3.24}, {"text": "l'immigration l'Alg\u00e9rie concern\u00e9 parce", "start": 804.12, "duration": 4.44}, {"text": "que justement ce qui \u00e9tait en train de", "start": 806.519, "duration": 3.781}, {"text": "mener quels sont les sympt\u00f4mes dans les", "start": 808.56, "duration": 2.76}, {"text": "banlieues pour parler de l'identit\u00e9", "start": 810.3, "duration": 2.52}, {"text": "fran\u00e7aise et l\u00e0 on va pas dans l'accord", "start": 811.32, "duration": 3.48}, {"text": "d'identifier fran\u00e7aise c'est qu'est-ce", "start": 812.82, "duration": 3.24}, {"text": "qu'on y met dedans et c'est l\u00e0 on sera", "start": 814.8, "duration": 1.979}, {"text": "pas d'accord maintenant ma question", "start": 816.06, "duration": 1.74}, {"text": "c'est qu'est-ce que vous mettez dedans", "start": 816.779, "duration": 2.701}, {"text": "c'est quoi l'identit\u00e9 fran\u00e7aise c'est", "start": 817.8, "duration": 3.0}, {"text": "quoi \u00eatre fran\u00e7ais est-ce qu'il y a des", "start": 819.48, "duration": 4.22}, {"text": "\u00e9quipements", "start": 820.8, "duration": 2.9}, {"text": "il y a pas une plus-value", "start": 824.24, "duration": 3.599}, {"text": "votre fa\u00e7on de votre votre style", "start": 828.32, "duration": 4.66}, {"text": "vestimentaire mais vous ressemblez pas \u00e0", "start": 830.94, "duration": 3.78}, {"text": "Vercing\u00e9torix o\u00f9 est-ce que vous dire la", "start": 832.98, "duration": 5.12}, {"text": "cuve fran\u00e7aise", "start": 834.72, "duration": 3.38}, {"text": "beaucoup je vous coupe pas moi", "start": 838.82, "duration": 4.36}, {"text": "laissez-moi le bout du raisonnement", "start": 841.7, "duration": 2.259}, {"text": "parce que je suis en train de jouer", "start": 843.18, "duration": 1.98}, {"text": "c'est que l'identit\u00e9 fran\u00e7aise", "start": 843.959, "duration": 4.141}, {"text": "factuellement elle mute d'accord et que", "start": 845.16, "duration": 4.38}, {"text": "vous vouliez ou non il y a des voil\u00e0", "start": 848.1, "duration": 5.22}, {"text": "l'immigration il y a un apport et \u00eatre", "start": 849.54, "duration": 6.18}, {"text": "fran\u00e7ais il y a un si\u00e8cle c'\u00e9tait pas", "start": 853.32, "duration": 3.48}, {"text": "pareil que \u00eatre fran\u00e7ais aujourd'hui qui", "start": 855.72, "duration": 1.919}, {"text": "sera pas pareil qu'\u00eatre fran\u00e7ais dans", "start": 856.8, "duration": 2.099}, {"text": "son temps et je veux dire mais en tout", "start": 857.639, "duration": 2.581}, {"text": "cas j'ai envie d'\u00e9vacuer ce sujet parce", "start": 858.899, "duration": 4.261}, {"text": "que vraiment c'est un hors sujets parce", "start": 860.22, "duration": 4.02}, {"text": "que je trouvais que je trouve que vous", "start": 863.16, "duration": 2.28}, {"text": "souligner une question justement mais", "start": 864.24, "duration": 3.0}, {"text": "vous allez r\u00e9pondre parce que vous vous", "start": 865.44, "duration": 2.82}, {"text": "soulignez une question qui est tr\u00e8s", "start": 867.24, "duration": 1.68}, {"text": "int\u00e9ressante c'est qu'est-ce que", "start": 868.26, "duration": 2.1}, {"text": "l'identit\u00e9 fran\u00e7aise quand vous voyez", "start": 868.92, "duration": 3.3}, {"text": "derri\u00e8re Mara vous voyez en fran\u00e7ais et", "start": 870.36, "duration": 3.12}, {"text": "bien s\u00fbr non mais pour commencer \u00eatre", "start": 872.22, "duration": 3.559}, {"text": "fran\u00e7ais alors justement", "start": 873.48, "duration": 5.18}, {"text": "c'est l'identit\u00e9 fran\u00e7aise", "start": 875.779, "duration": 4.661}, {"text": "m\u00e9riterait beaucoup de temps pour qu'on", "start": 878.66, "duration": 2.979}, {"text": "travaille \u00e0 d\u00e9finir ce que \u00e7a veut dire", "start": 880.44, "duration": 4.339}, {"text": "exactement recevoir cette culture", "start": 881.639, "duration": 5.94}, {"text": "pour moi ce jamais br\u00fbler le drapeau", "start": 884.779, "duration": 4.36}, {"text": "fran\u00e7ais devant le m\u00e9morial de", "start": 887.579, "duration": 3.421}, {"text": "l'Holocauste et \u00e7a pour le coup vous", "start": 889.139, "duration": 4.021}, {"text": "pourrez moi je suis d\u00e9sol\u00e9 vous pourrez", "start": 891.0, "duration": 3.899}, {"text": "vous pourrez jamais m'enlever de la t\u00eate", "start": 893.16, "duration": 2.88}, {"text": "que celui qui br\u00fble le drapeau fran\u00e7ais", "start": 894.899, "duration": 3.18}, {"text": "je suis d\u00e9sol\u00e9 il se met \u00e0 l'\u00e9cart de la", "start": 896.04, "duration": 3.419}, {"text": "communaut\u00e9 nationale et c'est pas moi", "start": 898.079, "duration": 3.361}, {"text": "qui l'ai choisi c'est pas moi c'est lui", "start": 899.459, "duration": 3.68}, {"text": "qui se met \u00e0 l'\u00e9cart de la communaut\u00e9", "start": 901.44, "duration": 3.72}, {"text": "toute l'immigration qui a appel\u00e9 la", "start": 903.139, "duration": 3.341}, {"text": "France qui se met \u00e0 l'\u00e9cart de", "start": 905.16, "duration": 2.94}, {"text": "l'identit\u00e9 fran\u00e7aise c'est le r\u00e9sultat", "start": 906.48, "duration": 3.12}, {"text": "encore une fois c'est le sympt\u00f4me le", "start": 908.1, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9sultat la cons\u00e9quence de la faillite", "start": 909.6, "duration": 4.02}, {"text": "de notre pays qui en ayant pas regard\u00e9", "start": 911.22, "duration": 5.059}, {"text": "en face effectivement", "start": 913.62, "duration": 2.659}, {"text": "s'effondrer son \u00e9cole a produit cette", "start": 917.959, "duration": 4.24}, {"text": "situation de d\u00e9sint\u00e9gration qui fait que", "start": 920.88, "duration": 2.88}, {"text": "des gens qui effectivement ont des", "start": 922.199, "duration": 3.061}, {"text": "papiers fran\u00e7ais sont n\u00e9s en France son", "start": 923.76, "duration": 3.96}, {"text": "fran\u00e7ais qui ont grandi et qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 925.26, "duration": 5.22}, {"text": "\u00e9lev\u00e9s dans nos \u00e9coles br\u00fbler le drapeau", "start": 927.72, "duration": 4.02}, {"text": "fran\u00e7ais devant le m\u00e9morial de", "start": 930.48, "duration": 3.799}, {"text": "l'autonomie", "start": 931.74, "duration": 2.539}, {"text": "pour moi \u00e7a reste un Fran\u00e7ais que la", "start": 934.699, "duration": 3.401}, {"text": "commune n'a pas de tout \u00e7a c'est", "start": 936.839, "duration": 4.761}, {"text": "terrible les des personnes qui ont cass\u00e9", "start": 938.1, "duration": 3.5}, {"text": "l'ARCS ils sont pas fran\u00e7ais je serai le", "start": 943.579, "duration": 5.2}, {"text": "dernier \u00e0 dire que les manifestations", "start": 947.1, "duration": 3.0}, {"text": "des gilets jaunes ne r\u00e9v\u00e8lent pas aussi", "start": 948.779, "duration": 4.701}, {"text": "le malaise social professionnel", "start": 950.1, "duration": 3.38}, {"text": "franchement on s'\u00e9carte du vrai sujet", "start": 953.839, "duration": 3.581}, {"text": "qui est beaucoup plus important et que", "start": 956.279, "duration": 2.161}, {"text": "j'aimerais bien qu'on aborde quand m\u00eame", "start": 957.42, "duration": 2.94}, {"text": "ici c'est pas le sujet de l'immigration", "start": 958.44, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e7a faut l'\u00e9carter et on va je pense", "start": 960.36, "duration": 3.659}, {"text": "qu'ils sont juste le vrai sujet pour 80%", "start": 962.639, "duration": 2.581}, {"text": "des Fran\u00e7ais donc il y a quand m\u00eame un", "start": 964.019, "duration": 2.701}, {"text": "moment o\u00f9 ceux qui nous regardent parce", "start": 965.22, "duration": 2.88}, {"text": "que ici voil\u00e0 tout le monde est d'accord", "start": 966.72, "duration": 2.119}, {"text": "pour", "start": 968.1, "duration": 2.34}, {"text": "consid\u00e9rer que la question de", "start": 968.839, "duration": 4.44}, {"text": "l'immigration fait partie de ce probl\u00e8me", "start": 970.44, "duration": 2.839}, {"text": "on parlait des \u00e9meutiers et puis tu es", "start": 974.839, "duration": 3.641}, {"text": "arriv\u00e9 sur l'immigration et franchement", "start": 977.339, "duration": 2.881}, {"text": "je pense que oui", "start": 978.48, "duration": 3.419}, {"text": "80 % des Fran\u00e7ais aussi on peut les", "start": 980.22, "duration": 3.0}, {"text": "flammes on peut flatter les benzinstins", "start": 981.899, "duration": 3.12}, {"text": "quand il y a des on va dire des", "start": 983.22, "duration": 5.94}, {"text": "s\u00e9quences fortes \u00e9motionnelles et je", "start": 985.019, "duration": 5.161}, {"text": "vais dire qu'il y a un fait divers bah", "start": 989.16, "duration": 2.82}, {"text": "on pose la question de enfin d\u00e8s qu'il y", "start": 990.18, "duration": 4.92}, {"text": "a par exemple un crime un enfant qui se", "start": 991.98, "duration": 6.06}, {"text": "fait tuer on je veux dire l\u00e0 l\u00e0 c'est du", "start": 995.1, "duration": 4.919}, {"text": "r\u00e9el on parle de vie et de mort en fait", "start": 998.04, "duration": 3.18}, {"text": "et l\u00e0 vous \u00eates en train de me parler de", "start": 1000.019, "duration": 3.361}, {"text": "d'immigration vous me parlez du mais", "start": 1001.22, "duration": 3.72}, {"text": "c'est pas le sujet l\u00e0 le sujet on parle", "start": 1003.38, "duration": 3.8}, {"text": "de vie et demain sur la question sociale", "start": 1004.94, "duration": 4.56}, {"text": "je voulais quand m\u00eame poursuivre quand", "start": 1007.18, "duration": 4.12}, {"text": "on voit des maires de famille pied des", "start": 1009.5, "duration": 5.22}, {"text": "supermarch\u00e9s \u00e0 minuit \u00e0 1h ou se servir", "start": 1011.3, "duration": 5.82}, {"text": "oui c'est \u00e7a voil\u00e0 se servir l'inflation", "start": 1014.72, "duration": 3.6}, {"text": "elle touche tout le monde aujourd'hui en", "start": 1017.12, "duration": 3.18}, {"text": "France il y a pas que pourquoi est-ce", "start": 1018.32, "duration": 4.68}, {"text": "que ce n'est que ce greffant sur ces", "start": 1020.3, "duration": 5.46}, {"text": "\u00e9meutes l\u00e0 qu'on assiste aussi \u00e0 ces", "start": 1023.0, "duration": 5.1}, {"text": "gestes l\u00e0 \u00e0 des parents qui vont me", "start": 1025.76, "duration": 3.539}, {"text": "servir alors que l'inflation globalement", "start": 1028.1, "duration": 2.28}, {"text": "elle touche l'int\u00e9gralit\u00e9 des", "start": 1029.299, "duration": 2.64}, {"text": "d\u00e9partements l'int\u00e9gralit\u00e9 des villes", "start": 1030.38, "duration": 2.52}, {"text": "l'int\u00e9grale c'est des quartiers c'est", "start": 1031.939, "duration": 3.48}, {"text": "malheureux mais comment dire c'est on va", "start": 1032.9, "duration": 4.2}, {"text": "dire ces ph\u00e9nom\u00e8nes de violence elles", "start": 1035.419, "duration": 3.42}, {"text": "ouvrent des espaces d'opportunit\u00e9s et", "start": 1037.1, "duration": 3.78}, {"text": "effectivement il l\u00e0 ils vont profiter", "start": 1038.839, "duration": 3.901}, {"text": "pour faire leurs courses il y en a aussi", "start": 1040.88, "duration": 3.48}, {"text": "vous profitez en payant des boutiques", "start": 1042.74, "duration": 3.179}, {"text": "Nike ou autre ou de grosses enseignes", "start": 1044.36, "duration": 3.479}, {"text": "ils vont non mais la question des", "start": 1045.919, "duration": 3.061}, {"text": "\u00e9meutes non mais elle en est peut-\u00eatre", "start": 1047.839, "duration": 2.941}, {"text": "pas \u00e0 l'origine c'est la question elle", "start": 1048.98, "duration": 2.76}, {"text": "est quand m\u00eame \u00e0 l'origine la question", "start": 1050.78, "duration": 2.16}, {"text": "sociale parce que encore une fois \u00e7a", "start": 1051.74, "duration": 3.24}, {"text": "part de la brutalit\u00e9 polici\u00e8re et l\u00e0 on", "start": 1052.94, "duration": 2.7}, {"text": "en parle pas j'aimerais bien qu'on", "start": 1054.98, "duration": 2.22}, {"text": "apprend de ces questions je vous propose", "start": 1055.64, "duration": 2.7}, {"text": "que vous restiez en plateau pour la", "start": 1057.2, "duration": 2.94}, {"text": "deuxi\u00e8me partie de BFM story parce qu'on", "start": 1058.34, "duration": 2.699}, {"text": "a encore beaucoup de questions \u00e0 vous", "start": 1060.14, "duration": 2.88}, {"text": "poser pour que leur le d\u00e9bat j'aimerais", "start": 1061.039, "duration": 3.481}, {"text": "juste parce que il y a eu toute une", "start": 1063.02, "duration": 2.94}, {"text": "pol\u00e9mique autour des pr\u00e9noms et c'est", "start": 1064.52, "duration": 3.12}, {"text": "G\u00e9rald Darmanin pour \u00e9teindre justement", "start": 1065.96, "duration": 4.38}, {"text": "le d\u00e9bat autour du lien entre entre", "start": 1067.64, "duration": 4.38}, {"text": "\u00e9ventuellement immigration et \u00e9meutes", "start": 1070.34, "duration": 3.0}, {"text": "qui a dit et beaucoup de Kevin et", "start": 1072.02, "duration": 3.42}, {"text": "beaucoup de Matteo dans les interpeller", "start": 1073.34, "duration": 3.54}, {"text": "il s'av\u00e8re que nous avons pu consulter", "start": 1075.44, "duration": 4.32}, {"text": "la liste des pr\u00e9noms des personnes qui", "start": 1076.88, "duration": 4.799}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s alors vous a pas mis", "start": 1079.76, "duration": 3.6}, {"text": "toute la liste bien \u00e9videmment voil\u00e0 le", "start": 1081.679, "duration": 4.201}, {"text": "top 20 des pr\u00e9noms alors il y en a il y", "start": 1083.36, "duration": 3.9}, {"text": "en a forc\u00e9ment beaucoup par ordre", "start": 1085.88, "duration": 3.72}, {"text": "alphab\u00e9tique vous avez d\u00fb Adam du Alexis", "start": 1087.26, "duration": 4.08}, {"text": "dual et du Bryan du David du Dylan du", "start": 1089.6, "duration": 3.06}, {"text": "Enzo du Hugo j'ai pas tous les faire", "start": 1091.34, "duration": 3.66}, {"text": "vous avez du Nassim vous avez du th\u00e9 ou", "start": 1092.66, "duration": 3.66}, {"text": "vous avez du Yanis", "start": 1095.0, "duration": 2.76}, {"text": "bon ce qu'on voit c'est qu'en fait c'est", "start": 1096.32, "duration": 3.42}, {"text": "pr\u00e9nom ils sont \u00e0 l'image de la France", "start": 1097.76, "duration": 4.56}, {"text": "c'est la diversit\u00e9 fran\u00e7aise ils sont \u00e0", "start": 1099.74, "duration": 4.439}, {"text": "l'image de notre soci\u00e9t\u00e9 d'abord ce", "start": 1102.32, "duration": 4.64}, {"text": "serait int\u00e9ressant d'avoir les nombres", "start": 1104.179, "duration": 2.781}, {"text": "surtout encore une fois je le redis", "start": 1112.78, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e9videmment que il y a des gens de", "start": 1114.74, "duration": 3.299}, {"text": "partout qui ont particip\u00e9 \u00e0 ses \u00e9meutes", "start": 1116.539, "duration": 3.361}, {"text": "il y a aussi bien s\u00fbr on l'a vu des gens", "start": 1118.039, "duration": 3.541}, {"text": "d'extr\u00eame gauche qui pour casser du flic", "start": 1119.9, "duration": 2.639}, {"text": "parce qu'ils \u00e9taient trop contents", "start": 1121.58, "duration": 2.04}, {"text": "d'avoir l'occasion de mettre du d\u00e9sordre", "start": 1122.539, "duration": 3.121}, {"text": "sont venus ce joindre \u00e0 ces situations", "start": 1123.62, "duration": 4.08}, {"text": "de chaos organis\u00e9es par ceux qui", "start": 1125.66, "duration": 3.72}, {"text": "voulaient semer la violence vous parlez", "start": 1127.7, "duration": 4.14}, {"text": "de violence polici\u00e8re \u00e9videmment on a", "start": 1129.38, "duration": 3.9}, {"text": "souvent l'amalgame plus prudent quand il", "start": 1131.84, "duration": 2.82}, {"text": "s'agit d'autres situations qu'on", "start": 1133.28, "duration": 3.18}, {"text": "qualifie de faits divers en tous les cas", "start": 1134.66, "duration": 3.06}, {"text": "c'est tellement vu l\u00e0 une occasion r\u00eav\u00e9e", "start": 1136.46, "duration": 3.24}, {"text": "d'aller Cassie du flic et effectivement", "start": 1137.72, "duration": 4.5}, {"text": "il y a aucune esp\u00e8ce d'h\u00e9sitation sur le", "start": 1139.7, "duration": 3.78}, {"text": "fait qu'il y a des gens dont les pr\u00e9noms", "start": 1142.22, "duration": 2.24}, {"text": "sont", "start": 1143.48, "duration": 3.3}, {"text": "tout \u00e0 fait indicateurs du fait que que", "start": 1144.46, "duration": 4.24}, {"text": "ils sont pas issus de l'immigration et", "start": 1146.78, "duration": 2.94}, {"text": "qui se sont joints \u00e0 ces violences", "start": 1148.7, "duration": 2.04}, {"text": "maintenant j'aimerais bien dire une", "start": 1149.72, "duration": 2.28}, {"text": "chose pour terminer parce que c'est", "start": 1150.74, "duration": 2.64}, {"text": "quand m\u00eame fondamental qu'on puisse", "start": 1152.0, "duration": 3.299}, {"text": "ouvrir une perspective on va pas se", "start": 1153.38, "duration": 3.179}, {"text": "battre ind\u00e9finiment sur la question de", "start": 1155.299, "duration": 3.12}, {"text": "savoir ce qui s'est pass\u00e9 parce que je", "start": 1156.559, "duration": 2.881}, {"text": "crois que tout le monde le sait ce qui", "start": 1158.419, "duration": 2.281}, {"text": "s'est pass\u00e9 il suffit d'ouvrir les yeux", "start": 1159.44, "duration": 3.06}, {"text": "le vrai sujet maintenant c'est comment", "start": 1160.7, "duration": 2.94}, {"text": "ce qu'on arrive \u00e0 faire en sorte de", "start": 1162.5, "duration": 3.6}, {"text": "refaire un pays un pays uni", "start": 1163.64, "duration": 4.14}, {"text": "\u00e0 partir de la situation actuelle qui", "start": 1166.1, "duration": 4.26}, {"text": "menace je le redis l'existence m\u00eame de", "start": 1167.78, "duration": 4.2}, {"text": "la nation on peut parler ind\u00e9finiment", "start": 1170.36, "duration": 3.0}, {"text": "des mortiers d'artifice mais le vrai", "start": 1171.98, "duration": 3.36}, {"text": "sujet c'est comment on r\u00e9ussit \u00e0", "start": 1173.36, "duration": 4.199}, {"text": "reconstruire une \u00e9cole qui apprennent \u00e0", "start": 1175.34, "duration": 3.839}, {"text": "tous les enfants fran\u00e7ais qui", "start": 1177.559, "duration": 3.601}, {"text": "grandissent dans ce pays que pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 1179.179, "duration": 4.021}, {"text": "ils ont le droit et le devoir de", "start": 1181.16, "duration": 3.36}, {"text": "participer \u00e0 la communaut\u00e9 nationale", "start": 1183.2, "duration": 3.42}, {"text": "comment on r\u00e9ussit \u00e0 reconstruire une", "start": 1184.52, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9cole qui fasse que tous les enfants", "start": 1186.62, "duration": 2.52}, {"text": "m\u00eame si leur histoire est li\u00e9 \u00e0", "start": 1187.52, "duration": 2.76}, {"text": "l'immigration et ce serait absurde de", "start": 1189.14, "duration": 3.12}, {"text": "lier qui fasse que il se sentent", "start": 1190.28, "duration": 3.72}, {"text": "fran\u00e7ais et qu'il participe pleinement", "start": 1192.26, "duration": 3.779}, {"text": "de cette histoire qui leur appartient", "start": 1194.0, "duration": 3.84}, {"text": "aussi s'il valait bien l'embrasser et", "start": 1196.039, "duration": 3.901}, {"text": "comment pour \u00e7a on ma\u00eetrise les flux", "start": 1197.84, "duration": 3.42}, {"text": "migratoires enfin parce que si on", "start": 1199.94, "duration": 2.58}, {"text": "continue d'avoir 500 000 personnes", "start": 1201.26, "duration": 4.26}, {"text": "fran\u00e7ais", "start": 1202.52, "duration": 3.0}]}