{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Ch\u00e8res adh\u00e9rentes, chers adh\u00e9rents, bonjour !\nVous le savez, l'Europe est au c\u0153ur de", "start": 0.0, "duration": 4.41}, {"text": "notre projet et de nos convictions.\nDans moins d'un an, nous \u00e9lirons les", "start": 4.41, "duration": 4.13}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s qui si\u00e8geront dans le futur\nParlement europ\u00e9en. Nous nous pr\u00e9parons", "start": 8.54, "duration": 4.44}, {"text": "bien s\u00fbr \u00e0 cette \u00e9ch\u00e9ance \u00e9lectorale\nmais nous n'avons pas attendu qu'elle", "start": 12.99, "duration": 4.41}, {"text": "s'annonce pour nous saisir de cette\nquestion fondamentale.", "start": 17.4, "duration": 4.4}, {"text": "D\u00e8s la campagne pr\u00e9sidentielle,\nEmmanuel Macron a mis le sujet au c\u0153ur des", "start": 21.8, "duration": 4.66}, {"text": "d\u00e9bats politiques.\nQuand tous les partis fustigeaient l'Europe", "start": 26.46, "duration": 2.74}, {"text": "et la rendaient coupable de tous leurs\nmaux, nous avons d\u00e9cid\u00e9, d\u00e8s le d\u00e9part,", "start": 29.2, "duration": 4.84}, {"text": "d'affirmer notre attachement historique,\npuissant, au projet europ\u00e9en.", "start": 34.04, "duration": 4.42}, {"text": "Nous avons \u00e9t\u00e9 les seuls \u00e0 nous\nmobiliser pour aller \u00e0 la rencontre de nos", "start": 38.46, "duration": 3.34}, {"text": "concitoyens au printemps dernier,\nnotamment avec la Grande Marche pour l'Europe,", "start": 41.8, "duration": 4.14}, {"text": "o\u00f9 VOUS avez frapp\u00e9 \u00e0 plus de\n230 000 portes. Depuis son \u00e9lection, le", "start": 45.94, "duration": 5.5}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a port\u00e9 sans\nrel\u00e2che son engagement aupr\u00e8s de nos", "start": 51.44, "duration": 3.58}, {"text": "partenaires europ\u00e9ens.\nCette mobilisation sur tous les fronts", "start": 55.02, "duration": 4.0}, {"text": "est fondamentale pour r\u00e9veiller les\nconsciences car aujourd'hui beaucoup", "start": 59.02, "duration": 4.66}, {"text": "pensent que l'Europe c'est un acquis.\nMais ce qui semblait encore, ces", "start": 63.68, "duration": 3.72}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es comme une \u00e9vidence,\nn'a jamais autant \u00e9t\u00e9 en p\u00e9ril.", "start": 67.4, "duration": 4.74}, {"text": "Nous l'affirmons : oui l'Europe est fragile,\nelle peut mourir !", "start": 72.14, "duration": 3.48}, {"text": "Ce n'est plus une id\u00e9e fantasque,\nc'est une r\u00e9alit\u00e9.", "start": 75.62, "duration": 2.88}, {"text": "Elle peut mourir au moment o\u00f9 nous avons\nplus que jamais besoin d'elle.", "start": 78.5, "duration": 3.52}, {"text": "Face \u00e0 ceux qui jouent sur les peurs,\nnous pr\u00e9f\u00e9rons agir car par sa grandeur,", "start": 82.02, "duration": 4.96}, {"text": "l'Europe peut nous donner les moyens de\nlutter contre le r\u00e9chauffement", "start": 86.98, "duration": 3.14}, {"text": "climatique ou contre la menace\nterroriste. Par son action, elle peut nous", "start": 90.12, "duration": 4.82}, {"text": "permettre de faire entendre nos int\u00e9r\u00eats\naux g\u00e9ants du num\u00e9rique, par son exemple,", "start": 94.94, "duration": 5.64}, {"text": "elle trace pour le monde un horizon\nfid\u00e8le \u00e0 ses valeurs fondatrices :", "start": 100.58, "duration": 4.9}, {"text": "humanisme, solidarit\u00e9, justice.\nNous avons donc plus que jamais", "start": 105.48, "duration": 4.26}, {"text": "besoin de la sauver et nous la sauverons\nen la refondant. Le temps de d\u00e9voiler", "start": 109.74, "duration": 6.18}, {"text": "notre programme pour les europ\u00e9ennes\nviendra, nous sommes encore en train d'y", "start": 115.92, "duration": 3.76}, {"text": "travailler et de traiter toutes les\ncontributions que nous avons re\u00e7u : les", "start": 119.68, "duration": 3.96}, {"text": "v\u00f4tres issues de la Grande Marche pour\nl'Europe, celles de nos experts, celles de", "start": 123.64, "duration": 3.63}, {"text": "nos partenaires europ\u00e9ens. Mais l'essence\nm\u00eame de notre projet, vous le savez, c'est", "start": 127.27, "duration": 5.219}, {"text": "une Europe plus \u00e0 l'\u00e9coute\nde son peuple, plus d\u00e9mocratique.", "start": 132.489, "duration": 3.671}, {"text": "C'est une Europe souveraine, c'est une\nEurope qui prot\u00e8ge, capable de prot\u00e9ger", "start": 136.16, "duration": 3.84}, {"text": "ses citoyens, ses entreprises,\nson industrie, ses fronti\u00e8res, ses consommateurs...", "start": 140.0, "duration": 4.14}, {"text": "C'est une Europe ambitieuse,", "start": 144.14, "duration": 2.44}, {"text": "une Europe fid\u00e8le \u00e0 ses valeurs fondatrices\nd'humanisme, de solidarit\u00e9, de justice.", "start": 146.58, "duration": 6.24}, {"text": "Quelques mois apr\u00e8s le discours de la\nSorbonne, des r\u00e9alisations \u00e9mergent d\u00e9j\u00e0", "start": 152.82, "duration": 4.04}, {"text": "gr\u00e2ce au volontarisme du pr\u00e9sident de la\nR\u00e9publique : budget de la zone euro,", "start": 156.86, "duration": 3.86}, {"text": "d\u00e9fense europ\u00e9enne, r\u00e9forme du travail\nd\u00e9tach\u00e9, taxation des GAFA...", "start": 160.72, "duration": 4.5}, {"text": "Face \u00e0 l'enjeu des questions migratoires,\nc'est encore cette voix fran\u00e7aise, ambitieuse", "start": 165.68, "duration": 4.38}, {"text": "et r\u00e9aliste que le pr\u00e9sident\nporte au Conseil europ\u00e9en.", "start": 170.06, "duration": 3.7}, {"text": "Beaucoup pr\u00e9disaient que le dernier\nConseil europ\u00e9en serait un \u00e9chec,", "start": 173.76, "duration": 3.08}, {"text": "nous en sommes sortis avec un accord\nadopt\u00e9 par les 28 \u00c9tats-membres,", "start": 176.84, "duration": 3.95}, {"text": "un accord, l\u00e0 encore, port\u00e9 par la France.\nPartout en Europe, de nouvelles forces", "start": 180.79, "duration": 5.87}, {"text": "aspirent \u00e0 autre chose, \u00e0 fonder un nouveau\nprojet europ\u00e9en : c'est tout le sens de la", "start": 186.66, "duration": 3.82}, {"text": "tourn\u00e9e europ\u00e9enne que j'ai commenc\u00e9 il\ny a un mois, avec une premi\u00e8re \u00e9tape \u00e0", "start": 190.48, "duration": 4.14}, {"text": "Rome justement, o\u00f9 j'ai pu rencontrer les\nanciens Premier ministres Paolo Gentiloni et", "start": 194.62, "duration": 4.2}, {"text": "Matteo Renzi ; puis \u00e0 Madrid o\u00f9 j'ai\n\u00e9chang\u00e9 avec Albert Rivera,", "start": 198.82, "duration": 4.38}, {"text": "le pr\u00e9sident de Ciudadanos. \u00c0 chaque\nfois, nous partageons nos points d'accord", "start": 203.2, "duration": 4.02}, {"text": "sur notre projet europ\u00e9en, \u00e0 chaque fois\nnous commen\u00e7ons \u00e0 tisser des partenariats.", "start": 207.22, "duration": 4.96}, {"text": "Je poursuivrai cette tourn\u00e9e \u00e0 la rencontre de tous ceux qui ne se r\u00e9signent pas au statu quo,", "start": 212.22, "duration": 5.12}, {"text": "ni \u00e0 l'euroscepticisme. Le rendez-vous des\nprochaines europ\u00e9ennes n'est plus celui", "start": 217.34, "duration": 5.4}, {"text": "de la gauche contre la droite, c'est\ncelui du camp des progressistes qui", "start": 222.74, "duration": 3.45}, {"text": "croient en l'Europe et sait qu'il faut\nla changer, contre le camp des populistes,", "start": 226.19, "duration": 4.17}, {"text": "des d\u00e9magogues qui ne proposent\nque le repli sur soi.", "start": 230.36, "duration": 3.38}, {"text": "Soyons au rendez-vous de l'Histoire.\nEt nous y serons, tous ensemble.", "start": 233.74, "duration": 4.18}]}