{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "mini cirque aux vagues monsieur le", "start": 0.0, "duration": 4.71}, {"text": "ministre s'ach\u00e8te motion responsable", "start": 2.25, "duration": 4.35}, {"text": "c'est vous qui \u00eates aux responsabilit\u00e9s", "start": 4.71, "duration": 3.089}, {"text": "pour l'\u00e9ducation nationale vous \u00eates", "start": 6.6, "duration": 1.68}, {"text": "ministre", "start": 7.799, "duration": 2.34}, {"text": "donc le temps de concertation je l'avais", "start": 8.28, "duration": 3.989}, {"text": "depuis deux mois et la critique fait", "start": 10.139, "duration": 3.781}, {"text": "partie du d\u00e9bat d\u00e9mocratique il faut", "start": 12.269, "duration": 2.191}, {"text": "l'accepter", "start": 13.92, "duration": 3.84}, {"text": "ainsi alors moi les retours que j'ai", "start": 14.46, "duration": 6.69}, {"text": "c'est une intime anxyog\u00e8ne quant \u00e0 votre", "start": 17.76, "duration": 6.24}, {"text": "d\u00e9cision de rentrer le 11 mais surtout", "start": 21.15, "duration": 4.11}, {"text": "lorsqu elle n'est pas accompagn\u00e9e", "start": 24.0, "duration": 3.449}, {"text": "d'aucun protocole de montr\u00e9al et de le", "start": 25.26, "duration": 3.99}, {"text": "dire effectivement vous avez raison il", "start": 27.449, "duration": 3.66}, {"text": "faut enlever le mot flou et le remplacer", "start": 29.25, "duration": 4.32}, {"text": "par le mot vide parce que nous n'avons", "start": 31.109, "duration": 5.04}, {"text": "rien et donc je suis encore plus en", "start": 33.57, "duration": 5.28}, {"text": "encore plus inquiet aujourd'hui apr\u00e8s", "start": 36.149, "duration": 4.59}, {"text": "votre \u00e9coute d'avant donc ma question", "start": 38.85, "duration": 3.75}, {"text": "est donc simple sur m\u00e9nisque la", "start": 40.739, "duration": 3.241}, {"text": "r\u00e9ouverture des \u00e9tablissements scolaires", "start": 42.6, "duration": 3.57}, {"text": "le 11 mai ne vous fait-elle pas prendre", "start": 43.98, "duration": 4.649}, {"text": "un risque sanitaire d\u00e9mesur\u00e9 pour", "start": 46.17, "duration": 4.639}, {"text": "satisfaire des imp\u00e9ratifs \u00e9conomiques", "start": 48.629, "duration": 5.52}, {"text": "vous avez dit qu'il savait du du floor", "start": 50.809, "duration": 7.27}, {"text": "c'est votre libert\u00e9 de le dire je ne", "start": 54.149, "duration": 5.581}, {"text": "crois pas je crois qu'encore une fois je", "start": 58.079, "duration": 3.091}, {"text": "vous ai dit des choses tr\u00e8s concr\u00e8tes en", "start": 59.73, "duration": 5.609}, {"text": "commen\u00e7ant et que bien entendu eux je", "start": 61.17, "duration": 6.6}, {"text": "leur dis puisque c'est important de le", "start": 65.339, "duration": 5.551}, {"text": "souligner le protocole sanitaire est", "start": 67.77, "duration": 4.05}, {"text": "ind\u00e9passable", "start": 70.89, "duration": 2.7}, {"text": "il ya donc des r\u00e8gles sanitaires", "start": 71.82, "duration": 3.78}, {"text": "tisseron fixe et et dont je vous ai pas", "start": 73.59, "duration": 4.05}, {"text": "donn\u00e9 les premiers \u00e9l\u00e9ments mais qui", "start": 75.6, "duration": 4.11}, {"text": "seront enfin merci \u00e0 tous qui s'\u00e9tablit", "start": 77.64, "duration": 4.29}, {"text": "notamment de la part de jean castex \u00e0", "start": 79.71, "duration": 4.71}, {"text": "l'\u00e9chelle interminist\u00e9riel et bien", "start": 81.93, "duration": 4.68}, {"text": "entendu du minist\u00e8re de la sant\u00e9 avec le", "start": 84.42, "duration": 3.589}, {"text": "ministre de la sant\u00e9 olivier v\u00eatements", "start": 86.61, "duration": 3.57}, {"text": "des crit\u00e8res seront \u00e9tablis sur", "start": 88.009, "duration": 4.32}, {"text": "transposer dans le protocole sanitaire", "start": 90.18, "duration": 5.67}, {"text": "et ce sera donc clair net et pr\u00e9cis", "start": 92.329, "duration": 5.711}, {"text": "quand ce ne sera pas possible de", "start": 95.85, "duration": 4.769}, {"text": "respecter quelques papas cela n'ouvrira", "start": 98.04, "duration": 5.609}, {"text": "pas parce que c'est tr\u00e8s clair d\u00e8s ce", "start": 100.619, "duration": 5.841}, {"text": "sont des r\u00e8gles sanitaires strictes qui", "start": 103.649, "duration": 5.371}, {"text": "par exemple s'il ya quelque chose sur", "start": 106.46, "duration": 4.9}, {"text": "les masques et bien si \u00e7a n'est pas pas", "start": 109.02, "duration": 3.69}, {"text": "si on ne peut pas le respecter quelque", "start": 111.36, "duration": 3.42}, {"text": "part on n'ouvre pas s'il ya quelque", "start": 112.71, "duration": 4.56}, {"text": "chose sur le gel hydroalcoolique on ne", "start": 114.78, "duration": 4.74}, {"text": "le peut si on peut pas respecter pour", "start": 117.27, "duration": 5.55}, {"text": "n'ouvre pas et ainsi de suite on aura ce", "start": 119.52, "duration": 5.79}, {"text": "protocole tr\u00e8s clair et les le point de", "start": 122.82, "duration": 4.71}, {"text": "rep\u00e8re de base de l'ouverture de la zone", "start": 125.31, "duration": 5.96}, {"text": "verte ur d'un lieu", "start": 127.53, "duration": 3.74}]}