{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Nous reparlons du projet tr\u00e8s controvers\u00e9 du\u00a0\nparc \u00e9olien en baie de Saint-Brieuc. Le d\u00e9put\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 5.34}, {"text": "europ\u00e9en n\u00e9erlandais Peter van Dalen, auteur du\u00a0\nrapport sur les effets des parcs \u00e9oliens en mer\u00a0\u00a0", "start": 5.34, "duration": 5.28}, {"text": "sur la biodiversit\u00e9 marine et sur l'activit\u00e9 de la\u00a0\np\u00eache, a embarqu\u00e9 ce matin avec des p\u00eacheurs, pour\u00a0\u00a0", "start": 10.62, "duration": 5.37}, {"text": "se rendre sur la zone du chantier. \u00c9galement \u00e0\u00a0\nbord Alain Cadec, s\u00e9nateur LR des C\u00f4tes d'Armor et\u00a0\u00a0", "start": 15.99, "duration": 5.13}, {"text": "ex-pr\u00e9sident de la commission p\u00eache au Parlement\u00a0\neurop\u00e9en, et Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy, membre de la\u00a0\u00a0", "start": 21.12, "duration": 5.37}, {"text": "commission p\u00eache. Tous appartiennent aux groupes\u00a0\npolitiques PPE. Ils r\u00e9clament plus d'\u00e9tudes\u00a0\u00a0", "start": 26.49, "duration": 5.01}, {"text": "d'impact et plus de concertation des p\u00eacheurs :\nIl est encore temps pour le Gouvernement,\u00a0\u00a0", "start": 31.5, "duration": 4.44}, {"text": "parce que c'est sa responsabilit\u00e9, de mettre\u00a0\nfin \u00e0 ce projet dont d\u00e9j\u00e0 les premi\u00e8res \u00e9tapes\u00a0\u00a0", "start": 35.94, "duration": 4.65}, {"text": "ont montr\u00e9 qu'il provoquait des d\u00e9sastres sur\u00a0\nl'environnement. On a eu cette pollution d\u00e8s\u00a0\u00a0", "start": 40.59, "duration": 5.88}, {"text": "le d\u00e9but du chantier. On voit aujourd'hui que les\u00a0\nforages ne fonctionnent pas. On a \u00e9t\u00e9 au contact\u00a0\u00a0", "start": 46.47, "duration": 4.44}, {"text": "du chantier, on a \u00e9t\u00e9 tout pr\u00e8s des installations\u00a0\nde forage. Au fond ce qu'on voit tr\u00e8s bien ici,\u00a0\u00a0", "start": 50.91, "duration": 5.01}, {"text": "c'est le risque pour les d\u00e9cideurs\u00a0\npublics de se rendre coupables d'un\u00a0\u00a0", "start": 55.92, "duration": 5.28}, {"text": "vrai probl\u00e8me \u00e9cologique ; et les p\u00eacheurs\u00a0\nsont les premiers \u00e0 alerter sur le sujet.\u00a0", "start": 61.2, "duration": 4.02}, {"text": "Une interview r\u00e9alis\u00e9e par Sylvaine\u00a0\nSalliou et Jean-Marc Seigner.", "start": 65.22, "duration": 3.99}]}