{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "je vous remercie j'ai pas si vous", "start": 0.14, "duration": 4.36}, {"text": "m'entendez nous nous accordons sur la", "start": 2.34, "duration": 4.229}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 d'un tel projet de loi qui", "start": 4.5, "duration": 3.21}, {"text": "fait d'ailleurs \u00e9cho \u00e0 l'une de nos", "start": 6.569, "duration": 2.671}, {"text": "propositions pr\u00e9sente dans les livres et", "start": 7.71, "duration": 3.02}, {"text": "programmatique de la fran\u00e7aise mise", "start": 9.24, "duration": 4.319}, {"text": "venir en commun toutefois vous le savez", "start": 10.73, "duration": 4.39}, {"text": "nous restons vigilants sur un certain", "start": 13.559, "duration": 3.361}, {"text": "nombre de points et nous ne manquerons", "start": 15.12, "duration": 3.659}, {"text": "pas de proposer des amendements sur ceux", "start": 16.92, "duration": 2.269}, {"text": "ci", "start": 18.779, "duration": 3.061}, {"text": "d'abord la nomination du pr\u00e9sident du", "start": 19.189, "duration": 4.901}, {"text": "cnm paires de cr\u00e9neaux interrog\u00e9 il", "start": 21.84, "duration": 5.4}, {"text": "serait plus opportun qu'il ait une plus", "start": 24.09, "duration": 4.529}, {"text": "grande ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis du", "start": 27.24, "duration": 2.449}, {"text": "gouvernement", "start": 28.619, "duration": 3.451}, {"text": "nous souhaitons aussi nous assurer que", "start": 29.689, "duration": 4.78}, {"text": "la cr\u00e9ation du cnm ne soit pas propice \u00e0", "start": 32.07, "duration": 4.079}, {"text": "l'externalisation des missions du", "start": 34.469, "duration": 2.791}, {"text": "minist\u00e8re de la culture", "start": 36.149, "duration": 3.511}, {"text": "nous souhaitons donc qui disposent de", "start": 37.26, "duration": 3.9}, {"text": "moyens cons\u00e9quents pour mener \u00e0 bien", "start": 39.66, "duration": 3.57}, {"text": "toutes ses missions et que la culture ne", "start": 41.16, "duration": 4.44}, {"text": "soit pas variable d'ajustement des", "start": 43.23, "duration": 3.69}, {"text": "budgets des politiques publiques", "start": 45.6, "duration": 2.97}, {"text": "il s'agit de cr\u00e9er un outil qui", "start": 46.92, "duration": 3.81}, {"text": "fonctionnera de fa\u00e7on optimale gr\u00e2ce \u00e0", "start": 48.57, "duration": 3.989}, {"text": "l'ambition et \u00e0 la volont\u00e9 politique", "start": 50.73, "duration": 5.099}, {"text": "deuxi\u00e8me du strict culturelle du pays le", "start": 52.559, "duration": 4.561}, {"text": "secteur musical conna\u00eet des difficult\u00e9s", "start": 55.829, "duration": 3.901}, {"text": "croissantes la cr\u00e9ation du cnn doit", "start": 57.12, "duration": 4.709}, {"text": "s'accompagner d'une r\u00e9flexion globale en", "start": 59.73, "duration": 3.66}, {"text": "partenariat avec l'ensemble de la", "start": 61.829, "duration": 3.921}, {"text": "profession ce qui n'est pas actuellement", "start": 63.39, "duration": 4.47}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9s de fa\u00e7on \u00e9gale au sein du", "start": 65.75, "duration": 4.0}, {"text": "cnv notamment dans les diff\u00e9rentes", "start": 67.86, "duration": 4.38}, {"text": "commissions du fait du perrine la taxe", "start": 69.75, "duration": 4.29}, {"text": "ce fonctionnement doit favoriser la", "start": 72.24, "duration": 4.11}, {"text": "diversit\u00e9 des points de vue et l'\u00e9galit\u00e9", "start": 74.04, "duration": 3.39}, {"text": "de chaque organisation", "start": 76.35, "duration": 3.93}, {"text": "au del\u00e0 de poids \u00e9conomique il doit", "start": 77.43, "duration": 4.65}, {"text": "garantir aux artistes la possibilit\u00e9 de", "start": 80.28, "duration": 2.97}, {"text": "pouvoir cr\u00e9er dans les meilleures", "start": 82.08, "duration": 3.12}, {"text": "conditions et de vivre correctement de", "start": 83.25, "duration": 4.08}, {"text": "leur art vous savez nous d\u00e9fendons une", "start": 85.2, "duration": 4.47}, {"text": "culture \u00e9mancipatrice qui serait \u00e0 la", "start": 87.33, "duration": 3.719}, {"text": "fois le moteur est le reflet de la", "start": 89.67, "duration": 3.15}, {"text": "lib\u00e9ration individuelles et collectives", "start": 91.049, "duration": 4.291}, {"text": "je vous remercie merci m\u00eames risques", "start": 92.82, "duration": 8.61}, {"text": "didier super ch\u00e8re madame merci pour tes", "start": 95.34, "duration": 6.779}, {"text": "explications", "start": 101.43, "duration": 5.329}, {"text": "j'avais d'abord une premi\u00e8re question", "start": 102.119, "duration": 4.64}]}