{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Madame la Pr\u00e9sidente de la Commission, Monsieur\u00a0\nle Pr\u00e9sident du Conseil, Le jour de votre visite\u00a0\u00a0", "start": 2.0, "duration": 4.42}, {"text": "\u00e0 Ankara j'\u00e9tais \u00e0 Erevan, j'ai visit\u00e9 un h\u00f4pital\u00a0\narm\u00e9nien qui soigne les bless\u00e9s de la derni\u00e8re\u00a0\u00a0", "start": 6.42, "duration": 5.19}, {"text": "guerre. Et en croisant leur regard, j'ai eu\u00a0\nhonte de venir d'Europe. Honte des compromissions\u00a0\u00a0", "start": 11.61, "duration": 5.97}, {"text": "europ\u00e9ennes face aux agissements d\u2019Erdogan contre\u00a0\nles Kurdes, trahis en Syrie apr\u00e8s avoir vaincu\u00a0\u00a0", "start": 17.58, "duration": 5.43}, {"text": "Daesh, honte pour les civils de Libye, honte\u00a0\npour nos fr\u00e8res grecs, chypriotes, bulgares,\u00a0\u00a0", "start": 23.01, "duration": 4.92}, {"text": "dont la souverainet\u00e9 est constamment menac\u00e9e,\u00a0\nhonte pour le peuple d'Arm\u00e9nie, peuple fr\u00e8re\u00a0\u00a0", "start": 27.93, "duration": 5.01}, {"text": "de l'Europe, abandonn\u00e9 \u00e0 une agression unilat\u00e9rale\u00a0\net qui a d\u00fb faire face seul aux drones de Erdogan,\u00a0\u00a0", "start": 32.94, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e0 ses mercenaires djihadistes, \u00e0 ses bombes\u00a0\n\u00e0 sous-munitions. J'ai \u00e9t\u00e9 \u00e0 Yerablur,\u00a0\u00a0", "start": 39.06, "duration": 4.77}, {"text": "ou reposent des milliers de jeunes, qui sont\u00a0\nmorts comme tant d'autres dans le camp adverse,\u00a0\u00a0", "start": 43.83, "duration": 4.41}, {"text": "seulement parce qu\u2019Erdogan a d\u00e9cid\u00e9 que la\u00a0\nviolence valait mieux que la diplomatie pour\u00a0\u00a0", "start": 48.24, "duration": 4.38}, {"text": "faire valoir ses int\u00e9r\u00eats. C'est un crime\u00a0\nabsolu en soi, commis par un chef d'\u00c9tat\u00a0\u00a0", "start": 52.62, "duration": 4.08}, {"text": "qui se refuse \u00e0 d\u00e9noncer le g\u00e9nocide des\u00a0\nArm\u00e9niens \u2013 ce qui devrait suffire ici \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 56.7, "duration": 4.38}, {"text": "nous alerter. Mais c'est aussi un pr\u00e9c\u00e9dent\u00a0\nterrible : nous laissons sans dire un mot,\u00a0\u00a0", "start": 61.08, "duration": 3.81}, {"text": "la deuxi\u00e8me arm\u00e9e de l\u2019OTAN violer impun\u00e9ment\u00a0\nle droit international. Et la seule chose qui\u00a0\u00a0", "start": 64.89, "duration": 5.67}, {"text": "a \u00e9mu l'Europe, c'est une chaise manquante\u00a0\n! Depuis le d\u00e9but de ce d\u00e9bat, on dirait\u00a0\u00a0", "start": 70.56, "duration": 5.25}, {"text": "que le premier probl\u00e8me avec la Turquie, c'est un\u00a0\nprobl\u00e8me de protocole. Mais ouvrons les yeux ! La\u00a0\u00a0", "start": 75.81, "duration": 4.32}, {"text": "civilisation europ\u00e9enne a pourtant tant \u00e0 dire au\u00a0\nmonde, tant de bien \u00e0 faire. Et l'Europe a aussi,\u00a0\u00a0", "start": 80.13, "duration": 4.53}, {"text": "si elle voulait s'en servir, tant de leviers\u00a0\npour agir. Le premier signe serait d'exiger,\u00a0\u00a0", "start": 84.66, "duration": 5.07}, {"text": "d'exiger enfin que tous les prisonniers\u00a0\nde guerre arm\u00e9niens encore d\u00e9tenus \u00e0 Bakou\u00a0\u00a0", "start": 89.73, "duration": 5.52}, {"text": "soient lib\u00e9r\u00e9s sans d\u00e9lai, que soit mis fin\u00a0\n\u00e0 ce crime de guerre. Si l'Europe le voulait,\u00a0\u00a0", "start": 95.25, "duration": 4.8}, {"text": "l'Europe le pourrait. Il est temps de retrouver\u00a0\nle sens des urgences essentielles. Merci beaucoup.", "start": 100.05, "duration": 5.37}]}