{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Et il me semble que", "start": 0.2, "duration": 0.633}, {"text": "la le\u00e7on que nous donnent aujourd'hui", "start": 0.833, "duration": 2.433}, {"text": "les h\u00e9ros qui se battent", "start": 3.266, "duration": 2.184}, {"text": "pour la libert\u00e9 en Chine, mais aussi", "start": 5.45, "duration": 2.4}, {"text": "en Iran, par exemple,", "start": 8.75, "duration": 1.866}, {"text": "au fond,", "start": 10.616, "duration": 0.384}, {"text": "nous disent d'abord", "start": 11.0, "duration": 0.983}, {"text": "\u00e0 quel point nous avons,", "start": 11.983, "duration": 1.2}, {"text": "non pas seulement le droit,", "start": 13.183, "duration": 0.967}, {"text": "mais surtout le devoir de pr\u00e9server", "start": 14.15, "duration": 2.4}, {"text": "nos d\u00e9mocraties en Europe et notre", "start": 16.55, "duration": 2.433}, {"text": "exigence de libert\u00e9.", "start": 19.766, "duration": 2.484}, {"text": "La libert\u00e9 est belle,", "start": 22.25, "duration": 1.116}, {"text": "elle est pr\u00e9cieuse,", "start": 23.366, "duration": 0.684}, {"text": "elle est fragile aussi, et c'est", "start": 24.05, "duration": 2.366}, {"text": "la premi\u00e8re le\u00e7on", "start": 26.416, "duration": 0.7}, {"text": "que nous devons,", "start": 27.116, "duration": 0.867}, {"text": "je crois,", "start": 27.983, "duration": 0.65}, {"text": "garder de ceux qui aujourd'hui", "start": 28.633, "duration": 1.833}, {"text": "s'engagent contre", "start": 30.466, "duration": 1.384}, {"text": "l'incroyable oppression", "start": 31.85, "duration": 1.916}, {"text": "du pouvoir chinois", "start": 33.766, "duration": 1.234}, {"text": "au nom de la politique Z\u00e9ro Covid.", "start": 35.0, "duration": 1.383}, {"text": "Mais en fait,", "start": 36.383, "duration": 0.717}, {"text": "cette politique Z\u00e9ro", "start": 37.1, "duration": 1.016}, {"text": "Covid est l'autre nom", "start": 38.116, "duration": 1.2}, {"text": "d'une politique de contr\u00f4le", "start": 39.316, "duration": 1.084}, {"text": "social g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9.", "start": 40.4, "duration": 1.433}, {"text": "Et souvenons nous,", "start": 41.833, "duration": 0.7}, {"text": "malgr\u00e9 tout, que cette politique", "start": 42.533, "duration": 1.383}, {"text": "Z\u00e9ro Covid, elle a tent\u00e9", "start": 43.916, "duration": 2.234}, {"text": "certains en Europe,", "start": 46.166, "duration": 1.284}, {"text": "dans nos propres pays,", "start": 47.45, "duration": 1.0}, {"text": "certains -", "start": 48.45, "duration": 0.55}, {"text": "je ne les accuse pas", "start": 49.0, "duration": 0.85}, {"text": "d'avoir voulu mettre en \u0153uvre", "start": 49.85, "duration": 0.9}, {"text": "exactement ce que le r\u00e9gime chinois", "start": 50.75, "duration": 1.283}, {"text": "a fait \u00e0 son propre peuple,", "start": 52.033, "duration": 1.383}, {"text": "mais malgr\u00e9 tout, souvenons nous", "start": 53.416, "duration": 1.234}, {"text": "\u00e0 quel point nous m\u00eames, face au Covid,", "start": 54.65, "duration": 2.216}, {"text": "nous avons \u00e9t\u00e9 souvent tent\u00e9s", "start": 56.9, "duration": 2.1}, {"text": "d'abandonner nos principes", "start": 59.0, "duration": 1.166}, {"text": "les plus fondamentaux,", "start": 60.166, "duration": 0.767}, {"text": "notre exigence de libert\u00e9,", "start": 60.933, "duration": 2.0}, {"text": "d'\u00e9galit\u00e9 et de fraternit\u00e9,", "start": 62.933, "duration": 1.583}, {"text": "Cette exigence-l\u00e0, au fond,", "start": 64.516, "duration": 1.95}, {"text": "nous la recevons \u00e0 nouveau", "start": 66.466, "duration": 1.65}, {"text": "de ceux qui, aujourd'hui,", "start": 68.116, "duration": 1.034}, {"text": "nous crient que nous n'avons pas le droit", "start": 69.15, "duration": 2.483}, {"text": "de renoncer \u00e0 ce qui fait le c\u0153ur", "start": 71.633, "duration": 1.8}, {"text": "de nos d\u00e9mocraties.", "start": 73.433, "duration": 0.733}]}