{"label": "droite", "transcript": [{"text": "je crois que le plus important c'est", "start": 0.08, "duration": 4.759}, {"text": "aujourd'hui de combattre en effet la", "start": 1.96, "duration": 5.16}, {"text": "racine id\u00e9ologique du terrorisme c'est", "start": 4.839, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e7a le vrai sujet et de ce point de", "start": 7.12, "duration": 3.399}, {"text": "vue-l\u00e0 je partage votre analyse j'aurais", "start": 8.519, "duration": 3.2}, {"text": "juste un point de d\u00e9saccord sur le fait", "start": 10.519, "duration": 2.441}, {"text": "que tout le monde s'est compromis avec", "start": 11.719, "duration": 2.681}, {"text": "\u00e7a c'est pas le cas nous ici au", "start": 12.96, "duration": 2.719}, {"text": "Parlement europ\u00e9en depuis le d\u00e9but du", "start": 14.4, "duration": 3.799}, {"text": "mandat on combat nous le PPE et en", "start": 15.679, "duration": 4.68}, {"text": "particulier ma d\u00e9l\u00e9gation donc le Parti", "start": 18.199, "duration": 3.881}, {"text": "populaire europ\u00e9en et dont les", "start": 20.359, "duration": 3.561}, {"text": "r\u00e9publicains font partie exactement et", "start": 22.08, "duration": 3.88}, {"text": "et sous le regard ironique de beaucoup", "start": 23.92, "duration": 4.279}, {"text": "de commentateurs et devant l'opposition", "start": 25.96, "duration": 4.0}, {"text": "massive d'une grande partie de la gauche", "start": 28.199, "duration": 3.521}, {"text": "et des lib\u00e9raux on combat cette", "start": 29.96, "duration": 3.919}, {"text": "collusion scandaleuse qui fait qu'en", "start": 31.72, "duration": 4.32}, {"text": "plein milieu de la r\u00e9volte iranienne", "start": 33.879, "duration": 3.441}, {"text": "alors que des femmes \u00e9taient en train de", "start": 36.04, "duration": 3.359}, {"text": "mourir pour avoir d\u00e9cid\u00e9 qu'elle ne", "start": 37.32, "duration": 4.36}, {"text": "voulait plus porter le hijab et bien la", "start": 39.399, "duration": 4.081}, {"text": "Commission europ\u00e9enne finan\u00e7ait les", "start": 41.68, "duration": 3.08}, {"text": "campagnes du Conseil de l'Europe qui", "start": 43.48, "duration": 3.2}, {"text": "disaient la joie est dans le hijab la", "start": 44.76, "duration": 4.2}, {"text": "libert\u00e9 est dans le hijab et \u00e7a et \u00e7a", "start": 46.68, "duration": 3.08}, {"text": "pourquoi est-ce que il faut pas", "start": 48.96, "duration": 2.04}, {"text": "l'oublier parce que pourquoi est-ce que", "start": 49.76, "duration": 2.479}, {"text": "c'est important d'abord parce que le", "start": 51.0, "duration": 3.12}, {"text": "message est r\u00e9voltant dire la libert\u00e9", "start": 52.239, "duration": 3.281}, {"text": "dans le hijab c'est absolument", "start": 54.12, "duration": 3.4}, {"text": "stup\u00e9fiant mais aussi parce que c'est le", "start": 55.52, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9sultat de ce travail d'entrisme et", "start": 57.52, "duration": 4.4}, {"text": "extr\u00eamement bien organis\u00e9 qui a montr\u00e9", "start": 59.96, "duration": 3.52}, {"text": "notamment une Florence Bergeot blackler", "start": 61.92, "duration": 3.199}, {"text": "d'autres chercheurs qui comme elle ont", "start": 63.48, "duration": 2.8}, {"text": "travaill\u00e9 d'un point de vue", "start": 65.119, "duration": 2.521}, {"text": "universitaire sur ces strat\u00e9gies", "start": 66.28, "duration": 3.519}, {"text": "d'entrisme qui ont fait que aujourd'hui", "start": 67.64, "duration": 3.76}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne se trouve en", "start": 69.799, "duration": 3.721}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 noyaut\u00e9e comme le Parlement", "start": 71.4, "duration": 4.68}, {"text": "d'ailleurs par des associations qui au", "start": 73.52, "duration": 5.279}, {"text": "nom de la diversit\u00e9 de l'inclusion de la", "start": 76.08, "duration": 4.44}, {"text": "promotion de la diff\u00e9rence sont en", "start": 78.799, "duration": 4.041}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 les vecteurs du fr\u00e9risme le", "start": 80.52, "duration": 4.0}, {"text": "combat il est encore devant nous et il", "start": 82.84, "duration": 3.279}, {"text": "faut maintenant qu'on impose \u00e0 tous nos", "start": 84.52, "duration": 3.2}, {"text": "coll\u00e8gues de faire preuve de clart\u00e9 et", "start": 86.119, "duration": 5.561}, {"text": "de courage face \u00e0 cette menace", "start": 87.72, "duration": 6.96}, {"text": "y", "start": 91.68, "duration": 3.0}]}