{"label": "droite", "transcript": [{"text": "la ministre de l'int\u00e9rieur qui \u00e9tait", "start": 0.0, "duration": 2.939}, {"text": "auditionn\u00e9 au s\u00e9nat hier par la mission", "start": 1.11, "duration": 4.14}, {"text": "d'information sur les moyens d'action et", "start": 2.939, "duration": 3.69}, {"text": "les m\u00e9thodes d'intervention de la police", "start": 5.25, "duration": 2.849}, {"text": "et de la gendarmerie est ce qu'il ya un", "start": 6.629, "duration": 3.241}, {"text": "probl\u00e8me avec la doctrine de maintien de", "start": 8.099, "duration": 4.021}, {"text": "l'ordre en france il ya un probl\u00e8me avec", "start": 9.87, "duration": 4.11}, {"text": "l'ordre public en france et c'est l\u00e0", "start": 12.12, "duration": 4.259}, {"text": "dessus que christophe castaner ne rend", "start": 13.98, "duration": 4.379}, {"text": "pas assez compte il y a un probl\u00e8me", "start": 16.379, "duration": 4.141}, {"text": "manifeste avec l'ordre public quand des", "start": 18.359, "duration": 4.711}, {"text": "militants peuvent venir faire une action", "start": 20.52, "duration": 5.46}, {"text": "de militantisme sur les grilles m\u00eame du", "start": 23.07, "duration": 4.65}, {"text": "minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur \u00e0 50 m\u00e8tres de", "start": 25.98, "duration": 3.75}, {"text": "l'elys\u00e9e sans \u00eatre apparemment inqui\u00e9t\u00e9", "start": 27.72, "duration": 4.289}, {"text": "bien un probl\u00e8me de maintien de l'ordre", "start": 29.73, "duration": 4.41}, {"text": "quand oui dans la derni\u00e8re manifestation", "start": 32.009, "duration": 3.96}, {"text": "qui a eu lieu sur l'esplanade des", "start": 34.14, "duration": 4.53}, {"text": "invalides un gaz toxique a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s", "start": 35.969, "duration": 5.011}, {"text": "contre les crs et les policiers les", "start": 38.67, "duration": 3.9}, {"text": "gendarmes charg\u00e9s d'assurer le maintien", "start": 40.98, "duration": 4.11}, {"text": "de l'ordre et moi je trouve r\u00e9voltant je", "start": 42.57, "duration": 3.96}, {"text": "vous le dis comme je le pense je trouve", "start": 45.09, "duration": 3.809}, {"text": "r\u00e9voltant qu'on ne parle de la police", "start": 46.53, "duration": 4.02}, {"text": "aujourd'hui que pour d\u00e9noncer des", "start": 48.899, "duration": 2.701}, {"text": "violences polici\u00e8res", "start": 50.55, "duration": 4.02}, {"text": "il ya quelques jours au moment de crs", "start": 51.6, "duration": 4.709}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 violemment pris \u00e0 partie dans un", "start": 54.57, "duration": 3.84}, {"text": "bar et se sont abstenus de r\u00e9pondre et", "start": 56.309, "duration": 5.131}, {"text": "se sont laiss\u00e9 frapper de peur d'\u00eatre", "start": 58.41, "duration": 5.34}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9s comme de potentiels coupables", "start": 61.44, "duration": 4.38}, {"text": "il ya quelques jours un policier son", "start": 63.75, "duration": 5.31}, {"text": "\u00e9pouse rentrant de leur service ont \u00e9t\u00e9", "start": 65.82, "duration": 6.33}, {"text": "agress\u00e9s \u00e0 lyon et le policier est", "start": 69.06, "duration": 5.94}, {"text": "actuellement encore hospitalis\u00e9s au fond", "start": 72.15, "duration": 6.69}, {"text": "je crois que on ne mesure pas assez la", "start": 75.0, "duration": 5.43}, {"text": "violence que vivent au quotidien les", "start": 78.84, "duration": 3.569}, {"text": "policiers dont ils sont les victimes et", "start": 80.43, "duration": 2.7}, {"text": "non pas les coupables", "start": 82.409, "duration": 3.741}, {"text": "lorsque lorsque des policiers commettent", "start": 83.13, "duration": 4.47}, {"text": "des d\u00e9rives", "start": 86.15, "duration": 2.74}, {"text": "il faut \u00e9videmment que ces d\u00e9rives", "start": 87.6, "duration": 2.67}, {"text": "soient sanctionn\u00e9s il faut qu'elles le", "start": 88.89, "duration": 2.97}, {"text": "soient d'autant plus que la force", "start": 90.27, "duration": 3.84}, {"text": "publique qui leur est confi\u00e9e les engage", "start": 91.86, "duration": 4.53}, {"text": "\u00e0 une responsabilit\u00e9 singuli\u00e8re mais", "start": 94.11, "duration": 3.99}, {"text": "comment se fait-il que on parle sans", "start": 96.39, "duration": 4.439}, {"text": "cesse de quelques cas de d\u00e9rive et que", "start": 98.1, "duration": 5.61}, {"text": "jamais on ne parle que jamais on insiste", "start": 100.829, "duration": 4.5}, {"text": "que jamais on ne met en lumi\u00e8re ce que", "start": 103.71, "duration": 2.97}, {"text": "vivent aujourd'hui les policiers les", "start": 105.329, "duration": 3.18}, {"text": "gendarmes en moi je suis je suis je", "start": 106.68, "duration": 4.2}, {"text": "voudrais dire je suis impressionn\u00e9 que", "start": 108.509, "duration": 3.89}, {"text": "des hommes et des femmes choisissent", "start": 110.88, "duration": 3.809}, {"text": "d'assumer de continuer d'assumer leurs", "start": 112.399, "duration": 4.481}, {"text": "missions pour notre s\u00e9curit\u00e9 pour notre", "start": 114.689, "duration": 3.901}, {"text": "paix alors m\u00eame qu'ils sont l'objet", "start": 116.88, "duration": 3.51}, {"text": "d'une suspicion permanente et qu'ils", "start": 118.59, "duration": 3.389}, {"text": "doivent faire face quotidiennement \u00e0 une", "start": 120.39, "duration": 3.15}, {"text": "violence aussi intense il ya un an tu as", "start": 121.979, "duration": 2.971}, {"text": "encore et 40 et votre pens\u00e9e quand vous", "start": 123.54, "duration": 2.609}, {"text": "dites c'est un probl\u00e8me avec l'ordre", "start": 124.95, "duration": 2.519}, {"text": "public est ce que clairement \u00e7a veut", "start": 126.149, "duration": 2.871}, {"text": "dire qu'il ya trop de laxisme", "start": 127.469, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e7a veut dire que il est apte absolument", "start": 129.02, "duration": 4.1}, {"text": "anormal que", "start": 131.79, "duration": 3.19}, {"text": "en place les policiers les gendarmes", "start": 133.12, "duration": 3.81}, {"text": "dans une telle situation de faiblesse", "start": 134.98, "duration": 5.1}, {"text": "d'abord par effectivement des doctrines", "start": 136.93, "duration": 6.24}, {"text": "d'emploi qui semble inadapt\u00e9 et on le", "start": 140.08, "duration": 5.07}, {"text": "voit bien quand le minist\u00e8re de", "start": 143.17, "duration": 3.539}, {"text": "l'int\u00e9rieur semble lui-m\u00eame incapable de", "start": 145.15, "duration": 4.199}, {"text": "maintenir l'ordre aux abords imm\u00e9diats", "start": 146.709, "duration": 5.401}, {"text": "de l'elys\u00e9e mais mais aussi par ses", "start": 149.349, "duration": 4.771}, {"text": "discours qui ne cesse de se propager il", "start": 152.11, "duration": 4.439}, {"text": "faut prendre conscience de la r\u00e9alit\u00e9 de", "start": 154.12, "duration": 4.17}, {"text": "l'impact de ses discours quand nous", "start": 156.549, "duration": 3.421}, {"text": "passons notre temps sur les plateaux de", "start": 158.29, "duration": 4.05}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision de radio dans les m\u00e9dias dans", "start": 159.97, "duration": 3.299}, {"text": "le monde politique", "start": 162.34, "duration": 2.88}, {"text": "quand nous passons notre temps \u00e0 mettre", "start": 163.269, "duration": 3.631}, {"text": "en doute et en cause des violences", "start": 165.22, "duration": 2.31}, {"text": "polici\u00e8res", "start": 166.9, "duration": 3.54}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 nous cr\u00e9ons chez ceux qui", "start": 167.53, "duration": 4.65}, {"text": "veulent d\u00e9fier la police et la", "start": 170.44, "duration": 2.34}, {"text": "gendarmerie", "start": 172.18, "duration": 3.149}, {"text": "un sentiment d'impunit\u00e9 un sentiment de", "start": 172.78, "duration": 3.209}, {"text": "toute puissance", "start": 175.329, "duration": 3.69}, {"text": "un jeune de 16 ans il y as je crois 48", "start": 175.989, "duration": 5.491}, {"text": "heures pris en flagrant d\u00e9lit de rod\u00e9os", "start": 179.019, "duration": 6.09}, {"text": "sauvages sans casque se jette avec sa", "start": 181.48, "duration": 5.879}, {"text": "moto sur l'agent de police qui venaient", "start": 185.109, "duration": 4.861}, {"text": "\u00e0 pied de peur de cr\u00e9er un accident qui", "start": 187.359, "duration": 4.291}, {"text": "venait \u00e0 pied pour l'arr\u00eater et le", "start": 189.97, "duration": 4.47}, {"text": "percute au visage avec la roue avant de", "start": 191.65, "duration": 4.589}, {"text": "sa moto est ce qu'aujourd'hui le vrai", "start": 194.44, "duration": 2.699}, {"text": "probl\u00e8me dans notre pays c'est les", "start": 196.239, "duration": 1.65}, {"text": "violences polici\u00e8res", "start": 197.139, "duration": 2.311}, {"text": "d\u00e9sarmant la police comme le propose", "start": 197.889, "duration": 2.94}, {"text": "monsieur m\u00e9lenchon et on va voir \u00e0 quoi", "start": 199.45, "duration": 2.819}, {"text": "ressemble la violence et quand la police", "start": 200.829, "duration": 2.641}, {"text": "et des arm\u00e9es quand elle l'est", "start": 202.269, "duration": 2.58}, {"text": "aujourd'hui non pas seulement", "start": 203.47, "duration": 2.76}, {"text": "mat\u00e9riellement mais aussi moralement", "start": 204.849, "duration": 2.79}, {"text": "j'allais dire alors on voit ce que c'est", "start": 206.23, "duration": 5.7}, {"text": "que la violence hier avant-hier pardon \u00e0", "start": 207.639, "duration": 4.921}, {"text": "vaulx en velin", "start": 211.93, "duration": 3.899}, {"text": "un enfant de 5 ans est percut\u00e9 par un", "start": 212.56, "duration": 5.64}, {"text": "jeune en motocross il \u00e9tait actuellement", "start": 215.829, "duration": 4.53}, {"text": "dans le coma je crois en tous les cas", "start": 218.2, "duration": 4.61}, {"text": "son pronostic vital est engag\u00e9", "start": 220.359, "duration": 4.71}, {"text": "je me souviens qu'il ya un mois quand un", "start": 222.81, "duration": 3.85}, {"text": "jeune s'est tu\u00e9 \u00e0 argenteuil en", "start": 225.069, "duration": 4.801}, {"text": "percutant un poteau \u00e9lectrique il ya eu", "start": 226.66, "duration": 4.919}, {"text": "des manifestations \u00e0 sa m\u00e9moire", "start": 229.87, "duration": 4.47}, {"text": "il faisait un motocross sans casque il y", "start": 231.579, "duration": 3.901}, {"text": "a eu des manifestations en sa m\u00e9moire", "start": 234.34, "duration": 3.45}, {"text": "qui parlent aujourd'hui de cet enfant de", "start": 235.48, "duration": 5.099}, {"text": "5 ans percut\u00e9 dans un rod\u00e9o qui en parle", "start": 237.79, "duration": 4.5}, {"text": "je crois qu'il ya une asym\u00e9trie dans le", "start": 240.579, "duration": 3.06}, {"text": "rapport \u00e0 la violence dans notre pays", "start": 242.29, "duration": 3.449}, {"text": "qui est extr\u00eamement grave parce que", "start": 243.639, "duration": 3.6}, {"text": "quand on passe notre temps \u00e0 suspecter", "start": 245.739, "duration": 4.171}, {"text": "la violence dans l'autorit\u00e9 on d\u00e9sarme", "start": 247.239, "duration": 4.53}, {"text": "l'autorit\u00e9 et on voit ressurgir la", "start": 249.91, "duration": 4.88}, {"text": "v\u00e9ritable un mot au del\u00e0", "start": 251.769, "duration": 3.021}]}