{"label": "droite", "transcript": [{"text": "- Je n'ai pas de baguette magique, mais je\u00a0\nsais qu'il faut tout changer. Il faut tout\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 2.58}, {"text": "reconstruire. Il faut tout refonder. Et \u00e7a\u00a0\nn'est pas seulement moi qui vous parle de\u00a0\u00a0", "start": 2.58, "duration": 3.84}, {"text": "cette question ; \u00e7a devrait \u00eatre la grande cause\u00a0\nnationale pour tout notre pays. Parce que demain,\u00a0\u00a0", "start": 6.42, "duration": 5.16}, {"text": "on n'aura jamais une \u00e9conomie prosp\u00e8re\u00a0\nsi nos \u00e9l\u00e8ves ne connaissent pas les\u00a0\u00a0", "start": 11.58, "duration": 3.87}, {"text": "enseignements fondamentaux, aujourd'hui,\u00a0\nen sortant d'\u00e9cole. On ne reconstruira\u00a0\u00a0", "start": 15.45, "duration": 4.05}, {"text": "jamais une soci\u00e9t\u00e9 de civilit\u00e9 si on\u00a0\nne transmet pas une culture commune.", "start": 19.5, "duration": 3.45}, {"text": "Concr\u00e8tement : remettre les savoirs au c\u0153ur\u00a0\nde l'\u00e9cole, il y a aussi les enseignants et\u00a0\u00a0", "start": 22.95, "duration": 2.76}, {"text": "leurs missions : vous proposez d'augmenter\u00a0\nles salaires de 20% en moyenne, Jean-Michel\u00a0\u00a0", "start": 25.71, "duration": 3.75}, {"text": "Blanquer souhaite que chaque professeur d\u00e9bute\u00a0\nsa carri\u00e8re avec un salaire de 2000 euros net\u00a0\u00a0", "start": 29.46, "duration": 5.01}, {"text": "par mois ; \u00e7a va dans le bon sens ? J'ai\u00a0\nl'impressions que vous dites la m\u00eame chose.", "start": 34.47, "duration": 2.97}, {"text": "- Et l\u00e0 encore, au fond, on a attendu d'ailleurs\u00a0\nla fin du quinquennat pour que Jean-Michel\u00a0\u00a0", "start": 37.44, "duration": 3.81}, {"text": "Blanquer fasse des \u00e9volutions sur ce sujet, et\u00a0\nelles sont trop timides. Et on ne parviendra \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 41.25, "duration": 5.34}, {"text": "donner aux enseignants une r\u00e9mun\u00e9ration qui soit\u00a0\nconvenable, parce qu'aujourd'hui elle ne l'est\u00a0\u00a0", "start": 46.59, "duration": 4.38}, {"text": "pas - au regard de l'OCDE nos enseignants sont\u00a0\nsous pay\u00e9s, on n'y parviendra que si on fait\u00a0\u00a0", "start": 50.97, "duration": 4.35}, {"text": "un choix tr\u00e8s courageux qui consiste \u00e0 tailler\u00a0\ndans la structure administrative de l'\u00c9ducation\u00a0\u00a0", "start": 55.32, "duration": 4.89}, {"text": "nationale. Aujourd'hui l'\u00c9ducation nationale\u00a0\nc'est un million de fonctionnaires, et vous en\u00a0\u00a0", "start": 60.21, "duration": 4.47}, {"text": "avez 200.000 qui ne sont pas devant des\u00a0\n\u00e9l\u00e8ves. L'\u00e9cole est malade de tous les\u00a0\u00a0", "start": 64.68, "duration": 4.98}, {"text": "malheurs fran\u00e7ais. Il faut absolument\u00a0\nmettre fin \u00e0 cette suradministration.", "start": 69.66, "duration": 4.8}, {"text": "Comment vous faites ?", "start": 74.46, "duration": 1.258}, {"text": "- Et bien \u00e7a suppose justement de d\u00e9concentrer\u00a0\nl'organisation de l'\u00c9ducation nationale,\u00a0\u00a0", "start": 75.718, "duration": 5.672}, {"text": "de r\u00e9duire le nombre de personnels\u00a0\nadministratifs qui ne sont pas devant\u00a0\u00a0", "start": 81.39, "duration": 2.67}, {"text": "des \u00e9l\u00e8ves et de faire en sorte encore une fois\u00a0\nqu'on concentre tout sur l'action de terrain.\u00a0\u00a0", "start": 84.06, "duration": 3.9}, {"text": "Il ne faut pas tailler dans les effectifs\u00a0\nenseignants, il faut au contraire soutenir\u00a0\u00a0", "start": 87.96, "duration": 4.53}, {"text": "les enseignants, leur faire confiance,\u00a0\nleur donner les moyens de leur mission,\u00a0\u00a0", "start": 92.49, "duration": 3.15}, {"text": "les r\u00e9mun\u00e9rer comme ils doivent l'\u00eatre, et\u00a0\npour cela, on ne fera pas l'\u00e9conomie de cette\u00a0\u00a0", "start": 95.64, "duration": 3.33}, {"text": "r\u00e9forme de structure courageuse. C'est comme\u00a0\n\u00e0 l'h\u00f4pital, c'est comme dans l'agriculture.", "start": 98.97, "duration": 3.36}, {"text": "Est-ce que vous augmentez les enseignants en les\u00a0\nfaisant travailler plus ? Parce que c'est tabou\u00a0\u00a0", "start": 102.33, "duration": 4.29}, {"text": "de s'attaquer aujourd'hui au temps de travail\u00a0\ndes enseignants. Est-ce que vous le ferez ?", "start": 106.62, "duration": 2.7}, {"text": "Je pense qu'il faut r\u00e9former l'\u00e9valuation des\u00a0\nprofesseurs. Non, non, non, je ne pense pas\u00a0\u00a0", "start": 109.32, "duration": 5.67}, {"text": "qu'il faille augmenter leur temps de travail\u00a0\naujourd'hui ; il faut r\u00e9former l'\u00e9valuation\u00a0\u00a0", "start": 114.99, "duration": 4.32}, {"text": "des professeurs. Aujourd'hui, quand vous \u00eates un\u00a0\nprofesseur qui s'engage \u00e0 fond dans son travail,\u00a0\u00a0", "start": 119.31, "duration": 3.18}, {"text": "qui prend le temps d'un suivi p\u00e9dagogique\u00a0\nactif et renforc\u00e9, vous n'\u00eates pas forc\u00e9ment\u00a0\u00a0", "start": 122.49, "duration": 4.62}, {"text": "r\u00e9compens\u00e9 pour cela, pas plus qu'un professeur\u00a0\nqui lui pour le coup serait bien plus distant,\u00a0\u00a0", "start": 127.11, "duration": 5.13}, {"text": "bien plus absent. Et c'est \u00e7a le probl\u00e8me en\u00a0\nfait. \u00c9videmment que les enseignants besoin\u00a0\u00a0", "start": 132.24, "duration": 3.45}, {"text": "de reconnaissance, et ceux qui s'engagent\u00a0\nle plus ont besoin de cette reconnaissance\u00a0\u00a0", "start": 135.69, "duration": 3.09}, {"text": "en particulier pour \u00eatre stimul\u00e9s. Moi je\u00a0\nfais des propositions pour qu'on adapte\u00a0\u00a0", "start": 138.78, "duration": 3.51}, {"text": "l'\u00e9valuation des professeurs, comme \u00e7a s'est\u00a0\nfait par exemple dans les syst\u00e8mes scolaires\u00a0\u00a0", "start": 142.29, "duration": 3.21}, {"text": "qui fonctionnent le mieux aujourd'hui,\u00a0\nje pense au Royaume-Uni par exemple.", "start": 145.5, "duration": 3.03}, {"text": "Vous voulez faire une individualisation\u00a0\nen tous les cas de la r\u00e9mun\u00e9ration ?", "start": 148.53, "duration": 3.538}, {"text": "- En passant \u00e9videmment par la prise en compte\u00a0\nde la situation p\u00e9dagogique dont ils partent,\u00a0\u00a0", "start": 152.068, "duration": 5.132}, {"text": "il faut arr\u00eater par exemple d'envoyer les jeunes\u00a0\nprofs dans les cas dans les quartiers les plus\u00a0\u00a0", "start": 157.2, "duration": 3.9}, {"text": "difficiles ; \u00e7a a \u00e9t\u00e9 mon cas, c'est le\u00a0\ncas de beaucoup de jeunes coll\u00e8gues qui\u00a0\u00a0", "start": 161.1, "duration": 3.0}, {"text": "commencent leur carri\u00e8re dans les endroits\u00a0\no\u00f9 c'est le plus compliqu\u00e9. Il faut leur\u00a0\u00a0", "start": 164.1, "duration": 3.33}, {"text": "permettre d'avoir fait une premi\u00e8re exp\u00e9rience\u00a0\navant de se confronter aux situations les plus\u00a0\u00a0", "start": 167.43, "duration": 3.9}, {"text": "difficiles. Il faut leur permettre aussi, quand\u00a0\nils sont dans ces situations les plus difficiles,\u00a0\u00a0", "start": 171.33, "duration": 3.72}, {"text": "d'\u00eatre mieux soutenus, d'\u00eatre mieux accompagn\u00e9s,\u00a0\net d'\u00eatre mieux r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s aussi, et pour \u00e7a de\u00a0\u00a0", "start": 175.05, "duration": 4.26}, {"text": "renforcer l'attractivit\u00e9 du m\u00e9tier. Aujourd'hui\u00a0\nvous avez des dizaines de professeurs,\u00a0\u00a0", "start": 179.31, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui, Sonia Mabrouk, en cette rentr\u00e9e,\u00a0\ndes dizaines de professeurs qui ne reprendront\u00a0\u00a0", "start": 182.31, "duration": 3.93}, {"text": "pas le chemin de l'\u00e9cole, beaucoup qui\u00a0\nd\u00e9missionnent, qui quittent le m\u00e9tier,\u00a0\u00a0", "start": 186.24, "duration": 2.67}, {"text": "alors qu'ils sont fonctionnaires, alors qu'ils\u00a0\nont pass\u00e9 des concours tr\u00e8s exigeants pour cela,\u00a0\u00a0", "start": 188.91, "duration": 3.3}, {"text": "ils ne continueront pas \u00e0 enseigner parce qu'ils\u00a0\nsont \u00e9c\u0153ur\u00e9s, parce qu'ils sont fatigu\u00e9s, parce\u00a0\u00a0", "start": 192.21, "duration": 3.42}, {"text": "qu'ils sont fragilis\u00e9s. C'est le signe\u00a0\nd'un malaise profond, et on ne peut pas\u00a0\u00a0", "start": 195.63, "duration": 4.11}, {"text": "ne pas r\u00e9agir. Et je veux bien que Jean-Michel\u00a0\nBlanquer rait dit des choses depuis le d\u00e9but du\u00a0\u00a0", "start": 199.74, "duration": 3.27}, {"text": "quinquennat. La v\u00e9rit\u00e9 c'est qu'aujourd'hui, il\u00a0\nest lui aussi dans le d\u00e9ni de r\u00e9alit\u00e9. Quand il\u00a0\u00a0", "start": 203.01, "duration": 3.45}, {"text": "dit que les enqu\u00eates internationales se font\u00a0\nsur les chiffres trop anciens pour que ce\u00a0\u00a0", "start": 206.46, "duration": 2.79}, {"text": "soit l'\u00e9valuation de son propre bilan, il ment.\u00a0\nParce que la v\u00e9rit\u00e9 c'est qu'aujourd'hui nous\u00a0\u00a0", "start": 209.25, "duration": 4.17}, {"text": "connaissons ce bilan et que ce bilan montre\u00a0\nque rien n'a \u00e9t\u00e9 r\u00e9ellement reconstruit.", "start": 213.42, "duration": 4.92}]}