{"label": "droite", "transcript": [{"text": "au d\u00e9but de l'ann\u00e9e derni\u00e8re j'\u00e9tais", "start": 4.39, "duration": 3.24}, {"text": "vraiment d\u00e9sempar\u00e9 je ne savais pas vers", "start": 5.95, "duration": 3.87}, {"text": "qui me tourner politiquement emmanuel", "start": 7.63, "duration": 4.38}, {"text": "macron a lanc\u00e9 son mouvement et m'a", "start": 9.82, "duration": 4.2}, {"text": "redonn\u00e9 l'entousiasme de l'engagement", "start": 12.01, "duration": 2.66}, {"text": "politique", "start": 14.02, "duration": 3.06}, {"text": "d'autant plus qu'ils portent un vrai", "start": 14.67, "duration": 4.689}, {"text": "projet europ\u00e9enne et que pour moi", "start": 17.08, "duration": 4.9}, {"text": "l'europe est extr\u00eamement important", "start": 19.359, "duration": 4.42}, {"text": "ce qu'on ne veut pas dire qu'il ne faut", "start": 21.98, "duration": 5.879}, {"text": "pas critiquer ne peut pas la remettre en", "start": 23.779, "duration": 4.41}, {"text": "cause", "start": 27.859, "duration": 2.461}, {"text": "mais pour autant il faut pas y renoncer", "start": 28.189, "duration": 6.181}, {"text": "et c'est ce courage l\u00e0 qu'emmanuel et", "start": 30.32, "duration": 7.55}, {"text": "c'est pour \u00e7a que je marche et vous", "start": 34.37, "duration": 3.5}]}