{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "s trouv\u00e9 que Jordan Bardella parlait de", "start": 0.08, "duration": 3.799}, {"text": "la France et des Fran\u00e7ais et que", "start": 1.719, "duration": 6.12}, {"text": "Monsieur faisait uniquement de cette", "start": 3.879, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9lection AX de lutte contre le", "start": 7.839, "duration": 3.561}, {"text": "rassemblement national que c'est pas le", "start": 9.599, "duration": 3.841}, {"text": "rassemblement qui est responsable de la", "start": 11.4, "duration": 3.68}, {"text": "dette de la", "start": 13.44, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9sindustrialisation de du d\u00e9ficit du", "start": 15.08, "duration": 6.0}, {"text": "commerce ext\u00e9rieur de l'ins\u00e9curit\u00e9 de", "start": 17.88, "duration": 6.12}, {"text": "l'immigrtion c'est eu sont", "start": 21.08, "duration": 5.599}, {"text": "responsa et \u00e7a je pense que les Fran\u00e7ais", "start": 24.0, "duration": 5.199}, {"text": "l'ont absolument ressenti si j'en cro le", "start": 26.679, "duration": 5.041}, {"text": "sondage est intervenu sur ce d\u00e9bat et", "start": 29.199, "duration": 4.68}, {"text": "qui \u00e0 la diff\u00e9rence de ce qui a pu \u00eatre", "start": 31.72, "duration": 5.32}, {"text": "dit par les m\u00e9dias euh a donn\u00e9 le point", "start": 33.879, "duration": 6.52}, {"text": "\u00e0 Jordane mard", "start": 37.04, "duration": 3.359}]}