{"label": "droite", "transcript": [{"text": "se pr\u00e9pare \u00e0 d\u00e9poser deux textes de loi", "start": 0.0, "duration": 4.259}, {"text": "en l'occurrence \u00e0 Paris mais proposition", "start": 1.74, "duration": 3.96}, {"text": "de loi l'un d'eux pour affirmer la", "start": 4.259, "duration": 3.0}, {"text": "primaut\u00e9 du droit national est-ce que \u00e7a", "start": 5.7, "duration": 3.479}, {"text": "veut dire sortir du trait\u00e9 europ\u00e9en des", "start": 7.259, "duration": 3.721}, {"text": "trait\u00e9s europ\u00e9ens \u00e7a veut dire que", "start": 9.179, "duration": 3.54}, {"text": "aujourd'hui il y a une jurisprudence", "start": 10.98, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9enne qui p\u00e8se sur notre droite et", "start": 12.719, "duration": 4.261}, {"text": "qui emp\u00eache l'\u00e9tat de prendre les", "start": 14.94, "duration": 4.259}, {"text": "d\u00e9cisions que les Fran\u00e7ais attendent de", "start": 16.98, "duration": 4.559}, {"text": "lui en mati\u00e8re migratoire et oui \u00e7a pose", "start": 19.199, "duration": 4.621}, {"text": "un probl\u00e8me majeur aujourd'hui la CEDH", "start": 21.539, "duration": 4.32}, {"text": "par exemple donne du cours des droits de", "start": 23.82, "duration": 3.18}, {"text": "l'homme la Cour europ\u00e9enne des droits de", "start": 25.859, "duration": 3.18}, {"text": "l'homme donne du droit \u00e0 la vie", "start": 27.0, "duration": 3.84}, {"text": "familiale une interpr\u00e9tation qui est", "start": 29.039, "duration": 3.421}, {"text": "extr\u00eamement politique mais vous faites", "start": 30.84, "duration": 3.0}, {"text": "de la France insoumise l\u00e0 vous voulez", "start": 32.46, "duration": 3.3}, {"text": "sortir de l'Union europ\u00e9enne vous les", "start": 33.84, "duration": 3.42}, {"text": "d\u00e9sob\u00e9ir \u00e0 l'Union europ\u00e9enne mais", "start": 35.76, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e9coutez c'est le Danemark par exemple", "start": 37.26, "duration": 4.319}, {"text": "qui est un pays europ\u00e9en dont personne", "start": 39.42, "duration": 4.08}, {"text": "ne conteste l'engagement europ\u00e9en un", "start": 41.579, "duration": 3.421}, {"text": "pays actuellement dirig\u00e9 par un", "start": 43.5, "duration": 3.3}, {"text": "gouvernement social-d\u00e9mocrate qui a fait", "start": 45.0, "duration": 3.48}, {"text": "ce qu'on appelle un Uptown pardon c'est", "start": 46.8, "duration": 3.12}, {"text": "encore de l'anglais mais qui a d\u00e9cid\u00e9", "start": 48.48, "duration": 3.96}, {"text": "que il adh\u00e9r\u00e9 \u00e0 la CEDH avec certaines", "start": 49.92, "duration": 5.4}, {"text": "r\u00e9serves qui lui permettent de garantir", "start": 52.44, "duration": 4.619}, {"text": "sa souverainet\u00e9 notamment sur des sujets", "start": 55.32, "duration": 3.54}, {"text": "migratoires personne ne consid\u00e8re que le", "start": 57.059, "duration": 4.261}, {"text": "Danemark est un pays anti-europ\u00e9en ou un", "start": 58.86, "duration": 4.44}, {"text": "pays en voie de dangereuse", "start": 61.32, "duration": 3.839}, {"text": "radicalisation r\u00e9actionnaires c'est un", "start": 63.3, "duration": 3.78}, {"text": "gouvernement social-d\u00e9mocrate nous", "start": 65.159, "duration": 4.021}, {"text": "proposons ni plus ni moins de reprendre", "start": 67.08, "duration": 4.14}, {"text": "effectivement notre marge de man\u0153uvre", "start": 69.18, "duration": 3.6}, {"text": "sur des questions qui sont cruciales le", "start": 71.22, "duration": 3.6}, {"text": "droit \u00e0 la vie familiale tout le monde y", "start": 72.78, "duration": 3.42}, {"text": "croit \u00e9videmment mais \u00e7a ne veut pas", "start": 74.82, "duration": 2.94}, {"text": "n\u00e9cessairement dire que quand une", "start": 76.2, "duration": 3.06}, {"text": "personne a r\u00e9ussi \u00e0 arriver ill\u00e9galement", "start": 77.76, "duration": 3.48}, {"text": "dans notre pays et l\u00e0 le droit de faire", "start": 79.26, "duration": 3.3}, {"text": "venir toute sa famille \u00e7a veut dire", "start": 81.24, "duration": 2.64}, {"text": "qu'elle peut avoir le droit de vivre en", "start": 82.56, "duration": 3.54}, {"text": "famille dans son pays d'origine si elle", "start": 83.88, "duration": 3.54}, {"text": "n'est pas \u00e9ligible \u00e0 l'asile en France", "start": 86.1, "duration": 2.94}, {"text": "et c'est \u00e7a le droit \u00e0 la vie familiale", "start": 87.42, "duration": 4.379}, {"text": "et faire de la politique avec les droits", "start": 89.04, "duration": 4.8}, {"text": "fondamentaux et bien c'est d'une", "start": 91.799, "duration": 3.78}, {"text": "certaine mani\u00e8re priv\u00e9e nos \u00e9tats de", "start": 93.84, "duration": 3.36}, {"text": "leur souverainet\u00e9 et pas seulement nos", "start": 95.579, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e9tats du coup nos d\u00e9mocraties et donc le", "start": 97.2, "duration": 3.48}, {"text": "peuple fran\u00e7ais et si on continue", "start": 99.119, "duration": 2.46}, {"text": "d'expliquer aux Fran\u00e7ais", "start": 100.68, "duration": 2.28}, {"text": "qu'effectivement on ne peut rien faire", "start": 101.579, "duration": 3.301}, {"text": "parce que la jurisprudence europ\u00e9enne", "start": 102.96, "duration": 4.56}, {"text": "lit les mains de notre \u00e9tat alors oui on", "start": 104.88, "duration": 4.62}, {"text": "finira par condamner l'id\u00e9e europ\u00e9enne", "start": 107.52, "duration": 5.239}, {"text": "dans le c\u0153ur et l'esprit des Fran\u00e7ais", "start": 109.5, "duration": 3.259}]}