{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "l'Europe de demain", "start": 0.08, "duration": 4.279}, {"text": "ouais mais vous allez pas me le faire \u00e0", "start": 3.12, "duration": 3.76}, {"text": "chaque fois en", "start": 4.359, "duration": 2.521}, {"text": "fait l'un des plus grands intellectuels", "start": 7.519, "duration": 4.921}, {"text": "fran\u00e7ais Paul", "start": 10.28, "duration": 4.8}, {"text": "Val\u00e9ri je vais revenir \u00e0 Paul", "start": 12.44, "duration": 5.64}, {"text": "Val\u00e9ri", "start": 15.08, "duration": 3.0}]}