{"label": "droite", "transcript": [{"text": "la col\u00e8re des agriculteurs je je je", "start": 0.04, "duration": 4.4}, {"text": "l'entends depuis des ann\u00e9es moi aussi et", "start": 1.839, "duration": 4.52}, {"text": "cette col\u00e8re elle est aussi li\u00e9e \u00e0 ce", "start": 4.44, "duration": 4.76}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 discut\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 nous", "start": 6.359, "duration": 3.961}, {"text": "travaillons mais les agriculteurs", "start": 9.2, "duration": 2.479}, {"text": "travaillent beaucoup aussi et ils", "start": 10.32, "duration": 2.72}, {"text": "suivent de tr\u00e8s pr\u00e8s ce qui se passe", "start": 11.679, "duration": 3.12}, {"text": "dans les institutions europ\u00e9ennes et ils", "start": 13.04, "duration": 3.4}, {"text": "ont vu \u00e0 quel point la tonalit\u00e9", "start": 14.799, "duration": 3.961}, {"text": "effectivement qui les concerne a chang\u00e9", "start": 16.44, "duration": 4.16}, {"text": "ce qui je crois est le plus \u00e9prouvant", "start": 18.76, "duration": 3.72}, {"text": "pour eux au-del\u00e0 m\u00eame de la question du", "start": 20.6, "duration": 3.439}, {"text": "revenu qui vous l'avez dit n'est pas une", "start": 22.48, "duration": 3.08}, {"text": "question sp\u00e9cifiquement europ\u00e9enne", "start": 24.039, "duration": 2.881}, {"text": "au-del\u00e0 m\u00eame de la question de la", "start": 25.56, "duration": 3.08}, {"text": "fiscalit\u00e9 on parle du gazolant Non", "start": 26.92, "duration": 3.519}, {"text": "Routier qui a \u00e9t\u00e9 le le point de d\u00e9part", "start": 28.64, "duration": 3.36}, {"text": "de cette contestation ce qui est", "start": 30.439, "duration": 3.241}, {"text": "aujourd'hui infiniment \u00e9prouvant pour", "start": 32.0, "duration": 2.92}, {"text": "les agriculteurs c'est le sentiment", "start": 33.68, "duration": 3.84}, {"text": "d'\u00eatre en permanence suspect\u00e9 contr\u00f4l\u00e9", "start": 34.92, "duration": 4.4}, {"text": "surveiller soumis \u00e0 une avalanche de", "start": 37.52, "duration": 3.199}, {"text": "contrainte et effectivement cette", "start": 39.32, "duration": 3.48}, {"text": "avalanche de contrainte qui se discute", "start": 40.719, "duration": 3.801}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en elle part d'un", "start": 42.8, "duration": 3.68}, {"text": "partiprix de de d\u00e9fiance et elle conduit", "start": 44.52, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e0 un r\u00e9sultat de d\u00e9croissance vous dites", "start": 46.48, "duration": 3.36}, {"text": "que nous n'avons jamais vot\u00e9 un texte", "start": 48.32, "duration": 3.16}, {"text": "qui parle de d\u00e9croissance effectivement", "start": 49.84, "duration": 3.399}, {"text": "on n jamais vot\u00e9 un texte qui disait", "start": 51.48, "duration": 3.12}, {"text": "notre objectif c'est la baisse de la", "start": 53.239, "duration": 3.48}, {"text": "production mais en revanche on a vot\u00e9", "start": 54.6, "duration": 5.68}, {"text": "des textes qui avaient pour effet connu", "start": 56.719, "duration": 6.041}, {"text": "pr\u00e9visible pr\u00e9vu la d\u00e9croissance de la", "start": 60.28, "duration": 3.839}, {"text": "production europ\u00e9enne c'est le cas de ce", "start": 62.76, "duration": 3.039}, {"text": "texte sur la restauration de la nature", "start": 64.119, "duration": 3.121}, {"text": "qui n'est m\u00eame pas encore entr\u00e9 en", "start": 65.799, "duration": 4.0}, {"text": "vigueur en effet mais qui a pour effet", "start": 67.24, "duration": 4.919}, {"text": "pr\u00e9visible c'est ce que disent les", "start": 69.799, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e9tudes d'impact qui ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es", "start": 72.159, "duration": 3.521}, {"text": "par des universit\u00e9s allemandes par le", "start": 74.04, "duration": 3.36}, {"text": "D\u00e9partement de l'Agriculture am\u00e9ricain", "start": 75.68, "duration": 4.079}, {"text": "m\u00eame nos amis am\u00e9ricains nos concurrents", "start": 77.4, "duration": 4.32}, {"text": "am\u00e9ricains s'inqui\u00e8tent de la strat\u00e9gie", "start": 79.759, "duration": 3.561}, {"text": "europ\u00e9enne en mati\u00e8re de d\u00e9croissance", "start": 81.72, "duration": 3.96}, {"text": "agricole \u00e0 travers farm to fork et c'est", "start": 83.32, "duration": 4.119}, {"text": "le cas m\u00eame de l'\u00e9tude d'impact r\u00e9alis\u00e9e", "start": 85.68, "duration": 2.84}, {"text": "par les experts de la Commission", "start": 87.439, "duration": 2.881}, {"text": "europ\u00e9enne elle-m\u00eame pour ma part \u00e7a", "start": 88.52, "duration": 3.76}, {"text": "fait depuis 2021 c'est-\u00e0-dire depuis", "start": 90.32, "duration": 4.4}, {"text": "qu'on conna\u00eet ces \u00e9tudes d'impact que je", "start": 92.28, "duration": 4.519}, {"text": "dis que nous disons nous n'avons pas le", "start": 94.72, "duration": 4.12}, {"text": "droit simplement pas le droit de rentrer", "start": 96.799, "duration": 3.841}, {"text": "dans une strat\u00e9gie qui aurait pour effet", "start": 98.84, "duration": 3.639}, {"text": "nous disent les experts de la Commission", "start": 100.64, "duration": 3.479}, {"text": "de faire baisser de 13 \u00e0 15 % la", "start": 102.479, "duration": 3.401}, {"text": "production agricole en Europe de faire", "start": 104.119, "duration": 3.161}, {"text": "baisser le revenu des agriculteurs", "start": 105.88, "duration": 2.48}, {"text": "d'augmenter le prix pour les", "start": 107.28, "duration": 2.519}, {"text": "consommateurs d'augmenter notre", "start": 108.36, "duration": 3.039}, {"text": "d\u00e9pendance aux importations de faire", "start": 109.799, "duration": 3.041}, {"text": "baisser nos exportations \u00e0 destination", "start": 111.399, "duration": 2.561}, {"text": "de pays qui ne produisent pas leur", "start": 112.84, "duration": 2.44}, {"text": "alimentation et donc de cr\u00e9er de", "start": 113.96, "duration": 2.439}, {"text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire pour des", "start": 115.28, "duration": 3.439}, {"text": "millions de", "start": 116.399, "duration": 2.32}, {"text": "personnes dernier pardon sur la p je", "start": 118.84, "duration": 5.08}, {"text": "termine rpondra l\u00e0dus tr\u00e8s", "start": 121.28, "duration": 5.24}, {"text": "sur la pack on a vot\u00e9 une PAC", "start": 123.92, "duration": 5.0}, {"text": "effectivement qui avait pour effet", "start": 126.52, "duration": 4.68}, {"text": "d'insister sur la n\u00e9cessit\u00e9 d'une", "start": 128.92, "duration": 3.72}, {"text": "transition environnementale mais", "start": 131.2, "duration": 3.36}, {"text": "personne ne la conteste y compris les", "start": 132.64, "duration": 4.04}, {"text": "agriculteurs qui ont soutenu cette p\u00e2ack", "start": 134.56, "duration": 3.679}, {"text": "personne ne conteste qu'on veuille faire", "start": 136.68, "duration": 2.96}, {"text": "mieux qu'on veuille faire bien qu'on", "start": 138.239, "duration": 3.201}, {"text": "veuille pr\u00e9server l'environnement dans", "start": 139.64, "duration": 3.12}, {"text": "cette p\u00e2ack il y avait notamment une", "start": 141.44, "duration": 3.72}, {"text": "disposition qui consistait \u00e0 mettre en", "start": 142.76, "duration": 4.68}, {"text": "jaer des sols le point de d\u00e9part propos\u00e9", "start": 145.16, "duration": 4.24}, {"text": "par la Commission c'\u00e9tait 10 % de jcher", "start": 147.44, "duration": 4.2}, {"text": "on s battu on a obtenu un texte qui \u00e0 la", "start": 149.4, "duration": 4.4}, {"text": "fin c'est celui qu'on a vot\u00e9 propose 4 %", "start": 151.64, "duration": 4.12}, {"text": "de jcher ces jachers elles ont \u00e9t\u00e9", "start": 153.8, "duration": 3.56}, {"text": "heureusement suspendues au d\u00e9but de la", "start": 155.76, "duration": 3.08}, {"text": "guerre en Ukraine parce que la guerre en", "start": 157.36, "duration": 2.879}, {"text": "Ukraine a d\u00e9stabilis\u00e9 les circuits", "start": 158.84, "duration": 2.679}, {"text": "alimentaires mondiaux et nous nous", "start": 160.239, "duration": 2.841}, {"text": "poussons maintenant pour que cette", "start": 161.519, "duration": 3.681}, {"text": "suspension d\u00e9j\u00e0 cher cette d\u00e9rogation", "start": 163.08, "duration": 3.32}, {"text": "soit maintenue par la Commission", "start": 165.2, "duration": 2.84}, {"text": "europ\u00e9enne on a un d\u00e9saccord avec la", "start": 166.4, "duration": 3.04}, {"text": "commission sur ce point en tous les cas", "start": 168.04, "duration": 2.72}, {"text": "on peut pas rentrer dans une logique qui", "start": 169.44, "duration": 2.92}, {"text": "consisterait \u00e0 faire abstraction de la", "start": 170.76, "duration": 3.24}, {"text": "situation du monde et le point", "start": 172.36, "duration": 3.12}, {"text": "probl\u00e9matique dans le texte restoration", "start": 174.0, "duration": 3.48}, {"text": "de la nature c'\u00e9tait de passer avec ces", "start": 175.48, "duration": 4.36}, {"text": "4 % de jacher \u00e0 une strat\u00e9gie qui aurait", "start": 177.48, "duration": 3.8}, {"text": "ajouter et pardon c'est un peu technique", "start": 179.84, "duration": 2.759}, {"text": "mais c'est tr\u00e8s important et l\u00e0 sans", "start": 181.28, "duration": 2.4}, {"text": "doute c'est un point de d\u00e9saccord qu'on", "start": 182.599, "duration": 4.64}, {"text": "a ensemble ajouter \u00e0 ces 4 % de jcher 10", "start": 183.68, "duration": 6.279}, {"text": "% de gel de la surface agricole utile en", "start": 187.239, "duration": 5.0}, {"text": "Europe et \u00e7a pour le coup \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9", "start": 189.959, "duration": 4.28}, {"text": "une folie heureusement nous avons r\u00e9ussi", "start": 192.239, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e0 combattre ces 10 % nous le PPE mais", "start": 194.239, "duration": 3.841}, {"text": "c'est un point qui nous a \u00e9videmment", "start": 196.519, "duration": 3.681}, {"text": "oppos\u00e9 de mani\u00e8re tr\u00e8s forte et je crois", "start": 198.08, "duration": 3.68}, {"text": "que c'est \u00e9videmment un sujet de d\u00e9bat", "start": 200.2, "duration": 3.399}, {"text": "qui est sur la table aujourd'hui gr\u00e2ce \u00e0", "start": 201.76, "duration": 3.199}, {"text": "la colleur des agriculteurs mais qui est", "start": 203.599, "duration": 3.28}, {"text": "un sujet d'int\u00e9r\u00eat national et d'int\u00e9r\u00eat", "start": 204.959, "duration": 5.121}, {"text": "continental pour tous les Europ\u00e9ens", "start": 206.879, "duration": 3.201}]}