{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour monsieur b\u00e9ami alors j'\u00e9tais \u00e0", "start": 0.599, "duration": 3.32}, {"text": "votre meeting j'ai beaucoup aim\u00e9", "start": 2.48, "duration": 2.879}, {"text": "d'ailleurs j'\u00e9tais avec ma grand-m\u00e8re et", "start": 3.919, "duration": 3.681}, {"text": "ma m\u00e8re on \u00e9tait d'accord avec C avec", "start": 5.359, "duration": 4.16}, {"text": "beaucoup de de choses que vous avez", "start": 7.6, "duration": 4.36}, {"text": "dites et ma question serait comment", "start": 9.519, "duration": 4.921}, {"text": "regarantir la s\u00e9curit\u00e9 dans des zones de", "start": 11.96, "duration": 5.44}, {"text": "non droit comme le 93 o\u00f9 j'habite o\u00f9 le", "start": 14.44, "duration": 5.32}, {"text": "la d\u00e9linquence augmente on le voit bien", "start": 17.4, "duration": 4.56}, {"text": "et o\u00f9 il y a une hausse de l'immigration", "start": 19.76, "duration": 3.839}, {"text": "que je vois bien par exemple \u00e0 la Guer", "start": 21.96, "duration": 3.96}, {"text": "de noth\u00e8que o\u00f9 il y a une haosse de de", "start": 23.599, "duration": 3.961}, {"text": "vendeurs de cigarettes par exemple qui", "start": 25.92, "duration": 3.64}, {"text": "vendent des cigarettes ill\u00e9galement et", "start": 27.56, "duration": 4.0}, {"text": "je je pense pas qu'il soit qu'il soit de", "start": 29.56, "duration": 4.999}, {"text": "nationalit\u00e9 fran\u00e7aise et comment rtir la", "start": 31.56, "duration": 5.4}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 parce que le soir pas proche de", "start": 34.559, "duration": 4.48}, {"text": "chez moi mais plus loin j'entends des", "start": 36.96, "duration": 5.2}, {"text": "p\u00e9tards ensuite dans mon \u00e9cole o\u00f9 je", "start": 39.039, "duration": 7.481}, {"text": "j'ai o\u00f9 j'\u00e9tudie on a des \u00e9l\u00e8ves qui ont", "start": 42.16, "duration": 8.0}, {"text": "des paroles des fois un peu euh comment", "start": 46.52, "duration": 7.16}, {"text": "dire euh qui sont un peu qui qui effrait", "start": 50.16, "duration": 6.28}, {"text": "parce que c'est des paroles que des ni", "start": 53.68, "duration": 4.039}, {"text": "la France par exemple je veux pas \u00eatre", "start": 56.44, "duration": 2.68}, {"text": "impoli mais c'est des paroles c'est la", "start": 57.719, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 aujour de des enfants dans 93 je", "start": 59.12, "duration": 4.16}, {"text": "fais pas partie de ces enfants mais", "start": 62.199, "duration": 3.0}, {"text": "j'entends leurs trucs j'ai d\u00e9j\u00e0 entendu", "start": 63.28, "duration": 3.839}, {"text": "de la la France au musulmanans alors", "start": 65.199, "duration": 5.041}, {"text": "comment regarantir la s\u00e9curit\u00e9 face \u00e0 la", "start": 67.119, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9linquence d' mathtis vous avez quel", "start": 70.24, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e2ge vous \u00eates en quel class 13 ans", "start": 72.119, "duration": 2.761}, {"text": "pardon vous \u00eates en quel class 13 ans je", "start": 73.439, "duration": 4.281}, {"text": "suis en 4e en 4e bon Fran\u00e7ois Xavier", "start": 74.88, "duration": 5.199}, {"text": "belleami c'est pas c'est pas un jeune", "start": 77.72, "duration": 3.68}, {"text": "homme hostile hein il est plut\u00f4t", "start": 80.079, "duration": 3.521}, {"text": "favorable \u00e0 votre mouvement il lit", "start": 81.4, "duration": 4.079}, {"text": "clairement dans son dans sa zone dans", "start": 83.6, "duration": 4.76}, {"text": "son d\u00e9partement l'immigration \u00e0", "start": 85.479, "duration": 5.041}, {"text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 bon peut lui en faire le", "start": 88.36, "duration": 3.439}, {"text": "reproche mais en tout cas c'est ce que", "start": 90.52, "duration": 2.639}, {"text": "nous disent g mais il a totalement", "start": 91.799, "duration": 3.6}, {"text": "raison Baptiste bien s\u00fbr et avec ses 13", "start": 93.159, "duration": 4.721}, {"text": "ans il fait un constat que beaucoup", "start": 95.399, "duration": 4.76}, {"text": "d'adultes et de dirigeants politiques", "start": 97.88, "duration": 3.8}, {"text": "n'assument pas de faire alors que", "start": 100.159, "duration": 3.681}, {"text": "pourtant c'est sous nos yeux et Mathis", "start": 101.68, "duration": 3.439}, {"text": "vous avez parfaitement raison d'abord", "start": 103.84, "duration": 2.639}, {"text": "merci de votre intervention de votre", "start": 105.119, "duration": 2.96}, {"text": "t\u00e9moignage de votre courage je pense", "start": 106.479, "duration": 3.801}, {"text": "qu'aujourd'hui le grand d\u00e9fi c'est de", "start": 108.079, "duration": 4.481}, {"text": "sortir de cette situation de non droit", "start": 110.28, "duration": 4.08}, {"text": "qui s'est impos\u00e9 dans beaucoup de", "start": 112.56, "duration": 3.76}, {"text": "quartiers de notre pays et pour \u00e7a il y", "start": 114.36, "duration": 3.96}, {"text": "a des solutions on les conna\u00eet et avec", "start": 116.32, "duration": 3.92}, {"text": "la droite on les porte depuis longtemps", "start": 118.32, "duration": 3.96}, {"text": "la premi\u00e8re solution c'est de faire en", "start": 120.24, "duration": 4.72}, {"text": "sorte qu'une r\u00e9ponse p\u00e9nale efficace", "start": 122.28, "duration": 5.479}, {"text": "soit enfin adapt\u00e9e \u00e0 tous les crimes et", "start": 124.96, "duration": 5.04}, {"text": "les d\u00e9lit qui prosp\u00e8rent dans ce pays et", "start": 127.759, "duration": 4.041}, {"text": "le vrai grand drame aujourd'hui puisque", "start": 130.0, "duration": 4.0}, {"text": "Mathis et coll\u00e9gien c'est on voit", "start": 131.8, "duration": 4.4}, {"text": "aujourd'hui la violence qui monte dans", "start": 134.0, "duration": 3.92}, {"text": "le monde de l'\u00e9ducation dans les", "start": 136.2, "duration": 3.6}, {"text": "coll\u00e8ges dans les lyc\u00e9es le vrai grand", "start": 137.92, "duration": 3.679}, {"text": "drame c'est qu'aujourd'hui on na pas de", "start": 139.8, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9ponse p\u00e9nale adapt\u00e9e parce qu'on a ce", "start": 141.599, "duration": 4.561}, {"text": "qui s'appelle l'excuse de minorit\u00e9 qui", "start": 143.56, "duration": 4.44}, {"text": "est en fait devenu le le pr\u00e9texte de", "start": 146.16, "duration": 4.24}, {"text": "l'impunit\u00e9 et c'est \u00e7a qui fait que on", "start": 148.0, "duration": 4.319}, {"text": "est dans une situation qui est en", "start": 150.4, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 de tr\u00e8s grande impuissance de", "start": 152.319, "duration": 4.64}, {"text": "notre \u00e9tat il y a pas de r\u00e9elle sanction", "start": 154.28, "duration": 4.92}, {"text": "pour ceux qui s'installe peu \u00e0 peu dans", "start": 156.959, "duration": 4.92}, {"text": "la violence et \u00e7a fait peur \u00e7a veut dire", "start": 159.2, "duration": 4.48}, {"text": "ch changer la loi et \u00e7a veut dire", "start": 161.879, "duration": 3.161}, {"text": "\u00e9galement construire des places de", "start": 163.68, "duration": 3.36}, {"text": "prison par exemple bien s\u00fbr \u00e7a veut dire", "start": 165.04, "duration": 3.119}, {"text": "faire en sorte qu'on renverse", "start": 167.04, "duration": 2.72}, {"text": "compl\u00e8tement la logique de la peine", "start": 168.159, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui les N\u00e9erlandais les", "start": 169.76, "duration": 2.72}, {"text": "N\u00e9erlandais ont une philosophie", "start": 171.159, "duration": 3.041}, {"text": "diff\u00e9rente ils envoient tr\u00e8s vite tr\u00e8s", "start": 172.48, "duration": 3.36}, {"text": "t\u00f4t en prison chez nous il faut une", "start": 174.2, "duration": 4.039}, {"text": "succession de d\u00e9lit pour le premier la", "start": 175.84, "duration": 4.44}, {"text": "premi\u00e8re incarc\u00e9ration les n\u00e9erlandais", "start": 178.239, "duration": 3.321}, {"text": "ont une philosophie diff\u00e9rente d\u00e8s le", "start": 180.28, "duration": 3.239}, {"text": "premier m\u00e9fit m\u00eame si c'est une peine", "start": 181.56, "duration": 3.679}, {"text": "courte d'une semaine de 15 jours et et", "start": 183.519, "duration": 3.041}, {"text": "vous savez quel est le r\u00e9sultat erriic", "start": 185.239, "duration": 3.28}, {"text": "non le r\u00e9sultat c'est qu'aujourd'hui les", "start": 186.56, "duration": 4.599}, {"text": "N\u00e9erlandais ils louent leur prison \u00e0", "start": 188.519, "duration": 4.201}, {"text": "d'autres pays comme la Norv\u00e8ge ou la", "start": 191.159, "duration": 3.321}, {"text": "Belgique parce qu'ils ont trop de plac", "start": 192.72, "duration": 2.879}, {"text": "de prison en fait parce que c'est", "start": 194.48, "duration": 3.24}, {"text": "tellement efficace en fait il faut", "start": 195.599, "duration": 4.121}, {"text": "sanctionner d\u00e8s la premi\u00e8re infraction", "start": 197.72, "duration": 3.96}, {"text": "grave et que la sanction arrive vite et", "start": 199.72, "duration": 3.68}, {"text": "qu'elle soit dissuasive et le probl\u00e8me", "start": 201.68, "duration": 3.36}, {"text": "c'est qu'en France vous l'avez dit on va", "start": 203.4, "duration": 4.08}, {"text": "en prison quand on a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9cidiv\u00e9", "start": 205.04, "duration": 5.16}, {"text": "plusieurs fois et \u00e7a c'est contre produc", "start": 207.48, "duration": 4.319}, {"text": "mais des lois sur la s\u00e9curit\u00e9 il y en a", "start": 210.2, "duration": 3.319}, {"text": "eu \u00e0 l'appel depuis des ann\u00e9es ou mais", "start": 211.799, "duration": 3.681}, {"text": "le probl\u00e8me c'est que jamais ces lois", "start": 213.519, "duration": 4.601}, {"text": "depuis 2012 jamais ces lois non en", "start": 215.48, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 jamais elles n'ont pris au", "start": 218.12, "duration": 3.679}, {"text": "s\u00e9rieux la r\u00e9alit\u00e9 du probl\u00e8me les", "start": 219.64, "duration": 3.799}, {"text": "derni\u00e8res qui ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9es par", "start": 221.799, "duration": 3.36}, {"text": "exemple par le gouvernement actuel par", "start": 223.439, "duration": 3.36}, {"text": "Madame Boub quand elle \u00e9tait ministre de", "start": 225.159, "duration": 3.481}, {"text": "la Justice c'\u00e9tait pour rendre encore", "start": 226.799, "duration": 3.761}, {"text": "plus impossible les sanctions qui sont", "start": 228.64, "duration": 3.679}, {"text": "exerc\u00e9es contre des mineurs et on voit", "start": 230.56, "duration": 3.48}, {"text": "le r\u00e9sultat aujourd'hui puis la de\u00e8", "start": 232.319, "duration": 2.881}, {"text": "r\u00e9ponse moi je voudrais le dire en un", "start": 234.04, "duration": 2.919}, {"text": "mot parce que Mathis c'est \u00e7a a \u00e9t\u00e9 mon", "start": 235.2, "duration": 3.64}, {"text": "m\u00e9tier ma passion c'est ma vie la", "start": 236.959, "duration": 3.721}, {"text": "deux\u00e8me r\u00e9ponse c'est l'\u00e9ducation en", "start": 238.84, "duration": 3.8}, {"text": "fait parce que ce qu'on vit aujourd'hui", "start": 240.68, "duration": 3.72}, {"text": "c'est le r\u00e9sultat de la crise \u00e9ducative", "start": 242.64, "duration": 3.28}, {"text": "profonde que traverse notre pays qui", "start": 244.4, "duration": 2.88}, {"text": "fait qu'il y a des milliers de jeunes", "start": 245.92, "duration": 2.48}, {"text": "qui grandissent en France qui sont", "start": 247.28, "duration": 2.679}, {"text": "fran\u00e7ais mais qui ne se reconnaissent", "start": 248.4, "duration": 3.64}, {"text": "pas comme tel et qui n'ont pas re\u00e7u de", "start": 249.959, "duration": 3.961}, {"text": "quoi se sentir appartenir \u00e0 la", "start": 252.04, "duration": 3.399}, {"text": "communaut\u00e9 nationale et \u00e7a c'est la", "start": 253.92, "duration": 3.24}, {"text": "crise de l'\u00e9cole c'est mon premier", "start": 255.439, "duration": 3.841}, {"text": "engagement j'ai commenc\u00e9 ma vie publique", "start": 257.16, "duration": 3.759}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re il y a il y a 10", "start": 259.28, "duration": 3.0}, {"text": "ans maintenant comme un prof de philo", "start": 260.919, "duration": 3.081}, {"text": "parmi plein d'autres qui criait son", "start": 262.28, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9sespoir devant la situation de l'\u00e9cole", "start": 264.0, "duration": 4.12}, {"text": "de notre pays de l'enseignement public", "start": 266.16, "duration": 4.8}, {"text": "et et et et je je crois qu'aujourd'hui", "start": 268.12, "duration": 4.24}, {"text": "malheureusement j'avais \u00e9crit Liv qui", "start": 270.96, "duration": 2.799}, {"text": "s'appelle les d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s il y a 10 ans", "start": 272.36, "duration": 2.72}, {"text": "rien n'a chang\u00e9 la situation est", "start": 273.759, "duration": 3.201}, {"text": "peut-\u00eatre encore encore pire aujourd'hui", "start": 275.08, "duration": 3.44}, {"text": "malgr\u00e9 le d\u00e9vouement des profs qui", "start": 276.96, "duration": 3.76}, {"text": "s'engagent sur le terrain donc mais vous", "start": 278.52, "duration": 3.6}, {"text": "\u00eates notre lueur d'espoir on a besoin de", "start": 280.72, "duration": 4.4}, {"text": "vous la rel\u00e8ve arrive", "start": 282.12, "duration": 3.0}]}