{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "il s'appelait Dominique Bernard il \u00e9tait", "start": 0.0, "duration": 3.919}, {"text": "professeur dans le Pas de Calais il", "start": 2.12, "duration": 3.96}, {"text": "incarnait les mots le savoir la", "start": 3.919, "duration": 4.64}, {"text": "transmission la culture la R\u00e9publique", "start": 6.08, "duration": 5.16}, {"text": "fran\u00e7aise il incarnait toutous ceux que", "start": 8.559, "duration": 5.801}, {"text": "eux d\u00e9testent et combattent le", "start": 11.24, "duration": 5.28}, {"text": "professeur Samuel pati aussi il y a 3", "start": 14.36, "duration": 4.36}, {"text": "ans en a pay\u00e9 le prix la France est", "start": 16.52, "duration": 4.599}, {"text": "devenue ce pays o\u00f9 au 21e si\u00e8cle on peut", "start": 18.72, "duration": 3.319}, {"text": "mourir", "start": 21.119, "duration": 3.721}, {"text": "d'enseigner le meurtre d'un professeur", "start": 22.039, "duration": 4.48}, {"text": "c'est sans aucun doute la d\u00e9faite la", "start": 24.84, "duration": 3.72}, {"text": "plus terrifiante de la raison et le", "start": 26.519, "duration": 4.0}, {"text": "triomphe le plus sauvage de la brutalit\u00e9", "start": 28.56, "duration": 3.64}, {"text": "pour reprendre les mots du grand", "start": 30.519, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9crivain St\u00e9phan sveg \u00e9crit pourtant", "start": 32.2, "duration": 4.28}, {"text": "dans un autre contexte c'est", "start": 34.32, "duration": 3.559}, {"text": "l'expression la plus barbare de ce qui", "start": 36.48, "duration": 3.559}, {"text": "est l'islamisme un totalitarisme qui", "start": 37.879, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e9tend ses t\u00e9n\u00e8bres par la perversit\u00e9 des", "start": 40.039, "duration": 5.321}, {"text": "mots et la sauvagerie des actes qui \u00e9ta", "start": 42.68, "duration": 5.559}, {"text": "un tout Lure de savoir de libert\u00e9 et", "start": 45.36, "duration": 6.48}, {"text": "d'\u00e9mancipation \u00e0 Bruxelles \u00e0 haras", "start": 48.239, "duration": 6.081}, {"text": "partout en Europe l'islamisme nous a", "start": 51.84, "duration": 6.679}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 la guerre l'Europe est en guerre", "start": 54.32, "duration": 5.84}, {"text": "et nous n'avons pas d'autre choix choix", "start": 58.519, "duration": 4.0}, {"text": "que de lui r\u00e9pondre partout o\u00f9 n\u00e9cessit\u00e9", "start": 60.16, "duration": 4.6}, {"text": "fait loi avec une force et une", "start": 62.519, "duration": 4.401}, {"text": "d\u00e9termination que rien ne doit", "start": 64.76, "duration": 5.48}, {"text": "entamer peuple d'Europe entendez cet", "start": 66.92, "duration": 6.519}, {"text": "appel le sursaut ne ne viendra pas de", "start": 70.24, "duration": 5.48}, {"text": "ceux qui ont failli il ne viendra que de", "start": 73.439, "duration": 5.441}, {"text": "vous peuple de France face \u00e0 la barbarie", "start": 75.72, "duration": 5.399}, {"text": "r\u00e9veille-toi demande des comptes \u00e0 ceux", "start": 78.88, "duration": 4.4}, {"text": "qui ont laiss\u00e9 entrer dans nos vies sur", "start": 81.119, "duration": 3.881}, {"text": "notre sol et dans nos maisons des", "start": 83.28, "duration": 4.36}, {"text": "soldats de l'islam radical ne laisse", "start": 85.0, "duration": 3.799}, {"text": "plus ceux qui sont comptables de la", "start": 87.64, "duration": 3.479}, {"text": "situation se d\u00e9r face \u00e0 leur", "start": 88.799, "duration": 4.761}, {"text": "responsabilit\u00e9 exige la v\u00e9rit\u00e9 de ceux", "start": 91.119, "duration": 4.32}, {"text": "qui au sein de la Commission europ\u00e9enne", "start": 93.56, "duration": 4.48}, {"text": "subventionne avec ton argent les Fr\u00e8res", "start": 95.439, "duration": 5.081}, {"text": "musulmans et ses relais culturels", "start": 98.04, "duration": 5.2}, {"text": "sanctionne ces dirigeants qui ont men\u00e9", "start": 100.52, "duration": 6.0}, {"text": "une politique migratoire folle d\u00e9r\u00e9gul\u00e9s", "start": 103.24, "duration": 4.96}, {"text": "qui ont criminalis\u00e9 tous ceux qui", "start": 106.52, "duration": 4.08}, {"text": "alertaient sur les dangers futurs c'est", "start": 108.2, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e0 cause d'eux que nos soci\u00e9t\u00e9s autrefois", "start": 110.6, "duration": 5.28}, {"text": "unies \u00e0 la fois si calme et si forte", "start": 112.88, "duration": 5.64}, {"text": "sont aujourd'hui si disloqu\u00e9 consum\u00e9 par", "start": 115.88, "duration": 6.599}, {"text": "des tensions des qui agite le monde la", "start": 118.52, "duration": 7.72}, {"text": "patrie la civilisation europ\u00e9enne ce que", "start": 122.479, "duration": 6.241}, {"text": "nous sommes et bien s\u00fbr la force des", "start": 126.24, "duration": 4.56}, {"text": "lois sont nos meilleures armes dans", "start": 128.72, "duration": 5.239}, {"text": "cette bataille peuple d'Europe", "start": 130.8, "duration": 6.159}, {"text": "r\u00e9veillez-vous", "start": 133.959, "duration": 3.0}]}