{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.73, "duration": 2.39}, {"text": "[Musique]", "start": 1.91, "duration": 3.25}, {"text": "bonjour rapha\u00eb Arnaud porte-parole de la", "start": 3.12, "duration": 3.84}, {"text": "jeune garde et militant contre l'extr\u00eame", "start": 5.16, "duration": 3.64}, {"text": "droite depuis des ann\u00e9es j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu", "start": 6.96, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 dans cette premi\u00e8re", "start": 8.8, "duration": 2.719}, {"text": "circonscription du volus qu'on a r\u00e9ussi", "start": 9.84, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e0 arracher au rassemblement national", "start": 11.519, "duration": 3.441}, {"text": "face \u00e0 la d\u00e9put\u00e9 sortante et dans un", "start": 12.96, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9partement o\u00f9 le RN voulait \u00e0 nouveau", "start": 14.96, "duration": 3.72}, {"text": "faire un grand schlem comme en 2022", "start": 17.039, "duration": 3.24}, {"text": "c'est-\u00e0-dire r\u00e9cup\u00e9rer tout toutes les", "start": 18.68, "duration": 3.32}, {"text": "circonscriptions du vlus et mon combat \u00e0", "start": 20.279, "duration": 3.201}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale sera \u00e9videmment", "start": 22.0, "duration": 3.279}, {"text": "d'appliquer ce programme du nouveau fond", "start": 23.48, "duration": 3.32}, {"text": "populaire d'acxc\u00e8s notamment sur la", "start": 25.279, "duration": 2.481}, {"text": "question de la jeunesse et de la", "start": 26.8, "duration": 2.719}, {"text": "pr\u00e9carit\u00e9 notamment sur les logements et", "start": 27.76, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9vid de ne jamais transiger d'un seul", "start": 29.519, "duration": 3.761}, {"text": "centim\u00e8tre face au programme de", "start": 31.92, "duration": 2.72}, {"text": "l'extr\u00eame droite de se battre de", "start": 33.28, "duration": 3.08}, {"text": "poursuivre ce combat antifasciste", "start": 34.64, "duration": 3.32}, {"text": "jusqu'ici dans cette institution qui a", "start": 36.36, "duration": 5.08}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 37.96, "duration": 3.48}]}