{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Alors est-ce que", "start": 0.333, "duration": 0.533}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne", "start": 0.866, "duration": 1.034}, {"text": "comprend enfin, maintenant,", "start": 1.9, "duration": 0.933}, {"text": "pourquoi nous ne cessions d'alerter", "start": 2.833, "duration": 1.467}, {"text": "sur la gravit\u00e9 de la menace", "start": 4.3, "duration": 1.2}, {"text": "dans le Haut-Karabakh ?", "start": 5.5, "duration": 1.1}, {"text": "Est-ce que les dirigeants de nos pays", "start": 6.6, "duration": 1.5}, {"text": "mesurent que l'inaction,", "start": 8.1, "duration": 1.4}, {"text": "les mots creux,", "start": 9.5, "duration": 0.7}, {"text": "le \u00ab nous appelons chaque partie \u00bb,", "start": 10.2, "duration": 1.9}, {"text": "les pr\u00e9textes toujours nouveaux pour toujours", "start": 12.1, "duration": 2.166}, {"text": "fermer les yeux,", "start": 14.266, "duration": 0.9}, {"text": "que tout cela a laiss\u00e9 un dictateur", "start": 15.166, "duration": 1.534}, {"text": "renverser le droit international", "start": 16.7, "duration": 1.4}, {"text": "aux portes de l'Europe,", "start": 18.1, "duration": 1.4}, {"text": "imposer un fait accompli", "start": 19.5, "duration": 1.233}, {"text": "- qui nous menacera demain,", "start": 20.733, "duration": 1.533}, {"text": "et d\u00e9truire des vies.", "start": 22.266, "duration": 1.6}, {"text": "Que r\u00e9pondra la Commission europ\u00e9enne", "start": 23.866, "duration": 1.734}, {"text": "aux parents de Nver et Michael,", "start": 25.6, "duration": 1.6}, {"text": "10 et 8 ans,", "start": 27.2, "duration": 0.833}, {"text": "abattus par l'Azerba\u00efdjan ?", "start": 28.033, "duration": 1.633}, {"text": "Aux familles", "start": 29.666, "duration": 0.4}, {"text": "des centaines d'Arm\u00e9niens", "start": 30.066, "duration": 0.967}, {"text": "tu\u00e9s en quelques jours", "start": 31.033, "duration": 0.8}, {"text": "dans cette \u00ab op\u00e9ration antiterroriste \u00bb ?", "start": 31.833, "duration": 2.9}, {"text": "Est-ce que vous croyez vous aussi", "start": 34.766, "duration": 1.1}, {"text": "que c'est \u00eatre terroriste ou s\u00e9paratiste", "start": 35.866, "duration": 2.0}, {"text": "que de vouloir simplement", "start": 37.866, "duration": 1.4}, {"text": "demeurer en paix chez soi ?", "start": 39.266, "duration": 2.534}, {"text": "Est-ce que vous savez", "start": 41.866, "duration": 0.634}, {"text": "que le peuple arm\u00e9nien", "start": 42.5, "duration": 0.766}, {"text": "n'est pas une minorit\u00e9 en Artsakh", "start": 43.266, "duration": 2.4}, {"text": "o\u00f9 il vit depuis plus de 2000 ans ?", "start": 45.666, "duration": 1.8}, {"text": "Est-ce que vous laisserez ainsi", "start": 47.466, "duration": 2.267}, {"text": "se r\u00e9tablir partout les fronti\u00e8res", "start": 49.733, "duration": 1.6}, {"text": "dict\u00e9es par Staline ?", "start": 51.333, "duration": 2.367}, {"text": "Pourquoi, pourquoi", "start": 53.7, "duration": 0.433}, {"text": "le moindre d\u00e9but de sanction", "start": 54.133, "duration": 2.267}, {"text": "n'a-t-il encore \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9 aujourd'hui,", "start": 56.4, "duration": 1.233}, {"text": "apr\u00e8s des mois de si\u00e8ge inhumain,", "start": 57.633, "duration": 1.833}, {"text": "au milieu de cette \u00e9puration ethnique", "start": 59.466, "duration": 1.634}, {"text": "assum\u00e9e par Aliyev ?", "start": 61.1, "duration": 1.133}, {"text": "Est-ce qu\u2019acheter du gaz \u00e0 Bakou", "start": 62.233, "duration": 2.0}, {"text": "est moins coupable", "start": 64.233, "duration": 0.733}, {"text": "que d'en acheter \u00e0 Moscou ?", "start": 64.966, "duration": 1.534}, {"text": "Et d'ailleurs, est-ce que ce n'est pas le m\u00eame gaz ?", "start": 66.5, "duration": 2.5}, {"text": "Que pensez-vous", "start": 69.066, "duration": 0.534}, {"text": "du fait que la premi\u00e8re mesure", "start": 69.6, "duration": 1.266}, {"text": "des vainqueurs", "start": 70.866, "duration": 0.867}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 de donner \u00e0 la rue principale de Stepanakert", "start": 71.733, "duration": 2.033}, {"text": "le nom d\u2019Enver Pacha, organisateur du g\u00e9nocide", "start": 73.766, "duration": 2.367}, {"text": "des Arm\u00e9niens en 1915 ?", "start": 76.133, "duration": 1.5}, {"text": "Est-ce que ce camp-l\u00e0 est toujours", "start": 77.633, "duration": 1.2}, {"text": "le \u00ab partenaire fiable de l'Europe \u00bb ?", "start": 78.833, "duration": 1.567}, {"text": "Est-ce que cette Europe-l\u00e0", "start": 80.4, "duration": 1.066}, {"text": "se souvient encore qu'elle est n\u00e9e", "start": 81.466, "duration": 1.867}, {"text": "pour que plus jamais ne se r\u00e9p\u00e8te", "start": 83.333, "duration": 1.367}, {"text": "un g\u00e9nocide ?", "start": 84.7, "duration": 1.166}, {"text": "Ces questions appellent des r\u00e9ponses.", "start": 85.866, "duration": 1.567}]}