{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.06, "duration": 4.52}, {"text": "l'IR", "start": 6.72, "duration": 2.44}, {"text": "qui qui va rest engag\u00e9 dans", "start": 9.92, "duration": 4.839}, {"text": "[Musique]", "start": 16.059, "duration": 9.501}, {"text": "la derri\u00e8re cette question de quelle", "start": 22.519, "duration": 5.76}, {"text": "Europe voulons-nous se cache en r\u00e9alit\u00e9", "start": 25.56, "duration": 5.92}, {"text": "la question de quelle\u00e9t\u00e9 voulonsnous une", "start": 28.279, "duration": 5.681}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 de libert\u00e9 de droit de", "start": 31.48, "duration": 5.399}, {"text": "pluralisme une soci\u00e9t\u00e9 de la peur une", "start": 33.96, "duration": 4.919}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 de progr\u00e8s ou une soci\u00e9t\u00e9", "start": 36.879, "duration": 5.041}, {"text": "secteur une soci\u00e9t\u00e9 qui cr\u00e9e son avenir", "start": 38.879, "duration": 6.281}, {"text": "ou une soci\u00e9t\u00e9 qui le subit une soci\u00e9t\u00e9", "start": 41.92, "duration": 5.799}, {"text": "fid\u00e8le \u00e0 ses valeurs d\u00e9mocratiques ou", "start": 45.16, "duration": 4.239}, {"text": "une soci\u00e9t\u00e9 illib\u00e9rale comme on peut en", "start": 47.719, "duration": 4.081}, {"text": "voir un peu partout en", "start": 49.399, "duration": 5.16}, {"text": "Europe une soci\u00e9t\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 des", "start": 51.8, "duration": 5.19}, {"text": "d\u00e9mocraties ou du c\u00f4t\u00e9 des", "start": 54.559, "duration": 4.361}, {"text": "[Musique]", "start": 56.99, "duration": 4.93}, {"text": "autocrates", "start": 58.92, "duration": 3.0}, {"text": "nous faisons tout cela non seulement", "start": 62.079, "duration": 4.201}, {"text": "pour des raisons \u00e9conomiques et de", "start": 64.199, "duration": 5.641}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 mais surtout pour nos valeurs", "start": 66.28, "duration": 6.92}, {"text": "pour notre mod\u00e8le europ\u00e9en de", "start": 69.84, "duration": 7.08}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 nos libert\u00e9s individuelle l'\u00c9tat", "start": 73.2, "duration": 6.64}, {"text": "de droit qui nous prot\u00e8ge la recherche", "start": 76.92, "duration": 6.12}, {"text": "permanente d'une soci\u00e9t\u00e9 plus juste", "start": 79.84, "duration": 6.639}, {"text": "inclusive qui fait la place \u00e0 chacun", "start": 83.04, "duration": 6.439}, {"text": "quel que soit son genre la couleur de sa", "start": 86.479, "duration": 3.881}, {"text": "peau", "start": 89.479, "duration": 2.031}, {"text": "ou ses", "start": 90.36, "duration": 2.16}, {"text": "[Musique]", "start": 91.51, "duration": 3.11}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 92.52, "duration": 8.689}, {"text": "[Musique]", "start": 94.62, "duration": 6.589}, {"text": "croyances dans un monde en proie \u00e0 tant", "start": 102.92, "duration": 5.479}, {"text": "de d\u00e9sordres face au retour des guerres", "start": 106.04, "duration": 4.56}, {"text": "face aux tensions entre les puissances", "start": 108.399, "duration": 4.76}, {"text": "l'Europe nous apporte la stabilit\u00e9 et la", "start": 110.6, "duration": 5.85}, {"text": "force n\u00e9cessaire", "start": 113.159, "duration": 5.32}, {"text": "[Musique]", "start": 116.45, "duration": 4.43}, {"text": "elle nous apporte la paix elle pr\u00e9serve", "start": 118.479, "duration": 5.92}, {"text": "notre capacit\u00e9 \u00e0 \u00e9crire notre propre", "start": 120.88, "duration": 6.0}, {"text": "histoire une Europe souveraine c'est une", "start": 124.399, "duration": 4.801}, {"text": "France souveraine \u00eatre patriote c'est", "start": 126.88, "duration": 3.34}, {"text": "\u00eatre", "start": 129.2, "duration": 7.64}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 130.22, "duration": 9.62}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 136.84, "duration": 3.0}]}