{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "Mesdames et Messieurs les repr\u00e9sentants", "start": 0.04, "duration": 3.8}, {"text": "de la presse les ann\u00e9es se suivent et se", "start": 1.36, "duration": 4.2}, {"text": "ressemblent souvent dans la France", "start": 3.84, "duration": 5.0}, {"text": "d'Emmanuel Macron et l'Europe de Madame", "start": 5.56, "duration": 6.159}, {"text": "Van derleyen les crises succ\u00e8dent aux", "start": 8.84, "duration": 5.2}, {"text": "crises les d\u00e9ficits aux d\u00e9ficit les", "start": 11.719, "duration": 6.121}, {"text": "d\u00e9routes aux d\u00e9faites les abdication aux", "start": 14.04, "duration": 5.88}, {"text": "capitulations face \u00e0 ce qui appara\u00eet", "start": 17.84, "duration": 4.24}, {"text": "comme un jour sans fin Emmanuel Macron", "start": 19.92, "duration": 3.92}, {"text": "continue imperturbablement ses tours de", "start": 22.08, "duration": 4.039}, {"text": "prtigitation dans les ficelles sont de", "start": 23.84, "duration": 4.72}, {"text": "plus en plus apparentes il est ce", "start": 26.119, "duration": 5.64}, {"text": "bonimenteur dont irr\u00e9pressible garulit\u00e9", "start": 28.56, "duration": 6.08}, {"text": "a fini de lasser l'auditoire sa derni\u00e8re", "start": 31.759, "duration": 5.32}, {"text": "prestation en fut d'ailleurs une longue", "start": 34.64, "duration": 5.68}, {"text": "et objectivement \u00e9prouvante", "start": 37.079, "duration": 6.081}, {"text": "illustration de ce point de vue 2024", "start": 40.32, "duration": 4.68}, {"text": "semble se placer sous les m\u00eames aospices", "start": 43.16, "duration": 3.879}, {"text": "verbeux et creux que les ann\u00e9es", "start": 45.0, "duration": 4.76}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dentes que sera politiquement", "start": 47.039, "duration": 5.561}, {"text": "2024 une ann\u00e9e comme les autres une", "start": 49.76, "duration": 5.4}, {"text": "ann\u00e9e charni\u00e8re cette nouvelle ann\u00e9e", "start": 52.6, "duration": 3.759}, {"text": "sera sans doute une ann\u00e9e de", "start": 55.16, "duration": 3.84}, {"text": "clarification les forestiers diraient de", "start": 56.359, "duration": 4.52}, {"text": "coupe clair quand de la p\u00e9nombre de la", "start": 59.0, "duration": 4.28}, {"text": "frondaison un \u00e9lagage puissant fait", "start": 60.879, "duration": 5.081}, {"text": "entrer la lumi\u00e8re tout semble d'ors et", "start": 63.28, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 indiquer que 2024 sera en effet une", "start": 65.96, "duration": 4.479}, {"text": "ann\u00e9e de confirmation des tendances qui", "start": 68.08, "duration": 3.96}, {"text": "annoncent les grands basculements", "start": 70.439, "duration": 4.0}, {"text": "politiques et g\u00e9opolitiques des", "start": 72.04, "duration": 5.439}, {"text": "d\u00e9cennies \u00e0 venir depuis des mois nous", "start": 74.439, "duration": 5.161}, {"text": "assistons au r\u00e9veil des peuples autour", "start": 77.479, "duration": 4.721}, {"text": "de nous et dans le monde partout il se", "start": 79.6, "duration": 4.68}, {"text": "l\u00e8ve partout il cong\u00e9dit la", "start": 82.2, "duration": 4.08}, {"text": "mondialisation et les Lubis id\u00e9ologiques", "start": 84.28, "duration": 4.479}, {"text": "d'apprentis sorcier un ordre politique", "start": 86.28, "duration": 6.08}, {"text": "injuste et un ordre \u00e9conomique \u00e9touffant", "start": 88.759, "duration": 6.081}, {"text": "on le voit en Hollande on le voit en", "start": 92.36, "duration": 5.119}, {"text": "Allemagne et \u00e9videmment on le voit en", "start": 94.84, "duration": 6.04}, {"text": "France avec la r\u00e9volte des agriculteurs", "start": 97.479, "duration": 6.761}, {"text": "et des p\u00eacheurs notamment comme on le", "start": 100.88, "duration": 5.44}, {"text": "voit aussi sur toute la plan\u00e8te avec la", "start": 104.24, "duration": 4.28}, {"text": "mont\u00e9e des bricks ou les revendications", "start": 106.32, "duration": 5.0}, {"text": "nationalistes des \u00c9tats africains on", "start": 108.52, "duration": 4.68}, {"text": "assiste \u00e0 une ind\u00e9niable r\u00e9tractation de", "start": 111.32, "duration": 4.2}, {"text": "la mondialisation un repli qui se", "start": 113.2, "duration": 4.0}, {"text": "manifeste partout y compris aux", "start": 115.52, "duration": 4.68}, {"text": "\u00c9tats-Unis un repli g\u00e9n\u00e9ral que m\u00eame", "start": 117.2, "duration": 5.16}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne ne peut plus ignorer", "start": 120.2, "duration": 5.0}, {"text": "et justement aux \u00c9tats-Unis tout laisse", "start": 122.36, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 penser que le processus \u00e9lectoral qui", "start": 125.2, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9bute ne se traduira pas par un regain", "start": 126.84, "duration": 4.0}, {"text": "du", "start": 129.8, "duration": 4.04}, {"text": "mondialisme de plus en plus il appara\u00eet", "start": 130.84, "duration": 4.6}, {"text": "que ceux qui se pr\u00e9sentaient comme les", "start": 133.84, "duration": 3.28}, {"text": "repr\u00e9sentant d'un nouveau monde ne sont", "start": 135.44, "duration": 3.439}, {"text": "plus consid\u00e9r\u00e9s que comme les derniers", "start": 137.12, "duration": 6.199}, {"text": "d'un ordre ancien vleyen trudau Biden", "start": 138.879, "duration": 5.761}, {"text": "Macron", "start": 143.319, "duration": 4.081}, {"text": "schz tous dans leur carr\u00e9 de jeu sont", "start": 144.64, "duration": 5.92}, {"text": "contest\u00e9s et fragilis\u00e9s pour nous qui", "start": 147.4, "duration": 4.44}, {"text": "sommes attentifs au mouvement de la", "start": 150.56, "duration": 3.08}, {"text": "France et du monde aux interactions des", "start": 151.84, "duration": 3.56}, {"text": "peuples et des gens attendons-nous \u00e0 ce", "start": 153.64, "duration": 4.48}, {"text": "que 2024 soit une ann\u00e9e sinon de", "start": 155.4, "duration": 5.199}, {"text": "basculement de moins de au moins de", "start": 158.12, "duration": 5.32}, {"text": "grands changements \u00e0 venir l'\u00e9lection", "start": 160.599, "duration": 4.72}, {"text": "pr\u00e9sidentielle aux \u00c9tats-Unis je l'ai", "start": 163.44, "duration": 4.76}, {"text": "dit l'\u00e9lection l\u00e9gislative au Portugal", "start": 165.319, "duration": 4.84}, {"text": "o\u00f9 notre alli\u00e9 ta s'affirme comme une", "start": 168.2, "duration": 4.56}, {"text": "force importante en Flandre avec le", "start": 170.159, "duration": 4.761}, {"text": "Vlams Belang en Autriche avec le FPO en", "start": 172.76, "duration": 4.28}, {"text": "Roumanie en Slovaquie et bien s\u00fbr en ce", "start": 174.92, "duration": 4.56}, {"text": "milieu d'ann\u00e9e les \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 177.04, "duration": 4.479}, {"text": "qui qui peuvent bousculer l'Union", "start": 179.48, "duration": 4.679}, {"text": "europ\u00e9enne pour l'observateur assoupi", "start": 181.519, "duration": 5.321}, {"text": "par le traintrain \u00e9lectoral tout semble", "start": 184.159, "duration": 6.0}, {"text": "jouer depuis 1979 date de la premi\u00e8re", "start": 186.84, "duration": 6.08}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne les europ\u00e9istes", "start": 190.159, "duration": 5.681}, {"text": "l'ont toujours emport\u00e9 pourtant les", "start": 192.92, "duration": 4.599}, {"text": "resserrements de majorit\u00e9 au sein m\u00eame", "start": 195.84, "duration": 3.8}, {"text": "du Parlement europ\u00e9en actuel tendent \u00e0", "start": 197.519, "duration": 3.72}, {"text": "montrer que la situation politique n'est", "start": 199.64, "duration": 3.76}, {"text": "pas fig\u00e9e et que comme pour les", "start": 201.239, "duration": 4.841}, {"text": "l\u00e9gislative fran\u00e7aise de 2022 le fait", "start": 203.4, "duration": 5.28}, {"text": "majoritaire n'est pas acquis pour les", "start": 206.08, "duration": 4.6}, {"text": "sortants il n'y aura peut-\u00eatre pas de", "start": 208.68, "duration": 4.08}, {"text": "majorit\u00e9 alternative mais", "start": 210.68, "duration": 3.919}, {"text": "vraisemblablement au moins sur des", "start": 212.76, "duration": 4.039}, {"text": "textes des majorit\u00e9s de", "start": 214.599, "duration": 4.681}, {"text": "circonstances permettez-moi de vous de", "start": 216.799, "duration": 5.64}, {"text": "vous rappeler que le rapport verstad a", "start": 219.28, "duration": 6.879}, {"text": "\u00e9t\u00e9 vot\u00e9 \u00e0 30 voix que le rapport", "start": 222.439, "duration": 6.481}, {"text": "resteront la nature a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 \u00e0 30 voix", "start": 226.159, "duration": 5.0}, {"text": "c'est dire si l'ann\u00e9e \u00e9lectorale sera", "start": 228.92, "duration": 4.36}, {"text": "pleine d'effervescence de suspense et", "start": 231.159, "duration": 3.961}, {"text": "pour nous je veux le croire", "start": 233.28, "duration": 4.319}, {"text": "d'esp\u00e9rance vous qui suivez l'actualit\u00e9", "start": 235.12, "duration": 4.88}, {"text": "politique et qui l'a comment\u00e9 vous allez", "start": 237.599, "duration": 4.801}, {"text": "j'en suis s\u00fbr vous r\u00e9galer de suivre", "start": 240.0, "duration": 5.48}, {"text": "cette ann\u00e9e \u00e9minemment politique m\u00eame si", "start": 242.4, "duration": 5.0}, {"text": "je ne suis pas moi-m\u00eame candidate vous", "start": 245.48, "duration": 3.72}, {"text": "me trouverez comme vous pouvez vous en", "start": 247.4, "duration": 4.28}, {"text": "douter impliqu\u00e9 dans ce combat cet", "start": 249.2, "duration": 4.239}, {"text": "engagement qui ne m'apara\u00eet pas", "start": 251.68, "duration": 5.079}, {"text": "subalterne mais essentiel ne serait-ce", "start": 253.439, "duration": 4.401}, {"text": "que parce qu'il s'agit de la", "start": 256.759, "duration": 3.401}, {"text": "souverainet\u00e9 de notre pays et que", "start": 257.84, "duration": 5.04}, {"text": "lorsque l'on aspire \u00e0 \u00eatre pr\u00e9sident de", "start": 260.16, "duration": 5.0}, {"text": "la R\u00e9publique on s'attache \u00e9videmment \u00e0", "start": 262.88, "duration": 5.72}, {"text": "la pr\u00e9servation des pouvoirs qu'il doit", "start": 265.16, "duration": 5.24}, {"text": "conserver", "start": 268.6, "duration": 3.12}, {"text": "de toutes les mani\u00e8res le groupe que", "start": 270.4, "duration": 3.239}, {"text": "j'ai l'honneur de diriger continuera par", "start": 271.72, "duration": 3.039}, {"text": "une pr\u00e9sence active et je crois", "start": 273.639, "duration": 3.441}, {"text": "constructive \u00e0 occuper le centre du jeu", "start": 274.759, "duration": 4.561}, {"text": "parlementaire dans les ann\u00e9es 80", "start": 277.08, "duration": 3.92}, {"text": "l'\u00e9lection europ\u00e9enne revenait \u00e0 envoyer", "start": 279.32, "duration": 2.8}, {"text": "des repr\u00e9sentants \u00e0 Bruxelles", "start": 281.0, "duration": 3.8}, {"text": "c'est-\u00e0-dire sur Mars aujourd'hui mars", "start": 282.12, "duration": 4.56}, {"text": "est devenu la banlieu de la terre et", "start": 284.8, "duration": 5.0}, {"text": "peut-\u00eatre m\u00eame la capitale chacun a bien", "start": 286.68, "duration": 4.56}, {"text": "conscience que tout se d\u00e9cide dans", "start": 289.8, "duration": 4.2}, {"text": "l'immeuble de verre du berlemmont les", "start": 291.24, "duration": 4.239}, {"text": "concessions de comp\u00e9tences nationales", "start": 294.0, "duration": 3.72}, {"text": "par des dirigeants nationaux \u00e9vanescants", "start": 295.479, "duration": 4.881}, {"text": "s'amplifient et s'acc\u00e9l\u00e8ent", "start": 297.72, "duration": 4.199}, {"text": "la politique nationale devient chaque", "start": 300.36, "duration": 3.679}, {"text": "jour davantage un th\u00e9\u00e2tre d'ombr des", "start": 301.919, "duration": 3.681}, {"text": "ombres d'autant plus fantomatiques que", "start": 304.039, "duration": 3.0}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne ne se construit plus", "start": 305.6, "duration": 3.56}, {"text": "selon un mod\u00e8le f\u00e9d\u00e9raliste mais comme", "start": 307.039, "duration": 5.921}, {"text": "un \u00c9tat unitaire centralis\u00e9 l'Union", "start": 309.16, "duration": 6.36}, {"text": "europ\u00e9enne se pique de tout normaliser", "start": 312.96, "duration": 5.92}, {"text": "tout uniformis\u00e9 tout nivel\u00e9 toutes les", "start": 315.52, "duration": 5.239}, {"text": "plaques d'immatriculation dans l'Union", "start": 318.88, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9enne sont blanches le moindre", "start": 320.759, "duration": 3.72}, {"text": "formulaire doit devenir identique la", "start": 322.36, "duration": 5.279}, {"text": "pens\u00e9e unique doit \u00eatre g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e les", "start": 324.479, "duration": 4.641}, {"text": "\u00c9tats de l'Union europ\u00e9enne ont moins de", "start": 327.639, "duration": 2.761}, {"text": "pouvoir", "start": 329.12, "duration": 3.96}, {"text": "moins de libert\u00e9 moins d'identit\u00e9 que", "start": 330.4, "duration": 3.72}, {"text": "les \u00c9tats", "start": 333.08, "duration": 3.36}, {"text": "am\u00e9ricains l'Union europ\u00e9enne a d\u00e9pass\u00e9", "start": 334.12, "duration": 3.919}, {"text": "l'ambition d'un coordinateur ou m\u00eame", "start": 336.44, "duration": 3.039}, {"text": "d'un gestionnaire elle veut d\u00e9sormais", "start": 338.039, "duration": 3.481}, {"text": "formater un homme nouveau un individu", "start": 339.479, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9gag\u00e9 des attachements naturels des", "start": 341.52, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rences culturelles des rep\u00e8res", "start": 343.52, "duration": 3.679}, {"text": "historique un consommateur", "start": 345.52, "duration": 3.44}, {"text": "interchangeable parmi les consommateurs", "start": 347.199, "duration": 4.56}, {"text": "d'un march\u00e9 mondial l'Union europ\u00e9enne", "start": 348.96, "duration": 4.44}, {"text": "n'a plus pour projet une union mais une", "start": 351.759, "duration": 4.481}, {"text": "fusion plus pour projet l'Europe mais en", "start": 353.4, "duration": 5.079}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 la disparition des nations", "start": 356.24, "duration": 4.12}, {"text": "imaginez que la semaine derni\u00e8re le", "start": 358.479, "duration": 4.041}, {"text": "Parlement europ\u00e9en a vot\u00e9 une r\u00e9solution", "start": 360.36, "duration": 3.48}, {"text": "dans laquelle il prescrit aux", "start": 362.52, "duration": 4.399}, {"text": "\u00c9tats-membres de je cite faire passer", "start": 363.84, "duration": 4.88}, {"text": "l'histoire europ\u00e9enne et mondiale avant", "start": 366.919, "duration": 2.881}, {"text": "l'histoire", "start": 368.72, "duration": 3.16}, {"text": "nationale dans le m\u00eame temps le pacte", "start": 369.8, "duration": 4.2}, {"text": "pour l'immigration ouvre sans", "start": 371.88, "duration": 3.879}, {"text": "discernement et sans droit de s'y", "start": 374.0, "duration": 3.199}, {"text": "opposer toutes grandes les portes de", "start": 375.759, "duration": 3.601}, {"text": "l'Europe \u00e0 une immigration plan\u00e9taire", "start": 377.199, "duration": 5.521}, {"text": "sans contr\u00f4le sans limites au moment o\u00f9", "start": 379.36, "duration": 4.679}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique parle de", "start": 382.72, "duration": 3.36}, {"text": "sentiment de d\u00e9possession des peuples de", "start": 384.039, "duration": 4.6}, {"text": "leur culture et de leur pays ses \u00e9lus et", "start": 386.08, "duration": 3.959}, {"text": "son gouvern", "start": 388.639, "duration": 2.881}, {"text": "la promeuve et", "start": 390.039, "duration": 3.56}, {"text": "l'organise jamais dans l'histoire de", "start": 391.52, "duration": 4.519}, {"text": "l'humanit\u00e9 des groupes humains n'auront", "start": 393.599, "duration": 4.481}, {"text": "ainsi uvr\u00e9 aussi servilement aussi", "start": 396.039, "duration": 4.16}, {"text": "consciemment \u00e0 leur propre", "start": 398.08, "duration": 4.32}, {"text": "effacement rarement des dirigeants", "start": 400.199, "duration": 4.641}, {"text": "n'auront agi avec un tel cynisme cachant", "start": 402.4, "duration": 4.96}, {"text": "au gouverner leurs propres dessin leur", "start": 404.84, "duration": 4.12}, {"text": "volont\u00e9 de les fondre dans un grand", "start": 407.36, "duration": 3.08}, {"text": "creuset", "start": 408.96, "duration": 4.639}, {"text": "informe comme le disait et il a bien", "start": 410.44, "duration": 6.52}, {"text": "raison Jordan Bardella Emmanuel Macron", "start": 413.599, "duration": 5.88}, {"text": "puisquil s'agit d'agriculture \u00e0 la la", "start": 416.96, "duration": 4.679}, {"text": "main sur l'\u00e9paule des agriculteurs et la", "start": 419.479, "duration": 4.521}, {"text": "dague dans le dos lorsqu'il est \u00e0", "start": 421.639, "duration": 4.24}, {"text": "Bruxelles par l'interm\u00e9diaire de ses", "start": 424.0, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9lus nous nous trouvons en effet face \u00e0", "start": 425.879, "duration": 4.521}, {"text": "une gigantesque entreprise de", "start": 429.12, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9construction int\u00e9rieure et ext\u00e9rieure", "start": 430.4, "duration": 3.519}, {"text": "que des campagnes m\u00e9diatiques", "start": 432.72, "duration": 2.64}, {"text": "soutiennent et des logiques", "start": 433.919, "duration": 4.4}, {"text": "bureaucratique impose des possessions et", "start": 435.36, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9constructions sont li\u00e9es la premi\u00e8re", "start": 438.319, "duration": 3.481}, {"text": "est la condition de l'autre elle est une", "start": 440.039, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e9tape vers un chemin qui m\u00e8ne vers", "start": 441.8, "duration": 4.239}, {"text": "l'inconnu l'al\u00e9atoire et la n\u00e9gation de", "start": 443.56, "duration": 5.199}, {"text": "soi si Emmanuel Macron voit les signes", "start": 446.039, "duration": 4.28}, {"text": "du progr\u00e8s dont il se pr\u00e9tend le", "start": 448.759, "duration": 3.081}, {"text": "champion alors nous n'avons pas de toute", "start": 450.319, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9vidence la m\u00eame d\u00e9finition du progr\u00e8s", "start": 451.84, "duration": 4.44}, {"text": "le clivage qui s'impose aujourd'hui vous", "start": 454.4, "duration": 3.6}, {"text": "le voyez les Fran\u00e7ais \u00e9galement et celui", "start": 456.28, "duration": 3.639}, {"text": "qui s\u00e9pare les partisans de l'effacement", "start": 458.0, "duration": 4.039}, {"text": "et ceux de l'affirmation apais\u00e9e du", "start": 459.919, "duration": 4.72}, {"text": "g\u00e9nie de nos peuples les partisans de", "start": 462.039, "duration": 4.361}, {"text": "l'uniformisation contre les chantes", "start": 464.639, "duration": 4.0}, {"text": "d'une diversit\u00e9 europ\u00e9enne f\u00e9conde et", "start": 466.4, "duration": 4.44}, {"text": "plus largement les partisans du d\u00e9clin", "start": 468.639, "duration": 5.041}, {"text": "face \u00e0 ceux qui ne s'y r\u00e9sgignent pas", "start": 470.84, "duration": 4.6}, {"text": "ceux qui se r\u00e9signent \u00e0 abandonner leur", "start": 473.68, "duration": 3.519}, {"text": "peuple au tourment du monde contre ceux", "start": 475.44, "duration": 4.599}, {"text": "qui veulent les en pr\u00e9server en clair il", "start": 477.199, "duration": 5.361}, {"text": "y a les fragiles qui nous proposent de", "start": 480.039, "duration": 4.681}, {"text": "d\u00e9valer vers l'ab\u00ee et ceux qui entendent", "start": 482.56, "duration": 3.8}, {"text": "mobiliser toutes les forces disponibles", "start": 484.72, "duration": 3.36}, {"text": "pour gravir les chemins escarp\u00e9 de", "start": 486.36, "duration": 3.88}, {"text": "d'histoire nous nous croyons dans la", "start": 488.08, "duration": 4.679}, {"text": "France et dans les nations d'Europe nous", "start": 490.24, "duration": 4.44}, {"text": "croyons en leur valeurs propres et c'est", "start": 492.759, "duration": 4.641}, {"text": "pourquoi nous avons confiance en la vien", "start": 494.68, "duration": 4.519}, {"text": "vous le voyez notre intention cette", "start": 497.4, "duration": 3.28}, {"text": "ann\u00e9e 2024 n'est pas seulement", "start": 499.199, "duration": 3.041}, {"text": "\u00e9lectorale", "start": 500.68, "duration": 4.0}, {"text": "elle porte pour le pays notre peuple et", "start": 502.24, "duration": 4.72}, {"text": "notre continent la volont\u00e9 de jeter les", "start": 504.68, "duration": 3.959}, {"text": "bases d'une construction et m\u00eame d'une", "start": 506.96, "duration": 4.72}, {"text": "reconstru psychologique financi\u00e8re", "start": 508.639, "duration": 5.241}, {"text": "politique et diplomatique de grande", "start": 511.68, "duration": 5.08}, {"text": "ampleur d'une ampleur historique elle", "start": 513.88, "duration": 5.88}, {"text": "est de pr\u00e9parer non pas une alternance", "start": 516.76, "duration": 6.88}, {"text": "mais l'alternance avec un grand A les", "start": 519.76, "duration": 5.68}, {"text": "Fran\u00e7ais le comprennent de plus en plus", "start": 523.64, "duration": 5.44}, {"text": "aujourd'hui il y a la gauche la droite", "start": 525.44, "duration": 4.6}, {"text": "et", "start": 529.08, "duration": 2.96}, {"text": "l'alternance l'alternance est un", "start": 530.04, "duration": 3.52}, {"text": "mouvement naturel et profond\u00e9ment", "start": 532.04, "duration": 2.919}, {"text": "d\u00e9mocratique qui survient lorsque le", "start": 533.56, "duration": 3.64}, {"text": "gouvernement en place a \u00e9chou\u00e9 lorsque", "start": 534.959, "duration": 3.801}, {"text": "chacun a conscience que les forces", "start": 537.2, "duration": 3.879}, {"text": "politiques ancienne inf\u00e9conde et", "start": 538.76, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9mon\u00e9tis\u00e9 n'ont plus rien \u00e0 dire et", "start": 541.079, "duration": 5.241}, {"text": "encore moins \u00e0 faire laalterendance que", "start": 543.48, "duration": 4.039}, {"text": "nous mettrons en \u0153uvre est un grand", "start": 546.32, "duration": 3.6}, {"text": "projet collectif qui unira les Fran\u00e7ais", "start": 547.519, "duration": 4.721}, {"text": "de tout bord de toutes origines de tous", "start": 549.92, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e2ges dans la m\u00eame volont\u00e9 d'un sursaut", "start": 552.24, "duration": 3.88}, {"text": "national dans la m\u00eame aspiration \u00e0 la", "start": 553.88, "duration": 4.079}, {"text": "protection pour eux et leurs enfants", "start": 556.12, "duration": 4.44}, {"text": "dans la m\u00eame esp\u00e9rance pour l'avenir", "start": 557.959, "duration": 4.161}, {"text": "vous le voyez nous sommes port\u00e9s par une", "start": 560.56, "duration": 4.08}, {"text": "vision que je crois haute elle proc\u00e8de", "start": 562.12, "duration": 4.2}, {"text": "de la conception noble que nous avons de", "start": 564.64, "duration": 3.72}, {"text": "la politique le respect que nous avons", "start": 566.32, "duration": 4.079}, {"text": "de la d\u00e9mocratie et l'amour que nous", "start": 568.36, "duration": 4.36}, {"text": "portons aux personnes au peuple et \u00e0", "start": 570.399, "duration": 5.281}, {"text": "notre peuple si je viens vous dire cela", "start": 572.72, "duration": 4.559}, {"text": "mesdames et messieurs de la presse c'est", "start": 575.68, "duration": 3.76}, {"text": "pour que vous compreniez mieux je crois", "start": 577.279, "duration": 4.68}, {"text": "notre \u00e9tat d'esprit pour nous la", "start": 579.44, "duration": 4.8}, {"text": "politique n'est pas un jeu de", "start": 581.959, "duration": 4.201}, {"text": "t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 ce n'est pas non plus une", "start": 584.24, "duration": 3.0}, {"text": "sorte", "start": 586.16, "duration": 3.28}, {"text": "d'exutoire de ceux qui ont fait de la", "start": 587.24, "duration": 5.92}, {"text": "d\u00e9rision voire du d\u00e9risoire de l'ironie", "start": 589.44, "duration": 6.399}, {"text": "et de la m\u00e9chancet\u00e9 gratuite une rente", "start": 593.16, "duration": 4.679}, {"text": "professionnelle la politique c'est une", "start": 595.839, "duration": 4.921}, {"text": "activit\u00e9 s\u00e9rieuse la plus s\u00e9rieuse qui", "start": 597.839, "duration": 5.041}, {"text": "soit puisqu'elle met en jeu la vie des", "start": 600.76, "duration": 4.92}, {"text": "gens le sort de la nation et finalement", "start": 602.88, "duration": 5.88}, {"text": "le destin de notre pays le d\u00e9bat gagne", "start": 605.68, "duration": 4.96}, {"text": "toujours \u00e0 sortir du subalterne et de", "start": 608.76, "duration": 4.8}, {"text": "l'imm\u00e9diatet\u00e9 il exige m\u00eame souvent de", "start": 610.64, "duration": 5.28}, {"text": "savoir s'extraire du conjoncturel et de", "start": 613.56, "duration": 5.8}, {"text": "l'\u00e9ph\u00e9m\u00e8re pour voir au-del\u00e0 de la", "start": 615.92, "duration": 5.56}, {"text": "montagne beaucoup d'entre vous et c'est", "start": 619.36, "duration": 3.84}, {"text": "normal quand on fr\u00e9quente le Marigo", "start": 621.48, "duration": 3.76}, {"text": "politique nous pr\u00eate des arri\u00e8res", "start": 623.2, "duration": 4.52}, {"text": "pens\u00e9es politiciennes ou man\u0153uvri\u00e8res", "start": 625.24, "duration": 4.68}, {"text": "qui je vous le dis nous som", "start": 627.72, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9trang\u00e8r nous avan\u00e7ons sans nous", "start": 629.92, "duration": 5.32}, {"text": "dissimuler tel que nous sommes s'il peut", "start": 632.12, "duration": 5.12}, {"text": "exister des strat\u00e9gies et des tactiques", "start": 635.24, "duration": 4.52}, {"text": "c'est normal dans toute entreprise il n", "start": 637.24, "duration": 5.08}, {"text": "a l\u00e0 rien de r\u00e9pr\u00e9hensible pour autant", "start": 639.76, "duration": 4.639}, {"text": "je crois injuste et \u00e0 l'\u00e9gard de la", "start": 642.32, "duration": 4.319}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 trompeur de r\u00e9duire notre", "start": 644.399, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9marche \u00e0 des c\u00fbts et encore plus \u00e0 des", "start": 646.639, "duration": 5.041}, {"text": "intentions cach\u00e9es est-ce utile de le", "start": 648.959, "duration": 4.161}, {"text": "rappeler devant une assembl\u00e9e aussi", "start": 651.68, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9clair\u00e9 que la v\u00f4tre non nous ne", "start": 653.12, "duration": 5.48}, {"text": "man\u0153uvrons pas pour un frxit cach\u00e9 pas", "start": 655.88, "duration": 4.88}, {"text": "plus que nous ne sommes d'extr\u00eame", "start": 658.6, "duration": 5.0}, {"text": "gauche je suis heureuse", "start": 660.76, "duration": 5.8}, {"text": "d'\u00eatre amen\u00e9 \u00e0 le dire triste d'\u00eatre", "start": 663.6, "duration": 5.32}, {"text": "oblig\u00e9 de le rappeler que dire de la", "start": 666.56, "duration": 4.76}, {"text": "pu\u00e9rilit\u00e9 de nous d\u00e9nommer encore Front", "start": 668.92, "duration": 4.68}, {"text": "national sinon que de ravaler la", "start": 671.32, "duration": 4.56}, {"text": "politique \u00e0 des gamineries de bacassable", "start": 673.6, "duration": 5.0}, {"text": "et d'attester qu'il n'y a finalement pas", "start": 675.88, "duration": 5.199}, {"text": "grandchose \u00e0 reprocher au rassemblement", "start": 678.6, "duration": 4.799}, {"text": "national enfin ceux qui ont quelques", "start": 681.079, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9gards pour les femmes savent combien", "start": 683.399, "duration": 4.44}, {"text": "est in\u00e9l\u00e9gant de renvoyer en permanence", "start": 685.24, "duration": 4.32}, {"text": "une fille \u00e0 son p\u00e8re que si l'agente", "start": 687.839, "duration": 3.24}, {"text": "f\u00e9minine \u00e9tait incapable d'une", "start": 689.56, "duration": 3.92}, {"text": "quelconque \u00e9mancipation personnelle", "start": 691.079, "duration": 5.0}, {"text": "qu'on nous critique oui qu'on nous", "start": 693.48, "duration": 4.76}, {"text": "attaque m\u00eame mais par respect pour les", "start": 696.079, "duration": 3.801}, {"text": "Fran\u00e7ais qui nous regardent faisons-le", "start": 698.24, "duration": 4.599}, {"text": "sur des bases av\u00e9r\u00e9es consistantes et", "start": 699.88, "duration": 5.92}, {"text": "s\u00e9rieuses cela fait des ann\u00e9es et des", "start": 702.839, "duration": 6.761}, {"text": "ann\u00e9es que nous nous c\u00f4toyons et je dois", "start": 705.8, "duration": 5.24}, {"text": "vous dire que je me f\u00e9licite que nos", "start": 709.6, "duration": 4.08}, {"text": "rapports comme avec nos orateurs soit de", "start": 711.04, "duration": 4.32}, {"text": "plus en plus professionnel et je crois", "start": 713.68, "duration": 4.279}, {"text": "pouvoir le dire respectueux et", "start": 715.36, "duration": 4.44}, {"text": "fructueux vous pouvez compter sur moi", "start": 717.959, "duration": 3.761}, {"text": "non seulement pour vous faciliter", "start": 719.8, "duration": 4.039}, {"text": "l'exercice de votre profession mais pour", "start": 721.72, "duration": 3.72}, {"text": "nous permettre par la pr\u00e9cision et", "start": 723.839, "duration": 3.281}, {"text": "l'imagination de rendre nos \u00e9change", "start": 725.44, "duration": 4.28}, {"text": "encore plus fluide sur la forme et plus", "start": 727.12, "duration": 5.32}, {"text": "informative sur le fond sachez que de", "start": 729.72, "duration": 4.32}, {"text": "notre part c'est sur ces bases que nous", "start": 732.44, "duration": 3.6}, {"text": "souhaitons consolider nos rapports sans", "start": 734.04, "duration": 4.479}, {"text": "complaisance bien s\u00fbr mais avec le souci", "start": 736.04, "duration": 5.12}, {"text": "dev vrai au d\u00e9bat d\u00e9mocratique dont nous", "start": 738.519, "duration": 7.041}, {"text": "sommes vous et nous les", "start": 741.16, "duration": 4.4}, {"text": "garants faisons pardon du d\u00e9bat", "start": 745.88, "duration": 6.199}, {"text": "politique un \u00e9change utile pour les", "start": 749.199, "duration": 5.801}, {"text": "id\u00e9es pour la profondeur et l'utilit\u00e9 du", "start": 752.079, "duration": 5.481}, {"text": "d\u00e9bat la situation et je le crois trop", "start": 755.0, "duration": 4.16}, {"text": "grave pour se contenter de maquillages", "start": 757.56, "duration": 3.16}, {"text": "statistiques de faux semblant", "start": 759.16, "duration": 3.88}, {"text": "administratif ou de petits palabres", "start": 760.72, "duration": 4.84}, {"text": "politiques le pays a trop de PL non", "start": 763.04, "duration": 3.919}, {"text": "cicatris\u00e9 pour en ouvrir", "start": 765.56, "duration": 3.32}, {"text": "artificiellement trop de motifs de", "start": 766.959, "duration": 3.761}, {"text": "division pour faire surgir de faux", "start": 768.88, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9bats d\u00e9l\u00e9tair trop besoin de trouver", "start": 770.72, "duration": 4.119}, {"text": "des solutions et de le faire dans la", "start": 773.24, "duration": 4.159}, {"text": "concorde civile je crois que nous avons", "start": 774.839, "duration": 5.081}, {"text": "\u00e0 cet \u00e9gard et et vous journalistes et", "start": 777.399, "duration": 5.081}, {"text": "nous politiques une responsabilit\u00e9", "start": 779.92, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9minente rendre le d\u00e9bat clair et", "start": 782.48, "duration": 4.32}, {"text": "int\u00e9ressant c'est aussi ne pas perdre", "start": 784.8, "duration": 3.8}, {"text": "l'auditoire dans les errances des sujets", "start": 786.8, "duration": 4.599}, {"text": "sans fondement ni port\u00e9 c'est pourquoi", "start": 788.6, "duration": 4.919}, {"text": "et ne m'en voulez pas vous me trouverez", "start": 791.399, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9tive mais je crois que pour certains", "start": 793.519, "duration": 4.241}, {"text": "vous l'avez d\u00e9j\u00e0 constat\u00e9 \u00e0 m'engager", "start": 795.36, "duration": 4.56}, {"text": "dans des d\u00e9bats sans int\u00e9r\u00eat des", "start": 797.76, "duration": 4.72}, {"text": "pol\u00e9miques inutiles ou les querelles", "start": 799.92, "duration": 5.56}, {"text": "drisoire et mesquine plus que jamais je", "start": 802.48, "duration": 4.64}, {"text": "pense qu'en politique ce qui n'est pas", "start": 805.48, "duration": 4.32}, {"text": "utile est inutile ce n'est pas l\u00e0 un", "start": 807.12, "duration": 4.839}, {"text": "manque de respect \u00e0 votre \u00e9gard mais au", "start": 809.8, "duration": 4.12}, {"text": "contraire le t\u00e9moignage de l'estime que", "start": 811.959, "duration": 4.12}, {"text": "je porte \u00e0 la fonction de journaliste au", "start": 813.92, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00f4le qui est le v\u00f4tre de porter et", "start": 816.079, "duration": 3.56}, {"text": "d'\u00e9clairer les d\u00e9bats qui animent la", "start": 817.72, "duration": 4.96}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 de notre c\u00f4t\u00e9 nous essaions", "start": 819.639, "duration": 5.601}, {"text": "d'\u00eatre \u00e0 notre place non pas seulement", "start": 822.68, "duration": 4.839}, {"text": "celle de commentateurs pas seulement", "start": 825.24, "duration": 4.24}, {"text": "d'agitateurs d'id\u00e9es mais d'\u00e9veilleurs", "start": 827.519, "duration": 3.401}, {"text": "de conscience sans omettre bien s\u00fbr", "start": 829.48, "duration": 3.12}, {"text": "d'\u00eatre les d\u00e9fenseurs de ceux qui ont", "start": 830.92, "duration": 4.4}, {"text": "besoin de la politique rel\u00e8ve de grands", "start": 832.6, "duration": 4.0}, {"text": "mouvements tellluriques des mouvements", "start": 835.32, "duration": 2.56}, {"text": "de fond qui traversent les champs", "start": 836.6, "duration": 3.08}, {"text": "politiques et les soci\u00e9", "start": 837.88, "duration": 3.24}, {"text": "ce mouvement des id\u00e9es et des hommes", "start": 839.68, "duration": 3.159}, {"text": "dont il faut percevoir le sens pour en", "start": 841.12, "duration": 3.44}, {"text": "comprendre la signification et la", "start": 842.839, "duration": 4.041}, {"text": "direction la politique c'est \u00e9galement", "start": 844.56, "duration": 4.16}, {"text": "savoir accorder ces grands mouvements \u00e0", "start": 846.88, "duration": 3.959}, {"text": "la vie quotidienne celle du pays celle", "start": 848.72, "duration": 5.0}, {"text": "des familles celle des entreprises c'est", "start": 850.839, "duration": 4.36}, {"text": "ce que nous nous effor\u00e7ons de faire en", "start": 853.72, "duration": 3.08}, {"text": "restant dans le concret proche plus que", "start": 855.199, "duration": 2.961}, {"text": "jamais du quotidien des gens avec des", "start": 856.8, "duration": 3.039}, {"text": "pr\u00e9occupations comme le pouvoir d'achat", "start": 858.16, "duration": 3.72}, {"text": "des conditions de vie \u00e0 la retraite la", "start": 859.839, "duration": 3.521}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 physique dans la vie de tous", "start": 861.88, "duration": 4.44}, {"text": "les jours l'acc\u00e8s concret au soins c'est", "start": 863.36, "duration": 6.12}, {"text": "l\u00e0 l'articulation entre la pr\u00e9sidence et", "start": 866.32, "duration": 5.24}, {"text": "la gouvernance entre le pr\u00e9sident et le", "start": 869.48, "duration": 3.88}, {"text": "gouvernement une articulation", "start": 871.56, "duration": 3.76}, {"text": "essentielle dans nos institutions que", "start": 873.36, "duration": 5.12}, {"text": "des esprits brouillons on brouill\u00e9 une", "start": 875.32, "duration": 4.68}, {"text": "remise en ordre est n\u00e9cessaire et d\u00e8s", "start": 878.48, "duration": 3.24}, {"text": "que le peuple l'aura d\u00e9cid\u00e9 nous serons", "start": 880.0, "duration": 3.759}, {"text": "pr\u00eats avec les d\u00e9put\u00e9s que j'ai", "start": 881.72, "duration": 3.44}, {"text": "l'honneur de conduire avec nos autres", "start": 883.759, "duration": 3.041}, {"text": "parlementaires d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens et", "start": 885.16, "duration": 3.76}, {"text": "s\u00e9nateurs avec nos \u00e9lus des territoires", "start": 886.8, "duration": 3.599}, {"text": "les cadres militants de notre mouvement", "start": 888.92, "duration": 2.88}, {"text": "qui UVR sous la houlette de Jordan", "start": 890.399, "duration": 3.24}, {"text": "bardellaa nous nous mettons en situation", "start": 891.8, "duration": 3.44}, {"text": "non seulement d'acc\u00e9der mais \u00e9galement", "start": 893.639, "duration": 3.241}, {"text": "d'assumer avec succ\u00e8s les", "start": 895.24, "duration": 4.0}, {"text": "responsabilit\u00e9s du pays vous le voyez la", "start": 896.88, "duration": 4.399}, {"text": "p\u00e9riode qui s'ouvre va \u00eatre riche je", "start": 899.24, "duration": 3.32}, {"text": "forme des v\u0153ux pour qu'elle puisse", "start": 901.279, "duration": 4.081}, {"text": "l'\u00eatre pour vos organes de presse comme", "start": 902.56, "duration": 5.0}, {"text": "pour chacun d'entre vous que l'ann\u00e9e qui", "start": 905.36, "duration": 4.0}, {"text": "s'ouvre donne aux Fran\u00e7ais l'occasion de", "start": 907.56, "duration": 4.24}, {"text": "vous lire de vous entendre de vous", "start": 909.36, "duration": 3.96}, {"text": "regarder pour participer aux grands", "start": 911.8, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9bats qui d\u00e9cideront l'avenir du pays", "start": 913.32, "duration": 3.6}, {"text": "pour chacun d'entre vous je souhaite", "start": 915.24, "duration": 4.36}, {"text": "donc la meilleure ann\u00e9e qui soit pleine", "start": 916.92, "duration": 5.359}, {"text": "de bonheur de joie de projet et de", "start": 919.6, "duration": 8.239}, {"text": "r\u00e9ussite 13 heureuses ann\u00e9es \u00e0 vous tous", "start": 922.279, "duration": 5.56}]}