{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Merci Madame la Pr\u00e9sidente.", "start": 2.0, "duration": 1.466}, {"text": "Nous parlons des relations", "start": 3.466, "duration": 1.034}, {"text": "entre l'Europe et l'Irak,", "start": 4.5, "duration": 1.233}, {"text": "et il y aurait tant \u00e0 dire, tant", "start": 5.733, "duration": 2.233}, {"text": "\u00e0 dire sur les s\u00e9cheresses", "start": 7.966, "duration": 1.267}, {"text": "qui se multiplient,", "start": 9.233, "duration": 0.967}, {"text": "sur ces difficult\u00e9s majeures", "start": 10.2, "duration": 2.133}, {"text": "pour l'irrigation", "start": 12.333, "duration": 0.867}, {"text": "de l'agriculture irakienne", "start": 13.2, "duration": 1.233}, {"text": "qui menacent l'alimentation", "start": 14.433, "duration": 1.167}, {"text": "de tant de citoyens d'Irak.", "start": 15.6, "duration": 1.366}, {"text": "Pourquoi ?", "start": 16.966, "duration": 0.834}, {"text": "En particulier \u00e0 cause, bien s\u00fbr,", "start": 17.9, "duration": 2.333}, {"text": "des retenues aux barrages", "start": 20.233, "duration": 1.367}, {"text": "qui s'op\u00e8rent", "start": 21.6, "duration": 0.766}, {"text": "au niveau de la Turquie,", "start": 22.366, "duration": 1.2}, {"text": "sur le Tigre et sur l'Euphrate.", "start": 23.566, "duration": 1.434}, {"text": "C'est la Turquie,", "start": 25.0, "duration": 1.2}, {"text": "elle aussi,", "start": 26.2, "duration": 1.033}, {"text": "qui est en jeu dans les incursions", "start": 27.233, "duration": 1.2}, {"text": "- tant de coll\u00e8gues l'ont rappel\u00e9 -", "start": 28.433, "duration": 1.5}, {"text": "en territoire irakien, qui aujourd'hui", "start": 29.933, "duration": 2.2}, {"text": "tuent des civils irakiens.", "start": 32.133, "duration": 2.333}, {"text": "Et l\u00e0 encore, l'Europe pourrait agir.", "start": 34.466, "duration": 2.0}, {"text": "L'actualit\u00e9 nous rappelle", "start": 36.5, "duration": 1.6}, {"text": "aussi \u00e0 notre responsabilit\u00e9 envers", "start": 38.1, "duration": 2.8}, {"text": "toutes ces familles chr\u00e9tiennes d'Irak", "start": 41.466, "duration": 3.234}, {"text": "qui sont aujourd'hui", "start": 44.933, "duration": 1.5}, {"text": "encore en train de quitter une terre", "start": 46.433, "duration": 1.667}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 la leur depuis plus de", "start": 48.1, "duration": 3.2}, {"text": "1500 ans.", "start": 52.6, "duration": 1.333}, {"text": "Une terre que pourtant, aujourd'hui,", "start": 53.933, "duration": 1.867}, {"text": "ils sont contraints d'abandonner", "start": 55.8, "duration": 1.966}, {"text": "devant le spectre d'une violence", "start": 57.766, "duration": 1.734}, {"text": "qui ne cesse de menacer.", "start": 59.5, "duration": 1.833}, {"text": "Ces chr\u00e9tiens, aujourd'hui", "start": 61.333, "duration": 1.833}, {"text": "- j'\u00e9tais avec eux pour No\u00ebl \u00e0 Qaraqosh -", "start": 63.166, "duration": 3.067}, {"text": "pourraient \u00eatre le symbole d'une esp\u00e9rance :", "start": 66.6, "duration": 3.233}, {"text": "Ils ont r\u00e9ussi \u00e0 revenir,", "start": 69.833, "duration": 1.967}, {"text": "\u00e0 reconstruire,", "start": 71.8, "duration": 1.3}, {"text": "sur ces terres que l'Etat islamique", "start": 73.1, "duration": 1.9}, {"text": "avait occup\u00e9es.", "start": 75.0, "duration": 0.7}, {"text": "Et ils ont r\u00e9ussi", "start": 75.7, "duration": 1.3}, {"text": "\u00e0 vaincre le mal qui les frappaient.", "start": 77.0, "duration": 1.966}, {"text": "Et pourtant,", "start": 78.966, "duration": 0.5}, {"text": "si nous ne sommes pas \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9,", "start": 79.466, "duration": 1.567}, {"text": "ils vont quitter ce pays,", "start": 81.033, "duration": 1.867}, {"text": "et avec eux,", "start": 82.9, "duration": 0.6}, {"text": "c'est ce pays tout entier", "start": 83.5, "duration": 1.266}, {"text": "qui sera d\u00e9figur\u00e9.", "start": 84.766, "duration": 1.634}, {"text": "Avec leur d\u00e9part,", "start": 86.4, "duration": 1.0}, {"text": "c'est le Moyen-Orient qui perdra", "start": 87.4, "duration": 1.666}, {"text": "une part de son \u00e2me.", "start": 89.066, "duration": 1.334}, {"text": "C'est sans aucun conteste la responsabilit\u00e9 de l'Europe", "start": 90.4, "duration": 4.4}, {"text": "de soutenir ces populations", "start": 94.8, "duration": 2.266}, {"text": "et de leur dire que, \u00e0 travers elle,", "start": 97.066, "duration": 2.067}, {"text": "c'est aussi une part de nous,", "start": 99.466, "duration": 1.667}, {"text": "de notre h\u00e9ritage commun,", "start": 101.133, "duration": 1.1}, {"text": "qui se trouve repr\u00e9sent\u00e9,", "start": 102.233, "duration": 1.533}, {"text": "dans ce Moyen-Orient lointain", "start": 103.766, "duration": 1.534}, {"text": "et pourtant si proche de nous", "start": 105.3, "duration": 1.066}, {"text": "par tant d'enjeux essentiels.", "start": 106.366, "duration": 1.834}, {"text": "Merci beaucoup.", "start": 108.2, "duration": 2.333}]}