{"label": "droite", "transcript": [{"text": "il va falloir aller au", "start": 1.599, "duration": 5.921}, {"text": "combat parce qu'il n'y a pas de libert\u00e9", "start": 4.48, "duration": 7.079}, {"text": "sans combat il n'y a pas de libert\u00e9 sans", "start": 7.52, "duration": 7.519}, {"text": "courage il n'y a pas de libert\u00e9 sans", "start": 11.559, "duration": 5.841}, {"text": "travail chers amis demain au Parlement", "start": 15.039, "duration": 4.681}, {"text": "europ\u00e9en il faudra", "start": 17.4, "duration": 6.32}, {"text": "combattre \u00e7a commence lundi", "start": 19.72, "duration": 7.0}, {"text": "matin lundi matin nous irons faire", "start": 23.72, "duration": 5.04}, {"text": "entendre votre voix lundi matin nous", "start": 26.72, "duration": 4.36}, {"text": "irons nous battre ma nous IR dire \u00e0", "start": 28.76, "duration": 4.24}, {"text": "l'EUR qu'il est temps d'avoir enfin le", "start": 31.08, "duration": 3.36}, {"text": "changement de cap dont la France a", "start": 33.0, "duration": 3.36}, {"text": "tellement", "start": 34.44, "duration": 4.4}, {"text": "besoin dans les 3 jours qui viennent", "start": 36.36, "duration": 4.359}, {"text": "nous pouvons aller chercher voix apr\u00e8s", "start": 38.84, "duration": 4.8}, {"text": "voix point apr\u00e8s point si\u00e8ge apr\u00e8s si\u00e8ge", "start": 40.719, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e9lu apr\u00e8s \u00e9lu de quoi faire entendre", "start": 43.64, "duration": 5.8}, {"text": "notre pays pour demain", "start": 45.68, "duration": 3.76}]}