{"label": "droite", "transcript": [{"text": "dmicardis\u00e9 qui peut ne pas \u00eatre d'accord", "start": 0.12, "duration": 5.12}, {"text": "avec \u00e7a la France s'enlise dans la", "start": 3.08, "duration": 4.319}, {"text": "pauvret\u00e9 aujourd'hui mais cette pauvret\u00e9", "start": 5.24, "duration": 4.399}, {"text": "de qui est-elle le bilan depuis", "start": 7.399, "duration": 4.921}, {"text": "qu'Emmanuel Macron est \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e les", "start": 9.639, "duration": 4.761}, {"text": "Fran\u00e7ais sont pass\u00e9s de 12 % de", "start": 12.32, "duration": 4.799}, {"text": "travailleurs osmiic \u00e0 17 % donc la", "start": 14.4, "duration": 5.879}, {"text": "smicardisation du pays elle a \u00e9t\u00e9", "start": 17.119, "duration": 5.761}, {"text": "entra\u00een\u00e9e par ce d\u00e9crochage \u00e9conomique", "start": 20.279, "duration": 4.721}, {"text": "qui malheureusement caract\u00e9rise la", "start": 22.88, "duration": 4.28}, {"text": "politique men\u00e9e depuis 2012 en r\u00e9alit\u00e9", "start": 25.0, "duration": 3.88}, {"text": "depuis qu'Emmanuel Macron est arriv\u00e9 \u00e0", "start": 27.16, "duration": 3.119}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e dans l'\u00e9quipe de Fran\u00e7ois", "start": 28.88, "duration": 4.0}, {"text": "Hollande rien n'a vraiment chang\u00e9 depuis", "start": 30.279, "duration": 4.481}, {"text": "et finalement nous voyons en effet les", "start": 32.88, "duration": 3.56}, {"text": "Fran\u00e7ais rattrap\u00e9s par pour vous c'est", "start": 34.76, "duration": 2.959}, {"text": "les paroles les mots et cetera vous", "start": 36.44, "duration": 3.4}, {"text": "attendz des des r\u00e9sultats ce qui compte", "start": 37.719, "duration": 4.32}, {"text": "c'est quels sont les actes men\u00e9s et et", "start": 39.84, "duration": 4.039}, {"text": "et encore une fois les les mots on les a", "start": 42.039, "duration": 3.321}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 eu maintenant il nous faut il nous", "start": 43.879, "duration": 3.081}, {"text": "faut la r\u00e9alit\u00e9 de l'action un mot sur", "start": 45.36, "duration": 3.32}, {"text": "le logement la Fondation Ab\u00e9 piierre", "start": 46.96, "duration": 3.88}, {"text": "publie son rapport annuel ce ce matin", "start": 48.68, "duration": 4.039}, {"text": "elle alerte sur la la bombe sociale du", "start": 50.84, "duration": 4.6}, {"text": "mogement en France quand le quand le le", "start": 52.719, "duration": 4.281}, {"text": "Premier ministre parle de choc de", "start": 55.44, "duration": 3.0}, {"text": "l'offre du logement pour vous c'est", "start": 57.0, "duration": 2.44}, {"text": "c'est une bonne nouvelle ou c'est du", "start": 58.44, "duration": 2.759}, {"text": "pipo en fait \u00e7a n'est m\u00eame pas le", "start": 59.44, "duration": 3.52}, {"text": "probl\u00e8me il y a un probl\u00e8me de", "start": 61.199, "duration": 4.081}, {"text": "diagnostic aujourd'hui il y a des", "start": 62.96, "duration": 4.04}, {"text": "logements disponibles sur le march\u00e9 il y", "start": 65.28, "duration": 5.12}, {"text": "a \u00e9norm\u00e9ment de fran\u00e7ais MLI de", "start": 67.0, "duration": 5.439}, {"text": "log mais le grand probl\u00e8me c'est que les", "start": 70.4, "duration": 4.359}, {"text": "Fran\u00e7ais qui ont besoin de se loger ne", "start": 72.439, "duration": 5.081}, {"text": "peuvent pas emprunter pour le faire ne", "start": 74.759, "duration": 5.441}, {"text": "peuvent pas financer le logement dont", "start": 77.52, "duration": 4.84}, {"text": "ils ont besoin le probl\u00e8me c'est que", "start": 80.2, "duration": 4.44}, {"text": "nous retombons sur le m\u00eame sujet la", "start": 82.36, "duration": 5.64}, {"text": "France est en train de s'enfoncer dans", "start": 84.64, "duration": 5.839}, {"text": "la pauvret\u00e9 c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9 de la", "start": 88.0, "duration": 4.04}, {"text": "situation en France et rendez-vous", "start": 90.479, "duration": 2.721}, {"text": "compte nous sommes exactement \u00e0", "start": 92.04, "duration": 3.2}, {"text": "l'anniversaire aujourd'hui de l'appel de", "start": 93.2, "duration": 6.919}, {"text": "l'abb\u00e9 Pierre qui \u00e0 l'hiver 54 al D\u00e9on", "start": 95.24, "duration": 7.239}, {"text": "la crise du c'\u00e9tait le 1er f\u00e9vrier 54", "start": 100.119, "duration": 4.521}, {"text": "c'est l'anniversaire de cet appel et", "start": 102.479, "duration": 3.881}, {"text": "bien aujourd'hui la Fondation av pierre", "start": 104.64, "duration": 2.799}, {"text": "comme tous les acteurs du logement", "start": 106.36, "duration": 2.759}, {"text": "disent qu'ils n'ont jamais vu une", "start": 107.439, "duration": 2.601}, {"text": "situation comme celle que nous", "start": 109.119, "duration": 2.121}, {"text": "connaissons aujourd'hui par de 3000", "start": 110.04, "duration": 2.679}, {"text": "enfants qui dorment \u00e0 la rue aujourd'hui", "start": 111.24, "duration": 3.4}, {"text": "en ce 1er f\u00e9vrier j'ajoute juste un", "start": 112.719, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment parce que je crois que c'est un", "start": 114.64, "duration": 3.799}, {"text": "sujet majeur en ce 1er f\u00e9vrier nous", "start": 116.039, "duration": 4.72}, {"text": "vivons aussi un moment assez terrible", "start": 118.439, "duration": 4.04}, {"text": "les prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 vont augmenter", "start": 120.759, "duration": 3.801}, {"text": "pour tous les Fran\u00e7ais d'entre 8 et 10", "start": 122.479, "duration": 4.161}, {"text": "%. alors pour beaucoup de Fran\u00e7ais", "start": 124.56, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9videmment \u00e7a repr\u00e9sente un effort", "start": 126.64, "duration": 2.92}, {"text": "suppl\u00e9mentaire mais qui n'est pas", "start": 128.479, "duration": 3.441}, {"text": "insurmontable mais il y a des millions", "start": 129.56, "duration": 4.28}, {"text": "de Fran\u00e7ais dans notre pays pour qui ces", "start": 131.92, "duration": 4.8}, {"text": "10 % d'augmentation vont signifier le", "start": 133.84, "duration": 6.16}, {"text": "fait que l'euro pr\u00ea auquel il compte le", "start": 136.72, "duration": 6.2}, {"text": "mois sur lequel il travaille parce que", "start": 140.0, "duration": 4.36}, {"text": "ce sont des Fran\u00e7ais qui travaillent", "start": 142.92, "duration": 3.28}, {"text": "pour beaucoup d'entre eux et bien cette", "start": 144.36, "duration": 3.879}, {"text": "cette situation va contribuer encore \u00e0", "start": 146.2, "duration": 4.2}, {"text": "la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 148.239, "duration": 4.121}, {"text": "qui touche 5 millions de Fran\u00e7ais dans", "start": 150.4, "duration": 3.8}, {"text": "notre pays 5 millions de Fran\u00e7ais sont", "start": 152.36, "duration": 3.8}, {"text": "marqu\u00e9s par cette difficult\u00e9 \u00e0 financer", "start": 154.2, "duration": 3.759}, {"text": "leur \u00e9nergie pour se chauffer pour", "start": 156.16, "duration": 3.88}, {"text": "s'\u00e9clairer et \u00e7a encore une fois je le", "start": 157.959, "duration": 3.761}, {"text": "redis c'est l'un des sympt\u00f4mes de", "start": 160.04, "duration": 3.36}, {"text": "l'appauvrissement de la France et notre", "start": 161.72, "duration": 3.2}, {"text": "devoir c'est de parler de cet", "start": 163.4, "duration": 2.88}, {"text": "appauvrissement de la France on n parle", "start": 164.92, "duration": 3.2}, {"text": "pas assez mais il est aujourd'hui devant", "start": 166.28, "duration": 5.84}, {"text": "nous ce constat et il faut y r\u00e9pondre", "start": 168.12, "duration": 4.0}]}