{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "madame la Pr\u00e9sidente il y a Hubert et", "start": 0.24, "duration": 5.7}, {"text": "l'agent d'Hubert et l'agent du Berre", "start": 3.419, "duration": 4.801}, {"text": "c'est vous monsieur le ministre du soft", "start": 5.94, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e0 de nombreuses reprises des chauffeurs", "start": 8.22, "duration": 4.44}, {"text": "VTC des livreurs ont gagn\u00e9 prud'hommes", "start": 10.44, "duration": 4.68}, {"text": "le requalification salari\u00e9 face au", "start": 12.66, "duration": 3.539}, {"text": "manquement de l'\u00c9tat contre les", "start": 15.12, "duration": 3.12}, {"text": "plateformes pour travailler dissimul\u00e9", "start": 16.199, "duration": 4.021}, {"text": "via l'abus du statut de fausses", "start": 18.24, "duration": 3.84}, {"text": "ind\u00e9pendants un syndicat de chauffeur", "start": 20.22, "duration": 3.479}, {"text": "VTC a demand\u00e9 \u00e0 l'inspection du travail", "start": 22.08, "duration": 4.56}, {"text": "de jouer son r\u00f4le face \u00e0 son refuge ce", "start": 23.699, "duration": 4.32}, {"text": "syndicat saisi le tribunal administratif", "start": 26.64, "duration": 4.26}, {"text": "et a gagn\u00e9 en novembre dernier mais hier", "start": 28.019, "duration": 5.22}, {"text": "on d\u00e9couvre que le minist\u00e8re du Travail", "start": 30.9, "duration": 4.8}, {"text": "a fait appel de cette d\u00e9cision vous", "start": 33.239, "duration": 4.201}, {"text": "faites appel pour emp\u00eacher l'inspection", "start": 35.7, "duration": 4.14}, {"text": "du travail de faire respecter le code du", "start": 37.44, "duration": 6.299}, {"text": "travail un ministre du Travail refuse", "start": 39.84, "duration": 5.52}, {"text": "que l'inspection du travail enqu\u00eate", "start": 43.739, "duration": 4.381}, {"text": "contre le travail dissimul\u00e9 et n'h\u00e9site", "start": 45.36, "duration": 5.039}, {"text": "pas \u00e0 faire entrave \u00e0 la justice la", "start": 48.12, "duration": 4.08}, {"text": "commission d'enqu\u00eate parlementaire est", "start": 50.399, "duration": 3.601}, {"text": "en train de montrer comment Monsieur", "start": 52.2, "duration": 4.32}, {"text": "Macron et Madame borne ont aid\u00e9 Hubert", "start": 54.0, "duration": 4.68}, {"text": "et hier monsieur du soft vous avez", "start": 56.52, "duration": 4.74}, {"text": "d\u00e9montr\u00e9 que cette d\u00e9fense des continue", "start": 58.68, "duration": 5.4}, {"text": "monsieur du soft le Parlement europ\u00e9en", "start": 61.26, "duration": 5.34}, {"text": "s'est positionn\u00e9 le 2 f\u00e9vrier en faveur", "start": 64.08, "duration": 4.26}, {"text": "d'une pr\u00e9sentation de salariat pour les", "start": 66.6, "duration": 3.3}, {"text": "travailleurs de plateforme gr\u00e2ce", "start": 68.34, "duration": 3.9}, {"text": "notamment \u00e0 notre d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 69.9, "duration": 4.62}, {"text": "Layla Shibi les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 72.24, "duration": 4.5}, {"text": "macronistes ont vot\u00e9 contre la vie du", "start": 74.52, "duration": 4.08}, {"text": "gouvernement qui n'a cess\u00e9 d'essayer de", "start": 76.74, "duration": 4.199}, {"text": "torpiller cette directive la justice", "start": 78.6, "duration": 3.659}, {"text": "reconna\u00eet que les travailleurs des", "start": 80.939, "duration": 2.881}, {"text": "plateformes sont des salari\u00e9s le", "start": 82.259, "duration": 3.961}, {"text": "Parlement europ\u00e9en le reconna\u00eet les", "start": 83.82, "duration": 3.54}, {"text": "seuls qui s'y refusent c'est le", "start": 86.22, "duration": 3.24}, {"text": "gouvernement fran\u00e7ais macroniste si ces", "start": 87.36, "duration": 3.06}, {"text": "travailleurs \u00e9taient reconnus comme", "start": 89.46, "duration": 3.36}, {"text": "salari\u00e9s ce serait un milliard d'euros", "start": 90.42, "duration": 4.019}, {"text": "suppl\u00e9mentaires par an du cotisation", "start": 92.82, "duration": 3.6}, {"text": "patronales pour financer nos retraites", "start": 94.439, "duration": 5.341}, {"text": "alors Monsieur le Ministre quelle sera", "start": 96.42, "duration": 4.92}, {"text": "la position du gouvernement fran\u00e7ais au", "start": 99.78, "duration": 3.24}, {"text": "Conseil de l'Union europ\u00e9enne sur la", "start": 101.34, "duration": 3.66}, {"text": "directive relative au travail au droit", "start": 103.02, "duration": 4.02}, {"text": "des travailleurs des plateformes il y", "start": 105.0, "duration": 4.079}, {"text": "aura-t-il comme le permet l'article 50", "start": 107.04, "duration": 4.859}, {"text": "alin\u00e9a 1 de la Constitution un d\u00e9bat et", "start": 109.079, "duration": 4.5}, {"text": "un vote \u00e0 l'Assembl\u00e9e sur la position", "start": 111.899, "duration": 3.661}, {"text": "d\u00e9fendue par la France", "start": 113.579, "duration": 4.44}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 115.56, "duration": 2.459}]}