{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 1.16, "duration": 1.59}, {"text": "[Musique]", "start": 2.56, "duration": 3.33}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2.75, "duration": 3.14}, {"text": "mes chers compatriotes de m\u00e9tropole", "start": 15.24, "duration": 6.279}, {"text": "d'outrem et de l'\u00e9tranger en permettant", "start": 17.76, "duration": 5.56}, {"text": "au rassemblement national de d\u00e9passer", "start": 21.519, "duration": 5.08}, {"text": "les 30% des voix les Fran\u00e7ais ont rendu", "start": 23.32, "duration": 8.64}, {"text": "leur verdict et celui-ci est sans impel", "start": 26.599, "duration": 5.361}, {"text": "nous accueillons ce r\u00e9sultat avec", "start": 33.44, "duration": 5.88}, {"text": "humilit\u00e9 avec gravit\u00e9 et avec un esprit", "start": 35.719, "duration": 5.801}, {"text": "empreint d'une tr\u00e8s haute", "start": 39.32, "duration": 4.36}, {"text": "responsabilit\u00e9 dans un scrutin o\u00f9 le", "start": 41.52, "duration": 3.8}, {"text": "pouvoir aura jet\u00e9 toutes ses forces dans", "start": 43.68, "duration": 3.84}, {"text": "la bataille et ce jusqu'au pr\u00e9sident de", "start": 45.32, "duration": 4.36}, {"text": "la R\u00e9publique nos compatriotes ont", "start": 47.52, "duration": 4.359}, {"text": "exprim\u00e9 ce soir une volont\u00e9 de", "start": 49.68, "duration": 5.0}, {"text": "changement mais aussi un chemin pour", "start": 51.879, "duration": 5.761}, {"text": "l'avenir ce message clair adress\u00e9 \u00e0", "start": 54.68, "duration": 4.399}, {"text": "Emmanuel Macron et au dirigeants", "start": 57.64, "duration": 3.559}, {"text": "europ\u00e9ens Marc la d\u00e9termination de notre", "start": 59.079, "duration": 4.601}, {"text": "pays de voir l'Union europ\u00e9enne changer", "start": 61.199, "duration": 4.761}, {"text": "d'orientation pour aller vers davantage", "start": 63.68, "duration": 4.96}, {"text": "de d\u00e9mocratie de protection de", "start": 65.96, "duration": 5.32}, {"text": "consid\u00e9ration pour les peuples d'Europe", "start": 68.64, "duration": 5.159}, {"text": "ce soir un vent d'esp\u00e9rance est lev\u00e9 sur", "start": 71.28, "duration": 5.96}, {"text": "la France et il ne fait que", "start": 73.799, "duration": 3.441}, {"text": "commencer par ce score", "start": 78.56, "duration": 5.519}, {"text": "historique accord\u00e9 au rassemblement", "start": 81.28, "duration": 5.08}, {"text": "national les Fran\u00e7ais ont exprim\u00e9 leur", "start": 84.079, "duration": 4.121}, {"text": "attachement \u00e0 la France \u00e0 sa", "start": 86.36, "duration": 4.28}, {"text": "souverainet\u00e9 \u00e0 son ident", "start": 88.2, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e0 sa s\u00e9curit\u00e9 et \u00e0 sa prosp\u00e9rit\u00e9 par-d\u00e0", "start": 90.64, "duration": 5.56}, {"text": "leur soutien \u00e0 une Europe des nations", "start": 94.2, "duration": 3.76}, {"text": "les Fran\u00e7ais ont pl\u00e9biscit\u00e9 ce soir la", "start": 96.2, "duration": 3.32}, {"text": "reprise en main de notre politique", "start": 97.96, "duration": 3.76}, {"text": "migratoire le retour de l'autorit\u00e9 de", "start": 99.52, "duration": 4.16}, {"text": "l'\u00c9tat sur chaque m\u00e8tre carr\u00e9 du", "start": 101.72, "duration": 3.96}, {"text": "territoire la pr\u00e9servation de leur", "start": 103.68, "duration": 4.039}, {"text": "pouvoir d'achat la d\u00e9fense de nos", "start": 105.68, "duration": 3.92}, {"text": "emplois de nos industries et de nos", "start": 107.719, "duration": 3.641}, {"text": "agriculteurs face \u00e0 la concurrence", "start": 109.6, "duration": 4.519}, {"text": "d\u00e9loyale ces priorit\u00e9s sont celles que", "start": 111.36, "duration": 4.24}, {"text": "porteront les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 114.119, "duration": 3.441}, {"text": "patriotes \u00e9lus ce soir \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s dans", "start": 115.6, "duration": 4.68}, {"text": "la continuit\u00e9 du travail de marine et de", "start": 117.56, "duration": 3.919}, {"text": "nos parlementaires \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 120.28, "duration": 5.159}, {"text": "nationale et au S\u00e9nat l'\u00e9cart in\u00e9dit", "start": 121.479, "duration": 5.92}, {"text": "entre la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle et le", "start": 125.439, "duration": 4.001}, {"text": "premier parti d'opposition traduit ce", "start": 127.399, "duration": 5.161}, {"text": "soir un d\u00e9saveux cinglant et un rejet", "start": 129.44, "duration": 5.04}, {"text": "clair de la politique conduite par", "start": 132.56, "duration": 3.6}, {"text": "Emmanuel Macron et son", "start": 134.48, "duration": 3.479}, {"text": "gouvernement le pr\u00e9sident de la", "start": 136.16, "duration": 3.88}, {"text": "R\u00e9publique ne peut rester sourd au", "start": 137.959, "duration": 4.681}, {"text": "message envoy\u00e9s ce soir par les Fran\u00e7ais", "start": 140.04, "duration": 4.68}, {"text": "en premier lieu il doit renoncer \u00e0", "start": 142.64, "duration": 4.16}, {"text": "l'agenda qu'il s'appr\u00eatait \u00e0 mettre en", "start": 144.72, "duration": 4.599}, {"text": "\u0153uvre la d\u00e9sindexation des pensions de", "start": 146.8, "duration": 4.84}, {"text": "retraite la nouvelle hausse des prix de", "start": 149.319, "duration": 5.321}, {"text": "l'\u00e9nergie d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9 la case de notre", "start": 151.64, "duration": 5.2}, {"text": "mod\u00e8le social ou encore l'application du", "start": 154.64, "duration": 4.48}, {"text": "Pacte asile et immigration qui pr\u00e9voit", "start": 156.84, "duration": 3.96}, {"text": "d'intensifier la r\u00e9partition des", "start": 159.12, "duration": 3.759}, {"text": "migrants dans les communes de France", "start": 160.8, "duration": 4.48}, {"text": "Emmanuel Macron est ce soir un pr\u00e9sident", "start": 162.879, "duration": 4.921}, {"text": "affaibli jusqu'ici priv\u00e9 de majorit\u00e9", "start": 165.28, "duration": 5.2}, {"text": "absolue \u00e0 l'Assembl\u00e9e et d\u00e9sormais", "start": 167.8, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9tr\u00e9ci dans ses moyens d'action au sein", "start": 170.48, "duration": 4.28}, {"text": "du Parlement", "start": 172.8, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9en sous", "start": 174.76, "duration": 5.479}, {"text": "peine sous peine de pr\u00e9server de", "start": 177.0, "duration": 5.36}, {"text": "pers\u00e9v\u00e9rer dans une impasse", "start": 180.239, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9mocratique le pr\u00e9sident de la", "start": 182.36, "duration": 3.84}, {"text": "R\u00e9publique doit choisir de s'en remettre", "start": 184.2, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e0 l'esprit des institutions nous lui", "start": 186.2, "duration": 4.52}, {"text": "demandons solennellement de prendre acte", "start": 189.0, "duration": 4.12}, {"text": "de cette nouvelle donne politique d'en", "start": 190.72, "duration": 4.239}, {"text": "revenir au peuple fran\u00e7ais et", "start": 193.12, "duration": 5.88}, {"text": "d'organiser de nouvelles \u00e9lections", "start": 194.959, "duration": 4.041}, {"text": "l\u00e9gislatives cette d\u00e9route sans", "start": 201.04, "duration": 5.04}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent pour le pouvoir en place", "start": 204.2, "duration": 5.0}, {"text": "marque la fin d'un cycle et le jour 1 de", "start": 206.08, "duration": 6.12}, {"text": "lapr qu'il nous appartient de b\u00e2tir", "start": 209.2, "duration": 5.239}, {"text": "j'adresse aux militants du rassemblement", "start": 212.2, "duration": 3.52}, {"text": "national l'expression de ma", "start": 214.439, "duration": 3.041}, {"text": "reconnaissance pour leur engagement sans", "start": 215.72, "duration": 4.719}, {"text": "faille \u00e0 tous les Fran\u00e7ais qui nous ont", "start": 217.48, "duration": 5.039}, {"text": "fait l'honneur de leur soutien en nous", "start": 220.439, "duration": 3.921}, {"text": "confiant l'\u00e9minente responsabilit\u00e9 de", "start": 222.519, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9parer l'alternance je veux leur", "start": 224.36, "duration": 5.439}, {"text": "adresser ma gratitude \u00e0 tous je veux", "start": 226.519, "duration": 4.681}, {"text": "dire qu'avec Marine Le Pen notre", "start": 229.799, "duration": 3.72}, {"text": "ambition d\u00e9passe celle d'un simple parti", "start": 231.2, "duration": 4.84}, {"text": "politique notre volont\u00e9 est de", "start": 233.519, "duration": 4.881}, {"text": "rassembler tous les Fran\u00e7ais tous les", "start": 236.04, "duration": 4.039}, {"text": "Fran\u00e7ais d\u00e9sireux d'engager le", "start": 238.4, "duration": 3.559}, {"text": "redressement de la nation et de", "start": 240.079, "duration": 4.281}, {"text": "permettre \u00e0 la France de renouer avec", "start": 241.959, "duration": 5.881}, {"text": "l'esp\u00e9rance j'invite ce soir tous les", "start": 244.36, "duration": 5.879}, {"text": "Fran\u00e7ais d'o\u00f9 qu'ils viennent \u00e0 nous", "start": 247.84, "duration": 4.599}, {"text": "rejoindre et \u00e0 venir travailler \u00e0 nos", "start": 250.239, "duration": 4.64}, {"text": "c\u00f4t\u00e9s le chemin qui conduit au renouveau", "start": 252.439, "duration": 5.281}, {"text": "sera exigeant mais nous sommes pr\u00eats \u00e0 y", "start": 254.879, "duration": 5.04}, {"text": "conduire le pays vive la r\u00e9publique et", "start": 257.72, "duration": 5.519}, {"text": "vive la France", "start": 259.919, "duration": 3.32}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 267.39, "duration": 9.96}]}