{"label": "droite", "transcript": [{"text": "qui vit depuis ce", "start": 0.32, "duration": 7.16}, {"text": "matin une attaque abjette une attaque", "start": 2.439, "duration": 5.041}, {"text": "terroriste en votre en votre nom je je", "start": 11.519, "duration": 6.241}, {"text": "veux dire tout mon soutien toute ma", "start": 15.44, "duration": 4.759}, {"text": "solidarit\u00e9 envers les familles des", "start": 17.76, "duration": 6.4}, {"text": "viitniv bien s\u00fbr j'aurais bien s\u00fbr pens\u00e9", "start": 20.199, "duration": 6.041}, {"text": "particuli\u00e8re pour nos compatriotes y", "start": 24.16, "duration": 4.8}, {"text": "compris sur place j'aurai l'occasion de", "start": 26.24, "duration": 5.4}, {"text": "m'exprimer plus long demain lors de nos", "start": 28.96, "duration": 5.32}, {"text": "conclusions de nos travaux n\u00e9anmoins", "start": 31.64, "duration": 5.68}, {"text": "j'ai l'honneur pour moi d'introduire", "start": 34.28, "duration": 6.759}, {"text": "cette cette plain\u00e8re Europe une plini\u00e8re", "start": 37.32, "duration": 5.919}, {"text": "Europe particuli\u00e8re il existe une", "start": 41.039, "duration": 5.441}, {"text": "tradition en politique europ\u00e9enne une", "start": 43.239, "duration": 4.64}, {"text": "tradition \u00e0 laquelle je suis", "start": 46.48, "duration": 3.12}, {"text": "particuli\u00e8rement attach\u00e9 c'est", "start": 47.879, "duration": 3.561}, {"text": "l'ouverture de nos d\u00e9bats \u00e0 des", "start": 49.6, "duration": 4.0}, {"text": "personnalit\u00e9s qui ne sont pas membres de", "start": 51.44, "duration": 5.36}, {"text": "notre famille politique et \u00e0 Renaissance", "start": 53.6, "duration": 5.759}, {"text": "nous avons l'Europe et le d\u00e9passement", "start": 56.8, "duration": 5.8}, {"text": "politique au c\u0153ur je suis donc honor\u00e9", "start": 59.359, "duration": 6.16}, {"text": "d'accueillir dans ce campus europ\u00e9en la", "start": 62.6, "duration": 5.64}, {"text": "pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne", "start": 65.519, "duration": 4.761}, {"text": "Ursula van", "start": 68.24, "duration": 6.76}, {"text": "derlen premi\u00e8re femme \u00e0 ce", "start": 70.28, "duration": 4.72}, {"text": "poste", "start": 88.84, "duration": 3.0}, {"text": "merci Ursula de de votre pr\u00e9sence cher", "start": 106.36, "duration": 5.64}, {"text": "Ursula vous \u00eates membre du Parti", "start": 108.96, "duration": 5.519}, {"text": "populaire europ\u00e9en le le PPE nous sommes", "start": 112.0, "duration": 5.32}, {"text": "membres de la famille Ren Europe cette", "start": 114.479, "duration": 6.28}, {"text": "famille Ren Europe qui s fond\u00e9 sur les", "start": 117.32, "duration": 5.799}, {"text": "id\u00e9es progressistes r\u00e9formistes", "start": 120.759, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9cologistes qui ne sont pas celles", "start": 123.119, "duration": 5.721}, {"text": "toujours de la droite europ\u00e9enne mais en", "start": 125.719, "duration": 5.561}, {"text": "2019 nous nous sommes mis autour d'une", "start": 128.84, "duration": 5.28}, {"text": "table avec les sociau-d\u00e9mocrates avec la", "start": 131.28, "duration": 5.28}, {"text": "droite pour former une coalition", "start": 134.12, "duration": 5.28}, {"text": "pro-europ\u00e9enne au Parlement europ\u00e9en", "start": 136.56, "duration": 5.52}, {"text": "nous avons et nous vous avons d'ailleurs", "start": 139.4, "duration": 5.88}, {"text": "\u00e9lu et depuis nous travaillons avec", "start": 142.08, "duration": 6.36}, {"text": "vous nous renu nous sommes la cl\u00e9 de", "start": 145.28, "duration": 5.28}, {"text": "vo\u00fbe de cette coalition nous nous sommes", "start": 148.44, "duration": 4.36}, {"text": "arriv\u00e9s parfois au sein de cette", "start": 150.56, "duration": 5.039}, {"text": "coalition \u00e0 \u00eatre en d\u00e9saccord mais c'est", "start": 152.8, "duration": 4.719}, {"text": "cela aussi le d\u00e9passement politique", "start": 155.599, "duration": 4.801}, {"text": "chers amis trouver un un chemin commun", "start": 157.519, "duration": 5.561}, {"text": "ensemble pour l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral trouver", "start": 160.4, "duration": 5.68}, {"text": "des compromis sans renier ses ambitions", "start": 163.08, "duration": 5.92}, {"text": "c'est le c\u0153ur du projet europ\u00e9en et", "start": 166.08, "duration": 5.12}, {"text": "j'ose m\u00eame esp\u00e9rer des fois quand je", "start": 169.0, "duration": 3.8}, {"text": "vois mes coll\u00e8gues \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 171.2, "duration": 4.84}, {"text": "nationale que cet esprit puisse inspirer", "start": 172.8, "duration": 5.96}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale car les m\u00eames qui", "start": 176.04, "duration": 5.52}, {"text": "jouent parfois l'outrance sur les bancs", "start": 178.76, "duration": 5.839}, {"text": "socialistes et r\u00e9publicains \u00e0 Paris sont", "start": 181.56, "duration": 6.599}, {"text": "des fois nos alli\u00e9s de f\u00eate \u00e0", "start": 184.599, "duration": 3.56}, {"text": "Strasbourg alors cher Ursula vous avez", "start": 188.72, "duration": 6.239}, {"text": "pu le voir en \u00e9changeant avec nos", "start": 192.84, "duration": 5.24}, {"text": "militants cet apr\u00e8s-midi nous sommes de", "start": 194.959, "duration": 5.881}, {"text": "loin la force politique la plus", "start": 198.08, "duration": 6.2}, {"text": "proeurop\u00e9enne en France pour construire", "start": 200.84, "duration": 5.479}, {"text": "l'avenir de nos concitoyens nous", "start": 204.28, "duration": 4.4}, {"text": "agissons au niveau national et nous", "start": 206.319, "duration": 4.681}, {"text": "agissons \u00e9galement au niveau europ\u00e9en", "start": 208.68, "duration": 4.72}, {"text": "avec nos partenaires c'est la promesse", "start": 211.0, "duration": 4.319}, {"text": "de notre parti la ligne directrice de", "start": 213.4, "duration": 3.759}, {"text": "l'action du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 215.319, "duration": 4.321}, {"text": "et celle qui nous rassemble tous", "start": 217.159, "duration": 5.561}, {"text": "aujourd'hui c'est le sens de mon double", "start": 219.64, "duration": 6.48}, {"text": "engagement \u00e0 Renaissance et \u00e0 Ren Europe", "start": 222.72, "duration": 5.68}, {"text": "la preuve de cette double identit\u00e9 c'est", "start": 226.12, "duration": 6.199}, {"text": "la pr\u00e9sence de nos eurod\u00e9put\u00e9s renw", "start": 228.4, "duration": 6.32}, {"text": "commissairire ministres engag\u00e9s", "start": 232.319, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9galement \u00e0 Strasbourg parlementaires", "start": 234.72, "duration": 4.239}, {"text": "nationaux depuis les \u00e9lections", "start": 236.879, "duration": 3.321}, {"text": "europ\u00e9ennes de", "start": 238.959, "duration": 4.041}, {"text": "2019 nous avons agi en", "start": 240.2, "duration": 5.52}, {"text": "responsabilit\u00e9 et avant m\u00eame votre", "start": 243.0, "duration": 5.319}, {"text": "\u00e9lection ch nous avions demand\u00e9 des", "start": 245.72, "duration": 4.879}, {"text": "engagements que vous avez d'ailleurs", "start": 248.319, "duration": 5.721}, {"text": "tenu un pacte vert pour que notre", "start": 250.599, "duration": 5.801}, {"text": "continent soit le premier au monde", "start": 254.04, "duration": 4.64}, {"text": "neutre en carbone une strat\u00e9gie", "start": 256.4, "duration": 4.6}, {"text": "industrielle made in Europe pour les", "start": 258.68, "duration": 5.079}, {"text": "emplois de demain des nouvelles r\u00e8gles", "start": 261.0, "duration": 4.8}, {"text": "du jeu pour les g\u00e9ants du num\u00e9rique une", "start": 263.759, "duration": 4.601}, {"text": "Europe plus sociale plus protectrice", "start": 265.8, "duration": 6.119}, {"text": "nous l'avons fait avec d\u00e9termination", "start": 268.36, "duration": 6.08}, {"text": "avec une ambition commune qui tient en", "start": 271.919, "duration": 5.601}, {"text": "deux mots l'Europe puissance", "start": 274.44, "duration": 6.08}, {"text": "alors madame la Pr\u00e9sidente nous avons", "start": 277.52, "duration": 8.16}, {"text": "v\u00e9cu ensemble cet agenda s'est heurt\u00e9 \u00e0", "start": 280.52, "duration": 8.88}, {"text": "l'histoire covid crise \u00e9conomique", "start": 285.68, "duration": 6.64}, {"text": "invasion russe en Ukraine face \u00e0 la", "start": 289.4, "duration": 5.76}, {"text": "souffrance de la maladie face \u00e0", "start": 292.32, "duration": 5.56}, {"text": "l'horreur de la guerre en Ukraine face", "start": 295.16, "duration": 5.52}, {"text": "au risque d'un d\u00e9clin irr\u00e9m\u00e9diable de", "start": 297.88, "duration": 5.28}, {"text": "notre \u00e9conomie nous avons \u00e9t\u00e9 \u00e0 la", "start": 300.68, "duration": 5.16}, {"text": "hauteur et c'est l\u00e0 o\u00f9 je suis peut-\u00eatre", "start": 303.16, "duration": 4.879}, {"text": "le plus fier de notre coalition chers", "start": 305.84, "duration": 4.52}, {"text": "amis de nos alli\u00e9s europ\u00e9ens de notre", "start": 308.039, "duration": 5.281}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et de l'action de la", "start": 310.36, "duration": 4.279}, {"text": "Commission", "start": 313.32, "duration": 4.28}, {"text": "europ\u00e9enne l'Europe c'est'est surpass\u00e9", "start": 314.639, "duration": 5.801}, {"text": "l'Europe s'est d\u00e9pass\u00e9e votre action", "start": 317.6, "duration": 4.879}, {"text": "avec celle du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 320.44, "duration": 4.16}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 je crois d\u00e9terminante pour que", "start": 322.479, "duration": 4.761}, {"text": "l'Europe soit \u00e0 la hauteur nous avons un", "start": 324.6, "duration": 5.159}, {"text": "bilan un bilan commun un bilan", "start": 327.24, "duration": 4.72}, {"text": "historique un bilan peut-\u00eatre inesp\u00e9r\u00e9", "start": 329.759, "duration": 5.0}, {"text": "il y a 5 ans des vaccins pour tous en", "start": 331.96, "duration": 5.56}, {"text": "temps record un sursaut d'identit\u00e9 face", "start": 334.759, "duration": 6.481}, {"text": "\u00e0 Poutine et d'unit\u00e9 un plan de relance", "start": 337.52, "duration": 6.44}, {"text": "historique une solidarit\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 341.24, "duration": 6.04}, {"text": "nous sommes \u00e0 la fois fier des lois que", "start": 343.96, "duration": 6.04}, {"text": "nous avons vot\u00e9 ensemble mais je le", "start": 347.28, "duration": 5.16}, {"text": "disais il nous reste tant \u00e0 faire encore", "start": 350.0, "duration": 5.36}, {"text": "ensemble avant les prochaines \u00e9lections", "start": 352.44, "duration": 5.16}, {"text": "demi-mandat nous avons le pacte asile", "start": 355.36, "duration": 4.44}, {"text": "immigration ch\u00e8re fabianne Keller les", "start": 357.6, "duration": 4.08}, {"text": "textes importants sur le Green Deal cher", "start": 359.8, "duration": 3.8}, {"text": "Pascal campfin qui travaille sur ces", "start": 361.68, "duration": 3.84}, {"text": "sujets la r\u00e9forme du march\u00e9 de", "start": 363.6, "duration": 3.92}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 cher Christophe", "start": 365.52, "duration": 5.119}, {"text": "Grudler tous ces sujets l\u00e0 seront", "start": 367.52, "duration": 6.04}, {"text": "\u00e9videmment d\u00e9battus pendant ces de jours", "start": 370.639, "duration": 3.96}, {"text": "de", "start": 373.56, "duration": 3.52}, {"text": "Bordeaux j'ai \u00e9videmment un regret une", "start": 374.599, "duration": 4.521}, {"text": "d\u00e9ception dans la p\u00e9riode o\u00f9 on se parle", "start": 377.08, "duration": 4.559}, {"text": "l'Europe est pas suffisamment forte au", "start": 379.12, "duration": 5.12}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 du peuple arm\u00e9nien face aux", "start": 381.639, "duration": 5.0}, {"text": "attaques de l'Azerba\u00efjan l'Europe doit", "start": 384.24, "duration": 4.56}, {"text": "faire beaucoup plus vous le savez nous", "start": 386.639, "duration": 4.761}, {"text": "sommes", "start": 388.8, "duration": 2.6}, {"text": "soutien encore cette semaine \u00e0", "start": 394.96, "duration": 5.2}, {"text": "Strasbourg nous avons fait adopter une", "start": 398.12, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9solution de soutien sans \u00e9quivoque au", "start": 400.16, "duration": 4.68}, {"text": "peuple arm\u00e9nien et je tiens vraiment \u00e0", "start": 402.44, "duration": 4.599}, {"text": "remercier Nathalie Loiseau qui \u0153uvre", "start": 404.84, "duration": 3.68}, {"text": "depuis des mois \u00e0 faire bouger les", "start": 407.039, "duration": 5.401}, {"text": "lignes je sais pas o\u00f9 elle", "start": 408.52, "duration": 3.92}, {"text": "est", "start": 418.4, "duration": 3.0}, {"text": "mais bon je vois que nos efforts", "start": 425.72, "duration": 5.64}, {"text": "commence \u00e0 payer nous continuons ch\u00e8re", "start": 427.4, "duration": 5.919}, {"text": "Nathalie aussi \u00e0 \u00e0 r\u00e9veiller l'Europe et", "start": 431.36, "duration": 4.88}, {"text": "je sais madame la Pr\u00e9sidente que vous y", "start": 433.319, "duration": 7.081}, {"text": "travaillez nous vous avons entendu \u00e0", "start": 436.24, "duration": 7.239}, {"text": "Grenade et vous avez entendu aujourd'hui", "start": 440.4, "duration": 5.479}, {"text": "nos parlementaires europ\u00e9ens et", "start": 443.479, "duration": 4.881}, {"text": "nationaux sur sur le sujet alors cher", "start": 445.879, "duration": 5.841}, {"text": "Ursula un de vos pr\u00e9d\u00e9cesseurs et j'en", "start": 448.36, "duration": 4.88}, {"text": "finirai par l\u00e0 avant de de vous", "start": 451.72, "duration": 5.039}, {"text": "accueillir Jacques Delor un Fran\u00e7ais", "start": 453.24, "duration": 6.84}, {"text": "r\u00e9sum\u00e9 vous pouvez", "start": 456.759, "duration": 3.321}, {"text": "l'applaudir un fran\u00e7ais Jacques Delor", "start": 465.479, "duration": 6.921}, {"text": "r\u00e9suma ainsi son r\u00f4le l'Europe il faut", "start": 468.159, "duration": 7.521}, {"text": "un pompier mais aussi un architecte avec", "start": 472.4, "duration": 6.16}, {"text": "vous nous avons \u00e9t\u00e9 je crois les deux et", "start": 475.68, "duration": 3.959}, {"text": "maintenant je vous vous demande", "start": 478.56, "duration": 2.359}, {"text": "d'accueillir tr\u00e8s chaleureusement la", "start": 479.639, "duration": 2.84}, {"text": "pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne", "start": 480.919, "duration": 2.891}, {"text": "Ursula verl", "start": 482.479, "duration": 5.561}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 483.81, "duration": 4.23}, {"text": "[Musique]", "start": 488.92, "duration": 11.699}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 496.93, "duration": 3.689}, {"text": "merci merci", "start": 508.24, "duration": 5.96}, {"text": "beaucoup merci beaucoup et bonjour \u00e0 mes", "start": 511.0, "duration": 5.64}, {"text": "amis de", "start": 514.2, "duration": 5.24}, {"text": "renaissance cher St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9", "start": 516.64, "duration": 5.879}, {"text": "mesdames et messieurs les ministres", "start": 519.44, "duration": 5.32}, {"text": "Mesdames et Messieurs les", "start": 522.519, "duration": 4.961}, {"text": "parlementaires chers membres du parti", "start": 524.76, "duration": 5.079}, {"text": "Renaissance chers", "start": 527.48, "duration": 7.0}, {"text": "amis je suis ravie d'\u00eatre ici parmi vous", "start": 529.839, "duration": 7.44}, {"text": "pour inaugurer cette session pliniia\u00e8re", "start": 534.48, "duration": 5.479}, {"text": "de votre campus europ\u00e9en", "start": 537.279, "duration": 5.161}, {"text": "mais permettez-moi avant d'entrer dans", "start": 539.959, "duration": 6.361}, {"text": "le sujet qui nous rassemble aujourd'hui", "start": 542.44, "duration": 6.56}, {"text": "d'\u00e9voquer la situation tr\u00e8s grave au", "start": 546.32, "duration": 6.88}, {"text": "Proche Orient je condamne avec la plus", "start": 549.0, "duration": 8.24}, {"text": "grande fermet\u00e9 l'attaque insens\u00e9e men\u00e9e", "start": 553.2, "duration": 7.44}, {"text": "par la Hamas contre", "start": 557.24, "duration": 3.4}, {"text": "Isra\u00ebl", "start": 568.12, "duration": 3.0}, {"text": "cette violence ce n'est ni une solution", "start": 572.8, "duration": 6.56}, {"text": "politique ni un acte de bravoure c'est", "start": 576.16, "duration": 6.48}, {"text": "purement du terrorisme et l'Isra\u00ebl a le", "start": 579.36, "duration": 6.08}, {"text": "droit de se", "start": 582.64, "duration": 2.8}, {"text": "d\u00e9fendre l'Union europ\u00e9enne se tient au", "start": 589.76, "duration": 6.24}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 d'Isra\u00ebl et chers amis cette", "start": 592.36, "duration": 6.96}, {"text": "\u00e9preuve s'ajoute \u00e0 la longue liste de", "start": 596.0, "duration": 6.04}, {"text": "d\u00e9fis que nous surmontons", "start": 599.32, "duration": 6.0}, {"text": "ensemble tout d'abord je tiens \u00e0", "start": 602.04, "duration": 7.239}, {"text": "remercier Ren Europe et en particulier", "start": 605.32, "duration": 5.759}, {"text": "St\u00e9phane", "start": 609.279, "duration": 4.201}, {"text": "s\u00e9journ\u00e9 pour tout le travail que nous", "start": 611.079, "duration": 5.0}, {"text": "avons fait", "start": 613.48, "duration": 2.599}, {"text": "ensemble et mes chers amis ce bilan est", "start": 616.2, "duration": 5.04}, {"text": "aussi le", "start": 619.8, "duration": 5.279}, {"text": "v\u00f4tre cette invitation me fait grand", "start": 621.24, "duration": 7.4}, {"text": "honneur d'autant plus qu'il est assez", "start": 625.079, "duration": 6.44}, {"text": "rare qu'un parti politique d\u00e9cide de", "start": 628.64, "duration": 8.52}, {"text": "focaliser son universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 sur", "start": 631.519, "duration": 5.641}, {"text": "l'Europe et ces preuv encore une fois", "start": 642.44, "duration": 7.16}, {"text": "votre parti Renaissance \u00e0 l'Europe \u00e0", "start": 646.0, "duration": 8.76}, {"text": "c\u0153ur cela nous unit vous et moi preuve", "start": 649.6, "duration": 7.6}, {"text": "aussi de votre", "start": 654.76, "duration": 6.759}, {"text": "conviction que l'avenir de la France sa", "start": 657.2, "duration": 7.439}, {"text": "prosp\u00e9rit\u00e9 et sa capacit\u00e9 \u00e0 ma\u00eetriser", "start": 661.519, "duration": 7.44}, {"text": "son destin sont fortement li\u00e9 \u00e0 l'Europe", "start": 664.639, "duration": 6.841}, {"text": "c'est ce que vous appelez en fran\u00e7ais je", "start": 668.959, "duration": 6.041}, {"text": "crois bien une communaut\u00e9 de", "start": 671.48, "duration": 6.039}, {"text": "destin une expression que j'aime", "start": 675.0, "duration": 5.519}, {"text": "beaucoup car elle met l'accent sur ce", "start": 677.519, "duration": 4.801}, {"text": "qui compte", "start": 680.519, "duration": 5.0}, {"text": "vraiment les pays europ\u00e9ens forment une", "start": 682.32, "duration": 6.72}, {"text": "communaut\u00e9 je dirais m\u00eame une famille", "start": 685.519, "duration": 5.081}, {"text": "par la g\u00e9ographie", "start": 689.04, "duration": 5.72}, {"text": "oui mais aussi et surtout par les", "start": 690.6, "duration": 6.44}, {"text": "valeurs et les le\u00e7ons souvent", "start": 694.76, "duration": 5.48}, {"text": "douloureuses du", "start": 697.04, "duration": 3.2}, {"text": "pass\u00e9 et c'est la force de cette", "start": 706.36, "duration": 5.56}, {"text": "communaut\u00e9 qui nous permet de faire face", "start": 708.92, "duration": 7.32}, {"text": "\u00e0 notre destin commun car il s'agit bien", "start": 711.92, "duration": 8.32}, {"text": "de destin le mot n'est pas trop fort", "start": 716.24, "duration": 7.08}, {"text": "dans les temps troubl\u00e9s que nous vivons", "start": 720.24, "duration": 7.48}, {"text": "notre destin commun pendant la crise de", "start": 723.32, "duration": 8.16}, {"text": "covid-19 notre destin commun face aux", "start": 727.72, "duration": 6.32}, {"text": "cons\u00e9quences du r\u00e9chauffement", "start": 731.48, "duration": 5.44}, {"text": "climatique notre destin commun face \u00e0 la", "start": 734.04, "duration": 6.4}, {"text": "remise en cause brutale par la Russie de", "start": 736.92, "duration": 5.52}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 de notre", "start": 740.44, "duration": 6.12}, {"text": "continent notre destin commun enfin face", "start": 742.44, "duration": 7.959}, {"text": "aux profondes mutations technologiques", "start": 746.56, "duration": 6.719}, {"text": "des mutations souvent porteuses de", "start": 750.399, "duration": 6.521}, {"text": "progr\u00e8s mais qui redessinent la carte", "start": 753.279, "duration": 7.281}, {"text": "mondial de la comp\u00e9titivit\u00e9 et de la", "start": 756.92, "duration": 5.719}, {"text": "prosp\u00e9rit\u00e9 qui va", "start": 760.56, "duration": 7.12}, {"text": "avec aucun de ces d\u00e9fis ne s'arr\u00eate aux", "start": 762.639, "duration": 8.081}, {"text": "fronti\u00e8res trac\u00e9es sur les cartes et", "start": 767.68, "duration": 7.719}, {"text": "ceux qui disent l'inverse et as appelle", "start": 770.72, "duration": 8.119}, {"text": "la France \u00e0 se refermer sur elle-m\u00eame et", "start": 775.399, "duration": 6.24}, {"text": "s'isoler la rendront plus", "start": 778.839, "duration": 6.041}, {"text": "faible au", "start": 781.639, "duration": 3.241}, {"text": "contraire c'est le contraire la France", "start": 790.72, "duration": 6.88}, {"text": "sera plus prosp\u00e8re en continuant ce que", "start": 793.72, "duration": 7.28}, {"text": "ce qui a fait son succ\u00e8s et correspond \u00e0", "start": 797.6, "duration": 4.84}, {"text": "son meilleur", "start": 801.0, "duration": 4.36}, {"text": "h\u00e9ritage en \u00e9tant", "start": 802.44, "duration": 5.8}, {"text": "volontariste en s'engageant pleinement", "start": 805.36, "duration": 4.719}, {"text": "avec les les partenaires", "start": 808.24, "duration": 5.2}, {"text": "europ\u00e9ens en prenant toute sa place au", "start": 810.079, "duration": 6.641}, {"text": "c\u0153ur du projet europ\u00e9en comme elle l'a", "start": 813.44, "duration": 7.36}, {"text": "fait ces derni\u00e8res ann\u00e9es vos", "start": 816.72, "duration": 7.04}, {"text": "repr\u00e9sentants au Parlement europ\u00e9en et", "start": 820.8, "duration": 7.0}, {"text": "au Conseil des ministres vos \u00e9lus locaux", "start": 823.76, "duration": 6.68}, {"text": "vos entreprises et acteurs de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 827.8, "duration": 5.479}, {"text": "civile qui m\u00e8nent tant de projet", "start": 830.44, "duration": 6.519}, {"text": "europ\u00e9ens le savent bien cette Europe", "start": 833.279, "duration": 7.321}, {"text": "c'est eux qui la cr\u00e9\u00e9 et lui donne forme", "start": 836.959, "duration": 8.88}, {"text": "c'est votre Europe c'est vous", "start": 840.6, "duration": 5.239}, {"text": "l'Europe ceux qui bloquent et ne font", "start": 854.6, "duration": 6.64}, {"text": "que d\u00e9nigrer affaiblissent notre Europe", "start": 857.6, "duration": 7.44}, {"text": "dans un monde de 8 milliards d'habitants", "start": 861.24, "duration": 6.959}, {"text": "o\u00f9 l'Union europ\u00e9enne tout enti\u00e8re n'", "start": 865.04, "duration": 9.599}, {"text": "p\u00e8se que 500 millions l'union fait la", "start": 868.199, "duration": 6.44}, {"text": "force le chacun pour soi est inefficace", "start": 879.92, "duration": 5.839}, {"text": "et", "start": 884.72, "duration": 3.64}, {"text": "illusoire l'avenir de la France et de", "start": 885.759, "duration": 6.041}, {"text": "notre Union europ\u00e9enne d\u00e9pend l'un de", "start": 888.36, "duration": 7.479}, {"text": "l'autre c'est \u00e7a notre communaut\u00e9 de", "start": 891.8, "duration": 6.52}, {"text": "destin et Mesdames et Messieurs mes", "start": 895.839, "duration": 6.44}, {"text": "chers amis je disais que nous avons", "start": 898.32, "duration": 5.439}, {"text": "l'Europe \u00e0", "start": 902.279, "duration": 5.601}, {"text": "c\u0153ur notre action au niveau europ\u00e9en on", "start": 903.759, "duration": 7.76}, {"text": "est le meilleur t\u00e9moin face \u00e0 chaque", "start": 907.88, "duration": 6.759}, {"text": "crise depuis 4 ans notre Union", "start": 911.519, "duration": 6.201}, {"text": "europ\u00e9enne a fait d'\u00e9normes bon en", "start": 914.639, "duration": 6.281}, {"text": "avant pensez \u00e0 notre r\u00e9ponse sanitaire", "start": 917.72, "duration": 4.96}, {"text": "commune \u00e0 la crise du", "start": 920.92, "duration": 5.56}, {"text": "covid des m\u00e9decins roumains soignant des", "start": 922.68, "duration": 7.92}, {"text": "patients dans des h\u00f4pitaux italiens", "start": 926.48, "duration": 4.12}, {"text": "des patients allemands soign\u00e9s dans des", "start": 936.279, "duration": 4.841}, {"text": "h\u00f4pitaux fran\u00e7ais et des patients", "start": 938.959, "duration": 5.081}, {"text": "fran\u00e7ais soign\u00e9s dans des h\u00f4pitaux", "start": 941.12, "duration": 6.079}, {"text": "allemands et voil\u00e0 la solidarit\u00e9", "start": 944.04, "duration": 6.52}, {"text": "europ\u00e9enne en", "start": 947.199, "duration": 3.361}, {"text": "action nous avons ensuite", "start": 954.839, "duration": 5.321}, {"text": "garanti que des centaines de millions", "start": 957.6, "duration": 5.719}, {"text": "d'Europ\u00e9ens re\u00e7oivent des vaccins et ces", "start": 960.16, "duration": 6.0}, {"text": "vaccins sont arriv\u00e9s dans tous les \u00c9tats", "start": 963.319, "duration": 6.281}, {"text": "membres sans diff\u00e9rence entre grand et", "start": 966.16, "duration": 6.479}, {"text": "petit nord et sud est", "start": 969.6, "duration": 6.52}, {"text": "ouest ils ont \u00e9t\u00e9 en tr\u00e8s grande partie", "start": 972.639, "duration": 5.2}, {"text": "fabriqu\u00e9 en", "start": 976.12, "duration": 4.8}, {"text": "Europe et nous vous avons lanc\u00e9 next", "start": 977.839, "duration": 7.321}, {"text": "generation eu et \u00e0 800 milliards d'euros", "start": 980.92, "duration": 8.64}, {"text": "et son volet fran\u00e7ais France relance", "start": 985.16, "duration": 7.0}, {"text": "de tr\u00e8s nombreuses entre entreprises ont", "start": 989.56, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e9t\u00e9 sauv\u00e9es de la faillite et les", "start": 992.16, "duration": 5.4}, {"text": "emplois ont \u00e9t\u00e9", "start": 994.519, "duration": 3.041}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9s la France et l'Europe ont", "start": 1004.0, "duration": 7.199}, {"text": "continu\u00e9 \u00e0 cro\u00eetre le ch\u00f4mage a continu\u00e9", "start": 1007.199, "duration": 7.801}, {"text": "\u00e0 baisser et nous avons massivement", "start": 1011.199, "duration": 6.281}, {"text": "investi pour pr\u00e9parer", "start": 1015.0, "duration": 5.48}, {"text": "l'avenir gr\u00e2ce \u00e0 notre action commune", "start": 1017.48, "duration": 6.959}, {"text": "c'est une Europe renforc\u00e9e plus agile", "start": 1020.48, "duration": 7.839}, {"text": "plus unie qui a \u00e9merg\u00e9 de cette crise et", "start": 1024.439, "duration": 7.4}, {"text": "tout ceci nous le devons \u00e0 notre travail", "start": 1028.319, "duration": 7.12}, {"text": "commun c'est notre succ\u00e8s collectif et", "start": 1031.839, "duration": 5.921}, {"text": "je trouve que nous vous que nous pouvons", "start": 1035.439, "duration": 6.52}, {"text": "en \u00eatre tr\u00e8s fiers mes chers", "start": 1037.76, "duration": 4.199}, {"text": "amis", "start": 1047.4, "duration": 5.08}, {"text": "dans cette transformation votre soutien", "start": 1050.16, "duration": 4.639}, {"text": "ne se limite pas \u00e0 nos r\u00e9ponses aux", "start": 1052.48, "duration": 4.8}, {"text": "crises nous travaillons ensemble pour", "start": 1054.799, "duration": 5.76}, {"text": "mener \u00e0 bien les grands chantiers que", "start": 1057.28, "duration": 5.12}, {"text": "j'ai d\u00e9finis au d\u00e9but du", "start": 1060.559, "duration": 4.041}, {"text": "mandat et", "start": 1062.4, "duration": 5.44}, {"text": "premi\u00e8rement cher Pascal confin le PACT", "start": 1064.6, "duration": 6.0}, {"text": "vert", "start": 1067.84, "duration": 2.76}, {"text": "europ\u00e9en le PACT vert europ\u00e9en notre", "start": 1074.12, "duration": 6.4}, {"text": "nvelle\u00e9 de croissance", "start": 1077.559, "duration": 5.641}, {"text": "durable nous avons adopt\u00e9 la Loi sur la", "start": 1080.52, "duration": 5.12}, {"text": "neutralit\u00e9 climatique en", "start": 1083.2, "duration": 5.2}, {"text": "2050 et toutes les propositions", "start": 1085.64, "duration": 5.519}, {"text": "l\u00e9gislatives sectorielles pour y", "start": 1088.4, "duration": 5.48}, {"text": "parvenir comme la taxe carbone aux", "start": 1091.159, "duration": 6.0}, {"text": "fronti\u00e8res par exemple elle assurera une", "start": 1093.88, "duration": 6.24}, {"text": "\u00e9galit\u00e9 entre nos entreprises et celle", "start": 1097.159, "duration": 5.801}, {"text": "du reste du monde et apportera", "start": 1100.12, "duration": 5.799}, {"text": "pr\u00e9visibilit\u00e9 et orientation pour nos", "start": 1102.96, "duration": 5.64}, {"text": "entrepreneurs et investisseurs nous nous", "start": 1105.919, "duration": 5.841}, {"text": "sommes d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 lutter contre le", "start": 1108.6, "duration": 6.079}, {"text": "r\u00e9chauffement climatique gr\u00e2ce au pacte", "start": 1111.76, "duration": 6.6}, {"text": "vert europ\u00e9en", "start": 1114.679, "duration": 3.681}, {"text": "ensuite la d\u00e9cennie", "start": 1125.0, "duration": 7.36}, {"text": "digitale notre l\u00e9gislation DSA et DMA", "start": 1127.52, "duration": 8.519}, {"text": "r\u00e9gule le monde num\u00e9rique et permis aux", "start": 1132.36, "duration": 6.0}, {"text": "entreprises europ\u00e9ennes de rivaliser \u00e0", "start": 1136.039, "duration": 4.12}, {"text": "avec leurs concurrents", "start": 1138.36, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9trangers nous avons encourag\u00e9 la", "start": 1140.159, "duration": 5.321}, {"text": "production de s\u00e9mionducteurs fabriqu\u00e9s", "start": 1142.64, "duration": 5.159}, {"text": "en Europe et le d\u00e9veloppement de", "start": 1145.48, "duration": 3.559}, {"text": "technologies", "start": 1147.799, "duration": 4.641}, {"text": "propres ces propositions renforcent", "start": 1149.039, "duration": 6.241}, {"text": "notre souverainit\u00e9 technologique et", "start": 1152.44, "duration": 5.76}, {"text": "attire des investissements vers l'Europe", "start": 1155.28, "duration": 5.759}, {"text": "voyez les usines de batteries \u00e9mergant", "start": 1158.2, "duration": 5.479}, {"text": "en France en Su\u00e8de et ailleurs en Europe", "start": 1161.039, "duration": 6.201}, {"text": "\u00e7a ce sont des exemples", "start": 1163.679, "duration": 6.561}, {"text": "concrets", "start": 1167.24, "duration": 3.0}, {"text": "un autre sujet sur lequel nous faisons", "start": 1173.48, "duration": 4.24}, {"text": "preuve de", "start": 1176.32, "duration": 4.8}, {"text": "volontarisme un enjeu majeur aux yeux de", "start": 1177.72, "duration": 6.56}, {"text": "nos citoyens c'est la", "start": 1181.12, "duration": 6.039}, {"text": "migration nous avan\u00e7ons sur l'adoption", "start": 1184.28, "duration": 6.32}, {"text": "des volets de notre pacte migration et", "start": 1187.159, "duration": 7.241}, {"text": "asile c'est l'\u00e9l\u00e9ment central de la", "start": 1190.6, "duration": 6.959}, {"text": "solution \u00e0 long terme mais les migrants", "start": 1194.4, "duration": 6.56}, {"text": "arrivent tous les jours en ce moment et", "start": 1197.559, "duration": 6.36}, {"text": "cela m\u00e8ne \u00e0 des situations dramatiques", "start": 1200.96, "duration": 6.28}, {"text": "comme \u00e0 Lampedusa o\u00f9 je je me suis", "start": 1203.919, "duration": 7.961}, {"text": "r\u00e9cemment rendu mes chers amis je veux", "start": 1207.24, "duration": 6.96}, {"text": "\u00eatre tr\u00e8s", "start": 1211.88, "duration": 7.88}, {"text": "clair l'Europe respecte et respectera", "start": 1214.2, "duration": 8.0}, {"text": "ses obligations comme membre de la", "start": 1219.76, "duration": 5.56}, {"text": "communaut\u00e9 internationale car cela", "start": 1222.2, "duration": 7.959}, {"text": "correspond \u00e0 nos valeurs humanistes", "start": 1225.32, "duration": 4.839}, {"text": "mais c'est nous Europ\u00e9ens qui d\u00e9ciderons", "start": 1237.039, "duration": 7.12}, {"text": "qui peut venir dans l'Union europ\u00e9enne", "start": 1241.52, "duration": 5.2}, {"text": "et dans quelles circonstances ce ne", "start": 1244.159, "duration": 4.961}, {"text": "seront ni les passeurs ni les", "start": 1246.72, "duration": 4.68}, {"text": "trafiquants d'\u00eatres humains l'Europe", "start": 1249.12, "duration": 4.84}, {"text": "g\u00e8re la migration de mani\u00e8re \u00e0 la fois", "start": 1251.4, "duration": 5.72}, {"text": "efficace et", "start": 1253.96, "duration": 6.16}, {"text": "humaine", "start": 1257.12, "duration": 3.0}, {"text": "et vous le voyez bien les chantiers sont", "start": 1264.0, "duration": 8.48}, {"text": "nombreux et tout ceci nous le faisons", "start": 1267.32, "duration": 8.44}, {"text": "ensemble mais votre soutien", "start": 1272.48, "duration": 5.079}, {"text": "permettez-moi de le", "start": 1275.76, "duration": 5.159}, {"text": "souligner n'est pas inconditionnel il", "start": 1277.559, "duration": 7.24}, {"text": "est d'exigeant et ambitieux et c'est", "start": 1280.919, "duration": 4.841}, {"text": "tr\u00e8s bien", "start": 1284.799, "duration": 5.36}, {"text": "ainsi car vous portez un message une", "start": 1285.76, "duration": 7.519}, {"text": "vision strat\u00e9gique qui raisonne de plus", "start": 1290.159, "duration": 4.361}, {"text": "en plus en", "start": 1293.279, "duration": 5.88}, {"text": "Europe vous avez la volont\u00e9 forte", "start": 1294.52, "duration": 7.24}, {"text": "assumer de pouvoir peser sur les", "start": 1299.159, "duration": 5.241}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements mondiaux c'est la vision", "start": 1301.76, "duration": 4.64}, {"text": "d'une France et d'une Europe plus", "start": 1304.4, "duration": 6.04}, {"text": "souveraine et puissante dans un monde", "start": 1306.4, "duration": 8.32}, {"text": "instable qui traite d'\u00e9gal \u00e0 \u00e9gal avec", "start": 1310.44, "duration": 6.0}, {"text": "leurs partenaires et", "start": 1314.72, "duration": 4.4}, {"text": "concurrents que ce soit dans le domaine", "start": 1316.44, "duration": 5.719}, {"text": "industriel ou commercial", "start": 1319.12, "duration": 5.08}, {"text": "ou sur les enjeux de souverainit\u00e9", "start": 1322.159, "duration": 6.361}, {"text": "num\u00e9rique alimentaire spatial ou", "start": 1324.2, "duration": 6.88}, {"text": "militaire le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1328.52, "duration": 5.68}, {"text": "a structur\u00e9 cette ambition dans son", "start": 1331.08, "duration": 6.04}, {"text": "discours de la sbonne au d\u00e9but de son", "start": 1334.2, "duration": 6.88}, {"text": "premier mandat que de chemin parcu", "start": 1337.12, "duration": 7.039}, {"text": "depuis mes chers", "start": 1341.08, "duration": 3.079}, {"text": "amis", "start": 1346.96, "duration": 3.0}, {"text": "la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise du Conseil", "start": 1352.4, "duration": 5.04}, {"text": "conseil en plein d\u00e9but de l'invasion", "start": 1355.0, "duration": 5.919}, {"text": "russe de l'Ukraine a d\u00e9montr\u00e9 la", "start": 1357.44, "duration": 5.599}, {"text": "pertinence de cette", "start": 1360.919, "duration": 5.481}, {"text": "approche et le sommet de Versailles a", "start": 1363.039, "duration": 5.681}, {"text": "concr\u00e9tis\u00e9 la large convergence", "start": 1366.4, "duration": 6.279}, {"text": "europ\u00e9enne sur ces sujets les faits", "start": 1368.72, "duration": 6.52}, {"text": "depuis nous ont donn\u00e9", "start": 1372.679, "duration": 5.401}, {"text": "raison l'exemple le plus frappant c'est", "start": 1375.24, "duration": 5.559}, {"text": "certainement celui de notre d\u00e9pendance", "start": 1378.08, "duration": 5.88}, {"text": "\u00e9nergique pass\u00e9e envers la", "start": 1380.799, "duration": 6.24}, {"text": "Russie lors du sommet de Versailles il y", "start": 1383.96, "duration": 5.079}, {"text": "a seulement 18", "start": 1387.039, "duration": 5.081}, {"text": "mois nous nous \u00e9tions donn\u00e9s l'objectif", "start": 1389.039, "duration": 5.441}, {"text": "de drastiquement r\u00e9duire notre", "start": 1392.12, "duration": 7.36}, {"text": "d\u00e9pendance du gaz russe et nous l'avons", "start": 1394.48, "duration": 5.0}, {"text": "fait nous avons r\u00e9duit nos importations", "start": 1404.88, "duration": 6.76}, {"text": "de gaz russe par gazoduc de 50 % avant", "start": 1407.679, "duration": 7.321}, {"text": "l'invasion jusqu'\u00e0 moins de 10 %", "start": 1411.64, "duration": 6.039}, {"text": "maintenant la guerre russe en Ukraine", "start": 1415.0, "duration": 4.559}, {"text": "nous montre aussi", "start": 1417.679, "duration": 4.801}, {"text": "l'importance de garder la ma\u00eetrise des", "start": 1419.559, "duration": 6.12}, {"text": "technologies de pointe et de d\u00e9velopper", "start": 1422.48, "duration": 5.72}, {"text": "de d\u00e9velopper consid\u00e9rablement nos", "start": 1425.679, "duration": 5.841}, {"text": "capacit\u00e9s de d\u00e9fense c'est ce que nous", "start": 1428.2, "duration": 6.64}, {"text": "faisons rester ouvert au monde en \u00e9tant", "start": 1431.52, "duration": 5.759}, {"text": "r\u00e9aliste et clair sur nos valeurs et", "start": 1434.84, "duration": 3.6}, {"text": "priorit\u00e9s", "start": 1437.279, "duration": 4.561}, {"text": "c'est ce que nous", "start": 1438.44, "duration": 3.4}, {"text": "faisons nous d\u00e9veloppons des partenaires", "start": 1447.279, "duration": 5.28}, {"text": "strat\u00e9giques dans les domaines des", "start": 1450.4, "duration": 4.68}, {"text": "mati\u00e8res premi\u00e8res critiques par exemple", "start": 1452.559, "duration": 5.841}, {"text": "avec le Chili nous investissons dans les", "start": 1455.08, "duration": 6.32}, {"text": "technologies d'avenir cruciales pour", "start": 1458.4, "duration": 6.44}, {"text": "notre ind\u00e9pendance comme l'hydrog\u00e8ne bas", "start": 1461.4, "duration": 8.399}, {"text": "carbone le solaire et l'\u00e9olien", "start": 1464.84, "duration": 4.959}, {"text": "enfin nous avons appris \u00e0 nous", "start": 1470.0, "duration": 7.279}, {"text": "d\u00e9fendre nous imposons la r\u00e9ciprocit\u00e9", "start": 1473.039, "duration": 7.451}, {"text": "dans les march\u00e9s publics nous", "start": 1477.279, "duration": 6.801}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1480.49, "duration": 5.99}, {"text": "contr\u00f4lons nous contr\u00f4lons les", "start": 1484.08, "duration": 4.88}, {"text": "investissements \u00e9trang\u00e8res dans nos", "start": 1486.48, "duration": 4.799}, {"text": "entreprises strat\u00e9giques nous luttons", "start": 1488.96, "duration": 5.0}, {"text": "contre le dumping nous n'avons pas", "start": 1491.279, "duration": 4.481}, {"text": "oubli\u00e9 comment les pratiques", "start": 1493.96, "duration": 4.439}, {"text": "commerciales d\u00e9loyales de de la Chine", "start": 1495.76, "duration": 5.24}, {"text": "ont affect\u00e9 notre industrie des panneaux", "start": 1498.399, "duration": 6.681}, {"text": "solaires mais nous avons en tir\u00e9 des", "start": 1501.0, "duration": 7.24}, {"text": "le\u00e7ons la Commission europ\u00e9enne a ainsi", "start": 1505.08, "duration": 6.24}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de lancer une enqu\u00eate", "start": 1508.24, "duration": 5.039}, {"text": "antiubvention sur les v\u00e9hicules", "start": 1511.32, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9lectrique venant de", "start": 1513.279, "duration": 3.601}, {"text": "Chine en bref une France et une Europe", "start": 1522.919, "duration": 5.281}, {"text": "\u00e9coutez", "start": 1526.96, "duration": 4.959}, {"text": "et respecter dans le monde c'est tout le", "start": 1528.2, "duration": 6.56}, {"text": "sens de notre action Mesdames et", "start": 1531.919, "duration": 4.681}, {"text": "Messieurs chers", "start": 1534.76, "duration": 4.519}, {"text": "amis nous faisons tout cela non", "start": 1536.6, "duration": 5.04}, {"text": "seulement pour des raisons \u00e9conomiques", "start": 1539.279, "duration": 3.921}, {"text": "et de", "start": 1541.64, "duration": 5.48}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 mais surtout pour nos valeurs", "start": 1543.2, "duration": 8.56}, {"text": "pour notre mod\u00e8le europ\u00e9en de soci\u00e9t\u00e9 un", "start": 1547.12, "duration": 7.48}, {"text": "mod\u00e8le dont nous sommes fiers et que", "start": 1551.76, "duration": 6.159}, {"text": "nous valorisons par-dessus tout ns", "start": 1554.6, "duration": 4.84}, {"text": "libert\u00e9s", "start": 1557.919, "duration": 5.081}, {"text": "individuelles l'\u00c9tat de droit qui nous", "start": 1559.44, "duration": 6.08}, {"text": "prot\u00e8ge la recherche", "start": 1563.0, "duration": 6.88}, {"text": "permanente d'une soci\u00e9t\u00e9 plus juste", "start": 1565.52, "duration": 8.12}, {"text": "inclusive qui fait la place \u00e0 chacun", "start": 1569.88, "duration": 6.64}, {"text": "quel que soit son genre la couleur de sa", "start": 1573.64, "duration": 6.159}, {"text": "peau ou ses", "start": 1576.52, "duration": 3.279}, {"text": "croyances", "start": 1586.6, "duration": 3.0}, {"text": "et je crois profond\u00e9ment en la d\u00e9vise de", "start": 1591.159, "duration": 5.24}, {"text": "votre", "start": 1595.24, "duration": 3.72}, {"text": "R\u00e9publique", "start": 1596.399, "duration": 5.201}, {"text": "libert\u00e9", "start": 1598.96, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9galit\u00e9", "start": 1601.6, "duration": 3.0}, {"text": "fraternit\u00e9", "start": 1616.6, "duration": 3.0}, {"text": "et je crois et je crois aussi", "start": 1633.96, "duration": 7.0}, {"text": "profond\u00e9ment en celle de notre Union", "start": 1638.039, "duration": 7.36}, {"text": "europ\u00e9enne unie dans la", "start": 1640.96, "duration": 4.439}, {"text": "diversit\u00e9", "start": 1646.52, "duration": 3.0}, {"text": "il faut faire vivre ces valeurs tant \u00e0", "start": 1662.84, "duration": 8.0}, {"text": "l'int\u00e9rieur qu'\u00e0 l'ext\u00e9rieur de nos", "start": 1667.12, "duration": 7.08}, {"text": "fronti\u00e8res \u00e0 l'int\u00e9rieur nous avons", "start": 1670.84, "duration": 5.8}, {"text": "continu\u00e9 \u00e0 promouvoir la place des", "start": 1674.2, "duration": 5.68}, {"text": "femmes dans notre", "start": 1676.64, "duration": 3.24}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 c'est un combat qui me tient \u00e0", "start": 1687.32, "duration": 6.68}, {"text": "c\u0153ur qui nous tient \u00e0 c\u0153ur et nous", "start": 1690.36, "duration": 6.679}, {"text": "pouvons \u00eatre fiers qu'apr\u00e8s des ann\u00e9es", "start": 1694.0, "duration": 6.24}, {"text": "de blocage notre l\u00e9gislation sur la", "start": 1697.039, "duration": 5.48}, {"text": "place des femmes dans les conseils", "start": 1700.24, "duration": 6.159}, {"text": "d'administration a \u00e9t\u00e9", "start": 1702.519, "duration": 3.88}, {"text": "adopt\u00e9", "start": 1706.44, "duration": 3.0}, {"text": "nous pouvons \u00eatre fiers d'avoir", "start": 1712.559, "duration": 6.24}, {"text": "concr\u00e9tiser l'\u00e9galit\u00e9 des r\u00e9mun\u00e9rations", "start": 1715.159, "duration": 7.161}, {"text": "entre hommes et femmes il n'y a aucune", "start": 1718.799, "duration": 6.76}, {"text": "raison de moins payer une femme pour le", "start": 1722.32, "duration": 6.239}, {"text": "m\u00eame travail qu'un", "start": 1725.559, "duration": 3.0}, {"text": "homme", "start": 1736.399, "duration": 3.0}, {"text": "du bon sens vous m'expliquez mais quel", "start": 1742.32, "duration": 7.359}, {"text": "combat nous avons aussi r\u00e9cemment", "start": 1746.559, "duration": 6.12}, {"text": "propos\u00e9 une loi europ\u00e9enne sur la", "start": 1749.679, "duration": 5.281}, {"text": "violence contre les femmes et les", "start": 1752.679, "duration": 6.6}, {"text": "violences domestiques on ne doit jamais", "start": 1754.96, "duration": 9.12}, {"text": "frapper une femme on ne doit jamais", "start": 1759.279, "duration": 9.601}, {"text": "mutiler une fille et mes chers amis non", "start": 1764.08, "duration": 7.959}, {"text": "veut dire", "start": 1768.88, "duration": 3.159}, {"text": "non", "start": 1796.32, "duration": 3.0}, {"text": "et mes chers amis je compte sur vous et", "start": 1811.84, "duration": 6.719}, {"text": "votre soutien pour faire adopter cette", "start": 1815.84, "duration": 6.16}, {"text": "loi qui gardantira", "start": 1818.559, "duration": 3.441}, {"text": "cela de", "start": 1822.76, "duration": 6.159}, {"text": "m\u00eame l'Europe se l\u00e8ve la discrimination", "start": 1824.88, "duration": 8.679}, {"text": "c'est inscrit noir sur blanc dans notre", "start": 1828.919, "duration": 8.041}, {"text": "charte europ\u00e9enne des droits de l'homme", "start": 1833.559, "duration": 5.281}, {"text": "nous n'accepterons", "start": 1836.96, "duration": 5.199}, {"text": "jamais que des fonds europ\u00e9ens aillent", "start": 1838.84, "duration": 6.04}, {"text": "vers des pays qui ne respectent pas les", "start": 1842.159, "duration": 5.841}, {"text": "principes de cette", "start": 1844.88, "duration": 3.12}, {"text": "charte nous mettons en uvre tous nos", "start": 1854.96, "duration": 4.839}, {"text": "instruments juridiques pour bloquer les", "start": 1857.88, "duration": 5.519}, {"text": "fonds europ\u00e9ens au pays ou aux r\u00e9gions", "start": 1859.799, "duration": 8.081}, {"text": "qui discriminent contre les LGBTQI", "start": 1863.399, "duration": 7.481}, {"text": "ou toute autre minorit\u00e9 car l'Europe", "start": 1867.88, "duration": 7.88}, {"text": "c'est l'\u00e9galit\u00e9 et l'Europe c'est la", "start": 1870.88, "duration": 4.88}, {"text": "diversit\u00e9 et c'est pour cela aussi que", "start": 1883.48, "duration": 5.36}, {"text": "nous pour le respect de l'\u00c9tat de droit", "start": 1886.36, "duration": 5.36}, {"text": "et notamment pour l'ind\u00e9pendance", "start": 1888.84, "duration": 5.6}, {"text": "judiciaire le manque d'ind\u00e9pendance", "start": 1891.72, "duration": 6.439}, {"text": "judiciaire \u00e7a les fondements m\u00eam de nos", "start": 1894.44, "duration": 6.64}, {"text": "d\u00e9mocraties c'est un combat long et", "start": 1898.159, "duration": 7.36}, {"text": "difficile mais c'est un combat", "start": 1901.08, "duration": 4.439}, {"text": "indispensable chers", "start": 1910.639, "duration": 5.92}, {"text": "amis je disais que nous devions faire", "start": 1913.039, "duration": 7.12}, {"text": "vivre ces valeurs tant \u00e0 l'int\u00e9rieur", "start": 1916.559, "duration": 5.801}, {"text": "qu'\u00e0 l'ext\u00e9rieur de nos", "start": 1920.159, "duration": 5.12}, {"text": "fronti\u00e8res et je veux \u00e9voquer avec vous", "start": 1922.36, "duration": 5.96}, {"text": "mes convictions sur la situation en", "start": 1925.279, "duration": 7.161}, {"text": "Arm\u00e9nie et dans la r\u00e9gion du", "start": 1928.32, "duration": 4.12}, {"text": "nagorno-karabach j'ai pu r\u00e9it\u00e9rer au", "start": 1935.36, "duration": 4.76}, {"text": "Premier ministre arm\u00e9nien", "start": 1938.159, "duration": 4.88}, {"text": "pasinian tout mon soutien \u00e0 l'Arm\u00e9nie", "start": 1940.12, "duration": 5.96}, {"text": "lors de notre rencontre \u00e0", "start": 1943.039, "duration": 5.041}, {"text": "Grenade", "start": 1946.08, "duration": 5.319}, {"text": "je condamne je condamne tr\u00e8s fermement", "start": 1948.08, "duration": 5.68}, {"text": "l'op\u00e9ration militaire de l'Azerba\u00efjan", "start": 1951.399, "duration": 3.64}, {"text": "qui a am\u00e9", "start": 1953.76, "duration": 4.639}, {"text": "alexode de plus de 100000 Arm\u00e9niens de", "start": 1955.039, "duration": 4.721}, {"text": "la r\u00e9gion de", "start": 1958.399, "duration": 4.0}, {"text": "Nagorno-Karabakh et je r\u00e9affirme mon", "start": 1959.76, "duration": 5.879}, {"text": "soutien absolu \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9", "start": 1962.399, "duration": 6.12}, {"text": "territoriale de l'Arm\u00e9nie conform\u00e9ment", "start": 1965.639, "duration": 6.441}, {"text": "au principes des Nations", "start": 1968.519, "duration": 3.561}, {"text": "Unies", "start": 1976.039, "duration": 3.0}, {"text": "dans l'imm\u00e9diat notre priorit\u00e9 est", "start": 1980.88, "duration": 5.0}, {"text": "d'aider l'Arm\u00e9nie \u00e0 accueiller les", "start": 1983.44, "duration": 5.76}, {"text": "personnes d\u00e9plac\u00e9es et \u00e0 soutenir l'\u00e9tat", "start": 1985.88, "duration": 6.72}, {"text": "arm\u00e9nien dans cette \u00e9preuve nous allons", "start": 1989.2, "duration": 6.04}, {"text": "doubler notre aide humanitaire imm\u00e9diate", "start": 1992.6, "duration": 4.88}, {"text": "et nous allons apporter un soutien", "start": 1995.24, "duration": 5.919}, {"text": "budg\u00e9taire \u00e0 l'Arm\u00e9nie de plus nous", "start": 1997.48, "duration": 5.36}, {"text": "organiserons avec les", "start": 2001.159, "duration": 4.721}, {"text": "\u00c9tats-Unis une r\u00e9union conjointe de", "start": 2002.84, "duration": 6.24}, {"text": "soutien \u00e0 la Arm\u00e9nie c'est un premier", "start": 2005.88, "duration": 5.2}, {"text": "pas dans le renforcement de nos", "start": 2009.08, "duration": 3.28}, {"text": "relations", "start": 2011.08, "duration": 5.319}, {"text": "bilat\u00e9rales car l'Europe et l'Arm\u00e9nie", "start": 2012.36, "duration": 7.039}, {"text": "partage une longue et riche histoire", "start": 2016.399, "duration": 6.12}, {"text": "commune et le moment est venu d'\u00e9crire", "start": 2019.399, "duration": 7.4}, {"text": "un nouveau chapitre dans cette histoire", "start": 2022.519, "duration": 4.28}, {"text": "commune Mesdames et Messieurs chers", "start": 2034.08, "duration": 5.52}, {"text": "amismettez moi de terminer par le plus", "start": 2036.2, "duration": 6.0}, {"text": "vital de nos combats", "start": 2039.6, "duration": 5.4}, {"text": "actuels le combat contre l'invasion", "start": 2042.2, "duration": 5.56}, {"text": "russe de", "start": 2045.0, "duration": 2.76}, {"text": "l'Ukraine la Russie de Poutine massacre", "start": 2051.2, "duration": 7.32}, {"text": "des innocents par milliers d\u00e9porte des", "start": 2055.0, "duration": 6.2}, {"text": "femmes et des enfants et essay de", "start": 2058.52, "duration": 5.68}, {"text": "railler de la carte un pays", "start": 2061.2, "duration": 6.919}, {"text": "souverain un membre permanent du Conseil", "start": 2064.2, "duration": 8.04}, {"text": "de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU attaque un voisin", "start": 2068.119, "duration": 7.161}, {"text": "Pacifique nous ne l'accepterons jamais", "start": 2072.24, "duration": 7.879}, {"text": "nous n'accepterons jamais la loi du plus", "start": 2075.28, "duration": 4.839}, {"text": "fort nous d\u00e9fendrons toujours la Charte", "start": 2089.119, "duration": 5.121}, {"text": "des Nations Unies et le droit", "start": 2092.44, "duration": 4.439}, {"text": "international notre r\u00e9ponse europ\u00e9enne \u00e0", "start": 2094.24, "duration": 5.839}, {"text": "\u00e0 l'invasion russe de l'Ukraine a \u00e9t\u00e9", "start": 2096.879, "duration": 5.881}, {"text": "exemplaire 4 millions de r\u00e9fugi\u00e9s", "start": 2100.079, "duration": 6.561}, {"text": "Ukraine accueillis 82 milliards d'aide", "start": 2102.76, "duration": 6.96}, {"text": "pour l'Ukraine des sanctions pr\u00e9coces et", "start": 2106.64, "duration": 5.16}, {"text": "massives coordonn\u00e9es avec nos", "start": 2109.72, "duration": 4.0}, {"text": "partenaires qui affaiblissent la", "start": 2111.8, "duration": 4.64}, {"text": "capacit\u00e9 russe \u00e0 mener cette guerre et", "start": 2113.72, "duration": 4.879}, {"text": "une grande majorit\u00e9", "start": 2116.44, "duration": 5.32}, {"text": "d'Europ\u00e9ens comprenant et soutiennent", "start": 2118.599, "duration": 6.881}, {"text": "notre action \u00e7a c'est une grande fiert\u00e9", "start": 2121.76, "duration": 7.04}, {"text": "merci beaucoup pour \u00e7a", "start": 2125.48, "duration": 3.32}, {"text": "et je sais je sais que je peux compter", "start": 2138.079, "duration": 5.641}, {"text": "sur vous car la France a \u00e9t\u00e9 au", "start": 2141.079, "duration": 5.52}, {"text": "rendez-vous de ses responsabilit\u00e9s et", "start": 2143.72, "duration": 6.96}, {"text": "continuera de l'\u00eatre nous soutiendrons", "start": 2146.599, "duration": 6.881}, {"text": "l'Ukraine aussi longtemps qu'il le faut", "start": 2150.68, "duration": 6.56}, {"text": "car d\u00e9fendre l'Ukraine c'est d\u00e9fendre", "start": 2153.48, "duration": 5.28}, {"text": "notre Europe", "start": 2157.24, "duration": 5.8}, {"text": "d\u00e9fendre les valeurs de la France", "start": 2158.76, "duration": 4.28}, {"text": "slavauk", "start": 2185.72, "duration": 3.0}, {"text": "Mesdames et Messieurs chers", "start": 2211.28, "duration": 6.039}, {"text": "amis l'ouverture", "start": 2214.72, "duration": 6.28}, {"text": "de la France \u00e0 l'Europe et au monde", "start": 2217.319, "duration": 6.76}, {"text": "Bordeaux en est une illustration", "start": 2221.0, "duration": 7.079}, {"text": "parfaite ah voil\u00e0 les \u00e9tudiants de", "start": 2224.079, "duration": 7.601}, {"text": "Bordeaux un non connu dans le monde", "start": 2228.079, "duration": 8.081}, {"text": "entier une ville splendide ancr\u00e9e dans", "start": 2231.68, "duration": 8.399}, {"text": "l'histoire et au patrimoine exceptionnel", "start": 2236.16, "duration": 8.0}, {"text": "mais qui a su s'adapter et se renouveler", "start": 2240.079, "duration": 7.641}, {"text": "je dirais m\u00eame qui a connu et je pense \u00e0", "start": 2244.16, "duration": 8.199}, {"text": "Michel de Montaigne une vraie", "start": 2247.72, "duration": 4.639}, {"text": "renaissance une ville si fran\u00e7aise et", "start": 2266.48, "duration": 5.28}, {"text": "pourtant si", "start": 2270.04, "duration": 4.76}, {"text": "internationale voil\u00e0 qui r\u00e9sume", "start": 2271.76, "duration": 5.52}, {"text": "parfaitement notre projet europe\u00e9en", "start": 2274.8, "duration": 5.16}, {"text": "eur\u00e9en je vous souhaite d'excellents", "start": 2277.28, "duration": 6.559}, {"text": "d\u00e9bats sur ce projet je compte sur votre", "start": 2279.96, "duration": 7.28}, {"text": "enthousiasme et votre cr\u00e9ativit\u00e9 pour", "start": 2283.839, "duration": 7.28}, {"text": "faire avancer notre Europe vive", "start": 2287.24, "duration": 6.879}, {"text": "l'Europe", "start": 2291.119, "duration": 3.0}, {"text": "merci", "start": 2305.52, "duration": 3.0}, {"text": "mesdames et", "start": 2341.0, "duration": 2.64}, {"text": "messieurs je suis venu vous parler", "start": 2344.16, "duration": 6.32}, {"text": "d'Europe encore diront", "start": 2347.56, "duration": 6.32}, {"text": "certains ils devront s'habituer parce", "start": 2350.48, "duration": 5.879}, {"text": "que je", "start": 2353.88, "duration": 2.479}, {"text": "continuerai l'Europe ne se fera pas d'un", "start": 2359.92, "duration": 6.679}, {"text": "coup ni dans une construction d'ensemble", "start": 2362.839, "duration": 5.841}, {"text": "elle se fera par des r\u00e9alisations", "start": 2366.599, "duration": 5.321}, {"text": "concr\u00e8tes cr\u00e9ant d'abord une solidarit\u00e9", "start": 2368.68, "duration": 5.04}, {"text": "de", "start": 2371.92, "duration": 6.6}, {"text": "fa\u00eate le trait\u00e9 ilouvre toute grande les", "start": 2373.72, "duration": 7.24}, {"text": "portes d'un avenir nouveau pour", "start": 2378.52, "duration": 6.4}, {"text": "l'Allemagne pour la France pour l'Europe", "start": 2380.96, "duration": 8.28}, {"text": "et par cons\u00e9quent pour le", "start": 2384.92, "duration": 4.32}, {"text": "monde le mur de Berlin a symboliquement", "start": 2389.92, "duration": 5.28}, {"text": "disparu au cours d'une nuit d'euphorie", "start": 2392.76, "duration": 5.0}, {"text": "et m\u00eame de d\u00e9lire", "start": 2395.2, "duration": 6.72}, {"text": "28 ans apr\u00e8s les deux c\u00f4t\u00e9s se", "start": 2397.76, "duration": 4.16}, {"text": "retrouvent il faut vaincre C pr\u00e9jug\u00e9s il", "start": 2404.48, "duration": 6.32}, {"text": "faut vaincre notre histoire si on ne la", "start": 2408.119, "duration": 6.561}, {"text": "va pas une r\u00e8gle s'imposera nationalisme", "start": 2410.8, "duration": 6.6}, {"text": "c'est la", "start": 2414.68, "duration": 2.72}, {"text": "[Musique]", "start": 2418.39, "duration": 6.969}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2422.61, "duration": 4.95}, {"text": "guerre", "start": 2425.359, "duration": 6.96}, {"text": "aujourd'hui confront \u00e0 TR d\u00e9fis majeurs", "start": 2427.56, "duration": 8.12}, {"text": "celui de la paix celui de la libert\u00e9", "start": 2432.319, "duration": 6.0}, {"text": "celui du bien-\u00eatre il semble bien que la", "start": 2435.68, "duration": 5.48}, {"text": "dimension europ\u00e9enne soit seule en", "start": 2438.319, "duration": 6.841}, {"text": "mesure de le permettre de", "start": 2441.16, "duration": 4.0}, {"text": "[Musique]", "start": 2448.74, "duration": 8.66}, {"text": "releverf", "start": 2455.319, "duration": 3.681}, {"text": "seules les femmes en danger de mort ou", "start": 2457.4, "duration": 3.52}, {"text": "victime de viol ou d'inceste pourront", "start": 2459.0, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9sormais avoir recours \u00e0 l'interruption", "start": 2460.92, "duration": 4.24}, {"text": "volontaire de", "start": 2462.64, "duration": 2.52}, {"text": "grossesse la G\u00e9orgie attend la d\u00e9cision", "start": 2466.2, "duration": 4.56}, {"text": "finale du Conseil europ\u00e9en pour une", "start": 2468.88, "duration": 4.4}, {"text": "adh\u00e9sion \u00e0", "start": 2470.76, "duration": 2.52}, {"text": "l'UE ce soir \u00e0 minuit he fran\u00e7aise et", "start": 2473.76, "duration": 3.76}, {"text": "bien \u00e7a y est la Grande-Bretagne", "start": 2476.44, "duration": 4.2}, {"text": "redeviendra une \u00eele et sortie de l'Union", "start": 2477.52, "duration": 5.36}, {"text": "europ\u00e9enne la France et l'Allemagne \u00e0 la", "start": 2480.64, "duration": 3.88}, {"text": "man\u0153vre pour que l'Europe soit \u00e0 la", "start": 2482.88, "duration": 3.719}, {"text": "hauteur face \u00e0 la crise \u00e9conomique un", "start": 2484.52, "duration": 4.44}, {"text": "plan de relance de 500 milliards d'euros", "start": 2486.599, "duration": 4.881}, {"text": "la sant\u00e9 non plus comme un co\u00fbt mais", "start": 2488.96, "duration": 5.08}, {"text": "comme un investissement non plus comme", "start": 2491.48, "duration": 5.68}, {"text": "une charge mais comme une chance pour", "start": 2494.04, "duration": 6.079}, {"text": "l'europeasm qui 30 ans le syst\u00e8me", "start": 2497.16, "duration": 5.0}, {"text": "continue donc de s\u00e9duire je P que une", "start": 2500.119, "duration": 4.881}, {"text": "chance que tous les \u00e9tudants devra", "start": 2502.16, "duration": 5.76}, {"text": "avoir ce que nous avons \u00e0 b\u00e2tir", "start": 2505.0, "duration": 6.079}, {"text": "aujourd'hui c'est la Renaissance d'", "start": 2507.92, "duration": 6.08}, {"text": "nucl\u00e9aire les \u00e9c sontt tout est pr\u00ea pour", "start": 2511.079, "duration": 4.161}, {"text": "le", "start": 2514.0, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9cage", "start": 2515.24, "duration": 3.0}, {"text": "apr\u00e8s les promesses les actes la", "start": 2519.96, "duration": 4.76}, {"text": "Commission europ\u00e9enne a pr\u00e9sent\u00e9 hier un", "start": 2522.4, "duration": 5.28}, {"text": "P qui vise la neutralit\u00e9 carbone en 2050", "start": 2524.72, "duration": 6.48}, {"text": "retrouver ensemble une Europe puissance", "start": 2527.68, "duration": 6.919}, {"text": "d'avenir apte \u00e0 r\u00e9pondre au d\u00e9fis nous", "start": 2531.2, "duration": 9.84}, {"text": "en avons la force nous en avons les", "start": 2534.599, "duration": 6.441}, {"text": "moyens", "start": 2545.16, "duration": 3.0}, {"text": "quel", "start": 2553.16, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9but quel d\u00e9but mes chers amis vous", "start": 2555.079, "duration": 4.401}, {"text": "pouvez encore applaudir je crois parce", "start": 2557.4, "duration": 3.12}, {"text": "que tout ce qu'on vient de voir c'est", "start": 2559.48, "duration": 3.0}, {"text": "aussi gr\u00e2ce \u00e0 vous et quel chemin", "start": 2560.52, "duration": 4.64}, {"text": "parcouru en Europe en europ\u00e9en depuis", "start": 2562.48, "duration": 5.879}, {"text": "l'\u00e9lection d'Emmanuel Macron en 2017 on", "start": 2565.16, "duration": 5.6}, {"text": "va continuer \u00e0 parler d'europee comme le", "start": 2568.359, "duration": 3.801}, {"text": "dit justement le pr\u00e9sident de la", "start": 2570.76, "duration": 4.52}, {"text": "R\u00e9publique avec euh quatre personnages", "start": 2572.16, "duration": 4.88}, {"text": "importants je crois", "start": 2575.28, "duration": 4.039}, {"text": "en Europe en France pour la France et", "start": 2577.04, "duration": 3.64}, {"text": "pour l'Europe et je vous demande", "start": 2579.319, "duration": 3.081}, {"text": "d'accueillir sur sc\u00e8ne et d'applaudir", "start": 2580.68, "duration": 5.28}, {"text": "bien fort Madame Nathalie loiso madame", "start": 2582.4, "duration": 7.12}, {"text": "Laurence boun Madame Val\u00e9rie", "start": 2585.96, "duration": 6.75}, {"text": "a et monsieur Cl\u00e9ment", "start": 2589.52, "duration": 6.82}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2592.71, "duration": 3.63}, {"text": "[Musique]", "start": 2597.22, "duration": 7.269}, {"text": "B", "start": 2605.079, "duration": 3.0}, {"text": "vous savez forc\u00e9ment ce qu'il est r\u00e9uni", "start": 2613.52, "duration": 4.319}, {"text": "ou presque Val\u00e9rie tu sais ce qui", "start": 2615.8, "duration": 4.799}, {"text": "t'attend \u00e0 \u00eatre \u00e0 c\u00f4t\u00e9 un jour peut-\u00eatre", "start": 2617.839, "duration": 5.48}, {"text": "de ces ministres de l'Europe Nathalie tu", "start": 2620.599, "duration": 5.641}, {"text": "vas bien s\u00fbr ouvert le bal Laurence", "start": 2623.319, "duration": 5.04}, {"text": "aujourd'hui tu es avec nous et tu vas", "start": 2626.24, "duration": 4.44}, {"text": "nous parler peut-\u00eatre des perspectives", "start": 2628.359, "duration": 4.681}, {"text": "de cette Europe dont on vient de parler", "start": 2630.68, "duration": 5.96}, {"text": "avec oua van derlen Cl\u00e9ment", "start": 2633.04, "duration": 6.64}, {"text": "tu es une pi\u00e8ce essentielle bien s\u00fbr", "start": 2636.64, "duration": 5.199}, {"text": "dans ce que nous avons construit au c\u00f4t\u00e9", "start": 2639.68, "duration": 4.04}, {"text": "d'Emmanuel Macron et tu nous raconteras", "start": 2641.839, "duration": 4.081}, {"text": "peut-\u00eatre aussi la la gen\u00e8se de cette", "start": 2643.72, "duration": 5.04}, {"text": "action europ\u00e9enne tr\u00e8s t\u00f4t au c\u00f4t\u00e9 du", "start": 2645.92, "duration": 5.439}, {"text": "candidat Emmanuel Macron et Val\u00e9ri bien", "start": 2648.76, "duration": 5.72}, {"text": "s\u00fbr l'action que tu m\u00e8nes au quotidien", "start": 2651.359, "duration": 6.2}, {"text": "avec Nathalie et les eurod\u00e9put\u00e9s au c\u00f4t\u00e9", "start": 2654.48, "duration": 4.76}, {"text": "de St\u00e9phane et de tous les mondes de de", "start": 2657.559, "duration": 4.961}, {"text": "Ren Europe Cl\u00e9ment tu as voulu monter", "start": 2659.24, "duration": 6.24}, {"text": "cette table ronde pour raconter aussi", "start": 2662.52, "duration": 5.079}, {"text": "ton r\u00f4le au parti au parti qui a voulu", "start": 2665.48, "duration": 4.04}, {"text": "se doter d'un secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9", "start": 2667.599, "duration": 3.801}, {"text": "aupr\u00e8s de St\u00e9phane sur les questions", "start": 2669.52, "duration": 3.92}, {"text": "internationales et sur", "start": 2671.4, "duration": 4.959}, {"text": "l'Europe merci beaucoup merci lo\u00ef et", "start": 2673.44, "duration": 4.639}, {"text": "bonjour ou rebonjour \u00e0 toutes et tous je", "start": 2676.359, "duration": 3.521}, {"text": "suis tr\u00e8s heureux d'\u00eatre au c\u00f4t\u00e9 de", "start": 2678.079, "duration": 4.121}, {"text": "Val\u00e9rie de Laurence de Nathalie pour", "start": 2679.88, "duration": 4.719}, {"text": "porter ce r\u00e9cit collectif et ce projet", "start": 2682.2, "duration": 3.879}, {"text": "collectif europ\u00e9en et beaucoup de nos", "start": 2684.599, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens et finalement tous nos", "start": 2686.079, "duration": 4.52}, {"text": "militants qui sont depuis le premier", "start": 2688.24, "duration": 4.8}, {"text": "jour quel que soit leur parcours les", "start": 2690.599, "duration": 3.561}, {"text": "parties dans lesquelles ils s'\u00e9taient", "start": 2693.04, "duration": 3.16}, {"text": "engag\u00e9s avant ou parfois quand beaucoup", "start": 2694.16, "duration": 3.919}, {"text": "d'entre nous n'avions pas milit\u00e9 ici ou", "start": 2696.2, "duration": 3.639}, {"text": "l\u00e0 on est tous venus l\u00e0 je crois", "start": 2698.079, "duration": 4.161}, {"text": "ensemble pour faire r\u00e9ussir la France en", "start": 2699.839, "duration": 4.321}, {"text": "Europe et d\u00e9fendre les couleurs de", "start": 2702.24, "duration": 4.16}, {"text": "l'Europe et je pense que le chemin", "start": 2704.16, "duration": 4.32}, {"text": "parcouru qu'a \u00e9voqu\u00e9 Ursula van derlen", "start": 2706.4, "duration": 3.439}, {"text": "depuis le discours de la Sorbonne est", "start": 2708.48, "duration": 3.8}, {"text": "une un r\u00e9v\u00e9lateur formidable de cette", "start": 2709.839, "duration": 3.841}, {"text": "action collective que en marche", "start": 2712.28, "duration": 3.319}, {"text": "Renaissance la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 2713.68, "duration": 3.72}, {"text": "porte en Europe il \u00e9tait finalement", "start": 2715.599, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e9vident quand Renaissance a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 il", "start": 2717.4, "duration": 5.04}, {"text": "y a un peu plus d'un an avec St\u00e9phane", "start": 2720.76, "duration": 4.12}, {"text": "ses journ\u00e9 avec toute l'\u00e9quipe qu'on est", "start": 2722.44, "duration": 3.96}, {"text": "une fonction europ\u00e9enne et", "start": 2724.88, "duration": 2.64}, {"text": "internationale mais j'allais dire", "start": 2726.4, "duration": 4.0}, {"text": "peut-\u00eatre encore plus europ\u00e9enne pour", "start": 2727.52, "duration": 5.96}, {"text": "porter ce projet d\u00e9fendre aussi un bilan", "start": 2730.4, "duration": 5.12}, {"text": "parce que on y reviendra peut-\u00eatre je", "start": 2733.48, "duration": 3.52}, {"text": "crois que notre bilan parle pour nous", "start": 2735.52, "duration": 3.799}, {"text": "est une garantie pour l'avenir on a fait", "start": 2737.0, "duration": 5.2}, {"text": "tant de choses tous ensemble partout au", "start": 2739.319, "duration": 4.401}, {"text": "parlement national sur le terrain au", "start": 2742.2, "duration": 3.32}, {"text": "Parlement europ\u00e9en pour la pr\u00e9sidence", "start": 2743.72, "duration": 4.04}, {"text": "fran\u00e7aise de l'Union europ\u00e9enne face aux", "start": 2745.52, "duration": 3.64}, {"text": "crises pour relever tous les grands", "start": 2747.76, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9fis et je veux saluer \u00e9videmment en", "start": 2749.16, "duration": 3.56}, {"text": "particulier celles et ceux qui font", "start": 2750.8, "duration": 5.279}, {"text": "vivre ce P\u00f4le International Sandro godzi", "start": 2752.72, "duration": 6.16}, {"text": "Benjamin Haddad adjun et beaucoup", "start": 2756.079, "duration": 4.721}, {"text": "d'autres qui le font vivre aussi comme", "start": 2758.88, "duration": 3.719}, {"text": "Val\u00e9rie ou Pierre Alexandre et Laurence", "start": 2760.8, "duration": 3.92}, {"text": "mais on est toute une \u00e9quipe et je crois", "start": 2762.599, "duration": 3.24}, {"text": "qu'au fond c'est pas tellement une", "start": 2764.72, "duration": 3.16}, {"text": "fonction dans le parti c'est un ADN dans", "start": 2765.839, "duration": 3.72}, {"text": "le parti et tout le monde est finalement", "start": 2767.88, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9positaire de cet engagement", "start": 2769.559, "duration": 6.401}, {"text": "europ\u00e9en vous pouvez les", "start": 2772.24, "duration": 3.72}, {"text": "applaudir Cl\u00e9ment je le disais tu tu as", "start": 2776.44, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e9t\u00e9 au c\u00f4t\u00e9 du candidat Emmanuel Macron", "start": 2779.079, "duration": 4.721}, {"text": "tu l'as rejoint \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e en tant que", "start": 2781.359, "duration": 4.641}, {"text": "conseiller Europe en tant que cherpa tu", "start": 2783.8, "duration": 4.12}, {"text": "as mis finalement les les mots \u00e0 ses", "start": 2786.0, "duration": 3.839}, {"text": "c\u00f4t\u00e9s sur ce fameux discours de la", "start": 2787.92, "duration": 3.72}, {"text": "Sorbonne est-ce que tu peux nous", "start": 2789.839, "duration": 4.561}, {"text": "raconter la l'aventure de ce de ce", "start": 2791.64, "duration": 6.479}, {"text": "discours qui depuis \u00e9videmment a \u00e9t\u00e9", "start": 2794.4, "duration": 6.56}, {"text": "grandement appliqu\u00e9 grandement", "start": 2798.119, "duration": 4.96}, {"text": "suivi j'ai peut-\u00eatre deux souvenirs", "start": 2800.96, "duration": 3.56}, {"text": "l\u00e0-dessus je pourrais en raconter des", "start": 2803.079, "duration": 2.841}, {"text": "tonnes mais je vais pas vous je vais", "start": 2804.52, "duration": 4.319}, {"text": "vous \u00e9pargner tout \u00e7a mais avant m\u00eame le", "start": 2805.92, "duration": 4.24}, {"text": "discours de la Sorbonne parce qu'il faut", "start": 2808.839, "duration": 3.52}, {"text": "s'en souvenir et beaucoup d'entre vous", "start": 2810.16, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9tiez l\u00e0 \u00e0 un moment ou un autre on est", "start": 2812.359, "duration": 4.801}, {"text": "la premi\u00e8re famille politique Emmanuel", "start": 2815.16, "duration": 4.159}, {"text": "Macron a \u00e9t\u00e9 le premier leader politique", "start": 2817.16, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e0 assumer et \u00e0 revendiquer l'Europe faut", "start": 2819.319, "duration": 4.441}, {"text": "se souvenir on \u00e9tait m\u00eame pas en", "start": 2821.52, "duration": 3.92}, {"text": "septembre 2017 au moment discours de la", "start": 2823.76, "duration": 5.88}, {"text": "Sorbonne l'\u00e9t\u00e9 2016 quand en marche", "start": 2825.44, "duration": 6.32}, {"text": "commen\u00e7ait \u00e0 d\u00e9ployer ses ailes on \u00e9tait", "start": 2829.64, "duration": 5.6}, {"text": "juste apr\u00e8s le r\u00e9f\u00e9rendum du brexit on", "start": 2831.76, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9tait quelques semaines avant ce qui", "start": 2835.24, "duration": 4.24}, {"text": "devenait une r\u00e9alit\u00e9 peut-\u00eatre un peu un", "start": 2837.0, "duration": 4.359}, {"text": "cauchemar qui prenait forme l'\u00e9lection", "start": 2839.48, "duration": 4.04}, {"text": "de Donald Trump on \u00e9tait \u00e0 ce moment-l\u00e0", "start": 2841.359, "duration": 4.081}, {"text": "et n n'oublions pas que beaucoup avaient", "start": 2843.52, "duration": 3.76}, {"text": "l'Europe honteuse pour ne pas dire", "start": 2845.44, "duration": 3.6}, {"text": "franchement revendiquer la sortie de", "start": 2847.28, "duration": 3.44}, {"text": "l'Europe et j'ai le souvenir d'une", "start": 2849.04, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9union je ne citerai aucun nom je vous", "start": 2850.72, "duration": 4.32}, {"text": "rassure o\u00f9 avec celui qui n'\u00e9tait pas", "start": 2852.2, "duration": 3.96}, {"text": "encore pr\u00e9sident mais le candidat", "start": 2855.04, "duration": 3.36}, {"text": "Emmanuel Macron et quelques-uns qui", "start": 2856.16, "duration": 4.24}, {"text": "l'accompagnont quelqu'un lu a dit", "start": 2858.4, "duration": 5.6}, {"text": "pourtant proche \u00e9coute tu cr\u00e9es un parti", "start": 2860.4, "duration": 6.159}, {"text": "tu es un peu tout seul tu es et de", "start": 2864.0, "duration": 5.52}, {"text": "droite et de gauche et en plus tu es", "start": 2866.559, "duration": 5.04}, {"text": "proeurop\u00e9en alors franchement \u00e7a va \u00eatre", "start": 2869.52, "duration": 5.72}, {"text": "dur et je crois que ce qui nous d\u00e9finit", "start": 2871.599, "duration": 4.841}, {"text": "c'est qu'on a toujours eu du courage et", "start": 2875.24, "duration": 2.48}, {"text": "de l'audace et de la constance dans nos", "start": 2876.44, "duration": 3.8}, {"text": "convictions en 2016 avoir \u00e9t\u00e9", "start": 2877.72, "duration": 4.92}, {"text": "proeurop\u00e9en c'\u00e9tait pas une \u00e9vidence", "start": 2880.24, "duration": 4.44}, {"text": "c'\u00e9tait pas facile et je pense il y a", "start": 2882.64, "duration": 3.8}, {"text": "une chose parmi beaucoup d'autres mais", "start": 2884.68, "duration": 3.04}, {"text": "peut-\u00eatre une chose plus que d'autres", "start": 2886.44, "duration": 2.76}, {"text": "que nous n'avons pas regrett\u00e9 c'est", "start": 2887.72, "duration": 4.2}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 \u00e0 tout moment fid\u00e8le \u00e0 cet", "start": 2889.2, "duration": 6.399}, {"text": "engagement europ\u00e9en face \u00e0 tous les", "start": 2891.92, "duration": 3.679}, {"text": "autres alors peut-\u00eatre sur le discours", "start": 2899.92, "duration": 4.439}, {"text": "de la sbonne de mani\u00e8re un peu plus", "start": 2902.359, "duration": 3.48}, {"text": "amusante et personnelle parce que", "start": 2904.359, "duration": 2.72}, {"text": "derri\u00e8re les grands discours je ne sais", "start": 2905.839, "duration": 2.361}, {"text": "pas c c'est le cas pour la pr\u00e9sidente de", "start": 2907.079, "duration": 2.401}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne cet apr\u00e8s-midi", "start": 2908.2, "duration": 3.48}, {"text": "il y a l'apparence une formidable", "start": 2909.48, "duration": 4.119}, {"text": "rationalit\u00e9 peut-\u00eatre beaucoup l'ont", "start": 2911.68, "duration": 3.08}, {"text": "v\u00e9cu dans cette salle on l'impression", "start": 2913.599, "duration": 3.24}, {"text": "que tout \u00e9tait \u00e9crit \u00e0 la virgule pr\u00e8s \u00e0", "start": 2914.76, "duration": 6.68}, {"text": "l'avance des mois et en r\u00e9alit\u00e9 un mois", "start": 2916.839, "duration": 5.961}, {"text": "avant \u00e0 peu pr\u00e8s le pr\u00e9sident qui", "start": 2921.44, "duration": 2.72}, {"text": "m'avait d\u00e9j\u00e0 fait annuler mes vacances", "start": 2922.8, "duration": 2.92}, {"text": "parce qu'il avait d\u00e9cid\u00e9 Nathalie s'en", "start": 2924.16, "duration": 2.84}, {"text": "souvient une petite tourn\u00e9e europ\u00e9enne", "start": 2925.72, "duration": 3.24}, {"text": "d'\u00e9t\u00e9 fort sympathique mais n\u00e9anmoins", "start": 2927.0, "duration": 4.48}, {"text": "c'\u00e9tait pendant mes vacances bon alors", "start": 2928.96, "duration": 4.159}, {"text": "j'avais p\u00e9niblement n\u00e9goci\u00e9 de prendre", "start": 2931.48, "duration": 4.24}, {"text": "un lundi un samedi un dimanche et un", "start": 2933.119, "duration": 5.641}, {"text": "lundi et le dimanche soir le pr\u00e9sident", "start": 2935.72, "duration": 4.76}, {"text": "appelle ce qui'est jamais une tr\u00e8s bonne", "start": 2938.76, "duration": 5.88}, {"text": "nouvelle et il dit bon le discours qui", "start": 2940.48, "duration": 5.599}, {"text": "ne s'appelait pas encore de la S bonne", "start": 2944.64, "duration": 2.6}, {"text": "parce qu'on ne savait pas o\u00f9 il aurait", "start": 2946.079, "duration": 3.801}, {"text": "lieu il est", "start": 2947.24, "duration": 5.64}, {"text": "pr\u00eat pas loin bon il y avaitid pas une", "start": 2949.88, "duration": 5.199}, {"text": "ligne qui \u00e9tait \u00e9crite il me dit bon ben", "start": 2952.88, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e7a tombe bien demain soir demain soir", "start": 2955.079, "duration": 5.081}, {"text": "demain soir demain soir envoyer une", "start": 2958.0, "duration": 5.2}, {"text": "copie oui alors je suis dis \u00e9coute l\u00e0", "start": 2960.16, "duration": 5.04}, {"text": "j'ai annul\u00e9 mes vacances j'ai pris un", "start": 2963.2, "duration": 2.879}, {"text": "weekend", "start": 2965.2, "duration": 2.44}, {"text": "il y a encore le lundi dans ce weekend", "start": 2966.079, "duration": 4.04}, {"text": "de 3 jours un peu excessivement long", "start": 2967.64, "duration": 4.959}, {"text": "peut-\u00eatre un peu plus tard il dit ah je", "start": 2970.119, "duration": 3.881}, {"text": "comprends faut respecter les vacances", "start": 2972.599, "duration": 2.401}, {"text": "mardi", "start": 2974.0, "duration": 3.28}, {"text": "soir alors il y a une premi\u00e8re version", "start": 2975.0, "duration": 3.64}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 faite un peu en urgence je", "start": 2977.28, "duration": 3.519}, {"text": "vous l'avoue et puis les semaines", "start": 2978.64, "duration": 4.919}, {"text": "passent les \u00e9change ch fond et puis la", "start": 2980.799, "duration": 4.8}, {"text": "veille au soir \u00e7a rappellera peut-\u00eatre", "start": 2983.559, "duration": 4.401}, {"text": "des choses \u00e0 certaines \u00e0 certains la", "start": 2985.599, "duration": 3.52}, {"text": "veille au soir je crois qu'il y avait un", "start": 2987.96, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00eener d'\u00c9tat qui \u00e9tait avec le pr\u00e9sident", "start": 2989.119, "duration": 4.921}, {"text": "libanais qui se termine vers 23h et le", "start": 2991.68, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9sident m'appelle dans son bureau dit", "start": 2994.04, "duration": 4.48}, {"text": "on va relire le discours bon pour moi il", "start": 2995.72, "duration": 5.639}, {"text": "\u00e9tait beau il \u00e9tait pr\u00eat et le pr\u00e9sident", "start": 2998.52, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e9videmment relit les 23 pages de", "start": 3001.359, "duration": 5.281}, {"text": "discours et fait non pas quelques", "start": 3003.96, "duration": 5.0}, {"text": "ajustements mais r\u00e9\u00e9crit des pages", "start": 3006.64, "duration": 4.84}, {"text": "enti\u00e8res de ce discours \u00e7a se finit vers", "start": 3008.96, "duration": 4.8}, {"text": "4h du matin quand 1hure avant le", "start": 3011.48, "duration": 4.48}, {"text": "discours rebelote et donc ce discours de", "start": 3013.76, "duration": 3.24}, {"text": "la s\u0153ur bonne mais finalement c'est", "start": 3015.96, "duration": 2.48}, {"text": "peut-\u00eatre sa force parce qu'il a \u00e9t\u00e9", "start": 3017.0, "duration": 3.72}, {"text": "dig\u00e9r\u00e9 appropri\u00e9 personnalis\u00e9", "start": 3018.44, "duration": 5.32}, {"text": "collectivement construit aussi il a \u00e9t\u00e9", "start": 3020.72, "duration": 5.16}, {"text": "apr\u00e8s et personne ne s'en \u00e9 per\u00e7u quand", "start": 3023.76, "duration": 4.28}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9 un tr\u00e8s grand discours", "start": 3025.88, "duration": 3.679}, {"text": "europ\u00e9en et je pense qu'aujourd'hui on", "start": 3028.04, "duration": 3.48}, {"text": "peut tous et toutes \u00eatre tr\u00e8s fier de ce", "start": 3029.559, "duration": 3.28}, {"text": "discours l\u00e0 surbonne parce qu'il y a pas", "start": 3031.52, "duration": 3.12}, {"text": "beaucoup de familles politique il y a", "start": 3032.839, "duration": 3.841}, {"text": "pas beaucoup de leaders politiques pour", "start": 3034.64, "duration": 3.679}, {"text": "cru en l'Europe et qu' changer l'Europe", "start": 3036.68, "duration": 3.48}, {"text": "autant que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 3038.319, "duration": 4.04}, {"text": "nous", "start": 3040.16, "duration": 2.199}, {"text": "tous le fameux rapport au temps du", "start": 3047.44, "duration": 6.48}, {"text": "pr\u00e9sident Nathalie toi tu \u00e9tais ministre", "start": 3051.04, "duration": 7.079}, {"text": "\u00e0 ce moment-l\u00e0 et tu as appliqu\u00e9 ce", "start": 3053.92, "duration": 6.72}, {"text": "discours de la Sorbonne \u00e0 un moment o\u00f9", "start": 3058.119, "duration": 4.68}, {"text": "clairement le rappel l'Europe ne faisait", "start": 3060.64, "duration": 4.6}, {"text": "pas r\u00eaver on \u00e9tait aussi en pleine", "start": 3062.799, "duration": 5.081}, {"text": "n\u00e9gociation sur le brexit et on \u00e9tait", "start": 3065.24, "duration": 6.599}, {"text": "dans un r\u00e9tr\u00e9cissement de l'Europe", "start": 3067.88, "duration": 5.76}, {"text": "oui bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous c'est un", "start": 3071.839, "duration": 4.681}, {"text": "immense plaisir de vous retrouver ce", "start": 3073.64, "duration": 6.04}, {"text": "plaisir que j'ai eu \u00e0 mener campagne", "start": 3076.52, "duration": 6.279}, {"text": "avec vous gr\u00e2ce \u00e0 vous il y a un peu", "start": 3079.68, "duration": 4.679}, {"text": "moins de 5", "start": 3082.799, "duration": 5.241}, {"text": "ans oui euh \u00e7a a mal", "start": 3084.359, "duration": 7.081}, {"text": "commenc\u00e9 arriver en parlant d'Europe", "start": 3088.04, "duration": 5.799}, {"text": "avec un \u00e9tatmembre et pas n'importe", "start": 3091.44, "duration": 5.72}, {"text": "lequel qui nous claque la porte au nez", "start": 3093.839, "duration": 6.881}, {"text": "il faut beaucoup d'\u00e9nergie il faut y", "start": 3097.16, "duration": 7.439}, {"text": "croire profond\u00e9ment et il faut passer", "start": 3100.72, "duration": 7.879}, {"text": "cette \u00e9nergie \u00e0 limiter les", "start": 3104.599, "duration": 6.841}, {"text": "d\u00e9g\u00e2ts c'est la premi\u00e8re fois qu'on voit", "start": 3108.599, "duration": 5.321}, {"text": "un pays le Royaume-Uni choisir de se", "start": 3111.44, "duration": 5.08}, {"text": "faire mal tout seul", "start": 3113.92, "duration": 5.639}, {"text": "choisir d'avoir moins \u00e0 la fin de la", "start": 3116.52, "duration": 6.36}, {"text": "n\u00e9gociation que ce qu'il avait en y", "start": 3119.559, "duration": 5.601}, {"text": "entrant mais le but \u00e9tait pas de", "start": 3122.88, "duration": 5.32}, {"text": "d'humilier le Royaume-Uni le but \u00e9tait", "start": 3125.16, "duration": 7.0}, {"text": "de se s\u00e9parer sans trop de casse et", "start": 3128.2, "duration": 7.04}, {"text": "reconstruire quelque chose derri\u00e8re je", "start": 3132.16, "duration": 6.52}, {"text": "peux vous assurer que c'\u00e9tait compliqu\u00e9", "start": 3135.24, "duration": 7.0}, {"text": "que je voyais passer dans mon bureau des", "start": 3138.68, "duration": 5.32}, {"text": "ministres britanniques en charge du", "start": 3142.24, "duration": 3.92}, {"text": "brexit alors ils \u00e9taient nombreux il", "start": 3144.0, "duration": 5.4}, {"text": "restaient pas tr\u00e8s longtemps parce que", "start": 3146.16, "duration": 4.919}, {"text": "au moment o\u00f9 il commen\u00e7ait \u00e0 devenir", "start": 3149.4, "duration": 5.12}, {"text": "s\u00e9rieux en g\u00e9n\u00e9ral pas tout de suite il", "start": 3151.079, "duration": 5.52}, {"text": "s'apercevait que ce qu'ils \u00e9taient en", "start": 3154.52, "duration": 3.4}, {"text": "train de faire \u00e9tait absurde et il", "start": 3156.599, "duration": 4.841}, {"text": "passait la balle \u00e0 quelqu'un d'autre et", "start": 3157.92, "duration": 5.48}, {"text": "nous il nous fallait prot\u00e9ger les", "start": 3161.44, "duration": 4.08}, {"text": "int\u00e9r\u00eats des", "start": 3163.4, "duration": 5.28}, {"text": "Europ\u00e9ens et constater que le", "start": 3165.52, "duration": 5.52}, {"text": "Royaume-Uni \u00e0 cause des mensonges de la", "start": 3168.68, "duration": 4.6}, {"text": "campagne \u00e0 cause des manipulations de la", "start": 3171.04, "duration": 5.68}, {"text": "campagne de du r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 3173.28, "duration": 6.12}, {"text": "partait sur une pente savonneuse et", "start": 3176.72, "duration": 4.2}, {"text": "aujourd'hui on le", "start": 3179.4, "duration": 4.28}, {"text": "voit aujourd'hui on voit que il y a", "start": 3180.92, "duration": 4.639}, {"text": "certainement jamais un bon moment pour", "start": 3183.68, "duration": 4.399}, {"text": "quitter l'Union europ\u00e9enne mais qu'avoir", "start": 3185.559, "duration": 4.8}, {"text": "quitt\u00e9 l'Union europ\u00e9enne juste avant la", "start": 3188.079, "duration": 5.081}, {"text": "pand\u00e9mie de la covid et juste avant de", "start": 3190.359, "duration": 6.24}, {"text": "la la guerre en Ukraine c'\u00e9tait plus", "start": 3193.16, "duration": 5.08}, {"text": "qu'une faute c'\u00e9tait une erreur", "start": 3196.599, "duration": 4.601}, {"text": "historique majeur alors aujourd'hui mon", "start": 3198.24, "duration": 4.2}, {"text": "travail au Parlement europ\u00e9en c'est", "start": 3201.2, "duration": 2.919}, {"text": "notamment de reconstruire cette relation", "start": 3202.44, "duration": 3.56}, {"text": "avec le Royaume-Uni", "start": 3204.119, "duration": 4.321}, {"text": "parce que on peut avoir des d\u00e9saccords", "start": 3206.0, "duration": 4.599}, {"text": "mais c'est un partenaire essentiel pour", "start": 3208.44, "duration": 5.48}, {"text": "nous mais ce que j'ai la chance de vivre", "start": 3210.599, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 aussi d\u00e9j\u00e0 comme ministre que", "start": 3213.92, "duration": 5.32}, {"text": "l'Europe ne s'est pas arr\u00eat\u00e9 pour autant", "start": 3216.599, "duration": 4.081}, {"text": "souvenez-vous quand m\u00eame au moment du", "start": 3219.24, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendom on nous a dit l'Europe est", "start": 3220.68, "duration": 4.6}, {"text": "fichue \u00e7a commence par le Royaume-Uni", "start": 3222.88, "duration": 5.52}, {"text": "les autres vont suivre l'Europe va se", "start": 3225.28, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9tricoter d'abord en n\u00e9gociant avec les", "start": 3228.4, "duration": 4.04}, {"text": "Britanniques elle s'est unie elle a", "start": 3230.64, "duration": 3.88}, {"text": "serr\u00e9 les rangs elle a compris le risque", "start": 3232.44, "duration": 3.48}, {"text": "qu'elle courait", "start": 3234.52, "duration": 3.599}, {"text": "et je crois qu'on l'avait jamais vu", "start": 3235.92, "duration": 4.6}, {"text": "aussi uni que dans cette n\u00e9gociation", "start": 3238.119, "duration": 5.2}, {"text": "avec les Britanniques et puis l'Europe a", "start": 3240.52, "duration": 6.88}, {"text": "continuer \u00e0 avancer quand j'\u00e9tais au", "start": 3243.319, "duration": 6.921}, {"text": "gouvernement Cl\u00e9ment le rappelle les", "start": 3247.4, "duration": 4.439}, {"text": "vacances d'\u00e9t\u00e9 avec Emmanuel Macron", "start": 3250.24, "duration": 2.92}, {"text": "c'est un", "start": 3251.839, "duration": 4.041}, {"text": "concept il faut les prendre 3 jours", "start": 3253.16, "duration": 5.199}, {"text": "intenses parce qu'en g\u00e9n\u00e9ral \u00e7a s'arr\u00eate", "start": 3255.88, "duration": 6.04}, {"text": "juste apr\u00e8s et Emmanuel Macron dit", "start": 3258.359, "duration": 5.521}, {"text": "syst\u00e9matiquement tiens c'est le mois", "start": 3261.92, "duration": 5.0}, {"text": "d'ao\u00fbt si on faisait une tourn\u00e9e Europe", "start": 3263.88, "duration": 6.36}, {"text": "donc on a commenc\u00e9 par un sujet dont", "start": 3266.92, "duration": 5.04}, {"text": "tout le monde nous avait dit il faut pas", "start": 3270.24, "duration": 5.319}, {"text": "le faire les travailleurs d\u00e9tach\u00e9s je", "start": 3271.96, "duration": 5.48}, {"text": "n'ai pas rencontr\u00e9 un Europ\u00e9en qui nous", "start": 3275.559, "duration": 3.28}, {"text": "a dit c'est une bonne id\u00e9e de commencer", "start": 3277.44, "duration": 3.32}, {"text": "par \u00e7a \u00e7a va marcher vous allez voir", "start": 3278.839, "duration": 3.441}, {"text": "tout le monde nous a dit l'Europe", "start": 3280.76, "duration": 3.599}, {"text": "sociale c'est casse- guueule \u00e7a ne", "start": 3282.28, "duration": 4.12}, {"text": "marche jamais les int\u00e9r\u00eats sont", "start": 3284.359, "duration": 4.76}, {"text": "divergents on voit que vous \u00eates gentil", "start": 3286.4, "duration": 4.919}, {"text": "nouveau un peu na\u00eff et vous allez vous", "start": 3289.119, "duration": 4.841}, {"text": "prendre le mur ben on a fait le tour de", "start": 3291.319, "duration": 5.961}, {"text": "l'Europe et et \u00e0 la fin cette question", "start": 3293.96, "duration": 5.08}, {"text": "qui avait tellement pr\u00e9occup\u00e9 les", "start": 3297.28, "duration": 4.0}, {"text": "Europ\u00e9ens tellement pr\u00e9occup\u00e9 les", "start": 3299.04, "duration": 6.0}, {"text": "Fran\u00e7ais on a r\u00e9ussi \u00e0 la r\u00e9gler en", "start": 3301.28, "duration": 8.24}, {"text": "europ\u00e9en sans forcer la main de", "start": 3305.04, "duration": 4.48}, {"text": "personne mais la chance qui est la", "start": 3314.52, "duration": 4.2}, {"text": "mienne depuis que je suis au Parlement", "start": 3316.68, "duration": 5.679}, {"text": "europ\u00e9en c'est de voir na\u00eetre et vivre", "start": 3318.72, "duration": 5.28}, {"text": "cette Europe puissance dont on parlait", "start": 3322.359, "duration": 3.281}, {"text": "tout \u00e0 l'heure la pr\u00e9sidente", "start": 3324.0, "duration": 3.92}, {"text": "de la commission alors \u00e9videmment c'est", "start": 3325.64, "duration": 4.64}, {"text": "dans un contexte tragique celui de la", "start": 3327.92, "duration": 4.28}, {"text": "guerre en Ukraine moi je suis devenue", "start": 3330.28, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9sidente de la commission en charge de", "start": 3332.2, "duration": 5.08}, {"text": "la d\u00e9fense quand j'ai choisi ce ce poste", "start": 3333.64, "duration": 6.199}, {"text": "l\u00e0 on m'a dit mais tu es vraiment s\u00fbr", "start": 3337.28, "duration": 3.88}, {"text": "parce que personne ne s'occupe de", "start": 3339.839, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9fense en Europe mais c'est quelque", "start": 3341.16, "duration": 5.199}, {"text": "chose qui m'avait frapp\u00e9 qui m'avait", "start": 3343.319, "duration": 4.72}, {"text": "frustr\u00e9 quand j'\u00e9tais ministre en charge", "start": 3346.359, "duration": 3.2}, {"text": "des affaires europ\u00e9ennes je disait mais", "start": 3348.039, "duration": 3.241}, {"text": "la d\u00e9fense europ\u00e9enne qui s'en charge", "start": 3349.559, "duration": 4.401}, {"text": "vraiment parce que si on le fait pas", "start": 3351.28, "duration": 5.559}, {"text": "parant de de paix on va pas attendre une", "start": 3353.96, "duration": 5.119}, {"text": "crise on va pas attendre une guerre pour", "start": 3356.839, "duration": 4.72}, {"text": "se prot\u00e9ger malheureusement il a fallu", "start": 3359.079, "duration": 4.841}, {"text": "attendre une guerre mais heureusement", "start": 3361.559, "duration": 4.76}, {"text": "l'Europe s'est r\u00e9veill\u00e9e et ce qu'on", "start": 3363.92, "duration": 5.48}, {"text": "avait mis des d\u00e9cennies \u00e0 invoquer ce", "start": 3366.319, "duration": 4.321}, {"text": "qui \u00e9tait dans le discours de la", "start": 3369.4, "duration": 4.6}, {"text": "Sorbonne mais qui avait l'air de rester", "start": 3370.64, "duration": 6.36}, {"text": "dans la partie des belles paroles au", "start": 3374.0, "duration": 6.24}, {"text": "moment o\u00f9 la Russie a attaquer l'Ukraine", "start": 3377.0, "duration": 6.96}, {"text": "le 24 f\u00e9vrier en quelques jours on a \u00e9t\u00e9", "start": 3380.24, "duration": 6.72}, {"text": "capable d'imposer des sanctions sans", "start": 3383.96, "duration": 4.839}, {"text": "sans pr\u00e9c\u00e9dent et sans \u00e9quivalent \u00e0 la", "start": 3386.96, "duration": 4.04}, {"text": "Russie on a \u00e9t\u00e9 capable de mettre en", "start": 3388.799, "duration": 4.76}, {"text": "place une aide \u00e0 l'Ukraine l\u00e0 aussi sans", "start": 3391.0, "duration": 5.16}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent et sans \u00e9quivalent on a \u00e9t\u00e9", "start": 3393.559, "duration": 6.0}, {"text": "capable d'inventer en marchant une vraie", "start": 3396.16, "duration": 6.08}, {"text": "d\u00e9fense europ\u00e9enne une d\u00e9fense qui livre", "start": 3399.559, "duration": 5.361}, {"text": "des armes \u00e0 l'Ukraine et aujourd'hui", "start": 3402.24, "duration": 4.44}, {"text": "nous pouvons \u00eatre fiers que notre aide \u00e0", "start": 3404.92, "duration": 4.08}, {"text": "l'Ukraine est au niveau de celle des", "start": 3406.68, "duration": 5.359}, {"text": "\u00c9tats-Unis on ne le dit jamais assez une", "start": 3409.0, "duration": 5.2}, {"text": "Europe qui forme des militaires", "start": 3412.039, "duration": 4.441}, {"text": "ukrainiens et une Europe qui va rester", "start": 3414.2, "duration": 6.879}, {"text": "engag\u00e9e dans la dur\u00e9e je", "start": 3416.48, "duration": 4.599}, {"text": "voudrais je voudrais l\u00e0-dessus dire que", "start": 3424.24, "duration": 5.2}, {"text": "si \u00e7a a \u00e9t\u00e9 possible c'est que on n'a", "start": 3426.68, "duration": 5.0}, {"text": "jamais raison seul mais qu'on \u00e9tait", "start": 3429.44, "duration": 4.359}, {"text": "pr\u00e9sent l\u00e0 o\u00f9 il fallait on avait en", "start": 3431.68, "duration": 5.32}, {"text": "France le Pr\u00e9sident le gouvernement", "start": 3433.799, "duration": 5.681}, {"text": "fortement engag\u00e9 on avait \u00e0 la", "start": 3437.0, "duration": 4.119}, {"text": "Commission europ\u00e9enne on a \u00e0 la", "start": 3439.48, "duration": 4.319}, {"text": "Commission europ\u00e9enne Thierry Breton un", "start": 3441.119, "duration": 4.96}, {"text": "commissaire qui nous a formidablement", "start": 3443.799, "duration": 6.481}, {"text": "aid\u00e9 sur l'aide aux industries de", "start": 3446.079, "duration": 7.161}, {"text": "d\u00e9fense on avait modestement au", "start": 3450.28, "duration": 5.96}, {"text": "Parlement europ\u00e9en quelqu'un qui croyait", "start": 3453.24, "duration": 5.28}, {"text": "et qui essayait et qui finalement", "start": 3456.24, "duration": 5.359}, {"text": "parvenait \u00e0 convaincre ses coll\u00e8gues et", "start": 3458.52, "duration": 5.0}, {"text": "c'est \u00e7a l'Europe c'est une Europe o\u00f9 on", "start": 3461.599, "duration": 4.561}, {"text": "n jamais raison tout seul mais o\u00f9 on se", "start": 3463.52, "duration": 4.4}, {"text": "quand on se met ensemble quand on se met", "start": 3466.16, "duration": 4.32}, {"text": "en ligne on arrive \u00e0 faire ce que tout", "start": 3467.92, "duration": 4.6}, {"text": "le monde nous avait dit qu'on ne ferait", "start": 3470.48, "duration": 6.319}, {"text": "jamais c'est bien r\u00e9sum\u00e9", "start": 3472.52, "duration": 4.279}, {"text": "merci Nathalie entre-temps on sait tu as", "start": 3480.799, "duration": 5.841}, {"text": "men\u00e9 la liste aux \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 3484.44, "duration": 5.24}, {"text": "de de 2019 et Cl\u00e9ment est devenu", "start": 3486.64, "duration": 4.28}, {"text": "secr\u00e9taire d'\u00c9tat aux Affaires", "start": 3489.68, "duration": 4.439}, {"text": "europ\u00e9ennes et \u00e0 ce poste Cl\u00e9ment la", "start": 3490.92, "duration": 5.04}, {"text": "traduction alors que nous accueillons", "start": 3494.119, "duration": 3.72}, {"text": "Thierry Breton justement qui s'installe", "start": 3495.96, "duration": 4.079}, {"text": "au premier rang avec avec St\u00e9phan C", "start": 3497.839, "duration": 5.041}, {"text": "journ\u00e9e vous pouvez bien s\u00fbr", "start": 3500.039, "duration": 2.841}, {"text": "l'applaudir", "start": 3503.72, "duration": 3.76}, {"text": "c'\u00e9tait le signal pour le faire", "start": 3505.44, "duration": 4.52}, {"text": "venir transition toute trouv\u00e9e bravo", "start": 3507.48, "duration": 4.879}, {"text": "Nathalie Cl\u00e9ment je", "start": 3509.96, "duration": 5.359}, {"text": "disait en avan\u00e7ant dans le film tu es", "start": 3512.359, "duration": 5.161}, {"text": "devenu secr\u00e9taire d'\u00c9tat et tu as men\u00e9", "start": 3515.319, "duration": 3.361}, {"text": "la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de l'Union", "start": 3517.52, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9enne et elle a \u00e9t\u00e9 impact\u00e9 dans", "start": 3518.68, "duration": 4.28}, {"text": "son calendrier justement par la la", "start": 3521.4, "duration": 3.8}, {"text": "guerre en Ukraine et Val\u00e9rie \u00e9galement", "start": 3522.96, "duration": 6.639}, {"text": "tu l'as men\u00e9 au Parlement europ\u00e9en", "start": 3525.2, "duration": 5.8}, {"text": "ursla under derlen en a parl\u00e9 tout \u00e0", "start": 3529.599, "duration": 3.041}, {"text": "l'heure de ce sommet de Versailles de", "start": 3531.0, "duration": 4.319}, {"text": "cette mani\u00e8re dont la France a a port\u00e9", "start": 3532.64, "duration": 4.56}, {"text": "le combat \u00e0 travers la pr\u00e9sidence du", "start": 3535.319, "duration": 3.601}, {"text": "Conseil est-ce que tu peux nous raconter", "start": 3537.2, "duration": 2.72}, {"text": "est-ce que vous pouvez tous les deux", "start": 3538.92, "duration": 3.199}, {"text": "nous raconter cette ce passage de notre", "start": 3539.92, "duration": 4.52}, {"text": "histoire", "start": 3542.119, "duration": 2.321}, {"text": "europ\u00e9enne je salue moi aussi le le", "start": 3544.52, "duration": 3.68}, {"text": "commissaire Thierry Breton qui fait", "start": 3546.88, "duration": 2.76}, {"text": "partie de cette belle aventure", "start": 3548.2, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9enne collective et \u00e7a montre bien", "start": 3549.64, "duration": 3.0}, {"text": "qu'on a des forces dans toutes les", "start": 3551.44, "duration": 2.44}, {"text": "institutions ce qui \u00e9tait d'ailleurs je", "start": 3552.64, "duration": 3.24}, {"text": "le dis au passage traditionnellement une", "start": 3553.88, "duration": 3.239}, {"text": "des faiblesses fran\u00e7aises parce qu'on", "start": 3555.88, "duration": 2.28}, {"text": "consid\u00e9rait qu'il suffisait de dire", "start": 3557.119, "duration": 3.801}, {"text": "quelque chose une fois ou longtemps par", "start": 3558.16, "duration": 4.04}, {"text": "exemple dans le discours de la Sorbonne", "start": 3560.92, "duration": 2.8}, {"text": "et puis cass \u00e7a allit se faire bon mais", "start": 3562.2, "duration": 3.68}, {"text": "il faut se battre tous les jour et c'est", "start": 3563.72, "duration": 3.24}, {"text": "aussi pour \u00e7a qu'on est tr\u00e8s fier", "start": 3565.88, "duration": 2.56}, {"text": "d'avoir nos parlementaires europ\u00e9ens qui", "start": 3566.96, "duration": 2.68}, {"text": "se battent tous les jours au Parlement", "start": 3568.44, "duration": 2.76}, {"text": "europ\u00e9en un commissaire europ\u00e9en qui", "start": 3569.64, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9fend nos int\u00e9r\u00eats et que cette", "start": 3571.2, "duration": 3.28}, {"text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise du c\u00f4t\u00e9 de ce qu'on", "start": 3572.72, "duration": 3.72}, {"text": "appelle le Conseil les \u00c9tats-membres a", "start": 3574.48, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9t\u00e9 si importante je le dis parce que", "start": 3576.44, "duration": 4.24}, {"text": "natthalie faisait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 quelques", "start": 3579.44, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9pisode notamment le travail d\u00e9tach\u00e9 je", "start": 3580.68, "duration": 4.0}, {"text": "refais un tout petit rebond l\u00e0-dessus en", "start": 3582.76, "duration": 3.279}, {"text": "politique c'est \u00e9videmment important de", "start": 3584.68, "duration": 3.48}, {"text": "regarder l'avenir mais c'est pas", "start": 3586.039, "duration": 3.601}, {"text": "interdit d'avoir un petit peu de m\u00e9moire", "start": 3588.16, "duration": 3.24}, {"text": "notamment dans notre combat politique et", "start": 3589.64, "duration": 3.28}, {"text": "en particulier contre les extr\u00eames et", "start": 3591.4, "duration": 4.159}, {"text": "l'extr\u00eame droite on se souvient que le", "start": 3592.92, "duration": 4.72}, {"text": "candidat Emmanuel Macron au printemps", "start": 3595.559, "duration": 3.601}, {"text": "2017 lorsqu'il faisait des d\u00e9bats", "start": 3597.64, "duration": 3.679}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s et qu'on parlait d'Europe on", "start": 3599.16, "duration": 3.639}, {"text": "parlait m\u00eame plus d'Europe on parla de", "start": 3601.319, "duration": 3.561}, {"text": "travail d\u00e9tach\u00e9 et aujourd'hui plus", "start": 3602.799, "duration": 3.921}, {"text": "personne n'en parle alors on n pas tout", "start": 3604.88, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9gl\u00e9 ce serait idiot et arrogant de", "start": 3606.72, "duration": 3.399}, {"text": "dire \u00e7a mais on a r\u00e9gl\u00e9 une tellement", "start": 3608.48, "duration": 3.16}, {"text": "grande partie du probl\u00e8me par cette", "start": 3610.119, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9forme qui a \u00e9t\u00e9 faite d\u00e8s le d\u00e9but du", "start": 3611.64, "duration": 4.12}, {"text": "premier mandat que aujourd'hui \u00e7a n'est", "start": 3613.559, "duration": 4.04}, {"text": "plus un sujet qui pr\u00e9occupe nos", "start": 3615.76, "duration": 3.68}, {"text": "concitoyens donc \u00e7a c'est du concret et", "start": 3617.599, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e7a c'est aussi des combats europ\u00e9ens", "start": 3619.44, "duration": 3.44}, {"text": "qu'il faut qu'on revendique parce que", "start": 3620.72, "duration": 4.319}, {"text": "personne va le faire pour nous va le", "start": 3622.88, "duration": 3.64}, {"text": "dire pour nous et \u00e7a c'\u00e9tait seulement", "start": 3625.039, "duration": 3.8}, {"text": "il y a 6 ans donc regardez l\u00e0 aussi tout", "start": 3626.52, "duration": 3.72}, {"text": "ce chemin parcouru parfois nous-m\u00eame on", "start": 3628.839, "duration": 3.041}, {"text": "a tendance \u00e0 l'oublier et la pr\u00e9sidence", "start": 3630.24, "duration": 3.359}, {"text": "fran\u00e7aise de l'Union europ\u00e9enne dans le", "start": 3631.88, "duration": 3.84}, {"text": "droitfil de l'agenda de la Sorbonne", "start": 3633.599, "duration": 5.401}, {"text": "c'\u00e9tait il y a moins d'un an et demi", "start": 3635.72, "duration": 5.24}, {"text": "c'est aussi un formidable succ\u00e8s je", "start": 3639.0, "duration": 3.0}, {"text": "crois que c'est pas exag\u00e9r\u00e9 c'est pas", "start": 3640.96, "duration": 2.879}, {"text": "galvod\u00e9 de le dire d'ailleurs tout le", "start": 3642.0, "duration": 4.72}, {"text": "monde le reconna\u00eet en Europe malgr\u00e9 la", "start": 3643.839, "duration": 4.601}, {"text": "guerre qui est venue percuter beaucoup", "start": 3646.72, "duration": 3.76}, {"text": "des r\u00e9formes qu'on portait \u00e9videmment et", "start": 3648.44, "duration": 3.359}, {"text": "j'allais dire d'une certaine fa\u00e7on la", "start": 3650.48, "duration": 5.0}, {"text": "guerre nous a r\u00e9veill\u00e9 et a tragiquement", "start": 3651.799, "duration": 5.481}, {"text": "rendu encore plus important cet agenda", "start": 3655.48, "duration": 3.28}, {"text": "fran\u00e7ais de souverainet\u00e9 europ\u00e9enne dans", "start": 3657.28, "duration": 3.36}, {"text": "le monde et je le dis devant un", "start": 3658.76, "duration": 3.599}, {"text": "repr\u00e9sentant aussi des autorit\u00e9s", "start": 3660.64, "duration": 4.04}, {"text": "ukrainienne devant pour le peuple", "start": 3662.359, "duration": 7.321}, {"text": "ukrainien et pour sa libert\u00e9 et les", "start": 3664.68, "duration": 5.0}, {"text": "applaudir on peut les", "start": 3676.119, "duration": 3.641}, {"text": "applaudir", "start": 3681.68, "duration": 4.72}, {"text": "et une pr\u00e9sidence on peut la r\u00e9sumer \u00e0", "start": 3683.44, "duration": 4.28}, {"text": "quelques chiffres ou quelques \u00e9l\u00e9ments", "start": 3686.4, "duration": 2.52}, {"text": "qui ont l'air comme \u00e7a un peu technique", "start": 3687.72, "duration": 3.879}, {"text": "c'est cher Val\u00e9rie 130 textes je crois", "start": 3688.92, "duration": 5.36}, {"text": "qui ont abouti pendant cette pr\u00e9sidence", "start": 3691.599, "duration": 4.081}, {"text": "fran\u00e7aise \u00e9videmment on les avit pr\u00e9par\u00e9", "start": 3694.28, "duration": 2.68}, {"text": "de longues dates avant et fait", "start": 3695.68, "duration": 3.0}, {"text": "progresser je pense \u00e9videmment cher", "start": 3696.96, "duration": 3.92}, {"text": "tiierry \u00e0 la r\u00e9gulation du num\u00e9rique je", "start": 3698.68, "duration": 4.0}, {"text": "pense \u00e0 l'agenda social europ\u00e9en que la", "start": 3700.88, "duration": 3.08}, {"text": "pr\u00e9sidente de la Commission elle-m\u00eame a", "start": 3702.68, "duration": 3.399}, {"text": "salu\u00e9 tout ce qu'a dit oursoua FAL est", "start": 3703.96, "duration": 4.28}, {"text": "tr\u00e8s juste mais \u00e7a vient d'un combat", "start": 3706.079, "duration": 4.28}, {"text": "fran\u00e7ais beaucoup port\u00e9 par nos", "start": 3708.24, "duration": 3.559}, {"text": "parlementaires europ\u00e9ens et port\u00e9s par", "start": 3710.359, "duration": 3.76}, {"text": "la France lors de cette pr\u00e9sidence \u00e7a a", "start": 3711.799, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 sur les grandes r\u00e9formes nos grandes", "start": 3714.119, "duration": 4.48}, {"text": "valeurs europ\u00e9ennes un immense succ\u00e8s", "start": 3716.799, "duration": 3.401}, {"text": "dont on doit aussi", "start": 3718.599, "duration": 5.361}, {"text": "revendiquer l'esp\u00e9rance et l'efficacit\u00e9", "start": 3720.2, "duration": 5.599}, {"text": "on pourrait \u00e9voquer cette question de", "start": 3723.96, "duration": 3.359}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 de r\u00e9mun\u00e9ration femmes hommes", "start": 3725.799, "duration": 2.8}, {"text": "qui est maintenant grav\u00e9e dans la loi", "start": 3727.319, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9enne la repr\u00e9sentation des femmes", "start": 3728.599, "duration": 3.401}, {"text": "dans les conseils d'administration de", "start": 3730.839, "duration": 2.681}, {"text": "toutes les entreprises partout en Europe", "start": 3732.0, "duration": 3.359}, {"text": "on avait fait cette avanc\u00e9e en France on", "start": 3733.52, "duration": 4.279}, {"text": "l'a si je puis dire export\u00e9 \u00e9tendu au", "start": 3735.359, "duration": 4.72}, {"text": "niveau europ\u00e9en un salaire minimum", "start": 3737.799, "duration": 4.401}, {"text": "europ\u00e9en obligatoire partout qui prot\u00e8ge", "start": 3740.079, "duration": 3.441}, {"text": "des dizaines de millions de salari\u00e9s qui", "start": 3742.2, "duration": 3.04}, {"text": "n'avaient aucune ction notamment au", "start": 3743.52, "duration": 2.96}, {"text": "centre et \u00e0 l'est de l'Europe et qui", "start": 3745.24, "duration": 3.039}, {"text": "parfois \u00e9tait la cause du dumping qu'on", "start": 3746.48, "duration": 3.319}, {"text": "a d\u00e9crit c'\u00e9tait \u00e7a aussi la pr\u00e9sidence", "start": 3748.279, "duration": 2.8}, {"text": "fran\u00e7aise de l'Union europ\u00e9enne et puis", "start": 3749.799, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9videmment \u00e7a a \u00e9t\u00e9 la r\u00e9ponse \u00e0 la", "start": 3751.079, "duration": 4.96}, {"text": "guerre on y reviendra sans doute mais", "start": 3753.279, "duration": 7.161}, {"text": "avoir \u00e9t\u00e9 d\u00e8s le 3\u00e8 jour du conflit et", "start": 3756.039, "duration": 6.121}, {"text": "malheureusement \u00e9videmment cette guerre", "start": 3760.44, "duration": 4.2}, {"text": "continue capable n\u00e9anmoins au niveau", "start": 3762.16, "duration": 4.28}, {"text": "europ\u00e9en de d\u00e9cider 500 millions de", "start": 3764.64, "duration": 3.12}, {"text": "livraisons d'armement tout de suite on", "start": 3766.44, "duration": 2.919}, {"text": "navait pas de budget militaire un an", "start": 3767.76, "duration": 4.64}, {"text": "avant de fermer notre espace a\u00e9rien tous", "start": 3769.359, "duration": 5.081}, {"text": "les pays de l'Union europ\u00e9enne au nous", "start": 3772.4, "duration": 3.76}, {"text": "avions russes de d\u00e9cider parce que nous", "start": 3774.44, "duration": 3.28}, {"text": "sommes une soci\u00e9t\u00e9 de libert\u00e9 mais que", "start": 3776.16, "duration": 2.76}, {"text": "nous devons aussi d\u00e9fendre nos valeurs", "start": 3777.72, "duration": 2.119}, {"text": "que les m\u00e9dias russes qui \u00e9taient", "start": 3778.92, "duration": 2.8}, {"text": "devenus des m\u00e9dias de guerre \u00e9taient", "start": 3779.839, "duration": 3.44}, {"text": "partout dans l'Union europ\u00e9enne interdit", "start": 3781.72, "duration": 3.92}, {"text": "du jour au lendemain que nous ayons \u00e9t\u00e9", "start": 3783.279, "duration": 4.481}, {"text": "capable de faire tout \u00e7a en europ\u00e9en et", "start": 3785.64, "duration": 4.719}, {"text": "bien plus encore \u00e9tape apr\u00e8s \u00e9tape et de", "start": 3787.76, "duration": 4.039}, {"text": "continuer et comme le dit natthalie", "start": 3790.359, "duration": 2.881}, {"text": "d'\u00eatre aujourd'hui les premiers soutiens", "start": 3791.799, "duration": 3.28}, {"text": "de l'Ukraine c'est une n\u00e9cessit\u00e9 pour", "start": 3793.24, "duration": 3.76}, {"text": "nous et c'est une fiert\u00e9 pour l'Europe", "start": 3795.079, "duration": 4.24}, {"text": "et pour nos", "start": 3797.0, "duration": 2.319}, {"text": "valeurs", "start": 3803.279, "duration": 3.0}, {"text": "Val\u00e9rie je le disais toi au Parlement", "start": 3806.92, "duration": 4.32}, {"text": "europ\u00e9en avec l'ensemble de tes", "start": 3808.92, "duration": 5.439}, {"text": "coll\u00e8gues de rign tu as fait passer ces", "start": 3811.24, "duration": 6.4}, {"text": "textes 130 textes le rappeler Cl\u00e9ment", "start": 3814.359, "duration": 5.161}, {"text": "c'est un \u00e9pisode j'imagine", "start": 3817.64, "duration": 4.159}, {"text": "particuli\u00e8rement marquant pour une", "start": 3819.52, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne pour un d\u00e9put\u00e9", "start": 3821.799, "duration": 3.8}, {"text": "europ\u00e9en fran\u00e7ais surtout dans ce", "start": 3823.319, "duration": 4.72}, {"text": "contexte que vient de rappeler Cl\u00e9ment", "start": 3825.599, "duration": 4.881}, {"text": "oui d'abord ravi d'\u00eatre avec vous merci", "start": 3828.039, "duration": 5.8}, {"text": "oui \u00e9pisode marquant sans contestte \u00e0 la", "start": 3830.48, "duration": 5.639}, {"text": "fois parce que une pr\u00e9sidence tournante", "start": 3833.839, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e7a", "start": 3836.119, "duration": 3.361}, {"text": "n'arrive que rarement la derni\u00e8re fois", "start": 3836.96, "duration": 5.399}, {"text": "c'\u00e9tait en 2008 pour la France et puis", "start": 3839.48, "duration": 5.079}, {"text": "euh parce que l'agenda \u00e9tait tr\u00e8s charg\u00e9", "start": 3842.359, "duration": 4.281}, {"text": "et parce que cet agenda il a \u00e9t\u00e9 non pas", "start": 3844.559, "duration": 4.0}, {"text": "percut\u00e9 puisqu'on l'a tenu malgr\u00e9 la", "start": 3846.64, "duration": 3.24}, {"text": "guerre en Ukraine mais effectivement il", "start": 3848.559, "duration": 3.56}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 si je pourrais dire chahut\u00e9 par la", "start": 3849.88, "duration": 4.399}, {"text": "guerre en Ukraine et on a r\u00e9ussi \u00e0", "start": 3852.119, "duration": 4.521}, {"text": "prendre des d\u00e9cisions tr\u00e8s fortes en", "start": 3854.279, "duration": 3.881}, {"text": "soutien aux Ukrainiens imm\u00e9diatement", "start": 3856.64, "duration": 4.719}, {"text": "donc oui au Parlement europ\u00e9en on a on a", "start": 3858.16, "duration": 4.6}, {"text": "v\u00e9cu cette pr\u00e9sidence fran\u00e7aise du", "start": 3861.359, "duration": 2.841}, {"text": "Conseil de l'Union europ\u00e9enne de l'Inter", "start": 3862.76, "duration": 3.799}, {"text": "urs avec des n\u00e9gociations parfois tr\u00e8s", "start": 3864.2, "duration": 4.44}, {"text": "rudes en interne au Parlement europ\u00e9en", "start": 3866.559, "duration": 3.881}, {"text": "ou avec les \u00e9tats puisque le Parlement", "start": 3868.64, "duration": 3.919}, {"text": "europ\u00e9en joue jeu \u00e9gal avec les \u00c9tats", "start": 3870.44, "duration": 3.159}, {"text": "dans les", "start": 3872.559, "duration": 3.72}, {"text": "n\u00e9gociations et c'est une vraie fiert\u00e9", "start": 3873.599, "duration": 3.72}, {"text": "pour nous tous parce que cette", "start": 3876.279, "duration": 3.161}, {"text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise c'est une r\u00e9ussite", "start": 3877.319, "duration": 5.161}, {"text": "fran\u00e7aise et europ\u00e9enne c'est pas moi", "start": 3879.44, "duration": 4.96}, {"text": "qui le dit m\u00eame si je le pense tr\u00e8s fort", "start": 3882.48, "duration": 4.76}, {"text": "c'est la pr\u00e9sidente PPE de la Commission", "start": 3884.4, "duration": 5.8}, {"text": "europ\u00e9enne au la vanerl qui l'avait dit", "start": 3887.24, "duration": 4.839}, {"text": "au lendemain de la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise", "start": 3890.2, "duration": 3.399}, {"text": "c'est le vice-pr\u00e9sident Timmerman", "start": 3892.079, "duration": 2.72}, {"text": "socialiste", "start": 3893.599, "duration": 2.72}, {"text": "qui a dit en tant que socialiste", "start": 3894.799, "duration": 3.04}, {"text": "j'aimerais pouvoir critiquer cette", "start": 3896.319, "duration": 3.401}, {"text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise mais je ne le peux", "start": 3897.839, "duration": 4.601}, {"text": "pas par honn\u00eatet\u00e9 intellectuelle c'est", "start": 3899.72, "duration": 4.72}, {"text": "tous les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens membres", "start": 3902.44, "duration": 3.52}, {"text": "d'autres familles politiques que la", "start": 3904.44, "duration": 3.56}, {"text": "n\u00f4tre qui sont pro-europ\u00e9ens et qui", "start": 3905.96, "duration": 3.56}, {"text": "attendaient beaucoup de cette pr\u00e9sidence", "start": 3908.0, "duration": 4.119}, {"text": "fran\u00e7aise \u00e0 la fois parce que la France", "start": 3909.52, "duration": 4.48}, {"text": "compte beaucoup dans le jeu europ\u00e9en", "start": 3912.119, "duration": 3.761}, {"text": "mais aussi parce qu'il consid\u00e8re que", "start": 3914.0, "duration": 4.279}, {"text": "Emmanuel Macron est le seul leader en", "start": 3915.88, "duration": 4.719}, {"text": "Europe \u00e0 avoir une vision pour le projet", "start": 3918.279, "duration": 4.8}, {"text": "europ\u00e9en et ils", "start": 3920.599, "duration": 4.68}, {"text": "avaient", "start": 3923.079, "duration": 3.96}, {"text": "ils", "start": 3925.279, "duration": 4.161}, {"text": "avaient ils avaient beaucoup d'attentes", "start": 3927.039, "duration": 4.681}, {"text": "et je pouvais dire que ils n'ont pas \u00e9t\u00e9", "start": 3929.44, "duration": 5.119}, {"text": "d\u00e9\u00e7u c'est un succ\u00e8s c'est un succ\u00e8s qui", "start": 3931.72, "duration": 4.44}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 rendu possible on l'a dit", "start": 3934.559, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9videmment par le leadership du", "start": 3936.16, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique par les", "start": 3937.96, "duration": 3.96}, {"text": "ministres dans leur dans le dans leur", "start": 3939.88, "duration": 3.52}, {"text": "fonction par toi Cl\u00e9ment dans ta", "start": 3941.92, "duration": 3.52}, {"text": "responsabilit\u00e9 successive par notre", "start": 3943.4, "duration": 3.959}, {"text": "commissaire thier\u00e9 breton qui a \u00e9t\u00e9 \u00e0 la", "start": 3945.44, "duration": 4.359}, {"text": "man\u0153uvre et puis bien s\u00fbr par cette", "start": 3947.359, "duration": 4.72}, {"text": "formidable d\u00e9l\u00e9gation des d\u00e9put\u00e9s de la", "start": 3949.799, "duration": 3.881}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle au Parlement", "start": 3952.079, "duration": 2.52}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 3953.68, "duration": 2.439}, {"text": "que j'ai l'honneur de copr\u00e9sider avec", "start": 3954.599, "duration": 3.161}, {"text": "Mariepierre qui est avec nous dans la", "start": 3956.119, "duration": 4.321}, {"text": "salle", "start": 3957.76, "duration": 2.68}, {"text": "et et cette d\u00e9l\u00e9gation c'est 23 d\u00e9put\u00e9s", "start": 3960.559, "duration": 7.8}, {"text": "chacun expert dans son domaine c'est un", "start": 3965.48, "duration": 4.799}, {"text": "enthousiasme sans borne pour continuuer", "start": 3968.359, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 transformer l'Europe dans la lign\u00e9e du", "start": 3970.279, "duration": 5.0}, {"text": "discours de la Sorbonne c'est des postes", "start": 3972.799, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 responsabilit\u00e9 qu'on est all\u00e9 n\u00e9gocier", "start": 3975.279, "duration": 4.241}, {"text": "parfois arrach\u00e9 d\u00e8s le d\u00e9but du mandat", "start": 3977.359, "duration": 4.081}, {"text": "trois pr\u00e9sidences de commission une", "start": 3979.52, "duration": 3.68}, {"text": "questure des postes de coordinateur", "start": 3981.44, "duration": 4.24}, {"text": "vicecoord ur et donc en fait on est", "start": 3983.2, "duration": 4.399}, {"text": "arriv\u00e9 dans ce Parlement europ\u00e9en d\u00e8s", "start": 3985.68, "duration": 4.24}, {"text": "2019 on s'est impliqu\u00e9 dans cette", "start": 3987.599, "duration": 4.52}, {"text": "institution \u00e0 tel point qu'on est", "start": 3989.92, "duration": 4.32}, {"text": "aujourd'hui la deux\u00e8me d\u00e9l\u00e9gation la", "start": 3992.119, "duration": 4.881}, {"text": "plus influente de ce Parlement europ\u00e9en", "start": 3994.24, "duration": 4.799}, {"text": "juste apr\u00e8s la fameuse et l'historique", "start": 3997.0, "duration": 5.079}, {"text": "CDU allemande", "start": 3999.039, "duration": 6.04}, {"text": "donc on a pris le pouvoir dans ce", "start": 4002.079, "duration": 5.361}, {"text": "Parlement", "start": 4005.079, "duration": 5.52}, {"text": "europ\u00e9en et et \u00e7a c'est l'\u0153uvre de notre", "start": 4007.44, "duration": 5.56}, {"text": "collectif c'est aussi l'\u0153uvre de", "start": 4010.599, "duration": 4.68}, {"text": "St\u00e9phane St\u00e9phane qui est devenu", "start": 4013.0, "duration": 5.4}, {"text": "pr\u00e9sident du groupe renue en", "start": 4015.279, "duration": 6.8}, {"text": "2021 St\u00e9phane qui par son leadership son", "start": 4018.4, "duration": 6.52}, {"text": "sens du collectif son ambition politique", "start": 4022.079, "duration": 4.681}, {"text": "pour le groupe a fait de notre groupe", "start": 4024.92, "duration": 4.119}, {"text": "d\u00e9finitivement le groupe incontournable", "start": 4026.76, "duration": 5.599}, {"text": "dans ce Parlement europ\u00e9en sans qui", "start": 4029.039, "duration": 6.461}, {"text": "aucune on peut applaidir St\u00e9phane en", "start": 4032.359, "duration": 10.561}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4035.5, "duration": 9.14}, {"text": "effet", "start": 4042.92, "duration": 4.04}, {"text": "donc ce groupe crenw sans qui aucune", "start": 4044.64, "duration": 4.36}, {"text": "majorit\u00e9 l\u00e9gislative n'est possible au", "start": 4046.96, "duration": 3.96}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et sans qui aucun", "start": 4049.0, "duration": 4.0}, {"text": "accord politique aujourd'hui n'est", "start": 4050.92, "duration": 5.32}, {"text": "possible au Parlement europ\u00e9en et on est", "start": 4053.0, "duration": 5.319}, {"text": "devenu incontournable sur la sc\u00e8ne", "start": 4056.24, "duration": 3.96}, {"text": "politique europ\u00e9enne st\u00e9phane est devenu", "start": 4058.319, "duration": 4.081}, {"text": "l'un des hommes forts \u00e0 Bruxelles et \u00e0", "start": 4060.2, "duration": 3.72}, {"text": "Strasbourg et je voudrais dire au", "start": 4062.4, "duration": 3.04}, {"text": "passage que quand on voit Jordan", "start": 4063.92, "duration": 3.679}, {"text": "Bardella qui roule des m\u00e9caniques dans", "start": 4065.44, "duration": 4.679}, {"text": "son groupe identitaire divis\u00e9 lui ne", "start": 4067.599, "duration": 5.96}, {"text": "p\u00e8se rien rien ni au Parlement europ\u00e9en", "start": 4070.119, "duration": 7.121}, {"text": "ni dans les affaires de", "start": 4073.559, "duration": 3.681}, {"text": "l'Europe et donc c'est \u00e7a aussi ce qui", "start": 4078.68, "duration": 5.72}, {"text": "nous diff\u00e9rencie fondamentalement depuis", "start": 4082.119, "duration": 5.281}, {"text": "2019 m\u00e9thodiquement on a construit notre", "start": 4084.4, "duration": 5.04}, {"text": "influence au Parlement europ\u00e9en pour", "start": 4087.4, "duration": 4.04}, {"text": "peser c'est important surtout quand on", "start": 4089.44, "duration": 4.28}, {"text": "sait que pr\u00e8s de 80 % des lois", "start": 4091.44, "duration": 4.68}, {"text": "nationales d\u00e9coulent de lois europ\u00e9ennes", "start": 4093.72, "duration": 4.519}, {"text": "et c'\u00e9tait important pour pr\u00e9parer cette", "start": 4096.12, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise du Conseil de", "start": 4098.239, "duration": 3.201}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne je crois", "start": 4099.88, "duration": 4.439}, {"text": "v\u00e9ritablement que sans ce bras arm\u00e9 euh", "start": 4101.44, "duration": 5.96}, {"text": "qu'on a euh construit qu'on a taill\u00e9 euh", "start": 4104.319, "duration": 5.281}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en cette pr\u00e9sidence", "start": 4107.4, "duration": 4.16}, {"text": "fran\u00e7aise n'aurait pas pu \u00eatre conna\u00eetre", "start": 4109.6, "duration": 4.119}, {"text": "un tel succ\u00e8s que celui qu'elle a connu", "start": 4111.56, "duration": 5.48}, {"text": "et les succ\u00e8s ils ont \u00e9t\u00e9 l\u00e0 Cl\u00e9ment tu", "start": 4113.719, "duration": 5.841}, {"text": "les as rappel\u00e9 euh \u00e9videmment la taxe", "start": 4117.04, "duration": 4.36}, {"text": "carbon aux fronti\u00e8res qui a \u00e9t\u00e9 port\u00e9", "start": 4119.56, "duration": 3.36}, {"text": "par tous les pr\u00e9sidents de la R\u00e9publique", "start": 4121.4, "duration": 4.0}, {"text": "successifs depuis Jacques Chirac c'est", "start": 4122.92, "duration": 5.0}, {"text": "nous c'est la PFUE la", "start": 4125.4, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9forestation la fin de la d\u00e9forestation", "start": 4127.92, "duration": 4.96}, {"text": "import\u00e9e m\u00eame chose la r\u00e9gulation des", "start": 4130.44, "duration": 4.12}, {"text": "g\u00e9ants du num\u00e9rique", "start": 4132.88, "duration": 3.64}, {"text": "pour faire que pour vous prot\u00e9ger en", "start": 4134.56, "duration": 4.719}, {"text": "ligne m\u00eame chose la fin les salaires", "start": 4136.52, "duration": 4.52}, {"text": "minimum adapt\u00e9s \u00e0 chaque pays europ\u00e9en", "start": 4139.279, "duration": 4.801}, {"text": "pour arr\u00eater le dumping social c'est", "start": 4141.04, "duration": 4.92}, {"text": "encore nous c'est encore la pr\u00e9sidence", "start": 4144.08, "duration": 3.119}, {"text": "fran\u00e7aise du Conseil de l'Union", "start": 4145.96, "duration": 4.199}, {"text": "europ\u00e9enne donc les succ\u00e8s ils sont l\u00e0", "start": 4147.199, "duration": 6.841}, {"text": "et et je crois aussi que tout \u00e7a \u00e7a", "start": 4150.159, "duration": 6.6}, {"text": "traduit notre ambition et notre ligne cl", "start": 4154.04, "duration": 5.159}, {"text": "est CLA \u00e0 chaque fois \u00e0 chaque probl\u00e8me", "start": 4156.759, "duration": 3.801}, {"text": "aller chercher des solutions", "start": 4159.199, "duration": 3.441}, {"text": "pragmatiques r\u00e9alistes ne pas se", "start": 4160.56, "duration": 4.0}, {"text": "satisfaire des discours simpliste et l\u00e0", "start": 4162.64, "duration": 3.28}, {"text": "encore c'est ce qui nous diff\u00e9rencie", "start": 4164.56, "duration": 3.679}, {"text": "fondamentalement du rassemblement", "start": 4165.92, "duration": 5.919}, {"text": "national on a b\u00e2ti des l\u00e9gislations", "start": 4168.239, "duration": 5.681}, {"text": "coh\u00e9rentes qui peuent qui pourront", "start": 4171.839, "duration": 3.52}, {"text": "permettre d'apporter des r\u00e9ponses", "start": 4173.92, "duration": 3.399}, {"text": "concr\u00e8tes aux probl\u00e8mes des Europ\u00e9ens", "start": 4175.359, "duration": 4.92}, {"text": "sur les d\u00e9bats du moment non on ne", "start": 4177.319, "duration": 4.92}, {"text": "r\u00e9pond pas \u00e0 la crise migratoire en", "start": 4180.279, "duration": 3.56}, {"text": "b\u00e2tissant des murs aux fronti\u00e8res de", "start": 4182.239, "duration": 5.08}, {"text": "l'Europe non on ne r\u00e9pond pas \u00e0 la crise", "start": 4183.839, "duration": 6.041}, {"text": "des prix de l'\u00e9nergie en sortant du", "start": 4187.319, "duration": 6.52}, {"text": "march\u00e9 europ\u00e9en de l'\u00e9lectricit\u00e9 non non", "start": 4189.88, "duration": 5.2}, {"text": "nous ce qu'on fait c'est que on se", "start": 4193.839, "duration": 3.121}, {"text": "retrouve les manches on n\u00e9gocie on", "start": 4195.08, "duration": 3.92}, {"text": "n\u00e9gocie le pacte asine immigration on", "start": 4196.96, "duration": 3.32}, {"text": "n\u00e9gocie la r\u00e9forme du march\u00e9 de", "start": 4199.0, "duration": 3.32}, {"text": "l'\u00e9nergie donc c'est \u00e7a v\u00e9ritablement", "start": 4200.28, "duration": 3.72}, {"text": "notre marque de fabrique celle qui a", "start": 4202.32, "duration": 3.68}, {"text": "fait que on a pu \u00eatre si efficace \u00e0", "start": 4204.0, "duration": 3.48}, {"text": "l'occasion de la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise du", "start": 4206.0, "duration": 2.84}, {"text": "Conseil de l'Union europ\u00e9enne et je", "start": 4207.48, "duration": 2.88}, {"text": "voudrais rejoindre \u00e0 la fois Nathalie et", "start": 4208.84, "duration": 3.44}, {"text": "Cl\u00e9ment parce que il y a tout ce qu'on a", "start": 4210.36, "duration": 4.12}, {"text": "n\u00e9goci\u00e9 toutes les priorit\u00e9s politiques", "start": 4212.28, "duration": 4.12}, {"text": "qu'on porte et puis il y a tous les", "start": 4214.48, "duration": 4.48}, {"text": "probl\u00e8mes qu'on a r\u00e9solu euh qu'on a", "start": 4216.4, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9solu par le pass\u00e9 dont on ne parle", "start": 4218.96, "duration": 3.16}, {"text": "plus et je trouve que l'exemple des", "start": 4220.48, "duration": 4.48}, {"text": "travailleurs d\u00e9tach\u00e9s c'est assez", "start": 4222.12, "duration": 5.48}, {"text": "symptomatique le plombier polonais plus", "start": 4224.96, "duration": 4.92}, {"text": "personne n'en parle aujourd'hui il faut", "start": 4227.6, "duration": 5.079}, {"text": "se rappeler \u00e7a que c'\u00e9tait l'actu chaude", "start": 4229.88, "duration": 5.64}, {"text": "en 2017-28 et que vous avez fait le job", "start": 4232.679, "duration": 4.641}, {"text": "l\u00e0 encore trouver des solutions", "start": 4235.52, "duration": 4.0}, {"text": "concr\u00e8tes aux r\u00e9ponses des Fran\u00e7ais et", "start": 4237.32, "duration": 4.359}, {"text": "des Europ\u00e9ens contrairement aux extr\u00eames", "start": 4239.52, "duration": 3.88}, {"text": "qui eux se nourrissent des probl\u00e8mes et", "start": 4241.679, "duration": 5.281}, {"text": "jamais jamais ne cherchent des", "start": 4243.4, "duration": 3.56}, {"text": "solutions derni\u00e8re chose on termine par", "start": 4251.48, "duration": 7.56}, {"text": "l\u00e0 si on a pu arriver si influent au", "start": 4254.679, "duration": 7.48}, {"text": "Parlement europ\u00e9en c'est gr\u00e2ce \u00e0 vous \u00e0", "start": 4259.04, "duration": 4.36}, {"text": "vous tous qui \u00eates dans la salle qui", "start": 4262.159, "duration": 4.04}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s en 2019 et qui", "start": 4263.4, "duration": 5.56}, {"text": "avait men\u00e9 campagne avec enthousiasme", "start": 4266.199, "duration": 5.121}, {"text": "avec d\u00e9termination pour nous permettre", "start": 4268.96, "duration": 4.4}, {"text": "d'arriver \u00e0 23 au Parlement europ\u00e9en et", "start": 4271.32, "duration": 3.96}, {"text": "c'est fondamental on aura besoin de vous", "start": 4273.36, "duration": 4.96}, {"text": "encore \u00e9videmment l'ann\u00e9e prochaine 2024", "start": 4275.28, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre une \u00e9lection absolument", "start": 4278.32, "duration": 3.399}, {"text": "d\u00e9cisive et l'enjeu c'est \u00e9videmment de", "start": 4279.88, "duration": 4.2}, {"text": "conforter consolider cette d\u00e9l\u00e9gation", "start": 4281.719, "duration": 4.121}, {"text": "pour continuer \u00e0 transformer l'Europe au", "start": 4284.08, "duration": 5.159}, {"text": "Parlement europ\u00e9en donc on compte sur", "start": 4285.84, "duration": 3.399}, {"text": "vous puisque la la politique c'est aussi", "start": 4296.88, "duration": 3.759}, {"text": "des symbole juste une toute petite", "start": 4299.44, "duration": 2.64}, {"text": "anecdote dont on se souvient", "start": 4300.639, "duration": 3.401}, {"text": "probablement tous sur le d\u00e9but de cette", "start": 4302.08, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de l'Union", "start": 4304.04, "duration": 3.32}, {"text": "europ\u00e9enne c'est la pol\u00e9mique du drapeau", "start": 4305.08, "duration": 4.119}, {"text": "europ\u00e9en sous l'Arc de Triomphe souvenez", "start": 4307.36, "duration": 3.799}, {"text": "peut-\u00eatre de ce moment on \u00e9tait", "start": 4309.199, "duration": 5.121}, {"text": "quelquesuns avoir eu \u00e0 g\u00e9rer au d\u00e9part", "start": 4311.159, "duration": 4.641}, {"text": "tout \u00e9tait magnifique on s'\u00e9tait battu", "start": 4314.32, "duration": 4.56}, {"text": "pendant des mois pour que des centaines", "start": 4315.8, "duration": 4.399}, {"text": "de b\u00e2timents en France soient illumin\u00e9s", "start": 4318.88, "duration": 3.04}, {"text": "en bleu et \u00e7a a march\u00e9 beaucoup d'\u00e9lus", "start": 4320.199, "duration": 3.801}, {"text": "locaux de PR de r\u00e9gion de mairie ont", "start": 4321.92, "duration": 3.96}, {"text": "jouit le jeu Paris \u00e9tait aussi dans tous", "start": 4324.0, "duration": 3.159}, {"text": "ces grands monuments illumin\u00e9s en bleu", "start": 4325.88, "duration": 2.48}, {"text": "pour la premi\u00e8re fois pour tout le mois", "start": 4327.159, "duration": 2.721}, {"text": "de janvier de cette pr\u00e9sidence et puis y", "start": 4328.36, "duration": 2.879}, {"text": "av ce drapeau", "start": 4329.88, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9en tr\u00e8s beau qui flottait sous", "start": 4331.239, "duration": 4.161}, {"text": "l'Arc de Triomphe et j'avoue qu'il y", "start": 4334.0, "duration": 3.4}, {"text": "avait une chose que on avait sous-estim\u00e9", "start": 4335.4, "duration": 3.279}, {"text": "en tout cas que moi j'avais sous-estim\u00e9", "start": 4337.4, "duration": 3.36}, {"text": "c'\u00e9tait la pol\u00e9mique que \u00e7a allait cr\u00e9er", "start": 4338.679, "duration": 4.801}, {"text": "et on aurait d\u00fb s'en douter \u00e9videmment", "start": 4340.76, "duration": 4.04}, {"text": "Marine Le Pen et malheureusement", "start": 4343.48, "duration": 3.84}, {"text": "quelques personnalit\u00e9s de droite LFI se", "start": 4344.8, "duration": 4.24}, {"text": "sont jet\u00e9 sur ce malheureux drapaau", "start": 4347.32, "duration": 3.359}, {"text": "europ\u00e9en en disant c'est le symbole de", "start": 4349.04, "duration": 4.639}, {"text": "votre soumission aux eurocrates \u00e0", "start": 4350.679, "duration": 5.04}, {"text": "Bruxelles \u00e0 l'id\u00e9ologie", "start": 4353.679, "duration": 5.04}, {"text": "bruxelloise et puis apr\u00e8s un petit choc", "start": 4355.719, "duration": 5.641}, {"text": "pour se dire comment on r\u00e9agit \u00e0 tout \u00e7a", "start": 4358.719, "duration": 4.44}, {"text": "on s'est dit avec le pr\u00e9sident avec ceux", "start": 4361.36, "duration": 2.68}, {"text": "qui \u00e9taient en charge de cette", "start": 4363.159, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sidence il faut qu'on soit mais 200 %", "start": 4364.04, "duration": 5.52}, {"text": "fier 200 % dans la revendication de ce", "start": 4366.639, "duration": 5.681}, {"text": "symbole europ\u00e9en qu'on soit capable \u00e0 un", "start": 4369.56, "duration": 4.24}, {"text": "endroit qui symbolise et pense", "start": 4372.32, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 eux en faisant cela nos", "start": 4373.8, "duration": 4.08}, {"text": "morts nos combattants les guerres qu'", "start": 4375.8, "duration": 3.48}, {"text": "ont d\u00e9chir\u00e9 notre pays notre continent", "start": 4377.88, "duration": 2.68}, {"text": "de pouvoir faire flotter le drapeau", "start": 4379.28, "duration": 2.8}, {"text": "europ\u00e9en et qui est plus que l'extr\u00eame", "start": 4380.56, "duration": 2.72}, {"text": "droite et une partie de l'extr\u00eame gauche", "start": 4382.08, "duration": 3.0}, {"text": "de notre pays qui s' nous fusque c'est", "start": 4383.28, "duration": 3.64}, {"text": "un formidable symbole et c'est une", "start": 4385.08, "duration": 3.8}, {"text": "formidable victoire etce qu'on est fier", "start": 4386.92, "duration": 4.0}, {"text": "de ce qu'on est quand on est fier de ce", "start": 4388.88, "duration": 3.56}, {"text": "logiciel europ\u00e9en quand on est fier de", "start": 4390.92, "duration": 2.96}, {"text": "ce bilan europ\u00e9en et quand on est fier", "start": 4392.44, "duration": 4.0}, {"text": "de ceavenir europ\u00e9en qu'on b\u00e2tis", "start": 4393.88, "duration": 4.04}, {"text": "ensemble et ben je crois qu'on a moins", "start": 4396.44, "duration": 3.799}, {"text": "de doute sur ce qu'on doit faire il est", "start": 4397.92, "duration": 3.719}, {"text": "l\u00e0 aujourd'hui audessus de vous ce", "start": 4400.239, "duration": 3.44}, {"text": "drapeau europ\u00e9en sous l'Arc de Triomphe", "start": 4401.639, "duration": 4.6}, {"text": "de de Simon Ve au c\u00f4t\u00e9 d'Emmanuel Macron", "start": 4403.679, "duration": 4.601}, {"text": "des grandes figures de", "start": 4406.239, "duration": 4.841}, {"text": "l'Europe merci Laurence boun d'\u00eatre avec", "start": 4408.28, "duration": 5.72}, {"text": "nous merci de nous faire cet honneur ce", "start": 4411.08, "duration": 5.24}, {"text": "plaisir tu es en responsabilit\u00e9 tu es", "start": 4414.0, "duration": 4.0}, {"text": "l'h\u00e9riti\u00e8re de tout ce que l'on vient de", "start": 4416.32, "duration": 4.8}, {"text": "de dire tu es aujourd'hui en charge de", "start": 4418.0, "duration": 5.239}, {"text": "repr\u00e9senter la France en en", "start": 4421.12, "duration": 3.68}, {"text": "Europe", "start": 4423.239, "duration": 4.44}, {"text": "quel sentiment tu as au moment de", "start": 4424.8, "duration": 4.76}, {"text": "prendre tes fonctions c'est la premi\u00e8re", "start": 4427.679, "duration": 3.48}, {"text": "question que qui me vient parce que", "start": 4429.56, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9videmment ce qu'on vient de rappeler", "start": 4431.159, "duration": 3.321}, {"text": "Nathalie notamment \u00e7a faisait pas r\u00eaver", "start": 4432.48, "duration": 3.96}, {"text": "l'Europe en 2017 peut-\u00eatre un peu plus", "start": 4434.48, "duration": 3.48}, {"text": "en", "start": 4436.44, "duration": 3.64}, {"text": "2022 d'abord je vais me lever parce que", "start": 4437.96, "duration": 5.239}, {"text": "je vais \u00eatre plus \u00e0 l'aise mais quand je", "start": 4440.08, "duration": 4.72}, {"text": "les \u00e9coute j'\u00e9tais arriv\u00e9 ici en me", "start": 4443.199, "duration": 3.121}, {"text": "disant bon faut que tu leur dises la", "start": 4444.8, "duration": 3.72}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 \u00e7a va \u00eatre dur on va \u00eatre tous", "start": 4446.32, "duration": 4.44}, {"text": "ensemble mais va falloir se battre mais", "start": 4448.52, "duration": 3.6}, {"text": "quand j'entends ce", "start": 4450.76, "duration": 4.479}, {"text": "bilan quand je vous vois quand je vois", "start": 4452.12, "duration": 5.24}, {"text": "Cl\u00e9ment quand je vois Nathalie quand je", "start": 4455.239, "duration": 4.561}, {"text": "vois Thierry St\u00e9phane quand j'ai vu", "start": 4457.36, "duration": 5.319}, {"text": "Ursula quand j'entends Val\u00e9rie quand je", "start": 4459.8, "duration": 5.04}, {"text": "vois le groupe pr qui est l\u00e0 et qui", "start": 4462.679, "duration": 4.04}, {"text": "pourrait se lever j'ai envie de vous", "start": 4464.84, "duration": 3.72}, {"text": "dire mais c'est c'est g\u00e9nial ce que vous", "start": 4466.719, "duration": 4.121}, {"text": "avez fait c'est g\u00e9nial applaudissez-les", "start": 4468.56, "duration": 5.28}, {"text": "levez-vous ils ont fait un boulot", "start": 4470.84, "duration": 6.0}, {"text": "d'enfer", "start": 4473.84, "duration": 3.0}, {"text": "bravo", "start": 4492.28, "duration": 3.0}, {"text": "bon d'abord merci merci pour", "start": 4498.28, "duration": 4.6}, {"text": "l'invitation merci merci \u00e0 eux et puis", "start": 4500.56, "duration": 4.2}, {"text": "merci \u00e0 vous tous d'\u00eatre l\u00e0 je te", "start": 4502.88, "duration": 3.68}, {"text": "rassure l\u00ef j'ai toujours entendu dire", "start": 4504.76, "duration": 3.879}, {"text": "que l'Europe c'\u00e9tait emmerdant j'ai", "start": 4506.56, "duration": 3.44}, {"text": "travaill\u00e9 sur l'Europe c'\u00e9tait mon", "start": 4508.639, "duration": 3.0}, {"text": "premier job c'\u00e9tait la monnaie unique je", "start": 4510.0, "duration": 3.0}, {"text": "sais j'ai l'air d'un dinosaure", "start": 4511.639, "duration": 3.801}, {"text": "maintenant mais on a dit tu es folle", "start": 4513.0, "duration": 4.4}, {"text": "c'est pas du tout porteur l'Europe tu V", "start": 4515.44, "duration": 4.4}, {"text": "mal finir euh bah ouis j'ai mal fini", "start": 4517.4, "duration": 6.44}, {"text": "effectivement mais comme nous tous ici", "start": 4519.84, "duration": 7.879}, {"text": "Ursula a dit un truc qui je crois \u00e9tait", "start": 4523.84, "duration": 6.08}, {"text": "hyper important et qu'il faut qu'on", "start": 4527.719, "duration": 4.201}, {"text": "continue de porter comme l'ont port\u00e9", "start": 4529.92, "duration": 4.2}, {"text": "Val\u00e9rie comme l'ont port\u00e9 Nathalie comme", "start": 4531.92, "duration": 4.16}, {"text": "l'ont port\u00e9 Cl\u00e9ment elle a parl\u00e9 de", "start": 4534.12, "duration": 3.4}, {"text": "l'Europe puissance alors on parle de", "start": 4536.08, "duration": 3.36}, {"text": "souverainet\u00e9 on parle de puissance mais", "start": 4537.52, "duration": 4.08}, {"text": "c'est vraiment \u00e7a l'Europe et quand je", "start": 4539.44, "duration": 3.4}, {"text": "vous \u00e9coute aussi l'Europe c'est la", "start": 4541.6, "duration": 4.079}, {"text": "France en grand l'Europe c'est la France", "start": 4542.84, "duration": 6.16}, {"text": "puissante ok on entend parler d'Europe", "start": 4545.679, "duration": 5.321}, {"text": "d\u00e9mocratique on entend parler de libert\u00e9", "start": 4549.0, "duration": 4.76}, {"text": "fondamentale de valeurs", "start": 4551.0, "duration": 5.44}, {"text": "je crois qu'aujourd'hui quand on on voit", "start": 4553.76, "duration": 5.52}, {"text": "bien s\u00fbr l'agression de la Russie en", "start": 4556.44, "duration": 5.88}, {"text": "Ukraine on voit l'Arm\u00e9nie qui se fait", "start": 4559.28, "duration": 4.879}, {"text": "envahir par l'Azerbaidjan Ursula", "start": 4562.32, "duration": 3.72}, {"text": "vonderlen l'a rappel\u00e9 c'est 100000", "start": 4564.159, "duration": 4.08}, {"text": "personnes qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9port\u00e9es hier", "start": 4566.04, "duration": 4.36}, {"text": "j'\u00e9tais avec le pr\u00e9sident au Conseil", "start": 4568.239, "duration": 4.081}, {"text": "europ\u00e9en et avanthier \u00e0 la communaut\u00e9", "start": 4570.4, "duration": 3.44}, {"text": "politique europ\u00e9enne et pasinan le", "start": 4572.32, "duration": 4.04}, {"text": "Premier ministre arm\u00e9nien lui a dit tu", "start": 4573.84, "duration": 4.56}, {"text": "sais combien il reste de famille dans le", "start": 4576.36, "duration": 4.279}, {"text": "haut", "start": 4578.4, "duration": 2.239}, {"text": "carabach tr", "start": 4581.12, "duration": 7.4}, {"text": "15 personnes c'est 120000 personnes qui", "start": 4583.88, "duration": 6.24}, {"text": "maintenant sont en Arm\u00e9nie et qui ont d\u00fb", "start": 4588.52, "duration": 4.6}, {"text": "fuir le ha Caraba c'est pas possible", "start": 4590.12, "duration": 4.599}, {"text": "c'est pas possible aujourd'hui qu'on", "start": 4593.12, "duration": 5.079}, {"text": "revive \u00e7a et quand on voit ce matin", "start": 4594.719, "duration": 5.041}, {"text": "quand on voit toute la journ\u00e9e S", "start": 4598.199, "duration": 3.161}, {"text": "grarain\u00e9 comme dans le plus pire des", "start": 4599.76, "duration": 3.64}, {"text": "cauchemars du Bataclan les chiffres sur", "start": 4601.36, "duration": 3.92}, {"text": "l'attaque en", "start": 4603.4, "duration": 4.279}, {"text": "Isra\u00ebl alors on se dit que se battre", "start": 4605.28, "duration": 3.64}, {"text": "pour des valeurs pour la d\u00e9mocratie", "start": 4607.679, "duration": 2.601}, {"text": "c'est pas du tout du pass\u00e9 c'\u00e9tait pas", "start": 4608.92, "duration": 4.4}, {"text": "il y a 70 ans c'\u00e9tait pas il y a 50 ans", "start": 4610.28, "duration": 4.959}, {"text": "c'est maintenant c'est aujourd'hui", "start": 4613.32, "duration": 3.8}, {"text": "l'Europe qu'on porte c'est la valeur la", "start": 4615.239, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9mocratie et le RN dont tu parlais", "start": 4617.12, "duration": 4.92}, {"text": "Cl\u00e9ment reconqu\u00eate elle F qui cherche \u00e0", "start": 4619.04, "duration": 5.04}, {"text": "faire c'est la saper cette Europe c'est", "start": 4622.04, "duration": 4.36}, {"text": "la moindrir c'est l'affaiblir c'est la", "start": 4624.08, "duration": 5.28}, {"text": "r\u00e9duire c'est nous retrouver tout seul", "start": 4626.4, "duration": 4.68}, {"text": "sans ces forces sans cette d\u00e9mocratie", "start": 4629.36, "duration": 3.96}, {"text": "sans tous ces drapeaux europ\u00e9ens il faut", "start": 4631.08, "duration": 3.96}, {"text": "pas qu'on les laisse faire et il faut", "start": 4633.32, "duration": 3.2}, {"text": "pas qu'on se trompe d'ennemis le premier", "start": 4635.04, "duration": 2.96}, {"text": "ennemi c'est les extr\u00eames le premier", "start": 4636.52, "duration": 3.32}, {"text": "ennemi c'est le RN le premier ennemi", "start": 4638.0, "duration": 4.12}, {"text": "c'est reconqu\u00eate et ensuite c'est LFI et", "start": 4639.84, "duration": 5.16}, {"text": "va falloir qu'on les batte", "start": 4642.12, "duration": 2.88}, {"text": "alors d\u00e9mocratie c'est la valeur", "start": 4653.159, "duration": 3.961}, {"text": "fran\u00e7aise la libert\u00e9 elle l'a rappel\u00e9", "start": 4654.96, "duration": 4.36}, {"text": "Ursula libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9 fraternit\u00e9 c'est", "start": 4657.12, "duration": 4.48}, {"text": "nous mais la politique industrielle la", "start": 4659.32, "duration": 4.04}, {"text": "politique industrielle longtemps \u00e7a a", "start": 4661.6, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9t\u00e9 ce truc des Fran\u00e7ais conservateurs", "start": 4663.36, "duration": 6.279}, {"text": "protectionniste et ringard et ben", "start": 4666.36, "duration": 5.24}, {"text": "aujourd'hui la politique industrielle", "start": 4669.639, "duration": 3.401}, {"text": "c'est ce qui fait qu'on est fier de", "start": 4671.6, "duration": 2.96}, {"text": "l'Europe qu'on refait des emplois en", "start": 4673.04, "duration": 3.08}, {"text": "Europe qu'on remet des industries", "start": 4674.56, "duration": 3.639}, {"text": "Bordeaux c'est d'assaut Bordeaux c'est", "start": 4676.12, "duration": 4.16}, {"text": "toute l\u00e0 vous avez tous venu en venant", "start": 4678.199, "duration": 3.801}, {"text": "de la gare toutes les industries qui", "start": 4680.28, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e9taient \u00e0 Bordeaux on parlera du 20", "start": 4682.0, "duration": 4.28}, {"text": "apr\u00e8s c'est pas encore l'heure mais", "start": 4683.719, "duration": 4.881}, {"text": "c'est \u00e7a et cette politique industrielle", "start": 4686.28, "duration": 5.2}, {"text": "qui est maintenant devenue une politique", "start": 4688.6, "duration": 5.92}, {"text": "europ\u00e9enne qui donne des emplois \u00e0 nous", "start": 4691.48, "duration": 5.96}, {"text": "tous dont on peut \u00eatre fier qui a fait", "start": 4694.52, "duration": 5.6}, {"text": "peur au aux Am\u00e9ricains l'inflation", "start": 4697.44, "duration": 4.36}, {"text": "reduction Act c'est quoi c'est une", "start": 4700.12, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9action \u00e0 ce que fait l'Europe avec la", "start": 4701.8, "duration": 3.879}, {"text": "politique industrielle verte et cette", "start": 4703.76, "duration": 4.0}, {"text": "politique industrielle on la doit \u00e0 qui", "start": 4705.679, "duration": 4.361}, {"text": "on la doit \u00e0 Emmanuel Macron bien s\u00fbr on", "start": 4707.76, "duration": 4.04}, {"text": "la doit aux \u00e9quipes qui sont sur sc\u00e8ne", "start": 4710.04, "duration": 3.32}, {"text": "on la doit au Parlement et l\u00e0 je vous", "start": 4711.8, "duration": 4.28}, {"text": "demande d'applaudir Thierry Breton qui", "start": 4713.36, "duration": 5.04}, {"text": "peut se", "start": 4716.08, "duration": 2.32}, {"text": "lever tu sais Thierry en plus des 10000", "start": 4728.92, "duration": 4.88}, {"text": "pas par jour faut faire des squats", "start": 4731.52, "duration": 4.159}, {"text": "c'est", "start": 4733.8, "duration": 6.24}, {"text": "bon donc on fait la d\u00e9mocratie la", "start": 4735.679, "duration": 7.601}, {"text": "libert\u00e9 on fait la puissance", "start": 4740.04, "duration": 6.28}, {"text": "industrielle et on est la premi\u00e8re", "start": 4743.28, "duration": 6.64}, {"text": "r\u00e9gion \u00e9cologique au monde la premi\u00e8re", "start": 4746.32, "duration": 7.16}, {"text": "il y en a aucune qui fait comme on a", "start": 4749.92, "duration": 3.56}, {"text": "fait et on peut le faire on peut le", "start": 4754.92, "duration": 4.64}, {"text": "faire parce qu'on est 450 millions", "start": 4757.6, "duration": 3.8}, {"text": "d'Europ\u00e9ens on peut le faire parce que", "start": 4759.56, "duration": 3.48}, {"text": "quand une entreprise anglaise elle", "start": 4761.4, "duration": 3.92}, {"text": "fabrique des produits pour exporter en", "start": 4763.04, "duration": 4.32}, {"text": "France et ben elle le fait pas que pour", "start": 4765.32, "duration": 4.2}, {"text": "ses 60 millions elle se dit je vais le", "start": 4767.36, "duration": 3.92}, {"text": "faire pour les 440 millions de le c\u00f4t\u00e9", "start": 4769.52, "duration": 3.159}, {"text": "de la Manche et donc en fait les", "start": 4771.28, "duration": 2.64}, {"text": "produits que je vais vendre moi en", "start": 4772.679, "duration": 2.641}, {"text": "Angleterre c'est les m\u00eames que ceux que", "start": 4773.92, "duration": 3.4}, {"text": "je vais vendre en Europe et comme \u00e7a", "start": 4775.32, "duration": 5.6}, {"text": "comme \u00e7a on va r\u00e9ussir \u00e0 faire diffuser", "start": 4777.32, "duration": 5.28}, {"text": "la transition climatique et nos", "start": 4780.92, "duration": 3.44}, {"text": "ambitions avec des produits verts", "start": 4782.6, "duration": 3.76}, {"text": "partout non seulement en Europe mais", "start": 4784.36, "duration": 4.6}, {"text": "dans le monde et l\u00e0 il y a une personne", "start": 4786.36, "duration": 4.44}, {"text": "qui m'est cherre j'ai d\u00e9j\u00e0 travaill\u00e9", "start": 4788.96, "duration": 4.199}, {"text": "avec elle \u00e0 l'\u00e9poque AC \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 4790.8, "duration": 4.0}, {"text": "j'\u00e9tais conseill\u00e8re de Hollande et je me", "start": 4793.159, "duration": 3.841}, {"text": "disais ce type est dingue il raconte des", "start": 4794.8, "duration": 4.2}, {"text": "trucs mais totalement ambitieux et", "start": 4797.0, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9lirant sur la politique \u00e9nerg\u00e9tique il", "start": 4799.0, "duration": 4.84}, {"text": "avait une mission c'\u00e9tait de transformer", "start": 4801.159, "duration": 4.48}, {"text": "la politique \u00e9conomique et financi\u00e8re en", "start": 4803.84, "duration": 4.0}, {"text": "politique verte cette personne elle est", "start": 4805.639, "duration": 3.921}, {"text": "l\u00e0 cette personne c'estes trucs dingues", "start": 4807.84, "duration": 3.92}, {"text": "elle les a fait c'est Pascal qu'enfin il", "start": 4809.56, "duration": 6.4}, {"text": "est l\u00e0 applaudissez-le il est", "start": 4811.76, "duration": 4.2}, {"text": "top", "start": 4821.76, "duration": 3.56}, {"text": "j'ai pas fini je vous promets c'est pas", "start": 4823.88, "duration": 3.08}, {"text": "la soir\u00e9e des C\u00e9sars mais j'ai pas fini", "start": 4825.32, "duration": 3.6}, {"text": "mais j'ai encore quelques personnes o\u00f9", "start": 4826.96, "duration": 3.16}, {"text": "je voudrais vraiment qu'on reconnaisse", "start": 4828.92, "duration": 4.92}, {"text": "leur boulot et \u00e0 \u00e0 tous Apr\u00e8s et la", "start": 4830.12, "duration": 6.559}, {"text": "personne on a parl\u00e9 des migration il y a", "start": 4833.84, "duration": 4.24}, {"text": "un truc qui m'a frapp\u00e9 vraiment quand on", "start": 4836.679, "duration": 3.441}, {"text": "a parl\u00e9 des migration c'est Georgia", "start": 4838.08, "duration": 3.4}, {"text": "M\u00e9loni il y a 6 mois elle faisait quoi", "start": 4840.12, "duration": 4.76}, {"text": "Georgia M\u00e9loni elle diffusait des vid\u00e9os", "start": 4841.48, "duration": 5.96}, {"text": "\u00e9pouvantables sur Emmanuel Macron le", "start": 4844.88, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9sident qui exploite les enfants en", "start": 4847.44, "duration": 3.64}, {"text": "Afrique faut quand m\u00eame se rappeler \u00e7a", "start": 4849.36, "duration": 3.799}, {"text": "c'\u00e9tait \u00e7a la campagne de m\u00e9lonie on a", "start": 4851.08, "duration": 4.76}, {"text": "rarement vu aussi bas et aussi moche 6", "start": 4853.159, "duration": 4.56}, {"text": "mois plus tard qu'est-ce qu'elle", "start": 4855.84, "duration": 4.839}, {"text": "fait apr\u00e8s avoir dit qu'elle allait", "start": 4857.719, "duration": 5.241}, {"text": "effectivement bloqu\u00e9 tout arriv\u00e9 de", "start": 4860.679, "duration": 3.56}, {"text": "migrant \u00e7a vous rappelle peut-\u00eatre", "start": 4862.96, "duration": 3.8}, {"text": "quelqu'un d'ailleurs de fran\u00e7ais apr\u00e8s", "start": 4864.239, "duration": 4.201}, {"text": "avoir essay\u00e9 apr\u00e8s nous avoir fait une", "start": 4866.76, "duration": 4.56}, {"text": "crise avec l'och\u00e9an Viking 6 mois plus", "start": 4868.44, "duration": 4.64}, {"text": "tard", "start": 4871.32, "duration": 4.04}, {"text": "elle appelle Ursula von derlen et", "start": 4873.08, "duration": 4.68}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne \u00e0 son secours pour", "start": 4875.36, "duration": 4.279}, {"text": "l'aider \u00e0 g\u00e9rer la situation \u00e0", "start": 4877.76, "duration": 3.76}, {"text": "l'amp\u00e9ousa et pendant ce temps-l\u00e0 Marine", "start": 4879.639, "duration": 3.681}, {"text": "Le Pen elle est o\u00f9 mar Le Pen elle est", "start": 4881.52, "duration": 3.96}, {"text": "avec Salvini en train de f\u00eater la Ligue", "start": 4883.32, "duration": 4.0}, {"text": "en Italie donc je vais vous dire un truc", "start": 4885.48, "duration": 3.6}, {"text": "Georg am\u00e9oni est plus maline elle a", "start": 4887.32, "duration": 3.48}, {"text": "compris que le probl\u00e8me des migrations", "start": 4889.08, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e7a se r\u00e9solvrait pas tout seul sur son", "start": 4890.8, "duration": 3.96}, {"text": "\u00eele avec des briquet du mortier surtout", "start": 4893.04, "duration": 3.72}, {"text": "quand ils arrivent par la mer mais \u00e7a se", "start": 4894.76, "duration": 5.2}, {"text": "fera en europ\u00e9en et en europ\u00e9en ce qu'on", "start": 4896.76, "duration": 6.08}, {"text": "arrive \u00e0 faire aujourd'hui c'est avec", "start": 4899.96, "duration": 5.96}, {"text": "humanit\u00e9 avec responsabilit\u00e9 avec", "start": 4902.84, "duration": 5.839}, {"text": "solidarit\u00e9 \u00e0 ma\u00eetriser les flux", "start": 4905.92, "duration": 4.319}, {"text": "migratoires et \u00e0 faire notre devoir", "start": 4908.679, "duration": 3.361}, {"text": "humanitaire qui est d'accueillir des", "start": 4910.239, "duration": 2.96}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s", "start": 4912.04, "duration": 3.36}, {"text": "et \u00e7a c'est parce que nous sommes", "start": 4913.199, "duration": 5.48}, {"text": "europ\u00e9ens que nous arrivons \u00e0 le", "start": 4915.4, "duration": 3.279}, {"text": "faire et en fait il y a un truc qui est", "start": 4922.52, "duration": 3.48}, {"text": "vraiment important parce que \u00e7a peut", "start": 4924.96, "duration": 2.36}, {"text": "para\u00eetre parfois abstrait mais c'est", "start": 4926.0, "duration": 4.96}, {"text": "hyper pratique avant et Sandro Godi me", "start": 4927.32, "duration": 5.56}, {"text": "contradirait pas pourquoi est-ce qu'on", "start": 4930.96, "duration": 3.84}, {"text": "parlait de migrants qui allaient partout", "start": 4932.88, "duration": 3.48}, {"text": "dans l'Europe et qu'onarrivait pas \u00e0", "start": 4934.8, "duration": 3.08}, {"text": "ma\u00eetriser mais parce que l'Italie elle", "start": 4936.36, "duration": 3.839}, {"text": "enregistrait pas elle enregistrait pas", "start": 4937.88, "duration": 3.839}, {"text": "les migrants ils arrivaient et elle les", "start": 4940.199, "duration": 3.201}, {"text": "laissaiit passer puis apr\u00e8s ils allaient", "start": 4941.719, "duration": 3.081}, {"text": "partout en Europe d'abord on s'en", "start": 4943.4, "duration": 3.16}, {"text": "occupait mal ils arrivaient pas \u00e0 avoir", "start": 4944.8, "duration": 3.96}, {"text": "le droit d'asile et en plus on", "start": 4946.56, "duration": 4.4}, {"text": "contr\u00f4lait pas du tout aujourd'hui avec", "start": 4948.76, "duration": 3.84}, {"text": "le pacte asile immigration \u00e7a c'est la", "start": 4950.96, "duration": 4.6}, {"text": "suite des C\u00e9sars avec le ou des Oscars", "start": 4952.6, "duration": 5.4}, {"text": "plut\u00f4t avec le pacte asile immigration", "start": 4955.56, "duration": 3.96}, {"text": "l'Italie aujourd'hui qu'est-ce qu'elle", "start": 4958.0, "duration": 4.4}, {"text": "fait elle enregistre elle inscrit elle", "start": 4959.52, "duration": 5.36}, {"text": "fait des soins de sant\u00e9 elle donne une", "start": 4962.4, "duration": 4.6}, {"text": "identit\u00e9 \u00e0 ceux qui viennent demander", "start": 4964.88, "duration": 5.0}, {"text": "l'asile ceux qui peuvent pas rester elle", "start": 4967.0, "duration": 4.92}, {"text": "les renvoie et rapidement pour une", "start": 4969.88, "duration": 4.08}, {"text": "grande partie en moins de 5 jours chez", "start": 4971.92, "duration": 3.68}, {"text": "eux et pour les autres elle les", "start": 4973.96, "duration": 2.84}, {"text": "acceptent et elle leur donne une", "start": 4975.6, "duration": 2.68}, {"text": "nouvelle vie et le pacte asile", "start": 4976.8, "duration": 4.76}, {"text": "immigration le RN l'a pas vot\u00e9 si", "start": 4978.28, "duration": 5.439}, {"text": "reconqu \u00e9tait il l'aurait pas vot\u00e9 F l'", "start": 4981.56, "duration": 4.4}, {"text": "a pas vot\u00e9 et celle qui l'a men\u00e9 au bout", "start": 4983.719, "duration": 3.841}, {"text": "c'est fabianne Keller qui \u00e9tait \u00e0", "start": 4985.96, "duration": 6.16}, {"text": "Lampedusa et qui nous a obtenu", "start": 4987.56, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e7a", "start": 5001.48, "duration": 4.64}, {"text": "puissance d\u00e9mocratique puissance", "start": 5003.639, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e9cologique puissance industrielle", "start": 5006.12, "duration": 4.519}, {"text": "puissance en ma\u00eetrise de ses fronti\u00e8res", "start": 5008.6, "duration": 4.079}, {"text": "et l'Europe je vais vous dire elle fait", "start": 5010.639, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00eaver aujourd'hui elle fait r\u00eaver les", "start": 5012.679, "duration": 3.601}, {"text": "Ukrainiens elle fait r\u00eaver les", "start": 5014.719, "duration": 3.881}, {"text": "ge\u00e9orgiens elle va faire peut-\u00eatre r\u00eaver", "start": 5016.28, "duration": 4.2}, {"text": "les Arm\u00e9niens en tous les cas elle fait", "start": 5018.6, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00eaver tous ceux qu'on soivent de libert\u00e9", "start": 5020.48, "duration": 3.0}, {"text": "et qui partout aux fronti\u00e8res de", "start": 5022.08, "duration": 3.24}, {"text": "l'Europe dans les Balcans aussi il", "start": 5023.48, "duration": 4.12}, {"text": "l'agite ce rappau que Cl\u00e9ment a r\u00e9ussi \u00e0", "start": 5025.32, "duration": 4.6}, {"text": "mettre sous l'Arc de Triomphe pendant la", "start": 5027.6, "duration": 4.28}, {"text": "PFUE et elle fait tellement r\u00eaver", "start": 5029.92, "duration": 3.52}, {"text": "d'ailleurs que", "start": 5031.88, "duration": 4.6}, {"text": "les autres les les autres europ\u00e9ens avec", "start": 5033.44, "duration": 4.36}, {"text": "qui je suis au Conseil europ\u00e9en une fois", "start": 5036.48, "duration": 2.759}, {"text": "ils m'ont dit vous les Fran\u00e7ais vous", "start": 5037.8, "duration": 4.64}, {"text": "\u00eates hyper \u00e9nervant on a habitude on est", "start": 5039.239, "duration": 5.0}, {"text": "des Fran\u00e7ais arrogants on entend \u00e7a 50", "start": 5042.44, "duration": 3.64}, {"text": "fois par jour c'est normal vous \u00eates", "start": 5044.239, "duration": 4.0}, {"text": "hyper \u00e9nervant puce que vous avez", "start": 5046.08, "duration": 5.84}, {"text": "toujours des id\u00e9es mais en m\u00eame temps il", "start": 5048.239, "duration": 5.161}, {"text": "y a que vous qui avez des id\u00e9es qu'on", "start": 5051.92, "duration": 3.64}, {"text": "arrive \u00e0 mettre en \u0153uvre en Europe voil\u00e0", "start": 5053.4, "duration": 3.52}, {"text": "je voudrais finir l\u00e0dessusis finir", "start": 5055.56, "duration": 2.56}, {"text": "l\u00e0dessus je vis dire que l'Europe c'est", "start": 5056.92, "duration": 2.64}, {"text": "dur je vrais dire que l'Europe c'est du", "start": 5058.12, "duration": 3.28}, {"text": "travail quotidien vous l'avez vu on a", "start": 5059.56, "duration": 4.32}, {"text": "des \u00e9quipes ici on en a partout on a", "start": 5061.4, "duration": 4.16}, {"text": "vous on a besoin de vous pour la", "start": 5063.88, "duration": 3.279}, {"text": "raconter il faut en prendre soin tous", "start": 5065.56, "duration": 4.28}, {"text": "les jours faut en parler tous les jours", "start": 5067.159, "duration": 4.881}, {"text": "faut la suivre avec attention l'Europe", "start": 5069.84, "duration": 3.44}, {"text": "c'est comme le vin c'est comme le vin", "start": 5072.04, "duration": 2.48}, {"text": "que vous faites \u00e0 Bordeaux l'Europe", "start": 5073.28, "duration": 3.399}, {"text": "c'est", "start": 5074.52, "duration": 2.159}, {"text": "bon merci beaucoup Laurence Cl\u00e9ment", "start": 5089.36, "duration": 4.48}, {"text": "c'est l'heure de de conclure c'est", "start": 5092.52, "duration": 2.679}, {"text": "toujours trop court bien \u00e9videmment pour", "start": 5093.84, "duration": 4.359}, {"text": "parler d'autant de sujets mais je pense", "start": 5095.199, "duration": 4.52}, {"text": "que \u00e0 travers les \u00e9changes que nous", "start": 5098.199, "duration": 3.401}, {"text": "venons d'avoir on comprend une chose", "start": 5099.719, "duration": 5.681}, {"text": "c'est pas facile mais faut y", "start": 5101.6, "duration": 5.92}, {"text": "croire au moment de conclure je voudrais", "start": 5105.4, "duration": 4.64}, {"text": "avoir un mot non seulement pour celles", "start": 5107.52, "duration": 3.92}, {"text": "et ceux qui sont sur la sc\u00e8ne mais aussi", "start": 5110.04, "duration": 2.88}, {"text": "pour deux autres personnes qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 5111.44, "duration": 2.799}, {"text": "dans cette \u00e9quipe et dans cette aventure", "start": 5112.92, "duration": 2.88}, {"text": "l'une c'est am\u00e9line", "start": 5114.239, "duration": 4.4}, {"text": "monchalin on peut", "start": 5115.8, "duration": 5.48}, {"text": "applaudir qui a \u00e9t\u00e9", "start": 5118.639, "duration": 5.08}, {"text": "aussi ministre des affaires europ\u00e9ennes", "start": 5121.28, "duration": 4.64}, {"text": "dans ce premier mandat d'Emmanuel Macron", "start": 5123.719, "duration": 3.681}, {"text": "et puis je veux avoir un mot \u00e9videmment", "start": 5125.92, "duration": 3.319}, {"text": "un peu plus \u00e9mu pour Marielle de Sarnez", "start": 5127.4, "duration": 4.04}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re ministre en charge", "start": 5129.239, "duration": 4.521}, {"text": "des affaires", "start": 5131.44, "duration": 6.6}, {"text": "europ\u00e9ennes et on parlait de no", "start": 5133.76, "duration": 6.68}, {"text": "parlementaire europ\u00e9ens s'y engag\u00e9 sous", "start": 5138.04, "duration": 5.079}, {"text": "l'autorit\u00e9 de St\u00e9phane de Val\u00e9rie de", "start": 5140.44, "duration": 5.04}, {"text": "Marie-Pierre et on pense \u00e9videmment tous", "start": 5143.119, "duration": 4.04}, {"text": "avec un peu d'\u00e9motion on a vu sa photo", "start": 5145.48, "duration": 4.28}, {"text": "qui \u00e9tait affich\u00e9e le long du lac \u00e0", "start": 5147.159, "duration": 4.48}, {"text": "V\u00e9ronique trielle le noir qui a tant", "start": 5149.76, "duration": 4.76}, {"text": "combattu pour l'Europe de la sant\u00e9 et", "start": 5151.639, "duration": 6.04}, {"text": "pour notre projet europ\u00e9en en", "start": 5154.52, "duration": 3.159}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral il faut avoir de la m\u00e9moire il", "start": 5159.4, "duration": 3.92}, {"text": "faut penser \u00e0 toutes celles et \u00e0 tous", "start": 5161.6, "duration": 3.8}, {"text": "ceux qui ont men\u00e9 avec nous ce combat et", "start": 5163.32, "duration": 4.48}, {"text": "qui ont men\u00e9 ce combat bien avant nous", "start": 5165.4, "duration": 3.92}, {"text": "je veux pas \u00eatre trop long parce que on", "start": 5167.8, "duration": 3.08}, {"text": "l'a tous dit \u00e0 notre mani\u00e8re c'est un", "start": 5169.32, "duration": 5.08}, {"text": "combat qui est difficile mais je partage", "start": 5170.88, "duration": 4.56}, {"text": "avec quelquesuns d'entre vous tout \u00e0", "start": 5174.4, "duration": 2.6}, {"text": "l'heure quand on se dit que le", "start": 5175.44, "duration": 3.56}, {"text": "franco-allemand c'est difficile quand on", "start": 5177.0, "duration": 3.679}, {"text": "se dit que les sommets europ\u00e9ens c'est", "start": 5179.0, "duration": 2.8}, {"text": "difficile quand on se dit chartillerie", "start": 5180.679, "duration": 2.601}, {"text": "sans doute que les r\u00e9unions du Coll\u00e8ge", "start": 5181.8, "duration": 2.96}, {"text": "de la commission parfois compliqu\u00e9 ou", "start": 5183.28, "duration": 3.16}, {"text": "qu'au Parlement europ\u00e9en on a quelques", "start": 5184.76, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9bats pensons quand m\u00eame toujours sans", "start": 5186.44, "duration": 5.32}, {"text": "na\u00efvet\u00e9 on nous accuse toujours de", "start": 5189.56, "duration": 3.599}, {"text": "revenir aux origines mais c'est quand", "start": 5191.76, "duration": 2.8}, {"text": "m\u00eame pas mal de savoir ce qu le projet", "start": 5193.159, "duration": 5.08}, {"text": "europ\u00e9en au fond du fond c'\u00e9tait c'est", "start": 5194.56, "duration": 5.079}, {"text": "pas si difficile aujourd'hui quand on", "start": 5198.239, "duration": 3.641}, {"text": "compare \u00e0 un ministre fran\u00e7ais des", "start": 5199.639, "duration": 4.721}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res en 1950 \u00e0 un", "start": 5201.88, "duration": 6.16}, {"text": "chancelier allemand en 1950 \u00e0 jean-monet", "start": 5204.36, "duration": 6.799}, {"text": "en 1950 \u00e0 des ministres belges italiens", "start": 5208.04, "duration": 5.119}, {"text": "n\u00e9erlandais luxembourgeois j en 1950 qui", "start": 5211.159, "duration": 4.761}, {"text": "5 ans apr\u00e8s des millions de morts apr\u00e8s", "start": 5213.159, "duration": 4.52}, {"text": "la Choa apr\u00e8s la destruction pour la", "start": 5215.92, "duration": 4.04}, {"text": "deux\u00e8me fois en moins de 50 ans de notre", "start": 5217.679, "duration": 4.48}, {"text": "contintinent se sont dit et si on", "start": 5219.96, "duration": 5.12}, {"text": "travaillait ensemble et si on se mettait", "start": 5222.159, "duration": 5.08}, {"text": "autour d'une table et si on partageait \u00e0", "start": 5225.08, "duration": 4.119}, {"text": "l'\u00e9poque le charbon et l'acier", "start": 5227.239, "duration": 4.241}, {"text": "aujourd'hui c'est le Green Deal si on", "start": 5229.199, "duration": 4.52}, {"text": "mettait tout \u00e7a en commun et quand les", "start": 5231.48, "duration": 3.84}, {"text": "sommets sont longs l'Europe para\u00eet", "start": 5233.719, "duration": 2.92}, {"text": "compliqu\u00e9e les directives et les", "start": 5235.32, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e8glements sont", "start": 5236.639, "duration": 4.04}, {"text": "incompr\u00e9hensibles c'est quand m\u00eame mieux", "start": 5239.08, "duration": 2.48}, {"text": "de s'engueuler dans les sommets", "start": 5240.679, "duration": 2.56}, {"text": "europ\u00e9ens c'est quand m\u00eame mieux d'avoir", "start": 5241.56, "duration": 2.84}, {"text": "des discussions de cette nature que", "start": 5243.239, "duration": 3.601}, {"text": "d'avoir des batailles sur des champs de", "start": 5244.4, "duration": 4.56}, {"text": "bataille strictoinsus et des guerres qui", "start": 5246.84, "duration": 4.399}, {"text": "nous ont", "start": 5248.96, "duration": 2.279}, {"text": "divis\u00e9 et n'oublions pas n'oublions pas", "start": 5255.08, "duration": 6.639}, {"text": "que ceux qui \u00e0 chaque fois critiquent", "start": 5259.199, "duration": 5.801}, {"text": "l'Europe essayent tel d'ardoise magique", "start": 5261.719, "duration": 5.161}, {"text": "d'effacer leur mauvaise id\u00e9es d'hier ou", "start": 5265.0, "duration": 4.08}, {"text": "d'avant-hier Madame Le Pen elle voulait", "start": 5266.88, "duration": 3.799}, {"text": "qu'on se vaccine au vaccin", "start": 5269.08, "duration": 3.72}, {"text": "russe monsieur monsie bardellaa courit", "start": 5270.679, "duration": 3.161}, {"text": "les plateaux en disant pourquoi pas", "start": 5272.8, "duration": 2.439}, {"text": "sputnck c'est de la", "start": 5273.84, "duration": 5.359}, {"text": "discrimination bon les m\u00eames il disait", "start": 5275.239, "duration": 6.241}, {"text": "elle disait Madame Le Pen il y a pas 15", "start": 5279.199, "duration": 3.52}, {"text": "ans quand elle", "start": 5281.48, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9tait plus jeune ou 30 ans quand elle", "start": 5282.719, "duration": 5.761}, {"text": "\u00e9tait dans ses d\u00e9buts en politique il y", "start": 5285.8, "duration": 5.76}, {"text": "a 6 ans qu'il fallait sortir de l'euro", "start": 5288.48, "duration": 5.159}, {"text": "ensuite c'\u00e9tait la sortie de Schengen", "start": 5291.56, "duration": 3.679}, {"text": "puis aujourd'hui c'est la sortie ag\u00e8s le", "start": 5293.639, "duration": 2.801}, {"text": "rappelait tout \u00e0 l'heure du march\u00e9", "start": 5295.239, "duration": 2.761}, {"text": "europ\u00e9en de l'\u00e9nergie l'extr\u00eame droite \u00e0", "start": 5296.44, "duration": 2.96}, {"text": "la maladie de la sortie de l'Europe", "start": 5298.0, "duration": 3.48}, {"text": "parce qu'elle d\u00e9teste l'Europe et nous", "start": 5299.4, "duration": 4.12}, {"text": "il faut qu'on soit simple et clair on", "start": 5301.48, "duration": 3.48}, {"text": "aime l'Europe \u00e7a veut pas dire qu'on est", "start": 5303.52, "duration": 2.599}, {"text": "des gestionnaires et des artisans du", "start": 5304.96, "duration": 2.719}, {"text": "statut quo on la change parce qu'on", "start": 5306.119, "duration": 3.201}, {"text": "l'aime et ce que on raconte finalement", "start": 5307.679, "duration": 3.44}, {"text": "depuis 6 ans c'est qu'on a transform\u00e9", "start": 5309.32, "duration": 3.359}, {"text": "l'Europe qu'on a encore beaucoup de", "start": 5311.119, "duration": 3.201}, {"text": "transformations \u00e0 faire mais qu'on y met", "start": 5312.679, "duration": 3.52}, {"text": "de l'\u00e9nergie au Parlement europ\u00e9en au", "start": 5314.32, "duration": 4.879}, {"text": "Parlement ici en France en tant que", "start": 5316.199, "duration": 4.721}, {"text": "militant en tant que convaincu de", "start": 5319.199, "duration": 3.561}, {"text": "l'Europe on peut le faire on doit le", "start": 5320.92, "duration": 3.719}, {"text": "faire et on a cette responsabilit\u00e9 et", "start": 5322.76, "duration": 5.24}, {"text": "quand on doute quand on doute pensons \u00e0", "start": 5324.639, "duration": 6.361}, {"text": "l'Ukraine parce que il y a un pays en", "start": 5328.0, "duration": 6.0}, {"text": "Europe et je dis bien en", "start": 5331.0, "duration": 5.28}, {"text": "Europe", "start": 5334.0, "duration": 4.36}, {"text": "aujourd'hui qui sait la valeur de", "start": 5336.28, "duration": 3.839}, {"text": "l'Europe parce que les Ukrainiens les", "start": 5338.36, "duration": 3.68}, {"text": "Ukrainiens veulent entrer comme d'autres", "start": 5340.119, "duration": 4.321}, {"text": "parce que c'est un symbole de libert\u00e9 et", "start": 5342.04, "duration": 3.76}, {"text": "l\u00e0 aussi je me souviens toujours pendant", "start": 5344.44, "duration": 2.52}, {"text": "cette pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de l'Union", "start": 5345.8, "duration": 3.08}, {"text": "europ\u00e9enne quand gr\u00e2ce \u00e0 Emmanuel Macron", "start": 5346.96, "duration": 3.719}, {"text": "et gr\u00e2ce \u00e0 la France nous avons reconnu", "start": 5348.88, "duration": 3.239}, {"text": "le statut de candidat de l'Ukraine \u00e0", "start": 5350.679, "duration": 2.96}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne \u00e0 la fin de cette", "start": 5352.119, "duration": 3.04}, {"text": "pr\u00e9sidence", "start": 5353.639, "duration": 4.56}, {"text": "l'Ukraine sous les bombes remplissait", "start": 5355.159, "duration": 4.201}, {"text": "son dossier d'adh\u00e9sion \u00e0 l'Union", "start": 5358.199, "duration": 2.48}, {"text": "europ\u00e9enne alors quand on dit que c'est", "start": 5359.36, "duration": 3.359}, {"text": "compliqu\u00e9 les paperas europ\u00e9enne quand", "start": 5360.679, "duration": 3.601}, {"text": "il y a un pays qui est en guerre quand", "start": 5362.719, "duration": 2.801}, {"text": "il y a un pays qui subit une invasion", "start": 5364.28, "duration": 2.6}, {"text": "quand il y a un pays qui se bat pour sa", "start": 5365.52, "duration": 4.0}, {"text": "survie quand sa jeunesse se soul\u00e8ve et", "start": 5366.88, "duration": 6.16}, {"text": "d\u00e9fend son pays son territoire et se dit", "start": 5369.52, "duration": 5.56}, {"text": "en m\u00eame temps je veux adh\u00e9rer \u00e0 l'Union", "start": 5373.04, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9enne je pr\u00e9pare l'Europe je", "start": 5375.08, "duration": 3.639}, {"text": "pr\u00e9pare la voie pour rejoindre ce", "start": 5376.76, "duration": 3.6}, {"text": "magnifique projet de paix de d\u00e9mocratie", "start": 5378.719, "duration": 4.041}, {"text": "et de libert\u00e9 on sait ce jour-l\u00e0 la", "start": 5380.36, "duration": 3.92}, {"text": "valeur de l'Europe alors on pense \u00e0", "start": 5382.76, "duration": 3.32}, {"text": "l'Ukraine parce que vous nous rappelez", "start": 5384.28, "duration": 4.24}, {"text": "chaque jour notre devoir d'Europ\u00e9en la", "start": 5386.08, "duration": 4.159}, {"text": "valeur du projet europ\u00e9en et ce pourquoi", "start": 5388.52, "duration": 4.04}, {"text": "on se bat en m\u00eame temps qu'on dit vive", "start": 5390.239, "duration": 5.0}, {"text": "l'Europe nous disons Slava ouraini vive", "start": 5392.56, "duration": 4.079}, {"text": "la r\u00e9publique et vive la France parce", "start": 5395.239, "duration": 3.88}, {"text": "que c'est la m\u00eame", "start": 5396.639, "duration": 2.48}, {"text": "chose merci", "start": 5402.96, "duration": 3.4}, {"text": "Cl\u00e9ment", "start": 5420.84, "duration": 3.0}, {"text": "merci Cl\u00e9ment merci \u00e0 tous les quatre", "start": 5430.639, "duration": 5.281}, {"text": "d'avoir encore parl\u00e9 d'Europe et chers", "start": 5432.48, "duration": 5.679}, {"text": "amis vous avez sur vos si\u00e8ges des", "start": 5435.92, "duration": 4.239}, {"text": "casques j'ai un message important il", "start": 5438.159, "duration": 3.681}, {"text": "faudra les laisser mais surtout", "start": 5440.159, "duration": 2.881}, {"text": "utilisez-les parce que nous allons", "start": 5441.84, "duration": 2.799}, {"text": "accueillir sous vos applaudissements", "start": 5443.04, "duration": 4.04}, {"text": "monsieur Alexandre cornienko il est", "start": 5444.639, "duration": 5.321}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 ukrainien \u00e0 la Rada le Parlement", "start": 5447.08, "duration": 4.76}, {"text": "ukrainien il va venir s'exprimer de", "start": 5449.96, "duration": 2.85}, {"text": "devant", "start": 5451.84, "duration": 4.069}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 5452.81, "duration": 3.099}, {"text": "[Musique]", "start": 5456.85, "duration": 3.099}, {"text": "[Musique]", "start": 5463.42, "duration": 9.029}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 5465.12, "duration": 7.329}, {"text": "vous", "start": 5480.76, "duration": 3.0}, {"text": "ch", "start": 5486.84, "duration": 2.24}, {"text": "stphane chers membres du Parlement", "start": 5489.199, "duration": 5.561}, {"text": "europ\u00e9en et des diff\u00e9rents", "start": 5492.719, "duration": 4.161}, {"text": "parlements chers amis", "start": 5494.76, "duration": 4.359}, {"text": "fran\u00e7ais c'est pour moi un grand", "start": 5496.88, "duration": 5.239}, {"text": "honneur d'avoir \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 ici", "start": 5499.119, "duration": 6.04}, {"text": "aujourd'hui en tant que repr\u00e9sentant du", "start": 5502.119, "duration": 4.04}, {"text": "peuple", "start": 5505.159, "duration": 4.321}, {"text": "ukrainien et merci de tous vos", "start": 5506.159, "duration": 6.361}, {"text": "applaudissements et de votre respect", "start": 5509.48, "duration": 4.07}, {"text": "grand", "start": 5512.52, "duration": 12.139}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 5513.55, "duration": 11.109}, {"text": "peupleraen pour \u00eatre honn\u00eate je suis", "start": 5524.76, "duration": 6.16}, {"text": "absolument fascin\u00e9 par l'atmosph\u00e8re tr\u00e8s", "start": 5528.0, "duration": 5.88}, {"text": "productive et tr\u00e8s d\u00e9contract\u00e9 ici et je", "start": 5530.92, "duration": 5.239}, {"text": "pense qu'on devrait copier cette", "start": 5533.88, "duration": 5.08}, {"text": "exp\u00e9rience malheureusement en Ukraine", "start": 5536.159, "duration": 7.881}, {"text": "dans mon pays une r\u00e9union ire peut \u00eare", "start": 5538.96, "duration": 6.8}, {"text": "peut tout \u00e0 coup exploser en quelques", "start": 5544.04, "duration": 4.52}, {"text": "secondes \u00e0 cause des missiles russes", "start": 5545.76, "duration": 3.919}, {"text": "c'est ce qui s'est pass\u00e9 il y a", "start": 5548.56, "duration": 3.92}, {"text": "seulement de jours dans le village de", "start": 5549.679, "duration": 6.44}, {"text": "Grosa dans la r\u00e9gion de carkiv o\u00f9 plus", "start": 5552.48, "duration": 6.88}, {"text": "de 50 personnes ont perdu la", "start": 5556.119, "duration": 7.201}, {"text": "vie vous imaginez \u00e7a repr\u00e9sentait", "start": 5559.36, "duration": 7.68}, {"text": "environ un tiers de la population de ce", "start": 5563.32, "duration": 7.319}, {"text": "village un seul missile a", "start": 5567.04, "duration": 6.32}, {"text": "suffi et cette", "start": 5570.639, "duration": 5.401}, {"text": "horreur persiste dans mon pays depuis", "start": 5573.36, "duration": 5.4}, {"text": "quasiment 600 jours personne en Europe", "start": 5576.04, "duration": 5.679}, {"text": "n'arrive \u00e0 se sentir totalement en", "start": 5578.76, "duration": 6.28}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 la Russie", "start": 5581.719, "duration": 5.881}, {"text": "arrive encore \u00e0 produire des missiles", "start": 5585.04, "duration": 6.32}, {"text": "avec des pi\u00e8ces et des composants", "start": 5587.6, "duration": 6.92}, {"text": "occidentaux \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 une grande", "start": 5591.36, "duration": 5.319}, {"text": "partie des pays autres que les pays", "start": 5594.52, "duration": 5.24}, {"text": "occidentaux continuent \u00e0 s'abstenir de", "start": 5596.679, "duration": 5.681}, {"text": "soutenir l'Ukraine \u00e0 l'heure actuelle on", "start": 5599.76, "duration": 4.879}, {"text": "parle beaucoup du probl\u00e8me ukrainien", "start": 5602.36, "duration": 4.6}, {"text": "mais je pense qu'il est grand temps de", "start": 5604.639, "duration": 5.04}, {"text": "lu apporter des r\u00e9ponses je connais", "start": 5606.96, "duration": 7.0}, {"text": "l'exemple fantastique de quelqu'un qui", "start": 5609.679, "duration": 6.601}, {"text": "sait comment r\u00e9pondre et qui donne ses", "start": 5613.96, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9ponses tous les jours en fait ce sont", "start": 5616.28, "duration": 4.04}, {"text": "nos amis fran\u00e7ais et nos partenaires", "start": 5618.48, "duration": 3.4}, {"text": "fran\u00e7ais qui", "start": 5620.32, "duration": 7.72}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 5621.88, "duration": 8.68}, {"text": "r\u00e9p", "start": 5628.04, "duration": 5.48}, {"text": "laance essti pour nous les Ukrainiens", "start": 5630.56, "duration": 5.4}, {"text": "vous avez d\u00e9j\u00e0 d\u00e9montr\u00e9 cela et nous", "start": 5633.52, "duration": 5.56}, {"text": "comptons sur vous pour continuer \u00e0", "start": 5635.96, "duration": 5.96}, {"text": "vraiment avoir ce leadership depuis le", "start": 5639.08, "duration": 6.32}, {"text": "d\u00e9but de l'invasion russe la France est", "start": 5641.92, "duration": 5.64}, {"text": "devenu l'un des partenaires les plus", "start": 5645.4, "duration": 4.56}, {"text": "important de", "start": 5647.56, "duration": 2.4}, {"text": "l'Ukraine Paris a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0", "start": 5650.679, "duration": 6.04}, {"text": "lancer la coalition des T Paris nous a", "start": 5653.28, "duration": 6.359}, {"text": "donn\u00e9 des missiles \u00e0 l'emport\u00e9 qui sont", "start": 5656.719, "duration": 5.691}, {"text": "essentiels pour notre d\u00e9fense je vous", "start": 5659.639, "duration": 9.241}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 5662.41, "duration": 11.19}, {"text": "merci Paris a soutenu la cr\u00e9ation de la", "start": 5668.88, "duration": 8.72}, {"text": "coalition des avions et a \u00e9t\u00e9 l'un des", "start": 5673.6, "duration": 6.88}, {"text": "premier \u00e0 apporter \u00e0 l'Ukraine des armes", "start": 5677.6, "duration": 5.2}, {"text": "et des munitions selon les normes de", "start": 5680.48, "duration": 4.6}, {"text": "l'OTAN et nous savons que vous allez", "start": 5682.8, "duration": 5.08}, {"text": "rester \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s et vraiment nous", "start": 5685.08, "duration": 5.72}, {"text": "l'appr\u00e9cions beaucoup et je vous le dis", "start": 5687.88, "duration": 6.92}, {"text": "de la part de de so je rcontre semaine", "start": 5690.8, "duration": 7.04}, {"text": "apr\u00e8saine sur le champ de Bata merci de", "start": 5694.8, "duration": 4.25}, {"text": "la part des soldats", "start": 5697.84, "duration": 14.64}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 5699.05, "duration": 18.03}, {"text": "Ukrainiens je voudrais remercier tout", "start": 5712.48, "duration": 4.6}, {"text": "particuli\u00e8rement la coop\u00e9ration", "start": 5717.6, "duration": 4.76}, {"text": "exemplaire que nous avons avec nos", "start": 5720.04, "duration": 3.88}, {"text": "coll\u00e8gues fran\u00e7ais de l'Assembl\u00e9e", "start": 5722.36, "duration": 3.72}, {"text": "nationale et du S\u00e9nat votre d\u00e9cision", "start": 5723.92, "duration": 4.319}, {"text": "sans pr\u00e9c\u00e9dent", "start": 5726.08, "duration": 5.84}, {"text": "de reconnaissance du g\u00e9nocide de l' Mor", "start": 5728.239, "duration": 5.96}, {"text": "comme un g\u00e9nocide du peuple ukrainien", "start": 5731.92, "duration": 4.96}, {"text": "nous a vraiment a vraiment donn\u00e9 un \u00e9lan", "start": 5734.199, "duration": 4.52}, {"text": "aux autres pays", "start": 5736.88, "duration": 3.69}, {"text": "et merci", "start": 5738.719, "duration": 4.601}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 5740.57, "duration": 5.669}, {"text": "beaucoup et bien", "start": 5743.32, "duration": 5.6}, {"text": "entendu et je suis honor\u00e9 de dire cela", "start": 5746.239, "duration": 6.4}, {"text": "ici \u00e0 bordeau nous", "start": 5748.92, "duration": 6.44}, {"text": "nous appr\u00e9cions \u00e9norm\u00e9ment la solidarit\u00e9", "start": 5752.639, "duration": 5.801}, {"text": "sans pr\u00e9c\u00e9dent du peuple fran\u00e7ais qui a", "start": 5755.36, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9t\u00e9 vraiment un pionnier pour nous", "start": 5758.44, "duration": 4.04}, {"text": "apporter une aide humanitaire et des", "start": 5760.32, "duration": 4.64}, {"text": "projets de r\u00e9cup\u00e9ration des projets de", "start": 5762.48, "duration": 6.28}, {"text": "reprise merci \u00e0 votre beau pays merci de", "start": 5764.96, "duration": 6.159}, {"text": "la part de toutes les familles", "start": 5768.76, "duration": 4.8}, {"text": "ukrainiennes les femmes les enfants", "start": 5771.119, "duration": 3.151}, {"text": "merci", "start": 5773.56, "duration": 6.76}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 5774.27, "duration": 8.49}, {"text": "beaucoup", "start": 5780.32, "duration": 5.04}, {"text": "nous avons des besoins urgents des", "start": 5782.76, "duration": 5.56}, {"text": "besoins \u00e0 long terme qui nous permettrai", "start": 5785.36, "duration": 5.799}, {"text": "de gagner cette guerre plus vite et \u00e0", "start": 5788.32, "duration": 4.44}, {"text": "moindre co\u00fbt et nous savons que la", "start": 5791.159, "duration": 4.0}, {"text": "France nous soutient \u00e0 la fois au plan", "start": 5792.76, "duration": 5.32}, {"text": "bilat\u00e9ral et au niveau europ\u00e9en comme", "start": 5795.159, "duration": 5.601}, {"text": "nous l'avons entendu sur cette sc\u00e8ne", "start": 5798.08, "duration": 4.88}, {"text": "nous avons aussi beaucoup de chance de", "start": 5800.76, "duration": 3.439}, {"text": "pouvoir", "start": 5802.96, "duration": 5.04}, {"text": "compquter sur le soutien de nos amis et", "start": 5804.199, "duration": 6.641}, {"text": "partenaires de Ren Europe et du parti", "start": 5808.0, "duration": 4.85}, {"text": "politique", "start": 5810.84, "duration": 4.48}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 5812.85, "duration": 4.55}, {"text": "Renaissance cette coop\u00e9ration", "start": 5815.32, "duration": 5.399}, {"text": "strat\u00e9gique est tr\u00e8s \u00e9tendu et cette", "start": 5817.4, "duration": 5.759}, {"text": "mise en r\u00e9seau avec les membres du", "start": 5820.719, "duration": 5.601}, {"text": "Parlement du groupe Ren ou de", "start": 5823.159, "duration": 6.601}, {"text": "renaissance et cette coop\u00e9ration avec", "start": 5826.32, "duration": 5.56}, {"text": "les membres du parlement ukrainien est", "start": 5829.76, "duration": 4.64}, {"text": "d'une grande aide cela nous aide et", "start": 5831.88, "duration": 5.2}, {"text": "j'aimerais remercier tout", "start": 5834.4, "duration": 4.36}, {"text": "particuli\u00e8rement vous remercier tout", "start": 5837.08, "duration": 4.84}, {"text": "particuli\u00e8rement pour votre soutien euh", "start": 5838.76, "duration": 5.04}, {"text": "en mati\u00e8re de", "start": 5841.92, "duration": 3.92}, {"text": "d'int\u00e9gration au sein de l'Union", "start": 5843.8, "duration": 5.16}, {"text": "europ\u00e9enne notamment car vous nous avez", "start": 5845.84, "duration": 6.0}, {"text": "beaucoup aid\u00e9 \u00e0 prendre la voie rapide", "start": 5848.96, "duration": 4.92}, {"text": "pour r\u00e9pondre aux SEP conditions qui", "start": 5851.84, "duration": 2.85}, {"text": "sont", "start": 5853.88, "duration": 8.22}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 5854.69, "duration": 7.41}, {"text": "impos\u00e9es 600", "start": 5862.719, "duration": 6.561}, {"text": "jours et des 10 ann\u00e9es", "start": 5865.159, "duration": 8.641}, {"text": "de lutte contre la Russie pour la", "start": 5869.28, "duration": 7.48}, {"text": "d\u00e9mocratie c'est vraiment quelque chose", "start": 5873.8, "duration": 5.56}, {"text": "o\u00f9 on se dit o\u00f9 est la place de l'Europe", "start": 5876.76, "duration": 4.839}, {"text": "pour l'avenir o\u00f9 est l'avenir de", "start": 5879.36, "duration": 3.68}, {"text": "l'Europe et bien c'est la place de", "start": 5881.599, "duration": 3.04}, {"text": "l'Ukraine c'est au sein de l'Union", "start": 5883.04, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9enne et nous serons un membre", "start": 5884.639, "duration": 3.96}, {"text": "responsable de la famille europ\u00e9enne", "start": 5886.8, "duration": 2.84}, {"text": "nous pouvons vous le", "start": 5888.599, "duration": 4.921}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 5889.64, "duration": 7.44}, {"text": "promettre avec nos amis et", "start": 5893.52, "duration": 7.04}, {"text": "voisins qui se pr\u00e9parent \u00e9galement \u00e0 la", "start": 5897.08, "duration": 4.639}, {"text": "m\u00eame chose", "start": 5900.56, "duration": 5.84}, {"text": "ex m nousjours", "start": 5901.719, "duration": 4.681}, {"text": "souten n\u00e9anmoins il est n\u00e9cessaire de", "start": 5908.48, "duration": 6.0}, {"text": "travailler \u00e0 un autre niveau maintenant", "start": 5912.239, "duration": 5.161}, {"text": "en Europe l'id\u00e9e fran\u00e7aise de cr\u00e9er une", "start": 5914.48, "duration": 5.32}, {"text": "communaut\u00e9 politique europ\u00e9enne est une", "start": 5917.4, "duration": 5.64}, {"text": "bonne chose est un bon format pour cela", "start": 5919.8, "duration": 5.52}, {"text": "et dans la mesure de nos possibilit\u00e9", "start": 5923.04, "duration": 5.76}, {"text": "nous vous y aidrons chers amis la lutte", "start": 5925.32, "duration": 5.879}, {"text": "de l'Ukraine contre le r\u00e9gime terroriste", "start": 5928.8, "duration": 4.68}, {"text": "de Poutine se poursuit c'est notre", "start": 5931.199, "duration": 3.96}, {"text": "combat commun nous luttons pour la", "start": 5933.48, "duration": 4.239}, {"text": "d\u00e9mocratie contre la dictature et", "start": 5935.159, "duration": 6.04}, {"text": "ensemble nous nous d\u00e9fendons pour", "start": 5937.719, "duration": 6.321}, {"text": "obtenir la r\u00e8gle de droit contre en", "start": 5941.199, "duration": 4.96}, {"text": "luttant contre le chaos nous avons", "start": 5944.04, "duration": 4.44}, {"text": "besoin de d'avantage de volont\u00e9", "start": 5946.159, "duration": 4.161}, {"text": "politique au niveau mondial pour", "start": 5948.48, "duration": 3.96}, {"text": "continuer \u00e0 lutter ensemble il faut unir", "start": 5950.32, "duration": 4.399}, {"text": "nos efforts pour gagner cette guerre et", "start": 5952.44, "duration": 4.719}, {"text": "avoir une paix durable et P\u00e9rine merci", "start": 5954.719, "duration": 5.681}, {"text": "de votre soutien vive la France Slava", "start": 5957.159, "duration": 5.881}, {"text": "Ukraine", "start": 5960.4, "duration": 2.64}, {"text": "merci on peut continuer \u00e0 applaudir", "start": 5975.88, "duration": 5.759}, {"text": "merci beaucoup", "start": 5979.04, "duration": 2.599}, {"text": "Alexandre", "start": 5990.04, "duration": 3.0}, {"text": "chers amis pour conclure cette plain\u00e8re", "start": 5995.679, "duration": 6.04}, {"text": "du samedi je vous propose d'\u00e9couter", "start": 5998.76, "duration": 6.24}, {"text": "notre commissaire renew Europe cher", "start": 6001.719, "duration": 4.961}, {"text": "Thierry Thierry", "start": 6005.0, "duration": 2.82}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 6006.68, "duration": 4.75}, {"text": "[Musique]", "start": 6007.82, "duration": 3.61}, {"text": "Breton", "start": 6019.96, "duration": 4.719}, {"text": "chers St\u00e9phan chers", "start": 6022.88, "duration": 4.2}, {"text": "amis bonjour \u00e0 tous les ministres qui", "start": 6024.679, "duration": 4.201}, {"text": "sont l\u00e0 tous les parlementaires les", "start": 6027.08, "duration": 4.0}, {"text": "parlementaires europ\u00e9ens je suis", "start": 6028.88, "duration": 3.92}, {"text": "vraiment heureux d'\u00eatre l\u00e0 St\u00e9phane et", "start": 6031.08, "duration": 4.0}, {"text": "merci St\u00e9phane St\u00e9phane St\u00e9phane on est", "start": 6032.8, "duration": 3.879}, {"text": "en train de parler de toi l\u00e0", "start": 6035.08, "duration": 5.28}, {"text": "voil\u00e0 St\u00e9phane je veux te remercier je", "start": 6036.679, "duration": 7.04}, {"text": "veux te remercier personnellement", "start": 6040.36, "duration": 6.799}, {"text": "d'abord personnel de m'inviter \u00e0 cl\u00f4urer", "start": 6043.719, "duration": 7.721}, {"text": "cette journ\u00e9e sur l'Europe et puis merci", "start": 6047.159, "duration": 9.161}, {"text": "aussi parce que \u00e7a fait 4 ans que je te", "start": 6051.44, "duration": 8.04}, {"text": "vois je te connaissais pas je te vois \u00e0", "start": 6056.32, "duration": 6.919}, {"text": "l'\u0153uvre jour apr\u00e8s jour et la fa\u00e7on dont", "start": 6059.48, "duration": 7.0}, {"text": "St\u00e9phane d'abord a bien coordonn\u00e9 nos", "start": 6063.239, "duration": 5.96}, {"text": "amis c'\u00e9tait pas facile hein pas facile", "start": 6066.48, "duration": 5.32}, {"text": "toujours de coordonner nos amis et puis", "start": 6069.199, "duration": 6.561}, {"text": "ensuite St\u00e9phane la fa\u00e7on dont tu t'es", "start": 6071.8, "duration": 6.96}, {"text": "impos\u00e9 au sein du Parlement europ\u00e9en", "start": 6075.76, "duration": 6.439}, {"text": "d'abord pour", "start": 6078.76, "duration": 7.0}, {"text": "donner un cap une vision \u00e0 notre famille", "start": 6082.199, "duration": 5.92}, {"text": "politique \u00e9largie au sein du Parlement", "start": 6085.76, "duration": 4.72}, {"text": "et puis timposer ensuite dans la", "start": 6088.119, "duration": 5.241}, {"text": "Conf\u00e9rence des Pr\u00e9sidents St\u00e9phane tu es", "start": 6090.48, "duration": 5.32}, {"text": "vraiment celui qui aujourd'hui fait en", "start": 6093.36, "duration": 6.12}, {"text": "sorte que le Parlement suit \u00e0 100 % la", "start": 6095.8, "duration": 6.359}, {"text": "politique renew que nous mettons en", "start": 6099.48, "duration": 4.48}, {"text": "place sous lesgit du pr\u00e9sident de la", "start": 6102.159, "duration": 4.161}, {"text": "R\u00e9publique St\u00e9phane je veux vraiment te", "start": 6103.96, "duration": 4.84}, {"text": "dire merci et alors l\u00e0 vraiment on peut", "start": 6106.32, "duration": 6.52}, {"text": "se lever parce que", "start": 6108.8, "duration": 4.04}, {"text": "voil\u00e0", "start": 6118.04, "duration": 3.0}, {"text": "alors bravo", "start": 6121.28, "duration": 3.399}, {"text": "St\u00e9phane voil\u00e0 St\u00e9phan", "start": 6125.84, "duration": 6.399}, {"text": "c'est tu vois St\u00e9phane c'est notre", "start": 6128.32, "duration": 6.08}, {"text": "leader notre leader", "start": 6132.239, "duration": 4.721}, {"text": "europ\u00e9en mais alors j'ai pas oubli\u00e9 non", "start": 6134.4, "duration": 5.48}, {"text": "plus parce que c'est un m\u00e9tier difficile", "start": 6136.96, "duration": 5.719}, {"text": "c'est un m\u00e9tierile mais enfin bon il y a", "start": 6139.88, "duration": 5.0}, {"text": "un autre m\u00e9tier qui est tr\u00e8s difficile", "start": 6142.679, "duration": 3.761}, {"text": "alors c'est un m\u00e9tier impossible", "start": 6144.88, "duration": 3.64}, {"text": "celui-l\u00e0 c'est le m\u00e9tier de secr\u00e9taire", "start": 6146.44, "duration": 3.56}, {"text": "d'\u00c9tat aux Affaires europ\u00e9ennes alors \u00e7a", "start": 6148.52, "duration": 3.679}, {"text": "c'est impossible c'est impossible parce", "start": 6150.0, "duration": 4.28}, {"text": "que on en a vu trois on a pas oubli\u00e9", "start": 6152.199, "duration": 4.281}, {"text": "Am\u00e9lie c'est un m\u00e9tier impossible parce", "start": 6154.28, "duration": 5.0}, {"text": "qu'on est coinc\u00e9 entre les ministres qui", "start": 6156.48, "duration": 5.199}, {"text": "\u00e9videmment veulent porter la politique", "start": 6159.28, "duration": 4.399}, {"text": "entre les commissaires qui les", "start": 6161.679, "duration": 3.361}, {"text": "commissaires qui comme vous savez sont", "start": 6163.679, "duration": 2.881}, {"text": "eux qui impulsent parce que c'est eux", "start": 6165.04, "duration": 4.24}, {"text": "qui pr\u00e9sentent les textes \u00e9videmment le", "start": 6166.56, "duration": 4.28}, {"text": "Parlement qui a son mot \u00e0 dire", "start": 6169.28, "duration": 4.439}, {"text": "amendements le conseil c'est un c'est un", "start": 6170.84, "duration": 5.48}, {"text": "job impossible et bien l'un apr\u00e8s", "start": 6173.719, "duration": 6.041}, {"text": "l'autre alors \u00e7a use un peu he Nathalie", "start": 6176.32, "duration": 6.799}, {"text": "Am\u00e9lie Cl\u00e9ment maintenant Laurence vous", "start": 6179.76, "duration": 5.2}, {"text": "faites un travail exceptionnel aussi je", "start": 6183.119, "duration": 3.641}, {"text": "tiens \u00e0 vous f\u00e9liciter \u00e0 vous remercier", "start": 6184.96, "duration": 3.679}, {"text": "parce que ce job impossible vous le", "start": 6186.76, "duration": 3.64}, {"text": "faites dans l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans", "start": 6188.639, "duration": 3.881}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral", "start": 6190.4, "duration": 4.68}, {"text": "europ\u00e9en alors ben voil\u00e0 c'est une", "start": 6192.52, "duration": 4.48}, {"text": "introduction pour pour ce qui nous", "start": 6195.08, "duration": 4.96}, {"text": "attend pour ce qui nous attend euh au", "start": 6197.0, "duration": 4.36}, {"text": "printemps", "start": 6200.04, "duration": 3.4}, {"text": "2024 un moment absolument essentiel un", "start": 6201.36, "duration": 4.44}, {"text": "moment crucial un moment o\u00f9 nos 450", "start": 6203.44, "duration": 4.56}, {"text": "millions de concitoyens europ\u00e9ens vont", "start": 6205.8, "duration": 5.319}, {"text": "d\u00e9cider vont d\u00e9cider du Parlement qui", "start": 6208.0, "duration": 6.239}, {"text": "est le pilier si important de nos", "start": 6211.119, "duration": 5.0}, {"text": "institutions pour mener les politiques", "start": 6214.239, "duration": 4.641}, {"text": "que nous aurons \u00e0 mener mais je voudrais", "start": 6216.119, "duration": 4.6}, {"text": "vous le dire vraiment avec mes mots et", "start": 6218.88, "duration": 4.239}, {"text": "tel que je l'ai v\u00e9cu vous dire que chez", "start": 6220.719, "duration": 5.041}, {"text": "renu nous abordons ces", "start": 6223.119, "duration": 5.681}, {"text": "\u00e9ch\u00e9ances avec confiance et avec", "start": 6225.76, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e9termination avec confiance d'abord", "start": 6228.8, "duration": 3.12}, {"text": "parce", "start": 6230.96, "duration": 3.8}, {"text": "que j'ai beaucoup aim\u00e9 moi le le", "start": 6231.92, "duration": 4.6}, {"text": "discours il m'a beaucoup inspir\u00e9", "start": 6234.76, "duration": 3.76}, {"text": "l'agenda Versaille du pr\u00e9sident de la", "start": 6236.52, "duration": 5.079}, {"text": "R\u00e9publique parce qu'au fond tout ce qui", "start": 6238.52, "duration": 4.96}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 anticip\u00e9 et", "start": 6241.599, "duration": 4.921}, {"text": "pr\u00e9vu peu de choses", "start": 6243.48, "duration": 6.08}, {"text": "\u00e9tit aussi r\u00e9el que ce que nous avons d\u00fb", "start": 6246.52, "duration": 5.28}, {"text": "affronter au cours des qu derni\u00e8res", "start": 6249.56, "duration": 5.32}, {"text": "ann\u00e9es bien s\u00fbr il y avait une vision", "start": 6251.8, "duration": 6.12}, {"text": "mais les vaccins quand on est venu me", "start": 6254.88, "duration": 4.44}, {"text": "chercher on m'a dit Thierry il y a plus", "start": 6257.92, "duration": 4.16}, {"text": "de vaccin en Europe et vrai c'est vrai", "start": 6259.32, "duration": 5.16}, {"text": "sputnic \u00e9tait l\u00e0 on nous disait mais il", "start": 6262.08, "duration": 6.519}, {"text": "y a du sputnic par parenth\u00e8se pas", "start": 6264.48, "duration": 6.119}, {"text": "uniquement Madame Le Pen hein je me", "start": 6268.599, "duration": 3.08}, {"text": "souviens de chef d'\u00c9tat et de", "start": 6270.599, "duration": 3.281}, {"text": "gouvernement je me souviens d'Angela", "start": 6271.679, "duration": 6.04}, {"text": "Merkel pour me qui me disait mais", "start": 6273.88, "duration": 3.839}, {"text": "que peut-\u00eatre essayer Sputnik il y en", "start": 6279.92, "duration": 6.16}, {"text": "avait d'autres et lorsque on m'a confi\u00e9", "start": 6283.28, "duration": 4.839}, {"text": "cette responsabilit\u00e9 j'ai dit donnez-moi", "start": 6286.08, "duration": 3.84}, {"text": "6 semaines vous vous en souvenez Val\u00e9rie", "start": 6288.119, "duration": 2.961}, {"text": "tu t'en souviens", "start": 6289.92, "duration": 3.4}, {"text": "6 semaines et on a fait le tour avec mes", "start": 6291.08, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9quipes qui sont l\u00e0 du reste que je", "start": 6293.32, "duration": 4.2}, {"text": "remercie Val\u00e8re Fabrice on a fait le", "start": 6294.56, "duration": 5.28}, {"text": "tour on a fait le tour avec valre avec", "start": 6297.52, "duration": 3.719}, {"text": "Fabrice avec mes \u00e9quipes de toutes les", "start": 6299.84, "duration": 4.0}, {"text": "usines europ\u00e9ennes et on a r\u00e9ussi en 6", "start": 6301.239, "duration": 6.081}, {"text": "mois \u00e0 monter la production c pas pr\u00e9vu", "start": 6303.84, "duration": 5.879}, {"text": "quand effectivement on s'est dit qu'il", "start": 6307.32, "duration": 6.04}, {"text": "fallait pour \u00e7a faire en sorte de", "start": 6309.719, "duration": 6.96}, {"text": "d'\u00e9tablir un rapport de force avec nos", "start": 6313.36, "duration": 5.08}, {"text": "amis am\u00e9ricains parce qu'ils avaient", "start": 6316.679, "duration": 2.801}, {"text": "ferm\u00e9 leur", "start": 6318.44, "duration": 3.36}, {"text": "fronti\u00e8res compris pour nos usines aux", "start": 6319.48, "duration": 4.159}, {"text": "\u00c9tats-Unis nos usines de", "start": 6321.8, "duration": 3.839}, {"text": "composants parce qu'il y avait un", "start": 6323.639, "duration": 4.721}, {"text": "America First c'\u00e9tait pas sous Trump", "start": 6325.639, "duration": 5.48}, {"text": "c'\u00e9tait le pr\u00e9sident Biden qui disait", "start": 6328.36, "duration": 4.279}, {"text": "que tant que l'immunit\u00e9 collective ne", "start": 6331.119, "duration": 5.56}, {"text": "sera pas r\u00e9alis\u00e9e aux \u00c9tats-Unis et bien", "start": 6332.639, "duration": 6.241}, {"text": "il aura pas un composant qui sortira", "start": 6336.679, "duration": 3.641}, {"text": "alors oui je suis all\u00e9 voir mes", "start": 6338.88, "duration": 3.92}, {"text": "coll\u00e8gues du coll\u00e8ge \u00e7a a \u00e9t\u00e9 compliqu\u00e9", "start": 6340.32, "duration": 3.64}, {"text": "le dit il faut absolument qu'on a un", "start": 6342.8, "duration": 2.48}, {"text": "instrument de r\u00e9ciprocit\u00e9 que nous aussi", "start": 6343.96, "duration": 3.84}, {"text": "on a un instrument \u00e7a a \u00e9t\u00e9 fait et le", "start": 6345.28, "duration": 4.2}, {"text": "jour o\u00f9 j'ai dit \u00e0 Jeff zans qui \u00e9tait", "start": 6347.8, "duration": 4.04}, {"text": "mon homologue qui \u00e9tait le US chief", "start": 6349.48, "duration": 4.679}, {"text": "vaccine Jeff tu veux des composants", "start": 6351.84, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9ens non non c'est fini il y a un", "start": 6354.159, "duration": 2.56}, {"text": "blocage comment il y a un blocage c'est", "start": 6355.56, "duration": 3.2}, {"text": "du chantage oui oui c'est du chantage", "start": 6356.719, "duration": 2.88}, {"text": "c'est ce que tu me fais depuis", "start": 6358.76, "duration": 2.52}, {"text": "maintenant plusieurs semaines et bien on", "start": 6359.599, "duration": 3.961}, {"text": "a r\u00e9ussi \u00e0 r\u00e9ouvrir les cha\u00eenes de", "start": 6361.28, "duration": 4.08}, {"text": "valeur et \u00e0 faire en sorte que l'Europe", "start": 6363.56, "duration": 3.599}, {"text": "devienne le premier continent de la", "start": 6365.36, "duration": 3.44}, {"text": "plan\u00e8te en terme de production de", "start": 6367.159, "duration": 4.881}, {"text": "vaccins \u00e0 Ren messag avec nos valeurs en", "start": 6368.8, "duration": 5.399}, {"text": "faisant en sorte que nous vaccinions 112", "start": 6372.04, "duration": 5.88}, {"text": "pays dans tous les pays de l'OTAN on", "start": 6374.199, "duration": 7.44}, {"text": "nait pas pr\u00e9vu non plus et", "start": 6377.92, "duration": 6.92}, {"text": "cette trag\u00e9die sur notre territoire cher", "start": 6381.639, "duration": 6.921}, {"text": "on l' pas pr\u00e9vu elle est arriv\u00e9e m\u00eame si", "start": 6384.84, "duration": 6.2}, {"text": "on n'est pas surpris du comportement de", "start": 6388.56, "duration": 7.079}, {"text": "Vladimir Poutine qui on le sait non", "start": 6391.04, "duration": 7.04}, {"text": "seulement d\u00e9teste le projet europ\u00e9en", "start": 6395.639, "duration": 4.681}, {"text": "mais fait tout depuis qu'il est au", "start": 6398.08, "duration": 4.76}, {"text": "pouvoir pour que celui-ci ne voit pas le", "start": 6400.32, "duration": 6.919}, {"text": "jour on le sait on l' pas pr\u00e9vu on a \u00e9t\u00e9", "start": 6402.84, "duration": 8.12}, {"text": "pr\u00e9sent c'\u00e9tait pas dans aucun agenda", "start": 6407.239, "duration": 7.4}, {"text": "mais l'Europe unanime solidaire a r\u00e9ussi", "start": 6410.96, "duration": 7.08}, {"text": "\u00e0 r\u00e9agir pas de division pas de division", "start": 6414.639, "duration": 5.241}, {"text": "qui \u00e9tait \u00e9videmment ce que souhaitait", "start": 6418.04, "duration": 5.4}, {"text": "Vladimir Poutine une r\u00e9ponse coordonn\u00e9e", "start": 6419.88, "duration": 5.92}, {"text": "pour les sanctions et \u00e9videmment pour", "start": 6423.44, "duration": 6.48}, {"text": "les munition plus de na\u00efvet\u00e9 lorsqu'il", "start": 6425.8, "duration": 6.839}, {"text": "s'est agi l\u00e0 encore de sortir des", "start": 6429.92, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9pendances russes et en particulier", "start": 6432.639, "duration": 4.401}, {"text": "notamment de", "start": 6435.08, "duration": 4.28}, {"text": "l'\u00e9nergie je me souviens moi-m\u00eame avoir", "start": 6437.04, "duration": 4.84}, {"text": "re\u00e7u le patronat allemand quelques jours", "start": 6439.36, "duration": 4.64}, {"text": "apr\u00e8s Monsieur le Commissaire surtout ne", "start": 6441.88, "duration": 3.6}, {"text": "mettez pas le gaz sur les listes de", "start": 6444.0, "duration": 3.36}, {"text": "sanction parce que sans \u00e7a c'est toute", "start": 6445.48, "duration": 3.639}, {"text": "l'\u00e9conomie allemande qui est par terre", "start": 6447.36, "duration": 3.04}, {"text": "j'ai dit mais c'est pas nous qui allons", "start": 6449.119, "duration": 2.681}, {"text": "mettre le gaz sur les des sanctions", "start": 6450.4, "duration": 2.799}, {"text": "c'est Poutine qui va se servir", "start": 6451.8, "duration": 2.919}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment de la d\u00e9pendance des", "start": 6453.199, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9pendances que nous avons avec aupr\u00e8s", "start": 6454.719, "duration": 4.561}, {"text": "de la Russie pour faire du chantage et", "start": 6457.159, "duration": 4.201}, {"text": "pour nous affaiblir on a r\u00e9ussi", "start": 6459.28, "duration": 3.76}, {"text": "effectivement l\u00e0 encore c'\u00e9tait pas", "start": 6461.36, "duration": 5.72}, {"text": "pr\u00e9vu c'\u00e9tait pas pr\u00e9vu non plus de se", "start": 6463.04, "duration": 6.4}, {"text": "dire que dans cette guerre maintenant", "start": 6467.08, "duration": 4.44}, {"text": "qui qui a \u00e9t\u00e9 une guerre de stock", "start": 6469.44, "duration": 3.759}, {"text": "aujourd'hui comment fournir les", "start": 6471.52, "duration": 4.719}, {"text": "munitions comment livrer \u00e0 l'Ukraine et", "start": 6473.199, "duration": 5.241}, {"text": "aux autorit\u00e9s ukrainiennes et \u00e0 ces", "start": 6476.239, "duration": 4.44}, {"text": "soldats ce dont ils avaient", "start": 6478.44, "duration": 5.279}, {"text": "besoin \u00e7a c'\u00e9tait la guerre des stocks", "start": 6480.679, "duration": 4.92}, {"text": "maintenant c'est la guerre des bases", "start": 6483.719, "duration": 3.641}, {"text": "industrielles comment faire en sorte", "start": 6485.599, "duration": 5.681}, {"text": "pour augmenter nos capacit\u00e9s de d\u00e9fense", "start": 6487.36, "duration": 6.239}, {"text": "produire davantage pour fournir \u00e0", "start": 6491.28, "duration": 5.64}, {"text": "l'Ukraine ce dont elle a besoin avec", "start": 6493.599, "duration": 6.04}, {"text": "St\u00e9phane quelque chose d'incroyable qui", "start": 6496.92, "duration": 4.0}, {"text": "e pu dire", "start": 6499.639, "duration": 2.841}, {"text": "il y a quelques mois qu'au Parlement", "start": 6500.92, "duration": 5.199}, {"text": "europ\u00e9en lorsque j'ai pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 zap le", "start": 6502.48, "duration": 7.159}, {"text": "projet pour fournir des financements", "start": 6506.119, "duration": 5.761}, {"text": "pour augmenter la capacit\u00e9 de production", "start": 6509.639, "duration": 4.121}, {"text": "de notre appareil militaire et notamment", "start": 6511.88, "duration": 3.96}, {"text": "de d\u00e9fense", "start": 6513.76, "duration": 4.12}, {"text": "industrielle en particulier en ce qui", "start": 6515.84, "duration": 4.08}, {"text": "concerne les munitions et les missiles", "start": 6517.88, "duration": 6.04}, {"text": "le Parlement a vot\u00e9 \u00e0 plus de 85 % ce", "start": 6519.92, "duration": 7.84}, {"text": "texte qui lui dit c'est un changement", "start": 6523.92, "duration": 6.0}, {"text": "incroyable auquel nous avons eu \u00e0 faire", "start": 6527.76, "duration": 4.439}, {"text": "face", "start": 6529.92, "duration": 7.16}, {"text": "n Qui\u00e9 env et contre tout alors les", "start": 6532.199, "duration": 7.081}, {"text": "exemples sont l\u00e0 donc la confiance vous", "start": 6537.08, "duration": 4.519}, {"text": "voyez je crois qu'on peut l'avir la", "start": 6539.28, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9termination c'est ce que je suis en", "start": 6541.599, "duration": 4.441}, {"text": "train de vous dire \u00e9videmment mais", "start": 6543.52, "duration": 6.4}, {"text": "derri\u00e8re cela il y a un mot qui revient", "start": 6546.04, "duration": 6.92}, {"text": "tu l'as utilis\u00e9 on l'utilise maintenant", "start": 6549.92, "duration": 5.84}, {"text": "entre nous Stane c'est le mot le terme", "start": 6552.96, "duration": 6.159}, {"text": "d'Europe puissance et \u00e7a", "start": 6555.76, "duration": 7.52}, {"text": "effectivement c'est fondamentalement ce", "start": 6559.119, "duration": 6.48}, {"text": "\u00e0 quoi le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 6563.28, "duration": 5.8}, {"text": "nous a invit\u00e9 \u00e0 travailler \u00e0 l'occasion", "start": 6565.599, "duration": 4.881}, {"text": "de l'agenda de versaill parce que", "start": 6569.08, "duration": 2.92}, {"text": "l'agenda de Versailles c'est rien", "start": 6570.48, "duration": 4.04}, {"text": "d'autre que de b\u00e2tir une Europe", "start": 6572.0, "duration": 4.56}, {"text": "puissante alors attention c'est pas une", "start": 6574.52, "duration": 4.159}, {"text": "Europe puissance pour \u00eatre arrogant", "start": 6576.56, "duration": 4.039}, {"text": "c'est pas une Europe puissance pour", "start": 6578.679, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e9craser les autres c'est tout simplement", "start": 6580.599, "duration": 4.401}, {"text": "une Europe qui doit nous permettre de", "start": 6582.8, "duration": 4.439}, {"text": "r\u00e9pondre au d\u00e9fis d'aujourd'hui les", "start": 6585.0, "duration": 5.44}, {"text": "d\u00e9fis de bloc \u00e0 bloc et faire en sorte", "start": 6587.239, "duration": 5.041}, {"text": "que nous comprenions que c'est parce que", "start": 6590.44, "duration": 5.44}, {"text": "nous sommes ensemble les 27 tous unis", "start": 6592.28, "duration": 6.399}, {"text": "que nous puxons ces 450", "start": 6595.88, "duration": 6.04}, {"text": "millions de citoyens europ\u00e9ens et que", "start": 6598.679, "duration": 6.201}, {"text": "nous pouvons nous faire entendre c'est", "start": 6601.92, "duration": 5.4}, {"text": "fondamentalement \u00e9videmment ce que nous", "start": 6604.88, "duration": 6.359}, {"text": "avons r\u00e9ussi \u00e0 faire donc confiance et", "start": 6607.32, "duration": 6.08}, {"text": "d\u00e9termination trois \u00e9l\u00e9ments sur", "start": 6611.239, "duration": 3.521}, {"text": "lesquels je", "start": 6613.4, "duration": 4.16}, {"text": "voudrais poursuivre sans \u00eatre trop long", "start": 6614.76, "duration": 6.32}, {"text": "ce soir pour conclure c'est cette", "start": 6617.56, "duration": 6.119}, {"text": "journ\u00e9e St\u00e9phane me disait bon \u00e7a va", "start": 6621.08, "duration": 4.159}, {"text": "\u00eatre \u00e0 toi donc c'est de la parole des", "start": 6623.679, "duration": 4.04}, {"text": "paroles aux actes comment on a fait les", "start": 6625.239, "duration": 4.92}, {"text": "actes la parole c'est bien mais comment", "start": 6627.719, "duration": 5.081}, {"text": "on a fait comment on a fait parce que je", "start": 6630.159, "duration": 5.401}, {"text": "dois vous dire que lorsque", "start": 6632.8, "duration": 6.359}, {"text": "finalement il s'est agi de porter tous", "start": 6635.56, "duration": 6.559}, {"text": "ces projets qui n'\u00e9taient pas pr\u00e9vu et", "start": 6639.159, "duration": 4.601}, {"text": "je vous le dis tr\u00e8s simplement au d\u00e9but", "start": 6642.119, "duration": 3.56}, {"text": "au coll\u00e8ge Val\u00e8re mon directeur de", "start": 6643.76, "duration": 3.839}, {"text": "cabinet est l\u00e0 \u00e7a commen\u00e7ait toujours", "start": 6645.679, "duration": 4.641}, {"text": "par non non non non c'est pas pas", "start": 6647.599, "duration": 4.161}, {"text": "possible c'est pas pr\u00e9vu non on n pas le", "start": 6650.32, "duration": 3.16}, {"text": "budget oui mais il nous faut une", "start": 6651.76, "duration": 4.439}, {"text": "constellation satellitaire Christophe le", "start": 6653.48, "duration": 4.28}, {"text": "sait il nous faut une constellation", "start": 6656.199, "duration": 3.721}, {"text": "parce que va d\u00e9pendre d'on musk et on ne", "start": 6657.76, "duration": 3.68}, {"text": "sait pas ce qui pourra se passer il nous", "start": 6659.92, "duration": 2.84}, {"text": "faut une constellation souveraine mais", "start": 6661.44, "duration": 3.48}, {"text": "on n pas le budget on l'a trouv\u00e9 c'est", "start": 6662.76, "duration": 4.359}, {"text": "iris \u00e7a a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 par le Parlement", "start": 6664.92, "duration": 5.6}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 renue et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par", "start": 6667.119, "duration": 5.881}, {"text": "le Conseil et c'est Ren qui \u00e9tait \u00e0 la", "start": 6670.52, "duration": 4.559}, {"text": "man\u0153uvre il y avait pas un sous quand on", "start": 6673.0, "duration": 4.52}, {"text": "a d\u00e9marr\u00e9 c'\u00e9tait dans aucun discours", "start": 6675.079, "duration": 6.0}, {"text": "aucun agenda c'est l'Europe puiss r\u00e9agir", "start": 6677.52, "duration": 4.36}, {"text": "aux", "start": 6681.079, "duration": 2.361}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements", "start": 6681.88, "duration": 6.08}, {"text": "lorsque nous avons \u00e9galement", "start": 6683.44, "duration": 7.639}, {"text": "v\u00e9cu l'in ruction Act l'IR on en a parl\u00e9", "start": 6687.96, "duration": 4.84}, {"text": "tout \u00e0 l'heure", "start": 6691.079, "duration": 4.481}, {"text": "Pascal un \u00e9l\u00e9ment tellement important", "start": 6692.8, "duration": 5.319}, {"text": "effectivement la politique verte que", "start": 6695.56, "duration": 5.36}, {"text": "l'on m\u00e8ne et que tu m\u00e8nes avec le succ\u00e8s", "start": 6698.119, "duration": 5.6}, {"text": "que l'on sait et on te le doit mais", "start": 6700.92, "duration": 5.88}, {"text": "derri\u00e8re il faut \u00e9videmment des", "start": 6703.719, "duration": 5.96}, {"text": "industries il faut des entreprises il y", "start": 6706.8, "duration": 6.16}, {"text": "a des les emplois et donc dans cette", "start": 6709.679, "duration": 5.161}, {"text": "r\u00e9industrialisation que nous avons mis", "start": 6712.96, "duration": 4.0}, {"text": "en \u0153uvre et", "start": 6714.84, "duration": 5.64}, {"text": "bien on s'est \u00e9videmment d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 mettre", "start": 6716.96, "duration": 6.719}, {"text": "de l'argent pour pouvoir accompagner de", "start": 6720.48, "duration": 4.48}, {"text": "fa\u00e7on tout \u00e0 fait", "start": 6723.679, "duration": 3.48}, {"text": "in\u00e9dite l'ensemble des industries de la", "start": 6724.96, "duration": 4.6}, {"text": "cinetech et dire une chose tr\u00e8s simple", "start": 6727.159, "duration": 5.04}, {"text": "dans le monde d'aujourd'hui de demain il", "start": 6729.56, "duration": 6.0}, {"text": "n'y aura pas de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9conomique il", "start": 6732.199, "duration": 5.161}, {"text": "n'y aura pas d'industrie verte il n'y", "start": 6735.56, "duration": 3.48}, {"text": "aura pas d'industrie num\u00e9rique s'il n'y", "start": 6737.36, "duration": 4.44}, {"text": "a pas d'usine en", "start": 6739.04, "duration": 6.4}, {"text": "Europe le monde o\u00f9 on pensait na\u00efvement", "start": 6741.8, "duration": 5.56}, {"text": "qu'on pourrait tout faire en", "start": 6745.44, "duration": 4.88}, {"text": "Europe en ce qui concerneinnovation et", "start": 6747.36, "duration": 6.48}, {"text": "srait aux autres industries c'est fini", "start": 6750.32, "duration": 5.56}, {"text": "et \u00e7a on a r\u00e9ussi \u00e0 le faire encore", "start": 6753.84, "duration": 3.839}, {"text": "c'\u00e9tait pas pr\u00e9vu c'est encore quelque", "start": 6755.88, "duration": 4.04}, {"text": "chose que av en lesiconducteur c'est la", "start": 6757.679, "duration": 5.241}, {"text": "m\u00eame chose c'\u00e9tait \u00e9videmment pas pr\u00e9vu", "start": 6759.92, "duration": 4.92}, {"text": "on a vu l'acc\u00e9l\u00e9ration des tensions qui", "start": 6762.92, "duration": 2.799}, {"text": "se passe", "start": 6764.84, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9videmment dans le dtro de Taiwan on le", "start": 6765.719, "duration": 5.321}, {"text": "sait en mer de Chine on voit que nous", "start": 6768.32, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9pendons de plus 50 % des", "start": 6771.04, "duration": 3.52}, {"text": "semiconducteurs simplement dans cette", "start": 6772.76, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9gion du monde les tensions s'acc\u00e9l\u00e8ent", "start": 6774.56, "duration": 5.44}, {"text": "s'amplifie et pour nous il est il est", "start": 6777.36, "duration": 5.52}, {"text": "devenait absolument indispensable de", "start": 6780.0, "duration": 5.639}, {"text": "nous donner les moyens de r\u00e9agir et \u00e7a a", "start": 6782.88, "duration": 7.88}, {"text": "\u00e9t\u00e9 le chip Act qui nous a permis de", "start": 6785.639, "duration": 7.401}, {"text": "mobiliser l\u00e0 plus de 43 milliards", "start": 6790.76, "duration": 3.879}, {"text": "d'euros il avait pas un sous quand on a", "start": 6793.04, "duration": 4.559}, {"text": "d\u00e9marr\u00e9 avec aujourd'hui 100 milliards", "start": 6794.639, "duration": 7.6}, {"text": "de projets d'usine en Europe 67 projets", "start": 6797.599, "duration": 7.281}, {"text": "et \u00e7a c'est renu qui \u00e9tait l\u00e0 encore", "start": 6802.239, "duration": 7.561}, {"text": "derri\u00e8re et \u00e0 l'initiative les exemples", "start": 6804.88, "duration": 8.16}, {"text": "\u00e9videmment les exemples sont nombreux ce", "start": 6809.8, "duration": 5.52}, {"text": "qui nous caract\u00e9rise ce qui nous", "start": 6813.04, "duration": 5.639}, {"text": "caract\u00e9rise c'est que nous avons \u00e9t\u00e9 en", "start": 6815.32, "duration": 5.879}, {"text": "permanence au cours de ces 4 ans bient\u00f4t", "start": 6818.679, "duration": 4.201}, {"text": "5 ans \u00e0", "start": 6821.199, "duration": 5.641}, {"text": "l'action \u00e0 l'\u00e9coute des besoins ce que", "start": 6822.88, "duration": 5.199}, {"text": "voulait dire une Europe plus", "start": 6826.84, "duration": 2.52}, {"text": "industrielle vous savez lorsque je suis", "start": 6828.079, "duration": 2.881}, {"text": "arriv\u00e9 \u00e0 la commission il y avait deux", "start": 6829.36, "duration": 3.64}, {"text": "mots qui \u00e9taient interdits de prononcer", "start": 6830.96, "duration": 4.08}, {"text": "le premier c'\u00e9tait industrie ah non non", "start": 6833.0, "duration": 3.119}, {"text": "non on peut pas prononcer le mot", "start": 6835.04, "duration": 2.92}, {"text": "industrie ah on parlait du consommateur", "start": 6836.119, "duration": 3.321}, {"text": "mais le consommateur c'est tr\u00e8s", "start": 6837.96, "duration": 3.84}, {"text": "important mais l'industrie c'\u00e9tait", "start": 6839.44, "duration": 4.4}, {"text": "beaucoup moins important et on a", "start": 6841.8, "duration": 4.56}, {"text": "progressivement rebatti des politiques", "start": 6843.84, "duration": 4.92}, {"text": "industrielles sectorielles d'apport et", "start": 6846.36, "duration": 4.2}, {"text": "puis ensuite globales qui se traduisent", "start": 6848.76, "duration": 3.319}, {"text": "maintenant \u00e9videmment j'ai parl\u00e9 des", "start": 6850.56, "duration": 3.2}, {"text": "semic-onducteurs j'ai parl\u00e9 de la", "start": 6852.079, "duration": 3.08}, {"text": "cleantetech mais on peut parler des", "start": 6853.76, "duration": 3.0}, {"text": "batteries mais on peut parler \u00e9videmment", "start": 6855.159, "duration": 3.241}, {"text": "de l'hydrog\u00e8ne mais on peut parler de", "start": 6856.76, "duration": 3.2}, {"text": "l'ensemble aujourd'hui de tout qui", "start": 6858.4, "duration": 3.839}, {"text": "compose ces cha\u00eenes de valeurs aussi", "start": 6859.96, "duration": 5.0}, {"text": "importantes pour r\u00e9ussir notre double", "start": 6862.239, "duration": 5.521}, {"text": "transition la transition verte tellement", "start": 6864.96, "duration": 5.6}, {"text": "importante et la transition num\u00e9rique", "start": 6867.76, "duration": 5.64}, {"text": "qui si on ne la r\u00e9ussit pas on sait", "start": 6870.56, "duration": 7.079}, {"text": "nous h\u00e9las nous nous ne nous permettrait", "start": 6873.4, "duration": 7.799}, {"text": "pas de d'\u00eatre de jouer le r\u00f4le que nous", "start": 6877.639, "duration": 5.841}, {"text": "devons jouer dans ce domaine au 21e", "start": 6881.199, "duration": 6.241}, {"text": "si\u00e8cle lorsque nous avons b\u00e2ti la", "start": 6883.48, "duration": 7.04}, {"text": "politique les politiques pour reprendre", "start": 6887.44, "duration": 4.92}, {"text": "en main le", "start": 6890.52, "duration": 4.84}, {"text": "destin de notre espace informationnel de", "start": 6892.36, "duration": 5.48}, {"text": "notre espace num\u00e9rique je peux vous le", "start": 6895.36, "duration": 6.08}, {"text": "dire on a eu tout le monde contre nous", "start": 6897.84, "duration": 4.799}, {"text": "tout le monde contre nous au d\u00e9but", "start": 6901.44, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9videmment les lobes ils sont assez", "start": 6902.639, "duration": 6.321}, {"text": "puissants mais aussi la quasi totalit\u00e9", "start": 6905.599, "duration": 5.161}, {"text": "des \u00c9tats qui nous entourent \u00e0 commenc\u00e9", "start": 6908.96, "duration": 4.639}, {"text": "par nos amis am\u00e9ricains vous vous en", "start": 6910.76, "duration": 6.959}, {"text": "doutez et bien progressivement pas \u00e0 pas", "start": 6913.599, "duration": 6.241}, {"text": "en \u00e9coutant tout le monde d'abord avec", "start": 6917.719, "duration": 3.92}, {"text": "des tr\u00e8s larges consultations nous avons", "start": 6919.84, "duration": 4.799}, {"text": "batti le DGA puis nous avons b\u00e2ti le DSA", "start": 6921.639, "duration": 5.44}, {"text": "puis nous avons batti le DMA puis nous", "start": 6924.639, "duration": 4.401}, {"text": "avons batti le Data Act puis maintenant", "start": 6927.079, "duration": 3.201}, {"text": "nous sommes en train de finaliser on est", "start": 6929.04, "duration": 3.0}, {"text": "dans les tout derniers", "start": 6930.28, "duration": 5.04}, {"text": "trilogues l' Act le la r\u00e9gulation de", "start": 6932.04, "duration": 5.96}, {"text": "l'intelligence artificiale par risque", "start": 6935.32, "duration": 4.64}, {"text": "mais au d\u00e9but tout le monde \u00e9tait contre", "start": 6938.0, "duration": 4.4}, {"text": "nous je vous dois vous livrer une", "start": 6939.96, "duration": 6.279}, {"text": "anecdote il y a 15 jours la num\u00e9ro 2 du", "start": 6942.4, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9partement d'\u00e9tail venu me voir dans", "start": 6946.239, "duration": 4.801}, {"text": "mon bureau l'joint de Jack an et elle me", "start": 6947.52, "duration": 5.96}, {"text": "dit Monsieur le Commissaire alors je va", "start": 6951.04, "duration": 4.32}, {"text": "dire en anglais he in the name of uned", "start": 6953.48, "duration": 3.4}, {"text": "stat of", "start": 6955.36, "duration": 3.96}, {"text": "amicak you au nom des \u00c9tats-Unis", "start": 6956.88, "duration": 4.52}, {"text": "d'Am\u00e9rique on veut vous dire merci alors", "start": 6959.32, "duration": 4.319}, {"text": "j'ai dit avant merci mais merci", "start": 6961.4, "duration": 4.44}, {"text": "pourquoi merci pour ce que vous avez", "start": 6963.639, "duration": 4.361}, {"text": "fait sur la r\u00e9gulation de l'espace", "start": 6965.84, "duration": 3.96}, {"text": "informationnel c'est tellement important", "start": 6968.0, "duration": 3.36}, {"text": "pour l'Europe et c'est tellement", "start": 6969.8, "duration": 2.359}, {"text": "important pour le monde et c'est", "start": 6971.36, "duration": 2.319}, {"text": "tellement important pour les \u00c9tats-Unis", "start": 6972.159, "duration": 3.08}, {"text": "alors oui on est devenu peut-\u00eatre une", "start": 6973.679, "duration": 3.96}, {"text": "puissance normative c'est pas ce que", "start": 6975.239, "duration": 4.44}, {"text": "nous recherchions mais si on a pu le", "start": 6977.639, "duration": 3.841}, {"text": "faire c'est parce que pr\u00e9cis\u00e9ment je le", "start": 6979.679, "duration": 4.761}, {"text": "redis les \u00e9quipes renew le Parlement", "start": 6981.48, "duration": 4.679}, {"text": "avec des comp\u00e9tences exceptionnelles de", "start": 6984.44, "duration": 3.92}, {"text": "tous les d\u00e9put\u00e9s nous avons tenu bon et", "start": 6986.159, "duration": 4.601}, {"text": "on a r\u00e9ussi \u00e0 le faire pour reprendre le", "start": 6988.36, "duration": 5.12}, {"text": "contr\u00f4le pour reprendre le contr\u00f4le de", "start": 6990.76, "duration": 4.8}, {"text": "cet espace informationnel qui est", "start": 6993.48, "duration": 5.159}, {"text": "tellement important un point \u00e9galement", "start": 6995.56, "duration": 6.079}, {"text": "sur \u00e9videmment la vision la prospective", "start": 6998.639, "duration": 4.361}, {"text": "qu'est-ce que qu'est-ce qu'il faut qu'on", "start": 7001.639, "duration": 2.841}, {"text": "fasse maintenant il faut \u00e9videmment", "start": 7003.0, "duration": 3.36}, {"text": "qu'on s\u00e9curise toutes ces politiques le", "start": 7004.48, "duration": 4.239}, {"text": "Green Deal \u00e9videmment il faut le", "start": 7006.36, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9rouler il faut faire en sorte que nous", "start": 7008.719, "duration": 3.081}, {"text": "puissions le faire sans ne laisser", "start": 7010.44, "duration": 3.08}, {"text": "jamais personne sur le bord de la route", "start": 7011.8, "duration": 3.48}, {"text": "que ce soit un individu que ce soit une", "start": 7013.52, "duration": 4.32}, {"text": "maison que ce soit une PME ou une", "start": 7015.28, "duration": 4.319}, {"text": "entreprise et c'est \u00e9videmment ce avec", "start": 7017.84, "duration": 3.68}, {"text": "quoi \u00e0 quoi nous sommes engag\u00e9s avec", "start": 7019.599, "duration": 4.48}, {"text": "avec Pascal mais \u00e7a veut dire aussi nous", "start": 7021.52, "duration": 5.52}, {"text": "projeter dans une \u00e9volution", "start": 7024.079, "duration": 5.56}, {"text": "g\u00e9opolitique qui \u00e9vidment est marqu\u00e9 par", "start": 7027.04, "duration": 4.36}, {"text": "le conflit en", "start": 7029.639, "duration": 5.121}, {"text": "Ukraine avec \u00e7a \u00e9\u00e9 rappeler \u00e0 main", "start": 7031.4, "duration": 5.92}, {"text": "reprise aujourd'hui", "start": 7034.76, "duration": 7.2}, {"text": "l'adh\u00e9sion \u00e9videmment et l'acceptabilit\u00e9", "start": 7037.32, "duration": 6.839}, {"text": "de la candidature de l'adh\u00e9sion de", "start": 7041.96, "duration": 4.96}, {"text": "l'Ukraine \u00e0 l'Union europ\u00e9enne c'est un", "start": 7044.159, "duration": 4.44}, {"text": "point extr\u00eamement important c'est un", "start": 7046.92, "duration": 4.12}, {"text": "point fondamental qui va redessiner", "start": 7048.599, "duration": 5.801}, {"text": "\u00e9videmment compl\u00e8tement l'architecture", "start": 7051.04, "duration": 5.96}, {"text": "la g\u00e9ographie europ\u00e9enne avec des", "start": 7054.4, "duration": 5.199}, {"text": "cons\u00e9quences \u00e9videmment tr\u00e8s importantes", "start": 7057.0, "duration": 5.48}, {"text": "qu'il faut \u00e9videmment avoir en t\u00eate et", "start": 7059.599, "duration": 5.681}, {"text": "et je le dis vraiment avec beaucoup de", "start": 7062.48, "duration": 6.28}, {"text": "force en nous projetant aussi c'est ce", "start": 7065.28, "duration": 4.879}, {"text": "que l'on faitve avec mes \u00e9quipes au sein", "start": 7068.76, "duration": 3.16}, {"text": "de la commission pour voir ce que cela", "start": 7070.159, "duration": 3.04}, {"text": "veut dire d'AV d'\u00eatre un march\u00e9", "start": 7071.92, "duration": 4.6}, {"text": "int\u00e9rieur \u00e0 terme de pr\u00e8s de 500", "start": 7073.199, "duration": 4.92}, {"text": "millions d'habitants lorsqu'on int\u00e9grera", "start": 7076.52, "duration": 3.28}, {"text": "l'Ukraine qu'est-ce que \u00e7a veut dire en", "start": 7078.119, "duration": 3.6}, {"text": "mati\u00e8re d'\u00e9tat de droit qu'est-ce que \u00e7a", "start": 7079.8, "duration": 4.0}, {"text": "veut dire aussi en mati\u00e8re de d\u00e9fense", "start": 7081.719, "duration": 3.96}, {"text": "lorsque la fronti\u00e8re avec la Russie", "start": 7083.8, "duration": 5.08}, {"text": "passera de 2000 km aujourd'hui 600 600", "start": 7085.679, "duration": 5.801}, {"text": "km des pays baltes 1340 km avec la", "start": 7088.88, "duration": 5.719}, {"text": "Finlande et 2000 km avec \u00e9videmment", "start": 7091.48, "duration": 4.8}, {"text": "l'Ukraine qu'est-ce que \u00e7a veut dire en", "start": 7094.599, "duration": 3.48}, {"text": "mati\u00e8re d'appareil de d\u00e9fense qu'est-ce", "start": 7096.28, "duration": 3.24}, {"text": "que \u00e7a veut dire en mati\u00e8re de produit", "start": 7098.079, "duration": 3.441}, {"text": "uction \u00e9galement de nos capacit\u00e9s de", "start": 7099.52, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9fense parce que l'on sait tr\u00e8s bien", "start": 7101.52, "duration": 5.48}, {"text": "que un jour et on souhaite qu'il soit le", "start": 7104.32, "duration": 4.68}, {"text": "plus rapide possible lorsque le", "start": 7107.0, "duration": 5.0}, {"text": "pr\u00e9sident zenaski le d\u00e9cidera des", "start": 7109.0, "duration": 4.96}, {"text": "discussions on l'esp\u00e8re auront lieu mais", "start": 7112.0, "duration": 4.76}, {"text": "c'est lui qui d\u00e9cidera personne d'autre", "start": 7113.96, "duration": 5.8}, {"text": "et pour se faire il faudra il faudra", "start": 7116.76, "duration": 5.0}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment que celui qui est en face", "start": 7119.76, "duration": 4.8}, {"text": "sache que derri\u00e8re il y a toute une base", "start": 7121.76, "duration": 5.52}, {"text": "industrielle qui a mont\u00e9 ses capacit\u00e9s", "start": 7124.56, "duration": 5.32}, {"text": "au moins au m\u00eame niveau que celui de la", "start": 7127.28, "duration": 4.12}, {"text": "Russie et c'est ce \u00e0 quoi nous nous", "start": 7129.88, "duration": 3.239}, {"text": "engageons avec mes \u00e9quipes aujourd'hui", "start": 7131.4, "duration": 3.08}, {"text": "pour fournir \u00e9videmment non seulement", "start": 7133.119, "duration": 3.281}, {"text": "les munitions dont l'Ukraine a besoin", "start": 7134.48, "duration": 4.159}, {"text": "mais aussi pour augmenter notre base", "start": 7136.4, "duration": 4.56}, {"text": "industrielle et c'est l'engagement que", "start": 7138.639, "duration": 5.96}, {"text": "je prends devant vous de le faire dans", "start": 7140.96, "duration": 5.96}, {"text": "ce contexte avec \u00e7a aussi en t\u00eate parce", "start": 7144.599, "duration": 5.441}, {"text": "que mes chers amis l'ann\u00e9e prochaine il", "start": 7146.92, "duration": 6.52}, {"text": "y a les \u00e9lections europ\u00e9ennes il a les", "start": 7150.04, "duration": 6.4}, {"text": "\u00e9lections \u00e9galement aux \u00c9tats-Unis et", "start": 7153.44, "duration": 5.36}, {"text": "personne ne sait aujourd'hui ce qu'Al", "start": 7156.44, "duration": 3.679}, {"text": "Donon", "start": 7158.8, "duration": 3.68}, {"text": "nous sommes je le dis souvent la", "start": 7160.119, "duration": 4.361}, {"text": "premi\u00e8re d\u00e9mocratie du monde libre une", "start": 7162.48, "duration": 3.199}, {"text": "fois et demi plus important que les", "start": 7164.48, "duration": 3.199}, {"text": "\u00c9tats-Unis je mets l' de c\u00f4t\u00e9 si vous le", "start": 7165.679, "duration": 5.201}, {"text": "permettez not l' de Monsieur maudi nous", "start": 7167.679, "duration": 4.801}, {"text": "sommes la premi\u00e8re d\u00e9mocratie du monde", "start": 7170.88, "duration": 3.719}, {"text": "libre \u00e7a nous donne des droits et des", "start": 7172.48, "duration": 4.08}, {"text": "devoirs c'est pas facile d'\u00eatre une", "start": 7174.599, "duration": 6.401}, {"text": "d\u00e9mocratie mais la n\u00f4tre elle fonctionne", "start": 7176.56, "duration": 5.88}, {"text": "elle fonctionne parce que on entra\u00eene", "start": 7181.0, "duration": 3.159}, {"text": "tout le monde dans notre projet dans", "start": 7182.44, "duration": 4.36}, {"text": "notre vision c'est pas facile \u00e0 27 mais", "start": 7184.159, "duration": 3.92}, {"text": "on y arrive progressivement je viens de", "start": 7186.8, "duration": 3.56}, {"text": "vous le dire malheureusement les", "start": 7188.079, "duration": 4.04}, {"text": "attats-unis nous d\u00e9montre ce que c'est", "start": 7190.36, "duration": 4.96}, {"text": "qu'une d\u00e9mocratie malade parce que je", "start": 7192.119, "duration": 5.361}, {"text": "pense que la d\u00e9mocratie am\u00e9ricaine que", "start": 7195.32, "duration": 4.879}, {"text": "j'aime comme beaucoup d'entre vous T est", "start": 7197.48, "duration": 4.92}, {"text": "malade et avec \u00e9vidment toutes les", "start": 7200.199, "duration": 4.561}, {"text": "incertitudes qu'il peut y avoir on le", "start": 7202.4, "duration": 4.719}, {"text": "sait \u00e7a nous donne une responsabilit\u00e9", "start": 7204.76, "duration": 4.8}, {"text": "accrue par rapport \u00e0 notre soutien \u00e0", "start": 7207.119, "duration": 5.161}, {"text": "l'raine et nous y travaillons jeis", "start": 7209.56, "duration": 5.159}, {"text": "conclure en disant", "start": 7212.28, "duration": 5.879}, {"text": "que cette responsabilit\u00e9 cette nouvelle", "start": 7214.719, "duration": 6.44}, {"text": "g\u00e9opolitique", "start": 7218.159, "duration": 6.201}, {"text": "dont Bernard parle si bien cette", "start": 7221.159, "duration": 6.44}, {"text": "nouvelle g\u00e9opolitique \u00e9videmment il faut", "start": 7224.36, "duration": 5.96}, {"text": "vraiment l'int\u00e9grer oui on est une", "start": 7227.599, "duration": 4.921}, {"text": "commission g\u00e9opolitique on est de plus", "start": 7230.32, "duration": 4.12}, {"text": "en plus une Europe puissance une Europe", "start": 7232.52, "duration": 4.639}, {"text": "g\u00e9opolitique mais \u00e7a veut dire aussi", "start": 7234.44, "duration": 6.199}, {"text": "qu'il faut il faut faire attention aussi", "start": 7237.159, "duration": 5.721}, {"text": "\u00e0 nos relations diplomatiques aux", "start": 7240.639, "duration": 3.841}, {"text": "alliance que le construit r\u00e9fl\u00e9chira", "start": 7242.88, "duration": 3.68}, {"text": "deux fois avant de passer des accords de", "start": 7244.48, "duration": 4.759}, {"text": "se mettre dans les mains parfois de de", "start": 7246.56, "duration": 8.679}, {"text": "r\u00e9gime peu fiable ou ambigu il faut", "start": 7249.239, "duration": 9.201}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir aujourd'hui du reste rien ne", "start": 7255.239, "duration": 6.121}, {"text": "peut justifier de ne pas d\u00e9noncer", "start": 7258.44, "duration": 5.92}, {"text": "fermement l'offensive militaire en de", "start": 7261.36, "duration": 7.0}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan dans le haut karabak rien", "start": 7264.36, "duration": 8.359}, {"text": "et comme avec l'Ukraine et je le dis", "start": 7268.36, "duration": 7.2}, {"text": "clairement l'Europe doit se tenir au", "start": 7272.719, "duration": 4.48}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 des", "start": 7275.56, "duration": 4.159}, {"text": "agress\u00e9s soutenir l'arm\u00e9", "start": 7277.199, "duration": 5.96}, {"text": "sur le plan humanitaire bien entendu", "start": 7279.719, "duration": 7.96}, {"text": "mais aussi s\u00e9curitaire et militaire et", "start": 7283.159, "duration": 7.321}, {"text": "puis tout aussi fermement nous devons", "start": 7287.679, "duration": 4.201}, {"text": "condamner", "start": 7290.48, "duration": 5.679}, {"text": "l'attaque inadmissible terrible du Hamas", "start": 7291.88, "duration": 7.56}, {"text": "sur Isra\u00ebl et partager la souffrance des", "start": 7296.159, "duration": 6.08}, {"text": "victimes et de leur", "start": 7299.44, "duration": 5.239}, {"text": "famill le", "start": 7302.239, "duration": 7.761}, {"text": "chemin vers une Europe plus\u00e9 politique", "start": 7304.679, "duration": 7.641}, {"text": "c'est aussi et je finirai par", "start": 7310.0, "duration": 4.32}, {"text": "cela ne pas", "start": 7312.32, "duration": 5.48}, {"text": "oublier que dans les 5 ans qui viennent", "start": 7314.32, "duration": 6.319}, {"text": "dans les 5 ans qui viennent nous aurons", "start": 7317.8, "duration": 5.879}, {"text": "aussi \u00e0 travailler avec l'Afrique le", "start": 7320.639, "duration": 6.281}, {"text": "continent africain et de fa\u00e7on", "start": 7323.679, "duration": 4.841}, {"text": "[Musique]", "start": 7326.92, "duration": 4.719}, {"text": "unie Vladimir Poutine a tout fait pour", "start": 7328.52, "duration": 4.36}, {"text": "nous", "start": 7331.639, "duration": 4.841}, {"text": "diviser sur l'attaque terrible", "start": 7332.88, "duration": 6.64}, {"text": "inqualifiable qu'il a men\u00e9 sur le flan", "start": 7336.48, "duration": 5.36}, {"text": "est de notre continent il n'y a pas", "start": 7339.52, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9ussi il essaie maintenant de le faire", "start": 7341.84, "duration": 5.399}, {"text": "sur le flan Sud en essayant de tout", "start": 7344.32, "duration": 5.72}, {"text": "faire pour nous diviser nous", "start": 7347.239, "duration": 5.4}, {"text": "Europ\u00e9ens \u00e0 travers les syst\u00e8mes de", "start": 7350.04, "duration": 5.76}, {"text": "d\u00e9sinformation qu'il ma\u00eetrise assez bien", "start": 7352.639, "duration": 6.201}, {"text": "dans l'ensemble des 55 pays de l'Union", "start": 7355.8, "duration": 5.56}, {"text": "africaine on le sait donc ne nous", "start": 7358.84, "duration": 5.799}, {"text": "laissons pas faire on a r\u00e9ussi \u00e0 r\u00e9agir", "start": 7361.36, "duration": 4.96}, {"text": "parce que nous \u00e9tions unis et que nous", "start": 7364.639, "duration": 3.08}, {"text": "avions une vision et que nous avons une", "start": 7366.32, "duration": 3.279}, {"text": "vision commune sur notre soutien \u00e0", "start": 7367.719, "duration": 4.121}, {"text": "l'Ukraine il faudra \u00e9videmment que nous", "start": 7369.599, "duration": 5.52}, {"text": "ayons une vision globale et commune sur", "start": 7371.84, "duration": 6.44}, {"text": "notre soutien \u00e0 l'Afrique et \u00e9videmment", "start": 7375.119, "duration": 5.6}, {"text": "sur la coop\u00e9ration que nous devons mener", "start": 7378.28, "duration": 5.2}, {"text": "avec l'Afrique le dernier point c'est", "start": 7380.719, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9videmment", "start": 7383.48, "duration": 4.32}, {"text": "les \u00e9volutions budg\u00e9taaires qu'il faudra", "start": 7384.719, "duration": 6.041}, {"text": "avoir pour faire tout cela c'est", "start": 7387.8, "duration": 5.24}, {"text": "beaucoup beaucoup d'argent le Green Deal", "start": 7390.76, "duration": 3.8}, {"text": "c'est beaucoup d'argent la transition", "start": 7393.04, "duration": 4.28}, {"text": "num\u00e9rique c'est beaucoup d'argent aussi", "start": 7394.56, "duration": 3.92}, {"text": "qu'il va falloir investir dans le", "start": 7397.32, "duration": 2.279}, {"text": "nucl\u00e9aire", "start": 7398.48, "duration": 2.96}, {"text": "je n'ai pas peur de le dire c'\u00e9tait le", "start": 7399.599, "duration": 3.04}, {"text": "deux\u00e8me mot que je n'avais pas le droit", "start": 7401.44, "duration": 4.08}, {"text": "de prononcer en arrivant \u00e0 la commission", "start": 7402.639, "duration": 4.52}, {"text": "pendant longtemps j'ai utilis\u00e9 le mot", "start": 7405.52, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9nergie de transition", "start": 7407.159, "duration": 4.841}, {"text": "d\u00e9carbon\u00e9 et puis lorsque ce mot est", "start": 7409.119, "duration": 5.321}, {"text": "devenu appropri\u00e9 par un certain nombre", "start": 7412.0, "duration": 5.599}, {"text": "de mes coll\u00e8gu et bien j'ai dit au fond", "start": 7414.44, "duration": 5.96}, {"text": "le nucl\u00e9aire c'est \u00e7a oui c'est bien de", "start": 7417.599, "duration": 6.721}, {"text": "l'\u00e9nergie de transition des carbon\u00e9 il", "start": 7420.4, "duration": 5.0}, {"text": "faudra", "start": 7424.32, "duration": 3.56}, {"text": "investir il faudra des", "start": 7425.4, "duration": 4.6}, {"text": "moyens les moyens financiers je voudrais", "start": 7427.88, "duration": 4.52}, {"text": "terminer par quelque chose qui m'est", "start": 7430.0, "duration": 5.84}, {"text": "cher dire un mot de la dette", "start": 7432.4, "duration": 6.08}, {"text": "Laurence la dette c'est un point", "start": 7435.84, "duration": 5.92}, {"text": "important nous avons nous cr\u00e9ons des", "start": 7438.48, "duration": 6.0}, {"text": "dettes dans notre fonctionnement alors", "start": 7441.76, "duration": 5.68}, {"text": "il y a la dette \u00e9videmment", "start": 7444.48, "duration": 5.719}, {"text": "financi\u00e8re on ne consid\u00e8re du reste", "start": 7447.44, "duration": 5.719}, {"text": "\u00e9trangement que celle-l\u00e0 je dirais pas", "start": 7450.199, "duration": 5.52}, {"text": "que la France a \u00e9t\u00e9 toujours exemplaire", "start": 7453.159, "duration": 6.52}, {"text": "mais enfin c'est une dette", "start": 7455.719, "duration": 7.721}, {"text": "alors il y en a qui n'investissent pas", "start": 7459.679, "duration": 5.761}, {"text": "dans certains domaines je pense \u00e0 la", "start": 7463.44, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9fense par exemple et qui leur", "start": 7465.44, "duration": 3.639}, {"text": "permettent d'avoir moins de dett alors", "start": 7467.0, "duration": 4.92}, {"text": "j'ai calcul\u00e9 la dette de d\u00e9fense tout le", "start": 7469.079, "duration": 6.321}, {"text": "monde doit \u00eatre \u00e0 2 % de d\u00e9penses de son", "start": 7471.92, "duration": 7.199}, {"text": "PIB pour la d\u00e9fense c'est une obligation", "start": 7475.4, "duration": 6.92}, {"text": "du reste de notre appartenance \u00e0", "start": 7479.119, "duration": 5.881}, {"text": "l'OTAN beaucoup n'ont pas tenu cet", "start": 7482.32, "duration": 6.0}, {"text": "engagement si jamais \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 tenu", "start": 7485.0, "duration": 6.0}, {"text": "c'est 1300 milliards de plus qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 7488.32, "duration": 4.0}, {"text": "investi dans l'appareil de d\u00e9fense", "start": 7491.0, "duration": 2.8}, {"text": "aujourd'hui en Europe et on voit qu'il", "start": 7492.32, "duration": 3.08}, {"text": "faut faire les efforts consid\u00e9rables", "start": 7493.8, "duration": 5.48}, {"text": "pour rattraper ce manque \u00e0 investir je", "start": 7495.4, "duration": 8.04}, {"text": "ne cite personne mais les frugos qu'on", "start": 7499.28, "duration": 6.64}, {"text": "oppose souvent au Club Med j'aime pas \u00e7a", "start": 7503.44, "duration": 4.639}, {"text": "mais c'est pour \u00e7a que je va en", "start": 7505.92, "duration": 8.199}, {"text": "parler \u00e0 E4 il repr\u00e9sente 53% de cette", "start": 7508.079, "duration": 11.361}, {"text": "dette en term av investi comme les", "start": 7514.119, "duration": 6.681}, {"text": "et bien", "start": 7519.44, "duration": 4.279}, {"text": "c'est pratiquement 700 milliards d'euros", "start": 7520.8, "duration": 5.279}, {"text": "de plus de dett qu'ils auraient dans", "start": 7523.719, "duration": 4.281}, {"text": "leur bilan mais il y a une autre dette", "start": 7526.079, "duration": 5.48}, {"text": "aussi c'est la dette carbone la dette", "start": 7528.0, "duration": 5.679}, {"text": "carbone c'est la dette que nous laissons", "start": 7531.559, "duration": 5.52}, {"text": "c'est qu'il va falloir \u00e9ponger", "start": 7533.679, "duration": 5.52}, {"text": "euh qui ne va pas \u00e9videmment pour", "start": 7537.079, "duration": 3.6}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral", "start": 7539.199, "duration": 4.081}, {"text": "europ\u00e9en je parle l\u00e0 depuis 2000 par", "start": 7540.679, "duration": 6.081}, {"text": "exemple depuis 2000 les frugos euh", "start": 7543.28, "duration": 7.56}, {"text": "\u00e9mettent par habitant 129 tonnes de CO2", "start": 7546.76, "duration": 9.879}, {"text": "par an les clubm 68 tonnes la moiti\u00e9 la", "start": 7550.84, "duration": 8.12}, {"text": "dette elle a un prix on peut mettre le", "start": 7556.639, "duration": 4.721}, {"text": "TS comme prix alors si vous remettez", "start": 7558.96, "duration": 5.04}, {"text": "tout \u00e7a et bien d'un seul coup on est \u00e0", "start": 7561.36, "duration": 5.04}, {"text": "peu pr\u00e8s tous pareil et donc quel est le", "start": 7564.0, "duration": 4.44}, {"text": "message que je vais faire passer on ne", "start": 7566.4, "duration": 5.12}, {"text": "pourra pas continuer \u00e0 avoir le projet", "start": 7568.44, "duration": 5.719}, {"text": "europ\u00e9en la vision europ\u00e9en europ\u00e9enne", "start": 7571.52, "duration": 5.84}, {"text": "uniquement en s'appuyant sur le respect", "start": 7574.159, "duration": 5.08}, {"text": "des normes financi\u00e8res qu'il faut", "start": 7577.36, "duration": 4.04}, {"text": "respecter \u00e9videmment mais \u00e7a suffit pas", "start": 7579.239, "duration": 3.92}, {"text": "il faut que chacun balaye devant sa", "start": 7581.4, "duration": 4.159}, {"text": "porte et que lorsque l'on met tout \u00e7a en", "start": 7583.159, "duration": 4.761}, {"text": "perspective et bien on peut enfin", "start": 7585.559, "duration": 5.12}, {"text": "reparler ensemble et ne pas vivre ce que", "start": 7587.92, "duration": 4.639}, {"text": "j'ai v\u00e9cu moi lorsque j'\u00e9tais \u00e0 le", "start": 7590.679, "duration": 3.841}, {"text": "regroupe \u00e0 l'\u00e9cofhine c'est\u00e0d que les", "start": 7592.559, "duration": 4.481}, {"text": "meilleurs \u00e9l\u00e8ves disait au moins bon \u00e0", "start": 7594.52, "duration": 4.639}, {"text": "l'\u00e9poque la France \u00e9tait l'un des", "start": 7597.04, "duration": 4.639}, {"text": "meilleurs \u00e9l\u00e8ves \u00e0 62 % d'ennettement", "start": 7599.159, "duration": 4.44}, {"text": "bien \u00e9coute moi je peux parler parce que", "start": 7601.679, "duration": 3.92}, {"text": "je suis un bon \u00e9l\u00e8ve mais toi fais", "start": 7603.599, "duration": 3.12}, {"text": "d'abord ce que tu as \u00e0 faire et tu", "start": 7605.599, "duration": 3.64}, {"text": "parleras ensuite il faut retrou trouver", "start": 7606.719, "duration": 4.96}, {"text": "les moyens de travailler ensemble de", "start": 7609.239, "duration": 4.801}, {"text": "balayer ensemble devant notre porte et", "start": 7611.679, "duration": 5.0}, {"text": "de ne plus s'opposer c'est absolument", "start": 7614.04, "duration": 5.599}, {"text": "vital pour notre projet europ\u00e9en voil\u00e0", "start": 7616.679, "duration": 5.081}, {"text": "ce que je souhaitais vous dire mes chers", "start": 7619.639, "duration": 4.44}, {"text": "amis", "start": 7621.76, "duration": 2.319}, {"text": "euh et pour conclure comme je l'ai dit \u00e0", "start": 7624.76, "duration": 7.12}, {"text": "\u00e0 Guidel la semaine derni\u00e8re devant nos", "start": 7629.239, "duration": 4.96}, {"text": "amis du du MoDem qui m'avait invit\u00e9", "start": 7631.88, "duration": 4.6}, {"text": "aussi le rempart contre les", "start": 7634.199, "duration": 4.4}, {"text": "nationalismes le rempart contre les", "start": 7636.48, "duration": 3.719}, {"text": "extr\u00eame et en particulier le", "start": 7638.599, "duration": 4.881}, {"text": "rassemblement national c'est nous la", "start": 7640.199, "duration": 4.801}, {"text": "majorit\u00e9", "start": 7643.48, "duration": 4.199}, {"text": "pr\u00e9sidentielle le groupe renew au", "start": 7645.0, "duration": 6.04}, {"text": "Parlement europ\u00e9en c'est nous c'est", "start": 7647.679, "duration": 8.241}, {"text": "Renaissance c'est le modem c'est horizon", "start": 7651.04, "duration": 7.84}, {"text": "et c'est la raison profonde", "start": 7655.92, "duration": 7.04}, {"text": "St\u00e9phane de ma pr\u00e9sence ici aujourd'hui", "start": 7658.88, "duration": 7.0}, {"text": "engag\u00e9 contre les extr\u00eames pour l'Europe", "start": 7662.96, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 vos", "start": 7665.88, "duration": 4.64}, {"text": "c\u00f4t\u00e9", "start": 7667.52, "duration": 3.0}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 7673.03, "duration": 11.949}, {"text": "[Musique]", "start": 7718.3, "duration": 11.779}, {"text": "[Musique]", "start": 7734.95, "duration": 99.94}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 7829.16, "duration": 61.57}, {"text": "[Musique]", "start": 7834.89, "duration": 83.23}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 7890.73, "duration": 27.39}, {"text": "[Musique]", "start": 7928.94, "duration": 18.31}]}