{"label": "droite", "transcript": [{"text": "c'est pardon mais je trouve \u00e7a sid\u00e9rant", "start": 0.0, "duration": 4.859}, {"text": "c'est stup\u00e9fiant au fond que nous", "start": 2.429, "duration": 4.051}, {"text": "n'ayons m\u00eame pas que le gouvernement", "start": 4.859, "duration": 3.291}, {"text": "n'ait m\u00eame pas le courage de nommer", "start": 6.48, "duration": 3.69}, {"text": "l'adversaire a lanc\u00e9 qu'il ya les", "start": 8.15, "duration": 3.31}, {"text": "fractures au sein de ce gouvernement y", "start": 10.17, "duration": 3.03}, {"text": "compris sur ce sujet l\u00e0 que certains", "start": 11.46, "duration": 4.049}, {"text": "ministres n'h\u00e9sitent pas \u00e0 dire que se", "start": 13.2, "duration": 3.72}, {"text": "fasse \u00e0 quoi nous sommes en guerre", "start": 15.509, "duration": 3.301}, {"text": "aujourd'hui c'est l'islamisme et rien", "start": 16.92, "duration": 3.6}, {"text": "d'autre samuel p\u00e2tit n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 18.81, "duration": 4.469}, {"text": "d\u00e9capit\u00e9 par un couteau s\u00e9paratistes et", "start": 20.52, "duration": 6.599}, {"text": "au font croire que nous sommes face \u00e0 un", "start": 23.279, "duration": 6.84}, {"text": "s\u00e9paratisme sans nom anonyme \u00e0 une forme", "start": 27.119, "duration": 5.1}, {"text": "de violence sans visage c'est", "start": 30.119, "duration": 4.141}, {"text": "s'interdire de la combattre nous sommes", "start": 32.219, "duration": 3.961}, {"text": "bien s\u00fbr devant une id\u00e9ologie qui", "start": 34.26, "duration": 3.72}, {"text": "s'appelle l'islamisme et faute de savoir", "start": 36.18, "duration": 4.08}, {"text": "la combattre et bien notre \u00e9tat est en", "start": 37.98, "duration": 4.38}, {"text": "train aujourd'hui de l\u00e0 encore comme sur", "start": 40.26, "duration": 3.84}, {"text": "le plan sanitaire de revenir sur des", "start": 42.36, "duration": 3.179}, {"text": "libert\u00e9s fondamentales pour beaucoup de", "start": 44.1, "duration": 2.04}, {"text": "nos concitoyens", "start": 45.539, "duration": 2.131}, {"text": "c'est ce qui se joue dans ce texte au", "start": 46.14, "duration": 3.239}, {"text": "fond tr\u00e8s peu de mesures efficaces pour", "start": 47.67, "duration": 3.299}, {"text": "lutter parce que j'allais vivre au del\u00e0", "start": 49.379, "duration": 3.421}, {"text": "au del\u00e0 du fait que des mots ne soit pas", "start": 50.969, "duration": 4.32}, {"text": "ne soit pas prononc\u00e9 \u00e9crit on n'avait", "start": 52.8, "duration": 4.14}, {"text": "pas le sentiment que sur les mesures il", "start": 55.289, "duration": 3.721}, {"text": "ya quelque chose qui peut \u00eatre b\u00e9n\u00e9fique", "start": 56.94, "duration": 3.9}, {"text": "je ne vois pas ce qui dans ces mesures", "start": 59.01, "duration": 4.08}, {"text": "permettra r\u00e9ellement de lutter contre", "start": 60.84, "duration": 3.69}, {"text": "l'islamisme d'abord on le voit tr\u00e8s bien", "start": 63.09, "duration": 3.389}, {"text": "et \u00e7a c'est une constante quels que", "start": 64.53, "duration": 3.629}, {"text": "soient les sujets qui sont \u00e9voqu\u00e9s", "start": 66.479, "duration": 3.57}, {"text": "aujourd'hui le plus important pour la", "start": 68.159, "duration": 3.811}, {"text": "france maintenant \u00e7a n'est pas de faire", "start": 70.049, "duration": 3.511}, {"text": "de nouvelles lois c'est de faire", "start": 71.97, "duration": 3.63}, {"text": "appliquer celles qui existent d\u00e9j\u00e0", "start": 73.56, "duration": 4.77}, {"text": "\u00e7a ne sert \u00e0 rien d'\u00e9crire des textes", "start": 75.6, "duration": 3.269}, {"text": "nouveaux", "start": 78.33, "duration": 2.85}, {"text": "si des gens qui comme ce jeune", "start": 78.869, "duration": 3.871}, {"text": "tch\u00e9tch\u00e8ne qui s'en est pris \u00e0 samuel", "start": 81.18, "duration": 3.75}, {"text": "p\u00e2ti comme ce faux mineurs pakistanais", "start": 82.74, "duration": 4.019}, {"text": "qui a attaqu\u00e9 des journalistes rue", "start": 84.93, "duration": 2.97}, {"text": "nicolas-appert il ya quelques semaines", "start": 86.759, "duration": 2.491}, {"text": "de cela qu'ils \u00e9taient entr\u00e9s", "start": 87.9, "duration": 3.39}, {"text": "ill\u00e9galement sur le sol fran\u00e7ais qui", "start": 89.25, "duration": 4.14}, {"text": "\u00e9taient l\u00e0 donc contre la loi \u00e0 quoi", "start": 91.29, "duration": 3.99}, {"text": "sert-il le faire des lois si celles qui", "start": 93.39, "duration": 3.479}, {"text": "existent ne sont pas appliqu\u00e9es le plus", "start": 95.28, "duration": 2.909}, {"text": "important c'est d'avoir le courage", "start": 96.869, "duration": 3.721}, {"text": "politique d'affronter la d\u00e9linquance l\u00e0", "start": 98.189, "duration": 3.93}, {"text": "o\u00f9 elle se trouve d'affronter tout ce", "start": 100.59, "duration": 3.15}, {"text": "qui nourrit le terrorisme l\u00e0 o\u00f9 ils se", "start": 102.119, "duration": 3.18}, {"text": "trouvent d'affronter l'islamisme avec", "start": 103.74, "duration": 3.9}, {"text": "les armes dont nous disposons d\u00e9j\u00e0 et il", "start": 105.299, "duration": 3.331}, {"text": "me semble que sur beaucoup de d\u00e9bats", "start": 107.64, "duration": 3.269}, {"text": "actuels au fond comme sur l'article 24", "start": 108.63, "duration": 3.72}, {"text": "d'ailleurs nous mena\u00e7ons des libert\u00e9s", "start": 110.909, "duration": 2.881}, {"text": "qui sont cruciales raillard sans nous", "start": 112.35, "duration": 2.82}, {"text": "donner vraiment de moyens d'agir", "start": 113.79, "duration": 1.92}, {"text": "concr\u00e8tement", "start": 115.17, "duration": 2.64}, {"text": "et sur la question de cette loi sur le", "start": 115.71, "duration": 4.189}, {"text": "s\u00e9paratisme qui se retirent mais l'appel", "start": 117.81, "duration": 5.099}, {"text": "sur le tir maire de cenon rien", "start": 119.899, "duration": 4.391}, {"text": "effectivement l\u00e0 encore des menaces", "start": 122.909, "duration": 3.481}, {"text": "inqui\u00e9tante pour la libert\u00e9 des citoyens", "start": 124.29, "duration": 2.789}, {"text": "fran\u00e7ais", "start": 126.39, "duration": 2.459}, {"text": "je pense \u00e0 une libert\u00e9 aussi fondamental", "start": 127.079, "duration": 3.63}, {"text": "que la libert\u00e9 de l'enseignement la", "start": 128.849, "duration": 3.331}, {"text": "libert\u00e9 de choisir", "start": 130.709, "duration": 3.211}, {"text": "l'\u00e9cole dans laquelle on veut \u00e9duquer", "start": 132.18, "duration": 3.509}, {"text": "ses enfants et notamment la libert\u00e9 de", "start": 133.92, "duration": 3.36}, {"text": "scolariser ses enfants \u00e0 domicile", "start": 135.689, "duration": 3.241}, {"text": "aujourd'hui cette libert\u00e9 existe elle", "start": 137.28, "duration": 2.819}, {"text": "est contr\u00f4l\u00e9e elle est encadr\u00e9e par", "start": 138.93, "duration": 2.55}, {"text": "l'\u00e9tat qui a tous les moyens de v\u00e9rifier", "start": 140.099, "duration": 3.06}, {"text": "que les parents qui scolarisent leurs", "start": 141.48, "duration": 3.45}, {"text": "enfants \u00e0 domicile parce que leurs", "start": 143.159, "duration": 3.33}, {"text": "enfants sont dans un itin\u00e9raire", "start": 144.93, "duration": 3.27}, {"text": "particulier que pour un moment", "start": 146.489, "duration": 3.06}, {"text": "particulier de leur existence et leur", "start": 148.2, "duration": 2.97}, {"text": "parcours ils ont besoin de cette", "start": 149.549, "duration": 2.34}, {"text": "scolarisation", "start": 151.17, "duration": 2.849}, {"text": "ces parents l\u00e0 aujourd'hui nous pouvons", "start": 151.889, "duration": 3.511}, {"text": "contr\u00f4ler qu'ils font correctement le", "start": 154.019, "duration": 3.42}, {"text": "travail d'instruire leurs enfants je le", "start": 155.4, "duration": 3.119}, {"text": "dis comme professeurs du public", "start": 157.439, "duration": 3.89}, {"text": "je n'ai aucune esp\u00e8ce de volont\u00e9 de", "start": 158.519, "duration": 4.92}, {"text": "g\u00e9n\u00e9raliser ce mod\u00e8le mais c'est une", "start": 161.329, "duration": 3.641}, {"text": "libert\u00e9 fondamentale et je ne vois", "start": 163.439, "duration": 2.73}, {"text": "aucune raison de s'en prendre \u00e0 cette", "start": 164.97, "duration": 3.09}, {"text": "libert\u00e9 fondamentale au motif que l'\u00e9tat", "start": 166.169, "duration": 4.231}, {"text": "serait incapable de faire face \u00e0", "start": 168.06, "duration": 4.56}, {"text": "l'islamisme qui montent beaucoup dans", "start": 170.4, "duration": 4.709}, {"text": "l'enseignement public et c'est le grand", "start": 172.62, "duration": 4.229}, {"text": "paradoxe c'est qu'il faut aller le", "start": 175.109, "duration": 2.88}, {"text": "combattre l\u00e0 o\u00f9 il se trouve aujourd'hui", "start": 176.849, "duration": 3.54}, {"text": "est que pour ne pas arriver \u00e0 le faire", "start": 177.989, "duration": 4.5}, {"text": "notre \u00e9tat s'attaque \u00e0 des probl\u00e8mes qui", "start": 180.389, "duration": 4.49}, {"text": "n'en sont pas", "start": 182.489, "duration": 2.39}]}