{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Merci Madame la Pr\u00e9sidente.", "start": 1.7, "duration": 2.2}, {"text": "En \u00e9voquant", "start": 3.966, "duration": 0.434}, {"text": "le bilan de la Commission,", "start": 4.4, "duration": 1.166}, {"text": "vous parlez de la force de l'Europe,", "start": 5.566, "duration": 1.467}, {"text": "de son efficacit\u00e9.", "start": 7.033, "duration": 1.1}, {"text": "Mais la r\u00e9alit\u00e9 semble", "start": 8.133, "duration": 1.167}, {"text": "parfois bien \u00e9loign\u00e9e de cet h\u00e9micycle.", "start": 9.3, "duration": 2.2}, {"text": "Au moment o\u00f9 nous parlons,", "start": 11.666, "duration": 0.934}, {"text": "le Secours Populaire annonce", "start": 12.6, "duration": 1.466}, {"text": "que 20\u00a0% des Fran\u00e7ais vivent \u00e0 d\u00e9couvert.", "start": 14.066, "duration": 3.567}, {"text": "Dans toute l'Europe,", "start": 17.633, "duration": 1.033}, {"text": "une personne sur trois", "start": 18.666, "duration": 1.4}, {"text": "se prive d'un repas pour tenir.", "start": 20.066, "duration": 1.4}, {"text": "Des millions de foyers, d'artisans, d'entreprises", "start": 21.466, "duration": 2.967}, {"text": "n'arrivent plus \u00e0 payer leur \u00e9nergie.", "start": 24.433, "duration": 1.967}, {"text": "Malgr\u00e9 ce retour de la pauvret\u00e9,", "start": 26.4, "duration": 1.966}, {"text": "la Commission n'aura cess\u00e9", "start": 28.366, "duration": 0.734}, {"text": "de multiplier les contraintes", "start": 29.1, "duration": 1.333}, {"text": "sur ceux qui travaillent", "start": 30.433, "duration": 0.8}, {"text": "et produisent en Europe.", "start": 31.233, "duration": 1.067}, {"text": "La directive \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 32.3, "duration": 1.4}, {"text": "sur les b\u00e2timents aggravera", "start": 33.7, "duration": 1.633}, {"text": "la crise du logement.", "start": 35.333, "duration": 0.9}, {"text": "La strat\u00e9gie \u00ab Farm To Fork \u00bb fait baisser", "start": 36.233, "duration": 2.667}, {"text": "la production alimentaire.", "start": 38.9, "duration": 1.566}, {"text": "La taxonomie", "start": 40.466, "duration": 0.834}, {"text": "acc\u00e9l\u00e8re encore le d\u00e9crochage industriel.", "start": 41.3, "duration": 2.8}, {"text": "Vous avez longuement parl\u00e9 d'\u00e9lectricit\u00e9, ", "start": 44.1, "duration": 0.633}, {"text": "pour acc\u00e9l\u00e9rer l'implantation des \u00e9oliennes,", "start": 44.733, "duration": 3.7}, {"text": "mais toujours pas un mot sur le nucl\u00e9aire,", "start": 48.433, "duration": 1.667}, {"text": "pourtant premi\u00e8re source d'\u00e9nergie d\u00e9carbon\u00e9e", "start": 50.1, "duration": 2.3}, {"text": "et accessible en Europe.", "start": 52.4, "duration": 1.6}, {"text": "Vous promettez de r\u00e9duire les normes,", "start": 54.0, "duration": 1.633}, {"text": "mais elles n'auront cess\u00e9", "start": 55.633, "duration": 0.767}, {"text": "de s'empiler ces derni\u00e8res ann\u00e9es.", "start": 56.4, "duration": 1.6}, {"text": "La multiplication des contraintes", "start": 58.0, "duration": 1.4}, {"text": "ne prot\u00e8ge pas l'environnement,", "start": 59.4, "duration": 1.433}, {"text": "elle nous rend seulement d\u00e9pendants", "start": 60.833, "duration": 2.167}, {"text": "des autres pays du monde", "start": 63.0, "duration": 0.966}, {"text": "qui n'assument pas les m\u00eames co\u00fbts.", "start": 63.966, "duration": 1.434}, {"text": "Nous ne sauverons pas la plan\u00e8te", "start": 65.4, "duration": 1.5}, {"text": "en achetant des voitures \u00e9lectriques en Chine.", "start": 66.9, "duration": 2.5}, {"text": "De m\u00eame,", "start": 69.4, "duration": 0.766}, {"text": "nous ne relancerons pas notre \u00e9conomie", "start": 70.166, "duration": 1.834}, {"text": "en augmentant", "start": 72.0, "duration": 0.666}, {"text": "une \u00ab immigration qualifi\u00e9e \u00bb,", "start": 72.666, "duration": 1.467}, {"text": "comme vous l'avez dit,", "start": 74.133, "duration": 0.9}, {"text": "mais en qualifiant", "start": 75.033, "duration": 0.8}, {"text": "ces millions de jeunes", "start": 75.833, "duration": 0.667}, {"text": "dont vous avez parl\u00e9,", "start": 76.5, "duration": 1.066}, {"text": "qui sont encore aujourd'hui", "start": 77.566, "duration": 1.334}, {"text": "si loin de l'emploi.", "start": 78.9, "duration": 1.233}, {"text": "La seule r\u00e9ponse \u00e0 l'hiver d\u00e9mographique en Europe,", "start": 80.133, "duration": 2.533}, {"text": "c'est de soutenir les familles,", "start": 82.666, "duration": 1.534}, {"text": "et non de d\u00e9stabiliser", "start": 84.2, "duration": 1.033}, {"text": "encore plus nos pays.", "start": 85.233, "duration": 1.267}, {"text": "En nous appuyant sur elles,", "start": 86.5, "duration": 1.3}, {"text": "sur les talents de nos pays,", "start": 87.8, "duration": 1.7}, {"text": "sur le savoir,", "start": 89.5, "duration": 0.8}, {"text": "la culture des citoyens en Europe.", "start": 90.3, "duration": 2.2}, {"text": "Oui, nous pouvons", "start": 92.5, "duration": 1.0}, {"text": "retrouver la prosp\u00e9rit\u00e9", "start": 93.5, "duration": 1.2}, {"text": "et l'\u00e9lan de notre continent.", "start": 94.7, "duration": 1.3}, {"text": "Mais cela suppose", "start": 96.0, "duration": 0.766}, {"text": "d'ouvrir les yeux sur la r\u00e9alit\u00e9.", "start": 96.766, "duration": 1.467}, {"text": "Merci beaucoup.", "start": 98.233, "duration": 0.5}]}