{"label": "droite", "transcript": [{"text": "c'est aujourd'hui la journ\u00e9e mondiale de", "start": 2.05, "duration": 3.9}, {"text": "l'environnement ce sujet est au coeur de", "start": 3.759, "duration": 2.821}, {"text": "l'actualit\u00e9", "start": 5.95, "duration": 2.76}, {"text": "au moment o\u00f9 la crise sanitaire a", "start": 6.58, "duration": 3.93}, {"text": "soulign\u00e9 combien la d\u00e9gradation de la", "start": 8.71, "duration": 3.57}, {"text": "nature pouvait entra\u00eener des", "start": 10.51, "duration": 3.33}, {"text": "cons\u00e9quences tr\u00e8s concr\u00e8tes pour l'homme", "start": 12.28, "duration": 3.63}, {"text": "en facilitant la transmission de", "start": 13.84, "duration": 3.81}, {"text": "maladies des animaux vers les \u00eatres", "start": 15.91, "duration": 3.839}, {"text": "humains nous accueillerons en janvier", "start": 17.65, "duration": 4.589}, {"text": "2021 un sommet international de tr\u00e8s", "start": 19.749, "duration": 3.061}, {"text": "grande ampleur", "start": 22.239, "duration": 3.09}, {"text": "d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la biodiversit\u00e9 ce congr\u00e8s", "start": 22.81, "duration": 4.229}, {"text": "mondial de la nature constitue une", "start": 25.329, "duration": 3.42}, {"text": "occasion d'avancer vers un accord", "start": 27.039, "duration": 4.08}, {"text": "mondial ambitieux sur la biodiversit\u00e9", "start": 28.749, "duration": 4.321}, {"text": "la france et l'europe d\u00e9fende notamment", "start": 31.119, "duration": 3.6}, {"text": "l'objectif de 30 % d'aires prot\u00e9g\u00e9es", "start": 33.07, "duration": 3.84}, {"text": "dans le monde d'ici 2030", "start": 34.719, "duration": 4.201}, {"text": "l'europe vient de confirmer cet objectif", "start": 36.91, "duration": 4.5}, {"text": "et la france atteindra d\u00e8s la fin du", "start": 38.92, "duration": 2.909}, {"text": "quinquennat", "start": 41.41, "duration": 2.55}, {"text": "comment concilier relance \u00e9conomique et", "start": 41.829, "duration": 3.87}, {"text": "transition \u00e9cologique dans les mois \u00e0", "start": 43.96, "duration": 2.07}, {"text": "venir", "start": 45.699, "duration": 2.011}, {"text": "prenons le plan de soutien \u00e0 air france", "start": 46.03, "duration": 4.169}, {"text": "la compagnie s'est engag\u00e9e \u00e0 r\u00e9duire", "start": 47.71, "duration": 4.41}, {"text": "drastiquement ses vols int\u00e9rieurs pour", "start": 50.199, "duration": 3.27}, {"text": "les lignes ayant une alternative", "start": 52.12, "duration": 3.599}, {"text": "ferroviaire de moins de 2h30", "start": 53.469, "duration": 4.53}, {"text": "c'est une premi\u00e8re prenons le plan de", "start": 55.719, "duration": 3.541}, {"text": "soutien \u00e0 l'automobile", "start": 57.999, "duration": 3.54}, {"text": "il vise \u00e0 sauver un secteur qui emploie", "start": 59.26, "duration": 4.799}, {"text": "directement 400 mille personnes tout en", "start": 61.539, "duration": 4.711}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9rant sa transition renforcement du", "start": 64.059, "duration": 3.781}, {"text": "bonus \u00e9cologique et de la prime \u00e0 la", "start": 66.25, "duration": 3.75}, {"text": "conversion engagement des constructeurs", "start": 67.84, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e0 produire en france un million de", "start": 70.0, "duration": 4.47}, {"text": "voitures \u00e9lectriques par an en 2025", "start": 72.52, "duration": 4.62}, {"text": "ce plan fera de notre pays un leader", "start": 74.47, "duration": 5.07}, {"text": "mondial de la mobilit\u00e9 propre prenons", "start": 77.14, "duration": 5.37}, {"text": "\u00e9galement le plan v\u00e9lo 1000 km de pistes", "start": 79.54, "duration": 4.86}, {"text": "cyclables temporaires ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es", "start": 82.51, "duration": 4.11}, {"text": "\u00e0 travers le pays et nous visons un", "start": 84.4, "duration": 4.26}, {"text": "million de v\u00e9los r\u00e9par\u00e9 d'ici la fin de", "start": 86.62, "duration": 2.25}, {"text": "l'ann\u00e9e", "start": 88.66, "duration": 2.67}, {"text": "ce cap d'une relance durable c'est aussi", "start": 88.87, "duration": 4.71}, {"text": "celui de la commission europ\u00e9enne qui", "start": 91.33, "duration": 3.69}, {"text": "vient d'annoncer un plan de relance vers", "start": 93.58, "duration": 2.97}, {"text": "de 750 milliards d'euros", "start": 95.02, "duration": 3.15}, {"text": "et c'est la ligne que suivra le", "start": 96.55, "duration": 3.27}, {"text": "gouvernement pour son propre plan de", "start": 98.17, "duration": 3.63}, {"text": "relance je lance aujourd'hui \u00e0", "start": 99.82, "duration": 3.42}, {"text": "l'occasion de la journ\u00e9e mondiale de", "start": 101.8, "duration": 3.9}, {"text": "l'environnement avec la bpi et l'ademe", "start": 103.24, "duration": 5.97}, {"text": "un r\u00e9seau de tpe et pme qui ont mis", "start": 105.7, "duration": 5.22}, {"text": "l'\u00e9cologie au coeur de leur mod\u00e8le de", "start": 109.21, "duration": 2.22}, {"text": "d\u00e9veloppement", "start": 110.92, "duration": 2.82}, {"text": "ces entreprises ont compris que r\u00e9duire", "start": 111.43, "duration": 4.71}, {"text": "sa consommation de ressources c'est agir", "start": 113.74, "duration": 4.47}, {"text": "pour la plan\u00e8te et \u00eatre plus efficace", "start": 116.14, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9conomiquement nous cr\u00e9ons donc une", "start": 118.21, "duration": 4.41}, {"text": "dynamique nationale et j'appelle bien", "start": 120.7, "duration": 4.74}, {"text": "s\u00fbr toutes les tpe et pme \u00e0 rejoindre ce", "start": 122.62, "duration": 4.85}, {"text": "mouvement", "start": 125.44, "duration": 2.03}]}