{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "plus en plus de dirigeants europ\u00e9ens", "start": 0.0, "duration": 4.35}, {"text": "pour rester en europe consid\u00e8rent que", "start": 2.58, "duration": 3.15}, {"text": "marine le pen a de grandes chances", "start": 4.35, "duration": 4.61}, {"text": "d'arriver \u00e0 l'elys\u00e9e", "start": 5.73, "duration": 3.23}, {"text": "quelle signification peut-on donner \u00e0", "start": 9.889, "duration": 4.391}, {"text": "cette conf\u00e9rence de presse commune entre", "start": 12.42, "duration": 3.629}, {"text": "marine le pen et viktor orban autrement", "start": 14.28, "duration": 3.63}, {"text": "dit entre une candidate \u00e0 la", "start": 16.049, "duration": 3.601}, {"text": "pr\u00e9sidentielle en france et le premier", "start": 17.91, "duration": 3.48}, {"text": "ministre hongrois et bien tout", "start": 19.65, "duration": 3.539}, {"text": "simplement que de plus en plus de", "start": 21.39, "duration": 4.26}, {"text": "dirigeants europ\u00e9ens pour rester en", "start": 23.189, "duration": 4.35}, {"text": "europe consid\u00e8rent que marine le pen a", "start": 25.65, "duration": 3.48}, {"text": "de grandes chances d'arriver \u00e0 l'elys\u00e9e", "start": 27.539, "duration": 4.74}, {"text": "au mois d'avril prochain sur la table de", "start": 29.13, "duration": 5.55}, {"text": "cette conf\u00e9rence de presse commune les", "start": 32.279, "duration": 3.751}, {"text": "dossiers qui forgeront les relations", "start": 34.68, "duration": 2.64}, {"text": "entre nos deux pays on peut citer \u00e0", "start": 36.03, "duration": 3.209}, {"text": "l'europe l'avenir de ses institutions la", "start": 37.32, "duration": 4.23}, {"text": "question migratoire bien s\u00fbr et puis les", "start": 39.239, "duration": 4.441}, {"text": "accords bilat\u00e9raux \u00e0 venir entre paris", "start": 41.55, "duration": 3.77}, {"text": "et budapest", "start": 43.68, "duration": 4.5}, {"text": "constat marine le pen est devenue une", "start": 45.32, "duration": 5.53}, {"text": "interlocutrice de premier plan l'a", "start": 48.18, "duration": 3.809}, {"text": "d'ailleurs vu en fin de semaine derni\u00e8re", "start": 50.85, "duration": 2.939}, {"text": "\u00e0 bruxelles puisque marine le pen a", "start": 51.989, "duration": 3.66}, {"text": "rencontr\u00e9 le premier ministre polonais", "start": 53.789, "duration": 3.991}, {"text": "mais aussi le premier ministre slov\u00e8ne", "start": 55.649, "duration": 3.721}, {"text": "qui est \u00e0 la t\u00eate de l'union europ\u00e9enne", "start": 57.78, "duration": 4.169}, {"text": "jusqu'\u00e0 la fin du mois de d\u00e9cembre est", "start": 59.37, "duration": 3.869}, {"text": "plus petit clin d'oeil de l'histoire", "start": 61.949, "duration": 4.081}, {"text": "cette rencontre entre marine le pen et", "start": 63.239, "duration": 4.38}, {"text": "viktor orban est bien intervient alors", "start": 66.03, "duration": 3.75}, {"text": "que la hongrie se souvient c'\u00e9tait il ya", "start": 67.619, "duration": 5.04}, {"text": "65 ans le peuple hongrois se soulevait", "start": 69.78, "duration": 5.1}, {"text": "contre la dictature la tyrannie", "start": 72.659, "duration": 5.46}, {"text": "communiste soutenu par les sovi\u00e9tiques", "start": 74.88, "duration": 6.39}, {"text": "et on se dit que avec marine le pen \u00e0", "start": 78.119, "duration": 4.801}, {"text": "l'elys\u00e9e il ira sans doute un avant de", "start": 81.27, "duration": 3.69}, {"text": "libert\u00e9 qui soufflera sur l'europe \u00e0", "start": 82.92, "duration": 4.699}, {"text": "partir du mois d'avril", "start": 84.96, "duration": 2.659}, {"text": "[Musique]", "start": 91.14, "duration": 3.28}]}