{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 1.93, "duration": 7.22}, {"text": "toute la journ\u00e9e au salon de", "start": 7.34, "duration": 3.339}, {"text": "l'agriculture avec une d\u00e9l\u00e9gation en", "start": 9.15, "duration": 2.64}, {"text": "mars nous sommes all\u00e9s \u00e0 la rencontre", "start": 10.679, "duration": 3.391}, {"text": "des diff\u00e9rentes fili\u00e8res les fruits et", "start": 11.79, "duration": 5.19}, {"text": "l\u00e9gumes la viande le vent et brassards", "start": 14.07, "duration": 5.01}, {"text": "pour comprendre concr\u00e8tement quelles", "start": 16.98, "duration": 3.69}, {"text": "sont les attentes des diff\u00e9rentes", "start": 19.08, "duration": 2.91}, {"text": "fili\u00e8res \u00e0 notre regard en tant que", "start": 20.67, "duration": 2.43}, {"text": "parlementaire et en tant que mouvement", "start": 21.99, "duration": 1.92}, {"text": "politique", "start": 23.1, "duration": 2.669}, {"text": "voil\u00e0 on a pass\u00e9 une journ\u00e9e on a \u00e9t\u00e9 au", "start": 23.91, "duration": 4.109}, {"text": "contact des interprofessions \u00e9voqu\u00e9", "start": 25.769, "duration": 4.111}, {"text": "l'ensemble des probl\u00e9matiques \u00e0 la fois", "start": 28.019, "duration": 2.941}, {"text": "suite aux \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de", "start": 29.88, "duration": 1.799}, {"text": "l'alimentation", "start": 30.96, "duration": 2.46}, {"text": "et puis en perspective de la future", "start": 31.679, "duration": 3.601}, {"text": "campagne europ\u00e9enne dans le cadre a \u00e9t\u00e9", "start": 33.42, "duration": 3.15}, {"text": "donn\u00e9e par le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique", "start": 35.28, "duration": 3.0}, {"text": "samedi lors d'un discours qui a fait", "start": 36.57, "duration": 3.059}, {"text": "l'unanimit\u00e9", "start": 38.28, "duration": 2.79}, {"text": "parce que nous avons aux \u00e9lections", "start": 39.629, "duration": 3.09}, {"text": "europ\u00e9ennes a engag\u00e9 c'est parce qu'on", "start": 41.07, "duration": 3.27}, {"text": "le sait la question d'agriculture est", "start": 42.719, "duration": 3.481}, {"text": "rare au coeur de sa s\u00e9lection", "start": 44.34, "duration": 3.6}, {"text": "elle se contracte sommes venus ici avec", "start": 46.2, "duration": 3.69}, {"text": "st\u00e9phane feu journ\u00e9e et directeur de", "start": 47.94, "duration": 3.48}, {"text": "campagne des europ\u00e9ennes pour notre", "start": 49.89, "duration": 3.6}, {"text": "com\u00e9dien nous avons des p\u00e9pites en", "start": 51.42, "duration": 2.49}, {"text": "france", "start": 53.49, "duration": 2.79}, {"text": "il est grand temps que chacun en prenne", "start": 53.91, "duration": 4.05}, {"text": "conscience qu'ils soient producteurs", "start": 56.28, "duration": 4.58}, {"text": "transformateurs distributeurs ou", "start": 57.96, "duration": 5.46}, {"text": "consommateurs tout simplement \u00e7a sur les", "start": 60.86, "duration": 4.92}, {"text": "vendre", "start": 63.42, "duration": 2.36}]}