{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "la r\u00e9v\u00e9lation du jour qui n'en est pas", "start": 0.08, "duration": 4.92}, {"text": "une c'est que les r\u00e9publicains ont donc", "start": 1.56, "duration": 6.84}, {"text": "sauv\u00e9 Emmanuel Macron pour la 33e fois", "start": 5.0, "duration": 7.0}, {"text": "donc il faut que les LR arr\u00eat de se", "start": 8.4, "duration": 6.04}, {"text": "pr\u00e9senter comme des opposants \u00e0 Emmanuel", "start": 12.0, "duration": 4.359}, {"text": "Macron ils ne sont pas des opposants ils", "start": 14.44, "duration": 2.679}, {"text": "sont des", "start": 16.359, "duration": 4.561}, {"text": "suppl\u00e9tifs d'Emmanuel Macron voir", "start": 17.119, "duration": 6.0}, {"text": "peut-\u00eatre m\u00eame pour un certain nombre", "start": 20.92, "duration": 5.679}, {"text": "des futurs ralliers", "start": 23.119, "duration": 3.48}]}