{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Ce que j'ai toujours reconnu en Bruno Retailleau,", "start": 0.083, "duration": 1.383}, {"text": "c'est sa capacit\u00e9", "start": 1.466, "duration": 0.6}, {"text": "de d\u00e9fendre une vision d'ensemble,", "start": 2.066, "duration": 1.767}, {"text": "une vision globale", "start": 3.833, "duration": 1.1}, {"text": "pour l'avenir de la soci\u00e9t\u00e9.", "start": 4.933, "duration": 0.883}, {"text": "C'est ce dont on a le plus besoin", "start": 5.816, "duration": 1.584}, {"text": "pour redonner", "start": 7.4, "duration": 0.716}, {"text": "une esp\u00e9rance \u00e0 notre pays.", "start": 8.116, "duration": 0.917}, {"text": "Et puis la deuxi\u00e8me chose,", "start": 9.033, "duration": 1.133}, {"text": "et l\u00e0,", "start": 10.166, "duration": 0.167}, {"text": "on est en train de vivre", "start": 10.333, "duration": 0.583}, {"text": "ce d\u00e9bat aujourd'hui,", "start": 10.916, "duration": 1.1}, {"text": "mais c'est un d\u00e9bat n\u00e9cessaire", "start": 12.016, "duration": 1.15}, {"text": "pour la droite que j'ai toujours", "start": 13.166, "duration": 0.867}, {"text": "cru indispensable :", "start": 14.033, "duration": 1.233}, {"text": "on ne pourra pas", "start": 15.266, "duration": 0.684}, {"text": "retrouver la confiance des Fran\u00e7ais", "start": 15.95, "duration": 1.683}, {"text": "si on n'est pas capable de redire", "start": 17.633, "duration": 2.0}, {"text": "clairement, paisiblement,", "start": 19.633, "duration": 1.3}, {"text": "respectueusement,", "start": 20.933, "duration": 0.933}, {"text": "comme Bruno Retailleau", "start": 21.866, "duration": 0.65}, {"text": "est en train de le faire en ce moment,", "start": 22.516, "duration": 0.967}, {"text": "que quand la droite \u00e9tait au pouvoir,", "start": 23.483, "duration": 1.55}, {"text": "elle n'a pas tout r\u00e9ussi.", "start": 25.033, "duration": 0.817}, {"text": "- Ca c'est peut-\u00eatre", "start": 25.85, "duration": 1.033}, {"text": "pour Nicolas Sarkozy, qu'il a \u00e9trill\u00e9,", "start": 26.883, "duration": 2.2}, {"text": "Bruno Retailleau,", "start": 29.083, "duration": 0.9}, {"text": "hier, dans une \u00e9mission concurrente", "start": 29.983, "duration": 1.9}, {"text": "et n\u00e9anmoins amie.", "start": 31.883, "duration": 1.05}, {"text": "Pourquoi une telle d\u00e9testation,", "start": 32.933, "duration": 1.383}, {"text": "aujourd'hui, de Nicolas Sarkozy ?", "start": 34.316, "duration": 1.167}, {"text": "Pourquoi br\u00fbler l'homme que la droite", "start": 35.483, "duration": 1.733}, {"text": "a ador\u00e9 pendant des ann\u00e9es,", "start": 37.216, "duration": 0.967}, {"text": "vous compris ?", "start": 38.183, "duration": 0.517}, {"text": "- Ce n'est pas de la d\u00e9testation.", "start": 38.7, "duration": 1.366}, {"text": "D'abord, oui,", "start": 40.066, "duration": 0.55}, {"text": "il y a une d\u00e9ception, mais \u00e7a,", "start": 40.616, "duration": 1.25}, {"text": "tout le monde le reconna\u00eetra.", "start": 41.866, "duration": 1.3}, {"text": "M\u00eame pendant la campagne des europ\u00e9ennes,", "start": 43.166, "duration": 1.5}, {"text": "Nicolas Sarkozy a choisi de ne pas soutenir notre liste.", "start": 44.666, "duration": 2.567}, {"text": "Donc,", "start": 47.233, "duration": 0.617}, {"text": "ce qu'il a fait pendant les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles", "start": 48.05, "duration": 1.733}, {"text": "n'\u00e9tait que la continuit\u00e9 de ce rapport", "start": 49.783, "duration": 2.317}, {"text": "qu'il a d\u00e9sormais", "start": 52.1, "duration": 0.2}, {"text": "avec la droite depuis longtemps.", "start": 52.3, "duration": 0.5}, {"text": "Mais surtout, le plus le plus marquant,", "start": 52.8, "duration": 3.2}, {"text": "pour moi,", "start": 56.0, "duration": 0.6}, {"text": "ce n'est pas, encore une fois,", "start": 56.6, "duration": 0.816}, {"text": "les questions de personnes.", "start": 57.416, "duration": 1.2}, {"text": "Le plus important, c'est que si les Fran\u00e7ais", "start": 58.616, "duration": 1.95}, {"text": "ne nous \u00e9coutent pas -", "start": 60.566, "duration": 0.867}, {"text": "y compris quand nous alertons sur les d\u00e9rives r\u00e9elles", "start": 61.433, "duration": 3.65}, {"text": "des gouvernements actuels ou pass\u00e9s,", "start": 65.083, "duration": 2.65}, {"text": "si les Fran\u00e7ais ne nous \u00e9coutent", "start": 67.733, "duration": 1.167}, {"text": "plus, c'est peut-\u00eatre", "start": 68.9, "duration": 0.783}, {"text": "parce que nous n'avons pas su dire", "start": 69.683, "duration": 1.433}, {"text": "que la crise que la France traverse,", "start": 71.116, "duration": 1.9}, {"text": "elle n'a pas commenc\u00e9 en 2017.", "start": 73.016, "duration": 1.617}, {"text": "Elle n'a pas commenc\u00e9, m\u00eame, en 2012,", "start": 74.633, "duration": 1.733}, {"text": "et que si la droite avait \u00e9t\u00e9,", "start": 76.366, "duration": 1.267}, {"text": "quand elle \u00e9tait au pouvoir,", "start": 77.633, "duration": 0.983}, {"text": "si la droite avait \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement", "start": 78.616, "duration": 1.35}, {"text": "\u00e0 la hauteur de sa responsabilit\u00e9", "start": 79.966, "duration": 0.967}, {"text": "- elle n'a pas tout mal fait,", "start": 80.933, "duration": 1.417}, {"text": "mais si la droite avait \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement", "start": 82.35, "duration": 1.583}, {"text": "\u00e0 la hauteur de sa responsabilit\u00e9", "start": 83.933, "duration": 1.233}, {"text": "quand elle \u00e9tait au pouvoir,", "start": 85.166, "duration": 1.317}, {"text": "la France irait sans doute mieux aujourd'hui.", "start": 86.483, "duration": 1.65}, {"text": "Et la droite aussi d'ailleurs.", "start": 88.133, "duration": 1.2}, {"text": "Et donc,", "start": 89.333, "duration": 0.2}, {"text": "je crois qu'il faut qu'on soit capable de le dire paisiblement.", "start": 89.533, "duration": 2.35}, {"text": "- \u00c7a veut dire que tout ce qu'il se passe aujourd'hui,", "start": 91.883, "duration": 1.633}, {"text": "ce qu'il se passe aujourd'hui,", "start": 93.516, "duration": 1.634}, {"text": "c'est la cons\u00e9quence", "start": 95.15, "duration": 1.0}, {"text": "du quinquennat de Nicolas Sarkozy ?", "start": 96.15, "duration": 1.333}, {"text": "- Certaines choses allaient beaucoup mieux.", "start": 97.483, "duration": 3.283}, {"text": "Et je ne suis pas relativiste.", "start": 100.766, "duration": 1.517}, {"text": "Je ne mets pas tout dans le m\u00eame sac.", "start": 102.283, "duration": 1.417}, {"text": "Quand Nicolas Sarkozy, Jacques Chirac \u00e9tairnt au pouvoir,", "start": 103.7, "duration": 2.433}, {"text": "la France tenait mieux son rang.", "start": 106.133, "duration": 1.233}, {"text": "Elle tenait mieux ses comptes,", "start": 107.366, "duration": 1.5}, {"text": "elle tenait mieux sa place dans le monde.", "start": 108.866, "duration": 2.1}, {"text": "C'est une certitude.", "start": 110.966, "duration": 1.067}, {"text": "Malgr\u00e9 tout,", "start": 112.033, "duration": 0.917}, {"text": "encore une fois, je le redis,", "start": 112.95, "duration": 1.333}, {"text": "sur beaucoup de d\u00e9fis majeurs", "start": 114.283, "duration": 1.6}, {"text": "qui sont aujourd'hui devant nous,", "start": 115.883, "duration": 1.317}, {"text": "sur les questions migratoires,", "start": 117.2, "duration": 1.016}, {"text": "sur les questions d'\u00e9ducation,", "start": 118.216, "duration": 1.017}, {"text": "sur les questions d'environnement,", "start": 119.233, "duration": 1.2}, {"text": "si on avait \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement \u00e0 la hauteur,", "start": 120.433, "duration": 2.317}, {"text": "eh bien aujourd'hui, on n'en serait", "start": 122.75, "duration": 1.433}, {"text": "sans doute pas l\u00e0.", "start": 124.183, "duration": 0.967}, {"text": "Je dis \u00e7a encore une fois", "start": 125.15, "duration": 1.133}, {"text": "avec beaucoup de respect,", "start": 126.283, "duration": 0.917}, {"text": "parce que \u00e7a ne sert \u00e0 rien de dire", "start": 127.2, "duration": 1.25}, {"text": "du mal, de mani\u00e8re gratuite,", "start": 128.45, "duration": 1.45}, {"text": "de ceux qui nous ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s.", "start": 129.9, "duration": 1.183}, {"text": "Mais parce qu'il", "start": 131.083, "duration": 0.367}, {"text": "faut qu'on regarde aussi avec lucidit\u00e9", "start": 131.45, "duration": 1.733}, {"text": "notre propre h\u00e9ritage,", "start": 133.183, "duration": 1.183}, {"text": "pour pouvoir se projeter vers l'avenir,", "start": 134.366, "duration": 1.267}, {"text": "encore une fois.", "start": 135.633, "duration": 0.7}, {"text": "Beaucoup de gens ne nous \u00e9coutent plus.", "start": 136.333, "duration": 1.533}, {"text": "Peut-\u00eatre parce qu'ils ont le sentiment", "start": 137.866, "duration": 1.317}, {"text": "qu'on ne s'est pas", "start": 139.183, "duration": 0.4}, {"text": "assez remis en question.", "start": 139.583, "duration": 1.083}, {"text": "Et cette remise en question,", "start": 140.666, "duration": 0.917}, {"text": "il faut la vivre.", "start": 141.583, "duration": 0.783}, {"text": "Et c'est aussi une part du d\u00e9bat", "start": 142.366, "duration": 1.0}, {"text": "qui nous r\u00e9unit aujourd'hui.", "start": 143.366, "duration": 0.934}, {"text": "- Voil\u00e0. \u00c7a s'appelle le droit d'inventaire, je crois.", "start": 144.3, "duration": 1.466}]}