{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous tr\u00e8s heureux de vous retrouver je\u00a0\nvoulais revenir aujourd'hui sur un \u00e9v\u00e9nement que\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 4.14}, {"text": "j'ai eu l'occasion d'organiser la semaine derni\u00e8re\u00a0\nau Parlement europ\u00e9en un colloque dont je vous ai\u00a0\u00a0", "start": 4.14, "duration": 4.56}, {"text": "parl\u00e9 sur le d\u00e9veloppement de l'\u00e9olien en mer\u00a0\n\u00e9olien qui pose des probl\u00e8mes majeurs y compris\u00a0\u00a0", "start": 8.7, "duration": 6.54}, {"text": "et peut-\u00eatre m\u00eame d'abord du point de vue de\u00a0\nla protection de l'environnement au nom duquel\u00a0\u00a0", "start": 15.24, "duration": 4.44}, {"text": "on voudrait aujourd'hui nous l'imposer vous le\u00a0\nsavez peut-\u00eatre tout r\u00e9cemment Emmanuel Macron\u00a0\u00a0", "start": 19.68, "duration": 6.06}, {"text": "a annonc\u00e9 c'\u00e9tait en avril dernier \u00e0 Ostende\u00a0\navec 8 autres chefs d'\u00c9tat et de gouvernement\u00a0\u00a0", "start": 25.74, "duration": 5.4}, {"text": "europ\u00e9en que l'Europe allait maintenant acc\u00e9l\u00e9r\u00e9\u00a0\nla production d'\u00e9olien en mer d'\u00e9nergie \u00e9olienne\u00a0\u00a0", "start": 31.14, "duration": 8.16}, {"text": "en mer et pour la France pour ce qui concerne\u00a0\nnotre pays il a d\u00e9cid\u00e9 la multiplication par\u00a0\u00a0", "start": 39.3, "duration": 7.32}, {"text": "10 des projets d\u00e9j\u00e0 existants en mati\u00e8re\u00a0\nd'\u00e9olien en mer avec m\u00eame leur augmentation\u00a0\u00a0", "start": 46.62, "duration": 5.64}, {"text": "massive en surface et la proposition est\u00a0\nmaintenant sur la table de construire 50 parcs\u00a0\u00a0", "start": 52.26, "duration": 7.68}, {"text": "le lien en mer sur les c\u00f4tes fran\u00e7aises c'est un\u00a0\nv\u00e9ritable drame environnemental qui se dessine\u00a0\u00a0", "start": 59.94, "duration": 6.12}, {"text": "et c'est pour r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 cette nouvelle\u00a0\nfaillite \u00e9cologique que nous avons organis\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 66.06, "duration": 4.92}, {"text": "ici au Parlement europ\u00e9en un colloque avec des\u00a0\nscientifiques parmi ceux qui sont aujourd'hui les\u00a0\u00a0", "start": 70.98, "duration": 5.46}, {"text": "plus en points sur la recherche concernant les\u00a0\nimpacts de l'\u00e9olien en mer sur l'environnement\u00a0\u00a0", "start": 76.44, "duration": 3.96}, {"text": "mais aussi avec tous ceux qui connaissent la mer\u00a0\nla pratique et je pense \u00e9videmment en particulier\u00a0\u00a0", "start": 80.4, "duration": 4.74}, {"text": "aux p\u00eacheurs qui vont voir dispara\u00eetre une partie\u00a0\ntr\u00e8s importante de leur activit\u00e9 qui depuis des\u00a0\u00a0", "start": 85.14, "duration": 5.88}, {"text": "ann\u00e9es des d\u00e9cennies se voient imposer des r\u00e8gles\u00a0\nde plus en plus contraignantes et souvent \u00e0 raison\u00a0\u00a0", "start": 91.02, "duration": 4.86}, {"text": "pour pouvoir garantir la pr\u00e9servation de la\u00a0\nbiodiversit\u00e9 pour garantir la protection des\u00a0\u00a0", "start": 95.88, "duration": 5.28}, {"text": "esp\u00e8ces et leur durabilit\u00e9 voient maintenant\u00a0\ns'implanter l\u00e0 o\u00f9 ils travaillaient jusque\u00a0\u00a0", "start": 101.16, "duration": 4.44}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 il faisait attention \u00e0 pr\u00e9server les\u00a0\nesp\u00e8ces il voit s'implanter aujourd'hui des\u00a0\u00a0", "start": 105.6, "duration": 5.1}, {"text": "champs d'\u00e9oliennes en mer qui pour le coup se\u00a0\nd\u00e9ploient sans aucune \u00e9tude d'impact pr\u00e9alable\u00a0\u00a0", "start": 110.7, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas dans la baie de Saint-Brieuc ou\u00a0\nbien des \u00e9tudes d'impact qui sont financ\u00e9es par\u00a0\u00a0", "start": 115.2, "duration": 4.92}, {"text": "les industriels et on imagine bien \u00e9videmment que\u00a0\nces \u00e9tudes d'impact risque de dire exactement ce\u00a0\u00a0", "start": 120.12, "duration": 4.56}, {"text": "que ces industriels ont envie d'entendre et puis\u00a0\nil y a \u00e9videmment et c'\u00e9tait tr\u00e8s important pour\u00a0\u00a0", "start": 124.68, "duration": 4.8}, {"text": "moi de leur donner la parole des \u00e9lus locaux qui\u00a0\npartout en France je pense \u00e0 des m\u00e8res courageux\u00a0\u00a0", "start": 129.48, "duration": 4.86}, {"text": "se battent avec leur conseil municipaux des \u00e9lus\u00a0\nqui aujourd'hui s'engagent des parlementaires\u00a0\u00a0", "start": 134.34, "duration": 5.7}, {"text": "aussi pour faire en sorte que le patrimoine qu'il\u00a0\nprot\u00e8ge avec tant d'attention et de soins puissent\u00a0\u00a0", "start": 140.04, "duration": 5.94}, {"text": "\u00eatre respect\u00e9s et ne soit pas d\u00e9figur\u00e9 nous avons\u00a0\neu la grande joie d'accueillir \u00e0 l'occasion de\u00a0\u00a0", "start": 145.98, "duration": 4.38}, {"text": "ce colloque le maire de Saint-Pierre-d'Ol\u00e9ron\u00a0\nc'est un exemple embl\u00e9matique Saint-Pierre de\u00a0\u00a0", "start": 150.36, "duration": 4.62}, {"text": "L\u00e9on laissez-moi vous en direz un mot dans un\u00a0\nsite class\u00e9 Natura 2000 prot\u00e9ger au titre des\u00a0\u00a0", "start": 154.98, "duration": 6.3}, {"text": "esp\u00e8ces de poissons qui s'y trouvent sous l'eau\u00a0\nmais aussi des esp\u00e8ces d'oiseaux migrateurs qui\u00a0\u00a0", "start": 161.28, "duration": 5.46}, {"text": "passent dans cet endroit absolument unique pour\u00a0\nle paysage environnemental dans un endroit o\u00f9\u00a0\u00a0", "start": 166.74, "duration": 5.94}, {"text": "nous savons que ces esp\u00e8ces d'oiseaux vont \u00eatre\u00a0\nmises en danger bien s\u00fbr ce n'est pas seulement\u00a0\u00a0", "start": 172.68, "duration": 4.86}, {"text": "la nature qui est fragilise c'est aussi de culture\u00a0\nle site de Saint-Pierre d'Ol\u00e9ron c'est le phare de\u00a0\u00a0", "start": 177.54, "duration": 7.02}, {"text": "coordon qui est class\u00e9 au patrimoine mondial de\u00a0\nl'UNESCO ce phare dont j'avais envoy\u00e9 l'image \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 184.56, "duration": 5.46}, {"text": "des centaines d'exemplaires pour alerter sur\u00a0\nla catastrophe qui se dessine phare qui va\u00a0\u00a0", "start": 190.02, "duration": 5.04}, {"text": "bient\u00f4t le phare des rois le roi des phares \u00e0\u00a0\n\u00eatre environn\u00e9 de ma\u00e9olienne plus haut que la\u00a0\u00a0", "start": 195.06, "duration": 5.22}, {"text": "Tour Eiffel un parc \u00e9olien doit se construire qui\u00a0\npourra aller jusqu'\u00e0 240 kilom\u00e8tres carr\u00e9s dont\u00a0\u00a0", "start": 200.28, "duration": 7.62}, {"text": "la surface a \u00e9t\u00e9 encore massivement augment\u00e9e et\u00a0\nqui va faire dispara\u00eetre une tr\u00e8s grande partie de\u00a0\u00a0", "start": 207.9, "duration": 4.68}, {"text": "l'activit\u00e9 traditionnelle de p\u00eache qui faisait\u00a0\nvivre ses littoraux la commune de Saint-Pierre\u00a0\u00a0", "start": 212.58, "duration": 5.34}, {"text": "d'Ol\u00e9ron parmi les communes avoisinantes \u00e0 investi\u00a0\nmassivement dans une nouvelle cri\u00e9e pour faire en\u00a0\u00a0", "start": 217.92, "duration": 4.44}, {"text": "sorte que cette activit\u00e9 de p\u00eache traditionnelle\u00a0\nsi respectueuse de cet \u00e9cosyst\u00e8me singulier puisse\u00a0\u00a0", "start": 222.36, "duration": 5.1}, {"text": "pouvoir puisse compter sur les moyens de son\u00a0\nd\u00e9veloppement \u00e0 l'avenir et aujourd'hui tout\u00a0\u00a0", "start": 227.46, "duration": 3.84}, {"text": "cet investissement est menac\u00e9 d'\u00eatre r\u00e9duit \u00e0\u00a0\nn\u00e9ant parce que c'est sur cette bande c\u00f4ti\u00e8re\u00a0\u00a0", "start": 231.3, "duration": 3.96}, {"text": "o\u00f9 travaille les p\u00eacheurs que s'installera demain\u00a0\nce parc \u00e9olien en mer les scientifiques convergent\u00a0\u00a0", "start": 235.26, "duration": 6.96}, {"text": "aujourd'hui avec les p\u00eacheurs avec les \u00e9lus locaux\u00a0\nmais aussi avec les ONG le parc \u00e9olien dont je\u00a0\u00a0", "start": 242.22, "duration": 6.18}, {"text": "parlais \u00e0 l'instant et combattu m\u00eame par la ligue\u00a0\nde protection des oiseaux des ONG qui parfois\u00a0\u00a0", "start": 248.4, "duration": 4.26}, {"text": "m\u00eame d'ailleurs sont en opposition assez frontale\u00a0\navec l'activit\u00e9 de p\u00eache se retrouve aujourd'hui\u00a0\u00a0", "start": 252.66, "duration": 4.32}, {"text": "dans le m\u00eame camp que les p\u00eacheurs pour tenter\u00a0\nd'alerter sur les risques environnemental et c'est\u00a0\u00a0", "start": 256.98, "duration": 4.2}, {"text": "d'ailleurs la raison pour laquelle j'ai eu la joie\u00a0\nde voir ce joindre \u00e0 cette initiative \u00e0 ce projet\u00a0\u00a0", "start": 261.18, "duration": 4.74}, {"text": "de colloque une coll\u00e8gue parlementaire espagnole\u00a0\nissus des rangs des vers des \u00e9cologistes et qui au\u00a0\u00a0", "start": 265.92, "duration": 7.2}, {"text": "nom de l'\u00e9cologie de mani\u00e8re coh\u00e9rente et sinc\u00e8re\u00a0\nc'est engag\u00e9 avec nous pour que cette journ\u00e9e ait\u00a0\u00a0", "start": 273.12, "duration": 6.3}, {"text": "lieu et pour faire le point ensemble sur l'impact\u00a0\nenvironnemental d\u00e9sastreux de l'\u00e9olien en mer avec\u00a0\u00a0", "start": 279.42, "duration": 4.98}, {"text": "elle avec un amiranda cette coll\u00e8gue espagnole\u00a0\net bien nous avons tir\u00e9 un signal d'alarme notre\u00a0\u00a0", "start": 284.4, "duration": 5.88}, {"text": "commission de la p\u00eache au Parlement europ\u00e9en c'est\u00a0\nd\u00e9j\u00e0 exprim\u00e9 il y a de cela quelques mois elle a\u00a0\u00a0", "start": 290.28, "duration": 5.34}, {"text": "vot\u00e9 \u00e0 la suite d'un pr\u00e9c\u00e9dent coloc qui avait\u00a0\nmarqu\u00e9 vraiment qui avait fait organis\u00e9 par un\u00a0\u00a0", "start": 295.62, "duration": 5.52}, {"text": "coll\u00e8gue n\u00e9erlandais Peter Van Halen notre\u00a0\ncommission a \u00e9crit une r\u00e9solution qu'elle a\u00a0\u00a0", "start": 301.14, "duration": 5.04}, {"text": "vot\u00e9 pour alerter sur les enjeux environnementaux\u00a0\nsur l'impact catastrophique du d\u00e9veloppement de\u00a0\u00a0", "start": 306.18, "duration": 4.92}, {"text": "l'\u00e9olien en mer et aujourd'hui c'est cette m\u00eame\u00a0\nalerte que nous avons entendu r\u00e9p\u00e9ter avec les\u00a0\u00a0", "start": 311.1, "duration": 4.8}, {"text": "derni\u00e8res donn\u00e9es disponibles avec le dernier \u00e9tat\u00a0\nde la science avec les derni\u00e8res observations sur\u00a0\u00a0", "start": 315.9, "duration": 5.4}, {"text": "le terrain par tous ceux qui se sont exprim\u00e9s leur\u00a0\nvoix \u00e9tait unanimes et au fond il n'y a que la\u00a0\u00a0", "start": 321.3, "duration": 6.24}, {"text": "Commission europ\u00e9enne il n'y a que l'industrie\u00a0\n\u00e9olienne qui sont venus aussi nous les avons\u00a0\u00a0", "start": 327.54, "duration": 3.96}, {"text": "invit\u00e9s il \u00e9tait normal que chacun ait la parole\u00a0\nqui ont eu une parole diff\u00e9rente de celle de tous\u00a0\u00a0", "start": 331.5, "duration": 5.4}, {"text": "les autres intervenants tous converg\u00e9s pour dire\u00a0\nqu'aujourd'hui il est fondamental de mettre le\u00a0\u00a0", "start": 336.9, "duration": 7.62}, {"text": "hola \u00e0 ce d\u00e9veloppement effr\u00e9n\u00e9 notamment parce\u00a0\nque il y a les impacts que nous connaissons ce que\u00a0\u00a0", "start": 344.52, "duration": 5.76}, {"text": "les champs magn\u00e9tiques de l'\u00e9olien en mer vont\u00a0\ncr\u00e9er qui perturbe les populations de poissons\u00a0\u00a0", "start": 350.28, "duration": 4.8}, {"text": "et notamment les poissons migrateurs ceux des\u00a0\nimpactent sonores parce install\u00e9 des mains \u00e9oliens\u00a0\u00a0", "start": 355.08, "duration": 5.52}, {"text": "en mer c'est \u00e9videmment cr\u00e9er des vibrations cr\u00e9er\u00a0\ndes impacts sur l'environnement acoustique des\u00a0\u00a0", "start": 360.6, "duration": 5.1}, {"text": "maires qui va l\u00e0 aussi d\u00e9stabiliser notamment la\u00a0\nreproduction des poissons et ses effets sont d\u00e9j\u00e0\u00a0\u00a0", "start": 365.7, "duration": 4.62}, {"text": "constat\u00e9s l\u00e0 au d\u00e9part \u00e9oliens ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s il\u00a0\ny a bien s\u00fbr les pollutions in\u00e9vitablement li\u00e9es\u00a0\u00a0", "start": 370.32, "duration": 5.52}, {"text": "au d\u00e9veloppement de ces marques \u00e0 l'implantation\u00a0\nde ces socles qui vont rester pour tr\u00e8s longtemps\u00a0\u00a0", "start": 375.84, "duration": 5.58}, {"text": "dans nos eaux qui vont lib\u00e9rer bien souvent des\u00a0\ndes m\u00e9taux et contribuer \u00e0 polluer les mers il y\u00a0\u00a0", "start": 381.42, "duration": 5.58}, {"text": "a la d\u00e9stabilisation des des couches de la mer\u00a0\navec vous le savez la mer est faite de couches\u00a0\u00a0", "start": 387.0, "duration": 4.44}, {"text": "s\u00e9diment\u00e9es qui vont de temp\u00e9rature diff\u00e9rentes\u00a0\ncontribuer \u00e0 la production des nutriments qui\u00a0\u00a0", "start": 391.44, "duration": 6.12}, {"text": "alimentent la vie marine tout cela au fond est mis\u00a0\nen danger par le d\u00e9veloppement de l'\u00e9olien en mer\u00a0\u00a0", "start": 397.56, "duration": 5.4}, {"text": "et et au fond il y a ce que nous savons mais le\u00a0\npire c'est qu'il y a ce que nous ne savons pas\u00a0\u00a0", "start": 402.96, "duration": 7.08}, {"text": "ce que nous ne mesurons pas des impacts qui\u00a0\nse dessinent et beaucoup de scientifiques en\u00a0\u00a0", "start": 410.82, "duration": 5.64}, {"text": "particulier \u00e0 l'occasion de cette matin\u00e9e de\u00a0\nr\u00e9flexion ont alert\u00e9 sur les effets d'\u00e9chelle\u00a0\u00a0", "start": 416.46, "duration": 4.02}, {"text": "il y a \u00e9videmment la cons\u00e9quence de l'implantation\u00a0\nd'un m\u00e2t d'\u00e9olien en mer ou bien d'un parc \u00e9olien\u00a0\u00a0", "start": 420.48, "duration": 6.66}, {"text": "en mer mais que se passera-t-il lorsque comme le\u00a0\nveut le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique nous auront\u00a0\u00a0", "start": 427.14, "duration": 3.66}, {"text": "multipli\u00e9 par 10 les projets existants\u00a0\nque se passera-t-il lorsque nous aurons\u00a0\u00a0", "start": 430.8, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9velopp\u00e9 l'\u00e9olien en mer partout sur les c\u00f4tes\u00a0\nde nos pays sur nos littoraux cet impact l\u00e0 cet\u00a0\u00a0", "start": 435.12, "duration": 5.64}, {"text": "enjeu fondamental il tient \u00e0 notre responsabilit\u00e9\u00a0\n\u00e9cologique nous avons commis trop d'erreurs nous\u00a0\u00a0", "start": 440.76, "duration": 5.16}, {"text": "avons caus\u00e9 trop de d\u00e9g\u00e2ts sur la nature pour\u00a0\nessayer de r\u00e9soudre un probl\u00e8me en en cr\u00e9ant un\u00a0\u00a0", "start": 445.92, "duration": 4.74}, {"text": "autre on ne sauvera pas le climat en d\u00e9truisant\u00a0\nla biodiversit\u00e9 et si l'on veut sauver le climat\u00a0\u00a0", "start": 450.66, "duration": 5.04}, {"text": "alors c'est ce que j'ai eu l'occasion de r\u00e9pondre\u00a0\n\u00e0 la Commission europ\u00e9enne qui nous accusait\u00a0\u00a0", "start": 455.7, "duration": 4.14}, {"text": "peut-\u00eatre de minimiser le risque climatique si\u00a0\nl'on veut vraiment sauver le climat alors tant\u00a0\u00a0", "start": 459.84, "duration": 4.98}, {"text": "qu'\u00e0 faire utilisons cette \u00e9nergie d\u00e9carbon\u00e9e sur\u00a0\nlaquelle nous avons la chance de pouvoir compter\u00a0\u00a0", "start": 464.82, "duration": 3.3}, {"text": "cette \u00e9nergie nucl\u00e9aire que la Commission passe\u00a0\nson temps remercier de combattre par tous les\u00a0\u00a0", "start": 468.12, "duration": 3.6}, {"text": "moyens possibles la pr\u00e9sidente de la Commission\u00a0\neurop\u00e9enne sur la funderleyen d\u00e9clarait encore\u00a0\u00a0", "start": 471.72, "duration": 4.74}, {"text": "tout r\u00e9cemment que pour elle l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire\u00a0\nn'\u00e9tait je la cite pas strat\u00e9gique et dans un\u00a0\u00a0", "start": 476.46, "duration": 4.86}, {"text": "texte qui est cette fois-ci en commission de\u00a0\nl'industrie sur lequel je travaillais aussi\u00a0\u00a0", "start": 481.32, "duration": 3.24}, {"text": "dans un texte qui s'intitule l'\u00e2ge industriel du\u00a0\nnet 0 le nucl\u00e9aire semble exclu de nouveau des\u00a0\u00a0", "start": 484.56, "duration": 6.6}, {"text": "plans strat\u00e9giques de la Commission europ\u00e9enne\u00a0\nest-ce que c'est vraiment prendre la n\u00e9cessaire\u00a0\u00a0", "start": 491.16, "duration": 4.26}, {"text": "d\u00e9carbonation de notre \u00e9nergie au s\u00e9rieux que\u00a0\nde combattre le nucl\u00e9aire et d'installer des\u00a0\u00a0", "start": 495.42, "duration": 4.38}, {"text": "\u00e9oliennes qui comme chacun le sait vous le savez\u00a0\nbien je vous en ai d\u00e9j\u00e0 plusieurs fois parl\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 499.8, "duration": 3.66}, {"text": "produit une \u00e9nergie intermittente une \u00e9nergie\u00a0\nqui ne fonctionne que quand le vent souffle et\u00a0\u00a0", "start": 503.46, "duration": 5.28}, {"text": "quand le vent ne souffle pas doit \u00eatre compl\u00e9t\u00e9\u00a0\npar un apport ext\u00e9rieur qui est \u00e9videmment tr\u00e8s\u00a0\u00a0", "start": 508.74, "duration": 4.5}, {"text": "souvent celui d'une \u00e9nergie fossile notamment\u00a0\nbien s\u00fbr du gaz ceux qui ont milit\u00e9 pendant\u00a0\u00a0", "start": 513.24, "duration": 5.52}, {"text": "tr\u00e8s longtemps pour l'\u00e9olien en Europe ce sont\u00a0\nles grands int\u00e9r\u00eats gaziers et notamment les\u00a0\u00a0", "start": 518.76, "duration": 4.44}, {"text": "int\u00e9r\u00eats gaziers \u00e9trangers notamment bien s\u00fbr\u00a0\nla Russie qui a tout fait pour alimenter le\u00a0\u00a0", "start": 523.2, "duration": 4.38}, {"text": "r\u00e9cit antinucl\u00e9aire et pour faire la simplicit\u00e9\u00a0\ndes \u00e9oliennes qui \u00e9taient pour elle la condition\u00a0\u00a0", "start": 527.58, "duration": 5.7}, {"text": "de la vente de son gaz au pays europ\u00e9ens est-ce\u00a0\nque nous allons rester plus longtemps dans cette\u00a0\u00a0", "start": 533.28, "duration": 4.68}, {"text": "illusion dangereuse est-ce que nous allons\u00a0\nc\u00e9der plus longtemps \u00e0 cette catastrophe\u00a0\u00a0", "start": 537.96, "duration": 4.26}, {"text": "industrielle sociale parce que ceux-ci c'est\u00a0\nla garantie d'un co\u00fbt de l'\u00e9nergie plus cher la\u00a0\u00a0", "start": 542.22, "duration": 4.86}, {"text": "destruction d'emploi en mer et donc aussi d'emploi\u00a0\n\u00e0 terre et cette catastrophe environnementale qui\u00a0\u00a0", "start": 547.08, "duration": 5.22}, {"text": "se dessine pour nous \u00e0 la fin la mer c'est notre\u00a0\nresponsabilit\u00e9 partag\u00e9e et sa plus vibrante imag\u00e9e", "start": 552.3, "duration": 5.82}, {"text": "vous le savez tous comme moi le seul milieu sur\u00a0\nlequel nous pouvons porter notre regard et le voir\u00a0\u00a0", "start": 558.12, "duration": 7.5}, {"text": "comme il \u00e9tait d'une certaine mani\u00e8re pour ceux\u00a0\nqui nous ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s comme il a toujours \u00e9t\u00e9 pour\u00a0\u00a0", "start": 565.62, "duration": 5.76}, {"text": "des g\u00e9n\u00e9rations d'\u00eatre humains qui pendant les\u00a0\nmill\u00e9naires ont port\u00e9 le regard sur l'horizon les\u00a0\u00a0", "start": 571.38, "duration": 5.52}, {"text": "oc\u00e9ans les mers sont encore vierges de toute\u00a0\nconstruction humaine bien s\u00fbr de mani\u00e8re\u00a0\u00a0", "start": 576.9, "duration": 5.58}, {"text": "sporadique nous y avons install\u00e9 parfois de\u00a0\ntemps en temps des plateformes des constructions\u00a0\u00a0", "start": 582.48, "duration": 5.04}, {"text": "nous y avons pos\u00e9 nos balises et nos phares mais\u00a0\naujourd'hui de regarder l'horizon c'est regarder\u00a0\u00a0", "start": 587.52, "duration": 4.62}, {"text": "cette image m\u00eame de la nature que nous avons \u00e0\u00a0\ntransmettre \u00e0 prot\u00e9ger et \u00e0 offrir aux g\u00e9n\u00e9rations\u00a0\u00a0", "start": 592.14, "duration": 6.24}, {"text": "futures si demain comme c'est d\u00e9j\u00e0 le cas chez\u00a0\nmoi dans la r\u00e9gion d'o\u00f9 je viens dans les Pays\u00a0\u00a0", "start": 598.38, "duration": 6.24}, {"text": "de la Loire si demain lorsque nous regardons\u00a0\nl'horizon nous voyons des made \u00e9oliennes c'est\u00a0\u00a0", "start": 604.62, "duration": 3.6}, {"text": "le cas au large de Saint-Nazaire si demain on\u00a0\nregardant l'horizon nous voyons cette fois-ci le\u00a0\u00a0", "start": 608.22, "duration": 5.22}, {"text": "produit d'une industrie qui aura ab\u00eem\u00e9 le regard\u00a0\nque nous portons sur la mer et qui aura d\u00e9truit\u00a0\u00a0", "start": 613.44, "duration": 5.94}, {"text": "les fonds marins habit\u00e9s ab\u00eem\u00e9s les populations\u00a0\nd'oiseaux qui circulent dans les airs je crois\u00a0\u00a0", "start": 619.38, "duration": 4.32}, {"text": "que nous ne pourrons absolument pas nous dire que\u00a0\nnotre g\u00e9n\u00e9ration aura \u00e9t\u00e9 s\u00e9rieuse et responsable\u00a0\u00a0", "start": 623.7, "duration": 5.04}, {"text": "dans sa prise en compte du d\u00e9fi \u00e9cologique le d\u00e9fi\u00a0\n\u00e9cologique ne passe pas d'abord par des id\u00e9ologies\u00a0\u00a0", "start": 628.74, "duration": 4.74}, {"text": "des illusions des mantras il passe encore moins\u00a0\npar les agendas int\u00e9ress\u00e9s de ceux qui voient des\u00a0\u00a0", "start": 633.48, "duration": 5.64}, {"text": "opportunit\u00e9s de faire du business sur une nouvelle\u00a0\n\u00e9tape de la destruction de l'environnement non une\u00a0\u00a0", "start": 639.12, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9cologie vraiment s\u00e9rieuse et c'est ce que nous\u00a0\navons montr\u00e9 en nous r\u00e9unissant avec ma coll\u00e8gue\u00a0\u00a0", "start": 644.76, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e0 namiranda en montrant que les la droite \u00e9tait\u00a0\ncapable de s'unir sur un sujet comme celui-l\u00e0 une\u00a0\u00a0", "start": 648.66, "duration": 4.86}, {"text": "\u00e9cologie vraiment s\u00e9rieuse authentiquement\u00a0\nconservatrice en un sens authentiquement\u00a0\u00a0", "start": 653.52, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9occup\u00e9 de transmettre la nature aux g\u00e9n\u00e9rations\u00a0\nfutures doit absolument mettre fin \u00e0 cette folie\u00a0\u00a0", "start": 657.6, "duration": 5.28}, {"text": "du d\u00e9veloppement acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e de l'\u00e9olien en mer\u00a0\nalors que nous ne savons rien encore une fois\u00a0\u00a0", "start": 662.88, "duration": 4.08}, {"text": "de l'impact qu'il pourrait avoir que nous savons\u00a0\nsi peu et que tout ce que nous savons nous dit\u00a0\u00a0", "start": 666.96, "duration": 4.38}, {"text": "le risque que repr\u00e9sente ce que nous ne devinons\u00a0\nqu'encore voil\u00e0 chers amis ce dont je voulais vous\u00a0\u00a0", "start": 671.34, "duration": 4.68}, {"text": "parler cette journ\u00e9e je crois elle va vraiment\u00a0\nconstituer un point important un point d'\u00e9tape\u00a0\u00a0", "start": 676.02, "duration": 5.04}, {"text": "essentiel parce que ce n'est qu'avec un diagnostic\u00a0\nlucide qu'on peut avancer d'autres parlementaires\u00a0\u00a0", "start": 681.06, "duration": 4.74}, {"text": "s'y sont joints les \u00e9quipes politiques des\u00a0\ndiff\u00e9rents groupes tout sont pu entendre ce\u00a0\u00a0", "start": 685.8, "duration": 4.2}, {"text": "message et j'esp\u00e8re que dans l'ann\u00e9e qui vient de\u00a0\nce mandat mais aussi dans le mandat qui viendra\u00a0\u00a0", "start": 690.0, "duration": 4.44}, {"text": "nous aurons l'occasion d'avoir plus de rationalit\u00e9\u00a0\net de changer notre cap avant qu'il ne soit trop\u00a0\u00a0", "start": 694.44, "duration": 5.46}, {"text": "tard c'est pour cela que nous continuerons de\u00a0\ntravailler dans cette direction avec tous ceux qui\u00a0\u00a0", "start": 699.9, "duration": 4.98}, {"text": "sont concern\u00e9s avec les \u00e9lus locales et je pense\u00a0\nen particulier \u00e0 Christophe sueur comme attend\u00a0\u00a0", "start": 704.88, "duration": 5.7}, {"text": "d'autres m\u00e8res le maire de Saint-Pierre\u00a0\nd'Ol\u00e9ron comme temps des liloco qui se\u00a0\u00a0", "start": 710.58, "duration": 2.76}, {"text": "base sur ce sujet je pense bien s\u00fbr aussi aux\u00a0\np\u00e9cheurs qui sont les premiers concern\u00e9s parce\u00a0\u00a0", "start": 713.34, "duration": 4.8}, {"text": "que praticiens de la mer ils en sont d'abord\u00a0\nles gardiens merci encore \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t", "start": 718.14, "duration": 5.04}]}