{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonsoir bonsoir \u00e0 tous vous regardez", "start": 0.16, "duration": 2.12}, {"text": "c'est pas tous les jours dimanches votre", "start": 1.24, "duration": 2.92}, {"text": "grand rendez-vous d'actualit\u00e9 et de", "start": 2.28, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9bat nous sommes ensemble jusqu'\u00e0 20h", "start": 4.16, "duration": 4.24}, {"text": "au sommaire ce soir donc ce nouveau", "start": 6.44, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9bat dans le cadre des europ\u00e9ennes que", "start": 8.4, "duration": 4.159}, {"text": "nous vous proposons ce soir la t\u00eate de", "start": 10.44, "duration": 3.359}, {"text": "liste socialiste place publicique", "start": 12.559, "duration": 3.04}, {"text": "Raphael gluxman sera dans quelques", "start": 13.799, "duration": 3.201}, {"text": "instants face aux candidats les", "start": 15.599, "duration": 4.041}, {"text": "r\u00e9publicains Fran\u00e7ois Xavier Bellami ces", "start": 17.0, "duration": 4.76}, {"text": "deux candidats vont-ils r\u00e9ussir \u00e0", "start": 19.64, "duration": 4.32}, {"text": "raviver le clivage gauche-droite nous", "start": 21.76, "duration": 3.92}, {"text": "leur poseront la question dans un", "start": 23.96, "duration": 3.399}, {"text": "instant nous reviendrons aussi bien", "start": 25.68, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9videmment sur l'attaque de l'Iran", "start": 27.359, "duration": 5.681}, {"text": "sur l'\u00e9tat d'Isra\u00ebl ce sera dans un tout", "start": 30.48, "duration": 5.04}, {"text": "petit instant et puis apr\u00e8s 19h comme", "start": 33.04, "duration": 4.039}, {"text": "chaque dimanche vous retrouverez le duel", "start": 35.52, "duration": 3.4}, {"text": "du dimanche ce soir face- \u00e0 faceace ce", "start": 37.079, "duration": 3.64}, {"text": "sera Laurent Joffrin patron de presse", "start": 38.92, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9ditorialiste face au maire de B\u00e9zier", "start": 40.719, "duration": 3.481}, {"text": "Robert M\u00e9nard c'est pas tous les jours", "start": 42.64, "duration": 3.239}, {"text": "dimanches voil\u00e0 le sommaire et tout de", "start": 44.2, "duration": 4.359}, {"text": "suite donc le d\u00e9bat des", "start": 45.879, "duration": 5.32}, {"text": "europ\u00e9ennes bonsoir Fran\u00e7ois x B ami", "start": 48.559, "duration": 5.32}, {"text": "bonsoir merci beaucoup", "start": 51.199, "duration": 5.36}, {"text": "euh merci beaucoup d'avoir accept\u00e9 notre", "start": 53.879, "duration": 4.48}, {"text": "notre invitation pardon encore une fois", "start": 56.559, "duration": 3.84}, {"text": "pour cette cette all\u00e9a technique bonsoir", "start": 58.359, "duration": 3.801}, {"text": "Raphael Luxman bonsoir merci beaucoup", "start": 60.399, "duration": 3.441}, {"text": "d'avoir accept\u00e9 de d\u00e9battre ensemble ce", "start": 62.16, "duration": 2.959}, {"text": "soir d\u00e9bat que nous vous proposons sur", "start": 63.84, "duration": 3.44}, {"text": "BFM TV tout au long de de cette campagne", "start": 65.119, "duration": 4.081}, {"text": "des europ\u00e9ennes 1 heure pour confronter", "start": 67.28, "duration": 3.56}, {"text": "vos visions de de l'Europe aborder les", "start": 69.2, "duration": 4.2}, {"text": "grands sujets d'actualit\u00e9 la premi\u00e8re", "start": 70.84, "duration": 5.319}, {"text": "partie de ce d\u00e9bat sera consacr\u00e9e \u00e0", "start": 73.4, "duration": 5.28}, {"text": "l'Europe face \u00e0 la guerre bien s\u00fbr la", "start": 76.159, "duration": 4.841}, {"text": "situation en Ukraine mais aussi au", "start": 78.68, "duration": 5.28}, {"text": "proche- Orient et \u00e9videmment l'attaque", "start": 81.0, "duration": 5.439}, {"text": "iranienne d'hier soir ensuite ce sera", "start": 83.96, "duration": 4.479}, {"text": "l'Europe face aux crises crise", "start": 86.439, "duration": 3.761}, {"text": "migratoire crise \u00e9cologique et du", "start": 88.439, "duration": 3.401}, {"text": "pouvoir d'achat voil\u00e0 le programme", "start": 90.2, "duration": 2.919}, {"text": "j'ajoute comme vous le voyez \u00e0 l'\u00e9cran", "start": 91.84, "duration": 2.76}, {"text": "en ce moment que vos temps de paroles", "start": 93.119, "duration": 3.481}, {"text": "seront d\u00e9compt\u00e9 et c'est vous Fran\u00e7ois", "start": 94.6, "duration": 4.44}, {"text": "Xav bami qui avez remporter le le tirage", "start": 96.6, "duration": 3.68}, {"text": "au sort vous aurez donc la parole en", "start": 99.04, "duration": 2.439}, {"text": "premier et c'est donc vous Raphael", "start": 100.28, "duration": 3.839}, {"text": "Luxman qui conclurait avant de commencer", "start": 101.479, "duration": 4.6}, {"text": "et d'aborder ces sujets de de fond une", "start": 104.119, "duration": 3.521}, {"text": "question pour l'un et l'autre je le", "start": 106.079, "duration": 3.521}, {"text": "disais tout \u00e0 l'heure en 2017 l'\u00e9lection", "start": 107.64, "duration": 3.64}, {"text": "d'Emmanuel Macron a abouti \u00e0", "start": 109.6, "duration": 3.44}, {"text": "l'\u00e9clatement de vos familles politiques", "start": 111.28, "duration": 3.439}, {"text": "respectives la gauche social-d\u00e9mocrate", "start": 113.04, "duration": 3.84}, {"text": "pour vous Raphael luman les r\u00e9publicains", "start": 114.719, "duration": 3.921}, {"text": "pour vous Fran\u00e7ois Xavier bami vous", "start": 116.88, "duration": 3.599}, {"text": "n'avez eu de C depuis des essayer de", "start": 118.64, "duration": 4.519}, {"text": "raviver ce fameux clivage gauche-droite", "start": 120.479, "duration": 5.121}, {"text": "avec des succ\u00e8s divers c'est un c'est un", "start": 123.159, "duration": 4.32}, {"text": "euph\u00e9misme dernier sondage hipsos pour", "start": 125.6, "duration": 3.96}, {"text": "le Parisien et Radio France vous", "start": 127.479, "duration": 5.601}, {"text": "fran\u00e7oisami vous \u00eates \u00e0 6,5 % vous", "start": 129.56, "duration": 5.039}, {"text": "Raphael glxman vous faites le le double", "start": 133.08, "duration": 3.92}, {"text": "13 % vous \u00eates \u00e0 3 points de la", "start": 134.599, "duration": 4.401}, {"text": "candidate macroniste Val\u00e9rie Eyer", "start": 137.0, "duration": 4.44}, {"text": "Fran\u00e7ois x bami \u00e7a vous rend jaloux le", "start": 139.0, "duration": 4.239}, {"text": "le score de rapha\u00eb Luxman dans dans les", "start": 141.44, "duration": 3.72}, {"text": "sondages non d'abord je crois qu'on est", "start": 143.239, "duration": 3.161}, {"text": "au d\u00e9but de cette campagne et je ne", "start": 145.16, "duration": 2.359}, {"text": "doute pas que les Fran\u00e7ais quand ils", "start": 146.4, "duration": 2.559}, {"text": "vont s'int\u00e9resser \u00e0 la campagne de", "start": 147.519, "duration": 3.601}, {"text": "l'\u00e9lection europ\u00e9enne vont mesurer la la", "start": 148.959, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 des enjeux et je voudrais dire", "start": 151.12, "duration": 2.88}, {"text": "une chose qui pourrait para\u00eetre", "start": 152.879, "duration": 2.64}, {"text": "paradoxale on va avoir l'occasion de", "start": 154.0, "duration": 3.48}, {"text": "partager ce soir tous les d\u00e9saccords qui", "start": 155.519, "duration": 4.0}, {"text": "m'opposent \u00e0 Rapha\u00ebl gluxman que nous", "start": 157.48, "duration": 4.0}, {"text": "avons d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion de dire et", "start": 159.519, "duration": 3.8}, {"text": "d'exprimer au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 161.48, "duration": 3.2}, {"text": "par nos votes par les batailles que nous", "start": 163.319, "duration": 3.721}, {"text": "avons men\u00e9 et pourtant je voudrais dire", "start": 164.68, "duration": 4.559}, {"text": "que je crois c'est une bonne nouvelle", "start": 167.04, "duration": 4.8}, {"text": "qu'une gauche raisonnable s\u00e9rieuse se", "start": 169.239, "duration": 4.36}, {"text": "reconstruise je le dis parce que pour ma", "start": 171.84, "duration": 3.759}, {"text": "part je n'ai jamais cru en m\u00eame temps et", "start": 173.599, "duration": 3.761}, {"text": "je pense que c'est au fond une intuition", "start": 175.599, "duration": 3.401}, {"text": "que nous partageons nous ne croyons pas", "start": 177.36, "duration": 3.28}, {"text": "qu'on puisse tromper les franis les", "start": 179.0, "duration": 3.04}, {"text": "Fran\u00e7ais avec l'id\u00e9e de la fin", "start": 180.64, "duration": 3.599}, {"text": "d'\u00e9clivage la politique c'est des choix", "start": 182.04, "duration": 4.279}, {"text": "la d\u00e9mocratie c'est des options c'est", "start": 184.239, "duration": 3.72}, {"text": "des engagements et ces engagements il", "start": 186.319, "duration": 3.56}, {"text": "faut les assumer devant les citoyens et", "start": 187.959, "duration": 3.441}, {"text": "il me semble que le en m\u00eame temps a \u00e9t\u00e9", "start": 189.879, "duration": 3.881}, {"text": "la tromperie qui a cr\u00e9\u00e9 la plus grande", "start": 191.4, "duration": 4.16}, {"text": "crispation la plus grande tension dans", "start": 193.76, "duration": 4.0}, {"text": "le pays la la brutalisation de notre de", "start": 195.56, "duration": 3.959}, {"text": "notre vie d\u00e9mocratique parce que en", "start": 197.76, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 il dissimulait toutes les", "start": 199.519, "duration": 3.681}, {"text": "incoh\u00e9rences d'un pouvoir qui a conduit", "start": 201.08, "duration": 3.879}, {"text": "la France dans le mur sans rien assumer", "start": 203.2, "duration": 3.84}, {"text": "des positions qu'il qu'il prenait et", "start": 204.959, "duration": 5.2}, {"text": "donc je je j'ai j'ai beaucoup d\u00e9saccord", "start": 207.04, "duration": 4.44}, {"text": "avec Rapha\u00ebl guxman mais nous avons un", "start": 210.159, "duration": 2.321}, {"text": "point d'accord c'est que nous sommes", "start": 211.48, "duration": 2.64}, {"text": "d'accord pour \u00eatre en d\u00e9saccord et je", "start": 212.48, "duration": 3.679}, {"text": "pense que la vie d\u00e9mocratique fran\u00e7aise", "start": 214.12, "duration": 4.24}, {"text": "a besoin de retrouver l'exp\u00e9rience d'un", "start": 216.159, "duration": 5.64}, {"text": "d\u00e9saccord clair de ligne politique qui", "start": 218.36, "duration": 5.76}, {"text": "s'assume il y a dans ce pays une droite", "start": 221.799, "duration": 3.961}, {"text": "et une gauche qui s'assume et qui", "start": 224.12, "duration": 2.8}, {"text": "pourtant peuvent se respecter qui", "start": 225.76, "duration": 3.44}, {"text": "doivent se respecter et qui peuvent se", "start": 226.92, "duration": 3.92}, {"text": "parler j'esp\u00e8re qu'on le vivra ensemble", "start": 229.2, "duration": 3.319}, {"text": "ce soir avec Luan vous \u00eates d'accord", "start": 230.84, "duration": 2.64}, {"text": "avec \u00e7a c'est le c'est le retour du", "start": 232.519, "duration": 3.161}, {"text": "vieux monde ce soir c'est pas le retour", "start": 233.48, "duration": 3.52}, {"text": "du vieux monde c'est une \u00e9lection", "start": 235.68, "duration": 5.0}, {"text": "europ\u00e9enne d'abord et \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 237.0, "duration": 7.319}, {"text": "europ\u00e9enne au Parlement europ\u00e9en les", "start": 240.68, "duration": 7.36}, {"text": "groupes de messieur Bardella de Madame", "start": 244.319, "duration": 6.64}, {"text": "AER de Monsieur Macron sont des groupes", "start": 248.04, "duration": 6.759}, {"text": "subalternes en r\u00e9alit\u00e9 le vrai clivage \u00e0", "start": 250.959, "duration": 5.721}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne c'est un clivage", "start": 254.799, "duration": 4.72}, {"text": "gauche- droite le vrai enjeu de cette", "start": 256.68, "duration": 5.239}, {"text": "\u00e9lection c'est d'abord de savoir qui de", "start": 259.519, "duration": 4.641}, {"text": "la droite europ\u00e9enne du Parti populaire", "start": 261.919, "duration": 4.201}, {"text": "europ\u00e9en ou de la gauche", "start": 264.16, "duration": 3.759}, {"text": "social-d\u00e9mocrate europ\u00e9enne va", "start": 266.12, "duration": 4.96}, {"text": "l'emporter et donc va va mener les", "start": 267.919, "duration": 4.84}, {"text": "politiques \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne pour", "start": 271.08, "duration": 5.04}, {"text": "les 5 prochaines ann\u00e9es et moi je veux", "start": 272.759, "duration": 5.641}, {"text": "que la gauche social-d\u00e9mocrate remporte", "start": 276.12, "duration": 4.639}, {"text": "ses \u00e9lections moi je veux qu'il y ait un", "start": 278.4, "duration": 4.639}, {"text": "pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne", "start": 280.759, "duration": 4.481}, {"text": "qui soit Monsieur Nicolas Schmidt", "start": 283.039, "duration": 4.321}, {"text": "commissaire europ\u00e9en qui a port\u00e9 la", "start": 285.24, "duration": 3.28}, {"text": "directive sur les travailleurs des", "start": 287.36, "duration": 3.88}, {"text": "plateformes c'est-\u00e0-dire les for\u00e7ats de", "start": 288.52, "duration": 5.84}, {"text": "uber ou de desverou qui aort\u00e9 le salaire", "start": 291.24, "duration": 5.36}, {"text": "minimum europ\u00e9en qui a port\u00e9 le pacte", "start": 294.36, "duration": 3.92}, {"text": "vert europ\u00e9en et nous avons des", "start": 296.6, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9saccords fond", "start": 298.28, "duration": 3.52}, {"text": "qui doivent \u00eatre tranch\u00e9s par les", "start": 300.32, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9lecteurs et les \u00e9lectrices europ\u00e9ens", "start": 301.8, "duration": 4.08}, {"text": "pendant ces \u00e9lections et donc la", "start": 303.88, "duration": 3.92}, {"text": "tentation permanente de kidnapper", "start": 305.88, "duration": 4.039}, {"text": "l'\u00e9lection en installant le sansiternel", "start": 307.8, "duration": 5.76}, {"text": "match Macron Le Pen doit \u00eatre mis en", "start": 309.919, "duration": 5.881}, {"text": "\u00e9chec et les gens doivent savoir", "start": 313.56, "duration": 4.4}, {"text": "pourquoi il vote je veux dire voter pour", "start": 315.8, "duration": 4.76}, {"text": "la droite europ\u00e9enne c'est voter en", "start": 317.96, "duration": 6.2}, {"text": "grande partie pour arr\u00eater le Green Deal", "start": 320.56, "duration": 5.44}, {"text": "voter pour nous c'est voter pour aller", "start": 324.16, "duration": 2.84}, {"text": "plus loin dans la transformation", "start": 326.0, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9cologique et on va le voir mais c'est", "start": 327.0, "duration": 4.6}, {"text": "c'est ces choix-l\u00e0 c'est ceux qui sont", "start": 329.08, "duration": 3.839}, {"text": "dominants \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne donc", "start": 331.6, "duration": 2.96}, {"text": "soit vous qualifiez l'ensemble de", "start": 332.919, "duration": 4.081}, {"text": "l'Europe de vieux monde parce que", "start": 334.56, "duration": 5.4}, {"text": "l'ensemble de l'Europe est domin\u00e9 est", "start": 337.0, "duration": 5.479}, {"text": "structur\u00e9 par un cvage gauche droite il", "start": 339.96, "duration": 3.679}, {"text": "il y avait une part de de provocation", "start": 342.479, "duration": 2.401}, {"text": "\u00e9videmment dans ce qualificatif une", "start": 343.639, "duration": 2.601}, {"text": "toute derni\u00e8re question avant de rentrer", "start": 344.88, "duration": 2.599}, {"text": "dans le fond des sujets de parler de", "start": 346.24, "duration": 3.0}, {"text": "l'Europe face \u00e0 la guerre vos", "start": 347.479, "duration": 4.16}, {"text": "adversaires \u00e0 Luxman relaent notamment", "start": 349.24, "duration": 4.44}, {"text": "sur les r\u00e9seaux sociaux des d\u00e9clarations", "start": 351.639, "duration": 3.241}, {"text": "que vous avez pu avoir il y a longtemps", "start": 353.68, "duration": 4.16}, {"text": "en 2007 qu'ils assimilent \u00e0 un soutien \u00e0", "start": 354.88, "duration": 4.759}, {"text": "\u00e0 Nicolas Sarkozi est-ce que ce soir", "start": 357.84, "duration": 2.919}, {"text": "vous avez vot\u00e9 pour la m\u00eame personne \u00e0", "start": 359.639, "duration": 3.241}, {"text": "la pr\u00e9sidentielle de de 2007 \u00e9coutez moi", "start": 360.759, "duration": 4.44}, {"text": "j'ai j'ai d\u00e9cid\u00e9 de mani\u00e8re hyper claire", "start": 362.88, "duration": 4.759}, {"text": "de balayer tous ces trucs je n'\u00e9tais pas", "start": 365.199, "duration": 4.041}, {"text": "politique je n'\u00e9tais pas engag\u00e9 en", "start": 367.639, "duration": 3.441}, {"text": "politique et je sais que pour", "start": 369.24, "duration": 3.64}, {"text": "m'atteindre on me ressort des", "start": 371.08, "duration": 3.519}, {"text": "d\u00e9clarations mais il y a \u00e7a il y en a", "start": 372.88, "duration": 5.159}, {"text": "d'autres sur euh les retraites que", "start": 374.599, "duration": 4.801}, {"text": "j'aurais d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque enfin je", "start": 378.039, "duration": 3.041}, {"text": "dire on essaie de chercher tout ce que", "start": 379.4, "duration": 3.199}, {"text": "j'ai fait quand j'avais 20 ans je vous", "start": 381.08, "duration": 2.72}, {"text": "le dis de mani\u00e8re tr\u00e8s claire j'ai un", "start": 382.599, "duration": 3.16}, {"text": "mandat derri\u00e8re moi je suis engag\u00e9", "start": 383.8, "duration": 4.92}, {"text": "fermement pour la justice sociale et euh", "start": 385.759, "duration": 5.16}, {"text": "passons \u00e0 au vrai d\u00e9bat politique", "start": 388.72, "duration": 4.039}, {"text": "premi\u00e8re th\u00e9matique donc l'Europe face \u00e0", "start": 390.919, "duration": 3.441}, {"text": "la guerre en Ukraine bien s\u00fbr mais je", "start": 392.759, "duration": 2.761}, {"text": "voudrais pour commencer qu'on aborde la", "start": 394.36, "duration": 3.2}, {"text": "situation au Proche Orient hier soir", "start": 395.52, "duration": 4.0}, {"text": "l'Iran a lanc\u00e9 une attaque in\u00e9dite", "start": 397.56, "duration": 3.88}, {"text": "contre l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl plus de 300", "start": 399.52, "duration": 4.079}, {"text": "missiles et drones 99 % ont \u00e9t\u00e9", "start": 401.44, "duration": 4.56}, {"text": "intercept\u00e9s \u00e0 \u00e0 dit l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne", "start": 403.599, "duration": 4.561}, {"text": "Fran\u00e7ois x bami est-ce qu'il faut", "start": 406.0, "duration": 4.84}, {"text": "craindre un embrasement de la r\u00e9gion", "start": 408.16, "duration": 6.2}, {"text": "apr\u00e8s cette attaque in\u00e9dite bien s\u00fbr la", "start": 410.84, "duration": 6.0}, {"text": "menace est r\u00e9elle et je crois que le", "start": 414.36, "duration": 3.72}, {"text": "plus important c'est bien s\u00fbr de", "start": 416.84, "duration": 2.72}, {"text": "travailler aujourd'hui \u00e0 une des", "start": 418.08, "duration": 3.799}, {"text": "escalade mais tout en gardant \u00e0 l'esprit", "start": 419.56, "duration": 4.6}, {"text": "la certitude que l'Iran fait partie de", "start": 421.879, "duration": 4.561}, {"text": "ces pays qui aujourd'hui cherch \u00e0", "start": 424.16, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9truire l'ordre international la paix", "start": 426.44, "duration": 4.72}, {"text": "du monde et en particulier la s\u00e9curit\u00e9", "start": 429.24, "duration": 4.56}, {"text": "de l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl le r\u00e9gime iranien", "start": 431.16, "duration": 4.759}, {"text": "s'est donn\u00e9 pour objectif la destruction", "start": 433.8, "duration": 4.0}, {"text": "d'Isra\u00ebl et quelle que soit la", "start": 435.919, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9sescalade que nous pouvons esp\u00e9rer", "start": 437.8, "duration": 4.079}, {"text": "pour les jours qui viennent il faut", "start": 439.319, "duration": 5.121}, {"text": "garder la certitude que s'il en avait la", "start": 441.879, "duration": 5.521}, {"text": "possibilit\u00e9 l'Iran d\u00e9truirait Isra\u00ebl et", "start": 444.44, "duration": 4.72}, {"text": "c'est la premi\u00e8re ligne de fracture", "start": 447.4, "duration": 3.28}, {"text": "certainement qui nous oppose parce que", "start": 449.16, "duration": 3.2}, {"text": "je sais Rapha\u00ebl gluxman que vous ne", "start": 450.68, "duration": 3.359}, {"text": "faites pas partie de cette extr\u00eame", "start": 452.36, "duration": 2.839}, {"text": "gauche c'est la raison pour laquelle je", "start": 454.039, "duration": 3.121}, {"text": "dis qu' il faut qu'une gauche s\u00e9rieuse", "start": 455.199, "duration": 3.44}, {"text": "et raisonnablees se reconstruisent vous", "start": 457.16, "duration": 2.759}, {"text": "ne faites pas de partie de cette extr\u00eame", "start": 458.639, "duration": 3.56}, {"text": "gauche qui hier encore aujourd'hui", "start": 459.919, "duration": 4.601}, {"text": "encore cherche des excuses au r\u00e9gime", "start": 462.199, "duration": 5.161}, {"text": "iranien pour avoir attaquer Isra\u00ebl mais", "start": 464.52, "duration": 5.079}, {"text": "je voudrais dire \u00e0 quel point je suis \u00e0", "start": 467.36, "duration": 3.72}, {"text": "la lumi\u00e8re de ce qui s'est pass\u00e9 cette", "start": 469.599, "duration": 4.521}, {"text": "nuit \u00e0 quel point je suis r\u00e9volt\u00e9 de la", "start": 471.08, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9claration du Parti socialiste le 6", "start": 474.12, "duration": 4.199}, {"text": "avril dernier qui appelait le", "start": 476.44, "duration": 4.319}, {"text": "gouvernement fran\u00e7ais a ex\u00e9cu\u00e9 c'\u00e9tait", "start": 478.319, "duration": 4.88}, {"text": "sa demande principale en urgence un", "start": 480.759, "duration": 4.88}, {"text": "embargo imm\u00e9diat sur les armes et les", "start": 483.199, "duration": 4.321}, {"text": "munitions en provenance de la France", "start": 485.639, "duration": 4.28}, {"text": "vers Isra\u00ebl parce que d\u00e9sarm\u00e9 Isra\u00ebl", "start": 487.52, "duration": 5.399}, {"text": "aujourd'hui pactis\u00e9 avec ce sch\u00e9ma qui", "start": 489.919, "duration": 5.12}, {"text": "voudrait prendre f\u00ea et cause pour les", "start": 492.919, "duration": 4.601}, {"text": "ennemis d'Isra\u00ebl c'est condamner Isra\u00ebl", "start": 495.039, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 la disparition si Isra\u00ebl n'a plus les", "start": 497.52, "duration": 3.88}, {"text": "moyens de se d\u00e9fendre et on l'a tr\u00e8s", "start": 499.759, "duration": 3.521}, {"text": "bien vu cette nuit si Isra\u00ebl n'a plus", "start": 501.4, "duration": 3.96}, {"text": "les moyen d'assurer sa s\u00e9curit\u00e9 alors", "start": 503.28, "duration": 4.759}, {"text": "Isra\u00ebl dispara\u00eetra imm\u00e9diatement parce", "start": 505.36, "duration": 4.44}, {"text": "que c'est l'existence m\u00eame de de l'\u00c9tat", "start": 508.039, "duration": 3.88}, {"text": "d'Isra\u00ebl et tout ce qu'elle veut dire", "start": 509.8, "duration": 4.119}, {"text": "tout ce qu'elle veut dire pour le peuple", "start": 511.919, "duration": 4.8}, {"text": "isra\u00e9lien et pour finalement l'histoire", "start": 513.919, "duration": 5.161}, {"text": "m\u00eame de l'Europe parce que l'existence", "start": 516.719, "duration": 3.56}, {"text": "d'Isra\u00ebl et c'est ce que disent", "start": 519.08, "duration": 2.36}, {"text": "d'ailleurs les socio-d\u00e9mocrates", "start": 520.279, "duration": 3.801}, {"text": "allemands vos propres alli\u00e9s l'existence", "start": 521.44, "duration": 4.56}, {"text": "m\u00eame d'Isra\u00ebl fait partie d'une", "start": 524.08, "duration": 4.24}, {"text": "responsabilit\u00e9 historique de l'Europe au", "start": 526.0, "duration": 4.12}, {"text": "regard de notre histoire et donc je", "start": 528.32, "duration": 4.4}, {"text": "voudrais dire \u00e0 quel point je suis j'ai", "start": 530.12, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9t\u00e9 r\u00e9volt\u00e9 le 6 avril mais une semaine", "start": 532.72, "duration": 3.64}, {"text": "plus tard comment ne pas voir que ce", "start": 534.64, "duration": 3.68}, {"text": "communiqu\u00e9 de presse \u00e9tait plus qu'une", "start": 536.36, "duration": 4.12}, {"text": "faute c'\u00e9tait un crime au regard de", "start": 538.32, "duration": 4.16}, {"text": "notre histoire de notre devoir et et de", "start": 540.48, "duration": 3.359}, {"text": "la responsabilit\u00e9 qui devrait \u00eatre la", "start": 542.48, "duration": 2.359}, {"text": "n\u00f4tre dans un moment comme celui que", "start": 543.839, "duration": 2.641}, {"text": "nous traversons ensemble rapel luman", "start": 544.839, "duration": 4.481}, {"text": "alors d\u00e9j\u00e0 il faut dire que nous", "start": 546.48, "duration": 5.56}, {"text": "condamnons sans appel et avec la plus", "start": 549.32, "duration": 4.92}, {"text": "grande fermet\u00e9 les attaques du r\u00e9gime", "start": 552.04, "duration": 4.32}, {"text": "iranien ce r\u00e9gime c'est un facteur de", "start": 554.24, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9stabilisation de l'ensemble de la", "start": 556.36, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9gion les drones qui ont attaqu\u00e9 Isra\u00ebl", "start": 557.839, "duration": 4.24}, {"text": "cette nuit c'est aussi d'ailleurs les", "start": 560.8, "duration": 3.12}, {"text": "drones qui attaquent les villes", "start": 562.079, "duration": 4.081}, {"text": "ukrainiennes et qui attaquent les", "start": 563.92, "duration": 4.76}, {"text": "infrastructures civiles ukrainiennes moi", "start": 566.16, "duration": 4.88}, {"text": "je n'ai jamais b\u00e9gay\u00e9 pour condamner le", "start": 568.68, "duration": 5.279}, {"text": "terrorisme du Hamas moi je n'ai jamais", "start": 571.04, "duration": 5.96}, {"text": "b\u00e9gay\u00e9 pour d\u00e9fendre le droit d'Isra\u00ebl \u00e0", "start": 573.959, "duration": 5.481}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 mais alors pourquoi je n'ai", "start": 577.0, "duration": 5.079}, {"text": "jamais non plus b\u00e9gay\u00e9 sur le carnage", "start": 579.44, "duration": 4.959}, {"text": "qui a lieu en ce moment \u00e0 Gaza et le", "start": 582.079, "duration": 4.521}, {"text": "communiqu\u00e9 auquel vous faites r\u00e9f\u00e9rence", "start": 584.399, "duration": 4.281}, {"text": "c'est un communiqu\u00e9 qui dit qu'il ne", "start": 586.6, "duration": 4.0}, {"text": "faut pas livrer de munitions ou d'armes", "start": 588.68, "duration": 3.68}, {"text": "qui pourrai \u00eatre utilis\u00e9 pour commettre", "start": 590.6, "duration": 4.16}, {"text": "des crimes de guerre \u00e0 Gaza non non", "start": 592.36, "duration": 3.64}, {"text": "c'est un communiqu\u00e9 qui parle d'un", "start": 594.76, "duration": 4.16}, {"text": "embargo total sur les armes et les mun", "start": 596.0, "duration": 5.8}, {"text": "parce que parce que selon la selon la la", "start": 598.92, "duration": 5.68}, {"text": "charte dont la France est signataire sur", "start": 601.8, "duration": 4.32}, {"text": "les expation d' puison a le titre du", "start": 604.6, "duration": 3.04}, {"text": "communiqu\u00e9 de presse du 6 avril le Parti", "start": 606.12, "duration": 2.8}, {"text": "socialiste r\u00e9it\u00e8re sa demande d'un", "start": 607.64, "duration": 2.6}, {"text": "embargo sur les armes et munitions \u00e0", "start": 608.92, "duration": 4.039}, {"text": "Isra\u00ebl 6 avril", "start": 610.24, "duration": 4.32}, {"text": "2024", "start": 612.959, "duration": 5.361}, {"text": "empy\u00e9 vous me parlez \u00e0 moi euh jeat du", "start": 614.56, "duration": 5.24}, {"text": "Parti socialiste je vous r\u00e9ponds dans le", "start": 618.32, "duration": 3.68}, {"text": "contenu il est dit que nous ne devons", "start": 619.8, "duration": 4.64}, {"text": "pas livrer d'armes qui peuvent \u00eatre", "start": 622.0, "duration": 4.399}, {"text": "utilis\u00e9s contre les civils palestiniens", "start": 624.44, "duration": 4.72}, {"text": "en ce moment \u00e0 Rafa et je vais vous dire", "start": 626.399, "duration": 5.44}, {"text": "une une chose on peut \u00eatre fermement", "start": 629.16, "duration": 5.799}, {"text": "attach\u00e9 \u00e0 aider Isra\u00ebl \u00e0 se d\u00e9fendre", "start": 631.839, "duration": 5.201}, {"text": "contre les attaques iraniennes et les", "start": 634.959, "duration": 4.241}, {"text": "missile iranien il semble que la France", "start": 637.04, "duration": 5.4}, {"text": "a particip\u00e9 \u00e0 l'interception de certains", "start": 639.2, "duration": 5.48}, {"text": "missiles et de certains drones et c'est", "start": 642.44, "duration": 4.72}, {"text": "parfaitement l\u00e9gitime et dans le m\u00eame", "start": 644.68, "duration": 5.92}, {"text": "temps refuser fonci\u00e8rement d'\u00eatre", "start": 647.16, "duration": 6.119}, {"text": "associ\u00e9 aux crimes qui sont commis \u00e0", "start": 650.6, "duration": 6.239}, {"text": "Gaza moi je suis vic\u00e9ralement attach\u00e9 \u00e0", "start": 653.279, "duration": 5.281}, {"text": "la survie de l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl mais je", "start": 656.839, "duration": 4.641}, {"text": "suis aussi visc\u00e9ralement attach\u00e9 \u00e0 la", "start": 658.56, "duration": 6.2}, {"text": "protection des droits humains des civils", "start": 661.48, "duration": 6.4}, {"text": "palestiniens mais qui et donc faire plus", "start": 664.76, "duration": 4.639}, {"text": "pression je suis l'homme quand m\u00eame au", "start": 667.88, "duration": 4.04}, {"text": "Parlement europ\u00e9en qui a le plus pouss\u00e9", "start": 669.399, "duration": 5.321}, {"text": "sans doute en au sein de notre groupe", "start": 671.92, "duration": 6.359}, {"text": "pour que apr\u00e8s le 7 octobre on s'occupe", "start": 674.72, "duration": 7.559}, {"text": "aussi des sponsors des terroristes des", "start": 678.279, "duration": 6.12}, {"text": "sponsors du Hamas c'est-\u00e0-dire en", "start": 682.279, "duration": 3.921}, {"text": "premier lieu les Gardiens de la", "start": 684.399, "duration": 3.401}, {"text": "r\u00e9volution dont nous r\u00e9clamons", "start": 686.2, "duration": 3.759}, {"text": "l'inscription sur la liste des", "start": 687.8, "duration": 3.32}, {"text": "organisations", "start": 689.959, "duration": 6.201}, {"text": "terroristes et et en plus s'occuper", "start": 691.12, "duration": 8.2}, {"text": "aussi du Qatar dont personne ne parle", "start": 696.16, "duration": 4.96}, {"text": "mais les revendications des attentats", "start": 699.32, "duration": 5.04}, {"text": "terroristes les discours des dirigeants", "start": 701.12, "duration": 6.48}, {"text": "du Hamas ont lieu au Qatar et donc on", "start": 704.36, "duration": 5.84}, {"text": "peut tout \u00e0 fait condamner dans la", "start": 707.6, "duration": 5.76}, {"text": "fermet\u00e9 la plus absolue le terrorisme et", "start": 710.2, "duration": 5.079}, {"text": "dans le m\u00eame temps refuser ce qui est en", "start": 713.36, "duration": 4.2}, {"text": "train de se passer \u00e0 Gaza refuser la", "start": 715.279, "duration": 4.921}, {"text": "famine organis\u00e9e", "start": 717.56, "duration": 5.839}, {"text": "refuserive et les mil de mors", "start": 720.2, "duration": 5.52}, {"text": "civil \u00e0 cel et sur la question de", "start": 723.399, "duration": 4.081}, {"text": "l'offensive iranienne peut-\u00eatre quand", "start": 725.72, "duration": 4.28}, {"text": "m\u00eame je crois c'est un sujet sur lequel", "start": 727.48, "duration": 4.76}, {"text": "on n' pas le droit en m\u00eame temps", "start": 730.0, "duration": 4.88}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment on a le devoir bien s\u00fbr de", "start": 732.24, "duration": 4.52}, {"text": "rappeler la n\u00e9cessit\u00e9 du respect du", "start": 734.88, "duration": 3.24}, {"text": "droit international et on l'a fait", "start": 736.76, "duration": 3.92}, {"text": "ensemble au Parlement europ\u00e9en Isra\u00ebl a", "start": 738.12, "duration": 4.399}, {"text": "le devoir de se d\u00e9fendre en respectant", "start": 740.68, "duration": 4.32}, {"text": "le droit international mais Isra\u00ebl est", "start": 742.519, "duration": 4.641}, {"text": "en train de se d\u00e9fendre et on n' pas le", "start": 745.0, "duration": 3.8}, {"text": "droit d'oublier qu'Isra\u00ebl est attaqu\u00e9 et", "start": 747.16, "duration": 4.2}, {"text": "pas ce gouvernement respecte le droit", "start": 748.8, "duration": 4.92}, {"text": "international \u00e0 Gaza en ce moment", "start": 751.36, "duration": 4.56}, {"text": "ensemble rappelons ensemble la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 753.72, "duration": 4.64}, {"text": "de ce respect mais si nous avons dit", "start": 755.92, "duration": 4.44}, {"text": "ensemble l'urgence d'un cesser le feu le", "start": 758.36, "duration": 4.4}, {"text": "moindre que l'on puisse faire c'est de", "start": 760.36, "duration": 4.479}, {"text": "rappeler simultan\u00e9ment que ce cesser le", "start": 762.76, "duration": 4.12}, {"text": "feu il aurait pu intervenir 50 fois", "start": 764.839, "duration": 3.881}, {"text": "depuis le 7 octobre il suffirait pour", "start": 766.88, "duration": 4.079}, {"text": "cela que le ramas d\u00e9pose les armes et", "start": 768.72, "duration": 5.239}, {"text": "qu'il rend les otages qu'il garde encore", "start": 770.959, "duration": 5.041}, {"text": "aujourd'hui POS une question il dit", "start": 773.959, "duration": 4.12}, {"text": "est-ce que Isra\u00ebl aujourd'hui respecte", "start": 776.0, "duration": 4.32}, {"text": "le droit international je refuse je", "start": 778.079, "duration": 4.2}, {"text": "refuse le relativisme qui consisterait \u00e0", "start": 780.32, "duration": 4.24}, {"text": "renvoyer dos \u00e0 dos qui consisterait \u00e0", "start": 782.279, "duration": 4.0}, {"text": "renvoyer dos \u00e0 dos le gouvernement", "start": 784.56, "duration": 4.68}, {"text": "isra\u00e9lien quel que soit juger les faits", "start": 786.279, "duration": 3.841}, {"text": "monsieur", "start": 789.24, "duration": 3.64}, {"text": "bam les fait justement les fait c'est la", "start": 790.12, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 du 7 octobre les fait c'est que", "start": 792.88, "duration": 4.12}, {"text": "fa pardon les fait je termine juste", "start": 795.32, "duration": 4.0}, {"text": "c'est que si vous d\u00e9cidez de refuser \u00e0", "start": 797.0, "duration": 3.959}, {"text": "Isra\u00ebl les armes et les munitions pour", "start": 799.32, "duration": 5.079}, {"text": "se d\u00e9fendre alors Isra\u00ebl disparait c'est", "start": 800.959, "duration": 5.841}, {"text": "ce que vous avez demand\u00e9 il y a une", "start": 804.399, "duration": 4.761}, {"text": "semaine monsieur GL il une semain", "start": 806.8, "duration": 5.08}, {"text": "c'\u00e9tait sur les armes qui servaient \u00e0", "start": 809.16, "duration": 4.039}, {"text": "l'offensive il y avait des armes", "start": 811.88, "duration": 2.68}, {"text": "fran\u00e7aises qui \u00e9taient suspect\u00e9s de", "start": 813.199, "duration": 4.561}, {"text": "servir \u00e0 l'offensive sur Gaza or nous ne", "start": 814.56, "duration": 5.16}, {"text": "pouvons pas selon la charte sur les", "start": 817.76, "duration": 3.4}, {"text": "livraisons d'armes sur le sur le", "start": 819.72, "duration": 3.2}, {"text": "commerce d'armes nous ne pouvons pas", "start": 821.16, "duration": 3.28}, {"text": "livrer des armes qui peuvent \u00eatre", "start": 822.92, "duration": 3.84}, {"text": "associ\u00e9s \u00e0 des crimes de guerre", "start": 824.44, "duration": 5.759}, {"text": "or sur gaz il y a d'abord une attaque du", "start": 826.76, "duration": 4.879}, {"text": "ramas le 7 octobre il n y a pas", "start": 830.199, "duration": 4.121}, {"text": "d'offensive sur Gaza bien s\u00fbr Isra\u00ebl se", "start": 831.639, "duration": 5.081}, {"text": "d\u00e9f monsieur bami arr\u00eatez c'est une", "start": 834.32, "duration": 5.04}, {"text": "pol\u00e9mique veine j'ai condamn\u00e9 dans les", "start": 836.72, "duration": 5.2}, {"text": "termes les plus fermes l'attaque", "start": 839.36, "duration": 4.68}, {"text": "terroriste de l'organisation terroriste", "start": 841.92, "duration": 4.479}, {"text": "du mais c'est la mondre des ches mais", "start": 844.04, "duration": 4.28}, {"text": "tironsen les cons\u00e9quence alors ne c'est", "start": 846.399, "duration": 3.44}, {"text": "donc pas estce est-ce que vous pouvez", "start": 848.32, "duration": 3.12}, {"text": "laisser parler votre", "start": 849.839, "duration": 3.721}, {"text": "interlocuteur suis\u00e9s je vous ai pas", "start": 851.44, "duration": 4.04}, {"text": "interrompu donc ne m'interrompez pas", "start": 853.56, "duration": 5.04}, {"text": "mais lutter contre le terrorisme ce", "start": 855.48, "duration": 6.0}, {"text": "n'est pas faire un blocus pour emp\u00eacher", "start": 858.6, "duration": 4.76}, {"text": "les vivres de rentrer dans la bande de", "start": 861.48, "duration": 4.32}, {"text": "Gaza lutter contre le terrorisme ce", "start": 863.36, "duration": 5.96}, {"text": "n'est pas raser un territoire et donc le", "start": 865.8, "duration": 5.479}, {"text": "probl\u00e8me monsieur Belami c'est que dans", "start": 869.32, "duration": 5.56}, {"text": "la riposte isra\u00e9lienne il y a des crimes", "start": 871.279, "duration": 6.8}, {"text": "qu'il faut aussi savoir condamn\u00e9 ce", "start": 874.88, "duration": 5.319}, {"text": "n'est pas du relativisme c'est au", "start": 878.079, "duration": 5.081}, {"text": "contraire le refus du relativisme que de", "start": 880.199, "duration": 6.161}, {"text": "faire \u00e7a moi j'ai une ligne de cr\u00eate je", "start": 883.16, "duration": 6.0}, {"text": "la tiendrai je me firierai toujours \u00e0", "start": 886.36, "duration": 4.44}, {"text": "mon appr\u00e9ciation de ce qui est juste et", "start": 889.16, "duration": 3.72}, {"text": "de ce qui ne l'est pas et je peux vous", "start": 890.8, "duration": 3.88}, {"text": "dire que la conduite de Monsieur", "start": 892.88, "duration": 4.92}, {"text": "netanahou par exemple en 6 Jordanie", "start": 894.68, "duration": 6.159}, {"text": "quand on a en sjordanie des progr\u00e8s", "start": 897.8, "duration": 5.32}, {"text": "constants de la colonisation est-ce que", "start": 900.839, "duration": 4.721}, {"text": "c'est \u00e7a lutter contre le Hamas quel est", "start": 903.12, "duration": 5.32}, {"text": "le rapport avec le Hamas il faut savoir", "start": 905.56, "duration": 5.04}, {"text": "aussi condamner les actions du", "start": 908.44, "duration": 4.28}, {"text": "gouvernement isra\u00e9lien quand elles sont", "start": 910.6, "duration": 3.799}, {"text": "en n\u00e9gation du droit international et", "start": 912.72, "duration": 4.0}, {"text": "des droits humains r\u00e9ponse de Fran au", "start": 914.399, "duration": 5.081}, {"text": "fond est-ce que vous n'\u00eates pas trop euh", "start": 916.72, "duration": 6.119}, {"text": "comment dire mou face \u00e0 ce que Raphael", "start": 919.48, "duration": 5.159}, {"text": "Luxman appelle comme consid\u00e8re comme", "start": 922.839, "duration": 2.721}, {"text": "\u00e9tant des atteintes au droit", "start": 924.639, "duration": 2.241}, {"text": "international r\u00e9ponse et apr\u00e8s je", "start": 925.56, "duration": 2.399}, {"text": "voudrais qu'on avance et qu'on parle de", "start": 926.88, "duration": 3.079}, {"text": "la situation en Ukraine personne ne dit", "start": 927.959, "duration": 3.761}, {"text": "le contraire personne ne dit qu'il faut", "start": 929.959, "duration": 3.521}, {"text": "excuser des crimes au motifs qu'il sont", "start": 931.72, "duration": 3.32}, {"text": "est est-ce une ripost la colonisation", "start": 933.48, "duration": 3.64}, {"text": "sil Jordanie personne ne dit que quelqu", "start": 935.04, "duration": 4.039}, {"text": "crime que ce soit doivent \u00eatre excus\u00e9 ce", "start": 937.12, "duration": 4.04}, {"text": "que je dis simplement c'est que il y a", "start": 939.079, "duration": 4.2}, {"text": "une diff\u00e9rence entre exiger le respect", "start": 941.16, "duration": 3.64}, {"text": "du droit international nous l'avons fait", "start": 943.279, "duration": 3.36}, {"text": "ensemble appeler \u00e0 un cesser le feu nous", "start": 944.8, "duration": 3.279}, {"text": "l'avons fait ensemble et vouloir", "start": 946.639, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9sarmer Isra\u00ebl parce que \u00e7a \u00e7a n'est", "start": 948.079, "duration": 3.0}, {"text": "pas du tout la m\u00eame chose et je voudrais", "start": 949.839, "duration": 2.48}, {"text": "dire aux Fran\u00e7ais qui nous \u00e9coutent que", "start": 951.079, "duration": 2.841}, {"text": "\u00e7a n'est pas qu'une question", "start": 952.319, "duration": 3.401}, {"text": "internationale parce que ce que vous", "start": 953.92, "duration": 3.44}, {"text": "dites en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 travers ce que vous", "start": 955.72, "duration": 3.28}, {"text": "exprimez c'est que la lutte contre", "start": 957.36, "duration": 3.12}, {"text": "contre le terrorisme c'est le terme que", "start": 959.0, "duration": 3.48}, {"text": "vous avez employ\u00e9 la lutte contre le", "start": 960.48, "duration": 4.719}, {"text": "terrorisme devrait d'une certaine", "start": 962.48, "duration": 5.799}, {"text": "mani\u00e8re \u00eatre mise en balance moi je", "start": 965.199, "duration": 5.0}, {"text": "crois que la lutte contre le terrorisme", "start": 968.279, "duration": 4.281}, {"text": "elle doit \u00eatre sans faille sans", "start": 970.199, "duration": 5.801}, {"text": "faiblesse sans fragilit\u00e9 d\u00e9sarm\u00e9 pardon", "start": 972.56, "duration": 5.399}, {"text": "vous dites qu'Isra\u00ebl est est victime de", "start": 976.0, "duration": 3.519}, {"text": "terrorisme et c'est vrai vous avez", "start": 977.959, "duration": 2.56}, {"text": "d\u00e9nonc\u00e9 le ramasse comme une", "start": 979.519, "duration": 2.721}, {"text": "organisation terroriste et vous avez", "start": 980.519, "duration": 5.8}, {"text": "\u00e9videmment mener cette cetteation manre", "start": 982.24, "duration": 6.32}, {"text": "cont allez au bout de votre rement parce", "start": 986.319, "duration": 4.921}, {"text": "que non non parce que remettre en cause", "start": 988.56, "duration": 5.48}, {"text": "remettre en cause ma volont\u00e9 de lutter", "start": 991.24, "duration": 4.959}, {"text": "contre le terrorisme l\u00e0 c'est ce que", "start": 994.04, "duration": 3.279}, {"text": "vous venez de faire mais c'est ce que", "start": 996.199, "duration": 2.961}, {"text": "vous venez de dire vous avez dit que le", "start": 997.319, "duration": 3.44}, {"text": "ramas \u00e9 une organisation terroriste et", "start": 999.16, "duration": 3.28}, {"text": "nous l'avons dit ensemble et juste apr\u00e8s", "start": 1000.759, "duration": 3.121}, {"text": "vous signnez un communiqu\u00e9 pour demander", "start": 1002.44, "duration": 4.04}, {"text": "de d\u00e9sarmer isra\u00eb je ne sigun communiqu\u00e9", "start": 1003.88, "duration": 5.079}, {"text": "je suis", "start": 1006.48, "duration": 2.479}, {"text": "[Musique]", "start": 1010.73, "duration": 6.109}, {"text": "d\u00e9sol\u00e9un et c'est toute l'ambig\u00e9 il faut", "start": 1013.68, "duration": 5.599}, {"text": "contre le terrorisme il faut", "start": 1016.839, "duration": 4.48}, {"text": "d'arrachepied contre le terrorisme et il", "start": 1019.279, "duration": 5.721}, {"text": "n'y a aucune aucune ambigu\u00e9 chez moi", "start": 1021.319, "duration": 6.281}, {"text": "l\u00e0-dessus par contre quand vous avez", "start": 1025.0, "duration": 5.52}, {"text": "30000 morts quand vous avez des milliers", "start": 1027.6, "duration": 5.079}, {"text": "d'enfants qui sont victimes et bien oui", "start": 1030.52, "duration": 4.919}, {"text": "vous pouvez refuser de vous associer \u00e0", "start": 1032.679, "duration": 5.64}, {"text": "la mani\u00e8re d'agir de Monsieur netaniaou", "start": 1035.439, "duration": 4.561}, {"text": "et de l'extr\u00eame droite isra\u00e9lienne vous", "start": 1038.319, "duration": 3.36}, {"text": "avez le droit de faire \u00e7a des centaines", "start": 1040.0, "duration": 3.52}, {"text": "de milliers d'Isra\u00e9liens le font", "start": 1041.679, "duration": 4.081}, {"text": "eux-m\u00eames monsieur bamis mais par contre", "start": 1043.52, "duration": 5.44}, {"text": "ne remettez jamais en cause", "start": 1045.76, "duration": 5.72}, {"text": "les armesisra\u00eb ne remettez jamais en", "start": 1048.96, "duration": 5.44}, {"text": "cause ne remettez jamais en cause le", "start": 1051.48, "duration": 7.319}, {"text": "fait que je sois sans aucune forme de", "start": 1054.4, "duration": 6.44}, {"text": "compromission sans aucune forme", "start": 1058.799, "duration": 4.0}, {"text": "d'h\u00e9sitation quand il s'agit de lutter", "start": 1060.84, "duration": 3.68}, {"text": "contre le terrorisme vous prenez de", "start": 1062.799, "duration": 3.88}, {"text": "l'avance on va avancer justement et", "start": 1064.52, "duration": 4.399}, {"text": "parler de la situation en Ukraine euh on", "start": 1066.679, "duration": 3.601}, {"text": "a appris hier que l'Allemagne allait", "start": 1068.919, "duration": 2.401}, {"text": "fournir un syst\u00e8me de d\u00e9fense", "start": 1070.28, "duration": 2.759}, {"text": "anti-a\u00e9rienne patriote suppl\u00e9mentaire", "start": 1071.32, "duration": 3.56}, {"text": "alors que la situation se d\u00e9grade sur le", "start": 1073.039, "duration": 3.681}, {"text": "front notamment dans le dans le donbas", "start": 1074.88, "duration": 3.48}, {"text": "sur le sujet du soutien \u00e0 l'Ukraine euh", "start": 1076.72, "duration": 3.839}, {"text": "msieur j'ai bien regard\u00e9 et l\u00e0 pour le", "start": 1078.36, "duration": 3.76}, {"text": "coup j'ai du mal \u00e0 trouver des de vrais", "start": 1080.559, "duration": 4.201}, {"text": "points de de d\u00e9saccord entre vous est- \u00e0", "start": 1082.12, "duration": 4.96}, {"text": "dire Fran\u00e7ois x bami que vous \u00eates sur", "start": 1084.76, "duration": 4.56}, {"text": "la m\u00eame ligne que rapha\u00eb lucman candidat", "start": 1087.08, "duration": 3.479}, {"text": "du du Parti socialiste sur la question", "start": 1089.32, "duration": 3.8}, {"text": "du soutien \u00e0 l'Ukraine heureusement que", "start": 1090.559, "duration": 4.0}, {"text": "sur des principes fondamentaux nous", "start": 1093.12, "duration": 2.84}, {"text": "sommes capable de nous rejoindre et je", "start": 1094.559, "duration": 3.6}, {"text": "crois qu'aujourd'hui l'attaque que subit", "start": 1095.96, "duration": 4.92}, {"text": "l'Ukraine l'agression men\u00e9e par la", "start": 1098.159, "duration": 5.361}, {"text": "Russie de Vladimir Poutine menace nos", "start": 1100.88, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9mocraties elle menace le continent", "start": 1103.52, "duration": 4.6}, {"text": "europ\u00e9en le devoir des Europ\u00e9ens c'est", "start": 1105.559, "duration": 4.681}, {"text": "d'agir concr\u00e8tement pour soutenir les", "start": 1108.12, "duration": 4.039}, {"text": "forces ukrainiennes face \u00e0 cette attaque", "start": 1110.24, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e0 laquelle elle r\u00e9siste et je crois", "start": 1112.159, "duration": 3.801}, {"text": "qu'aujourd'hui malheureusement la France", "start": 1113.919, "duration": 3.841}, {"text": "est en retard dans ce travail", "start": 1115.96, "duration": 3.48}, {"text": "indispensable parce que ce dont les", "start": 1117.76, "duration": 3.399}, {"text": "Ukrainiens ont besoin \u00e7a n'est pas de", "start": 1119.44, "duration": 4.04}, {"text": "sp\u00e9culation vain et dangereuse sur", "start": 1121.159, "duration": 3.961}, {"text": "l'envoi de troupe au sol comme l'a fait", "start": 1123.48, "duration": 3.04}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pour \u00eatre", "start": 1125.12, "duration": 3.439}, {"text": "d'ailleurs presque imm\u00e9diatement d\u00e9menti", "start": 1126.52, "duration": 4.36}, {"text": "par la plupart des alli\u00e9s occidentaux ce", "start": 1128.559, "duration": 3.521}, {"text": "n'est pas non plus et l\u00e0 ce sera", "start": 1130.88, "duration": 2.76}, {"text": "certainement un point de d\u00e9saccord avec", "start": 1132.08, "duration": 3.32}, {"text": "Rapha\u00ebl gluxman ce n'est pas non plus de", "start": 1133.64, "duration": 3.399}, {"text": "fausse promesse sur la question de", "start": 1135.4, "duration": 3.84}, {"text": "l'adh\u00e9sion de l'Ukraine \u00e0 l'Union", "start": 1137.039, "duration": 3.76}, {"text": "Prom je crois que ce dont l'raine a", "start": 1139.24, "duration": 3.24}, {"text": "besoin on peut y revenir bien s\u00fbr ce don", "start": 1140.799, "duration": 3.601}, {"text": "l'raine a besoin c'est de munition de", "start": 1142.48, "duration": 3.84}, {"text": "mat\u00e9riel de moyens militair pour faire", "start": 1144.4, "duration": 3.8}, {"text": "face \u00e0 cette agression je ne crois pas", "start": 1146.32, "duration": 4.12}, {"text": "qu'elle ait besoin qu'on lui vende des", "start": 1148.2, "duration": 3.839}, {"text": "chim\u00e8res parce que oui je crois que", "start": 1150.44, "duration": 2.76}, {"text": "l'adh\u00e9sion de l'Ukraine \u00e0 l'Union", "start": 1152.039, "duration": 2.921}, {"text": "europ\u00e9enne est une chim\u00e8re je pense que", "start": 1153.2, "duration": 4.12}, {"text": "l'Ukraine est un pays qui doit et qui", "start": 1154.96, "duration": 4.68}, {"text": "veut s'arrimer au continent europ\u00e9en je", "start": 1157.32, "duration": 4.88}, {"text": "pense que nous devons ouvrir la voie \u00e0", "start": 1159.64, "duration": 4.8}, {"text": "cette proximit\u00e9 de l'Ukraine avec", "start": 1162.2, "duration": 4.64}, {"text": "l'Europe je propose nous proposons avec", "start": 1164.44, "duration": 4.32}, {"text": "les r\u00e9publicains pour cela de", "start": 1166.84, "duration": 3.839}, {"text": "revitaliser le statut d'\u00c9tat associ\u00e9 et", "start": 1168.76, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9\u00e9crire avec le peuple ukrainien la", "start": 1170.679, "duration": 3.681}, {"text": "coop\u00e9ration future qui permettra aux", "start": 1172.48, "duration": 3.52}, {"text": "Ukrainiens d'\u00eatre arrim\u00e9s \u00e0 l'Europe", "start": 1174.36, "duration": 3.199}, {"text": "mais je ne crois pas que l'Ukraine", "start": 1176.0, "duration": 4.0}, {"text": "puisse \u00eatre demain et sera demain un", "start": 1177.559, "duration": 4.041}, {"text": "\u00c9tat membre de l'Union europ\u00e9enne ou", "start": 1180.0, "duration": 3.48}, {"text": "alors ce serait au d\u00e9triment de la", "start": 1181.6, "duration": 3.4}, {"text": "plupart des politiques europ\u00e9ennes dont", "start": 1183.48, "duration": 2.76}, {"text": "nous avons pourtant besoin pour", "start": 1185.0, "duration": 2.6}, {"text": "renforcer notre continent face aux", "start": 1186.24, "duration": 2.96}, {"text": "menaces qu'il subit rapael glusman une", "start": 1187.6, "duration": 3.4}, {"text": "fausse promesse l'adh\u00e9sion de l'Ukraine", "start": 1189.2, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e0 l'Union europ\u00e9ne dit fran\u00e7 d'abord", "start": 1191.0, "duration": 5.0}, {"text": "dire une chose la guerre", "start": 1193.28, "duration": 5.12}, {"text": "qui vise l'Ukraine est une guerre qui", "start": 1196.0, "duration": 4.12}, {"text": "vise l'ensemble de l'Europe et j'ai", "start": 1198.4, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9sid\u00e9 pendant tout mon mandat la", "start": 1200.12, "duration": 4.0}, {"text": "commission sp\u00e9ciale du Parlement sur les", "start": 1202.32, "duration": 4.0}, {"text": "ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res et il faut que les", "start": 1204.12, "duration": 4.439}, {"text": "gens qui nous \u00e9coute et conscience que", "start": 1206.32, "duration": 4.16}, {"text": "notre solidarit\u00e9 vis-\u00e0-vis de l'Ukraine", "start": 1208.559, "duration": 3.761}, {"text": "elle repose bien s\u00fbr sur un \u00e9lan", "start": 1210.48, "duration": 4.199}, {"text": "humaniste de solidarit\u00e9 envers un peuple", "start": 1212.32, "duration": 4.0}, {"text": "dont le seul crime est de vouloir vivre", "start": 1214.679, "duration": 3.441}, {"text": "libre mais elle repose d'abord sur une", "start": 1216.32, "duration": 3.719}, {"text": "compr\u00e9hension tr\u00e8s claire de nos propres", "start": 1218.12, "duration": 3.679}, {"text": "int\u00e9r\u00eats vitaux parce que nous sommes", "start": 1220.039, "duration": 4.361}, {"text": "vis\u00e9s par la guerre hybride de Monsieur", "start": 1221.799, "duration": 5.561}, {"text": "Poutine depuis des ann\u00e9es d\u00e9j\u00e0 quand il", "start": 1224.4, "duration": 4.519}, {"text": "attaque nos h\u00f4pitaux c'est pas en", "start": 1227.36, "duration": 3.64}, {"text": "Ukraine c'est en France quand ce sont", "start": 1228.919, "duration": 3.88}, {"text": "nos soldats qui sont vis\u00e9s en Afrique ce", "start": 1231.0, "duration": 2.88}, {"text": "ne sont pas des soldats Ukrainiens ce", "start": 1232.799, "duration": 2.601}, {"text": "sont des soldats fran\u00e7ais donc c'est un", "start": 1233.88, "duration": 3.72}, {"text": "m\u00e9canisme d'autod\u00e9fense de nos d\u00e9mocrati", "start": 1235.4, "duration": 4.24}, {"text": "que d'aider les ukrainiens et ensuite", "start": 1237.6, "duration": 3.48}, {"text": "sur la question de l'\u00e9largissement qui", "start": 1239.64, "duration": 3.32}, {"text": "effectivement nous oppose que vous", "start": 1241.08, "duration": 4.28}, {"text": "soutenez hein voil\u00e0 que je soutiens il", "start": 1242.96, "duration": 5.44}, {"text": "s'agit d'abord d'une r\u00e9unification de", "start": 1245.36, "duration": 5.6}, {"text": "notre continent de la r\u00e9unification du", "start": 1248.4, "duration": 5.72}, {"text": "continent europ\u00e9en c'est notre mission", "start": 1250.96, "duration": 6.0}, {"text": "historique de l'accomplir et c'est un", "start": 1254.12, "duration": 5.84}, {"text": "enjeu immense de S\u00e9cur urit\u00e9 aussi", "start": 1256.96, "duration": 5.68}, {"text": "laisser ces pays les Balcans ou", "start": 1259.96, "duration": 5.32}, {"text": "l'Ukraine dans une esp\u00e8ce de nansland", "start": 1262.64, "duration": 4.72}, {"text": "nous posera des probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9", "start": 1265.28, "duration": 5.399}, {"text": "immense alors ce processus ce processus", "start": 1267.36, "duration": 5.319}, {"text": "prendra du temps il faudra des r\u00e9formes", "start": 1270.679, "duration": 5.0}, {"text": "en Ukraine \u00e7a s'appelle l'acqui", "start": 1272.679, "duration": 5.48}, {"text": "communautaire qu'on doit int\u00e9grer et il", "start": 1275.679, "duration": 4.681}, {"text": "faudra des r\u00e9formes en Europe \u00e7a ne se", "start": 1278.159, "duration": 4.561}, {"text": "fera pas \u00e0 politique agricole commune", "start": 1280.36, "duration": 5.16}, {"text": "unchang\u00e9 \u00e7a ne se fera pas avec", "start": 1282.72, "duration": 4.64}, {"text": "exactement les m\u00eames institutions non", "start": 1285.52, "duration": 4.639}, {"text": "plus mais cela se fera monsieur b\u00e9ami et", "start": 1287.36, "duration": 4.08}, {"text": "votre famille politique d'ailleurs \u00e0", "start": 1290.159, "duration": 4.481}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne est sans doute la", "start": 1291.44, "duration": 6.56}, {"text": "famille la plus ardente dans le soutien", "start": 1294.64, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e0 cette int\u00e9gration qui fait consensus", "start": 1298.0, "duration": 4.84}, {"text": "partout sauf en France vous \u00eates isol\u00e9", "start": 1299.96, "duration": 5.24}, {"text": "sur sur ce point par rapport aux autres", "start": 1302.84, "duration": 4.8}, {"text": "droites europ\u00e9ennes non il y a je crois", "start": 1305.2, "duration": 4.079}, {"text": "beaucoup de de questions qui se posent", "start": 1307.64, "duration": 2.72}, {"text": "aujourd'hui et que tout le monde", "start": 1309.279, "duration": 2.681}, {"text": "reconna\u00eet parfaitement je ne dis pas que", "start": 1310.36, "duration": 3.04}, {"text": "l'Ukraine ne doivent pas \u00eatre", "start": 1311.96, "duration": 3.199}, {"text": "europ\u00e9ennes je dis qu'on peut \u00eatre", "start": 1313.4, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9en sans \u00eatre un \u00c9tat membre de", "start": 1315.159, "duration": 3.88}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne l'Union europ\u00e9ne", "start": 1317.12, "duration": 5.08}, {"text": "c'est la forme d'une union \u00e9conomique", "start": 1319.039, "duration": 5.801}, {"text": "politique qui existe aujourd'hui avec un", "start": 1322.2, "duration": 4.8}, {"text": "statut sp\u00e9cifique avec des r\u00e8gles les", "start": 1324.84, "duration": 3.88}, {"text": "Ukrainiens demandent cette cette", "start": 1327.0, "duration": 3.12}, {"text": "adh\u00e9sion \u00e0 l'Union eur\u00e9 je comprends", "start": 1328.72, "duration": 2.559}, {"text": "parfaitement qu'il la demande mais nous", "start": 1330.12, "duration": 2.72}, {"text": "avons un devoir de v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 leur \u00e9gard", "start": 1331.279, "duration": 3.601}, {"text": "et encore une fois je ne dis pas faut", "start": 1332.84, "duration": 3.8}, {"text": "mais la v\u00e9rit\u00e9 c'est que le salaire", "start": 1334.88, "duration": 4.0}, {"text": "minimum en Ukraine Raphael glxman il est", "start": 1336.64, "duration": 4.08}, {"text": "inf\u00e9rieur \u00e0 200 monsieuram est-ce que", "start": 1338.88, "duration": 4.399}, {"text": "vous \u00eates pour ou contre l'adh\u00e9sion du", "start": 1340.72, "duration": 4.6}, {"text": "Portugal l'int\u00e9gration du Portugal \u00e0", "start": 1343.279, "duration": 4.361}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne mais vous parlez de", "start": 1345.32, "duration": 4.76}, {"text": "choses qui n'ont rien \u00e0 voir le Portugal", "start": 1347.64, "duration": 4.039}, {"text": "de moment qui n'ont rien \u00e0 voir le", "start": 1350.08, "duration": 3.76}, {"text": "Portugal quand quand le Portugal a eu le", "start": 1351.679, "duration": 4.48}, {"text": "statut de candidat son SMIC \u00e9tait 10", "start": 1353.84, "duration": 4.4}, {"text": "fois inf\u00e9rieur au SMIC fran\u00e7ais", "start": 1356.159, "duration": 3.561}, {"text": "exactement la proportion du SMIC", "start": 1358.24, "duration": 2.84}, {"text": "ukrainien par rapport au SMIC fran\u00e7ais", "start": 1359.72, "duration": 2.959}, {"text": "mais on parle de moment encore une fois", "start": 1361.08, "duration": 3.0}, {"text": "de l'histoire qui n'ont rien \u00e0 voir la", "start": 1362.679, "duration": 3.48}, {"text": "prosp\u00e9rit\u00e9 de l'Europe occidentale au", "start": 1364.08, "duration": 4.0}, {"text": "moment de l'int\u00e9gration du Portugal n'a", "start": 1366.159, "duration": 3.201}, {"text": "rien \u00e0 voir avec le d\u00e9crochage", "start": 1368.08, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e9conomique qu'un pays comme le n\u00f4tre", "start": 1369.36, "duration": 3.319}, {"text": "conna\u00eet d\u00e9j\u00e0 aujourd'hui et je vais vous", "start": 1370.76, "duration": 3.64}, {"text": "dire une chose tr\u00e8s simple si vous", "start": 1372.679, "duration": 3.801}, {"text": "voulez d\u00e9fendre l'id\u00e9al europ\u00e9en ce que", "start": 1374.4, "duration": 4.279}, {"text": "vous voulez s\u00e9rieusement et sinc\u00e8rement", "start": 1376.48, "duration": 3.679}, {"text": "si vous tenez \u00e0 ce qu'il reste vivant", "start": 1378.679, "duration": 3.281}, {"text": "dans le c\u0153ur et dans l'esprit y compris", "start": 1380.159, "duration": 3.64}, {"text": "des Fran\u00e7ais y compris des Fran\u00e7ais les", "start": 1381.96, "duration": 3.4}, {"text": "plus modestes y compris des classes", "start": 1383.799, "duration": 3.521}, {"text": "populaires alors vous devez aussi", "start": 1385.36, "duration": 3.679}, {"text": "comprendre nous devons tous avoir en", "start": 1387.32, "duration": 3.719}, {"text": "t\u00eate que ce sont ces Fran\u00e7ais des", "start": 1389.039, "duration": 3.961}, {"text": "classes populaires les Fran\u00e7ais du monde", "start": 1391.039, "duration": 3.601}, {"text": "de l'industrie du monde du travail du", "start": 1393.0, "duration": 3.44}, {"text": "monde agricole qui ont pay\u00e9 l'addition", "start": 1394.64, "duration": 3.68}, {"text": "des derniers \u00e9largissements et qui l'ont", "start": 1396.44, "duration": 4.32}, {"text": "pay\u00e9 tr\u00e8s cher et donc il faut regarder", "start": 1398.32, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e7a en face \u00e7a ne veut pas dire que ces", "start": 1400.76, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9largissements n'auraient pas d\u00fb avoir", "start": 1403.6, "duration": 3.64}, {"text": "lieu mais \u00e7a veut dire que si on ne", "start": 1405.24, "duration": 4.2}, {"text": "regarde pas la r\u00e9alit\u00e9 du co\u00fbt qu'ils", "start": 1407.24, "duration": 4.6}, {"text": "ont eu pour le tissu \u00e9conomique le tissu", "start": 1409.44, "duration": 4.04}, {"text": "social le tissu", "start": 1411.84, "duration": 3.48}, {"text": "industriel rour du plombier polonais", "start": 1413.48, "duration": 3.079}, {"text": "c'est \u00e7a mais c'est pas seulement \u00e7a", "start": 1415.32, "duration": 3.52}, {"text": "allez allez voir les les les dans dans", "start": 1416.559, "duration": 4.681}, {"text": "dans les dans les Ardennes allez voir", "start": 1418.84, "duration": 4.56}, {"text": "dans dans dans les dans les territoires", "start": 1421.24, "duration": 3.84}, {"text": "industrieux du du Nord de la France", "start": 1423.4, "duration": 3.92}, {"text": "allez voir dans les terres agricoles du", "start": 1425.08, "duration": 4.04}, {"text": "du Sud-Ouest qui sont aujourd'hui tr\u00e8s", "start": 1427.32, "duration": 3.88}, {"text": "fragilis\u00e9 ce que les \u00e9largissements ont", "start": 1429.12, "duration": 4.36}, {"text": "voulu dire et \u00e0 poursuivre une flamme", "start": 1431.2, "duration": 5.16}, {"text": "europ\u00e9enne qui ignore la r\u00e9alit\u00e9 du prix", "start": 1433.48, "duration": 4.96}, {"text": "qu' repr\u00e9sente pour les Fran\u00e7ais risque", "start": 1436.36, "duration": 3.76}, {"text": "condamner un jour le projet europ\u00e9en", "start": 1438.44, "duration": 3.32}, {"text": "lui-m\u00eame je ne dis pas qu'il faille", "start": 1440.12, "duration": 3.2}, {"text": "fermer la porte \u00e0 l'Ukraine je dis que", "start": 1441.76, "duration": 4.32}, {"text": "l'id\u00e9e m\u00eame non il y a une autre mani\u00e8re", "start": 1443.32, "duration": 4.28}, {"text": "de faire en sorte qu'on partage avec", "start": 1446.08, "duration": 3.88}, {"text": "l'Ukraine un destin commun que d'\u00e9largir", "start": 1447.6, "duration": 4.24}, {"text": "l'Union Europ\u00e9en juste pour que les", "start": 1449.96, "duration": 3.24}, {"text": "choses soient clair c'est un nom", "start": 1451.84, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9finitif ou c'est un nom \u00e0 court terme", "start": 1453.2, "duration": 3.16}, {"text": "tout en ouvrant la porte \u00e0 la", "start": 1455.32, "duration": 3.2}, {"text": "possibilit\u00e9 que l'ra ad on a aujourd'hui", "start": 1456.36, "duration": 3.6}, {"text": "dans les trait\u00e9s europ\u00e9ens un statut", "start": 1458.52, "duration": 3.24}, {"text": "d'\u00c9tat associ\u00e9 qui est vide de sens et", "start": 1459.96, "duration": 3.52}, {"text": "vide de substance aujourd'hui utilisons", "start": 1461.76, "duration": 3.56}, {"text": "ce statut donnons-lui une consistance", "start": 1463.48, "duration": 3.64}, {"text": "inventons-le avec le peuple ukrainien et", "start": 1465.32, "duration": 3.28}, {"text": "j'ajoute que d'ailleurs cette question", "start": 1467.12, "duration": 2.88}, {"text": "l\u00e0 elle se posera non pas seulement pour", "start": 1468.6, "duration": 2.92}, {"text": "le peuple ukrainien mais pour d'autres", "start": 1470.0, "duration": 3.159}, {"text": "pays qui frappent aujourd'hui \u00e0 la porte", "start": 1471.52, "duration": 3.24}, {"text": "de l'Europe et qui ne seront pas demain", "start": 1473.159, "duration": 3.321}, {"text": "pas plus que l'Ukraine des \u00c9tats membres", "start": 1474.76, "duration": 3.0}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne sauf encore une", "start": 1476.48, "duration": 3.319}, {"text": "fois \u00e0 vider de tout leur sens les", "start": 1477.76, "duration": 3.32}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes telles qu'elles", "start": 1479.799, "duration": 2.48}, {"text": "existent aujourd'hui au fond quand", "start": 1481.08, "duration": 3.28}, {"text": "j'\u00e9coute Fran\u00e7ois xami le message c'est", "start": 1482.279, "duration": 4.321}, {"text": "vous \u00eates d\u00e9connect\u00e9 sur l'ouvrier des", "start": 1484.36, "duration": 4.679}, {"text": "ardenes du du Sud-Ouest voil\u00e0 vous \u00eates", "start": 1486.6, "duration": 4.799}, {"text": "dans un combat th\u00e9orique intellectuel", "start": 1489.039, "duration": 4.76}, {"text": "mais vous ne pensez pas aux effets", "start": 1491.399, "duration": 3.64}, {"text": "concrets d'une adh\u00e9sion de l'Ukraine \u00e0", "start": 1493.799, "duration": 2.521}, {"text": "l'Union europ\u00e9ne et c'est pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 1495.039, "duration": 3.561}, {"text": "parce que le Parti populaire europ\u00e9en", "start": 1496.32, "duration": 5.4}, {"text": "vos amis ont eu comme dogme absolu la", "start": 1498.6, "duration": 4.959}, {"text": "concurrence libre et non fauss\u00e9e et le", "start": 1501.72, "duration": 3.92}, {"text": "libre \u00e9change g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 pendant toutes", "start": 1503.559, "duration": 4.161}, {"text": "ces ann\u00e9es que il y a eu toutes ces", "start": 1505.64, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9localisations et ces probl\u00e8mes et nous", "start": 1507.72, "duration": 3.439}, {"text": "ce que nous voulons justement c'est une", "start": 1509.96, "duration": 2.839}, {"text": "r\u00e9forme des politiques sectorielles de", "start": 1511.159, "duration": 3.361}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et notamment de cette", "start": 1512.799, "duration": 3.041}, {"text": "politique agricole commune sur laquelle", "start": 1514.52, "duration": 3.68}, {"text": "on va revenir et que vous soutenez en", "start": 1515.84, "duration": 4.959}, {"text": "l'\u00e9tat actuel l'int\u00e9gration de l'Ukraine", "start": 1518.2, "duration": 3.76}, {"text": "poserait des probl\u00e8mes graves si on", "start": 1520.799, "duration": 3.321}, {"text": "r\u00e9forme ces politiques structurelles \u00e7a", "start": 1521.96, "duration": 3.839}, {"text": "ne sera pas le cas et donc moi ce que", "start": 1524.12, "duration": 3.279}, {"text": "dire concr\u00e8tement vous voulez supprimer", "start": 1525.799, "duration": 3.721}, {"text": "le march\u00e9 int\u00e9rieur par mais non \u00e7a \u00e7a", "start": 1527.399, "duration": 4.4}, {"text": "veut dire on a des politiques", "start": 1529.52, "duration": 3.72}, {"text": "d'harmonisation sociale bien plus", "start": 1531.799, "duration": 2.961}, {"text": "ambitieuses parce que vous voulez", "start": 1533.24, "duration": 3.12}, {"text": "bloquer au Parlement europ\u00e9en ces", "start": 1534.76, "duration": 3.08}, {"text": "politiques d'harmonisation sociale parce", "start": 1536.36, "duration": 3.24}, {"text": "que la droite europ\u00e9enne bloque ces", "start": 1537.84, "duration": 3.16}, {"text": "politice concr\u00e8tement qu'est-ce que \u00e7a", "start": 1539.6, "duration": 3.199}, {"text": "veut", "start": 1541.0, "duration": 5.279}, {"text": "direut cont appliquer le m\u00eame sm on a", "start": 1542.799, "duration": 4.36}, {"text": "des politiques d'harmonisation", "start": 1546.279, "duration": 2.76}, {"text": "progressive on a d\u00fb lutter contre vous", "start": 1547.159, "duration": 4.0}, {"text": "d'arrache-pied pour que d\u00e9j\u00e0 il y ait", "start": 1549.039, "duration": 3.921}, {"text": "une directive sur le salaire", "start": 1551.159, "duration": 3.76}, {"text": "minimum rien \u00e0 la situation vous le", "start": 1552.96, "duration": 3.8}, {"text": "savez tr\u00e8s bien mais bien s\u00fbr que si \u00e7a", "start": 1554.919, "duration": 3.88}, {"text": "va changer monsieur BAM simplement vous", "start": 1556.76, "duration": 3.96}, {"text": "vous opposez \u00e0 toute r\u00e9forme qui permet", "start": 1558.799, "duration": 3.6}, {"text": "de faire des progr\u00e8s sociaux et que du", "start": 1560.72, "duration": 3.48}, {"text": "coup ensuite vous vous plaignez du fait", "start": 1562.399, "duration": 3.88}, {"text": "que l'Europe soit une terre de pure", "start": 1564.2, "duration": 5.16}, {"text": "concurrence donc sur sur l'Ukraine pour", "start": 1566.279, "duration": 4.481}, {"text": "pardon de dire c'est vous qui voulez", "start": 1569.36, "duration": 2.559}, {"text": "mettre tout le monde en concurrence", "start": 1570.76, "duration": 2.76}, {"text": "parce que le fait est qu'aujourd'hui", "start": 1571.919, "duration": 3.401}, {"text": "aujourd'hui l'Ukraine l'Ukraine non mais", "start": 1573.52, "duration": 3.6}, {"text": "vous voulez faire rentrer le salari\u00e9", "start": 1575.32, "duration": 3.64}, {"text": "ukrainien dans le march\u00e9 int\u00e9rieur un", "start": 1577.12, "duration": 3.4}, {"text": "point c'est tout c'est la chose simple", "start": 1578.96, "duration": 3.4}, {"text": "que vous dites aujourd'hui aujourd'hui", "start": 1580.52, "duration": 4.12}, {"text": "l'Ukraine est d\u00e9j\u00e0 associ\u00e9e par un", "start": 1582.36, "duration": 4.439}, {"text": "accord de libre \u00e9change g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 \u00e0", "start": 1584.64, "duration": 4.2}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne la concurrence on l'a", "start": 1586.799, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 nos agriculteurs le savent donc", "start": 1588.84, "duration": 4.24}, {"text": "l'int\u00e9gration europ\u00e9enne l'int\u00e9gration", "start": 1590.48, "duration": 5.24}, {"text": "europ\u00e9 c'est l'adoption des normes", "start": 1593.08, "duration": 5.68}, {"text": "europ\u00e9 g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 on s'est btution", "start": 1595.72, "duration": 5.839}, {"text": "l'adoption des enfin l'int\u00e9gration de", "start": 1598.76, "duration": 4.639}, {"text": "l'Ukraine c'est l'adoption des normes", "start": 1601.559, "duration": 4.321}, {"text": "europ\u00e9ennes c'est-\u00e0-dire l'\u00e9galisation", "start": 1603.399, "duration": 3.76}, {"text": "des conditions de production", "start": 1605.88, "duration": 3.32}, {"text": "c'est-\u00e0-dire justement des r\u00e8gles qui", "start": 1607.159, "duration": 3.52}, {"text": "sont impos\u00e9es \u00e0 la concurrence et par", "start": 1609.2, "duration": 3.16}, {"text": "ailleurs c'est un surcroix de puissance", "start": 1610.679, "duration": 2.921}, {"text": "pour l'Europe que l'int\u00e9gration de", "start": 1612.36, "duration": 3.0}, {"text": "l'Ukraine et vous parliez tout \u00e0 l'heure", "start": 1613.6, "duration": 5.12}, {"text": "des id\u00e9aux europ\u00e9ens et bien", "start": 1615.36, "duration": 5.559}, {"text": "l'int\u00e9gration de l'Ukraine revitalisera", "start": 1618.72, "duration": 3.559}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et en fera une", "start": 1620.919, "duration": 3.601}, {"text": "puissance bien plus grande encore et", "start": 1622.279, "duration": 5.081}, {"text": "c'est notre mission monsieur Belami que", "start": 1624.52, "duration": 4.879}, {"text": "de r\u00e9aliser l'unification du continent", "start": 1627.36, "duration": 3.919}, {"text": "europ\u00e9en que cette civilisation", "start": 1629.399, "duration": 4.121}, {"text": "europ\u00e9enne et bien habite dans un", "start": 1631.279, "duration": 4.481}, {"text": "continent qui soit en paix et qui soit", "start": 1633.52, "duration": 4.68}, {"text": "stable et c'est ce que permettra", "start": 1635.76, "duration": 4.039}, {"text": "l'int\u00e9gration de l'Ukraine \u00e0 l'Union", "start": 1638.2, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9enne fran\u00e7isamis juste pour", "start": 1639.799, "duration": 3.161}, {"text": "terminer sur ce ch puisqu'on regarde les", "start": 1641.64, "duration": 2.519}, {"text": "les temps de paroes et que vous avez un", "start": 1642.96, "duration": 3.56}, {"text": "petit peu d'avance Raphael Luxman au", "start": 1644.159, "duration": 5.12}, {"text": "fond il y a aussi cette id\u00e9e de voil\u00e0", "start": 1646.52, "duration": 4.0}, {"text": "non seulement des valeurs de l'Union", "start": 1649.279, "duration": 2.76}, {"text": "europ\u00e9enne mais aussi du cri qui est", "start": 1650.52, "duration": 3.36}, {"text": "lanc\u00e9 par les Ukrainiens qui en ce", "start": 1652.039, "duration": 4.321}, {"text": "moment m\u00eame se battent au front et qui", "start": 1653.88, "duration": 4.799}, {"text": "que l'on voit avec le le drapeau avec la", "start": 1656.36, "duration": 3.72}, {"text": "le drapeau de l'Union europ\u00e9enne et qui", "start": 1658.679, "duration": 2.801}, {"text": "et qui demande cette adh\u00e9sion comme au", "start": 1660.08, "duration": 3.439}, {"text": "fond une sorte de marque de soutien mais", "start": 1661.48, "duration": 3.16}, {"text": "c'est la raison pour laquelle nous", "start": 1663.519, "duration": 2.681}, {"text": "n'avons pas le droit de ne pas \u00eatre", "start": 1664.64, "duration": 4.56}, {"text": "s\u00e9rieux de ne pas regarder avec", "start": 1666.2, "duration": 5.479}, {"text": "sinc\u00e9rit\u00e9 cette question et quand nous", "start": 1669.2, "duration": 4.68}, {"text": "promettons aux Ukrainiens une adh\u00e9sion \u00e0", "start": 1671.679, "duration": 3.88}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne je crois qu'en", "start": 1673.88, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 la plupart des dirigeants qui", "start": 1675.559, "duration": 3.801}, {"text": "font cette promesse m\u00eame savent tr\u00e8s", "start": 1677.08, "duration": 3.959}, {"text": "bien comme d'ailleurs avec la plupart", "start": 1679.36, "duration": 3.039}, {"text": "des pays qui sont aujourd'hui dans des", "start": 1681.039, "duration": 3.24}, {"text": "processus d'adh\u00e9sion qui ne se terminent", "start": 1682.399, "duration": 3.961}, {"text": "jamais est-ce que vous savez que la", "start": 1684.279, "duration": 3.64}, {"text": "Turquie est toujours aujourd'hui", "start": 1686.36, "duration": 3.24}, {"text": "officiellement candidate \u00e0 l'adh\u00e9sion \u00e0", "start": 1687.919, "duration": 3.12}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne je ne compare pas ces", "start": 1689.6, "duration": 3.72}, {"text": "pays je ne compare pas ces pays je dis", "start": 1691.039, "duration": 4.12}, {"text": "simplement que l'Union europ\u00e9enne se", "start": 1693.32, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9shonore quand elle entretient des", "start": 1695.159, "duration": 4.64}, {"text": "illusions qui durent ind\u00e9finiment et que", "start": 1697.36, "duration": 4.08}, {"text": "ce faisant non je ne compare pas ces", "start": 1699.799, "duration": 3.24}, {"text": "deux pays je dis juste qu'il faut \u00eatre", "start": 1701.44, "duration": 3.28}, {"text": "franc et moi je pense qu'on devrait \u00eatre", "start": 1703.039, "duration": 3.161}, {"text": "franc avec la Turquie qui n'a pour le", "start": 1704.72, "duration": 3.439}, {"text": "coup rien \u00e0 voir avec l'Union europ\u00e9enne", "start": 1706.2, "duration": 3.199}, {"text": "je pense qu'il faudrait \u00eatre franc avec", "start": 1708.159, "duration": 3.481}, {"text": "l'Ukraine et inventer avec elle la", "start": 1709.399, "duration": 4.081}, {"text": "mani\u00e8re dont elle deviendra un pays", "start": 1711.64, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9en sans \u00eatre je le redis un \u00c9tat", "start": 1713.48, "duration": 3.919}, {"text": "membre de l'Union europ\u00e9enne et pour le", "start": 1715.76, "duration": 4.6}, {"text": "coup \u00e7a me para\u00eet \u00eatre effectivement une", "start": 1717.399, "duration": 4.801}, {"text": "forme de trahison du combat des forces", "start": 1720.36, "duration": 3.48}, {"text": "ukrainiennes que de leur vendre une", "start": 1722.2, "duration": 3.28}, {"text": "promesse que nous savons \u00eatre fausse", "start": 1723.84, "duration": 3.52}, {"text": "parce que nous pourquoi vous savez", "start": 1725.48, "duration": 3.679}, {"text": "qu'elle est fausse cette promesse vous", "start": 1727.36, "duration": 3.4}, {"text": "n\u00eates pas majoritaire en Europe monsieur", "start": 1729.159, "duration": 3.721}, {"text": "b\u00e9ami et donc les gens qui font cette", "start": 1730.76, "duration": 4.6}, {"text": "promesse vont la tenir nous allons", "start": 1732.88, "duration": 7.159}, {"text": "int\u00e9grer l'Ukraine \u00e0 l'Union europ\u00e9enne", "start": 1735.36, "duration": 4.679}, {"text": "et donne on se donne rendez-vous dans 10", "start": 1740.76, "duration": 4.08}, {"text": "ans moi je pr\u00e9f\u00e8re 1000 fois une Europe", "start": 1743.0, "duration": 3.399}, {"text": "qui dit la v\u00e9rit\u00e9 et qui inventre des", "start": 1744.84, "duration": 4.04}, {"text": "solutions concr\u00e8tes avec avec pardon", "start": 1746.399, "duration": 4.041}, {"text": "avec l'imagination on a besoin de", "start": 1748.88, "duration": 3.2}, {"text": "retrouver la cr\u00e9ativit\u00e9 n\u00e9cessaire pour", "start": 1750.44, "duration": 3.28}, {"text": "inventer l'avenir de l'Europe parce que", "start": 1752.08, "duration": 2.959}, {"text": "c'est m\u00eame pas seulement l'Ukraine c'est", "start": 1753.72, "duration": 2.959}, {"text": "nos propres fragilit\u00e9s qui font que d\u00e9j\u00e0", "start": 1755.039, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e0", "start": 1756.679, "duration": 3.961}, {"text": "27 donc effectivement commen\u00e7ons \u00e0", "start": 1758.399, "duration": 3.76}, {"text": "travailler sur nous-m\u00eames le sujet n'est", "start": 1760.64, "duration": 2.68}, {"text": "pas seulement l'Ukraine le sujet c'est", "start": 1762.159, "duration": 5.0}, {"text": "que ce que je propose\u00e9gissi", "start": 1763.32, "duration": 3.839}, {"text": "l'unut avoir de l'ambition pour notre", "start": 1768.6, "duration": 4.919}, {"text": "Contin je sais partagez on termine je", "start": 1771.2, "duration": 3.88}, {"text": "sais que vous partagez avec les \u00e9lus", "start": 1773.519, "duration": 3.481}, {"text": "macronistes la m\u00eame vision f\u00e9d\u00e9ral CIT", "start": 1775.08, "duration": 4.12}, {"text": "la m\u00eame proposition d'\u00e9largissement \u00e0 35", "start": 1777.0, "duration": 3.919}, {"text": "ou 36 de l'Union europ\u00e9enne mais je ne", "start": 1779.2, "duration": 3.359}, {"text": "crois pas du tout que ce soit la voie", "start": 1780.919, "duration": 2.681}, {"text": "dans laquelle l'Europe pourra se", "start": 1782.559, "duration": 2.521}, {"text": "renforcer et dans laquelle elle pourra", "start": 1783.6, "duration": 2.76}, {"text": "renforcer l'Ukraine qui en a", "start": 1785.08, "duration": 3.0}, {"text": "effectivement besoin messieur je crois", "start": 1786.36, "duration": 2.919}, {"text": "que sur l'Ukraine on a pu voir vos", "start": 1788.08, "duration": 2.479}, {"text": "divergences petit coup d'\u0153il sur les", "start": 1789.279, "duration": 3.28}, {"text": "temps de paroles de m\u00e9moire je crois que", "start": 1790.559, "duration": 3.84}, {"text": "vous \u00eates \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 \u00e9galit\u00e9 voil\u00e0 \u00e0", "start": 1792.559, "duration": 4.441}, {"text": "12 secondes pr\u00e8s je voudrais qu'on", "start": 1794.399, "duration": 4.16}, {"text": "aborde la de\u00e8 partie de notre d\u00e9bat", "start": 1797.0, "duration": 4.64}, {"text": "l'Europe face aux crises et d'abord la", "start": 1798.559, "duration": 5.521}, {"text": "crise la crise migratoire le pacte", "start": 1801.64, "duration": 4.639}, {"text": "migratoire a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 mercredi au", "start": 1804.08, "duration": 4.28}, {"text": "Parlement europ\u00e9en vous vous y \u00eates", "start": 1806.279, "duration": 4.24}, {"text": "oppos\u00e9 tous les deux d'ailleurs vous", "start": 1808.36, "duration": 3.679}, {"text": "\u00eates plut\u00f4t minoritaire dans vos dans", "start": 1810.519, "duration": 3.0}, {"text": "vos familles politiques respectives les", "start": 1812.039, "duration": 3.281}, {"text": "socio-d\u00e9mocrate europ\u00e9en et le Parti", "start": 1813.519, "duration": 4.321}, {"text": "populaire europ\u00e9en oppos\u00e9 \u00e9videmment", "start": 1815.32, "duration": 3.959}, {"text": "pour des raisons oppos\u00e9es vous", "start": 1817.84, "duration": 3.199}, {"text": "consid\u00e9rez rapel luman que ce pacte est", "start": 1819.279, "duration": 3.601}, {"text": "trop dur vous Fran\u00e7ois consid\u00e8re qu' est", "start": 1821.039, "duration": 3.961}, {"text": "inefficace inefficace et trop dur", "start": 1822.88, "duration": 4.48}, {"text": "Fran\u00e7ois xami vous consid\u00e9rez qu'il est", "start": 1825.0, "duration": 3.96}, {"text": "au fond laxiste je commence avec vous", "start": 1827.36, "duration": 3.36}, {"text": "Raphael glusman est-ce que vous diriez", "start": 1828.96, "duration": 4.079}, {"text": "que l'immigration est une chance pour la", "start": 1830.72, "duration": 4.559}, {"text": "France et pour l'Europe pour poser les", "start": 1833.039, "duration": 5.161}, {"text": "termes du d\u00e9bat moi je dirais qu'il faut", "start": 1835.279, "duration": 6.481}, {"text": "\u00eatre r\u00e9aliste et que donc il faut", "start": 1838.2, "duration": 5.8}, {"text": "regarder la situation telle qu'elle est", "start": 1841.76, "duration": 3.44}, {"text": "qu'est-ce quelle est la situation", "start": 1844.0, "duration": 3.159}, {"text": "aujourd'hui on a", "start": 1845.2, "duration": 5.0}, {"text": "des politiques qui cr\u00e9ent le d\u00e9sordre et", "start": 1847.159, "duration": 5.52}, {"text": "l'indignit\u00e9 l'indignit\u00e9 c'est les 50000", "start": 1850.2, "duration": 4.4}, {"text": "morts en mer M\u00e9diterran\u00e9e l'indignit\u00e9", "start": 1852.679, "duration": 3.401}, {"text": "c'est des gens qui dorment dans nos rues", "start": 1854.6, "duration": 4.559}, {"text": "et qui erent dans un homansland J totale", "start": 1856.08, "duration": 5.28}, {"text": "et le d\u00e9sordre c'est le chaos de", "start": 1859.159, "duration": 4.041}, {"text": "politique migratoire le syst\u00e8me dit de", "start": 1861.36, "duration": 4.12}, {"text": "Dublin qui fait peser tout le poids sur", "start": 1863.2, "duration": 3.8}, {"text": "les pays d'entr\u00e9e c'est-\u00e0-dire sur", "start": 1865.48, "duration": 3.079}, {"text": "l'Italie et la Gr\u00e8ce et donc il va", "start": 1867.0, "duration": 2.84}, {"text": "falloir remettre de l'ordre et de la", "start": 1868.559, "duration": 3.0}, {"text": "dignit\u00e9 dans nos politiques migratoires", "start": 1869.84, "duration": 5.48}, {"text": "et \u00e7a passe d'abord par un constat nous", "start": 1871.559, "duration": 7.36}, {"text": "aujourd'hui en Europe nous avons besoin", "start": 1875.32, "duration": 5.839}, {"text": "d'une immigration l\u00e9gale d'une", "start": 1878.919, "duration": 4.081}, {"text": "immigration l'immigration est une chance", "start": 1881.159, "duration": 2.921}, {"text": "pour la France et l'Europe vous dites", "start": 1883.0, "duration": 2.559}, {"text": "oui les choses soient clair encore une", "start": 1884.08, "duration": 3.4}, {"text": "fois pour ceux qui besoin c'est un", "start": 1885.559, "duration": 4.561}, {"text": "besoin nous sommes dans des soci\u00e9t\u00e9s", "start": 1887.48, "duration": 5.64}, {"text": "vieillissantes qui vont faire face \u00e0 des", "start": 1890.12, "duration": 6.12}, {"text": "immenses crises d\u00e9mographiques et donc", "start": 1893.12, "duration": 5.88}, {"text": "nous aurons besoin d'immigration il faut", "start": 1896.24, "duration": 5.319}, {"text": "l'organiser et il faut des voies l\u00e9gales", "start": 1899.0, "duration": 5.88}, {"text": "de migration j'entends bien aujourd'hui", "start": 1901.559, "duration": 5.72}, {"text": "qu'on nous dit il faut l'immigration", "start": 1904.88, "duration": 6.2}, {"text": "z\u00e9ro c'est un scandale il y a trop", "start": 1907.279, "duration": 5.841}, {"text": "d'immigr\u00e9s mais les gens qui portent ce", "start": 1911.08, "duration": 3.479}, {"text": "type de discours une fois qu'ils", "start": 1913.12, "duration": 2.72}, {"text": "arrivent au pouvoir qu'est-ce qu'ils", "start": 1914.559, "duration": 3.72}, {"text": "font et bien ils sont confront\u00e9s au fait", "start": 1915.84, "duration": 5.0}, {"text": "et Madame melony en Italie ou m\u00eame", "start": 1918.279, "duration": 4.441}, {"text": "monsieur Orban en Hongrie et bien", "start": 1920.84, "duration": 4.28}, {"text": "qu'est-ce qu'ils font ils organisent", "start": 1922.72, "duration": 4.919}, {"text": "l'arriv\u00e9e de travailleurs \u00e9trangers dans", "start": 1925.12, "duration": 4.919}, {"text": "leur pays et donc \u00e7a il faut avoir le", "start": 1927.639, "duration": 4.121}, {"text": "courage de le dire il faut avoir le", "start": 1930.039, "duration": 3.201}, {"text": "courage de le poser et c'est tout le", "start": 1931.76, "duration": 3.68}, {"text": "probl\u00e8me de ce Pact migratoire qui n'ose", "start": 1933.24, "duration": 5.6}, {"text": "pas poser ce ce probl\u00e8me l\u00e0 Bel Ami vous", "start": 1935.44, "duration": 5.959}, {"text": "vous sentez vis\u00e9 quand Raphael lu Swan", "start": 1938.84, "duration": 3.76}, {"text": "parle de ces famillees politiqu qui", "start": 1941.399, "duration": 2.64}, {"text": "disent immigration z\u00e9ro il y a trop", "start": 1942.6, "duration": 4.24}, {"text": "d'immigration", "start": 1944.039, "duration": 5.321}, {"text": "euh en r\u00e9alit\u00e9 moi je pense sur ce sujet", "start": 1946.84, "duration": 5.439}, {"text": "le contraire de Rapha\u00ebl Luxman je crois", "start": 1949.36, "duration": 5.52}, {"text": "que dans le discours qui consiste \u00e0 dire", "start": 1952.279, "duration": 4.561}, {"text": "que nous aurons besoin d'immigration et", "start": 1954.88, "duration": 3.56}, {"text": "qu'il faut organiser l'immigration", "start": 1956.84, "duration": 4.52}, {"text": "l\u00e9gale il y a \u00e0 la fois un d\u00e9nis et une", "start": 1958.44, "duration": 5.16}, {"text": "forme de cynisme m\u00eame quand il se cache", "start": 1961.36, "duration": 4.48}, {"text": "derri\u00e8re les beau mots de dignit\u00e9 un", "start": 1963.6, "duration": 5.6}, {"text": "d\u00e9nis parce que la v\u00e9rit\u00e9 c'est que une", "start": 1965.84, "duration": 5.439}, {"text": "personne qui vient d'ailleurs et qui", "start": 1969.2, "duration": 4.52}, {"text": "vient dans notre pays elle ne vient pas", "start": 1971.279, "duration": 4.24}, {"text": "seulement pour travailler \u00e7a n'est pas", "start": 1973.72, "duration": 3.04}, {"text": "seulement une paire de bras pour", "start": 1975.519, "duration": 4.0}, {"text": "concourir au ouage \u00e9conomique dans", "start": 1976.76, "duration": 5.0}, {"text": "lequel on veut l'ins\u00e9rer c'est d'abord", "start": 1979.519, "duration": 4.321}, {"text": "une personne avec une repr\u00e9sentation du", "start": 1981.76, "duration": 4.879}, {"text": "monde une culture une hi\u00e9rarchie de", "start": 1983.84, "duration": 5.0}, {"text": "valeur et c'est tout \u00e0 fait normal et en", "start": 1986.639, "duration": 4.961}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 ne pas vouloir le voir c'est ne", "start": 1988.84, "duration": 5.199}, {"text": "pas comprendre que le d\u00e9fi le plus grand", "start": 1991.6, "duration": 4.079}, {"text": "pour nos pays aujourd'hui c'est de", "start": 1994.039, "duration": 4.161}, {"text": "reconstruire leur unit\u00e9 nous sommes d\u00e9j\u00e0", "start": 1995.679, "duration": 5.24}, {"text": "les h\u00e9ritiers d'une immigration massive", "start": 1998.2, "duration": 5.0}, {"text": "qui depuis de nombreuses ann\u00e9es a", "start": 2000.919, "duration": 5.201}, {"text": "profond\u00e9ment d\u00e9stabilis\u00e9 l'unit\u00e9 de nos", "start": 2003.2, "duration": 5.24}, {"text": "pays leur identit\u00e9 leur rep\u00e8re commun et", "start": 2006.12, "duration": 3.84}, {"text": "il suffit de regarder l'actualit\u00e9 pour", "start": 2008.44, "duration": 3.599}, {"text": "le voir tous les jours quand vous avez \u00e0", "start": 2009.96, "duration": 4.92}, {"text": "Bordeaux un r\u00e9fugi\u00e9 afghan qui poignarde", "start": 2012.039, "duration": 4.441}, {"text": "des Alg\u00e9riens parce qu'il le reproche de", "start": 2014.88, "duration": 3.039}, {"text": "boire du vin pendant le Ramadan il", "start": 2016.48, "duration": 3.439}, {"text": "faudrait \u00eatre fou pour ne pas voir que", "start": 2017.919, "duration": 3.401}, {"text": "nous sommes en train d'importer des", "start": 2019.919, "duration": 3.401}, {"text": "conflits communautaires et que notre", "start": 2021.32, "duration": 3.359}, {"text": "premier devoir je le dis comme", "start": 2023.32, "duration": 4.199}, {"text": "professeur pour avoir enseign\u00e9 et v\u00e9cu", "start": 2024.679, "duration": 4.84}, {"text": "de mani\u00e8re extr\u00eamement concr\u00e8te la", "start": 2027.519, "duration": 4.441}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 de ces fractures notre premier", "start": 2029.519, "duration": 4.241}, {"text": "devoir c'est de r\u00e9ussir \u00e0 reconstruire", "start": 2031.96, "duration": 3.64}, {"text": "l'unit\u00e9 de notre pays et puis c'est une", "start": 2033.76, "duration": 4.08}, {"text": "forme de cynisme parce que dire qu'on a", "start": 2035.6, "duration": 3.679}, {"text": "besoin de faire venir des gens", "start": 2037.84, "duration": 3.12}, {"text": "d'ailleurs pour travailler pour", "start": 2039.279, "duration": 3.12}, {"text": "travailler dans notre syst\u00e8me \u00e9conomique", "start": 2040.96, "duration": 4.12}, {"text": "c'est en r\u00e9alit\u00e9 s'appr\u00eater \u00e0 pr\u00e9lever", "start": 2042.399, "duration": 4.481}, {"text": "les forces vive des pays en", "start": 2045.08, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9veloppement pour aller y chercher les", "start": 2046.88, "duration": 3.4}, {"text": "talents dont nous avons besoin pour", "start": 2048.919, "duration": 2.841}, {"text": "faire tourner notre \u00e9conomie c'est", "start": 2050.28, "duration": 3.079}, {"text": "absurde parce qu'il y a des millions de", "start": 2051.76, "duration": 3.159}, {"text": "ch\u00f4meurs d\u00e9j\u00e0 dans notre pays donc le", "start": 2053.359, "duration": 3.441}, {"text": "vrai grand sujet pour nous le sujet", "start": 2054.919, "duration": 3.281}, {"text": "auquel la gauche a toujours refus\u00e9 de", "start": 2056.8, "duration": 2.64}, {"text": "s'attaquer d'ailleurs c'est comment", "start": 2058.2, "duration": 2.6}, {"text": "sortir des impasses de notre mod\u00e8le", "start": 2059.44, "duration": 3.28}, {"text": "social pour que les Fran\u00e7ais que les", "start": 2060.8, "duration": 3.92}, {"text": "gens qui vivent en France retrouvent le", "start": 2062.72, "duration": 3.879}, {"text": "chemin du travail retrouvent le go\u00fbt du", "start": 2064.72, "duration": 4.04}, {"text": "travail et ce remett \u00e0 faire vivre un", "start": 2066.599, "duration": 4.32}, {"text": "pays prosp\u00e8re c'est \u00e7a le vrai d\u00e9fi pour", "start": 2068.76, "duration": 3.639}, {"text": "nous c'est pas d'aller chercher dans une", "start": 2070.919, "duration": 3.16}, {"text": "sorte de fuite en avant aberrante des", "start": 2072.399, "duration": 3.0}, {"text": "gens qui viendront travailler \u00e0 notre", "start": 2074.079, "duration": 3.04}, {"text": "place pour faire tourner notre \u00e9conomie", "start": 2075.399, "duration": 3.601}, {"text": "on peut appeler \u00e7a dignit\u00e9 moi j'appelle", "start": 2077.119, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e7a une forme d'utilitarisme cynique qui", "start": 2079.0, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9vitalise les pays en d\u00e9veloppement en", "start": 2081.399, "duration": 3.401}, {"text": "allant chercher comme on l'a fait en", "start": 2083.72, "duration": 2.359}, {"text": "Europe d'ailleurs comme on l'a fait \u00e0", "start": 2084.8, "duration": 3.16}, {"text": "l'int\u00e9rieur du march\u00e9 europ\u00e9en les gens", "start": 2086.079, "duration": 3.881}, {"text": "pour venir palier les probl\u00e8mes que nous", "start": 2087.96, "duration": 3.679}, {"text": "n'aurons pas r\u00e9solu nous-m\u00eam \u00e0oller \u00e0", "start": 2089.96, "duration": 3.8}, {"text": "mes propos le terme de cynisme je trouve", "start": 2091.639, "duration": 4.561}, {"text": "\u00e7a extr\u00eamement d\u00e9plac\u00e9 puisque sont", "start": 2093.76, "duration": 6.359}, {"text": "cyniques ceux qui tol\u00e8re cette indignit\u00e9", "start": 2096.2, "duration": 5.96}, {"text": "absolue de la r\u00e9duction d'\u00eatres humains", "start": 2100.119, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e0 des gens errants dans un nansland", "start": 2102.16, "duration": 4.64}, {"text": "juridique et qui deviennent la proie de", "start": 2104.4, "duration": 5.56}, {"text": "l'ensemble des mafias c'eststme Act", "start": 2106.8, "duration": 5.36}, {"text": "c'est le syst\u00e8me actuel", "start": 2109.96, "duration": 5.36}, {"text": "et la r\u00e9ponse \u00e0 cela c'est d'organiser", "start": 2112.16, "duration": 5.12}, {"text": "des voies l\u00e9gales avec des visas", "start": 2115.32, "duration": 3.96}, {"text": "multientr\u00e9es les gensvent qu'est-ce que", "start": 2117.28, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e7a veut dire qu'est-ce que \u00e7a veut dire", "start": 2119.28, "duration": 2.96}, {"text": "des voies l\u00e9gales d'immigration que ceux", "start": 2120.359, "duration": 3.401}, {"text": "qui nous regardent comprennent bien quel", "start": 2122.24, "duration": 3.8}, {"text": "est votre projet \u00e7a veut dire que nous", "start": 2123.76, "duration": 5.96}, {"text": "avons des visas multi-entr\u00e9es de travail", "start": 2126.04, "duration": 5.559}, {"text": "qui sont distribu\u00e9s dans des pays de", "start": 2129.72, "duration": 3.68}, {"text": "provenance en fonction des besoins", "start": 2131.599, "duration": 4.641}, {"text": "\u00e9conomiques en Europe ces visas l\u00e0", "start": 2133.4, "duration": 4.08}, {"text": "permettent de faire des migrations", "start": 2136.24, "duration": 2.92}, {"text": "pendulaires c'est-\u00e0-dire de rentrer", "start": 2137.48, "duration": 4.0}, {"text": "ensuite dans son pays et c'est gagnant", "start": 2139.16, "duration": 5.64}, {"text": "gagnant \u00e7a permet ici de participer \u00e0 la", "start": 2141.48, "duration": 5.16}, {"text": "richesse de nos nations est-ce que \u00e7a", "start": 2144.8, "duration": 3.039}, {"text": "implique est-ce que \u00e7a implique de de", "start": 2146.64, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9duire l'immigration ill\u00e9gale mais", "start": 2147.839, "duration": 4.28}, {"text": "l'immigration ill\u00e9gale par d\u00e9finition \u00e0", "start": 2149.92, "duration": 4.439}, {"text": "vocation \u00e0 \u00eatre r\u00e9duite aujourd'hui ce", "start": 2152.119, "duration": 5.48}, {"text": "que je propose permet une chose c'est", "start": 2154.359, "duration": 4.921}, {"text": "c'est que on fasse un contrat avec les", "start": 2157.599, "duration": 3.881}, {"text": "pays de provenance on distribue ces", "start": 2159.28, "duration": 4.4}, {"text": "visas multientr\u00e9es en \u00e9change il don la", "start": 2161.48, "duration": 4.119}, {"text": "pass et en \u00e9change il donne les laisser", "start": 2163.68, "duration": 3.96}, {"text": "pass\u00e9 consulaire qui aujourd'hui ne sont", "start": 2165.599, "duration": 4.921}, {"text": "pas donn\u00e9s ce qui cr\u00e9e une situation o\u00f9", "start": 2167.64, "duration": 4.56}, {"text": "on a des centaines de milliers de", "start": 2170.52, "duration": 3.559}, {"text": "personnes qui Airent dans l'ill\u00e9galit\u00e9", "start": 2172.2, "duration": 4.96}, {"text": "la plus totale pour sortir de cela il", "start": 2174.079, "duration": 4.641}, {"text": "faut sortir de l'hypocrisie et le", "start": 2177.16, "duration": 3.439}, {"text": "probl\u00e8me c'est que la domination", "start": 2178.72, "duration": 4.0}, {"text": "aujourd'hui dans le d\u00e9bat public de ces", "start": 2180.599, "duration": 3.641}, {"text": "discours sur l'immigration z\u00e9ro \u00e7a", "start": 2182.72, "duration": 3.84}, {"text": "produit ces nomanel juridique parce", "start": 2184.24, "duration": 4.32}, {"text": "qu'en r\u00e9alit\u00e9 de mani\u00e8re cynique nos", "start": 2186.56, "duration": 5.12}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s emploie au noir ces gens qui", "start": 2188.56, "duration": 4.559}, {"text": "n'ont pas vocation \u00e0 rester sur le", "start": 2191.68, "duration": 4.36}, {"text": "territoire et qui finalement et bien", "start": 2193.119, "duration": 5.601}, {"text": "deviennent surexploit\u00e9s ne b\u00e9n\u00e9ficient", "start": 2196.04, "duration": 4.24}, {"text": "d'absolument aucun droit et", "start": 2198.72, "duration": 3.44}, {"text": "disparaissent m\u00eame de la vue des", "start": 2200.28, "duration": 3.799}, {"text": "services de s\u00e9curit\u00e9 et donc moi ce que", "start": 2202.16, "duration": 4.08}, {"text": "je propose c'est profond\u00e9ment r\u00e9aliste", "start": 2204.079, "duration": 4.24}, {"text": "au contraire monsieur", "start": 2206.24, "duration": 5.4}, {"text": "bam je crois que on on partage un", "start": 2208.319, "duration": 4.921}, {"text": "constat qui est celui que la situation", "start": 2211.64, "duration": 4.08}, {"text": "actuelle est un scandale absolu et", "start": 2213.24, "duration": 4.079}, {"text": "effectivement les dizaines de milliers", "start": 2215.72, "duration": 2.92}, {"text": "de person personn qui deuille la mer", "start": 2217.319, "duration": 4.441}, {"text": "M\u00e9diterran\u00e9e les morts qui se succ\u00e8dent", "start": 2218.64, "duration": 6.24}, {"text": "euh sur les routes de de l'Europe devrai", "start": 2221.76, "duration": 4.96}, {"text": "nous emp\u00eacher de dormir mais moi je", "start": 2224.88, "duration": 4.28}, {"text": "crois que pour sortir de cette indignit\u00e9", "start": 2226.72, "duration": 4.16}, {"text": "pour sortir de cette situation de mis\u00e8re", "start": 2229.16, "duration": 5.32}, {"text": "extr\u00eame auquel \u00e0 laquelle la situation", "start": 2230.88, "duration": 5.36}, {"text": "actuelle condamne tant de personnes qui", "start": 2234.48, "duration": 3.359}, {"text": "vivent irr\u00e9guli\u00e8rement sur le sol de nos", "start": 2236.24, "duration": 4.92}, {"text": "pays il faut retrouver des fronti\u00e8res il", "start": 2237.839, "duration": 5.0}, {"text": "s'agit pas de les abolir il faut les", "start": 2241.16, "duration": 3.64}, {"text": "reconstruire au contraire parce que", "start": 2242.839, "duration": 3.161}, {"text": "qu'est-ce qui fait qu'aujourd'hui vous", "start": 2244.8, "duration": 2.36}, {"text": "avez des gens qui risquent leur vie pour", "start": 2246.0, "duration": 2.96}, {"text": "arriver en Europe c'est seulement qu'ils", "start": 2247.16, "duration": 3.8}, {"text": "savent que si vous arrivez \u00e0 mettre le", "start": 2248.96, "duration": 3.8}, {"text": "pied ill\u00e9galement sur le sol europ\u00e9en", "start": 2250.96, "duration": 3.159}, {"text": "vous avez toutes les chances d'y rester", "start": 2252.76, "duration": 4.28}, {"text": "durablement c'est \u00e7a construire des mur", "start": 2254.119, "duration": 4.0}, {"text": "ce que vous proposez c'est construire", "start": 2257.04, "duration": 3.64}, {"text": "des murs et donc vous pensez sinc\u00e8rement", "start": 2258.119, "duration": 4.281}, {"text": "vous pensez sinc\u00e8rement que des gens qui", "start": 2260.68, "duration": 3.6}, {"text": "sont pr\u00eats \u00e0 risquer leur pot sur un", "start": 2262.4, "duration": 3.48}, {"text": "bateau de fortune pour traverser la", "start": 2264.28, "duration": 3.88}, {"text": "M\u00e9diterran\u00e9e seront arr\u00eat\u00e9s par des", "start": 2265.88, "duration": 4.88}, {"text": "barbel\u00e9s en Europe mais c'est aussi ce", "start": 2268.16, "duration": 5.6}, {"text": "que pensent les socio-d\u00e9mocratees Danois", "start": 2270.76, "duration": 4.92}, {"text": "c'est aussi ce que pensent les", "start": 2273.76, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9mocrates am\u00e9ricains qui ne transige", "start": 2275.68, "duration": 4.6}, {"text": "pas avec la question migratoire c'est", "start": 2278.24, "duration": 3.879}, {"text": "aussi ce que pense l'immense majorit\u00e9", "start": 2280.28, "duration": 4.28}, {"text": "des pays l'immense majorit\u00e9 des pays du", "start": 2282.119, "duration": 4.521}, {"text": "monde l'immense majorit\u00e9 des pays du", "start": 2284.56, "duration": 3.88}, {"text": "monde savent que le premier devoir d'un", "start": 2286.64, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9tat c'est de prot\u00e9ger ses fronti\u00e8res et", "start": 2288.44, "duration": 4.04}, {"text": "il n'y a qu'en Europe qu'on croit", "start": 2290.96, "duration": 3.359}, {"text": "qu'avoir des fronti\u00e8res est un scandale", "start": 2292.48, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9voltant il n'y a que dans l'Union", "start": 2294.319, "duration": 4.641}, {"text": "europ\u00e9enne que le le le projet que nous", "start": 2296.04, "duration": 5.799}, {"text": "proposions d'utiliser le budjet europ\u00e9", "start": 2298.96, "duration": 4.76}, {"text": "l\u00e0 je vous explique ma position et vous", "start": 2301.839, "duration": 3.081}, {"text": "m'expliquez qu'en gros je suis un", "start": 2303.72, "duration": 2.84}, {"text": "sansfonti\u00e9riste absolu qui est pour", "start": 2304.92, "duration": 3.08}, {"text": "ouvrir", "start": 2306.56, "duration": 3.2}, {"text": "sortons sortons de tout soup\u00e7on de", "start": 2308.0, "duration": 3.16}, {"text": "caricature rappelons un d\u00e9bat que nous", "start": 2309.76, "duration": 2.64}, {"text": "avons eu au Parlement europ\u00e9en parce que", "start": 2311.16, "duration": 2.439}, {"text": "vous avez eu raison de rappeler que le", "start": 2312.4, "duration": 3.08}, {"text": "vrai d\u00e9bat europ\u00e9en il est effectivement", "start": 2313.599, "duration": 4.0}, {"text": "sur ces sujetsl en particulier entre la", "start": 2315.48, "duration": 3.68}, {"text": "droite et la gauche nous avons d\u00e9pos\u00e9", "start": 2317.599, "duration": 3.881}, {"text": "avec le PPE un projet pour que le budget", "start": 2319.16, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9en puisse financer des", "start": 2321.48, "duration": 3.04}, {"text": "infrastructure physique de protection", "start": 2323.0, "duration": 2.96}, {"text": "des fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de l'Europe", "start": 2324.52, "duration": 3.24}, {"text": "c'\u00e9tait le souhait rappelons-le de 12", "start": 2325.96, "duration": 3.32}, {"text": "\u00c9tats-membres de l'Union europ\u00e9enne dont", "start": 2327.76, "duration": 2.68}, {"text": "les couleurs politiques sont parfois", "start": 2329.28, "duration": 2.68}, {"text": "tr\u00e8s diff\u00e9rentes c'est rappelons en", "start": 2330.44, "duration": 4.28}, {"text": "Finlande un ministre \u00e9cologiste qui a", "start": 2331.96, "duration": 4.96}, {"text": "install\u00e9 qui a sign\u00e9 pour l'installation", "start": 2334.72, "duration": 4.52}, {"text": "d'un mur \u00e0 la fronti\u00e8re de la Finlande", "start": 2336.92, "duration": 3.679}, {"text": "pour r\u00e9sister contre les attaques", "start": 2339.24, "duration": 3.72}, {"text": "hybrides utilisant les flux migratoires", "start": 2340.599, "duration": 3.72}, {"text": "de la part de la Bi\u00e9lorussie ou de la", "start": 2342.96, "duration": 3.48}, {"text": "Russie et donc cette proposition toute", "start": 2344.319, "duration": 3.841}, {"text": "simple nous l'avons faite avec la droite", "start": 2346.44, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9enne s'ils sont oppos\u00e9s avec", "start": 2348.16, "duration": 4.439}, {"text": "d\u00e9termination les socialistes et leurs", "start": 2350.44, "duration": 4.76}, {"text": "alli\u00e9s macronistes qui ont fait contre", "start": 2352.599, "duration": 4.801}, {"text": "ce projet une croisade d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 la", "start": 2355.2, "duration": 4.2}, {"text": "fin nous avons r\u00e9ussi \u00e0 emporter une", "start": 2357.4, "duration": 4.08}, {"text": "majorit\u00e9 pourquoi parce qu'il y a une", "start": 2359.4, "duration": 3.84}, {"text": "majorit\u00e9 d'\u00e9lecteurs et une majorit\u00e9 de", "start": 2361.48, "duration": 3.4}, {"text": "parlementaires en Europe qui sont", "start": 2363.24, "duration": 3.8}, {"text": "conscients que oui il faut prot\u00e9ger les", "start": 2364.88, "duration": 4.479}, {"text": "fr", "start": 2367.04, "duration": 6.319}, {"text": "ansisme la jeentler que ded ETI oui bien", "start": 2369.359, "duration": 7.041}, {"text": "s je parle de la n\u00e9it\u00e9 prot\u00e9ger les", "start": 2373.359, "duration": 4.601}, {"text": "fronti\u00e8res parce qu'on ne peut pas", "start": 2376.4, "duration": 3.719}, {"text": "sortir de la crise migratoire actuelle", "start": 2377.96, "duration": 3.56}, {"text": "si on ne retrouve pas la capacit\u00e9 de", "start": 2380.119, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9cider de qui rentre ou ne rentre pas", "start": 2381.52, "duration": 4.36}, {"text": "sur le de pay Fran\u00e7is vous avez de", "start": 2383.76, "duration": 3.24}, {"text": "l'avance je voudraison reste encore sur", "start": 2385.88, "duration": 2.28}, {"text": "ce sujet un instant parce que quelque", "start": 2387.0, "duration": 2.72}, {"text": "chose qui m'a interpell\u00e9 tout \u00e0 l'heure", "start": 2388.16, "duration": 3.24}, {"text": "Fran\u00e7is pour sur ce d\u00e9bat sur", "start": 2389.72, "duration": 3.16}, {"text": "l'immigration vous avez \u00e9voqu\u00e9 ce qui", "start": 2391.4, "duration": 3.84}, {"text": "s'est pass\u00e9 \u00e0 Bordeaux avec pour ceux", "start": 2392.88, "duration": 4.719}, {"text": "qui nous regardent rappelonsle", "start": 2395.24, "duration": 7.599}, {"text": "un Afghan qui a tu\u00e9 un Alg\u00e9rien suite \u00e0", "start": 2397.599, "duration": 7.881}, {"text": "une Rix parce que cet Alg\u00e9rien avec", "start": 2402.839, "duration": 4.121}, {"text": "d'ailleurs un autre individu qui a \u00e9t\u00e9", "start": 2405.48, "duration": 4.119}, {"text": "bless\u00e9 consommer\u00e9 de l'alcool pendant", "start": 2406.96, "duration": 5.359}, {"text": "pendant La\u00ef quand Fran\u00e7ois x bami fait", "start": 2409.599, "duration": 4.48}, {"text": "le lien entre ce qui s'est pass\u00e9 \u00e0", "start": 2412.319, "duration": 4.121}, {"text": "Bordeaux et la question de la r\u00e9gulation", "start": 2414.079, "duration": 3.801}, {"text": "de l'immigration des politiques", "start": 2416.44, "duration": 3.6}, {"text": "migratoires est-ce que vous acceptez ce", "start": 2417.88, "duration": 3.88}, {"text": "lien ou est-ce que vous consid\u00e9rer que", "start": 2420.04, "duration": 3.319}, {"text": "l\u00e0 c'est une fa\u00e7on de m\u00e9langer des", "start": 2421.76, "duration": 2.92}, {"text": "choses qui n'ont rien \u00e0", "start": 2423.359, "duration": 4.641}, {"text": "voir on doit \u00eatre intraitable", "start": 2424.68, "duration": 6.36}, {"text": "avec l'islamisme avec l'int\u00e9grisme avec", "start": 2428.0, "duration": 6.079}, {"text": "le terrorisme avec ce danger qui est un", "start": 2431.04, "duration": 3.88}, {"text": "danger", "start": 2434.079, "duration": 4.361}, {"text": "id\u00e9ologique moi ce que je veux justement", "start": 2434.92, "duration": 5.88}, {"text": "c'est qu'on reprenne une forme de", "start": 2438.44, "duration": 5.28}, {"text": "contr\u00f4le le probl\u00e8me qu'on a aujourd'hui", "start": 2440.8, "duration": 5.36}, {"text": "c'est que ces arriv\u00e9es comme on ne veut", "start": 2443.72, "duration": 4.76}, {"text": "pas les g\u00e9rer de mani\u00e8re coordonn\u00e9e \u00e0", "start": 2446.16, "duration": 4.64}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne comme on refuse a", "start": 2448.48, "duration": 5.4}, {"text": "priori l'organisation des flux", "start": 2450.8, "duration": 6.559}, {"text": "migratoires parce que on est obs\u00e9d\u00e9 par", "start": 2453.88, "duration": 5.64}, {"text": "cette id\u00e9e du Grand remplacement et bien", "start": 2457.359, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e7a cr\u00e9e des failles s\u00e9curitaires et que", "start": 2459.52, "duration": 4.88}, {"text": "quand je propose par exemple les voies", "start": 2462.4, "duration": 3.88}, {"text": "l\u00e9gales de migration \u00e7a permettra de", "start": 2464.4, "duration": 4.48}, {"text": "v\u00e9rifier qui vient quand on a un syst\u00e8me", "start": 2466.28, "duration": 5.079}, {"text": "d'asile qui devient coh\u00e9rent \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 2468.88, "duration": 4.8}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e7a permettra d'\u00e9changer les", "start": 2471.359, "duration": 5.081}, {"text": "informations et de d'avoir des crit\u00e8res", "start": 2473.68, "duration": 4.72}, {"text": "communs sur le continent europ\u00e9en on a", "start": 2476.44, "duration": 3.919}, {"text": "un si vous voulez on a un espace de", "start": 2478.4, "duration": 6.959}, {"text": "circulation commun en Europe et on a des", "start": 2480.359, "duration": 7.841}, {"text": "syst\u00e8mes de gestion de la as il ou de", "start": 2485.359, "duration": 5.361}, {"text": "gestion de la de gestion des politiques", "start": 2488.2, "duration": 4.96}, {"text": "migratoires absolument \u00e9par", "start": 2490.72, "duration": 4.359}, {"text": "contradictoire les uns avec les donc moi", "start": 2493.16, "duration": 4.08}, {"text": "ce que je veux dire ou attz dire c'est", "start": 2495.079, "duration": 3.561}, {"text": "que on va pas arr\u00eater les flux", "start": 2497.24, "duration": 4.72}, {"text": "migratoires \u00e7a \u00e7aar et que par contre il", "start": 2498.64, "duration": 5.76}, {"text": "faut les contr\u00f4ler il faut savoir qui", "start": 2501.96, "duration": 4.159}, {"text": "fait quoi qui vient deux choses pour", "start": 2504.4, "duration": 2.88}, {"text": "continuer \u00e0 alimenter ce d\u00e9bat d'abord", "start": 2506.119, "duration": 2.801}, {"text": "je pr\u00e9cise que l'afgan en question avait", "start": 2507.28, "duration": 3.039}, {"text": "obtenu le statut de r\u00e9fugi aupr\u00e8s de", "start": 2508.92, "duration": 3.72}, {"text": "l'OF de\u00e8me \u00e9l\u00e9ment je vois bien", "start": 2510.319, "duration": 3.641}, {"text": "rationnellement ce que vous dites mais", "start": 2512.64, "duration": 3.439}, {"text": "on pas supprim le dro d'as pas du tout", "start": 2513.96, "duration": 3.72}, {"text": "la question est quand vous voyez dans", "start": 2516.079, "duration": 3.361}, {"text": "les sondages m\u00eame chez les sympathisants", "start": 2517.68, "duration": 5.679}, {"text": "socialistes une majorit\u00e9 qui se disent", "start": 2519.44, "duration": 6.08}, {"text": "pour pour moins d'immigration quand vous", "start": 2523.359, "duration": 4.561}, {"text": "voyez la crispation identitaire que", "start": 2525.52, "duration": 4.079}, {"text": "certains appellent ins\u00e9curit\u00e9 culturelle", "start": 2527.92, "duration": 3.679}, {"text": "autour des questions li\u00e9es \u00e0 l'identit\u00e9", "start": 2529.599, "duration": 3.401}, {"text": "l'immigration est-ce que vous n'\u00eates pas", "start": 2531.599, "duration": 3.401}, {"text": "est-ce que vous n'\u00eates pas en d\u00e9calage", "start": 2533.0, "duration": 4.0}, {"text": "avec l'opinion publique m\u00eame aupr\u00e8s de", "start": 2535.0, "duration": 4.0}, {"text": "vos sympathisants Luxman je pense mais", "start": 2537.0, "duration": 3.359}, {"text": "je pense que ma position n'est pas du", "start": 2539.0, "duration": 3.24}, {"text": "sans frronti\u00e9risme na\u00ef je parle pas de", "start": 2540.359, "duration": 4.081}, {"text": "son fronti\u00e9risme je dis juste que expli", "start": 2542.24, "duration": 3.92}, {"text": "sur l'immigration je pense ce que je", "start": 2544.44, "duration": 3.32}, {"text": "pense", "start": 2546.16, "duration": 3.36}, {"text": "d'organisercz moi je suis rentr\u00e9 en", "start": 2547.76, "duration": 4.04}, {"text": "politique en me faisant une promesse", "start": 2549.52, "duration": 4.28}, {"text": "c'est que je d\u00e9finirai mes positions en", "start": 2551.8, "duration": 4.36}, {"text": "fonction des faits et de ce que je pense", "start": 2553.8, "duration": 5.24}, {"text": "\u00eatre possible et juste et donc peut-\u00eatre", "start": 2556.16, "duration": 6.0}, {"text": "que c'est impopulaire mais je crois", "start": 2559.04, "duration": 6.319}, {"text": "fermement que nous ce que nous proposons", "start": 2562.16, "duration": 7.6}, {"text": "est r\u00e9aliste que ce n'est pas le chaos", "start": 2565.359, "duration": 6.641}, {"text": "et que ce n'est pas non plus l'indignit\u00e9", "start": 2569.76, "duration": 4.0}, {"text": "et donc je continuerai \u00e0 faire ces", "start": 2572.0, "duration": 3.68}, {"text": "propositions m\u00eame si elles sont", "start": 2573.76, "duration": 4.359}, {"text": "impopulaires et en encore une fois \u00e7a", "start": 2575.68, "duration": 4.04}, {"text": "permettra aussi de r\u00e9soudre des", "start": 2578.119, "duration": 3.641}, {"text": "questions qui sont aujourd'hui", "start": 2579.72, "duration": 4.48}, {"text": "absolument pas r\u00e9solu notamment la", "start": 2581.76, "duration": 4.88}, {"text": "question des gens qui n'ont droit ni \u00e0", "start": 2584.2, "duration": 5.04}, {"text": "l'asile ni au titre de s\u00e9jour et qui", "start": 2586.64, "duration": 4.84}, {"text": "sont sur notre territoire parce que tous", "start": 2589.24, "duration": 5.319}, {"text": "les grands discours sur l'immigration", "start": 2591.48, "duration": 5.48}, {"text": "z\u00e9ro sur les fronti\u00e8res ne r\u00e9pondront", "start": 2594.559, "duration": 3.881}, {"text": "pas \u00e0 cette question des laisser passer", "start": 2596.96, "duration": 3.56}, {"text": "consulair mais alors dans ce cas j'ai du", "start": 2598.44, "duration": 3.119}, {"text": "mal \u00e0 comprendre pourquoi vous avez", "start": 2600.52, "duration": 3.68}, {"text": "toujours vot\u00e9 contre la conditionnalit\u00e9", "start": 2601.559, "duration": 4.8}, {"text": "propos\u00e9e par l'Union europ\u00e9enne sur les", "start": 2604.2, "duration": 3.919}, {"text": "laisser passer ulaire il faut cette", "start": 2606.359, "duration": 3.321}, {"text": "conditionnalit\u00e9 nous l'avons toujours", "start": 2608.119, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9fendu vous vous y\u00eates toujours prop", "start": 2609.68, "duration": 4.879}, {"text": "sur les visas sur les visas les ces", "start": 2611.76, "duration": 5.559}, {"text": "pays-l\u00e0 ont besoin de visa multientr\u00e9", "start": 2614.559, "duration": 4.0}, {"text": "par ailleurs il y a une chose qui me", "start": 2617.319, "duration": 2.561}, {"text": "frappe dans le discours que vous tenez", "start": 2618.559, "duration": 2.8}, {"text": "mais finalement c'est c'est un dernier", "start": 2619.88, "duration": 2.52}, {"text": "mot sur l'immigration et ensuite on", "start": 2621.359, "duration": 2.281}, {"text": "avance sur le sur c'est c'est c'est", "start": 2622.4, "duration": 2.88}, {"text": "c'est une tr\u00e8s grande ligne de clivage", "start": 2623.64, "duration": 4.64}, {"text": "c'est que vous dites d\u00e9finir votre", "start": 2625.28, "duration": 5.079}, {"text": "position \u00e0 partir de ce qui est possible", "start": 2628.28, "duration": 4.44}, {"text": "et vous ajoutter il y aura toujours de", "start": 2630.359, "duration": 4.081}, {"text": "l'immigration on ne peut pas arr\u00eater", "start": 2632.72, "duration": 3.28}, {"text": "l'immigration vous avez dit \u00e7a", "start": 2634.44, "duration": 3.919}, {"text": "litt\u00e9ralement l'instant z\u00e9 monsieur B\u00e9am", "start": 2636.0, "duration": 3.72}, {"text": "il n en aura pas donc on ne peut pas", "start": 2638.359, "duration": 2.601}, {"text": "arr\u00eater l'immigration il y en aura", "start": 2639.72, "duration": 2.72}, {"text": "toujours quoi qu'il arrive y en a", "start": 2640.96, "duration": 2.879}, {"text": "toujours eu monsieur bami de", "start": 2642.44, "duration": 3.56}, {"text": "l'immigration les gens bouge moi je", "start": 2643.839, "duration": 3.48}, {"text": "crois que l'essentiel de l'histoire de", "start": 2646.0, "duration": 2.8}, {"text": "l'humanit\u00e9 c'est plut\u00f4t la s\u00e9dentarit\u00e9", "start": 2647.319, "duration": 2.721}, {"text": "que le nomadisme mais \u00e7a c'est un autre", "start": 2648.8, "duration": 2.6}, {"text": "sujet la majorit\u00e9 des gens sont", "start": 2650.04, "duration": 3.16}, {"text": "s\u00e9dentaires mais il y a toujours eu une", "start": 2651.4, "duration": 3.04}, {"text": "immigration en France le fait est que je", "start": 2653.2, "duration": 3.04}, {"text": "pense que le souz vous souhaitez", "start": 2654.44, "duration": 3.879}, {"text": "l'immigration z\u00e9 Fran\u00e7is moi je souhaite", "start": 2656.24, "duration": 4.28}, {"text": "qu'on retrouve des fronti\u00e8res question", "start": 2658.319, "duration": 3.881}, {"text": "est-ce que vous souite l'imration z\u00e9", "start": 2660.52, "duration": 3.12}, {"text": "mais je souhaite que si un pays d\u00e9cide", "start": 2662.2, "duration": 3.2}, {"text": "qu'il ne veut plus ou qu' ne peut plus", "start": 2663.64, "duration": 3.6}, {"text": "accueillir d'immigration il le puisse je", "start": 2665.4, "duration": 2.76}, {"text": "pense que c'est le cas de la France", "start": 2667.24, "duration": 2.599}, {"text": "aujourd'hui donc vous dites qu'il faut", "start": 2668.16, "duration": 3.72}, {"text": "une immigration z\u00e9 France la France donc", "start": 2669.839, "duration": 4.48}, {"text": "on abandonne les \u00e9tudiants on abandonne", "start": 2671.88, "duration": 5.199}, {"text": "les travailleurs on abandonne finalement", "start": 2674.319, "duration": 4.24}, {"text": "vous parlez de choses totalement diff", "start": 2677.079, "duration": 3.04}, {"text": "droit \u00e0 l'asile chez nous vous parlez de", "start": 2678.559, "duration": 2.8}, {"text": "choses totalement diff\u00e9rentes que des", "start": 2680.119, "duration": 4.24}, {"text": "gens que des gens viennent je parle pr\u00e9c", "start": 2681.359, "duration": 4.2}, {"text": "que des gens viennent ponctuellement", "start": 2684.359, "duration": 3.121}, {"text": "dans un pays et repartent ensuite c'est", "start": 2685.559, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e9videmment", "start": 2687.48, "duration": 3.44}, {"text": "possible que l'immigration c'est-\u00e0-dire", "start": 2688.68, "duration": 3.879}, {"text": "que des gens s'installent en France", "start": 2690.92, "duration": 3.8}, {"text": "venant d'ailleurs c'est pour la France", "start": 2692.559, "duration": 4.601}, {"text": "aujourd'hui je crois sans liser dans ce", "start": 2694.72, "duration": 3.879}, {"text": "d\u00e9nis de r\u00e9alit\u00e9 qu'on \u00e9voquait tout \u00e0", "start": 2697.16, "duration": 2.919}, {"text": "l'heure et moi je crois que la noblesse", "start": 2698.599, "duration": 3.361}, {"text": "de la politique rapidement \u00e7a n'est pas", "start": 2700.079, "duration": 4.121}, {"text": "seulement de d\u00e9finir sa position en", "start": 2701.96, "duration": 4.96}, {"text": "essayant d'organiser l'effet de son", "start": 2704.2, "duration": 4.44}, {"text": "impuissance mais c'est de sortir de", "start": 2706.92, "duration": 3.159}, {"text": "l'impuissance et je pense que se", "start": 2708.64, "duration": 2.84}, {"text": "pr\u00e9senter devant des citoyens en leur", "start": 2710.079, "duration": 3.28}, {"text": "disant on ne pourra pas m\u00eetriser nos", "start": 2711.48, "duration": 3.16}, {"text": "fronti\u00e8res parce qu'il y aura toujour", "start": 2713.359, "duration": 4.401}, {"text": "des gtriser no", "start": 2714.64, "duration": 4.76}, {"text": "fronti\u00e8res c'est de \u00e7a que parlent tous", "start": 2717.76, "duration": 3.24}, {"text": "vos amis qui nous disent de toute fa\u00e7on", "start": 2719.4, "duration": 3.439}, {"text": "il y aura des millions de r\u00e9fugi\u00e9s", "start": 2721.0, "duration": 4.359}, {"text": "climatiques comme si la fatalit\u00e9 s'impos", "start": 2722.839, "duration": 4.121}, {"text": "ceux qui prent cette immigration z\u00e9", "start": 2725.359, "duration": 2.921}, {"text": "quand ils arrivent au pouvoir ils", "start": 2726.96, "duration": 2.879}, {"text": "rencontrent les faits et les faits sont", "start": 2728.28, "duration": 4.52}, {"text": "t\u00eatus et ils changent leur discours ce", "start": 2729.839, "duration": 5.161}, {"text": "que vous tenez c'est des discours d'estr", "start": 2732.8, "duration": 3.92}, {"text": "fait campagne sur un blocus naval et", "start": 2735.0, "duration": 3.079}, {"text": "arrivant au pouvoir elle dit qu'il y", "start": 2736.72, "duration": 3.68}, {"text": "aura plus de 400000 travailleurs", "start": 2738.079, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9trangers r\u00e9gularis\u00e9s", "start": 2740.4, "duration": 4.679}, {"text": "pourter la vraie question c'est d'abord", "start": 2742.319, "duration": 4.52}, {"text": "la la situation migratoire en Italie est", "start": 2745.079, "duration": 2.841}, {"text": "radicalement diff\u00e9rente puisqu'elle", "start": 2746.839, "duration": 2.52}, {"text": "d\u00e9livre des permis de travail \u00e0 des gens", "start": 2747.92, "duration": 2.84}, {"text": "qui repartiront ensuite en tous les cas", "start": 2749.359, "duration": 3.281}, {"text": "il n'y a pas de naturalisation en Italie", "start": 2750.76, "duration": 3.28}, {"text": "ce qui rend la situation totalement", "start": 2752.64, "duration": 3.0}, {"text": "diff\u00e9rente de la France et deuxi\u00e8mement", "start": 2754.04, "duration": 3.44}, {"text": "je le redis dans l'immense majorit\u00e9 des", "start": 2755.64, "duration": 3.439}, {"text": "pays du monde il y a une politique", "start": 2757.48, "duration": 3.359}, {"text": "migratoire qui s'assume vous ne rentrez", "start": 2759.079, "duration": 3.921}, {"text": "pas dans nimpor une politique migratoire", "start": 2760.839, "duration": 5.24}, {"text": "qui s'assume monsieur N pas a qu'en", "start": 2763.0, "duration": 4.48}, {"text": "Europe qu'on consid\u00e8re que si vous", "start": 2766.079, "duration": 2.801}, {"text": "arrivez \u00e0 poser le pied sur le sol", "start": 2767.48, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9en de toute fa\u00e7on les dirigeants", "start": 2768.88, "duration": 3.959}, {"text": "de ces pays sont condamn\u00e9s \u00e0 assumer", "start": 2770.96, "duration": 3.8}, {"text": "laement ce", "start": 2772.839, "duration": 4.801}, {"text": "j'ai vous dites onarr\u00ea il faut", "start": 2774.76, "duration": 4.28}, {"text": "l'organiser ce qui est une mani\u00e8re de", "start": 2777.64, "duration": 2.919}, {"text": "dire exactement comme Emmanuel Macron", "start": 2779.04, "duration": 3.12}, {"text": "d'ailleurs finalement relocalisant les", "start": 2780.559, "duration": 2.961}, {"text": "migrants puisque les gens qui arrivent", "start": 2782.16, "duration": 2.8}, {"text": "ill\u00e9galement de toute fa\u00e7on ils sont l\u00e0", "start": 2783.52, "duration": 4.24}, {"text": "on va bien devirire vous \u00eates favor \u00e0 C", "start": 2784.96, "duration": 5.04}, {"text": "ition de relocalisation des", "start": 2787.76, "duration": 4.92}, {"text": "migrant c'est pas relocalisation des", "start": 2790.0, "duration": 6.04}, {"text": "migrants \u00e7a s'appelle s s'appelle la", "start": 2792.68, "duration": 5.0}, {"text": "relocalisation des demandeurs", "start": 2796.04, "duration": 3.44}, {"text": "d'asileasile c'est ce que pr\u00e9voit le", "start": 2797.68, "duration": 3.84}, {"text": "pacte migratoire soit il y a", "start": 2799.48, "duration": 3.639}, {"text": "relocalisation au moment o\u00f9 il y a", "start": 2801.52, "duration": 4.0}, {"text": "effectivement des affus", "start": 2803.119, "duration": 5.281}, {"text": "ants ou bien les \u00e9tats peent payer des", "start": 2805.52, "duration": 4.44}, {"text": "amendes pour ne pas", "start": 2808.4, "duration": 4.04}, {"text": "accueillir soyons concret soyons concret", "start": 2809.96, "duration": 3.879}, {"text": "vous avez des demandeurs d'asile qui", "start": 2812.44, "duration": 4.96}, {"text": "arrivent en Italie et en Gr\u00e8ce si il n'y", "start": 2813.839, "duration": 6.161}, {"text": "a pas une solidarit\u00e9 europ\u00e9enne dans la", "start": 2817.4, "duration": 4.959}, {"text": "r\u00e9partition des demandeurs d'asile ce", "start": 2820.0, "duration": 5.48}, {"text": "qui se passe c'est le chaos en Italie et", "start": 2822.359, "duration": 5.601}, {"text": "en Gr\u00e8ce ces gens-l\u00e0 qui prennent le", "start": 2825.48, "duration": 3.599}, {"text": "bateau ils ne veulent pas aller en", "start": 2827.96, "duration": 2.879}, {"text": "Italie ou en Gr\u00e8ce ils veulent aller en", "start": 2829.079, "duration": 3.201}, {"text": "Europe donc c'est une question qui se", "start": 2830.839, "duration": 3.76}, {"text": "pose aux Europ\u00e9ens et la solidarit\u00e9", "start": 2832.28, "duration": 4.0}, {"text": "entre pays europ\u00e9ens parce que si vous", "start": 2834.599, "duration": 3.72}, {"text": "refusez cela Monsieur Belami et bien", "start": 2836.28, "duration": 4.68}, {"text": "vous serez en conflit ouvert avec", "start": 2838.319, "duration": 4.921}, {"text": "l'Italie et avec la Gr\u00e8ce parce que les", "start": 2840.96, "duration": 3.879}, {"text": "Italiens et les Grecs c'est ce qu'il", "start": 2843.24, "duration": 4.319}, {"text": "demandent pourquoi leur faire g\u00e9rer seul", "start": 2844.839, "duration": 5.76}, {"text": "cette question non vraiment on va passer", "start": 2847.559, "duration": 5.601}, {"text": "ch c'est tr\u00e8s", "start": 2850.599, "duration": 4.281}, {"text": "en un mot parce que la proposition que", "start": 2853.16, "duration": 3.959}, {"text": "nous portons et que vous refusez c'est", "start": 2854.88, "duration": 3.6}, {"text": "celle qui consiste \u00e0 instruire les", "start": 2857.119, "duration": 3.2}, {"text": "proc\u00e9dures d'asile aux fronti\u00e8res", "start": 2858.48, "duration": 3.96}, {"text": "ext\u00e9rieur de l'Europe \u00e0 l'ext\u00e9rieur", "start": 2860.319, "duration": 4.481}, {"text": "dualer la question et vous d\u00e9pendez", "start": 2862.44, "duration": 5.0}, {"text": "ensite de Monsieur", "start": 2864.8, "duration": 2.64}, {"text": "erdogur je crois que sur la question", "start": 2868.0, "duration": 5.4}, {"text": "encore les t\u00e9l\u00e9spectateurs et \u00e9lecteurs", "start": 2871.0, "duration": 4.8}, {"text": "on l'esp\u00e8re auront pu voiros vos lignes", "start": 2873.4, "duration": 4.719}, {"text": "de fracture un peu moins de de 30", "start": 2875.8, "duration": 4.08}, {"text": "secondes de diff\u00e9rence de temps de", "start": 2878.119, "duration": 2.801}, {"text": "parole je voudrais qu'on aborde la", "start": 2879.88, "duration": 2.439}, {"text": "question de la crise \u00e9cologique et", "start": 2880.92, "duration": 3.52}, {"text": "agricole Raphael Luxman vous proposez je", "start": 2882.319, "duration": 3.921}, {"text": "vous cite vous l'avez dit en meeting", "start": 2884.44, "duration": 3.44}, {"text": "hier une r\u00e9volution \u00e9cologique", "start": 2886.24, "duration": 3.64}, {"text": "europ\u00e9enne vous d\u00e9fendez le le pacte", "start": 2887.88, "duration": 3.88}, {"text": "vert alors que vous Fran\u00e7ois bami vous", "start": 2889.88, "duration": 3.84}, {"text": "le vous le d\u00e9noncez Raphael Luxman", "start": 2891.76, "duration": 3.2}, {"text": "est-ce que vous \u00eates en est-ce que vous", "start": 2893.72, "duration": 3.119}, {"text": "n'\u00eates pas en d\u00e9calage avec ce qu'on a", "start": 2894.96, "duration": 3.159}, {"text": "pu entendre les revendications des", "start": 2896.839, "duration": 2.641}, {"text": "agriculteurs il y a il y a quelques", "start": 2898.119, "duration": 2.681}, {"text": "semain question \u00e0 chaque fois est-ce que", "start": 2899.48, "duration": 2.8}, {"text": "vous \u00eates en d\u00e9calage ah oui pardon je", "start": 2900.8, "duration": 3.48}, {"text": "suis \u00e9royablement pr\u00e9visible mais c'est", "start": 2902.28, "duration": 2.92}, {"text": "quand m\u00eame une question que je pose", "start": 2904.28, "duration": 3.2}, {"text": "voil\u00e0 Monsieur Glux avez-vous des", "start": 2905.2, "duration": 4.879}, {"text": "convictions oui j'ai des convictions", "start": 2907.48, "duration": 4.92}, {"text": "c'est la question par rapport ce qu'on", "start": 2910.079, "duration": 3.561}, {"text": "entendu de la part des", "start": 2912.4, "duration": 4.8}, {"text": "agricur on a le le PACT vert qui a un", "start": 2913.64, "duration": 6.16}, {"text": "ensemble d'objectifs contraignants de", "start": 2917.2, "duration": 5.639}, {"text": "normes et il faut qu'on passe \u00e0 la phase", "start": 2919.8, "duration": 5.279}, {"text": "2 de cette r\u00e9volution \u00e9cologique", "start": 2922.839, "duration": 5.28}, {"text": "europ\u00e9enne c'est l'investissement c'est", "start": 2925.079, "duration": 6.961}, {"text": "la planification c'est l'accompagnement", "start": 2928.119, "duration": 6.641}, {"text": "et l'investissement \u00e7a veut dire quoi \u00e7a", "start": 2932.04, "duration": 4.799}, {"text": "veut dire des investissements massifs", "start": 2934.76, "duration": 4.359}, {"text": "dans les industries de la transition", "start": 2936.839, "duration": 4.321}, {"text": "aujourd'hui nos producteurs de panneaux", "start": 2939.119, "duration": 4.2}, {"text": "photovolta\u00efques se font ratiboiser par", "start": 2941.16, "duration": 4.08}, {"text": "la concurrence chinoise on avait des", "start": 2943.319, "duration": 3.681}, {"text": "Champions et une concurrence chinoise", "start": 2945.24, "duration": 4.04}, {"text": "qui est fond\u00e9e sur l'esclavage des", "start": 2947.0, "duration": 3.2}, {"text": "Ouigours dans la production de", "start": 2949.28, "duration": 2.799}, {"text": "polysilicium sur des subventions sur des", "start": 2950.2, "duration": 3.8}, {"text": "ventes \u00e0 pertes et bien cette", "start": 2952.079, "duration": 3.441}, {"text": "concurrence balait l'ensemble de nos", "start": 2954.0, "duration": 5.559}, {"text": "producteurs j'\u00e9tais encore \u00e0 Nant hier", "start": 2955.52, "duration": 7.12}, {"text": "avec les patrons de la bo\u00eete sistevi qui", "start": 2959.559, "duration": 5.321}, {"text": "appartient \u00e0 SETI et ils vont devoir", "start": 2962.64, "duration": 4.84}, {"text": "fermer parce que subit ement la Chine a", "start": 2964.88, "duration": 5.28}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de les \u00e9carter du march\u00e9 en", "start": 2967.48, "duration": 5.0}, {"text": "cassant les prix en les divisant par 4", "start": 2970.16, "duration": 4.24}, {"text": "et donc nous devons", "start": 2972.48, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9industrialiser montrer que la", "start": 2974.4, "duration": 2.84}, {"text": "r\u00e9volution \u00e9cologique c'est une", "start": 2976.04, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9volution industrielle que les \u00e9nergies", "start": 2977.24, "duration": 3.68}, {"text": "renouvelables ce sont les \u00e9nergies qui", "start": 2979.04, "duration": 4.4}, {"text": "permettront d'assurer l'ind\u00e9pendance et", "start": 2980.92, "duration": 5.48}, {"text": "la souverainet\u00e9 de l'Europe que la", "start": 2983.44, "duration": 5.48}, {"text": "sortie de notre d\u00e9pendance aux fossiles", "start": 2986.4, "duration": 3.959}, {"text": "aux \u00e9nergies fossiles au gaz et au", "start": 2988.92, "duration": 3.36}, {"text": "p\u00e9trole c'est une \u00e9mancipation et non", "start": 2990.359, "duration": 3.881}, {"text": "pas une contrainte et donc moi ce que je", "start": 2992.28, "duration": 3.4}, {"text": "demande c'est que l'Europe fasse ce que", "start": 2994.24, "duration": 3.64}, {"text": "les \u00c9tats-Unis ont fait avec l'inflation", "start": 2995.68, "duration": 5.32}, {"text": "reduction Act c'est-\u00e0-dire faire de la", "start": 2997.88, "duration": 5.6}, {"text": "transition \u00e9cologique un immense plan", "start": 3001.0, "duration": 5.2}, {"text": "d'investissement et de planification", "start": 3003.48, "duration": 5.04}, {"text": "industrielle et l\u00e0 on doit passer \u00e0", "start": 3006.2, "duration": 4.0}, {"text": "cette seconde \u00e9tape mais ce que la", "start": 3008.52, "duration": 4.0}, {"text": "droite propose c'est au contraire de", "start": 3010.2, "duration": 3.8}, {"text": "revenir sur ce qui est contenu dans le", "start": 3012.52, "duration": 3.88}, {"text": "pacte vert et de diminuer l'ambition", "start": 3014.0, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e9cologique de l'Union europ\u00e9enne et cela", "start": 3016.4, "duration": 5.8}, {"text": "c'est m\u00e9pris\u00e9 l'imp\u00e9ratif climatique", "start": 3018.799, "duration": 5.601}, {"text": "c'est m\u00e9pris\u00e9 le fait que nous avons une", "start": 3022.2, "duration": 5.56}, {"text": "urgence folle \u00e0 g\u00e9rer et que donc aucun", "start": 3024.4, "duration": 4.84}, {"text": "pas en arri\u00e8re n'est possible par contre", "start": 3027.76, "duration": 2.839}, {"text": "ce qui est certain c'est qu'il faut", "start": 3029.24, "duration": 2.839}, {"text": "passer \u00e0 une autre \u00e9tape qui n'est pas", "start": 3030.599, "duration": 2.96}, {"text": "simplement la norme mais qui est", "start": 3032.079, "duration": 3.201}, {"text": "l'investissement la planification et un", "start": 3033.559, "duration": 2.8}, {"text": "bouleversement de nos politiques", "start": 3035.28, "duration": 2.72}, {"text": "commerciales puisque Raphael glman a dit", "start": 3036.359, "duration": 3.041}, {"text": "que j'\u00e9tais pr\u00e9visible je vais l'\u00eatre \u00e0", "start": 3038.0, "duration": 3.76}, {"text": "nouveau pour au fond r\u00e9sumer ce que vous", "start": 3039.4, "duration": 3.56}, {"text": "venez de dire est-ce que votre ligne", "start": 3041.76, "duration": 3.039}, {"text": "c'est celle de Nicolas Sarkozi qui apr\u00e8s", "start": 3042.96, "duration": 3.0}, {"text": "le Grenel de l'environnement disait", "start": 3044.799, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9cologie \u00e7a commence \u00e0 bien", "start": 3045.96, "duration": 3.96}, {"text": "faire au contraire je crois que nous", "start": 3047.799, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9fendons la seule \u00e9cologie vraiment", "start": 3049.92, "duration": 4.84}, {"text": "s\u00e9rieuse parce que le d\u00e9fi climatique il", "start": 3051.64, "duration": 5.479}, {"text": "est mondial et le grand probl\u00e8me de la", "start": 3054.76, "duration": 3.599}, {"text": "politique europ\u00e9enne des derni\u00e8res", "start": 3057.119, "duration": 2.801}, {"text": "ann\u00e9es c'est d'avoir avec une sorte de", "start": 3058.359, "duration": 3.48}, {"text": "myopie consid\u00e9r\u00e9 que notre seule", "start": 3059.92, "duration": 4.36}, {"text": "responsabilit\u00e9 devait \u00eatre de ramener \u00e0", "start": 3061.839, "duration": 4.52}, {"text": "z\u00e9ro nos propres \u00e9missions de carbone", "start": 3064.28, "duration": 3.799}, {"text": "aujourd'hui si on regarde la r\u00e9alit\u00e9 du", "start": 3066.359, "duration": 4.281}, {"text": "probl\u00e8me climatique les 10 plus grands", "start": 3068.079, "duration": 5.401}, {"text": "pays qui \u00e9mettent du carbone \u00e9mettent \u00e0", "start": 3070.64, "duration": 5.36}, {"text": "eux tout seul 2/ers des \u00e9missions et", "start": 3073.48, "duration": 4.639}, {"text": "parmi eux aucun pays europ\u00e9en sauf", "start": 3076.0, "duration": 3.559}, {"text": "l'Allemagne qui arrive en queue de", "start": 3078.119, "duration": 4.041}, {"text": "pleloton donc la v\u00e9rit\u00e9 c'est que les", "start": 3079.559, "duration": 5.081}, {"text": "agriculteurs les industriels europ\u00e9ens", "start": 3082.16, "duration": 5.12}, {"text": "ils ont d\u00e9j\u00e0 assum\u00e9 la transition", "start": 3084.64, "duration": 4.88}, {"text": "environnementale ils l'ont assum\u00e9 en", "start": 3087.28, "duration": 4.36}, {"text": "particulier gr\u00e2ce \u00e0 la d\u00e9carbonation de", "start": 3089.52, "duration": 4.079}, {"text": "notre mix \u00e9nerg\u00e9tique gr\u00e2ce \u00e0 notre", "start": 3091.64, "duration": 4.0}, {"text": "outil nucl\u00e9aire que le Parti socialiste", "start": 3093.599, "duration": 3.96}, {"text": "a combattu quand il \u00e9tait au pouvoir et", "start": 3095.64, "duration": 3.64}, {"text": "c'estors on va venir sur le nucl\u00e9ire", "start": 3097.559, "duration": 3.081}, {"text": "restons un instant sur l'\u00e9cologie et", "start": 3099.28, "duration": 2.36}, {"text": "notamment les", "start": 3100.64, "duration": 4.0}, {"text": "agriculurs question on par dans et que", "start": 3101.64, "duration": 4.679}, {"text": "nous disent les agriculteurs la m\u00eame", "start": 3104.64, "duration": 3.36}, {"text": "chose que les industriels c'est que", "start": 3106.319, "duration": 3.561}, {"text": "produire mieux \u00e7a ne peut pas vouloir", "start": 3108.0, "duration": 3.559}, {"text": "dire produire ailleurs je suis d'accord", "start": 3109.88, "duration": 3.52}, {"text": "avec vous pour sortir de la na\u00efvet\u00e9 face", "start": 3111.559, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e0 la Chine et c'est un combat l\u00e0 encore", "start": 3113.4, "duration": 2.64}, {"text": "que nous avons partag\u00e9 au Parlement", "start": 3114.88, "duration": 2.84}, {"text": "europ\u00e9en je suis d'accord avec vous pour", "start": 3116.04, "duration": 2.84}, {"text": "dire que c'est un scandale", "start": 3117.72, "duration": 2.599}, {"text": "qu'aujourd'hui nous laissions notre", "start": 3118.88, "duration": 3.719}, {"text": "industrie \u00eatre balay\u00e9e par le projet", "start": 3120.319, "duration": 4.48}, {"text": "politique du r\u00e9gime chinois mais qui a", "start": 3122.599, "duration": 4.561}, {"text": "servi ce projet politique sinon ceux qui", "start": 3124.799, "duration": 4.8}, {"text": "ont par exemple vot\u00e9 pour le 100 %", "start": 3127.16, "duration": 4.399}, {"text": "v\u00e9hicule \u00e9lectrique qui \u00e9tait un cadeau", "start": 3129.599, "duration": 3.161}, {"text": "fait \u00e0", "start": 3131.559, "duration": 3.361}, {"text": "l'industrie automobile chinoise un", "start": 3132.76, "duration": 4.079}, {"text": "cadeau fait au r\u00e9gime de Pkin mais bien", "start": 3134.92, "duration": 4.56}, {"text": "s\u00fbr que si si pardon votre dans votre", "start": 3136.839, "duration": 4.841}, {"text": "projet vous r\u00e9p\u00e9tez la m\u00eame erreur dans", "start": 3139.48, "duration": 4.599}, {"text": "votre projet vous poussez pour 70 %", "start": 3141.68, "duration": 3.679}, {"text": "d'\u00e9nergie renouvelable dans le mix", "start": 3144.079, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9lectrique europ\u00e9en les \u00e9nergies", "start": 3145.359, "duration": 2.96}, {"text": "renouvelabl elles sont intermittentes", "start": 3146.839, "duration": 3.0}, {"text": "elles ont besoin d'un compl\u00e9ment et ce", "start": 3148.319, "duration": 3.321}, {"text": "compl\u00e9ment c'est du gaz qui a milit\u00e9", "start": 3149.839, "duration": 3.921}, {"text": "pendant des ann\u00e9es pour d\u00e9fendre le", "start": 3151.64, "duration": 4.159}, {"text": "lobbying antinucl\u00e9aire en Europe qui a", "start": 3153.76, "duration": 4.079}, {"text": "financ\u00e9 ce lobbying antinucl\u00e9aire c'est", "start": 3155.799, "duration": 4.28}, {"text": "la Russie et vous le savez tr\u00e8s bien et", "start": 3157.839, "duration": 4.801}, {"text": "aujourd'hui avec le projet de de", "start": 3160.079, "duration": 4.401}, {"text": "d\u00e9croissance agricole port\u00e9 par farm to", "start": 3162.64, "duration": 3.56}, {"text": "fork que nous avons combattu que nous", "start": 3164.48, "duration": 3.599}, {"text": "combatt bien s\u00fbr que si farm to fork", "start": 3166.2, "duration": 3.399}, {"text": "c'\u00e9tait", "start": 3168.079, "duration": 3.561}, {"text": "d'pr\u00e8s de la Commission europ\u00e9enne", "start": 3169.599, "duration": 3.921}, {"text": "elle-m\u00eame une strat\u00e9gie de la Commission", "start": 3171.64, "duration": 4.36}, {"text": "de la rapidement et R vous r\u00e9pond le", "start": 3173.52, "duration": 3.76}, {"text": "groupe expert de la Commission", "start": 3176.0, "duration": 3.359}, {"text": "europ\u00e9enne estimait que l'impact de", "start": 3177.28, "duration": 3.76}, {"text": "cette strat\u00e9gie serait une baisse de 10", "start": 3179.359, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e0 15 % de la production agricole en", "start": 3181.04, "duration": 3.84}, {"text": "Europe et tous les agriculteurs s Mar", "start": 3182.559, "duration": 3.841}, {"text": "qui est num\u00e9ro 2 sur notre liste le dit", "start": 3184.88, "duration": 2.959}, {"text": "tous les agriculteurs le savent les", "start": 3186.4, "duration": 2.919}, {"text": "normes qui leur sont impos\u00e9es et que", "start": 3187.839, "duration": 3.401}, {"text": "vous avez vot\u00e9 avec d\u00e9termination", "start": 3189.319, "duration": 3.321}, {"text": "contribu \u00e0 faire baisser la production", "start": 3191.24, "duration": 3.92}, {"text": "de P le tout le tout pour donner \u00e0 la", "start": 3192.64, "duration": 3.959}, {"text": "Russie une ma\u00eetrise encore plus grande", "start": 3195.16, "duration": 2.639}, {"text": "de l'arme alimentaire qu' a dans les", "start": 3196.599, "duration": 2.72}, {"text": "mains partage vos priorit\u00e9s", "start": 3197.799, "duration": 2.8}, {"text": "g\u00e9opolitiques mais le probl\u00e8me c'est", "start": 3199.319, "duration": 3.121}, {"text": "qu'\u00e0 la fin tout ce que vous faites au", "start": 3200.599, "duration": 3.361}, {"text": "nom de l'\u00e9cologie pour affaiblir", "start": 3202.44, "duration": 2.879}, {"text": "l'Europe vous le faites finalement", "start": 3203.96, "duration": 3.24}, {"text": "contre la cause du climat et contre la", "start": 3205.319, "duration": 3.601}, {"text": "cause de la capacit\u00e9 de l'Europe \u00e0 faire", "start": 3207.2, "duration": 3.72}, {"text": "vooir son mod\u00e8le dans le monde et c'est", "start": 3208.92, "duration": 4.679}, {"text": "je crois le contresens don", "start": 3210.92, "duration": 5.6}, {"text": "sour ESS Esser de concentrer alors", "start": 3213.599, "duration": 4.681}, {"text": "d'abord la crise agricole voil\u00e0 sur les", "start": 3216.52, "duration": 4.839}, {"text": "agriculteurs vous vous avez d\u00e9port\u00e9 vous", "start": 3218.28, "duration": 4.88}, {"text": "avez donn\u00e9 un d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 cette crise", "start": 3221.359, "duration": 3.641}, {"text": "agricole un d\u00e9boucher politique qui est", "start": 3223.16, "duration": 4.399}, {"text": "exclusivement centr\u00e9 sur les normes au", "start": 3225.0, "duration": 4.96}, {"text": "c\u0153ur de cette crise il y avait il y", "start": 3227.559, "duration": 4.961}, {"text": "avait la question des revenus et vous", "start": 3229.96, "duration": 4.879}, {"text": "avez vot\u00e9 pour une politique agricole", "start": 3232.52, "duration": 4.52}, {"text": "commune qui r\u00e9serve \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 3234.839, "duration": 5.081}, {"text": "europ\u00e9enne 80 % des subventions \u00e0", "start": 3237.04, "duration": 4.96}, {"text": "seulement 20 % des exploitations c'est\u00e0d", "start": 3239.92, "duration": 3.84}, {"text": "les plus grandes c'est faux vous pouvez", "start": 3242.0, "duration": 3.88}, {"text": "le r\u00e9p\u00e9ter autant que fois en France", "start": 3243.76, "duration": 4.24}, {"text": "typiquement c'est compl\u00e8t France c'est", "start": 3245.88, "duration": 5.0}, {"text": "l\u00e9g\u00e8rement diff\u00e9rent mais mais mais j'ai", "start": 3248.0, "duration": 4.559}, {"text": "dit \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne 80 % des", "start": 3250.88, "duration": 3.439}, {"text": "subventions vont \u00e0 20 % des expations", "start": 3252.559, "duration": 3.081}, {"text": "c'est vrai les plus grandes celles qui", "start": 3254.319, "duration": 3.201}, {"text": "ont le moins besoin de ces", "start": 3255.64, "duration": 3.76}, {"text": "subventions donc n nous on propose une", "start": 3257.52, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9forme de la pack qui soit centrer sur", "start": 3259.4, "duration": 4.959}, {"text": "non plus l'hectare parce que c'est \u00e7a ce", "start": 3262.04, "duration": 3.559}, {"text": "qui se passe aujourd'hui mais sur", "start": 3264.359, "duration": 3.161}, {"text": "l'emploi et l'actif et l'utilit\u00e9", "start": 3265.599, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9cologique donc la premi\u00e8re chose \u00e0", "start": 3267.52, "duration": 3.36}, {"text": "faire c'est de transformer la politique", "start": 3269.2, "duration": 3.48}, {"text": "agricole commune la deuxi\u00e8me chose \u00e0", "start": 3270.88, "duration": 3.84}, {"text": "faire c'est d'avoir pour r\u00e9pondre \u00e0 la", "start": 3272.68, "duration": 4.0}, {"text": "crise agricole c'est d'avoir des mesures", "start": 3274.72, "duration": 3.52}, {"text": "miroires \u00e0 nos fronti\u00e8res de ne plus", "start": 3276.68, "duration": 3.32}, {"text": "laisser rentrer les produits qui ne", "start": 3278.24, "duration": 2.839}, {"text": "respectent pas les m\u00eames normes de", "start": 3280.0, "duration": 3.44}, {"text": "production que celles qu'on impose \u00e0 nos", "start": 3281.079, "duration": 5.24}, {"text": "agriculteurs et donc c'est aujourd'hui", "start": 3283.44, "duration": 4.32}, {"text": "ce qui est en train de se passer c'est", "start": 3286.319, "duration": 3.441}, {"text": "de donner un d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 la col\u00e8re", "start": 3287.76, "duration": 3.76}, {"text": "agricole qui serait un Mo- 10 ans", "start": 3289.76, "duration": 3.96}, {"text": "environnemental permanent et la deuxi\u00e8me", "start": 3291.52, "duration": 5.12}, {"text": "chose cette", "start": 3293.72, "duration": 4.359}, {"text": "si on revient sur les objectifs", "start": 3296.64, "duration": 3.56}, {"text": "contraignants du Green Deal il y aura", "start": 3298.079, "duration": 4.161}, {"text": "des fili\u00e8res \u00e0 c\u00f4t\u00e9 desquelles nous", "start": 3300.2, "duration": 4.44}, {"text": "passerons l'avenir monsieur Bellami", "start": 3302.24, "duration": 4.8}, {"text": "l'avenir \u00e9conomique l'avenir industriel", "start": 3304.64, "duration": 4.64}, {"text": "c'est ces industries de la transition ce", "start": 3307.04, "duration": 3.759}, {"text": "sont les productions de panneaux", "start": 3309.28, "duration": 3.319}, {"text": "photovolta\u00efqu c'est la production de", "start": 3310.799, "duration": 3.361}, {"text": "batterie c'est la production de", "start": 3312.599, "duration": 3.121}, {"text": "v\u00e9hicules \u00e9lectriques c'est la", "start": 3314.16, "duration": 3.84}, {"text": "production d'\u00e9olienne c'est cela", "start": 3315.72, "duration": 4.0}, {"text": "l'avenir et nous devons le faire sur", "start": 3318.0, "duration": 4.48}, {"text": "notre sol en Europe donc ce que je", "start": 3319.72, "duration": 4.359}, {"text": "propose c'est un bail europ\u00e9an Act qui", "start": 3322.48, "duration": 3.879}, {"text": "r\u00e9serve la commande publique dans tous c", "start": 3324.079, "duration": 3.921}, {"text": "C secteurs de la transition aux", "start": 3326.359, "duration": 3.801}, {"text": "production europ\u00e9enne mais il faut pour", "start": 3328.0, "duration": 4.96}, {"text": "cela il faut des objectifs contraignants", "start": 3330.16, "duration": 5.0}, {"text": "ceux sur lesquels vous voulez revenir et", "start": 3332.96, "duration": 4.0}, {"text": "donc vous emp\u00eacherez ces fili\u00e8res de se", "start": 3335.16, "duration": 3.439}, {"text": "d\u00e9velopper vous emp\u00eacherez les", "start": 3336.96, "duration": 4.32}, {"text": "reconversions industrielles et vous", "start": 3338.599, "duration": 5.561}, {"text": "infin ce que vous ferez c'est vous ferez", "start": 3341.28, "duration": 6.48}, {"text": "rater ce ce moment historique \u00e0 l'Europe", "start": 3344.16, "duration": 5.48}, {"text": "et on aura la Chine qui contr\u00f4le", "start": 3347.76, "duration": 4.72}, {"text": "aujourd'hui 60 % de la cha\u00eene de", "start": 3349.64, "duration": 5.04}, {"text": "production des industries vertes et les", "start": 3352.48, "duration": 4.119}, {"text": "\u00c9tats-Unis qui investissent par 100 de", "start": 3354.68, "duration": 3.76}, {"text": "milliards dans ces industries qui seront", "start": 3356.599, "duration": 3.361}, {"text": "dominants et qui auront gagn\u00e9 la guerre", "start": 3358.44, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e9conomique fran\u00e7oisab pour continuer sur", "start": 3359.96, "duration": 3.8}, {"text": "ce sur ce sujet j'aimerais qu'on aborde", "start": 3362.079, "duration": 2.76}, {"text": "la question qui d'ailleurs va faire le", "start": 3363.76, "duration": 2.319}, {"text": "lien avec notre derni\u00e8re partie sur la", "start": 3364.839, "duration": 2.801}, {"text": "question du pouvoir d'achat et notamment", "start": 3366.079, "duration": 3.681}, {"text": "de la r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 que que", "start": 3367.64, "duration": 3.479}, {"text": "vous proposez sur la question du", "start": 3369.76, "duration": 3.039}, {"text": "nucl\u00e9aire parce que l\u00e0 pour le coup il y", "start": 3371.119, "duration": 3.881}, {"text": "a une diff\u00e9rence d'approche entre entre", "start": 3372.799, "duration": 4.0}, {"text": "vous votre famille politique", "start": 3375.0, "duration": 4.119}, {"text": "fran\u00e7oisami et sans doute peut-\u00eatre avec", "start": 3376.799, "duration": 4.121}, {"text": "le Parti communiste fran\u00e7ais la famille", "start": 3379.119, "duration": 3.881}, {"text": "politique qui est la plus farouche", "start": 3380.92, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9fenseur de l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire parce", "start": 3383.0, "duration": 4.319}, {"text": "que nous nous sommes des d\u00e9fenseurs", "start": 3385.92, "duration": 3.48}, {"text": "s\u00e9rieux de la question environnementale", "start": 3387.319, "duration": 3.961}, {"text": "et que je le redis on ne sortira pas de", "start": 3389.4, "duration": 3.56}, {"text": "la crise environnementale quit \u00e0", "start": 3391.28, "duration": 4.36}, {"text": "s'opposer aux \u00e9olienne en expliquant que", "start": 3392.96, "duration": 5.599}, {"text": "c'est quelque chose qui qui d\u00e9figure le", "start": 3395.64, "duration": 4.88}, {"text": "paysage mais chaque pays part d'une", "start": 3398.559, "duration": 3.081}, {"text": "situation qui est la sienne pour la", "start": 3400.52, "duration": 2.24}, {"text": "Pologne la question de la transition", "start": 3401.64, "duration": 2.36}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique n'est pas du tout la m\u00eame", "start": 3402.76, "duration": 2.64}, {"text": "que pour la France en France on a le", "start": 3404.0, "duration": 3.359}, {"text": "point de PIB le plus d\u00e9carbon\u00e9 d'Europe", "start": 3405.4, "duration": 3.199}, {"text": "donc notre sujet \u00e0 nous notre", "start": 3407.359, "duration": 3.121}, {"text": "responsabilit\u00e9 c'est de vendre au reste", "start": 3408.599, "duration": 3.401}, {"text": "du monde et \u00e7a pour le coup c'est un", "start": 3410.48, "duration": 3.359}, {"text": "projet d'avenir magnifique de vendre au", "start": 3412.0, "duration": 3.24}, {"text": "reste du monde les technologies qui", "start": 3413.839, "duration": 2.801}, {"text": "permettent de se d\u00e9carboner et le", "start": 3415.24, "duration": 3.359}, {"text": "nucl\u00e9aire en fait partie quoi qu'on", "start": 3416.64, "duration": 4.399}, {"text": "pense les les les les amis de Monsieur", "start": 3418.599, "duration": 4.641}, {"text": "Macron et les amis de monsieur gluxman", "start": 3421.039, "duration": 3.8}, {"text": "qui ont vot\u00e9 contre le nucl\u00e9aire \u00e0", "start": 3423.24, "duration": 3.2}, {"text": "toutes les occasions possibles y compris", "start": 3424.839, "duration": 2.801}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en au cours des", "start": 3426.44, "duration": 2.48}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es je voudrais juste", "start": 3427.64, "duration": 2.36}, {"text": "revenir d'un mot sur ce que vous disiez", "start": 3428.92, "duration": 2.52}, {"text": "\u00e0 l'instant la col\u00e8re agricole", "start": 3430.0, "duration": 3.16}, {"text": "aujourd'hui elle ne s'exprime pas ou", "start": 3431.44, "duration": 2.679}, {"text": "alors on entend pas les m\u00eames", "start": 3433.16, "duration": 2.56}, {"text": "agriculteurs elle ne s'exprime pas", "start": 3434.119, "duration": 4.121}, {"text": "d'abord en en en se traduisant par le", "start": 3435.72, "duration": 4.839}, {"text": "besoin de plus de subvention la demande", "start": 3438.24, "duration": 4.359}, {"text": "de plus d'arg publiceven meilleur revenu", "start": 3440.559, "duration": 3.0}, {"text": "d'un meilleur revenu mais les", "start": 3442.599, "duration": 2.361}, {"text": "agriculteurs veulent pouvoir vivre de", "start": 3443.559, "duration": 4.24}, {"text": "leur travail pour \u00e7a hcord a il faut", "start": 3444.96, "duration": 4.879}, {"text": "arr\u00eater de exposer \u00e0 une concurrence", "start": 3447.799, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9loyale qui finit les rendre fou et on", "start": 3449.839, "duration": 3.841}, {"text": "peut que les comprendre mais pour \u00e7a il", "start": 3452.0, "duration": 3.68}, {"text": "faut aussi il suffit pas de prot\u00e9ger", "start": 3453.68, "duration": 3.679}, {"text": "l'Europe de cette concurrence desloyers", "start": 3455.68, "duration": 3.639}, {"text": "il faut aussi qu'on fasse en sorte de", "start": 3457.359, "duration": 4.081}, {"text": "lib\u00e9rer ce qui produisent sur notre sol", "start": 3459.319, "duration": 4.04}, {"text": "des contraintes qui ne cessent de peser", "start": 3461.44, "duration": 4.24}, {"text": "sur eux du contr\u00f4le de la surveillance", "start": 3463.359, "duration": 3.96}, {"text": "de la d\u00e9fiance perp\u00e9tuelle parce qu'il y", "start": 3465.68, "duration": 2.96}, {"text": "a une chose que vous n'avez pas d c'est", "start": 3467.319, "duration": 3.121}, {"text": "que les agriculteurs fran\u00e7ais ils", "start": 3468.64, "duration": 3.28}, {"text": "respectent aujourd'hui les normes", "start": 3470.44, "duration": 3.04}, {"text": "environnementales les plus \u00e9lev\u00e9es au", "start": 3471.92, "duration": 3.36}, {"text": "monde et donc on ne va pas s'en sortir", "start": 3473.48, "duration": 4.079}, {"text": "en leur rendant la vie impossible parce", "start": 3475.28, "duration": 3.68}, {"text": "que \u00e7a c'est exactement le chemin", "start": 3477.559, "duration": 3.04}, {"text": "qu'attendent les puissances autour de", "start": 3478.96, "duration": 3.2}, {"text": "nous qui veulent gagner des parts de", "start": 3480.599, "duration": 3.921}, {"text": "march\u00e9 en voyant d\u00e9cliner peu \u00e0 peu", "start": 3482.16, "duration": 4.6}, {"text": "notre propre production et vous savez je", "start": 3484.52, "duration": 4.24}, {"text": "crois qu' il y a l\u00e0 un d\u00e9fi absolument", "start": 3486.76, "duration": 4.2}, {"text": "majeur est-ce que l'Europe assume la", "start": 3488.76, "duration": 4.359}, {"text": "puissance est-ce que l'Europe assume la", "start": 3490.96, "duration": 4.52}, {"text": "production et l'acte de production c'est", "start": 3493.119, "duration": 3.881}, {"text": "aussi une question c'est aussi une", "start": 3495.48, "duration": 3.319}, {"text": "question de respect envers le travail et", "start": 3497.0, "duration": 3.319}, {"text": "les travailleurs mais c'est la question", "start": 3498.799, "duration": 5.441}, {"text": "de la souver\u00e9 j'aimais qu'onle c'\u00e9tait", "start": 3500.319, "duration": 6.881}, {"text": "la \u00e0 \u00e7a\u00fbr", "start": 3504.24, "duration": 6.0}, {"text": "oui question monsieurami toute ma", "start": 3507.2, "duration": 6.32}, {"text": "campagne est ax\u00e9 autour d'un projet fait", "start": 3510.24, "duration": 4.92}, {"text": "en sorte que l'Europe redevienne", "start": 3513.52, "duration": 3.72}, {"text": "productrice on redevienne producteur de", "start": 3515.16, "duration": 3.76}, {"text": "notre s\u00e9curit\u00e9 qu'on cr\u00e9e l'Europe de la", "start": 3517.24, "duration": 3.079}, {"text": "d\u00e9fense pour ne plus d\u00e9pendre simplement", "start": 3518.92, "duration": 2.84}, {"text": "de la s\u00e9curit\u00e9 produite aux \u00c9tats-Unis", "start": 3520.319, "duration": 2.48}, {"text": "parce que l\u00e0 on est consommateur de", "start": 3521.76, "duration": 3.279}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 producteur", "start": 3522.799, "duration": 5.121}, {"text": "d'\u00e9nergie parce que notre d\u00e9pendance \u00e0", "start": 3525.039, "duration": 5.121}, {"text": "l'\u00e9gard des tyrannies fossiles par", "start": 3527.92, "duration": 4.0}, {"text": "exemple la Russie de Vladimir Poutine", "start": 3530.16, "duration": 4.0}, {"text": "mais aussi l'Azerba\u00efjan de Monsieur", "start": 3531.92, "duration": 5.48}, {"text": "alief et bien on compl\u00e8tement contraint", "start": 3534.16, "duration": 4.56}, {"text": "notre ind\u00e9pendance et nous ces", "start": 3537.4, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9pendances ont \u00e9t\u00e9 aliment\u00e9 par le tout", "start": 3538.72, "duration": 4.48}, {"text": "renouvelable que vous prenez", "start": 3540.28, "duration": 4.799}, {"text": "simultan\u00e9 pour cou c'est l'asion d'un", "start": 3543.2, "duration": 3.639}, {"text": "clification il vous accuse d'\u00eatre", "start": 3545.079, "duration": 4.201}, {"text": "antinl\u00e9 monsieur monsieur b\u00e9amine moi", "start": 3546.839, "duration": 5.48}, {"text": "j'ai toujours dit toujours toujours dit", "start": 3549.28, "duration": 4.96}, {"text": "que dans le mix \u00e9nerg\u00e9tique fran\u00e7ais la", "start": 3552.319, "duration": 3.681}, {"text": "sortie du nucl\u00e9aire ne pouvait pas \u00eatre", "start": 3554.24, "duration": 4.24}, {"text": "un objectif je l'ai toujours dit mais", "start": 3556.0, "duration": 4.799}, {"text": "simplement m\u00eame selon les sc\u00e9narios les", "start": 3558.48, "duration": 5.0}, {"text": "plus pro nucl\u00e9aires de RTE le nucl\u00e9aire", "start": 3560.799, "duration": 5.841}, {"text": "ne pourra assurer que 50 % de la part du", "start": 3563.48, "duration": 5.68}, {"text": "mix \u00e9nerg\u00e9tique fran\u00e7ais en 2050 et donc", "start": 3566.64, "duration": 4.159}, {"text": "votre hostilit\u00e9 au d\u00e9veloppement des", "start": 3569.16, "duration": 3.6}, {"text": "renouvelables \u00e7a va nous conduire vous", "start": 3570.799, "duration": 3.76}, {"text": "allez le voir si vous ne fait tout", "start": 3572.76, "duration": 3.16}, {"text": "reposer sur le nucl\u00e9aire \u00e7a va nous", "start": 3574.559, "duration": 3.401}, {"text": "conduire vers quoi vers le retour au gaz", "start": 3575.92, "duration": 3.28}, {"text": "et au charbon Infin\u00e9 parce que le", "start": 3577.96, "duration": 3.0}, {"text": "nucl\u00e9aire ne pourra pas assumer ce que", "start": 3579.2, "duration": 3.919}, {"text": "vous voulez que que le nucl\u00e9aire assume", "start": 3580.96, "duration": 5.079}, {"text": "et donc il faut il faut imp\u00e9rativement", "start": 3583.119, "duration": 4.72}, {"text": "qu'on d\u00e9veloppe les \u00e9nergies", "start": 3586.039, "duration": 3.681}, {"text": "renouvelables et leur production ici", "start": 3587.839, "duration": 3.48}, {"text": "parce que sinon toutes les subventions", "start": 3589.72, "duration": 3.639}, {"text": "qu'on va apporter seront des subventions", "start": 3591.319, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e0 l'appareil productif chinois les les", "start": 3593.359, "duration": 3.321}, {"text": "dirigants chinois l'ont parfaitement", "start": 3595.24, "duration": 4.599}, {"text": "compris le solaire et l'\u00e9olien c'est", "start": 3596.68, "duration": 5.28}, {"text": "vraiment des investissements d'avenir et", "start": 3599.839, "duration": 4.401}, {"text": "nous on est en train de rater ce trainl", "start": 3601.96, "duration": 3.92}, {"text": "on est en train de rater ce j'ai j'ai", "start": 3604.24, "duration": 2.839}, {"text": "j'ai deux questions pour vous Raphael", "start": 3605.88, "duration": 3.0}, {"text": "glxman la premi\u00e8re c'est pourquoi le", "start": 3607.079, "duration": 3.401}, {"text": "nucl\u00e9aire ne sera-t-il pas en mesure de", "start": 3608.88, "duration": 3.36}, {"text": "faire face aux besoins d'un pays comme", "start": 3610.48, "duration": 4.52}, {"text": "le n\u00f4tre demain sinon parce que vos amis", "start": 3612.24, "duration": 4.68}, {"text": "pendant des ann\u00e9es ont entretenu l'id\u00e9e", "start": 3615.0, "duration": 3.559}, {"text": "de la baisse du nucl\u00e9aire dans le mix", "start": 3616.92, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique fris et vous et vous avez", "start": 3618.559, "duration": 3.641}, {"text": "continu\u00e9 cette illusion parce que quand", "start": 3620.839, "duration": 2.76}, {"text": "j'ai pos\u00e9 des amendements au Parlement", "start": 3622.2, "duration": 2.919}, {"text": "europ\u00e9en par exemple pour inclure le", "start": 3623.599, "duration": 3.401}, {"text": "nucl\u00e9aire dans le fond", "start": 3625.119, "duration": 3.881}, {"text": "vous avez vot\u00e9 contre prier point de\u00e8", "start": 3627.0, "duration": 3.92}, {"text": "question attendez sur ce point vous", "start": 3629.0, "duration": 3.799}, {"text": "r\u00e9pond pour puisse avoir un \u00e9change de\u00e8", "start": 3630.92, "duration": 3.199}, {"text": "question mais tr\u00e8s rapide quand vous", "start": 3632.799, "duration": 2.56}, {"text": "dites que le nucl\u00e9aire ne pourrait", "start": 3634.119, "duration": 3.041}, {"text": "assumer que 50 % du mix pourquoi dans ce", "start": 3635.359, "duration": 3.561}, {"text": "cas proposez-vous que la France aille \u00e0", "start": 3637.16, "duration": 4.08}, {"text": "70 % d'\u00e9nergie renouvelable ce qui", "start": 3638.92, "duration": 4.76}, {"text": "voudrait dire faire baisser \u00e0 30", "start": 3641.24, "duration": 6.24}, {"text": "% c'est un cap mais les sc\u00e9naros", "start": 3643.68, "duration": 7.28}, {"text": "sc\u00e9n mais non les sc\u00e9narios RTE vous", "start": 3647.48, "duration": 5.44}, {"text": "savez vous les avez vu vous les avez", "start": 3650.96, "duration": 3.56}, {"text": "donc le sc\u00e9nario le plus optimiste celui", "start": 3652.92, "duration": 3.159}, {"text": "qui dit que tous les", "start": 3654.52, "duration": 5.4}, {"text": "vont fonctionner que la trajectoire des", "start": 3656.079, "duration": 5.24}, {"text": "de ceux qui ont le plus foi dans le", "start": 3659.92, "duration": 3.72}, {"text": "nucl\u00e9aire est la bonne et va jusqu'au", "start": 3661.319, "duration": 4.641}, {"text": "bout et bien c'est 50 % parce que ce", "start": 3663.64, "duration": 5.199}, {"text": "sera insuffisant monsieur Bellami parce", "start": 3665.96, "duration": 4.879}, {"text": "qu'on va \u00e9lectrifier c'est \u00e7a l'enjeu de", "start": 3668.839, "duration": 3.121}, {"text": "cette transition et de cette nouvelle", "start": 3670.839, "duration": 2.161}, {"text": "r\u00e9volution industrielle on va", "start": 3671.96, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e9lectrifier l'ensemble du continent", "start": 3673.0, "duration": 4.359}, {"text": "europ\u00e9en et que donc la production elle", "start": 3675.079, "duration": 4.361}, {"text": "devra reposer beaucoup plus largement", "start": 3677.359, "duration": 3.521}, {"text": "que vous ne le penser sur les", "start": 3679.44, "duration": 2.96}, {"text": "renouvelables et que donc il faut que", "start": 3680.88, "duration": 3.679}, {"text": "les investissements aillent d'abord sur", "start": 3682.4, "duration": 3.84}, {"text": "le renouvelable c'est c'est \u00e7a \u00e0", "start": 3684.559, "duration": 2.76}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9ne et quand \u00e0 votre", "start": 3686.24, "duration": 2.319}, {"text": "question il aille sur la production", "start": 3687.319, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9lectrique et j'esp\u00e8re que vous regardez", "start": 3688.559, "duration": 4.48}, {"text": "du coup avec de d\u00e9solation comme moi la", "start": 3690.359, "duration": 4.2}, {"text": "fermeture de fessen qui \u00e9tait une", "start": 3693.039, "duration": 3.08}, {"text": "centrale", "start": 3694.559, "duration": 3.921}, {"text": "s choix", "start": 3696.119, "duration": 3.841}, {"text": "[Musique]", "start": 3698.48, "duration": 3.28}, {"text": "id\u00e9ique quand vous avez un pays comme", "start": 3699.96, "duration": 3.2}, {"text": "l'Italie qui fait deux r\u00e9f\u00e9rendum pour", "start": 3701.76, "duration": 2.92}, {"text": "sortir du nucl\u00e9aire vous n'z pas leur", "start": 3703.16, "duration": 5.84}, {"text": "imposer F mais donc l\u00e0 en l'occurrence", "start": 3704.68, "duration": 6.32}, {"text": "mes votes c'\u00e9tait sur les Fond Europ\u00e9en", "start": 3709.0, "duration": 4.76}, {"text": "c'\u00e9tait pas sur la France le but n'\u00e9tait", "start": 3711.0, "duration": 5.279}, {"text": "pas d'imposer \u00e0 quel pays so par le", "start": 3713.76, "duration": 3.68}, {"text": "nucl\u00e9ire c'\u00e9tait de faire en sorte que", "start": 3716.279, "duration": 3.56}, {"text": "la France b\u00e9n\u00e9ficier de ces 20", "start": 3717.44, "duration": 4.04}, {"text": "milliardsieur s'il vous pla\u00eet je crois", "start": 3719.839, "duration": 2.641}, {"text": "que l\u00e0 encore sur le nucl\u00e9aire on a", "start": 3721.48, "duration": 2.639}, {"text": "entendu vos positions j'aimerais qu'on", "start": 3722.48, "duration": 3.4}, {"text": "aborde la derni\u00e8re partie de ce d\u00e9bat la", "start": 3724.119, "duration": 3.641}, {"text": "question de la crise du pouvoir d'achat", "start": 3725.88, "duration": 3.6}, {"text": "et de ce que peut faire l'union", "start": 3727.76, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9enne que ce soit en terme non", "start": 3729.48, "duration": 2.76}, {"text": "seulement de pouvoir d'achat mais aussi", "start": 3731.24, "duration": 2.72}, {"text": "en terme de justice fiscale comme vous", "start": 3732.24, "duration": 3.0}, {"text": "avez un petit peu d'avance raaphaael", "start": 3733.96, "duration": 2.399}, {"text": "Luxman je pose la premi\u00e8re question \u00e0", "start": 3735.24, "duration": 2.72}, {"text": "Fran\u00e7ois x bami mais elle concerne une", "start": 3736.359, "duration": 3.96}, {"text": "de vos propositions vous souhaiter", "start": 3737.96, "duration": 5.119}, {"text": "Raphael gluxman mettre en place une", "start": 3740.319, "duration": 5.841}, {"text": "taxation des plus riches \u00e0 l'\u00e9chelle euh", "start": 3743.079, "duration": 4.881}, {"text": "europ\u00e9enne pour d\u00e9gager euh des", "start": 3746.16, "duration": 3.8}, {"text": "ressources fiscales pour investir dans", "start": 3747.96, "duration": 3.24}, {"text": "toute une s\u00e9rie de des des", "start": 3749.96, "duration": 2.599}, {"text": "mulillionnaaires et des milliardaires", "start": 3751.2, "duration": 3.56}, {"text": "oui voil\u00e0 taxation des des effectivement", "start": 3752.559, "duration": 3.401}, {"text": "c'est ce que j'ai dit des des plus ais\u00e9s", "start": 3754.76, "duration": 3.039}, {"text": "est-ce que Fran\u00e7ois Xav bami \u00e7a vous", "start": 3755.96, "duration": 3.119}, {"text": "para\u00eet \u00eatre une id\u00e9e que l'on peut", "start": 3757.799, "duration": 2.441}, {"text": "regarder ou est-ce que vous \u00eates", "start": 3759.079, "duration": 2.921}, {"text": "toujours aussi allergique \u00e0 toute", "start": 3760.24, "duration": 3.559}, {"text": "augmentation d'imp\u00f4ts comme les votre", "start": 3762.0, "duration": 2.839}, {"text": "famille politique que ce soit \u00e0", "start": 3763.799, "duration": 2.081}, {"text": "l'\u00e9chelle nationale ou \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 3764.839, "duration": 2.96}, {"text": "europ\u00e9enne al moi j'ai j'ai regard\u00e9 avec", "start": 3765.88, "duration": 3.52}, {"text": "beaucoup d'int\u00e9r\u00eat le projet de Rapha\u00ebl", "start": 3767.799, "duration": 2.841}, {"text": "Luxman je vais pas m'en faire le", "start": 3769.4, "duration": 2.639}, {"text": "porte-parole il sera plus efficace que", "start": 3770.64, "duration": 2.959}, {"text": "moi ce qui m'a beaucoup marqu\u00e9 en le", "start": 3772.039, "duration": 3.08}, {"text": "lisant c'est que finalement on voit que", "start": 3773.599, "duration": 3.321}, {"text": "la gauche n'a pas chang\u00e9 c'est\u00e0 direire", "start": 3775.119, "duration": 3.68}, {"text": "que toutes les propositions sont plus de", "start": 3776.92, "duration": 4.0}, {"text": "dettes plus d'imp\u00f4ts plus de d\u00e9penses", "start": 3778.799, "duration": 3.681}, {"text": "publiques plus de ch\u00e8qu dans toutes les", "start": 3780.92, "duration": 3.399}, {"text": "directions possibles la v\u00e9rit\u00e9 de cette", "start": 3782.48, "duration": 4.079}, {"text": "affaire c'est que s'il suffisait de", "start": 3784.319, "duration": 3.921}, {"text": "cr\u00e9er des imp\u00f4ts des taxes et des", "start": 3786.559, "duration": 3.681}, {"text": "emprunts pour qu'un pays aille bien pour", "start": 3788.24, "duration": 3.799}, {"text": "qu'un continent soit prosp\u00e8re alors", "start": 3790.24, "duration": 3.92}, {"text": "l'Europe serait un paradis absolu et la", "start": 3792.039, "duration": 4.361}, {"text": "France serait le lieu le plus", "start": 3794.16, "duration": 4.04}, {"text": "extraordinaire de ce paradis et en m\u00eame", "start": 3796.4, "duration": 3.159}, {"text": "temps il faut d\u00e9gager fran\u00e7isabami des", "start": 3798.2, "duration": 2.919}, {"text": "ressource si on veut comme vous le dites", "start": 3799.559, "duration": 3.56}, {"text": "investir dans la transition \u00e9cologique", "start": 3801.119, "duration": 2.96}, {"text": "dans la question de la souverainet\u00e9", "start": 3803.119, "duration": 2.321}, {"text": "industrielle \u00e7a se fait pas gratuitement", "start": 3804.079, "duration": 2.72}, {"text": "tout \u00e7a d\u00e9gager des ressources pour un", "start": 3805.44, "duration": 2.839}, {"text": "pays comme le n\u00f4tre aujourd'hui pour la", "start": 3806.799, "duration": 3.401}, {"text": "France \u00e7a veut dire d'abord baisser une", "start": 3808.279, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9pense publique qui est devenue", "start": 3810.2, "duration": 4.359}, {"text": "totalement inefficace qui as fixie le", "start": 3811.96, "duration": 4.879}, {"text": "pays sa capacit\u00e9 de se d\u00e9ployer de se", "start": 3814.559, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9velopper c'est aussi un sujet europ\u00e9en", "start": 3816.839, "duration": 3.72}, {"text": "parce que la trajectoire budg\u00e9taire de", "start": 3819.079, "duration": 3.04}, {"text": "la France et les Fran\u00e7ais ne le r\u00e9alise", "start": 3820.559, "duration": 3.081}, {"text": "pas assez c'est une trajectoire qui", "start": 3822.119, "duration": 3.841}, {"text": "sid\u00e8re l'Europe enti\u00e8re au moment de la", "start": 3823.64, "duration": 3.84}, {"text": "crise du covid tous les \u00c9tats europ\u00e9ens", "start": 3825.96, "duration": 2.839}, {"text": "se sont endett\u00e9s pour faire face \u00e0 la", "start": 3827.48, "duration": 3.16}, {"text": "crise mais le covid est fini depuis", "start": 3828.799, "duration": 3.641}, {"text": "longtemps et depuis tous les pays", "start": 3830.64, "duration": 3.159}, {"text": "europ\u00e9ens autour de nous sont en train", "start": 3832.44, "duration": 3.48}, {"text": "de se d\u00e9sendetter on voit d'ailleurs des", "start": 3833.799, "duration": 4.0}, {"text": "gouvernements socialistes \u00e0 nos", "start": 3835.92, "duration": 3.439}, {"text": "fronti\u00e8res je pense \u00e0 l'Espagne par", "start": 3837.799, "duration": 3.56}, {"text": "exemple ou bien au Portugal qui ont des", "start": 3839.359, "duration": 5.281}, {"text": "r\u00e9sultats budg\u00e9taires bien", "start": 3841.359, "duration": 5.96}, {"text": "plus la v\u00e9rit\u00e9 et et qui ont des", "start": 3844.64, "duration": 4.28}, {"text": "fiscalit\u00e9s bien moins oppressantes que", "start": 3847.319, "duration": 3.641}, {"text": "chez", "start": 3848.92, "duration": 4.84}, {"text": "nous av nous avons nous avons je termine", "start": 3850.96, "duration": 5.319}, {"text": "juste nous avons en France le record du", "start": 3853.76, "duration": 4.48}, {"text": "monde de la pression fiscale nous avons", "start": 3856.279, "duration": 3.241}, {"text": "les pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires les plus", "start": 3858.24, "duration": 3.879}, {"text": "\u00e9lev de tout le CDE donc si \u00e7a suffisait", "start": 3859.52, "duration": 3.64}, {"text": "pour faire des services publics qui", "start": 3862.119, "duration": 2.72}, {"text": "fonctionnent on le saurait v\u00e9rit\u00e9 c'est", "start": 3863.16, "duration": 3.24}, {"text": "que pendant temp t les services publics", "start": 3864.839, "duration": 3.601}, {"text": "essentiel", "start": 3866.4, "duration": 4.0}, {"text": "c'estondre cette proposition de taxation", "start": 3868.44, "duration": 4.2}, {"text": "des ult \u00e0 l'\u00e9chelle eur\u00e9 on voit bien le", "start": 3870.4, "duration": 6.08}, {"text": "cvage le C40 fait des b\u00e9n\u00e9fices record", "start": 3872.64, "duration": 6.36}, {"text": "chaque ann\u00e9e 97 milliards de dividendes", "start": 3876.48, "duration": 6.04}, {"text": "vers\u00e9 vous refusez que la taxation des", "start": 3879.0, "duration": 5.68}, {"text": "dividendes soit sup\u00e9rieure \u00e0 la taxation", "start": 3882.52, "duration": 2.799}, {"text": "du", "start": 3884.68, "duration": 3.639}, {"text": "travail des entreprises font des super", "start": 3885.319, "duration": 5.201}, {"text": "profits li\u00e9s \u00e0 la guerre en Ukraine vous", "start": 3888.319, "duration": 4.24}, {"text": "vous refusez la taxation des super", "start": 3890.52, "duration": 5.2}, {"text": "profits qui sont li\u00e9s \u00e0 la guerre et l\u00e0", "start": 3892.559, "duration": 5.161}, {"text": "on a sur le continent europ\u00e9en des", "start": 3895.72, "duration": 3.72}, {"text": "multimillionnaires et des milliardaires", "start": 3897.72, "duration": 4.16}, {"text": "qui ont un taux d'imposition r\u00e9el qui", "start": 3899.44, "duration": 4.359}, {"text": "est inf\u00e9rieur \u00e0 celui des classes", "start": 3901.88, "duration": 3.64}, {"text": "moyenne aujourd'hui parce qu'ils", "start": 3903.799, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9chappent \u00e0 l'imp\u00f4t et donc nous ce que", "start": 3905.52, "duration": 4.599}, {"text": "nous proposons parce que c'est c'est pas", "start": 3907.96, "duration": 4.56}, {"text": "une lub gauchiste \u00e7a c'est simplement un", "start": 3910.119, "duration": 4.321}, {"text": "m\u00e9canisme d'autod\u00e9fense des d\u00e9mocraties", "start": 3912.52, "duration": 3.44}, {"text": "quand elles sont en crise ce que nous", "start": 3914.44, "duration": 3.599}, {"text": "proposons c'est simplement de les faire", "start": 3915.96, "duration": 4.079}, {"text": "contribuer \u00e0 l'\u00e9chelle du continent", "start": 3918.039, "duration": 4.481}, {"text": "europ\u00e9en \u00e0 la solidarit\u00e9 et \u00e0 la", "start": 3920.039, "duration": 4.76}, {"text": "solidit\u00e9 de nos d\u00e9mocraties de nos", "start": 3922.52, "duration": 4.759}, {"text": "nations et du europ\u00e9en parce que vous", "start": 3924.799, "duration": 4.961}, {"text": "savez la Commission europ\u00e9enne le dit", "start": 3927.279, "duration": 4.84}, {"text": "elle-m\u00eame on aura besoin de 400", "start": 3929.76, "duration": 4.359}, {"text": "milliards d'investissements pour la", "start": 3932.119, "duration": 3.801}, {"text": "transition pour qu'elle soit juste pour", "start": 3934.119, "duration": 3.761}, {"text": "qu' pour qu'elle r\u00e9industrialise notre", "start": 3935.92, "duration": 4.399}, {"text": "continent 400 milliards par an et il", "start": 3937.88, "duration": 3.919}, {"text": "faut bien aller les chercher donc il y a", "start": 3940.319, "duration": 4.72}, {"text": "deux possibilit\u00e9s d'abord un endettement", "start": 3941.799, "duration": 5.0}, {"text": "commun nous avons fait face \u00e0 une", "start": 3945.039, "duration": 5.121}, {"text": "pand\u00e9mie ce pas qui est celui de la", "start": 3946.799, "duration": 5.601}, {"text": "mutualisation des dettes nous devons le", "start": 3950.16, "duration": 4.399}, {"text": "faire face \u00e0 la perspective de la guerre", "start": 3952.4, "duration": 3.76}, {"text": "et de la transition \u00e9c logique et la", "start": 3954.559, "duration": 4.52}, {"text": "deuxi\u00e8me chose c'est cet imp\u00f4t sur les", "start": 3956.16, "duration": 4.52}, {"text": "plus hauts patrimoinees et vous savez", "start": 3959.079, "duration": 3.881}, {"text": "des multimillionnaires sont \u00e0 l'origine", "start": 3960.68, "duration": 4.119}, {"text": "de cette d\u00e9marche que nous avons", "start": 3962.96, "duration": 4.119}, {"text": "enclench\u00e9 avec ma coll\u00e8gue Aurore Laluc", "start": 3964.799, "duration": 4.401}, {"text": "du Parlement europ\u00e9en une d\u00e9marche Pan", "start": 3967.079, "duration": 4.0}, {"text": "eururop\u00e9enne et ces multimillionnaires", "start": 3969.2, "duration": 3.32}, {"text": "sont signataires et ils disent une chose", "start": 3971.079, "duration": 4.52}, {"text": "tr\u00e8s simple ils disent nous face \u00e0 une", "start": 3972.52, "duration": 4.759}, {"text": "crise aussi forte que la crise", "start": 3975.599, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9cologique face \u00e0 une crise sociale", "start": 3977.279, "duration": 4.56}, {"text": "aussi profonde nous voulons payer notre", "start": 3979.279, "duration": 5.441}, {"text": "juste part \u00e0 la solidarit\u00e9 des nations", "start": 3981.839, "duration": 5.841}, {"text": "et donc c monur vous le refusez par", "start": 3984.72, "duration": 5.359}, {"text": "dogmatisme r\u00e9ponse de Fran\u00e7ois x bami il", "start": 3987.68, "duration": 3.56}, {"text": "nous reste peu de temps et ensuite ce", "start": 3990.079, "duration": 3.121}, {"text": "sera vos conclusions dernier mot de", "start": 3991.24, "duration": 3.799}, {"text": "Fran\u00e7ois xami vous avez \u00e0 peu pr\u00e8s une", "start": 3993.2, "duration": 4.399}, {"text": "minute 40 effectivement le le d\u00e9bat est", "start": 3995.039, "duration": 4.121}, {"text": "est passionant et il est d\u00e9cisif", "start": 3997.599, "duration": 3.121}, {"text": "repartons de de l'exp\u00e9rience de cet", "start": 3999.16, "duration": 3.28}, {"text": "emprunt commun vous dites il faut un", "start": 4000.72, "duration": 3.2}, {"text": "nouvel emprunt commun et il faut des", "start": 4002.44, "duration": 3.119}, {"text": "imp\u00f4ts europ\u00e9ens parce que c'est \u00e7a le", "start": 4003.92, "duration": 2.84}, {"text": "projet que vous portez et d'ailleurs de", "start": 4005.559, "duration": 2.76}, {"text": "ce point de vue- l\u00e0 c'est le m\u00eame projet", "start": 4006.76, "duration": 4.079}, {"text": "que les macronistes et c'est un autre", "start": 4008.319, "duration": 4.121}, {"text": "point commun que vous avez certain", "start": 4010.839, "duration": 3.361}, {"text": "qu'ils aiment beaucoup l'ISF europ\u00e9en", "start": 4012.44, "duration": 3.56}, {"text": "mais les macronistes ont porter", "start": 4014.2, "duration": 3.28}, {"text": "l'emprunt commun Emmanuel Macron", "start": 4016.0, "duration": 3.319}, {"text": "lui-m\u00eame d'ailleurs a fait cet emprunt", "start": 4017.48, "duration": 3.879}, {"text": "commun et moi je l'ai toujours contest\u00e9", "start": 4019.319, "duration": 4.52}, {"text": "pour une raison tr\u00e8s simple c'est quecom", "start": 4021.359, "duration": 3.881}, {"text": "serait effondrer la Gr\u00e8ce se serait", "start": 4023.839, "duration": 3.48}, {"text": "effondr\u00e9 l'Italie seondr on aurait refit", "start": 4025.24, "duration": 3.879}, {"text": "la crise de laun \u00c9tat membre de l'Union", "start": 4027.319, "duration": 3.361}, {"text": "europ\u00e9enne n'a eu de difficult\u00e9s d'acc\u00e8s", "start": 4029.119, "duration": 3.281}, {"text": "au cr\u00e9dit pendant vous \u00e9 oppos\u00e9 au fait", "start": 4030.68, "duration": 3.08}, {"text": "de s'endetter en commun pour lutter", "start": 4032.4, "duration": 3.0}, {"text": "contre l'arr\u00eat total de l'\u00e9conomie", "start": 4033.76, "duration": 4.039}, {"text": "pendant la Pun ambition pour l'Europe", "start": 4035.4, "duration": 3.76}, {"text": "mais bien s\u00fbr que si l'ambition c'est", "start": 4037.799, "duration": 3.161}, {"text": "justement de sortir des illusions qui", "start": 4039.16, "duration": 3.48}, {"text": "fragilisent le continent aujourd'hui", "start": 4040.96, "duration": 2.76}, {"text": "parce que l'Europe est en train de", "start": 4042.64, "duration": 3.439}, {"text": "s'enliser dans la crise et de d\u00e9c er et", "start": 4043.72, "duration": 4.839}, {"text": "de s'apauvrir vouliz refaire ce qu'on a", "start": 4046.079, "duration": 4.441}, {"text": "fait au moment de la crise de la dette", "start": 4048.559, "duration": 3.76}, {"text": "avec la GR je le redis je peux le redire", "start": 4050.52, "duration": 2.799}, {"text": "autant de fois qu'on voudra tous les", "start": 4052.319, "duration": 2.601}, {"text": "\u00e9conomistes le constateront aucun \u00c9tat", "start": 4053.319, "duration": 3.76}, {"text": "membre ni ni la Gr\u00e8ce ni l'Espagne", "start": 4054.92, "duration": 4.04}, {"text": "l'Espagne d'ailleurs a emprunt\u00e9 pendant", "start": 4057.079, "duration": 3.48}, {"text": "toute cette p\u00e9riode \u00e0 des taux", "start": 4058.96, "duration": 3.639}, {"text": "sup\u00e9rieurs \u00e0 des taux pr\u00e9f\u00e9rable \u00e0 ce", "start": 4060.559, "duration": 3.28}, {"text": "que la Commission europ\u00e9enne a obtenu", "start": 4062.599, "duration": 2.601}, {"text": "pour son propre emprint commun donc", "start": 4063.839, "duration": 3.0}, {"text": "c'\u00e9tait une aberration \u00e9conomique et", "start": 4065.2, "duration": 3.56}, {"text": "c'est une folie politique parce que en", "start": 4066.839, "duration": 3.881}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 ce sa f\u00e9d\u00e9raliste n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 4068.76, "duration": 3.839}, {"text": "consenti par les citoyens et demain nous", "start": 4070.72, "duration": 3.839}, {"text": "ne savons pas comment rembourser cet", "start": 4072.599, "duration": 3.601}, {"text": "emprunt et vous nous n'en avons pas la", "start": 4074.559, "duration": 3.52}, {"text": "moindre id\u00e9e et le sujet \u00e7a va \u00eatre", "start": 4076.2, "duration": 3.48}, {"text": "demain et c'est vos amis allemands vos", "start": 4078.079, "duration": 3.161}, {"text": "amis socialistes allemands qui demandent", "start": 4079.68, "duration": 2.919}, {"text": "qu' a taill\u00e9 dans les politiques", "start": 4081.24, "duration": 2.64}, {"text": "structurelles de l'Union europ\u00e9enne donc", "start": 4082.599, "duration": 2.68}, {"text": "la vraie ambition c'est \u00e7a non", "start": 4083.88, "duration": 2.88}, {"text": "l'ambition elle est de revenir \u00e0 la", "start": 4085.279, "duration": 4.361}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 l'argent magque \u00e7a n'existe pas", "start": 4086.76, "duration": 5.12}, {"text": "on ve retouver la prosp\u00e9rit\u00e9", "start": 4089.64, "duration": 4.959}, {"text": "il mani\u00e8re une seule mani\u00e8re de sortir", "start": 4091.88, "duration": 5.319}, {"text": "du d\u00e9clin \u00e9conomique c'est la libert\u00e9 je", "start": 4094.599, "duration": 3.961}, {"text": "sais bien que c'est une cause qui nous", "start": 4097.199, "duration": 3.96}, {"text": "distingue je sais bien que c'est", "start": 4098.56, "duration": 6.0}, {"text": "une parce que plus toujours plus d'imp\u00f4", "start": 4101.159, "duration": 6.281}, {"text": "toujours plus de\u00f4", "start": 4104.56, "duration": 2.88}, {"text": "cont nous nous voulons l'EUR lib\u00e8re les", "start": 4107.759, "duration": 7.92}, {"text": "Europ\u00e9ens r\u00e9p de et ensite", "start": 4111.08, "duration": 4.599}, {"text": "conusionsrouver que vous n'\u00eates pas au", "start": 4115.88, "duration": 3.479}, {"text": "pouvoir quand il y a une crise majeure", "start": 4117.52, "duration": 3.48}, {"text": "qui s'abat sur l'Europe parce que la", "start": 4119.359, "duration": 3.44}, {"text": "solidarit\u00e9 n'est pas \u00e0 l'oppos\u00e9 de la", "start": 4121.0, "duration": 3.88}, {"text": "libert\u00e9 au contraire ce qui fait tenir", "start": 4122.799, "duration": 4.36}, {"text": "les d\u00e9mocraties quand vous avez des tels", "start": 4124.88, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e9carts de richesses quand vous avez des", "start": 4127.159, "duration": 4.881}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s qui explosent et que vous", "start": 4129.679, "duration": 3.881}, {"text": "vivez un moment de remise en cause de", "start": 4132.04, "duration": 3.44}, {"text": "votre mod\u00e8le d\u00e9mocratique le devoir et", "start": 4133.56, "duration": 3.0}, {"text": "c'est ce qu'on fait les d\u00e9mocraties \u00e0", "start": 4135.48, "duration": 2.48}, {"text": "chaque fois qu'elles se sont retrouv\u00e9 en", "start": 4136.56, "duration": 3.119}, {"text": "temps de crise ou en temps de guerre le", "start": 4137.96, "duration": 3.0}, {"text": "devoir c'est de faire vivre les", "start": 4139.679, "duration": 3.16}, {"text": "solidarit\u00e9s dans nos", "start": 4140.96, "duration": 4.839}, {"text": "nations l'pr met sur les\u00e9pau de de nos", "start": 4142.839, "duration": 5.081}, {"text": "enfants sans savoir comment rembourser", "start": 4145.799, "duration": 4.0}, {"text": "je suis pas s que \u00e7a s'appelle pas de", "start": 4147.92, "duration": 3.52}, {"text": "l'irresponsabil pas d'investissement", "start": 4149.799, "duration": 3.681}, {"text": "dans", "start": 4151.44, "duration": 4.52}, {"text": "l'arm\u00e9e pour commencer de rembourser la", "start": 4153.48, "duration": 5.199}, {"text": "det 2028 on sait pas o\u00f9 vous serez \u00e7a", "start": 4155.96, "duration": 4.199}, {"text": "n'est que dans 4 ans c'est vrai mais il", "start": 4158.679, "duration": 3.16}, {"text": "va se passer des choses je pense je", "start": 4160.159, "duration": 3.08}, {"text": "regarde les temps de parole 26 minutes", "start": 4161.839, "duration": 4.36}, {"text": "57 fran\u00e7oisam 27 minutes 20 pour Rapha\u00ebl", "start": 4163.239, "duration": 4.721}, {"text": "gluxman comme c'est Fran\u00e7ois xelami qui", "start": 4166.199, "duration": 3.241}, {"text": "avait gagn\u00e9 le tirage au sort et qui", "start": 4167.96, "duration": 3.08}, {"text": "avait commenc\u00e9 c'est vous rapha\u00eb gluxman", "start": 4169.44, "duration": 4.08}, {"text": "qui conclurez Fran\u00e7ois xabami vous avez", "start": 4171.04, "duration": 5.36}, {"text": "donc une minute pour conclure ce d\u00e9bat", "start": 4173.52, "duration": 4.6}, {"text": "avec la t\u00eate de liste socialiste au", "start": 4176.4, "duration": 3.399}, {"text": "place publique Raphael glousman de cette", "start": 4178.12, "duration": 3.36}, {"text": "conversation je crois que la la", "start": 4179.799, "duration": 3.761}, {"text": "d\u00e9mocratie je le disais en commen\u00e7ant ce", "start": 4181.48, "duration": 3.359}, {"text": "sont des clivages ce sont des", "start": 4183.56, "duration": 3.199}, {"text": "oppositions et heureusement d'ailleurs", "start": 4184.839, "duration": 3.48}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re et je pense que", "start": 4186.759, "duration": 3.681}, {"text": "dans un temps o\u00f9 on a beaucoup de", "start": 4188.319, "duration": 4.201}, {"text": "difficult\u00e9s \u00e0 vivre l'exp\u00e9rience du", "start": 4190.44, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9saccord autrement que comme une", "start": 4192.52, "duration": 5.4}, {"text": "succession d'agression de caricature et", "start": 4194.6, "duration": 5.36}, {"text": "de superficialit\u00e9 je pense que c'est une", "start": 4197.92, "duration": 3.64}, {"text": "chose n\u00e9cessaire que de refaire vivre", "start": 4199.96, "duration": 3.52}, {"text": "les clivages les plus indispensables au", "start": 4201.56, "duration": 3.639}, {"text": "Parlement europ\u00e9en le vrai d\u00e9bat", "start": 4203.48, "duration": 3.12}, {"text": "effectivement se trouve entre nos", "start": 4205.199, "duration": 3.121}, {"text": "groupes politiques et au Parlement", "start": 4206.6, "duration": 3.559}, {"text": "europ\u00e9en on sait parce que tous les", "start": 4208.32, "duration": 3.359}, {"text": "jours on vote parce que tous les jours", "start": 4210.159, "duration": 3.361}, {"text": "on bataille parce que la politique c'est", "start": 4211.679, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e7a c'est combattre pour ses id\u00e9es on", "start": 4213.52, "duration": 3.8}, {"text": "sait que le en m\u00eame temps \u00e7a n'existe", "start": 4215.32, "duration": 4.24}, {"text": "pas il faut choisir un CAP et un cap", "start": 4217.32, "duration": 3.76}, {"text": "clair et assumer ce cap devant les", "start": 4219.56, "duration": 3.2}, {"text": "Fran\u00e7ais c'est leur permettre de choisir", "start": 4221.08, "duration": 3.4}, {"text": "de fa\u00e7on libre demain dans l'\u00e9lection", "start": 4222.76, "duration": 3.28}, {"text": "qui vient nous tenons tous les deux \u00e0 la", "start": 4224.48, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9mocratie nous savons qu'elle est un", "start": 4226.04, "duration": 3.119}, {"text": "exercice exigeant que \u00e7a n'est pas", "start": 4227.52, "duration": 3.48}, {"text": "gratuit la vie d\u00e9mocratique et moi je", "start": 4229.159, "duration": 2.921}, {"text": "voudrais dire aux Fran\u00e7ais que ce qui", "start": 4231.0, "duration": 3.36}, {"text": "compte pour nous ce doit \u00eatre dans cette", "start": 4232.08, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9lection qu'il puisse faire un vrai", "start": 4234.36, "duration": 4.96}, {"text": "choix un choix clair un choix en", "start": 4236.52, "duration": 5.84}, {"text": "conscience qui engage notre continent en", "start": 4239.32, "duration": 5.72}, {"text": "vue de leur d\u00e9cision parce que ce qui", "start": 4242.36, "duration": 4.12}, {"text": "nous attend demain c'est le travail", "start": 4245.04, "duration": 3.119}, {"text": "indispensable dans la crise que nous", "start": 4246.48, "duration": 3.28}, {"text": "traversons pour retrouver les moyens de", "start": 4248.159, "duration": 3.321}, {"text": "ma\u00eetriser notre destin merci beaucoup", "start": 4249.76, "duration": 4.52}, {"text": "Raphael glxman vous avez donc une minute", "start": 4251.48, "duration": 5.84}, {"text": "pour cette conclusion moi je pense que", "start": 4254.28, "duration": 5.72}, {"text": "on a tous vu l\u00e0 dans ce d\u00e9bat \u00e0 quel", "start": 4257.32, "duration": 4.8}, {"text": "point il \u00e9tait important que la gauche", "start": 4260.0, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9enne que les", "start": 4262.12, "duration": 3.88}, {"text": "socio-d\u00e9mocrate domin le prochain", "start": 4263.6, "duration": 4.16}, {"text": "Parlement et soit la premi\u00e8re force", "start": 4266.0, "duration": 3.84}, {"text": "parce que nos clivages sont extr\u00eamement", "start": 4267.76, "duration": 4.16}, {"text": "importants parce que il en va de la", "start": 4269.84, "duration": 3.52}, {"text": "possibilit\u00e9 de continuer la", "start": 4271.92, "duration": 4.04}, {"text": "transformation \u00e9cologique d'assoir une", "start": 4273.36, "duration": 4.799}, {"text": "Europe fond\u00e9e sur les solidarit\u00e9s et que", "start": 4275.96, "duration": 3.8}, {"text": "si la droite europ\u00e9enne l'emporte et", "start": 4278.159, "duration": 3.08}, {"text": "bien tout cela ne sera pas possible et", "start": 4279.76, "duration": 3.64}, {"text": "moi je veux je veux que la Commission", "start": 4281.239, "duration": 4.92}, {"text": "europ\u00e9enne s'inscrive dans la filiation", "start": 4283.4, "duration": 5.04}, {"text": "de gens comme Jacques Delor par exemple", "start": 4286.159, "duration": 6.0}, {"text": "et cesse d'\u00eatre domin\u00e9 par des jos\u00e9em", "start": 4288.44, "duration": 6.0}, {"text": "Manuel Barroso voil\u00e0 c'est \u00e7a qui se", "start": 4292.159, "duration": 4.401}, {"text": "joue \u00e0 cette \u00e9lection et il y a un sujet", "start": 4294.44, "duration": 4.4}, {"text": "moi je multiplie les d\u00e9bats et il y a un", "start": 4296.56, "duration": 4.079}, {"text": "sujet \u00e0 chaque fois je demande qu'il", "start": 4298.84, "duration": 4.319}, {"text": "soit abord\u00e9 et il n'est jamais abord\u00e9 et", "start": 4300.639, "duration": 4.281}, {"text": "je pense que \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 l'objet \u00e0", "start": 4303.159, "duration": 4.201}, {"text": "nouveau d'un clivage entre nous c'est la", "start": 4304.92, "duration": 3.92}, {"text": "question du f\u00e9minisme c'est la question", "start": 4307.36, "duration": 3.279}, {"text": "du droit des femmes c'est la question de", "start": 4308.84, "duration": 4.08}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 salariale entre les hommes et", "start": 4310.639, "duration": 3.881}, {"text": "les femmes contre laquelle vous avez", "start": 4312.92, "duration": 4.0}, {"text": "vot\u00e9 monsieur et l'ami au Parlement", "start": 4314.52, "duration": 4.199}, {"text": "europ\u00e9en et donc je veux porter ce", "start": 4316.92, "duration": 4.239}, {"text": "projet d'une Europe f\u00e9ministe qui lutte", "start": 4318.719, "duration": 3.881}, {"text": "efficacement contre les violences faites", "start": 4321.159, "duration": 2.681}, {"text": "aux femmes qui porte la clause de", "start": 4322.6, "duration": 3.8}, {"text": "l'Europ\u00e9enne la plus favoris\u00e9e et qui", "start": 4323.84, "duration": 5.04}, {"text": "permettent \u00e0 chaque europ\u00e9enne de jouir", "start": 4326.4, "duration": 5.08}, {"text": "des droits les plus favorables en Europe", "start": 4328.88, "duration": 4.279}, {"text": "merci beaucoup voil\u00e0 une quinzaine de", "start": 4331.48, "duration": 4.44}, {"text": "secondes de diff\u00e9rence merci beaucoup", "start": 4333.159, "duration": 5.721}, {"text": "d'avoir accept\u00e9 ce d\u00e9", "start": 4335.92, "duration": 2.96}]}