{"label": "droite", "transcript": [{"text": "France Inter", "start": 0.26, "duration": 3.24}, {"text": "question politique", "start": 3.92, "duration": 3.359}, {"text": "Thomas negarov bonjour Fran\u00e7ois-Xavier", "start": 7.519, "duration": 5.2}, {"text": "Bellamy bonjour d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en je", "start": 10.139, "duration": 3.901}, {"text": "pr\u00e9f\u00e8re euro d\u00e9put\u00e9 je serai plus joli", "start": 12.719, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en moi aussi vice-pr\u00e9sident", "start": 14.04, "duration": 4.26}, {"text": "des r\u00e9publicains seul vice-pr\u00e9sident", "start": 16.199, "duration": 3.781}, {"text": "d\u00e9sormais vous \u00e9tiez deux vous n'\u00eates", "start": 18.3, "duration": 3.66}, {"text": "plus qu'un seul premier vice-pr\u00e9sident", "start": 19.98, "duration": 2.76}, {"text": "parce qu'il y a d'autres vices", "start": 21.96, "duration": 3.899}, {"text": "pr\u00e9sidents ex\u00e9cutifs chez vous on va", "start": 22.74, "duration": 4.14}, {"text": "revenir sur la r\u00e9forme des retraites", "start": 25.859, "duration": 3.121}, {"text": "mais commen\u00e7ons par l'actualit\u00e9 du", "start": 26.88, "duration": 3.6}, {"text": "week-end l'agriculture le salon de", "start": 28.98, "duration": 2.639}, {"text": "l'agriculture vient le pr\u00e9sident de la", "start": 30.48, "duration": 3.239}, {"text": "R\u00e9publique a pass\u00e9 je crois 11h30 dans", "start": 31.619, "duration": 4.741}, {"text": "les all\u00e9es \u00e0 d\u00e9ambuler un pr\u00e9sident pris", "start": 33.719, "duration": 4.621}, {"text": "\u00e0 parti par militant de dernier", "start": 36.36, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9novation et une question qui moi me", "start": 38.34, "duration": 3.96}, {"text": "semble assez juste sur par rapport \u00e0 ce", "start": 40.92, "duration": 3.0}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 globalement autour des", "start": 42.3, "duration": 2.82}, {"text": "pesticides autour de la question de", "start": 43.92, "duration": 1.979}, {"text": "l'eau sur lesquels on va revenir", "start": 45.12, "duration": 2.34}, {"text": "\u00e9videmment avec vous est-ce qu'on peut", "start": 45.899, "duration": 2.701}, {"text": "aujourd'hui sauver l'agriculture", "start": 47.46, "duration": 2.82}, {"text": "fran\u00e7aise sans ruiner la plan\u00e8te selon", "start": 48.6, "duration": 4.38}, {"text": "vous bien s\u00fbr et ne pas sauver", "start": 50.28, "duration": 4.619}, {"text": "l'agriculture fran\u00e7aise s'est ruiner la", "start": 52.98, "duration": 3.36}, {"text": "plan\u00e8te la v\u00e9rit\u00e9 c'est que", "start": 54.899, "duration": 2.461}, {"text": "l'agriculture fran\u00e7aise aujourd'hui elle", "start": 56.34, "duration": 2.699}, {"text": "est en danger de mort et elle est en", "start": 57.36, "duration": 2.64}, {"text": "danger de mort d'abord parce que", "start": 59.039, "duration": 3.301}, {"text": "justement les normes europ\u00e9ennes en", "start": 60.0, "duration": 3.66}, {"text": "particulier mais aussi la mani\u00e8re dont", "start": 62.34, "duration": 2.819}, {"text": "la France les applique avec une sur", "start": 63.66, "duration": 3.779}, {"text": "transposition permanente sont le signe", "start": 65.159, "duration": 4.201}, {"text": "d'une esp\u00e8ce de myopie \u00e9trange de", "start": 67.439, "duration": 3.72}, {"text": "l'Europe \u00e0 l'\u00e9gard de la question", "start": 69.36, "duration": 2.88}, {"text": "climatique et de la question", "start": 71.159, "duration": 2.82}, {"text": "environnementale en fait la question", "start": 72.24, "duration": 3.48}, {"text": "environnementale c'est un d\u00e9fi global", "start": 73.979, "duration": 4.801}, {"text": "c'est un d\u00e9fi international et la v\u00e9rit\u00e9", "start": 75.72, "duration": 4.74}, {"text": "oblige \u00e0 dire que les agriculteurs", "start": 78.78, "duration": 3.72}, {"text": "fran\u00e7ais aujourd'hui sont ceux qui", "start": 80.46, "duration": 3.42}, {"text": "respectent les normes environnementales", "start": 82.5, "duration": 3.299}, {"text": "les plus \u00e9lev\u00e9es au monde le probl\u00e8me", "start": 83.88, "duration": 3.239}, {"text": "c'est que quand vous leur imposez les", "start": 85.799, "duration": 1.981}, {"text": "normes qui sont extr\u00eamement", "start": 87.119, "duration": 2.64}, {"text": "contraignantes et que simultan\u00e9ment vous", "start": 87.78, "duration": 3.24}, {"text": "laissez le march\u00e9 ouvert \u00e0 toutes les", "start": 89.759, "duration": 3.661}, {"text": "importations en fait vous ne r\u00e9solvez en", "start": 91.02, "duration": 4.559}, {"text": "rien le probl\u00e8me environnemental vous", "start": 93.42, "duration": 3.42}, {"text": "\u00eates juste en train de d\u00e9truire votre", "start": 95.579, "duration": 4.141}, {"text": "agriculture puisque Emmanuel Macron dit", "start": 96.84, "duration": 4.2}, {"text": "on appliquera pas les accords de", "start": 99.72, "duration": 2.939}, {"text": "libre-\u00e9change s'il y a pas une clause de", "start": 101.04, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9ciprocit\u00e9 ou en tout cas si on fait", "start": 102.659, "duration": 3.901}, {"text": "pas mieux quand on apporte que ce que on", "start": 104.4, "duration": 3.899}, {"text": "impose les agriculteurs fran\u00e7ais est-ce", "start": 106.56, "duration": 3.839}, {"text": "que vous notez ce changement ou pas j'ai", "start": 108.299, "duration": 3.241}, {"text": "une vraie question \u00e0 poser Emmanuel", "start": 110.399, "duration": 3.121}, {"text": "Macron quelle est la ligne exacte du", "start": 111.54, "duration": 3.899}, {"text": "Gouvernement sur ce sujet il y a", "start": 113.52, "duration": 3.48}, {"text": "quelques jours seulement quelques jours", "start": 115.439, "duration": 4.021}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en les d\u00e9put\u00e9s de la", "start": 117.0, "duration": 4.799}, {"text": "majorit\u00e9 macroniste se sont f\u00e9licit\u00e9s", "start": 119.46, "duration": 5.04}, {"text": "d'avoir fait voter un texte sur la", "start": 121.799, "duration": 4.981}, {"text": "r\u00e9ponse \u00e0 alira am\u00e9ricain un texte qui", "start": 124.5, "duration": 3.479}, {"text": "parlait de la strat\u00e9gie que l'Europe", "start": 126.78, "duration": 2.64}, {"text": "devait suivre pour pouvoir reconstruire", "start": 127.979, "duration": 3.48}, {"text": "son \u00e9conomie et dans lequel au fond l'un", "start": 129.42, "duration": 4.5}, {"text": "des projets les plus saillants c'est le", "start": 131.459, "duration": 3.721}, {"text": "fait qu'il faut ratifier le plus", "start": 133.92, "duration": 3.12}, {"text": "rapidement possible non seulement le", "start": 135.18, "duration": 3.66}, {"text": "Mercosur mais aussi beaucoup d'autres", "start": 137.04, "duration": 2.76}, {"text": "accords de libre-\u00e9change avec", "start": 138.84, "duration": 2.16}, {"text": "l'Australie par exemple avec la", "start": 139.8, "duration": 2.579}, {"text": "Nouvelle-Z\u00e9lande dont on sait tr\u00e8s bien", "start": 141.0, "duration": 3.18}, {"text": "que si ils sont sign\u00e9s c'est tout", "start": 142.379, "duration": 3.301}, {"text": "simplement par exemple la fin de", "start": 144.18, "duration": 2.82}, {"text": "l'\u00e9levage en France c'est la fin de", "start": 145.68, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9levage fran\u00e7ais on a d\u00e9j\u00e0 perdu 100", "start": 147.0, "duration": 4.26}, {"text": "000 exploitations agricoles en 10 ans en", "start": 149.4, "duration": 3.6}, {"text": "France et on sait tr\u00e8s bien que si on", "start": 151.26, "duration": 3.42}, {"text": "continue d'ouvrir le march\u00e9 prenez le", "start": 153.0, "duration": 2.64}, {"text": "Mercosur qui aujourd'hui l'un des", "start": 154.68, "duration": 2.88}, {"text": "march\u00e9s les plus prot\u00e9g\u00e9s au monde donc", "start": 155.64, "duration": 3.42}, {"text": "les exportations les importations sont", "start": 157.56, "duration": 3.6}, {"text": "difficiles avec le Mercosur c'est", "start": 159.06, "duration": 3.48}, {"text": "exactement ce qui int\u00e9resse bien s\u00fbr", "start": 161.16, "duration": 3.299}, {"text": "beaucoup de nos voisins europ\u00e9ens qui", "start": 162.54, "duration": 3.479}, {"text": "sont exportateurs et qui veulent", "start": 164.459, "duration": 3.36}, {"text": "absolument pouvoir se saisir de ce", "start": 166.019, "duration": 3.061}, {"text": "march\u00e9 on sait tr\u00e8s bien que si on le", "start": 167.819, "duration": 2.821}, {"text": "fait on va vers une catastrophe", "start": 169.08, "duration": 2.879}, {"text": "environnementale suppl\u00e9mentaire alors", "start": 170.64, "duration": 2.879}, {"text": "j'entends Emmanuel Macron dire au salon", "start": 171.959, "duration": 2.701}, {"text": "d'ailleurs il a dit de mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 173.519, "duration": 3.601}, {"text": "ambigu\u00eb il a dit pour l'instant il ne", "start": 174.66, "duration": 3.96}, {"text": "faut pas ratifier le Mercosur mais moi", "start": 177.12, "duration": 2.64}, {"text": "je m'inqui\u00e8te beaucoup de cette", "start": 178.62, "duration": 2.82}, {"text": "incoh\u00e9rence parce que encore une fois si", "start": 179.76, "duration": 3.0}, {"text": "on regarde ce que font aujourd'hui les", "start": 181.44, "duration": 3.18}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s d'Emmanuel Macron il soutiennent", "start": 182.76, "duration": 3.24}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un", "start": 184.62, "duration": 3.42}, {"text": "d\u00e9bat tr\u00e8s visible et tr\u00e8s politique il", "start": 186.0, "duration": 3.42}, {"text": "soutiennent un agenda de ratification", "start": 188.04, "duration": 4.199}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e pardon pour vous est-ce qu'il", "start": 189.42, "duration": 4.8}, {"text": "faut laisser vivre tranquillement les", "start": 192.239, "duration": 4.201}, {"text": "agriculteurs ou les \u00e9leveurs fran\u00e7ais ne", "start": 194.22, "duration": 3.72}, {"text": "pas leur imposer trop de choses comme", "start": 196.44, "duration": 2.879}, {"text": "dans l'exemple d'une glyphosate ou des", "start": 197.94, "duration": 3.24}, {"text": "n\u00e9onicotino\u00efdes consid\u00e9rant qu'ils ont", "start": 199.319, "duration": 3.661}, {"text": "ils doivent avoir leur agenda et que", "start": 201.18, "duration": 3.18}, {"text": "sans les forcer ils vont \u00eatre", "start": 202.98, "duration": 3.6}, {"text": "spontan\u00e9ment vertueux aujourd'hui on", "start": 204.36, "duration": 3.9}, {"text": "peut pas dire qu'on les laisse vivre et", "start": 206.58, "duration": 3.78}, {"text": "pour \u00eatre agriculteur je crois moi j'ai", "start": 208.26, "duration": 3.42}, {"text": "entendu votre chronique avec beaucoup", "start": 210.36, "duration": 2.94}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat que c'est \u00e0 eux qu'on devrait", "start": 211.68, "duration": 2.94}, {"text": "d\u00e9cerner la L\u00e9gion d'Honneur bien plus", "start": 213.3, "duration": 3.18}, {"text": "qu'\u00e0 Jeff Bezos parce que il continue de", "start": 214.62, "duration": 3.619}, {"text": "nous nourrir malgr\u00e9", "start": 216.48, "duration": 5.179}, {"text": "non mais pas du tout", "start": 218.239, "duration": 5.681}, {"text": "je me permets de cette digression je me", "start": 221.659, "duration": 3.961}, {"text": "permets cette digestion", "start": 223.92, "duration": 3.62}, {"text": "non mais elle est importante parce que", "start": 225.62, "duration": 5.619}, {"text": "je partage moi votre votre r\u00e9volte et", "start": 227.54, "duration": 5.38}, {"text": "celle qui ont exprim\u00e9 beaucoup d'\u00e9lus de", "start": 231.239, "duration": 3.78}, {"text": "gauche de droite sur cette d\u00e9coration", "start": 232.92, "duration": 3.599}, {"text": "secr\u00e8te d'ailleurs qui pose un vrai", "start": 235.019, "duration": 2.64}, {"text": "probl\u00e8me parce que c'est une d\u00e9coration", "start": 236.519, "duration": 2.64}, {"text": "publique normalement la L\u00e9gion d'honneur", "start": 237.659, "duration": 3.061}, {"text": "mais moi ce qui me pose probl\u00e8me c'est", "start": 239.159, "duration": 3.36}, {"text": "pas que Jeff Bezos soit riche c'est que", "start": 240.72, "duration": 3.9}, {"text": "le mod\u00e8le \u00e9conomique mais c'est sur quoi", "start": 242.519, "duration": 3.78}, {"text": "vous avez point\u00e9 l'incoh\u00e9rence", "start": 244.62, "duration": 3.36}, {"text": "d'Emmanuel Macron qui en m\u00eame temps voit", "start": 246.299, "duration": 3.66}, {"text": "les plus d\u00e9munis et puis les plus", "start": 247.98, "duration": 3.66}, {"text": "favoris\u00e9s ce qui me pose le plus de", "start": 249.959, "duration": 3.181}, {"text": "probl\u00e8mes c'est que le mod\u00e8le \u00e9conomique", "start": 251.64, "duration": 3.48}, {"text": "de Jeff Bezos c'est celui qui contribue", "start": 253.14, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 fragiliser notre soci\u00e9t\u00e9 c'est celui", "start": 255.12, "duration": 3.54}, {"text": "qui repr\u00e9sente un impact environnemental", "start": 257.1, "duration": 3.18}, {"text": "majeur c'est celui qui d\u00e9truit les", "start": 258.66, "duration": 3.18}, {"text": "fili\u00e8res je pense par exemple \u00e0 la", "start": 260.28, "duration": 2.58}, {"text": "fili\u00e8re de l'\u00e9dition \u00e0 la fili\u00e8re du", "start": 261.84, "duration": 2.76}, {"text": "livre et au fond la grande question", "start": 262.86, "duration": 2.88}, {"text": "c'est celle du mod\u00e8le \u00e9conomique de", "start": 264.6, "duration": 2.94}, {"text": "demain aujourd'hui vous demandiez est-ce", "start": 265.74, "duration": 3.72}, {"text": "qu'on laisse vivre les agriculteurs je", "start": 267.54, "duration": 2.939}, {"text": "demande pas si on les laisse vivre je", "start": 269.46, "duration": 3.62}, {"text": "demande vous au pouvoir est-ce que vous", "start": 270.479, "duration": 5.041}, {"text": "laissez vivre tranquillement en se", "start": 273.08, "duration": 4.179}, {"text": "disant alterminer son vertueux ou est-ce", "start": 275.52, "duration": 4.44}, {"text": "que vous imposez des dates un \u00e9ch\u00e9ancier", "start": 277.259, "duration": 4.801}, {"text": "pour qu'il se modifie leur fa\u00e7on de", "start": 279.96, "duration": 3.239}, {"text": "travailler encore une fois ils l'ont", "start": 282.06, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9norm\u00e9ment modifi\u00e9 et ils sont", "start": 283.199, "duration": 2.701}, {"text": "toujours en train de le faire et moi je", "start": 284.94, "duration": 3.66}, {"text": "dis une chose tr\u00e8s simple si nous \u00e9tions", "start": 285.9, "duration": 4.079}, {"text": "au pouvoir je crois que la premi\u00e8re des", "start": 288.6, "duration": 2.76}, {"text": "choses \u00e0 faire serait de ne jamais", "start": 289.979, "duration": 3.78}, {"text": "imposer une norme \u00e0 nos agriculteurs que", "start": 291.36, "duration": 4.38}, {"text": "nous n'imposions pas simultan\u00e9ment \u00e0", "start": 293.759, "duration": 4.081}, {"text": "tous les produits que nous importons et", "start": 295.74, "duration": 5.06}, {"text": "l\u00e0 c'est un peu la r\u00e9volution", "start": 297.84, "duration": 5.28}, {"text": "pas tellement excusez-moi de vous dire", "start": 300.8, "duration": 4.0}, {"text": "mais sur beaucoup de sujets le", "start": 303.12, "duration": 2.82}, {"text": "gouvernement est toujours en train de", "start": 304.8, "duration": 2.88}, {"text": "dire nous devons \u00eatre les plus nous", "start": 305.94, "duration": 3.24}, {"text": "devons montrer l'exemple c'est le", "start": 307.68, "duration": 3.48}, {"text": "paradigme de montrer l'exemple qui a", "start": 309.18, "duration": 3.239}, {"text": "d\u00e9truit l'agriculture fran\u00e7aise pourquoi", "start": 311.16, "duration": 2.759}, {"text": "parce que en fait nous faisons tout seul", "start": 312.419, "duration": 3.0}, {"text": "ce que les autres ne font pas aussi bien", "start": 313.919, "duration": 3.241}, {"text": "dans le monde que m\u00eame en Europe vous", "start": 315.419, "duration": 3.541}, {"text": "parliez du glyphosate mais si nous", "start": 317.16, "duration": 2.88}, {"text": "sommes les seuls \u00e0 interdire les", "start": 318.96, "duration": 2.76}, {"text": "glyphosate aux agriculteurs fran\u00e7ais en", "start": 320.04, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 dans les autres pays europ\u00e9ens", "start": 321.72, "duration": 4.02}, {"text": "ce qu'il faisait mais pas interdit une", "start": 323.4, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9cision", "start": 325.74, "duration": 2.88}, {"text": "globale il y a beaucoup de d\u00e9cisions", "start": 326.88, "duration": 2.819}, {"text": "globales qui sont prises au plan", "start": 328.62, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9en il y a beaucoup de normes la", "start": 329.699, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9ciprocit\u00e9 en fait c'est tout l'int\u00e9r\u00eat", "start": 332.46, "duration": 4.88}, {"text": "c'est tout l'int\u00e9r\u00eat tout \u00e0 l'heure", "start": 333.66, "duration": 6.24}, {"text": "le march\u00e9 europ\u00e9en qui doit avoir sa", "start": 337.34, "duration": 4.78}, {"text": "coh\u00e9rence et sur les questions agricoles", "start": 339.9, "duration": 3.6}, {"text": "nous sommes th\u00e9oriquement dans une", "start": 342.12, "duration": 3.0}, {"text": "politique enti\u00e8rement int\u00e9gr\u00e9e donc", "start": 343.5, "duration": 3.78}, {"text": "c'est une folie de vouloir se fixer \u00e0", "start": 345.12, "duration": 4.019}, {"text": "nous-m\u00eames des normes fran\u00e7aises quand", "start": 347.28, "duration": 3.479}, {"text": "les autres pays europ\u00e9ens avec qui nous", "start": 349.139, "duration": 3.481}, {"text": "n'avons aucune barri\u00e8re douani\u00e8re aucune", "start": 350.759, "duration": 3.541}, {"text": "barri\u00e8re commerciale n'applique pas les", "start": 352.62, "duration": 3.299}, {"text": "m\u00eames r\u00e8gles c'est une folie absolue et", "start": 354.3, "duration": 3.179}, {"text": "ensuite il faut prot\u00e9ger les march\u00e9s", "start": 355.919, "duration": 2.881}, {"text": "europ\u00e9ens et \u00e7a c'est ce qu'on a", "start": 357.479, "duration": 3.241}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 faire la question de la de la", "start": 358.8, "duration": 3.239}, {"text": "taxe carbone \u00e0 l'entr\u00e9e du march\u00e9 unique", "start": 360.72, "duration": 2.819}, {"text": "que nous avions promise pendant la", "start": 362.039, "duration": 3.6}, {"text": "campagne europ\u00e9enne elle a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e", "start": 363.539, "duration": 4.321}, {"text": "elle va \u00eatre mise en application \u00e7a", "start": 365.639, "duration": 3.84}, {"text": "c'est d\u00e9j\u00e0 un premier signe que nous", "start": 367.86, "duration": 3.72}, {"text": "sommes capables de faire \u00e9voluer les", "start": 369.479, "duration": 3.66}, {"text": "r\u00e8gles du march\u00e9 unique mais je crois", "start": 371.58, "duration": 3.24}, {"text": "qu'encore une fois le principe", "start": 373.139, "duration": 3.721}, {"text": "fondamental devrait \u00eatre de sortir de", "start": 374.82, "duration": 3.24}, {"text": "cette logique selon laquelle il faut", "start": 376.86, "duration": 3.0}, {"text": "\u00eatre les plus vertueux mais il faut", "start": 378.06, "duration": 4.38}, {"text": "d'abord commencer par appliquer les", "start": 379.86, "duration": 4.44}, {"text": "m\u00eames r\u00e8gles \u00e0 ce que nous produisons et", "start": 382.44, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e0 ce que nous portons et puis", "start": 384.3, "duration": 2.339}, {"text": "deuxi\u00e8mement il faut faire en sorte que", "start": 385.38, "duration": 2.879}, {"text": "ce march\u00e9 europ\u00e9en qui peut \u00eatre un", "start": 386.639, "duration": 3.601}, {"text": "levier exceptionnel pour \u00e7a soit celui", "start": 388.259, "duration": 3.541}, {"text": "qui va entra\u00eener les autres pays du", "start": 390.24, "duration": 2.76}, {"text": "monde dans la d\u00e9carbonation et", "start": 391.8, "duration": 2.16}, {"text": "aujourd'hui on en prend pas du tout le", "start": 393.0, "duration": 2.34}, {"text": "chemin la strat\u00e9gie de la Commission", "start": 393.96, "duration": 2.88}, {"text": "europ\u00e9enne qui s'appelle farm to fork", "start": 395.34, "duration": 5.06}, {"text": "pardon de parler le bon bruxellois ici", "start": 396.84, "duration": 3.56}, {"text": "qui va justement contribuer \u00e0 compliquer", "start": 400.46, "duration": 4.84}, {"text": "encore la vie des agriculteurs qui va", "start": 403.68, "duration": 3.359}, {"text": "faire baisser la production agricole en", "start": 405.3, "duration": 3.0}, {"text": "Europe qui va faire baisser le revenu", "start": 407.039, "duration": 2.94}, {"text": "des agriculteurs qui va augmenter le", "start": 408.3, "duration": 3.239}, {"text": "prix pour les consommateurs et \u00e0 la fin", "start": 409.979, "duration": 2.94}, {"text": "d'ailleurs \u00e7a ne fait m\u00eame pas baisser", "start": 411.539, "duration": 3.481}, {"text": "le probl\u00e8me du CLA du carbone parce que", "start": 412.919, "duration": 4.381}, {"text": "oui on baisse nos \u00e9missions mais toutes", "start": 415.02, "duration": 4.019}, {"text": "les \u00e9tudes m\u00eame celles des experts de la", "start": 417.3, "duration": 3.42}, {"text": "Commission le montre on va en fait", "start": 419.039, "duration": 3.481}, {"text": "augmenter les \u00e9missions ailleurs dans le", "start": 420.72, "duration": 3.14}, {"text": "monde parce que", "start": 422.52, "duration": 3.72}, {"text": "ce qu'il faut c'est qu'on produise il", "start": 423.86, "duration": 3.88}, {"text": "faut qu'on assure notre souverainet\u00e9", "start": 426.24, "duration": 3.36}, {"text": "alimentaire et l'\u00e9cologie \u00e7a viendra \u00e7a", "start": 427.74, "duration": 3.72}, {"text": "passera apr\u00e8s c'est \u00e7a parce que c'est", "start": 429.6, "duration": 3.9}, {"text": "seulement en produisant nous-m\u00eames qu'on", "start": 431.46, "duration": 3.78}, {"text": "va pouvoir apporter une solution aux", "start": 433.5, "duration": 3.36}, {"text": "probl\u00e8mes environnementales si l'Europe", "start": 435.24, "duration": 3.179}, {"text": "d\u00e9truit sa propre production si demain", "start": 436.86, "duration": 3.239}, {"text": "vous \u00eates oblig\u00e9 de tout importer de", "start": 438.419, "duration": 6.18}, {"text": "Chine du Br\u00e9sil du Mercosur si vous \u00eates", "start": 440.099, "duration": 6.66}, {"text": "oblig\u00e9 de tout importer des \u00c9tats-Unis", "start": 444.599, "duration": 3.72}, {"text": "vous n'avez pas r\u00e9solu le probl\u00e8me du", "start": 446.759, "duration": 3.421}, {"text": "climat vous avez d\u00e9truit le mod\u00e8le de", "start": 448.319, "duration": 3.421}, {"text": "production le plus vertueux au monde du", "start": 450.18, "duration": 2.94}, {"text": "point de vue environnemental donc en", "start": 451.74, "duration": 3.06}, {"text": "fait il y a une convergence \u00e9vidente", "start": 453.12, "duration": 3.9}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat entre la cause \u00e9cologique et", "start": 454.8, "duration": 4.019}, {"text": "l'avenir de l'agriculture fran\u00e7aise et", "start": 457.02, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9enne d'accord mais \u00e0 tr\u00e8s court", "start": 458.819, "duration": 4.5}, {"text": "terme on la s\u00e9cheresse hivernale fait", "start": 460.38, "duration": 5.159}, {"text": "peser un risque \u00e9norme demain sur les", "start": 463.319, "duration": 4.261}, {"text": "agriculteurs quelle r\u00e9ponse on doit on", "start": 465.539, "duration": 3.361}, {"text": "doit on doit apporter \u00e0 \u00e7a est-ce que", "start": 467.58, "duration": 3.239}, {"text": "c'est par l'importation est-ce que c'est", "start": 468.9, "duration": 2.94}, {"text": "par la fin de l'abondance comme", "start": 470.819, "duration": 2.041}, {"text": "l'annonc\u00e9 hier le pr\u00e9sident de la", "start": 471.84, "duration": 1.859}, {"text": "R\u00e9publique c'est quoi votre point de vue", "start": 472.86, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e0 vous l\u00e0 dessus non il a raison de", "start": 473.699, "duration": 3.361}, {"text": "pointer du doigt le fait qu'on rentre", "start": 475.5, "duration": 3.84}, {"text": "dans un monde de p\u00e9nurie c'est une", "start": 477.06, "duration": 4.32}, {"text": "certitude il faut qu'on s'adapte pour y", "start": 479.34, "duration": 3.419}, {"text": "faire face il faut \u00e9videmment qu'on", "start": 481.38, "duration": 3.42}, {"text": "investisse je pense par exemple scandale", "start": 482.759, "duration": 4.021}, {"text": "que repr\u00e9sente nos infrastructures de", "start": 484.8, "duration": 3.06}, {"text": "distribution d'eau qui sont", "start": 486.78, "duration": 2.479}, {"text": "vieillissantes et qui perdent \u00e9norm\u00e9ment", "start": 487.86, "duration": 4.08}, {"text": "d'eau potable chaque ann\u00e9e il y avait eu", "start": 489.259, "duration": 4.541}, {"text": "un excellent reportage sur France 2 sur", "start": 491.94, "duration": 3.539}, {"text": "ce sujet et je pense que \u00e7a \u00e7a doit \u00eatre", "start": 493.8, "duration": 3.179}, {"text": "\u00e9videmment un signal d'alarme", "start": 495.479, "duration": 3.481}, {"text": "aujourd'hui et puis il faut qu'on", "start": 496.979, "duration": 3.9}, {"text": "permette \u00e0 nos agriculteurs de trouver", "start": 498.96, "duration": 3.84}, {"text": "les moyens d'une irrigation qui leur", "start": 500.879, "duration": 3.841}, {"text": "donne l'occasion de continuer \u00e0 produire", "start": 502.8, "duration": 3.48}, {"text": "et je pense \u00e9videmment qu'il faut", "start": 504.72, "duration": 3.479}, {"text": "avancer sur la question des r\u00e9tentions", "start": 506.28, "duration": 3.479}, {"text": "d'eau des r\u00e9tentions colin\u00e9aires le", "start": 508.199, "duration": 2.521}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en a parl\u00e9", "start": 509.759, "duration": 2.28}, {"text": "mais le manque qu'on puisse dire c'est", "start": 510.72, "duration": 2.759}, {"text": "que \u00e7a n'avance pas beaucoup oui bien", "start": 512.039, "duration": 3.06}, {"text": "s\u00fbr \u00e9videmment c'est une mani\u00e8re de", "start": 513.479, "duration": 4.44}, {"text": "g\u00e9rer l'eau d'une fa\u00e7on raisonn\u00e9e qui", "start": 515.099, "duration": 4.38}, {"text": "permet encore une fois de continuer \u00e0", "start": 517.919, "duration": 3.901}, {"text": "produire je voudrais simplement dire que", "start": 519.479, "duration": 3.721}, {"text": "ce dont nous parlons c'est pas une", "start": 521.82, "duration": 3.84}, {"text": "question folklorique ou pas seulement", "start": 523.2, "duration": 4.68}, {"text": "l'am\u00e9nagement du territoire les paysages", "start": 525.66, "duration": 4.02}, {"text": "fran\u00e7ais la ruralit\u00e9 la transmission", "start": 527.88, "duration": 4.2}, {"text": "d'un patrimoine ce qui est en jeu c'est", "start": 529.68, "duration": 4.56}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 de notre pays pour demain on", "start": 532.08, "duration": 3.9}, {"text": "a connu le grand paradoxe c'est qu'on", "start": 534.24, "duration": 2.82}, {"text": "fait part toujours la crise qui vient de", "start": 535.98, "duration": 2.82}, {"text": "se passer on a connu la crise du covid", "start": 537.06, "duration": 2.82}, {"text": "et on s'est dit oh l\u00e0 l\u00e0 il faut qu'on", "start": 538.8, "duration": 2.7}, {"text": "se remette \u00e0 faire des masques on a", "start": 539.88, "duration": 3.899}, {"text": "connu la crise cr\u00e9\u00e9e par la guerre en", "start": 541.5, "duration": 3.24}, {"text": "Ukraine et on se dit il faut qu'on se", "start": 543.779, "duration": 2.281}, {"text": "remette \u00e0 fabriquer des munitions mais", "start": 544.74, "duration": 3.0}, {"text": "la prochaine crise elle sera", "start": 546.06, "duration": 3.779}, {"text": "probablement ni sanitaire ni s\u00e9curit\u00e9 la", "start": 547.74, "duration": 3.84}, {"text": "prochaine crise elle sera peut-\u00eatre", "start": 549.839, "duration": 3.741}, {"text": "alimentaire m\u00eame probablement", "start": 551.58, "duration": 4.62}, {"text": "alimentaire parce que ce qui nous guette", "start": 553.58, "duration": 4.24}, {"text": "aujourd'hui c'est une question de", "start": 556.2, "duration": 3.24}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 alimentaire pour la France mais", "start": 557.82, "duration": 3.6}, {"text": "aussi pour le monde m\u00eame le d\u00e9partement", "start": 559.44, "duration": 4.68}, {"text": "de l'alimentation am\u00e9ricain pourtant on", "start": 561.42, "duration": 3.72}, {"text": "pourrait avoir int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce que", "start": 564.12, "duration": 2.58}, {"text": "l'agriculture fran\u00e7aise et europ\u00e9enne", "start": 565.14, "duration": 3.48}, {"text": "soit fragilis\u00e9e m\u00eame le d\u00e9partement de", "start": 566.7, "duration": 3.48}, {"text": "l'Agriculture am\u00e9ricain a alert\u00e9 les", "start": 568.62, "duration": 2.94}, {"text": "Europ\u00e9ens sur la strat\u00e9gie forme tout", "start": 570.18, "duration": 2.339}, {"text": "fort qu'en disant ce que vous faites l\u00e0", "start": 571.56, "duration": 3.24}, {"text": "va augmenter l'ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire", "start": 572.519, "duration": 3.541}, {"text": "dans les pays qui vous entourent", "start": 574.8, "duration": 2.64}, {"text": "notamment en Afrique parce que si on", "start": 576.06, "duration": 3.839}, {"text": "baisse nous notre production de 15%. et", "start": 577.44, "duration": 3.36}, {"text": "bien on va baisser aussi nos", "start": 579.899, "duration": 2.221}, {"text": "exportations notre capacit\u00e9 de", "start": 580.8, "duration": 3.3}, {"text": "contribuer \u00e0 la stabilit\u00e9 alimentaire", "start": 582.12, "duration": 3.96}, {"text": "des pays qui sont moins favoris\u00e9s que", "start": 584.1, "duration": 3.66}, {"text": "nous pour leur climat pour leur terroir", "start": 586.08, "duration": 3.78}, {"text": "et donc on est devant un enjeu qui est", "start": 587.76, "duration": 3.96}, {"text": "absolument vital il y a rien de plus", "start": 589.86, "duration": 3.06}, {"text": "important sans doute \u00e7a veut dire en", "start": 591.72, "duration": 2.76}, {"text": "fait malgr\u00e9 tout ce que vous oubliez", "start": 592.92, "duration": 2.82}, {"text": "c'est que aujourd'hui la production", "start": 594.48, "duration": 3.859}, {"text": "mondiale nourrit 12 milliards", "start": 595.74, "duration": 5.039}, {"text": "d'habitants on est 8 milliards seulement", "start": 598.339, "duration": 3.881}, {"text": "donc \u00e7a veut bien dire qu'on met trop de", "start": 600.779, "duration": 2.821}, {"text": "choses sur les march\u00e9s donc il faut bien", "start": 602.22, "duration": 2.82}, {"text": "r\u00e9duire malgr\u00e9 tout ce qu'on est en", "start": 603.6, "duration": 3.54}, {"text": "train de produire on produit trop on", "start": 605.04, "duration": 4.26}, {"text": "produit trop je sais pas o\u00f9 on a vu", "start": 607.14, "duration": 4.259}, {"text": "qu'on produisait trop dans un monde o\u00f9", "start": 609.3, "duration": 4.08}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 il suffit de regarder le", "start": 611.399, "duration": 4.62}, {"text": "simple \u00e9v\u00e9nement qui explique qu'on", "start": 613.38, "duration": 4.079}, {"text": "produit aujourd'hui pour 12 milliards de", "start": 616.019, "duration": 3.181}, {"text": "personnes sur la plan\u00e8te certainement", "start": 617.459, "duration": 3.06}, {"text": "faire mieux pour lutter contre tous les", "start": 619.2, "duration": 2.699}, {"text": "gaspillages alimentaires possibles mais", "start": 620.519, "duration": 2.88}, {"text": "je crois pas que ce sera en faisant", "start": 621.899, "duration": 3.721}, {"text": "venir de l'autre bout de l'oc\u00e9an", "start": 623.399, "duration": 4.021}, {"text": "Atlantique notre viande bovine demain", "start": 625.62, "duration": 3.48}, {"text": "qu'on va encore une fois retrouver le", "start": 627.42, "duration": 3.419}, {"text": "chemin des productions raisonn\u00e9e donc le", "start": 629.1, "duration": 4.14}, {"text": "sujet c'est pas seulement d'aller g\u00e9rer", "start": 630.839, "duration": 3.421}, {"text": "la question de la surproduction", "start": 633.24, "duration": 2.46}, {"text": "effectivement aujourd'hui nos", "start": 634.26, "duration": 2.579}, {"text": "importations c'est peut-\u00eatre pas", "start": 635.7, "duration": 3.72}, {"text": "ridicule en fait en Europe aujourd'hui", "start": 636.839, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 nous sommes d\u00e9pendants sur le plan", "start": 639.42, "duration": 3.9}, {"text": "alimentaire en France", "start": 641.519, "duration": 3.301}, {"text": "si on regarde la balance commerciale", "start": 643.32, "duration": 3.72}, {"text": "fran\u00e7aise sur le plan agricole si vous", "start": 644.82, "duration": 4.32}, {"text": "retirez les vins et spiritueux qui qui", "start": 647.04, "duration": 3.539}, {"text": "g\u00e2chent un peu l'analyse de la", "start": 649.14, "duration": 2.759}, {"text": "perspective parce qu'effectivement on", "start": 650.579, "duration": 2.581}, {"text": "vend des vins et spiritueux et \u00e7a", "start": 651.899, "duration": 3.12}, {"text": "contribue \u00e0 nos exportations mais en", "start": 653.16, "duration": 3.359}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 cette ann\u00e9e nous sommes", "start": 655.019, "duration": 3.541}, {"text": "d\u00e9ficitaires de 6 milliards d'euros sur", "start": 656.519, "duration": 3.661}, {"text": "notre balance commerciale agricole Orvin", "start": 658.56, "duration": 2.82}, {"text": "et spiritueux l'ann\u00e9e derni\u00e8re c'\u00e9tait", "start": 660.18, "duration": 3.48}, {"text": "seulement 4 milliards au rythme \u00e7a va on", "start": 661.38, "duration": 3.66}, {"text": "devient de plus en plus d\u00e9pendant pour", "start": 663.66, "duration": 3.48}, {"text": "notre alimentation courante et \u00e7a pour", "start": 665.04, "duration": 3.12}, {"text": "le coup c'est une tr\u00e8s mauvaise nouvelle", "start": 667.14, "duration": 2.4}, {"text": "pour la plan\u00e8te parce qu'encore une fois", "start": 668.16, "duration": 3.0}, {"text": "c'est pas en faisant venir de nouvelles", "start": 669.54, "duration": 3.419}, {"text": "Z\u00e9lande de l'agneau qui traverse le", "start": 671.16, "duration": 4.16}, {"text": "monde dans le l'azote liquide", "start": 672.959, "duration": 4.261}, {"text": "du reste de l'Europe ils viennent aussi", "start": 675.32, "duration": 4.12}, {"text": "du reste de l'Europe et \u00e7a contribue pas", "start": 677.22, "duration": 5.34}, {"text": "non plus \u00e0 la \u00e0 la \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 la", "start": 679.44, "duration": 5.04}, {"text": "stabilit\u00e9 environnementale de la plan\u00e8te", "start": 682.56, "duration": 3.12}, {"text": "je reviens quand m\u00eame sur la question de", "start": 684.48, "duration": 3.359}, {"text": "l'eau vous dites c'est pour vous donc", "start": 685.68, "duration": 3.36}, {"text": "l'essentiel c'est l'alimentation", "start": 687.839, "duration": 3.0}, {"text": "l'agriculture donc il faut faire des", "start": 689.04, "duration": 2.539}, {"text": "choix", "start": 690.839, "duration": 2.521}, {"text": "c'est quoi les arbitrages que vous", "start": 691.579, "duration": 4.301}, {"text": "pr\u00e9conisez mais c'est pas seulement une", "start": 693.36, "duration": 3.24}, {"text": "question de choix c'est aussi une", "start": 695.88, "duration": 2.1}, {"text": "question de s'\u00e9quiper pour se pr\u00e9parer", "start": 696.6, "duration": 3.12}, {"text": "j'ai vu j'ai vu que certains reprocher", "start": 697.98, "duration": 3.06}, {"text": "au ministre de l'Environnement \u00e7a m'a", "start": 699.72, "duration": 3.96}, {"text": "beaucoup amus\u00e9 en tous les cas un peu", "start": 701.04, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9tonn\u00e9 certains lui reprochent de dire", "start": 703.68, "duration": 3.719}, {"text": "si on a une augmentation des", "start": 705.6, "duration": 3.9}, {"text": "temp\u00e9ratures il faut qu'on s'organise", "start": 707.399, "duration": 3.841}, {"text": "pour y faire face comme si c'\u00e9tait une", "start": 709.5, "duration": 3.18}, {"text": "mani\u00e8re de d\u00e9missionner devant la crise", "start": 711.24, "duration": 3.539}, {"text": "climatique mais on peut \u00e0 la fois se", "start": 712.68, "duration": 4.14}, {"text": "donner les moyens de redresser la barre", "start": 714.779, "duration": 3.841}, {"text": "sur le plan des \u00e9missions de carbone et", "start": 716.82, "duration": 4.139}, {"text": "simultan\u00e9ment se pr\u00e9parer pour", "start": 718.62, "duration": 4.76}, {"text": "s'organiser", "start": 720.959, "duration": 4.5}, {"text": "la question des r\u00e9tentions colin\u00e9aires", "start": 723.38, "duration": 3.82}, {"text": "bien s\u00fbr elle est absolument n\u00e9cessaire", "start": 725.459, "duration": 3.541}, {"text": "non mais vraiment vous voulez pas", "start": 727.2, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 ma question c'est que c'est", "start": 729.0, "duration": 3.66}, {"text": "si on a un stock d\u2019eau qui baisse il y a", "start": 730.44, "duration": 4.74}, {"text": "des gens il y a des gars un arbitrage", "start": 732.66, "duration": 4.46}, {"text": "entre activit\u00e9s qui doivent", "start": 735.18, "duration": 3.96}, {"text": "c'est la r\u00e9ponse \u00e0 la question c'est \u00e0", "start": 737.12, "duration": 3.159}, {"text": "dire que aujourd'hui on n'a pas de", "start": 739.14, "duration": 3.06}, {"text": "r\u00e9tention colin\u00e9aire le sujet c'est la", "start": 740.279, "duration": 3.421}, {"text": "solution \u00e0 tout non mais pas tout mais", "start": 742.2, "duration": 2.34}, {"text": "vous parliez de la question de", "start": 743.7, "duration": 2.52}, {"text": "l'irrigation c'est effectivement une", "start": 744.54, "duration": 4.32}, {"text": "solution bien s\u00fbr doter de moyens qui", "start": 746.22, "duration": 4.14}, {"text": "n'existaient pas auparavant c'est pour", "start": 748.86, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e7a que je vous parle de cette \u00e9tonnante", "start": 750.36, "duration": 3.719}, {"text": "incapacit\u00e9 \u00e0 se pr\u00e9parer aux", "start": 752.16, "duration": 4.799}, {"text": "cons\u00e9quences math\u00e9matiques voil\u00e0 d'ici", "start": 754.079, "duration": 4.681}, {"text": "l\u00e0 c'est \u00e0 dire qu'on aura des cas tr\u00e8s", "start": 756.959, "duration": 3.481}, {"text": "concrets comme l'\u00e9t\u00e9 dernier on se", "start": 758.76, "duration": 3.6}, {"text": "demandera si on laisse toute l'eau pour", "start": 760.44, "duration": 4.699}, {"text": "les agriculteurs ou", "start": 762.36, "duration": 2.779}, {"text": "un terrain de golf parce que finalement", "start": 765.44, "duration": 3.959}, {"text": "on investit", "start": 767.339, "duration": 4.321}, {"text": "tout \u00e7a est-ce qu'\u00e0 un moment vous dites", "start": 769.399, "duration": 5.021}, {"text": "on devra de toute fa\u00e7on \u00eatre sobre nous", "start": 771.66, "duration": 4.619}, {"text": "ou certaines autres \u00e9videmment il", "start": 774.42, "duration": 3.3}, {"text": "faudrait \u00eatre et bien s\u00fbr il faudra", "start": 776.279, "duration": 2.821}, {"text": "faire face \u00e0 des arbitrages dans des", "start": 777.72, "duration": 2.34}, {"text": "situations d'urgence mais le but c'est", "start": 779.1, "duration": 2.64}, {"text": "de faire en sorte d'avoir le moins", "start": 780.06, "duration": 3.48}, {"text": "possible \u00e0 vivre ces arbitrages dans", "start": 781.74, "duration": 3.3}, {"text": "l'urgence le but c'est de se pr\u00e9parer", "start": 783.54, "duration": 3.599}, {"text": "aujourd'hui on perd je crois entre 30 et", "start": 785.04, "duration": 4.859}, {"text": "40% sur beaucoup de territoires de l'eau", "start": 787.139, "duration": 5.581}, {"text": "potable en France 30 et 30 \u00e0 40 %. oui", "start": 789.899, "duration": 4.141}, {"text": "la question c'est comment est-ce qu'on", "start": 792.72, "duration": 2.7}, {"text": "\u00e9vite de se retrouver le nez devant le", "start": 794.04, "duration": 2.88}, {"text": "probl\u00e8me en plein \u00e9t\u00e9 en disant zut on a", "start": 795.42, "duration": 2.52}, {"text": "plus d'eau et qu'on fait en sorte", "start": 796.92, "duration": 3.06}, {"text": "d'avoir en amont les moyens de", "start": 797.94, "duration": 4.019}, {"text": "s'organiser pour garantir que tous les", "start": 799.98, "duration": 4.14}, {"text": "usages seront couverts donc pour vous il", "start": 801.959, "duration": 3.841}, {"text": "y a pas de probl\u00e8me aujourd'hui il y a", "start": 804.12, "duration": 3.779}, {"text": "un \u00e9norme probl\u00e8me \u00e9videmment il y a un", "start": 805.8, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9norme probl\u00e8me par la technologie qu'on", "start": 807.899, "duration": 3.301}, {"text": "peut r\u00e9gler par la technologie qu'on", "start": 810.0, "duration": 3.0}, {"text": "doit r\u00e9gler d'abord en se pr\u00e9parant \u00e0", "start": 811.2, "duration": 2.699}, {"text": "faire face aux cons\u00e9quences du", "start": 813.0, "duration": 1.86}, {"text": "changement climatique c'est une", "start": 813.899, "duration": 2.281}, {"text": "certitude", "start": 814.86, "duration": 2.94}, {"text": "on va avancer sur le dossier sur la", "start": 816.18, "duration": 2.82}, {"text": "retraite j'attendais en jingle qui va", "start": 817.8, "duration": 2.72}, {"text": "arriver regarder il arrive il est l\u00e0", "start": 819.0, "duration": 5.12}, {"text": "[Musique]", "start": 820.52, "duration": 6.58}, {"text": "hashtag question Paul c'est de ma faute", "start": 824.12, "duration": 5.26}, {"text": "un je les ai pris un peu par surprise la", "start": 827.1, "duration": 4.08}, {"text": "question des retraites d\u00e9sormais qui", "start": 829.38, "duration": 3.72}, {"text": "n'est pas tr\u00e8s loin finalement de celle", "start": 831.18, "duration": 3.06}, {"text": "qui pr\u00e9c\u00e8dent parce que \u00e7a concerne", "start": 833.1, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e9videmment la vie la vie quotidienne de", "start": 834.24, "duration": 4.38}, {"text": "millions de nos compatriotes mardi la", "start": 837.0, "duration": 3.36}, {"text": "retraite arrive devant le S\u00e9nat ou votre", "start": 838.62, "duration": 3.54}, {"text": "camp la droite est majoritaire ce matin", "start": 840.36, "duration": 3.779}, {"text": "Bruno Retailleau a insist\u00e9 sur le c\u00f4t\u00e9", "start": 842.16, "duration": 3.84}, {"text": "budg\u00e9taire de cette r\u00e9forme et il", "start": 844.139, "duration": 3.181}, {"text": "\u00e9voquait un durcissement concernant les", "start": 846.0, "duration": 3.18}, {"text": "r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux selon lui c'est", "start": 847.32, "duration": 3.54}, {"text": "essentiel et ce que \u00e7a veut dire que", "start": 849.18, "duration": 3.599}, {"text": "pour vous cette r\u00e9forme en l'\u00e9tat elle", "start": 850.86, "duration": 2.88}, {"text": "ne vous pla\u00eet pas qu'elle ne va pas", "start": 852.779, "duration": 2.521}, {"text": "assez loin elle doit \u00eatre am\u00e9lior\u00e9e", "start": 853.74, "duration": 3.24}, {"text": "c'est une certitude c'est une certitude", "start": 855.3, "duration": 3.779}, {"text": "et je partage totalement la vie de Bruno", "start": 856.98, "duration": 3.9}, {"text": "retaillod et les positions qu'il a", "start": 859.079, "duration": 3.121}, {"text": "exprim\u00e9 ce matin dans le Parisien me", "start": 860.88, "duration": 3.48}, {"text": "paraissent essentiel la premi\u00e8re d'entre", "start": 862.2, "duration": 3.12}, {"text": "elles c'est la lutte contre les", "start": 864.36, "duration": 2.279}, {"text": "injustices qui restent dans cette", "start": 865.32, "duration": 2.94}, {"text": "r\u00e9forme et on a beaucoup parl\u00e9 des", "start": 866.639, "duration": 2.521}, {"text": "carri\u00e8res longues mais les carri\u00e8res", "start": 868.26, "duration": 1.8}, {"text": "longues c'est pas le seul sujet", "start": 869.16, "duration": 4.02}, {"text": "d'injustice moi je vois je vois une", "start": 870.06, "duration": 4.2}, {"text": "immense injustice mais comment ne pas", "start": 873.18, "duration": 2.219}, {"text": "l'avoir d'ailleurs je suis frapp\u00e9 comme", "start": 874.26, "duration": 2.699}, {"text": "on n'est pas plus parl\u00e9 au moment du", "start": 875.399, "duration": 2.761}, {"text": "d\u00e9bat \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale en fait", "start": 876.959, "duration": 2.401}, {"text": "malheureusement on n'a pas parl\u00e9 de", "start": 878.16, "duration": 2.22}, {"text": "grand chose comme vous l'avez dit dans", "start": 879.36, "duration": 3.479}, {"text": "ce spectacle un peu confondant mais la", "start": 880.38, "duration": 3.74}, {"text": "question de", "start": 882.839, "duration": 3.541}, {"text": "qui s\u00e9pare les hommes et les femmes face", "start": 884.12, "duration": 3.459}, {"text": "\u00e0 la retraite elle est elle est \u00e9norme", "start": 886.38, "duration": 3.18}, {"text": "aujourd'hui la retraite moyenne d\u00e9livr\u00e9e", "start": 887.579, "duration": 3.661}, {"text": "en France elle est de 1950 euros pour un", "start": 889.56, "duration": 3.899}, {"text": "homme 1150 euros pour une femme les", "start": 891.24, "duration": 4.38}, {"text": "carr\u00e9s colossales et il est colossal en", "start": 893.459, "duration": 3.721}, {"text": "particulier \u00e0 cause de la maternit\u00e9 et", "start": 895.62, "duration": 3.18}, {"text": "le drame c'est que cette r\u00e9forme telle", "start": 897.18, "duration": 3.0}, {"text": "qu'elle nous est propos\u00e9e elle risque", "start": 898.8, "duration": 3.06}, {"text": "d'aggraver encore cette injustice parce", "start": 900.18, "duration": 3.659}, {"text": "qu'elle supprime la bonification alors", "start": 901.86, "duration": 4.7}, {"text": "donc vous vous", "start": 903.839, "duration": 2.721}, {"text": "abonner sur la dur\u00e9e de cotisation", "start": 907.04, "duration": 4.479}, {"text": "plut\u00f4t un bonus sur le montant de la", "start": 909.42, "duration": 4.56}, {"text": "pension mais ce que dit Bruno Retailleau", "start": 911.519, "duration": 3.661}, {"text": "qui me para\u00eet tr\u00e8s fond\u00e9e c'est qu'on", "start": 913.98, "duration": 2.58}, {"text": "devrait pouvoir donner aux femmes la", "start": 915.18, "duration": 3.06}, {"text": "possibilit\u00e9 de choisir et c'est", "start": 916.56, "duration": 3.26}, {"text": "certainement la meilleure mani\u00e8re", "start": 918.24, "duration": 3.599}, {"text": "exactement c'est certainement la", "start": 919.82, "duration": 3.459}, {"text": "meilleure mani\u00e8re de prendre ce d\u00e9bat", "start": 921.839, "duration": 2.701}, {"text": "pour pouvoir offrir un maximum de", "start": 923.279, "duration": 4.021}, {"text": "libert\u00e9 \u00e0 toutes celles qui se", "start": 924.54, "duration": 4.08}, {"text": "trouveront devant cette situation au", "start": 927.3, "duration": 3.12}, {"text": "moment de leur retraite je pense que en", "start": 928.62, "duration": 3.42}, {"text": "tous les cas c'est un sujet sur lequel", "start": 930.42, "duration": 2.7}, {"text": "il faut absolument que cette r\u00e9forme", "start": 932.04, "duration": 2.94}, {"text": "soit soit am\u00e9lior\u00e9e et puis \u00e0 la", "start": 933.12, "duration": 2.88}, {"text": "question bien s\u00fbr de la clause du", "start": 934.98, "duration": 2.159}, {"text": "grand-p\u00e8re qui est qui est une question", "start": 936.0, "duration": 2.399}, {"text": "budg\u00e9taire mais qui est aussi une", "start": 937.139, "duration": 2.64}, {"text": "question de justice pourquoi vous", "start": 938.399, "duration": 2.94}, {"text": "comment dire on a l'impression que la", "start": 939.779, "duration": 2.641}, {"text": "clause de grand-p\u00e8re apr\u00e8s tout ce qui", "start": 941.339, "duration": 2.521}, {"text": "s'est pass\u00e9 c'est quelque chose qui a", "start": 942.42, "duration": 6.08}, {"text": "\u00e9t\u00e9 non pas aval\u00e9 mais accept\u00e9 m\u00eame si", "start": 943.86, "duration": 4.64}, {"text": "tous les gens qui sont engag\u00e9s", "start": 948.8, "duration": 4.0}, {"text": "actuellement dans un statut avec un", "start": 950.699, "duration": 4.14}, {"text": "r\u00e9gime sp\u00e9cial garderont leurs avantages", "start": 952.8, "duration": 4.38}, {"text": "et que seuls les nouveaux entrants qui", "start": 954.839, "duration": 4.021}, {"text": "\u00e9taient directement vous allez c'est", "start": 957.18, "duration": 3.959}, {"text": "comme \u00e7a maintenant pourront avoir des", "start": 958.86, "duration": 4.2}, {"text": "modifications pourquoi remettre \u00e7a sur", "start": 961.139, "duration": 3.241}, {"text": "le tapis au risque de crisper tout le", "start": 963.06, "duration": 2.94}, {"text": "monde mais parce que c'est une injustice", "start": 964.38, "duration": 3.6}, {"text": "absolue mais moi je suis crisp\u00e9 par ce", "start": 966.0, "duration": 4.26}, {"text": "sujet est-ce que ce qui est injuste et", "start": 967.98, "duration": 4.32}, {"text": "pas que des gens qui ont choisi des", "start": 970.26, "duration": 3.54}, {"text": "activit\u00e9s professionnelles en sachant", "start": 972.3, "duration": 2.82}, {"text": "qu'il y avait des r\u00e8gles au d\u00e9part on", "start": 973.8, "duration": 3.44}, {"text": "voit ses r\u00e8gles dangereux", "start": 975.12, "duration": 3.779}, {"text": "que les r\u00e8gles sur les retraites", "start": 977.24, "duration": 2.68}, {"text": "puissent changer on en est tous", "start": 978.899, "duration": 1.921}, {"text": "conscients puisqu'on est en train de", "start": 979.92, "duration": 2.219}, {"text": "parler de \u00e7a pourquoi est-ce que \u00e7a", "start": 980.82, "duration": 2.759}, {"text": "pourrait changer pour tous les salari\u00e9s", "start": 982.139, "duration": 3.601}, {"text": "sauf pour certaines cat\u00e9gories de", "start": 983.579, "duration": 3.421}, {"text": "salari\u00e9s qui eux pour le coup ont droit", "start": 985.74, "duration": 3.36}, {"text": "que la situation reste fig\u00e9e en l'\u00e9tat", "start": 987.0, "duration": 4.76}, {"text": "d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale", "start": 989.1, "duration": 2.66}, {"text": "mais c'est mais c'est d'abord une", "start": 997.1, "duration": 3.58}, {"text": "question de justice pardon mais ma", "start": 999.06, "duration": 4.26}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration qui va h\u00e9riter quand m\u00eame", "start": 1000.68, "duration": 5.279}, {"text": "d'une dette qui va repr\u00e9senter j'en suis", "start": 1003.32, "duration": 4.68}, {"text": "convaincu un sujet majorit\u00e9 on l'a tous", "start": 1005.959, "duration": 3.601}, {"text": "oubli\u00e9 mais cette question elle va", "start": 1008.0, "duration": 3.48}, {"text": "revenir sur la table un jour ma", "start": 1009.56, "duration": 3.24}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration qui va devoir faire face \u00e0", "start": 1011.48, "duration": 2.58}, {"text": "cette dette accumul\u00e9e par ceux qui nous", "start": 1012.8, "duration": 3.599}, {"text": "ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s elle va aussi devoir dans", "start": 1014.06, "duration": 5.88}, {"text": "ces carri\u00e8res sp\u00e9cifiques \u00e9ponger le", "start": 1016.399, "duration": 6.12}, {"text": "privil\u00e8ge offert \u00e0 certains qui ont le", "start": 1019.94, "duration": 4.68}, {"text": "droit par une esp\u00e8ce de gr\u00e2ce divine", "start": 1022.519, "duration": 3.66}, {"text": "qu'on ne s'explique pas par le tout", "start": 1024.62, "duration": 2.28}, {"text": "simplement parce qu'ils ont la", "start": 1026.179, "duration": 1.921}, {"text": "possibilit\u00e9 de bloquer le pays tout", "start": 1026.9, "duration": 3.539}, {"text": "entier s'ils ont envie de le faire parce", "start": 1028.1, "duration": 4.819}, {"text": "qu'ils ont la possibilit\u00e9 alors l'op\u00e9ra", "start": 1030.439, "duration": 4.561}, {"text": "il y a des situations dans lesquelles la", "start": 1032.919, "duration": 3.4}, {"text": "p\u00e9nibilit\u00e9 est particuli\u00e8re mais prenez", "start": 1035.0, "duration": 3.24}, {"text": "l'op\u00e9ra c'est pas le grand sujet on est", "start": 1036.319, "duration": 3.181}, {"text": "tous d'accord avec \u00e7a c'\u00e9tait juste pour", "start": 1038.24, "duration": 4.439}, {"text": "la SNCF la SNCF c'est 120 milliards", "start": 1039.5, "duration": 5.459}, {"text": "juste la SNCF la clause du grand-p\u00e8re \u00e0", "start": 1042.679, "duration": 4.861}, {"text": "la SNCF c'est 120 milliards d'euros mais", "start": 1044.959, "duration": 3.84}, {"text": "je suis d\u00e9sol\u00e9 moi je vois pas pourquoi", "start": 1047.54, "duration": 4.2}, {"text": "moi je paierai pour le fait que ceux qui", "start": 1048.799, "duration": 5.341}, {"text": "ont acquis un statut au motif qu'encore", "start": 1051.74, "duration": 3.78}, {"text": "une fois on le sait tr\u00e8s bien c'est une", "start": 1054.14, "duration": 2.76}, {"text": "question de prise d'otage potentielle", "start": 1055.52, "duration": 2.82}, {"text": "pourquoi est-ce que la SNCF c'est pas", "start": 1056.9, "duration": 3.06}, {"text": "tellement illustr\u00e9 dans les gr\u00e8ves de", "start": 1058.34, "duration": 2.699}, {"text": "ces derni\u00e8res semaines parce", "start": 1059.96, "duration": 2.88}, {"text": "qu'effectivement les gens qui font vivre", "start": 1061.039, "duration": 4.221}, {"text": "les syn", "start": 1062.84, "duration": 2.42}, {"text": "un sentiment de r\u00e9volte devant le fait", "start": 1124.059, "duration": 3.881}, {"text": "que mes cotisations vont financer un", "start": 1126.44, "duration": 3.599}, {"text": "syst\u00e8me qui est \u00e0 la vitesse vous", "start": 1127.94, "duration": 3.239}, {"text": "appelez les jeunes cheminots \u00e0 se", "start": 1130.039, "duration": 3.5}, {"text": "manifester mais bien s\u00fbr", "start": 1131.179, "duration": 4.5}, {"text": "nous assumeriez le m\u00eame discours ou pas", "start": 1133.539, "duration": 3.461}, {"text": "parce que souvenons-nous quand m\u00eame que", "start": 1135.679, "duration": 3.901}, {"text": "Nicolas Sarkozy en 2010 essaie", "start": 1137.0, "duration": 4.02}, {"text": "d'affronter effectivement \u00e9galement la", "start": 1139.58, "duration": 3.18}, {"text": "question des r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux au final", "start": 1141.02, "duration": 3.539}, {"text": "ils ont disparu parce que c'\u00e9tait trop", "start": 1142.76, "duration": 3.6}, {"text": "compliqu\u00e9 \u00e7a a bloqu\u00e9 le pays \u00e7a a", "start": 1144.559, "duration": 2.941}, {"text": "bloqu\u00e9 le pays pendant 10 jours il s'est", "start": 1146.36, "duration": 2.1}, {"text": "dit bon on laisse tomber les r\u00e9gimes", "start": 1147.5, "duration": 1.919}, {"text": "sp\u00e9ciaux donc l\u00e0 vous demandez", "start": 1148.46, "duration": 2.04}, {"text": "finalement \u00e0 vos opposants politiques", "start": 1149.419, "duration": 3.301}, {"text": "les macronistes de r\u00e9ussir \u00e0 faire ce", "start": 1150.5, "duration": 3.96}, {"text": "qu'on avait pas r\u00e9ussi \u00e0 faire il y a 10", "start": 1152.72, "duration": 3.18}, {"text": "ans je dis pas que c'est facile d'abord", "start": 1154.46, "duration": 3.24}, {"text": "la droite a fait des r\u00e9formes des", "start": 1155.9, "duration": 2.82}, {"text": "retraites et elle a fait des r\u00e9formes", "start": 1157.7, "duration": 2.339}, {"text": "des retraites difficiles et elle a eu", "start": 1158.72, "duration": 4.079}, {"text": "droit \u00e0 des maisons mais vous \u00eates tr\u00e8s", "start": 1160.039, "duration": 5.101}, {"text": "affronter d\u00e9j\u00e0 des difficult\u00e9s fortes", "start": 1162.799, "duration": 4.861}, {"text": "parce que il fallait reporter l'\u00e2ge de", "start": 1165.14, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00e9part \u00e0 la retraite et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 fait je", "start": 1167.66, "duration": 4.259}, {"text": "dis pas que c'est facile je vais pas", "start": 1170.059, "duration": 4.62}, {"text": "faire semblant que de ma position", "start": 1171.919, "duration": 4.921}, {"text": "d'opposants je vous donne au", "start": 1174.679, "duration": 3.36}, {"text": "gouvernement et mettre le feu aux", "start": 1176.84, "duration": 3.9}, {"text": "poudres et faire une v\u00e9ritable mais moi", "start": 1178.039, "duration": 3.901}, {"text": "ce qui m'\u00e9tonne si vous voulez c'est ce", "start": 1180.74, "duration": 2.22}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 dans le premier mandat", "start": 1181.94, "duration": 2.82}, {"text": "le premier mandat on avait un contexte", "start": 1182.96, "duration": 2.64}, {"text": "tout le monde le reconna\u00eetra", "start": 1184.76, "duration": 2.58}, {"text": "\u00e9conomiquement socialement beaucoup plus", "start": 1185.6, "duration": 2.88}, {"text": "favorable pour faire une r\u00e9forme des", "start": 1187.34, "duration": 2.64}, {"text": "retraites avant que le covid n'arrive et", "start": 1188.48, "duration": 3.36}, {"text": "il s'est rien pass\u00e9 on a tout eu avec", "start": 1189.98, "duration": 3.24}, {"text": "cette r\u00e9forme Emmanuel Macron pendant le", "start": 1191.84, "duration": 3.18}, {"text": "premier mandat on a eu les manifs on a", "start": 1193.22, "duration": 3.06}, {"text": "eu les gr\u00e8ves on leur a pas oubli\u00e9 mais", "start": 1195.02, "duration": 3.72}, {"text": "on a eu les d\u00e9bats on a eu les d\u00e9bats", "start": 1196.28, "duration": 6.06}, {"text": "aussi un peu un peu excessif au", "start": 1198.74, "duration": 5.46}, {"text": "Parlement etc et puis \u00e0 la fin on a tout", "start": 1202.34, "duration": 3.6}, {"text": "eu sauf la r\u00e9forme donc d'une certaine", "start": 1204.2, "duration": 3.3}, {"text": "mani\u00e8re la question est tant qu'\u00e0 faire", "start": 1205.94, "duration": 2.76}, {"text": "d'avoir des gr\u00e8ves tant qu'\u00e0 faire", "start": 1207.5, "duration": 2.22}, {"text": "d'avoir des manifs tant qu'\u00e0 faire", "start": 1208.7, "duration": 2.52}, {"text": "d'avoir le pays bloquer de cette marque", "start": 1209.72, "duration": 2.94}, {"text": "tant qu'\u00e0 faire autant le faire pour une", "start": 1211.22, "duration": 3.18}, {"text": "r\u00e9forme qui envahit vraiment vous en", "start": 1212.66, "duration": 2.519}, {"text": "rajouter un petit peu \u00e0 droite", "start": 1214.4, "duration": 2.279}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que en gros il y avait", "start": 1215.179, "duration": 3.36}, {"text": "Aur\u00e9lien Pradier \u00e0 l'assembl\u00e9e qui tous", "start": 1216.679, "duration": 4.561}, {"text": "les jours disait donne une une condition", "start": 1218.539, "duration": 4.441}, {"text": "suppl\u00e9mentaire pour voter et maintenant", "start": 1221.24, "duration": 3.96}, {"text": "hop on va au S\u00e9nat et on se reprend une", "start": 1222.98, "duration": 3.72}, {"text": "sur les r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux qui n'\u00e9tait pas", "start": 1225.2, "duration": 2.599}, {"text": "sorti avant", "start": 1226.7, "duration": 5.099}, {"text": "parce que l\u00e0 politique pour montrer que", "start": 1227.799, "duration": 6.101}, {"text": "vous \u00eates vous \u00eates capable de faire", "start": 1231.799, "duration": 4.5}, {"text": "pression et eux capables de nos parents", "start": 1233.9, "duration": 4.86}, {"text": "paix mais d'accepter pour pouvoir avoir", "start": 1236.299, "duration": 4.141}, {"text": "vos voix on essaye de gagner des choses", "start": 1238.76, "duration": 3.0}, {"text": "pour les Fran\u00e7ais on essaye de marquer", "start": 1240.44, "duration": 2.64}, {"text": "des points pour la France parce que ce", "start": 1241.76, "duration": 2.46}, {"text": "qui compte en fait dans ce d\u00e9bat c'est", "start": 1243.08, "duration": 2.28}, {"text": "pas des sujets de positionnement", "start": 1244.22, "duration": 2.88}, {"text": "politique ou ce qui compte c'est", "start": 1245.36, "duration": 3.6}, {"text": "l'avenir de la France ce qui compte", "start": 1247.1, "duration": 3.54}, {"text": "c'est l'avenir des retraites des", "start": 1248.96, "duration": 3.12}, {"text": "Fran\u00e7ais et ce qui compte c'est le", "start": 1250.64, "duration": 3.419}, {"text": "montant des pensions de demain la", "start": 1252.08, "duration": 3.36}, {"text": "possibilit\u00e9 de sauver les petites", "start": 1254.059, "duration": 2.941}, {"text": "pensions ce qui a \u00e9t\u00e9 gagn\u00e9 par \u00c9ric", "start": 1255.44, "duration": 3.599}, {"text": "cioti par Olivier Marleix \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1257.0, "duration": 3.299}, {"text": "nationale la possibilit\u00e9", "start": 1259.039, "duration": 2.64}, {"text": "effectivement de faire en sorte que les", "start": 1260.299, "duration": 2.581}, {"text": "carri\u00e8res longues soient bien prises en", "start": 1261.679, "duration": 2.88}, {"text": "compte ce qui a \u00e9t\u00e9 aussi un des acquis", "start": 1262.88, "duration": 3.299}, {"text": "du d\u00e9bat \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et bien", "start": 1264.559, "duration": 2.701}, {"text": "il faut qu'on le compl\u00e8te aujourd'hui", "start": 1266.179, "duration": 2.821}, {"text": "m\u00eame Emmanuel Macron a dit la r\u00e9forme", "start": 1267.26, "duration": 2.88}, {"text": "peut \u00eatre am\u00e9lior\u00e9e je vois pas pourquoi", "start": 1269.0, "duration": 2.28}, {"text": "on s'interdirait de le dire nous aussi", "start": 1270.14, "duration": 3.12}, {"text": "et c'est pas de la surench\u00e8re pour nous", "start": 1271.28, "duration": 4.46}, {"text": "on a rien \u00e0 y gagner pour nous-m\u00eame", "start": 1273.26, "duration": 4.86}, {"text": "ne sont pas touch\u00e9s vous votez pas la", "start": 1275.74, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9forme je pense que la position la", "start": 1278.12, "duration": 5.34}, {"text": "position de la droite elle est Bruno", "start": 1280.7, "duration": 4.14}, {"text": "retailleux l'a rappel\u00e9 dans son dans son", "start": 1283.46, "duration": 2.82}, {"text": "entretien ce matin au Parisien il a dit", "start": 1284.84, "duration": 2.88}, {"text": "de mani\u00e8re tr\u00e8s claire \u00e9videmment que", "start": 1286.28, "duration": 3.6}, {"text": "nous soutenons le principe d'une r\u00e9forme", "start": 1287.72, "duration": 4.92}, {"text": "dont l'id\u00e9e est de reporter l'\u00e2ge de", "start": 1289.88, "duration": 4.38}, {"text": "d\u00e9part parce qu'il faut faire cette", "start": 1292.64, "duration": 3.8}, {"text": "forme principale", "start": 1294.26, "duration": 4.5}, {"text": "c'est que le principe que vous ensuite", "start": 1296.44, "duration": 3.46}, {"text": "la question c'est comment on rentre dans", "start": 1298.76, "duration": 2.399}, {"text": "le d\u00e9tail bien s\u00fbr comment on fait en", "start": 1299.9, "duration": 3.54}, {"text": "sorte que cette r\u00e9forme est simple si", "start": 1301.159, "duration": 3.781}, {"text": "jamais effectivement \u00e7a va pas jusqu'au", "start": 1303.44, "duration": 3.42}, {"text": "bout sur les r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux vous la", "start": 1304.94, "duration": 3.479}, {"text": "vauteriez ou pas est-ce que la droite", "start": 1306.86, "duration": 4.38}, {"text": "doit voter cette r\u00e9forme donc elle va", "start": 1308.419, "duration": 4.14}, {"text": "pouvoir travailler \u00e0 la construction", "start": 1311.24, "duration": 3.66}, {"text": "d'une r\u00e9forme qui lui para\u00eetra \u00eatre la", "start": 1312.559, "duration": 3.301}, {"text": "meilleure et ensuite on verra ce que le", "start": 1314.9, "duration": 2.759}, {"text": "gouvernement fait c'est aussi le la", "start": 1315.86, "duration": 2.58}, {"text": "balle est dans le camp du gouvernement", "start": 1317.659, "duration": 3.301}, {"text": "si je suis \u00e9lecteur les r\u00e9publicains et", "start": 1318.44, "duration": 3.54}, {"text": "j'\u00e9coute ma radio ce matin j'ai pas bien", "start": 1320.96, "duration": 2.82}, {"text": "compris en fait j'ai pas bien compris si", "start": 1321.98, "duration": 3.48}, {"text": "mais non mais j'ai pas bien compris si", "start": 1323.78, "duration": 3.12}, {"text": "vous votez la loi si vous la votez pas", "start": 1325.46, "duration": 4.02}, {"text": "si \u00e7a va pas assez loin si \u00e7a va trop", "start": 1326.9, "duration": 4.32}, {"text": "loin si c'est le principe si c'est", "start": 1329.48, "duration": 3.3}, {"text": "Pradier c'est scioti si c'est retailleux", "start": 1331.22, "duration": 2.939}, {"text": "si c'est vous honn\u00eatement c'est pas", "start": 1332.78, "duration": 3.36}, {"text": "clair la ligne est tr\u00e8s claire depuis le", "start": 1334.159, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9but il y a absolument aucun sujet sur", "start": 1336.14, "duration": 4.44}, {"text": "la ligne du parti et le parti \u00e0", "start": 1338.0, "duration": 4.62}, {"text": "r\u00e9affirmer cette ligne en votant en", "start": 1340.58, "duration": 3.9}, {"text": "bureau politique et \u00e0 15 jours avec une", "start": 1342.62, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9crasante majorit\u00e9 nous sommes", "start": 1344.48, "duration": 3.3}, {"text": "favorables comme nous l'avons \u00e9t\u00e9 depuis", "start": 1346.34, "duration": 4.92}, {"text": "toujours \u00e0 une r\u00e9forme qui allongera la", "start": 1347.78, "duration": 4.92}, {"text": "dur\u00e9e du travail parce que nous sommes", "start": 1351.26, "duration": 3.779}, {"text": "l'un des pays en Europe o\u00f9 on travaille", "start": 1352.7, "duration": 4.56}, {"text": "le moins dans une vie par habitant et on", "start": 1355.039, "duration": 4.38}, {"text": "peut pas esp\u00e9rer longtemps faire tenir", "start": 1357.26, "duration": 4.08}, {"text": "le syst\u00e8me de retraite auquel nous", "start": 1359.419, "duration": 3.841}, {"text": "tenons cette expression de la solidarit\u00e9", "start": 1361.34, "duration": 3.78}, {"text": "nationale on peut pas esp\u00e9rer le faire", "start": 1363.26, "duration": 3.659}, {"text": "tenir longtemps si on ne le r\u00e9forme pas", "start": 1365.12, "duration": 5.58}, {"text": "il y a 20 ans il y avait 2,6 actifs par", "start": 1366.919, "duration": 7.281}, {"text": "retrait\u00e9 aujourd'hui 1,6 un un enfant", "start": 1370.7, "duration": 5.88}, {"text": "en primaire auquel on pr\u00e9sente les", "start": 1374.2, "duration": 3.7}, {"text": "donn\u00e9es du probl\u00e8me et capable de", "start": 1376.58, "duration": 4.02}, {"text": "comprendre qu'il faut faire \u00e9voluer ce", "start": 1377.9, "duration": 4.08}, {"text": "syst\u00e8me et \u00e7a veut dire qu'il faut", "start": 1380.6, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9videmment c'est difficile mais qu'il", "start": 1381.98, "duration": 3.48}, {"text": "faut \u00eatre capable de travailler plus", "start": 1383.72, "duration": 3.3}, {"text": "longtemps dans une vie \u00e7a veut dire", "start": 1385.46, "duration": 2.52}, {"text": "qu'il faut il y a beaucoup d'autres", "start": 1387.02, "duration": 2.039}, {"text": "sujets \u00e0 traiter qui sont absolument", "start": 1387.98, "duration": 2.699}, {"text": "fondamental la question de l'\u00e9ducation", "start": 1389.059, "duration": 4.081}, {"text": "qui a un sujet obsessionnel chez moi", "start": 1390.679, "duration": 4.38}, {"text": "mais j'y reviendrai toujours on a chaque", "start": 1393.14, "duration": 4.5}, {"text": "ann\u00e9e aujourd'hui 150 000 jeunes qui", "start": 1395.059, "duration": 6.301}, {"text": "perdent toute trace de relation avec le", "start": 1397.64, "duration": 5.399}, {"text": "syst\u00e8me scolaire mais aussi avec le", "start": 1401.36, "duration": 3.36}, {"text": "monde de l'emploi 150 000 jeunes qui", "start": 1403.039, "duration": 3.841}, {"text": "sont dit needs ni en emploi ni en \u00e9tude", "start": 1404.72, "duration": 3.3}, {"text": "ni au travail c'est-\u00e0-dire des jeunes", "start": 1406.88, "duration": 2.12}, {"text": "qui finalement", "start": 1408.02, "duration": 3.06}, {"text": "contribuent \u00e0 ce faible taux d'activit\u00e9", "start": 1409.0, "duration": 3.76}, {"text": "fran\u00e7ais et ces jeunes l\u00e0 il faut", "start": 1411.08, "duration": 3.599}, {"text": "absolument qu'on aille d'accord mais il", "start": 1412.76, "duration": 3.539}, {"text": "y a aussi un sujet en fin de carri\u00e8re et", "start": 1414.679, "duration": 2.701}, {"text": "\u00e7a c'est la raison pour laquelle il faut", "start": 1416.299, "duration": 2.221}, {"text": "faire une forme de retraite et c'est la", "start": 1417.38, "duration": 1.86}, {"text": "raison pour laquelle vous n'avez pas", "start": 1418.52, "duration": 2.88}, {"text": "vot\u00e9 l'index seniors mais l'index", "start": 1419.24, "duration": 3.299}, {"text": "Seigneur c'est un outil statistique", "start": 1421.4, "duration": 4.639}, {"text": "c'est un outil statistique", "start": 1422.539, "duration": 3.5}, {"text": "d'abord c'est d'abord un outil", "start": 1426.4, "duration": 3.519}, {"text": "statistique qui va repr\u00e9senter une", "start": 1428.48, "duration": 3.48}, {"text": "surcharge administrative pour les petits", "start": 1429.919, "duration": 3.601}, {"text": "entreprises en particulier nous ce que", "start": 1431.96, "duration": 3.0}, {"text": "nous proposons brune retaille \u00e0 la 10", "start": 1433.52, "duration": 3.12}, {"text": "matin dans le Parisien c'est de cr\u00e9er", "start": 1434.96, "duration": 4.44}, {"text": "une sorte de contrat sp\u00e9cifique fin de", "start": 1436.64, "duration": 4.56}, {"text": "carri\u00e8re qui permet d'exon\u00e9rer de", "start": 1439.4, "duration": 4.2}, {"text": "cotisations familiales les personnes qui", "start": 1441.2, "duration": 4.859}, {"text": "ont par exemple plus de 60 ans oui mais", "start": 1443.6, "duration": 3.959}, {"text": "si le but c'est de faire en sorte que", "start": 1446.059, "duration": 3.301}, {"text": "les gens aillent travailler au lieu", "start": 1447.559, "duration": 3.181}, {"text": "d'\u00eatre au ch\u00f4mage comme ils le sont", "start": 1449.36, "duration": 2.819}, {"text": "aujourd'hui en fin de carri\u00e8re c'est un", "start": 1450.74, "duration": 3.0}, {"text": "revenu pour l'\u00c9tat c'est une recette", "start": 1452.179, "duration": 3.721}, {"text": "parce qu'en r\u00e9alit\u00e9 vous renoncez \u00e0 une", "start": 1453.74, "duration": 3.72}, {"text": "part des cotisations mais vous gagnez", "start": 1455.9, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9videmment tout ce que vous ne d\u00e9pensez", "start": 1457.46, "duration": 3.54}, {"text": "pas on a l'occasion ch\u00f4mage donc tout", "start": 1458.9, "duration": 3.84}, {"text": "laisse \u00e0 penser que ce serait en r\u00e9alit\u00e9", "start": 1461.0, "duration": 4.86}, {"text": "\u00e0 la fin un b\u00e9n\u00e9fice pour l'\u00c9tat y", "start": 1462.74, "duration": 5.48}, {"text": "compris au point de vue budg\u00e9taire", "start": 1465.86, "duration": 4.319}, {"text": "patronale en disant non pas trop de", "start": 1468.22, "duration": 3.76}, {"text": "contraintes plut\u00f4t des all\u00e8gements mais", "start": 1470.179, "duration": 2.88}, {"text": "pas de contraintes oui bien s\u00fbr", "start": 1471.98, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9videmment il y a aucun probl\u00e8me avec \u00e7a", "start": 1473.059, "duration": 4.341}, {"text": "aujourd'hui c'est rare", "start": 1474.98, "duration": 5.34}, {"text": "mais non mais parfois", "start": 1477.4, "duration": 4.06}, {"text": "les fonds ont raison vous savez c'est", "start": 1480.32, "duration": 2.78}, {"text": "tr\u00e8s \u00e9tonnant", "start": 1481.46, "duration": 4.02}, {"text": "aujourd'hui vous dites parfois qu'ils", "start": 1483.1, "duration": 3.939}, {"text": "ont peut-\u00eatre aussi besoin d'\u00eatre un peu", "start": 1485.48, "duration": 4.319}, {"text": "aiguillonn\u00e9 et et de faire le boulot", "start": 1487.039, "duration": 4.561}, {"text": "aussi mais je dis pas le contraire le", "start": 1489.799, "duration": 4.021}, {"text": "sujet c'est que aujourd'hui cr\u00e9er de", "start": 1491.6, "duration": 4.199}, {"text": "l'emploi en France c'est je pense en", "start": 1493.82, "duration": 4.2}, {"text": "particulier au TPE au PME cr\u00e9er l'emploi", "start": 1495.799, "duration": 3.481}, {"text": "en France c'est un parcours du", "start": 1498.02, "duration": 4.08}, {"text": "combattant d'une complexit\u00e9 inou\u00efe et on", "start": 1499.28, "duration": 3.899}, {"text": "n'a pas le droit de rester dans cette", "start": 1502.1, "duration": 3.54}, {"text": "situation ou des gens qui vont cr\u00e9er des", "start": 1503.179, "duration": 3.661}, {"text": "emplois et en particulier encore une", "start": 1505.64, "duration": 2.1}, {"text": "fois je le redis dans les petites", "start": 1506.84, "duration": 1.92}, {"text": "entreprises parce que c'est l\u00e0 qu'il y a", "start": 1507.74, "duration": 2.88}, {"text": "le plus d'emplois sont en r\u00e9alit\u00e9 dans", "start": 1508.76, "duration": 3.899}, {"text": "une ins\u00e9curit\u00e9 juridique massive parce", "start": 1510.62, "duration": 4.38}, {"text": "que la contrainte r\u00e9glementaire est", "start": 1512.659, "duration": 4.081}, {"text": "tellement complexe que c'est impossible", "start": 1515.0, "duration": 2.88}, {"text": "d'avoir la certitude que vous faites", "start": 1516.74, "duration": 3.5}, {"text": "tout bien vous avez tellement de de", "start": 1517.88, "duration": 4.44}, {"text": "travailler administratif \u00e0 g\u00e9rer pour", "start": 1520.24, "duration": 3.819}, {"text": "encore une fois cr\u00e9er un seul emploi que", "start": 1522.32, "duration": 3.479}, {"text": "on peut regarder ceux qui parviennent", "start": 1524.059, "duration": 4.401}, {"text": "encore l\u00e0 encore je le redis comme \u00e9tant", "start": 1525.799, "duration": 5.101}, {"text": "finalement des des h\u00e9ros de la", "start": 1528.46, "duration": 4.54}, {"text": "complexit\u00e9 il faut sortir de cette de", "start": 1530.9, "duration": 3.779}, {"text": "cette passion fran\u00e7aise pour la norme et", "start": 1533.0, "duration": 3.24}, {"text": "pour la complexit\u00e9 administrative et je", "start": 1534.679, "duration": 2.281}, {"text": "crois que l'index seniors", "start": 1536.24, "duration": 2.64}, {"text": "malheureusement ajoute encore \u00e0 \u00e7a il y", "start": 1536.96, "duration": 3.48}, {"text": "a une r\u00e9ponse qui n'\u00e9tait pas de l'ordre", "start": 1538.88, "duration": 3.299}, {"text": "de la complexit\u00e9 administrative qui a", "start": 1540.44, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 \u00e0 cette place Fran\u00e7ois Bayrou", "start": 1542.179, "duration": 3.421}, {"text": "mais le RN \u00e9galement c'est la question", "start": 1544.22, "duration": 3.24}, {"text": "de la politique familiale je vous ai pas", "start": 1545.6, "duration": 3.54}, {"text": "entendu les r\u00e9publicains en parler de", "start": 1547.46, "duration": 3.599}, {"text": "cette question l\u00e0 et des familles avoir", "start": 1549.14, "duration": 3.72}, {"text": "plus d'enfants comme solution aux", "start": 1551.059, "duration": 3.48}, {"text": "probl\u00e8mes des retraites est-ce que quel", "start": 1552.86, "duration": 2.939}, {"text": "est votre point de vue l\u00e0-dessus ici on", "start": 1554.539, "duration": 2.821}, {"text": "en a parl\u00e9 bien s\u00fbr et c'est l'un de nos", "start": 1555.799, "duration": 3.301}, {"text": "grands regrets dans cette r\u00e9forme c'est", "start": 1557.36, "duration": 2.76}, {"text": "que la politique familiale n'est pas", "start": 1559.1, "duration": 2.34}, {"text": "assez prise en compte quand on parle de", "start": 1560.12, "duration": 3.059}, {"text": "la question des maires de famille comme", "start": 1561.44, "duration": 3.359}, {"text": "Bruno retailleux le fait ce matin dans", "start": 1563.179, "duration": 2.88}, {"text": "le Parisien quand on dit qu'il faut", "start": 1564.799, "duration": 3.421}, {"text": "absolument qu'on puisse corriger cette", "start": 1566.059, "duration": 3.961}, {"text": "injustice entre les femmes et les hommes", "start": 1568.22, "duration": 3.72}, {"text": "devant la retraite c'est \u00e9videmment li\u00e9", "start": 1570.02, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e0 la question de la maternit\u00e9 et c'est", "start": 1571.94, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9videmment li\u00e9 \u00e0 la question de savoir", "start": 1573.32, "duration": 3.359}, {"text": "comment on peut encourager les Fran\u00e7ais", "start": 1574.82, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e0 avoir des enfants ce qu'ils veulent \u00e0", "start": 1576.679, "duration": 5.161}, {"text": "pouvoir mener \u00e0 bien ce projet parce que", "start": 1578.9, "duration": 6.54}, {"text": "la v\u00e9rit\u00e9 c'est que si vous p\u00e9nalisez", "start": 1581.84, "duration": 5.579}, {"text": "les femmes qui ont des enfants et c'est", "start": 1585.44, "duration": 3.18}, {"text": "l'un des probl\u00e8mes de notre syst\u00e8me", "start": 1587.419, "duration": 5.101}, {"text": "actuel qu'il p\u00e9nalise celle qui celles", "start": 1588.62, "duration": 5.46}, {"text": "qui ont des enfants et c'est l'un des", "start": 1592.52, "duration": 2.58}, {"text": "probl\u00e8mes de cette r\u00e9forme des retraites", "start": 1594.08, "duration": 2.099}, {"text": "qu'elle va encore plus loin c'est", "start": 1595.1, "duration": 2.1}, {"text": "injustice et c'est pour \u00e7a qu'il faut", "start": 1596.179, "duration": 2.701}, {"text": "absolument qu'elle soit corrig\u00e9e non", "start": 1597.2, "duration": 3.18}, {"text": "seulement vous cr\u00e9ez une injustice mais", "start": 1598.88, "duration": 4.02}, {"text": "en plus vous fragilisez encore la", "start": 1600.38, "duration": 3.779}, {"text": "question de la natalit\u00e9 et c'est", "start": 1602.9, "duration": 3.779}, {"text": "pourtant un des \u00e9l\u00e9ments centraux pour", "start": 1604.159, "duration": 4.02}, {"text": "l'avenir de la France bien au-del\u00e0 de la", "start": 1606.679, "duration": 2.721}, {"text": "question des retraites", "start": 1608.179, "duration": 2.901}, {"text": "alors", "start": 1609.4, "duration": 4.84}, {"text": "Aur\u00e9lien Pradier a \u00e9t\u00e9 remerci\u00e9e de son", "start": 1611.08, "duration": 4.5}, {"text": "poste de", "start": 1614.24, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9sident parce que au fond il \u00e9tait pas", "start": 1615.58, "duration": 5.14}, {"text": "dans la ligne DLR mais on ne comprend", "start": 1618.44, "duration": 4.02}, {"text": "pas bien aujourd'hui ce que c'est que la", "start": 1620.72, "duration": 3.839}, {"text": "ligne des LR l'\u00e9ruption de cette droite", "start": 1622.46, "duration": 3.78}, {"text": "populaire qu'il cherche \u00e0 incarner", "start": 1624.559, "duration": 3.48}, {"text": "est-ce que c'est quelque chose qui", "start": 1626.24, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e9branle en profondeur le parti est-ce", "start": 1628.039, "duration": 4.921}, {"text": "que vous n'\u00eates pas au fond sous", "start": 1630.919, "duration": 3.781}, {"text": "pression tr\u00e8s forte du rassemblement", "start": 1632.96, "duration": 4.319}, {"text": "national \u00e0 la reconqu\u00eate de l'\u00e9lectorat", "start": 1634.7, "duration": 3.719}, {"text": "populaire comment vous voyez la", "start": 1637.279, "duration": 4.14}, {"text": "situation en interne d'abord je suis pas", "start": 1638.419, "duration": 3.961}, {"text": "s\u00fbr que c'\u00e9tait une question de", "start": 1641.419, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9saccord sur la ligne parce qu'en", "start": 1642.38, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 la question des carri\u00e8res", "start": 1644.179, "duration": 2.461}, {"text": "longues corr\u00e9lien Pradier a port\u00e9", "start": 1645.26, "duration": 2.76}, {"text": "pendant ce d\u00e9bat elle a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 1646.64, "duration": 3.36}, {"text": "largement port\u00e9e par le groupe \u00e0", "start": 1648.02, "duration": 4.1}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et par le parti", "start": 1650.0, "duration": 5.34}, {"text": "le sujet c'est que finalement il y avait", "start": 1652.12, "duration": 5.62}, {"text": "dans dans dans peut-\u00eatre dans dans la", "start": 1655.34, "duration": 5.16}, {"text": "mani\u00e8re de de faire valoir sa ligne une", "start": 1657.74, "duration": 4.679}, {"text": "forme de discordance avec la strat\u00e9gie", "start": 1660.5, "duration": 3.659}, {"text": "du groupe et c'est tout \u00e7a qui a fini", "start": 1662.419, "duration": 3.781}, {"text": "par poser un probl\u00e8me et pas et par", "start": 1664.159, "duration": 4.14}, {"text": "devenir tout de m\u00eame cette semaine quand", "start": 1666.2, "duration": 3.24}, {"text": "devant des \u00e9tudiants \u00e0 Sciences Po", "start": 1668.299, "duration": 2.941}, {"text": "Aur\u00e9lien pr\u00e9d\u00e9lie chez LR il y a", "start": 1669.44, "duration": 2.7}, {"text": "d\u00e9sormais deux cat\u00e9gories d'hommes", "start": 1671.24, "duration": 2.52}, {"text": "politiques chez LR il y a des arm\u00e9es", "start": 1672.14, "duration": 3.0}, {"text": "deux cat\u00e9gories d'hommes politiques les", "start": 1673.76, "duration": 3.24}, {"text": "rentiers et les conqu\u00e9rants j'ai", "start": 1675.14, "duration": 2.519}, {"text": "l'impression que c'est un probl\u00e8me de", "start": 1677.0, "duration": 2.46}, {"text": "ligne l\u00e0 ouais vous savez c'est", "start": 1677.659, "duration": 3.061}, {"text": "malheureusement c'est la politique de la", "start": 1679.46, "duration": 2.459}, {"text": "petite phrase c'est aussi un peu ce qui", "start": 1680.72, "duration": 2.64}, {"text": "a tu\u00e9 la politique c'est sans doute qui", "start": 1681.919, "duration": 3.301}, {"text": "a tu\u00e9 un peu la droite aussi parce que", "start": 1683.36, "duration": 3.96}, {"text": "la preuve d'\u00eatre plus jeune que lui il", "start": 1685.22, "duration": 2.9}, {"text": "voulait les pratiques", "start": 1687.32, "duration": 2.76}, {"text": "je ne suis pas en train d'\u00e9garer la", "start": 1688.12, "duration": 2.919}, {"text": "droite mais de rappeler ce qu'elle a \u00e9t\u00e9", "start": 1690.08, "duration": 2.459}, {"text": "quand elle gagnait donc au contraire lui", "start": 1691.039, "duration": 2.341}, {"text": "dit pas du tout je suis en train de", "start": 1692.539, "duration": 2.281}, {"text": "voil\u00e0 il dit mais c'est un moyen de", "start": 1693.38, "duration": 2.64}, {"text": "retrouver mais rappelons-nous justement", "start": 1694.82, "duration": 2.64}, {"text": "mais moi je dis tr\u00e8s simplement \u00e0", "start": 1696.02, "duration": 2.36}, {"text": "Aur\u00e9lien", "start": 1697.46, "duration": 2.88}, {"text": "rappelons-nous de ce que c'est que la", "start": 1698.38, "duration": 3.58}, {"text": "Droite populaire pr\u00e9cis\u00e9ment et les", "start": 1700.34, "duration": 2.64}, {"text": "grandes figures de la Droite populaire", "start": 1701.96, "duration": 3.0}, {"text": "n'ont jamais \u00e9t\u00e9 des figures de", "start": 1702.98, "duration": 3.74}, {"text": "d\u00e9magogues quand", "start": 1704.96, "duration": 3.839}, {"text": "Fran\u00e7ois Mitterrand fait passer la", "start": 1706.72, "duration": 4.0}, {"text": "retraite de 65 \u00e0 60 ans que c'est \u00e0", "start": 1708.799, "duration": 3.721}, {"text": "Fran\u00e7ois Mitterrand qu'on doit se sch\u00e9ma", "start": 1710.72, "duration": 3.48}, {"text": "quand Fran\u00e7ois Mitterrand fait passer la", "start": 1712.52, "duration": 4.8}, {"text": "retraite de 65 \u00e0 60 ans le plus virulent", "start": 1714.2, "duration": 4.56}, {"text": "contre cette r\u00e9forme c'\u00e9tait Philippe", "start": 1717.32, "duration": 3.479}, {"text": "S\u00e9guin Philippe S\u00e9guin grande figure de", "start": 1718.76, "duration": 3.72}, {"text": "la Droite populaire qui disait que", "start": 1720.799, "duration": 4.74}, {"text": "c'\u00e9tait un m\u00e9lange et d'imposture et", "start": 1722.48, "duration": 4.679}, {"text": "bien moi je crois qu'il faut dire que la", "start": 1725.539, "duration": 3.481}, {"text": "droite qui veut reconqu\u00e9rir les classes", "start": 1727.159, "duration": 3.541}, {"text": "populaires c'est la droite qui sera de", "start": 1729.02, "duration": 3.72}, {"text": "nouveau capable de leur parler et de", "start": 1730.7, "duration": 4.68}, {"text": "leur dire la v\u00e9rit\u00e9 et et si on veut", "start": 1732.74, "duration": 4.38}, {"text": "rentrer dans le champ de la d\u00e9magogie on", "start": 1735.38, "duration": 3.299}, {"text": "trouvera toujours plus fort que nous moi", "start": 1737.12, "duration": 2.7}, {"text": "je me suis engag\u00e9 \u00e0 droite justement", "start": 1738.679, "duration": 2.88}, {"text": "parce que je ne veux pas de la d\u00e9magogie", "start": 1739.82, "duration": 3.479}, {"text": "de reconqu\u00eate de l'\u00e9lectorat populaire", "start": 1741.559, "duration": 4.561}, {"text": "c'est de dire simplement national pour", "start": 1743.299, "duration": 4.321}, {"text": "pr\u00e9ciser ce que dit Fran\u00e7oise mais c'est", "start": 1746.12, "duration": 3.72}, {"text": "c'est de c'est de reconqu\u00e9rir la France", "start": 1747.62, "duration": 4.38}, {"text": "qui travaille et de dire \u00e0 la France qui", "start": 1749.84, "duration": 3.6}, {"text": "travaille que notre premier combat c'est", "start": 1752.0, "duration": 2.88}, {"text": "de faire en sorte que dans ce pays le", "start": 1753.44, "duration": 3.359}, {"text": "travail paye que dans ce pays des gens", "start": 1754.88, "duration": 2.88}, {"text": "qui ont travaill\u00e9 toute leur vie", "start": 1756.799, "duration": 3.12}, {"text": "puissent effectivement avoir une", "start": 1757.76, "duration": 3.84}, {"text": "retraite digne de ce nom \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le", "start": 1759.919, "duration": 3.541}, {"text": "premier combat du groupe lorsque la", "start": 1761.6, "duration": 2.819}, {"text": "r\u00e9forme des retraites est arriv\u00e9e \u00e0", "start": 1763.46, "duration": 2.28}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale le premier combat", "start": 1764.419, "duration": 2.941}, {"text": "du groupe c'\u00e9tait de revaloriser les", "start": 1765.74, "duration": 2.52}, {"text": "petites retraites parce que c'est", "start": 1767.36, "duration": 3.0}, {"text": "anormal que quand on a travaill\u00e9 toute", "start": 1768.26, "duration": 3.72}, {"text": "sa vie en effet on touche parfois des", "start": 1770.36, "duration": 3.419}, {"text": "retraites mis\u00e9rables \u00e7a c'est", "start": 1771.98, "duration": 3.36}, {"text": "effectivement un combat de la Droite", "start": 1773.779, "duration": 3.061}, {"text": "populaire le vrai combat de la Droite", "start": 1775.34, "duration": 2.819}, {"text": "populaire c'est pas de faire en sorte", "start": 1776.84, "duration": 2.88}, {"text": "qu'on travaille toujours moins dans un", "start": 1778.159, "duration": 3.541}, {"text": "pays o\u00f9 d\u00e9j\u00e0 malheureusement la", "start": 1779.72, "duration": 4.319}, {"text": "principale difficult\u00e9 de l'\u00e9conomie", "start": 1781.7, "duration": 4.199}, {"text": "fran\u00e7aise c'est le manque de travail la", "start": 1784.039, "duration": 3.661}, {"text": "principale difficult\u00e9 de tous les", "start": 1785.899, "duration": 3.541}, {"text": "entreprises de toutes les exemples aux", "start": 1787.7, "duration": 2.699}, {"text": "agriculteurs dont on parlaient au d\u00e9but", "start": 1789.44, "duration": 2.88}, {"text": "de l'\u00e9mission pour le coup il votait \u00e0", "start": 1790.399, "duration": 3.541}, {"text": "droite largement \u00e0 droite aujourd'hui se", "start": 1792.32, "duration": 2.459}, {"text": "sont compl\u00e8tement d\u00e9port\u00e9s sur", "start": 1793.94, "duration": 2.18}, {"text": "rassemblement national", "start": 1794.779, "duration": 3.361}, {"text": "qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 en fait parce", "start": 1796.12, "duration": 3.7}, {"text": "que si vous tenez discours l\u00e0 \u00e7a va pas", "start": 1798.14, "duration": 3.0}, {"text": "leur suffire e ils gagnent effectivement", "start": 1799.82, "duration": 3.66}, {"text": "tr\u00e8s peu d'argent et j'ai on entend pas", "start": 1801.14, "duration": 3.84}, {"text": "de propositions pour leur permettre d'en", "start": 1803.48, "duration": 3.299}, {"text": "gagner plus parlons des agriculteurs", "start": 1804.98, "duration": 3.059}, {"text": "parlons des p\u00eacheurs c'est nous qui nous", "start": 1806.779, "duration": 2.341}, {"text": "battons pour eux au Parlement europ\u00e9en", "start": 1808.039, "duration": 2.581}, {"text": "et moi je serai tr\u00e8s heureux \u00e0 la", "start": 1809.12, "duration": 3.439}, {"text": "prochaine lecture europ\u00e9enne", "start": 1810.62, "duration": 5.7}, {"text": "du bilan que que chacun aura lorsqu'il", "start": 1812.559, "duration": 4.961}, {"text": "se pr\u00e9sentera de nouveau devant les", "start": 1816.32, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9lecteurs la taxe carbone \u00e0 l'entr\u00e9e du", "start": 1817.52, "duration": 3.0}, {"text": "march\u00e9 unique qui va permettre de", "start": 1819.32, "duration": 2.52}, {"text": "prot\u00e9ger le march\u00e9 europ\u00e9en contre les", "start": 1820.52, "duration": 3.3}, {"text": "importations cette taxe carbone c'est", "start": 1821.84, "duration": 3.0}, {"text": "nous qui l'avons fait c'est nous qui", "start": 1823.82, "duration": 2.64}, {"text": "l'avons vot\u00e9 le rassemblement national", "start": 1824.84, "duration": 3.18}, {"text": "lui a vot\u00e9 contre alors ce sera", "start": 1826.46, "duration": 2.699}, {"text": "int\u00e9ressant de demander aux \u00e9lus du", "start": 1828.02, "duration": 2.82}, {"text": "rassemblement national pourquoi eux qui", "start": 1829.159, "duration": 3.12}, {"text": "disent qu'ils veulent lutter contre la", "start": 1830.84, "duration": 2.76}, {"text": "mondialisation qui ouvre \u00e0 tous les", "start": 1832.279, "duration": 3.12}, {"text": "ventes au march\u00e9 pourquoi eux refusent", "start": 1833.6, "duration": 3.299}, {"text": "de prot\u00e9ger le march\u00e9 les agriculteurs", "start": 1835.399, "duration": 2.581}, {"text": "quand on est capable de le faire je suis", "start": 1836.899, "duration": 2.101}, {"text": "tr\u00e8s heureux que vous parliez des", "start": 1837.98, "duration": 2.819}, {"text": "p\u00eacheurs moi je suis en commission de la", "start": 1839.0, "duration": 3.0}, {"text": "p\u00eache au Parlement europ\u00e9en parmi", "start": 1840.799, "duration": 3.061}, {"text": "d'autres commissions la aujourd'hui elle", "start": 1842.0, "duration": 4.679}, {"text": "vit une crise existentielle elle vit une", "start": 1843.86, "duration": 5.939}, {"text": "crise de survie et et cette crise l\u00e0 et", "start": 1846.679, "duration": 4.561}, {"text": "bien c'est nous qui avons travaill\u00e9 pour", "start": 1849.799, "duration": 2.821}, {"text": "essayer de lui permettre de la d\u00e9passer", "start": 1851.24, "duration": 3.48}, {"text": "la r\u00e9serve d'ajustement brexit c'est moi", "start": 1852.62, "duration": 3.6}, {"text": "qui l'ai n\u00e9goci\u00e9 pour faire en sorte que", "start": 1854.72, "duration": 2.88}, {"text": "les p\u00eacheurs qui aujourd'hui se", "start": 1856.22, "duration": 3.059}, {"text": "retrouvent priv\u00e9s de leur capacit\u00e9 de", "start": 1857.6, "duration": 2.579}, {"text": "p\u00eache dans les eaux britanniques ne", "start": 1859.279, "duration": 2.041}, {"text": "soient pas abandonn\u00e9s sur le bord du", "start": 1860.179, "duration": 3.6}, {"text": "chemin pourquoi les agriculteurs et les", "start": 1861.32, "duration": 3.9}, {"text": "p\u00eacheurs on peut les ajouter ne vote", "start": 1863.779, "duration": 2.64}, {"text": "plus pour la droite et vote aujourd'hui", "start": 1865.22, "duration": 3.74}, {"text": "pour la consommation", "start": 1866.419, "duration": 2.541}, {"text": "quand on viendra devant eux de leur", "start": 1869.74, "duration": 3.58}, {"text": "montrer ce que nous aurons fait pour", "start": 1872.059, "duration": 3.0}, {"text": "essayer de les d\u00e9fendre et encore une", "start": 1873.32, "duration": 3.0}, {"text": "fois je le redis sur cette question des", "start": 1875.059, "duration": 2.34}, {"text": "retraites faire en sorte que ceux qui", "start": 1876.32, "duration": 2.28}, {"text": "ont travaill\u00e9 toute leur vie puissent", "start": 1877.399, "duration": 2.581}, {"text": "avoir une retraite digne c'est je crois", "start": 1878.6, "duration": 2.64}, {"text": "le meilleur moyen de parler \u00e0 la France", "start": 1879.98, "duration": 2.579}, {"text": "populaire vous venez parler de la crise", "start": 1881.24, "duration": 3.0}, {"text": "existentielle de la p\u00eache est-ce que la", "start": 1882.559, "duration": 2.821}, {"text": "droite conna\u00eet aujourd'hui une crise", "start": 1884.24, "duration": 2.78}, {"text": "existentielle", "start": 1885.38, "duration": 4.08}, {"text": "longtemps la droite s'est construite", "start": 1887.02, "duration": 5.019}, {"text": "comme comme une famille politique avec", "start": 1889.46, "duration": 4.74}, {"text": "plusieurs traditions on va pas revenir \u00e0", "start": 1892.039, "duration": 3.24}, {"text": "Ren\u00e9 Raymond il y avait des traditions", "start": 1894.2, "duration": 2.28}, {"text": "de droite alors l\u00e0 vous nous dites non", "start": 1895.279, "duration": 2.221}, {"text": "il y a qu'une seule droite il y a qu'une", "start": 1896.48, "duration": 1.799}, {"text": "seule droite il y a qu'une seule droite", "start": 1897.5, "duration": 2.64}, {"text": "vous n'assumez plus ce qui a fait aussi", "start": 1898.279, "duration": 4.081}, {"text": "la le succ\u00e8s et j'allais dire la beaut\u00e9", "start": 1900.14, "duration": 3.84}, {"text": "de la droite dans l'histoire \u00e0 savoir sa", "start": 1902.36, "duration": 3.179}, {"text": "diversit\u00e9 non bien s\u00fbr que non je vous", "start": 1903.98, "duration": 2.819}, {"text": "parlais de la Droite populaire \u00e0", "start": 1905.539, "duration": 2.52}, {"text": "l'instant celle de Philippe Seguin bien", "start": 1906.799, "duration": 3.321}, {"text": "s\u00fbr", "start": 1908.059, "duration": 2.061}, {"text": "je crois qu'un des grands sujets pour", "start": 1912.679, "duration": 4.98}, {"text": "nous aujourd'hui c'est que pendant trop", "start": 1915.62, "duration": 4.02}, {"text": "longtemps on a expliqu\u00e9 aux Fran\u00e7ais que", "start": 1917.659, "duration": 4.14}, {"text": "notre force \u00e9tait nos diff\u00e9rences le", "start": 1919.64, "duration": 3.18}, {"text": "probl\u00e8me c'est qu'\u00e0 un moment quand vous", "start": 1921.799, "duration": 2.221}, {"text": "\u00eates une force politique vous avez le", "start": 1922.82, "duration": 2.459}, {"text": "droit d'avoir des diff\u00e9rences mais il", "start": 1924.02, "duration": 2.94}, {"text": "faut aussi avoir une unit\u00e9 parce qu'il", "start": 1925.279, "duration": 2.941}, {"text": "faut aussi avoir une capacit\u00e9 de", "start": 1926.96, "duration": 3.3}, {"text": "coh\u00e9rence et la force de la droite quand", "start": 1928.22, "duration": 3.3}, {"text": "elle a gagn\u00e9 \u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 d'avoir", "start": 1930.26, "duration": 3.84}, {"text": "une ligne claire et derri\u00e8re cette ligne", "start": 1931.52, "duration": 4.019}, {"text": "claire autour de cette ligne claire", "start": 1934.1, "duration": 3.12}, {"text": "effectivement des gens qui avaient des", "start": 1935.539, "duration": 2.941}, {"text": "parcours des sensibilit\u00e9s des", "start": 1937.22, "duration": 2.819}, {"text": "itin\u00e9raires diff\u00e9rents aujourd'hui ce", "start": 1938.48, "duration": 2.46}, {"text": "qui nous manque c'est d'abord la ligne", "start": 1940.039, "duration": 3.36}, {"text": "clairement c'est d'abord la vision", "start": 1940.94, "duration": 3.599}, {"text": "commune est-ce que vous \u00eates bien s\u00fbr", "start": 1943.399, "duration": 2.28}, {"text": "que ce qui vous manque c'est pas", "start": 1944.539, "duration": 2.88}, {"text": "davantage une t\u00eate parce que dans", "start": 1945.679, "duration": 3.181}, {"text": "l'histoire de la droite c'\u00e9tait pas la", "start": 1947.419, "duration": 2.521}, {"text": "ligne claire c'\u00e9tait parce qu'il y avait", "start": 1948.86, "duration": 2.939}, {"text": "une personne qui incarnait une ligne", "start": 1949.94, "duration": 3.239}, {"text": "dominante", "start": 1951.799, "duration": 2.941}, {"text": "il faudra certainement une incarnation", "start": 1953.179, "duration": 5.661}, {"text": "mais l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 1954.74, "duration": 4.1}, {"text": "on n'est pas au dernier moment", "start": 1964.0, "duration": 3.46}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle elle \u00e9tait il", "start": 1965.659, "duration": 3.5}, {"text": "y a moins d'un an", "start": 1967.46, "duration": 3.599}, {"text": "de la R\u00e9publique et les capacit\u00e9s tout", "start": 1969.159, "duration": 4.181}, {"text": "\u00e7a c'est quelque chose qui ne se voit", "start": 1971.059, "duration": 4.141}, {"text": "pas d\u00e9cr\u00e9ter on va pas faire un tirage", "start": 1973.34, "duration": 3.66}, {"text": "au sort dans le groupe bien s\u00fbr \u00e0", "start": 1975.2, "duration": 4.76}, {"text": "l'Assembl\u00e9e pour voir qu'il peut y aller", "start": 1977.0, "duration": 2.96}, {"text": "encore avant la prochaine \u00e9lection", "start": 1980.02, "duration": 4.06}, {"text": "pr\u00e9sidentielle mais ce que je trouve", "start": 1982.279, "duration": 3.361}, {"text": "tr\u00e8s int\u00e9ressant ce que je trouve tr\u00e8s", "start": 1984.08, "duration": 3.599}, {"text": "int\u00e9ressant c'est la fascination qui est", "start": 1985.64, "duration": 3.48}, {"text": "pas seulement celle de la mode mais", "start": 1987.679, "duration": 2.761}, {"text": "celle de la politique fran\u00e7aise pour", "start": 1989.12, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle comme si c'est", "start": 1990.44, "duration": 3.18}, {"text": "la seule fr\u00e9quentait les Fran\u00e7ais c'est", "start": 1992.12, "duration": 3.6}, {"text": "leur \u00e9lection pr\u00e9f\u00e9raient mais c'est", "start": 1993.62, "duration": 4.38}, {"text": "bien avant mais moi je peux vous dire", "start": 1995.72, "duration": 3.72}, {"text": "que quand on rencontre les Fran\u00e7ais une", "start": 1998.0, "duration": 2.88}, {"text": "ou deux fois par semaine je vais un peu", "start": 1999.44, "duration": 2.94}, {"text": "partout en France sur le terrain il me", "start": 2000.88, "duration": 2.46}, {"text": "parle pas de la question de savoir qui", "start": 2002.38, "duration": 2.159}, {"text": "sera le candidat \u00e0 la droite de la", "start": 2003.34, "duration": 3.8}, {"text": "prochaine pr\u00e9sidentielle non non", "start": 2004.539, "duration": 5.88}, {"text": "il me parle non mais il me parle comme", "start": 2007.14, "duration": 5.98}, {"text": "comme comme demain j'imagine", "start": 2010.419, "duration": 4.86}, {"text": "je serai au salon de l'agriculture on va", "start": 2013.12, "duration": 3.48}, {"text": "parler de la question des", "start": 2015.279, "duration": 2.581}, {"text": "n\u00e9onicotino\u00efdes on va parler de la", "start": 2016.6, "duration": 2.459}, {"text": "question de l'interdiction du salut dans", "start": 2017.86, "duration": 3.24}, {"text": "les air marines prot\u00e9g\u00e9es c'est \u00e7a qui", "start": 2019.059, "duration": 3.181}, {"text": "int\u00e9resse les Fran\u00e7ais on va parler", "start": 2021.1, "duration": 2.22}, {"text": "effectivement de la r\u00e9forme des", "start": 2022.24, "duration": 2.52}, {"text": "retraites mais la question de savoir qui", "start": 2023.32, "duration": 2.4}, {"text": "sera le candidat de la droite \u00e0 la", "start": 2024.76, "duration": 2.82}, {"text": "prochaine pr\u00e9sidentielle surtout la", "start": 2025.72, "duration": 2.819}, {"text": "droite et les journalistes politiques", "start": 2027.58, "duration": 3.0}, {"text": "par exemple qui est suit une bonne", "start": 2028.539, "duration": 4.441}, {"text": "strat\u00e9gie en restant relativement \u00e0", "start": 2030.58, "duration": 3.839}, {"text": "l'\u00e9cart de tout ou est-ce que vous", "start": 2032.98, "duration": 4.14}, {"text": "consid\u00e9rez que un virtuel candidat doit", "start": 2034.419, "duration": 5.401}, {"text": "commencer \u00e0 porter une ligne \u00e0 donner de", "start": 2037.12, "duration": 4.919}, {"text": "la voix et \u00e0 faire quelque chose moi je", "start": 2039.82, "duration": 3.9}, {"text": "pense qu'en tous les cas il a raison de", "start": 2042.039, "duration": 3.781}, {"text": "se concentrer sur le fond sur le travail", "start": 2043.72, "duration": 3.54}, {"text": "de terrain parce que c'est la meilleure", "start": 2045.82, "duration": 2.76}, {"text": "des choses \u00e0 faire sur le travail dans", "start": 2047.26, "duration": 3.0}, {"text": "sa r\u00e9gion de toute fa\u00e7on c'est son choix", "start": 2048.58, "duration": 3.839}, {"text": "c'est le chemin qu'il a choisi de tracer", "start": 2050.26, "duration": 3.72}, {"text": "on verra bien encore une fois comment", "start": 2052.419, "duration": 3.901}, {"text": "les choses vont se d\u00e9canter et", "start": 2053.98, "duration": 3.78}, {"text": "d'ailleurs je le dis aussi je le dis", "start": 2056.32, "duration": 2.76}, {"text": "aussi pour la droite et pour mon propre", "start": 2057.76, "duration": 3.48}, {"text": "camp le sujet n'est pas seulement de", "start": 2059.08, "duration": 4.62}, {"text": "pr\u00e9parer 2027 parce qu'on a tous en t\u00eate", "start": 2061.24, "duration": 4.139}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle mais le sujet", "start": 2063.7, "duration": 3.179}, {"text": "vous l'avez dit c'est qu'on est dans un", "start": 2065.379, "duration": 2.701}, {"text": "moment de survie pour notre famille", "start": 2066.879, "duration": 3.24}, {"text": "politique et au-del\u00e0 d'ailleurs de notre", "start": 2068.08, "duration": 3.24}, {"text": "famille politique on est dans un moment", "start": 2070.119, "duration": 3.601}, {"text": "de basculement potentiel pour le champ", "start": 2071.32, "duration": 3.539}, {"text": "politique fran\u00e7ais d'une mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 2073.72, "duration": 2.639}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale et la question c'est de savoir", "start": 2074.859, "duration": 4.02}, {"text": "c'est-\u00e0-dire mais prenez la prochaine", "start": 2076.359, "duration": 4.141}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne les deux grands", "start": 2078.879, "duration": 3.3}, {"text": "groupes au Parlement europ\u00e9en les deux", "start": 2080.5, "duration": 3.119}, {"text": "groupes qui structurent la vie", "start": 2082.179, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9mocratique en Europe c'est le groupe", "start": 2083.619, "duration": 3.601}, {"text": "du PPE le groupe de droite et le groupe", "start": 2085.419, "duration": 3.541}, {"text": "socialiste", "start": 2087.22, "duration": 4.619}, {"text": "demain \u00e0 l'\u00e9lection europ\u00e9enne de 2024", "start": 2088.96, "duration": 5.28}, {"text": "c'est-\u00e0-dire dans un an pour le coup il", "start": 2091.839, "duration": 4.981}, {"text": "est possible que dans aucun de ces deux", "start": 2094.24, "duration": 4.8}, {"text": "groupes il n'y est d'\u00e9lus fran\u00e7ais c'est", "start": 2096.82, "duration": 4.2}, {"text": "un basculement inou\u00ef les forces", "start": 2099.04, "duration": 3.36}, {"text": "politiques traditionnelles qui ont fait", "start": 2101.02, "duration": 2.28}, {"text": "vivre notre pays pendant tr\u00e8s longtemps", "start": 2102.4, "duration": 2.58}, {"text": "et qui sont encore celles qui structure", "start": 2103.3, "duration": 3.299}, {"text": "le clivage politique dans beaucoup", "start": 2104.98, "duration": 3.359}, {"text": "d'autres d\u00e9mocraties sont aujourd'hui", "start": 2106.599, "duration": 5.0}, {"text": "dans un moment effectivement", "start": 2108.339, "duration": 3.26}, {"text": "vous \u00e9tiez t\u00eate de liste c'est que pour", "start": 2118.26, "duration": 5.02}, {"text": "\u00eatre pour avoir des d\u00e9put\u00e9s au Parlement", "start": 2121.18, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9en il faut faire 5% c'est le seuil", "start": 2123.28, "duration": 3.9}, {"text": "si on fait aux \u00e9lections europ\u00e9ennes de", "start": 2124.9, "duration": 3.959}, {"text": "2024 le m\u00eame score qu'aux \u00e9lections", "start": 2127.18, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9sidentielles il n'y aura pas d'\u00e9lus", "start": 2128.859, "duration": 4.681}, {"text": "europ\u00e9en donc vous \u00eates quand je dis", "start": 2130.74, "duration": 3.7}, {"text": "juste que quand on est dans un moment", "start": 2133.54, "duration": 3.36}, {"text": "comme celui-l\u00e0 sp\u00e9culer sur 2027 me", "start": 2134.44, "duration": 3.84}, {"text": "para\u00eet assez lointain et que le premier", "start": 2136.9, "duration": 2.52}, {"text": "qu'on a \u00e0 faire c'est le travail", "start": 2138.28, "duration": 2.94}, {"text": "maintenant alors vous avez port\u00e9 la", "start": 2139.42, "duration": 3.78}, {"text": "liste aux derni\u00e8res europ\u00e9ennes vous", "start": 2141.22, "duration": 3.8}, {"text": "avez fait \u00e0 peu pr\u00e8s 8% un peu plus", "start": 2143.2, "duration": 4.639}, {"text": "est-ce que vous pourriez", "start": 2145.02, "duration": 5.5}, {"text": "en fait relever le challenge et vous", "start": 2147.839, "duration": 6.161}, {"text": "pr\u00e9senter et porter la liste je pourrais", "start": 2150.52, "duration": 4.559}, {"text": "mais \u00e7a n'est m\u00eame pas le sujet", "start": 2154.0, "duration": 3.359}, {"text": "aujourd'hui d'abord moi ce qui compte", "start": 2155.079, "duration": 5.221}, {"text": "pour moi c'est pas mon petit parcours et", "start": 2157.359, "duration": 4.26}, {"text": "ma petite personne ce qui compte c'est", "start": 2160.3, "duration": 2.94}, {"text": "de faire en sorte que les id\u00e9es que je", "start": 2161.619, "duration": 3.181}, {"text": "crois utile pour la France et pour", "start": 2163.24, "duration": 2.94}, {"text": "l'Europe soit repr\u00e9senter demain", "start": 2164.8, "duration": 3.66}, {"text": "deuxi\u00e8mement ce qui compte c'est la", "start": 2166.18, "duration": 3.84}, {"text": "mani\u00e8re dont on va construire une ligne", "start": 2168.46, "duration": 2.639}, {"text": "politique et l\u00e0-dessus il faut", "start": 2170.02, "duration": 3.72}, {"text": "effectivement qu'on travaille avec notre", "start": 2171.099, "duration": 3.961}, {"text": "famille politique tout enti\u00e8re pour", "start": 2173.74, "duration": 3.54}, {"text": "construire une ligne pour construire une", "start": 2175.06, "duration": 3.299}, {"text": "composition politique pour cette", "start": 2177.28, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9lection", "start": 2178.359, "duration": 2.121}, {"text": "pr\u00e9sidentielle", "start": 2180.72, "duration": 4.06}, {"text": "sur la ligne il y a deux sujets qui", "start": 2182.339, "duration": 3.941}, {"text": "arrivent bient\u00f4t c'est la question de", "start": 2184.78, "duration": 2.76}, {"text": "l'immigration la loi immigration et", "start": 2186.28, "duration": 2.94}, {"text": "l'action de la fin de vie j'ai", "start": 2187.54, "duration": 3.24}, {"text": "l'impression que c'est des endroits des", "start": 2189.22, "duration": 3.84}, {"text": "th\u00e8mes sur lesquels la droite a quelque", "start": 2190.78, "duration": 4.86}, {"text": "chose \u00e0 dire est-ce que pour vous c'est", "start": 2193.06, "duration": 4.32}, {"text": "un \u00e9l\u00e9ment essentiel du d\u00e9bat \u00e0 venir", "start": 2195.64, "duration": 4.1}, {"text": "c'est deux sujets qui n'ont rien \u00e0 voir", "start": 2197.38, "duration": 4.26}, {"text": "un peu difficilement les confondre mais", "start": 2199.74, "duration": 3.339}, {"text": "oui bien s\u00fbr la droite a des choses \u00e0", "start": 2201.64, "duration": 2.939}, {"text": "dire sur ces questions sur l'immigration", "start": 2203.079, "duration": 3.361}, {"text": "voil\u00e0 un exemple typiquement tr\u00e8s", "start": 2204.579, "duration": 3.601}, {"text": "int\u00e9ressant d'un sujet sur lequel le", "start": 2206.44, "duration": 3.54}, {"text": "d\u00e9bat est \u00e0 la fois fran\u00e7ais et europ\u00e9en", "start": 2208.18, "duration": 4.5}, {"text": "et sur ces sujets l\u00e0 aujourd'hui la", "start": 2209.98, "duration": 4.22}, {"text": "ligne du gouvernement me para\u00eet", "start": 2212.68, "duration": 3.84}, {"text": "catastrophique le gouvernement a men\u00e9 au", "start": 2214.2, "duration": 3.34}, {"text": "cours des derni\u00e8res ann\u00e9es une politique", "start": 2216.52, "duration": 3.36}, {"text": "qui en r\u00e9alit\u00e9 est plus irresponsable", "start": 2217.54, "duration": 4.02}, {"text": "encore que celle que la gauche avait", "start": 2219.88, "duration": 3.36}, {"text": "men\u00e9e en tous les cas du point de vue", "start": 2221.56, "duration": 3.48}, {"text": "d'un \u00e9lecteur ou d'un \u00e9lu de droite et", "start": 2223.24, "duration": 3.24}, {"text": "on voit tr\u00e8s bien d'ailleurs \u00e0 quel", "start": 2225.04, "duration": 4.559}, {"text": "point cela p\u00e8se aujourd'hui sur la", "start": 2226.48, "duration": 4.8}, {"text": "situation de notre pays et sur les", "start": 2229.599, "duration": 4.381}, {"text": "tensions qui le traversent ce que j'ai", "start": 2231.28, "duration": 4.14}, {"text": "cru comprendre en \u00e9coutant \u00c9ric Ciotti", "start": 2233.98, "duration": 3.18}, {"text": "ou Bruno Retailleau que la possibilit\u00e9", "start": 2235.42, "duration": 3.96}, {"text": "d'avoir recours une immigration dans ce", "start": 2237.16, "duration": 3.179}, {"text": "qu'on appelle les secteurs en tension", "start": 2239.38, "duration": 3.78}, {"text": "c'est-\u00e0-dire on planifie on organise on", "start": 2240.339, "duration": 4.141}, {"text": "se dit l\u00e0 on n'a pas de gens pour", "start": 2243.16, "duration": 2.82}, {"text": "travailler vous trouverez consid\u00e9rez que", "start": 2244.48, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e7a c'est un appel d'air et que c'est en", "start": 2245.98, "duration": 3.3}, {"text": "aucun cas une solution alors que le", "start": 2247.96, "duration": 3.56}, {"text": "Medef pense que \u00e7a peut en \u00eatre une fois", "start": 2249.28, "duration": 4.2}, {"text": "on a aussi des d\u00e9saccord avec les", "start": 2251.52, "duration": 3.339}, {"text": "patrons et preuve qu'on n'est pas", "start": 2253.48, "duration": 2.84}, {"text": "toujours", "start": 2254.859, "duration": 4.441}, {"text": "align\u00e9 et on fait notre jugement et moi", "start": 2256.32, "duration": 4.24}, {"text": "je suis l\u00e0 pour le coup en d\u00e9saccord", "start": 2259.3, "duration": 3.66}, {"text": "absolu avec avec ce que ce que peut dire", "start": 2260.56, "duration": 3.9}, {"text": "le Medef je comprends les difficult\u00e9s de", "start": 2262.96, "duration": 2.6}, {"text": "recrutement", "start": 2264.46, "duration": 3.42}, {"text": "que les entreprises sont devant un", "start": 2265.56, "duration": 4.12}, {"text": "probl\u00e8me majeur mais en fait la solution", "start": 2267.88, "duration": 2.94}, {"text": "du gouvernement c'est une double", "start": 2269.68, "duration": 2.82}, {"text": "d\u00e9mission c'est une d\u00e9mission d'abord", "start": 2270.82, "duration": 3.06}, {"text": "devant l'immigration ill\u00e9gale parce", "start": 2272.5, "duration": 2.579}, {"text": "qu'il s'agit m\u00eame pas de faire venir une", "start": 2273.88, "duration": 3.239}, {"text": "image il s'agit de r\u00e9gulariser des gens", "start": 2275.079, "duration": 3.78}, {"text": "qui sont venus ill\u00e9galement il s'agit en", "start": 2277.119, "duration": 3.901}, {"text": "fait d'offrir le ticket gagnant \u00e0 ceux", "start": 2278.859, "duration": 4.681}, {"text": "qui avec les r\u00e9seaux de passeurs", "start": 2281.02, "duration": 5.64}, {"text": "organismes le business qui gigantesque", "start": 2283.54, "duration": 6.299}, {"text": "qui sont tr\u00e8s \u00eatres humains aux", "start": 2286.66, "duration": 4.199}, {"text": "fronti\u00e8res de l'Europe aujourd'hui ce", "start": 2289.839, "duration": 1.861}, {"text": "sont des gens qui sont l\u00e0 qu'il faut", "start": 2290.859, "duration": 2.821}, {"text": "g\u00e9rer oui malgr\u00e9 tous les cas la", "start": 2291.7, "duration": 3.0}, {"text": "premi\u00e8re des choses \u00e0 faire c'est de", "start": 2293.68, "duration": 2.28}, {"text": "faire en sorte qu'on puisse encore", "start": 2294.7, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9cider de qui a le droit d'\u00eatre en", "start": 2295.96, "duration": 4.44}, {"text": "France et qui n'a pas le droit d'y", "start": 2298.78, "duration": 4.38}, {"text": "rester le deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment qui est me", "start": 2300.4, "duration": 4.199}, {"text": "semble-t-il la d\u00e9mission juste du grave", "start": 2303.16, "duration": 3.24}, {"text": "qui a le droit d'\u00eatre en France", "start": 2304.599, "duration": 3.841}, {"text": "mais c'est au peuple fran\u00e7ais dans", "start": 2306.4, "duration": 5.179}, {"text": "d\u00e9cider pas au passeur", "start": 2308.44, "duration": 3.139}, {"text": "on est devant une situation de tension", "start": 2311.76, "duration": 4.18}, {"text": "telle dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise il", "start": 2314.32, "duration": 2.7}, {"text": "faudrait \u00eatre fou pour ne pas le voir", "start": 2315.94, "duration": 3.0}, {"text": "c'est l\u00e0 que le Medef se trompe c'est", "start": 2317.02, "duration": 3.3}, {"text": "que les personnes qui viennent en France", "start": 2318.94, "duration": 2.58}, {"text": "ne sont pas seulement des travailleurs", "start": 2320.32, "duration": 3.299}, {"text": "sont des gens qui viennent avec et c'est", "start": 2321.52, "duration": 3.72}, {"text": "tout \u00e0 fait normal celle que vous prenez", "start": 2323.619, "duration": 3.48}, {"text": "c'est \u00e0 dire la production est capable", "start": 2325.24, "duration": 4.26}, {"text": "de produire on prend des travailleurs", "start": 2327.099, "duration": 4.681}, {"text": "immigr\u00e9s chaque ann\u00e9e et c'est ce qui", "start": 2329.5, "duration": 3.839}, {"text": "tient l'agriculture prend des", "start": 2331.78, "duration": 2.88}, {"text": "travailleurs immigr\u00e9s chaque ann\u00e9e dans", "start": 2333.339, "duration": 3.541}, {"text": "un pays qui compte plus de 3 millions de", "start": 2334.66, "duration": 3.959}, {"text": "ch\u00f4meurs au sens de P\u00f4le emploi et donc", "start": 2336.88, "duration": 3.18}, {"text": "la deuxi\u00e8me d\u00e9mission c'est celle l\u00e0", "start": 2338.619, "duration": 3.421}, {"text": "c'est que avec 3 millions de ch\u00f4meurs", "start": 2340.06, "duration": 3.779}, {"text": "dans notre pays il y a une enqu\u00eate dans", "start": 2342.04, "duration": 3.24}, {"text": "le monde enfin une enqu\u00eate et un papier", "start": 2343.839, "duration": 3.181}, {"text": "sur les gens dans l'h\u00f4tellerie", "start": 2345.28, "duration": 4.38}, {"text": "restauration les employeurs font tout", "start": 2347.02, "duration": 6.24}, {"text": "pour en avoir CDI \u00e0 la place de CDD il y", "start": 2349.66, "duration": 4.679}, {"text": "a m\u00eame une r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une augmentation", "start": 2353.26, "duration": 3.9}, {"text": "de 16% des salaires et il ne trouve pas", "start": 2354.339, "duration": 4.321}, {"text": "qu'est-ce que vous faites vous arr\u00eatez", "start": 2357.16, "duration": 3.48}, {"text": "l'indemnisation ch\u00f4mage vous la r\u00e9former", "start": 2358.66, "duration": 3.72}, {"text": "encore dans un sens plus dur pour que", "start": 2360.64, "duration": 4.08}, {"text": "les gens aillent travailler l\u00e0 o\u00f9 il", "start": 2362.38, "duration": 3.959}, {"text": "faut et qu'on ne n'ai pas besoin d'avoir", "start": 2364.72, "duration": 3.18}, {"text": "recours aux immigr\u00e9s mais il faut", "start": 2366.339, "duration": 2.76}, {"text": "d'abord faire en sorte que le travail", "start": 2367.9, "duration": 2.84}, {"text": "paye \u00e7a c'est s\u00fbr", "start": 2369.099, "duration": 3.961}, {"text": "mais vous avez raison mais typiquement", "start": 2370.74, "duration": 3.64}, {"text": "dans la restauration il y avait", "start": 2373.06, "duration": 3.0}, {"text": "effectivement des sujets \u00e0 attraper \u00e7a", "start": 2374.38, "duration": 3.06}, {"text": "c'est certain et si on regarde les pays", "start": 2376.06, "duration": 3.059}, {"text": "de l'OCDE aujourd'hui on n'est pas dans", "start": 2377.44, "duration": 3.96}, {"text": "les pays o\u00f9 comparativement au co\u00fbt de", "start": 2379.119, "duration": 4.081}, {"text": "la vie en France ou le travail r\u00e9mun\u00e8re", "start": 2381.4, "duration": 3.3}, {"text": "le mieux c'est le moins qu'on puisse", "start": 2383.2, "duration": 3.24}, {"text": "dire et le deuxi\u00e8me aspect qui est cl\u00e9", "start": 2384.7, "duration": 3.36}, {"text": "c'est de faire en sorte de sortir d'une", "start": 2386.44, "duration": 3.3}, {"text": "situation dans laquelle finalement on", "start": 2388.06, "duration": 3.539}, {"text": "d\u00e9sincite quasiment les Fran\u00e7ais au", "start": 2389.74, "duration": 3.06}, {"text": "travail combien de fois nous croisons", "start": 2391.599, "duration": 3.921}, {"text": "alors je sais qu'il y a des enqu\u00eates", "start": 2392.8, "duration": 5.039}, {"text": "je sais qu'il y a des enqu\u00eates multiples", "start": 2395.52, "duration": 4.24}, {"text": "sur ce sujet mais c'est c'est un fait", "start": 2397.839, "duration": 3.361}, {"text": "c'est un fait qu'aujourd'hui vous avez", "start": 2399.76, "duration": 3.12}, {"text": "des Fran\u00e7ais qui entre les diff\u00e9rentes", "start": 2401.2, "duration": 3.18}, {"text": "aides qui peuvent \u00eatre obtenues lorsque", "start": 2402.88, "duration": 5.16}, {"text": "vous n'\u00eates pas en emploi les moyens les", "start": 2404.38, "duration": 5.82}, {"text": "soutiens les \u00e9l\u00e9ments de de financement", "start": 2408.04, "duration": 3.78}, {"text": "public auquel vous pouvez avoir droit et", "start": 2410.2, "duration": 3.54}, {"text": "ce que vous ne recevez plus quand vous", "start": 2411.82, "duration": 3.24}, {"text": "recommencez \u00e0 travailler il y a des", "start": 2413.74, "duration": 3.18}, {"text": "Fran\u00e7ais qui perdent de l'argent en", "start": 2415.06, "duration": 3.539}, {"text": "retournant au travail et cette situation", "start": 2416.92, "duration": 3.36}, {"text": "elle est intenable c'est absolument", "start": 2418.599, "duration": 3.361}, {"text": "impossible de vivre dans un pays o\u00f9", "start": 2420.28, "duration": 4.98}, {"text": "parfois on peut \u00eatre mieux r\u00e9mun\u00e9r\u00e9", "start": 2421.96, "duration": 4.74}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re on peut mieux", "start": 2425.26, "duration": 3.0}, {"text": "vivre sans travailler quand retournant", "start": 2426.7, "duration": 2.419}, {"text": "au travail", "start": 2428.26, "duration": 3.12}, {"text": "il y a aussi un autre logiciel qui de se", "start": 2429.119, "duration": 3.761}, {"text": "dire que la valeur travaille comme vous", "start": 2431.38, "duration": 2.58}, {"text": "dites et peut-\u00eatre devenu quelque chose", "start": 2432.88, "duration": 2.64}, {"text": "de diff\u00e9rent et qui est des gens qui ont", "start": 2433.96, "duration": 3.06}, {"text": "pas envie de travailler c'est donner", "start": 2435.52, "duration": 2.579}, {"text": "d'ailleurs dans l'enqu\u00eate du monde je", "start": 2437.02, "duration": 1.92}, {"text": "fais beaucoup de promo pour le monde", "start": 2438.099, "duration": 2.281}, {"text": "bien s\u00fbr travailler le week-end", "start": 2438.94, "duration": 3.5}, {"text": "travailler le soir avoir des horaires", "start": 2440.38, "duration": 4.44}, {"text": "instables et voil\u00e0 vous vous dites pas", "start": 2442.44, "duration": 3.52}, {"text": "que c'est peut-\u00eatre il y a \u00e7a aussi en", "start": 2444.82, "duration": 2.48}, {"text": "plus oui il y a une question", "start": 2445.96, "duration": 3.119}, {"text": "philosophique aussi dans notre rapport", "start": 2447.3, "duration": 2.98}, {"text": "au travail qui est cl\u00e9 et moi je crois", "start": 2449.079, "duration": 2.821}, {"text": "qu'il faut vous l'avez tout \u00e0 fait vous", "start": 2450.28, "duration": 2.52}, {"text": "avez tout \u00e0 fait raison de le dire il", "start": 2451.9, "duration": 3.42}, {"text": "faut changer aussi de logiciel il y a", "start": 2452.8, "duration": 4.02}, {"text": "quelques ann\u00e9es la matrice de la droite", "start": 2455.32, "duration": 3.12}, {"text": "c'\u00e9tait avec Nicolas Sarkozy travailler", "start": 2456.82, "duration": 4.259}, {"text": "plus pour gagner plus et on sait l'effet", "start": 2458.44, "duration": 4.08}, {"text": "qui a eu ce slogan qui \u00e9tait", "start": 2461.079, "duration": 3.0}, {"text": "certainement au c\u0153ur des pr\u00e9occupations", "start": 2462.52, "duration": 3.18}, {"text": "des Fran\u00e7ais au moment o\u00f9 il \u00e9tait", "start": 2464.079, "duration": 3.241}, {"text": "partag\u00e9 aujourd'hui il me semble que le", "start": 2465.7, "duration": 3.48}, {"text": "sujet c'est de retrouver aussi la", "start": 2467.32, "duration": 3.84}, {"text": "dimension collective du travail le sens", "start": 2469.18, "duration": 3.84}, {"text": "du travail moi j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s marqu\u00e9", "start": 2471.16, "duration": 3.24}, {"text": "comme prof pendant des ann\u00e9es je trouve", "start": 2473.02, "duration": 2.52}, {"text": "\u00e7a d'ailleurs l'un des plus beaux signes", "start": 2474.4, "duration": 2.699}, {"text": "de la soci\u00e9t\u00e9 d'aujourd'hui de voir \u00e0", "start": 2475.54, "duration": 3.36}, {"text": "quel point les \u00e9l\u00e8ves que j'avais se", "start": 2477.099, "duration": 3.0}, {"text": "projeter dans leur avenir non pas", "start": 2478.9, "duration": 2.16}, {"text": "seulement on se demandant combien de", "start": 2480.099, "duration": 2.281}, {"text": "Keuros ils allaient gagner \u00e0 la fin de", "start": 2481.06, "duration": 3.72}, {"text": "l'ann\u00e9e mais en se demandant d'abord si", "start": 2482.38, "duration": 4.14}, {"text": "leur travail aurait un sens et il faut", "start": 2484.78, "duration": 3.12}, {"text": "qu'on r\u00e9ponde \u00e0 cette question l\u00e0 et je", "start": 2486.52, "duration": 2.579}, {"text": "pense que la droite elle a certainement", "start": 2487.9, "duration": 2.459}, {"text": "quelque chose \u00e0 dire sur le fait que le", "start": 2489.099, "duration": 3.0}, {"text": "travail ne peut pas \u00eatre gard\u00e9 seulement", "start": 2490.359, "duration": 3.421}, {"text": "sous l'angle de la p\u00e9nibilit\u00e9 sous", "start": 2492.099, "duration": 3.421}, {"text": "l'angle de cette esp\u00e8ce de contrainte \u00e0", "start": 2493.78, "duration": 3.839}, {"text": "laquelle il faut faire face pour obtenir", "start": 2495.52, "duration": 4.079}, {"text": "les moyens mat\u00e9riels de survivre le", "start": 2497.619, "duration": 3.841}, {"text": "travail c'est aussi un lieu o\u00f9 le monde", "start": 2499.599, "duration": 4.201}, {"text": "s'humanise c'est aussi un moyen pour un", "start": 2501.46, "duration": 4.619}, {"text": "pays comme le n\u00f4tre de reprendre la main", "start": 2503.8, "duration": 4.26}, {"text": "sur son destin si nous ne travaillons", "start": 2506.079, "duration": 3.601}, {"text": "pas plus demain si nous ne travaillons", "start": 2508.06, "duration": 3.779}, {"text": "pas mieux nous allons devenir un pays de", "start": 2509.68, "duration": 5.28}, {"text": "seconde zone qui d\u00e9pendra comme il l'est", "start": 2511.839, "duration": 5.52}, {"text": "aujourd'hui massivement d\u00e9pendant des", "start": 2514.96, "duration": 7.34}, {"text": "des importations qu'il fait de produits", "start": 2517.359, "duration": 6.841}, {"text": "nous nous sommes aujourd'hui chaque", "start": 2522.3, "duration": 3.22}, {"text": "ann\u00e9e chaque mois m\u00eame nous faisons un", "start": 2524.2, "duration": 3.72}, {"text": "nouveau d\u00e9ficit record un nouveau d\u00e9fi", "start": 2525.52, "duration": 4.74}, {"text": "commercial le sens du travail le d\u00e9fi", "start": 2527.92, "duration": 3.48}, {"text": "commercial si si c'est un sujet \u00e9norme", "start": 2530.26, "duration": 3.3}, {"text": "non mais d'accord moi je vois les gens", "start": 2531.4, "duration": 3.48}, {"text": "mais le temps avec le sens du travail", "start": 2533.56, "duration": 3.059}, {"text": "mais moi j'ai du mal \u00e0 le voir \u00e9norme", "start": 2534.88, "duration": 3.9}, {"text": "les militants de derni\u00e8re r\u00e9novation il", "start": 2536.619, "duration": 3.781}, {"text": "faut leur dire \u00e7a si vous voulez sauver", "start": 2538.78, "duration": 2.7}, {"text": "la plan\u00e8te demain il va falloir", "start": 2540.4, "duration": 3.12}, {"text": "travailler c'est par l\u00e0 que \u00e7a passion", "start": 2541.48, "duration": 4.68}, {"text": "veut sauver la plan\u00e8te si on veut sauver", "start": 2543.52, "duration": 4.44}, {"text": "notre mod\u00e8le social si on veut sauver", "start": 2546.16, "duration": 3.0}, {"text": "notre d\u00e9mocratie il va falloir", "start": 2547.96, "duration": 2.399}, {"text": "travailler et \u00e7a c'est un magnifique", "start": 2549.16, "duration": 3.36}, {"text": "projet collectif et bien s\u00fbr que c'est", "start": 2550.359, "duration": 4.321}, {"text": "li\u00e9 si on laisse se faire cette", "start": 2552.52, "duration": 3.12}, {"text": "situation dans laquelle on devient un", "start": 2554.68, "duration": 2.58}, {"text": "pays de consommateur qui chaque mois", "start": 2555.64, "duration": 3.42}, {"text": "fait un nouveau d\u00e9ficit record dans ces", "start": 2557.26, "duration": 3.359}, {"text": "importations qui chaque mois devient", "start": 2559.06, "duration": 3.36}, {"text": "plus d\u00e9pendant de mod\u00e8les qui d\u00e9truisent", "start": 2560.619, "duration": 3.361}, {"text": "l'environnement vous dites pas il faut", "start": 2562.42, "duration": 2.76}, {"text": "travailler diff\u00e9remment mais il faut", "start": 2563.98, "duration": 2.879}, {"text": "travailler sur le sens du travail et", "start": 2565.18, "duration": 3.24}, {"text": "surtout diff\u00e9remment mais on comprend", "start": 2566.859, "duration": 2.401}, {"text": "pas comment on va travailler", "start": 2568.42, "duration": 2.159}, {"text": "diff\u00e9remment on va dire quelle nouvelle", "start": 2569.26, "duration": 3.9}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 profond\u00e9ment retrouver le sens", "start": 2570.579, "duration": 4.861}, {"text": "collectif du travail pas au sens du", "start": 2573.16, "duration": 4.14}, {"text": "collectivisme ou de la collectivisation", "start": 2575.44, "duration": 4.34}, {"text": "mais au sens d'un projet commun", "start": 2577.3, "duration": 4.799}, {"text": "j'esp\u00e8re mais au sens d'un projet commun", "start": 2579.78, "duration": 3.88}, {"text": "et c'est \u00e7a qui nous manque encore", "start": 2582.099, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui y compris dans le logiciel", "start": 2583.66, "duration": 2.699}, {"text": "des entreprises je pense que les", "start": 2585.099, "duration": 1.98}, {"text": "entreprises sont peut-\u00eatre pas encore", "start": 2586.359, "duration": 1.941}, {"text": "assez", "start": 2587.079, "duration": 4.201}, {"text": "adapt\u00e9s \u00e0 cette aspiration des plus", "start": 2588.3, "duration": 5.019}, {"text": "jeunes g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 un travail qui leur", "start": 2591.28, "duration": 3.36}, {"text": "permet de participer \u00e0 une oeuvre", "start": 2593.319, "duration": 3.061}, {"text": "commune est-ce que vous pensez que par", "start": 2594.64, "duration": 3.66}, {"text": "cons\u00e9quent on a mis peut-\u00eatre la charrue", "start": 2596.38, "duration": 3.66}, {"text": "avant les boeufs a \u00e9voqu\u00e9 la r\u00e9forme des", "start": 2598.3, "duration": 2.76}, {"text": "retraites avant de travailler plus", "start": 2600.04, "duration": 2.4}, {"text": "structurellement sur le travail et que", "start": 2601.06, "duration": 2.519}, {"text": "peut-\u00eatre qu'on aurait pu faire passer", "start": 2602.44, "duration": 2.22}, {"text": "davantage cette r\u00e9forme j'en avais", "start": 2603.579, "duration": 3.0}, {"text": "d'abord r\u00e9fl\u00e9chi sur le sens de travail", "start": 2604.66, "duration": 4.22}, {"text": "oui je crois qu'il y a eu beaucoup de de", "start": 2606.579, "duration": 4.201}, {"text": "rendez-vous manqu\u00e9s je pense notamment", "start": 2608.88, "duration": 4.84}, {"text": "la question de de la mani\u00e8re dont il", "start": 2610.78, "duration": 4.92}, {"text": "faut prendre au s\u00e9rieux le d\u00e9fi de", "start": 2613.72, "duration": 4.02}, {"text": "l'ub\u00e9risation du monde de cet", "start": 2615.7, "duration": 4.02}, {"text": "atomisation des travailleurs nous on y", "start": 2617.74, "duration": 3.06}, {"text": "travaille au Parlement europ\u00e9en de", "start": 2619.72, "duration": 2.82}, {"text": "mani\u00e8re tr\u00e8s forte et je suis frapp\u00e9 de", "start": 2620.8, "duration": 2.64}, {"text": "voir \u00e0 quel point ce travail finalement", "start": 2622.54, "duration": 2.76}, {"text": "il est pas tr\u00e8s pr\u00e9sent finalement en", "start": 2623.44, "duration": 3.419}, {"text": "France alors qu'on aurait des choses \u00e0", "start": 2625.3, "duration": 3.36}, {"text": "dire comme fran\u00e7ais ce qu'on est les", "start": 2626.859, "duration": 2.821}, {"text": "h\u00e9ritiers quand m\u00eame d'une vision du", "start": 2628.66, "duration": 2.76}, {"text": "travail et d'un mod\u00e8le dans le rapport", "start": 2629.68, "duration": 3.96}, {"text": "au travail qui a quelque chose peut-\u00eatre", "start": 2631.42, "duration": 4.14}, {"text": "d'assez singulier \u00e0 dire pour le monde", "start": 2633.64, "duration": 4.02}, {"text": "de demain je voulais venir \u00e0 notre sujet", "start": 2635.56, "duration": 3.36}, {"text": "qui n'a \u00e9videmment rien \u00e0 voir qui est", "start": 2637.66, "duration": 2.88}, {"text": "celui de la fin de vie on annonce", "start": 2638.92, "duration": 3.3}, {"text": "peut-\u00eatre un une loi \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e", "start": 2640.54, "duration": 4.14}, {"text": "la convention rend c'est rend ses", "start": 2642.22, "duration": 4.379}, {"text": "conclusions quel est votre point de je", "start": 2644.68, "duration": 3.78}, {"text": "sais que vous \u00eates tr\u00e8s hostile \u00e0 l'id\u00e9e", "start": 2646.599, "duration": 3.141}, {"text": "de la fin de vie", "start": 2648.46, "duration": 4.02}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9e par le par les individus est-ce", "start": 2649.74, "duration": 4.24}, {"text": "que vous allez mener jusqu'au bout le", "start": 2652.48, "duration": 2.82}, {"text": "combat", "start": 2653.98, "duration": 2.879}, {"text": "alors je sais pas ce que vous appelez la", "start": 2655.3, "duration": 3.0}, {"text": "fin de vie de d\u00e9cider par les individus", "start": 2656.859, "duration": 2.821}, {"text": "moi j'ai plut\u00f4t le sentiment que", "start": 2658.3, "duration": 2.58}, {"text": "derri\u00e8re ce qu'on nous pr\u00e9sente comme", "start": 2659.68, "duration": 2.34}, {"text": "une possibilit\u00e9 de libert\u00e9", "start": 2660.88, "duration": 3.18}, {"text": "suppl\u00e9mentaire en r\u00e9alit\u00e9 il y a surtout", "start": 2662.02, "duration": 3.78}, {"text": "une occasion de pression suppl\u00e9mentaire", "start": 2664.06, "duration": 3.9}, {"text": "parce que nous voyons bien que notre", "start": 2665.8, "duration": 3.66}, {"text": "syst\u00e8me hospitalier notre syst\u00e8me de", "start": 2667.96, "duration": 3.119}, {"text": "soins est \u00e0 bout de souffle et pour", "start": 2669.46, "duration": 3.5}, {"text": "l'\u00c9tat finalement la meilleure mani\u00e8re", "start": 2671.079, "duration": 4.201}, {"text": "d'\u00e9viter le probl\u00e8me la fin de vie c'est", "start": 2672.96, "duration": 3.24}, {"text": "pas possible", "start": 2675.28, "duration": 3.539}, {"text": "les h\u00f4pitaux je dis pas que c'est pour", "start": 2676.2, "duration": 5.08}, {"text": "vidanger les h\u00f4pitaux j'ai jamais dit \u00e7a", "start": 2678.819, "duration": 4.681}, {"text": "c'est une mesure budg\u00e9taire mais vous", "start": 2681.28, "duration": 3.6}, {"text": "savez dans les pays o\u00f9 le suicide", "start": 2683.5, "duration": 3.0}, {"text": "assist\u00e9 existe la premi\u00e8re motivation", "start": 2684.88, "duration": 3.66}, {"text": "pour le suicide assister dans toutes les", "start": 2686.5, "duration": 3.54}, {"text": "enqu\u00eates qui sont faites c'est ne pas", "start": 2688.54, "duration": 3.0}, {"text": "peser sur ma famille", "start": 2690.04, "duration": 3.26}, {"text": "donc vous voyez quand on dit une libert\u00e9", "start": 2691.54, "duration": 3.539}, {"text": "moi j'ai peur que ce soit une pression", "start": 2693.3, "duration": 5.14}, {"text": "mais si c'est parce que de fait quand la", "start": 2695.079, "duration": 5.461}, {"text": "fin de vie devient un coup et bien il y", "start": 2698.44, "duration": 4.34}, {"text": "a deux mani\u00e8res de r\u00e9pondre \u00e0 ce d\u00e9fi", "start": 2700.54, "duration": 4.38}, {"text": "et aussi un co\u00fbt financier bien s\u00fbr", "start": 2702.78, "duration": 4.6}, {"text": "regardez en France le d\u00e9bat mais pardon", "start": 2704.92, "duration": 4.14}, {"text": "on sait pas un truc futur c'est pas une", "start": 2707.38, "duration": 3.36}, {"text": "sp\u00e9culation complotiste c'est la r\u00e9alit\u00e9", "start": 2709.06, "duration": 3.18}, {"text": "de notre syst\u00e8me de sant\u00e9 aujourd'hui", "start": 2710.74, "duration": 4.079}, {"text": "vous avez en France et c'est le contexte", "start": 2712.24, "duration": 4.859}, {"text": "de ce d\u00e9bat 26 d\u00e9partements dans", "start": 2714.819, "duration": 4.381}, {"text": "lesquels il n'y a pas un seul service de", "start": 2717.099, "duration": 4.74}, {"text": "soins palliatif un seul qu'est-ce qu'on", "start": 2719.2, "duration": 4.919}, {"text": "dirait si on apprenait qu'en France il y", "start": 2721.839, "duration": 3.301}, {"text": "a un d\u00e9partement dans lequel il y a pas", "start": 2724.119, "duration": 3.681}, {"text": "un commissariat de police", "start": 2725.14, "duration": 2.66}, {"text": "et d'ailleurs la convention comme disait", "start": 2730.8, "duration": 3.64}, {"text": "Thomas il y a des gens qui disent c'est", "start": 2732.7, "duration": 3.6}, {"text": "difficile c'est compliqu\u00e9 mais qui ont", "start": 2734.44, "duration": 3.54}, {"text": "trouv\u00e9 \u00e7a passionnant se pencher sur le", "start": 2736.3, "duration": 3.66}, {"text": "sujet en \u00e9vitant les solutions \u00e0", "start": 2737.98, "duration": 3.48}, {"text": "l'emporte-pi\u00e8ce donc c'est pas", "start": 2739.96, "duration": 2.7}, {"text": "simplement parce qu'on a pas de place", "start": 2741.46, "duration": 3.0}, {"text": "faut \u00e9videmment les soins palliatifs", "start": 2742.66, "duration": 3.179}, {"text": "mais le sujet peut quand m\u00eame se poser", "start": 2744.46, "duration": 3.0}, {"text": "mais la question elle se pose dans ces", "start": 2745.839, "duration": 3.0}, {"text": "termes l\u00e0 aussi quand quelqu'un vous dit", "start": 2747.46, "duration": 4.02}, {"text": "qu'il veut mourir qu'il n'en peut plus", "start": 2748.839, "duration": 3.721}, {"text": "tu veux mourir et c'est pas seulement", "start": 2751.48, "duration": 2.52}, {"text": "les personnes \u00e2g\u00e9es en fin de vie vous", "start": 2752.56, "duration": 3.48}, {"text": "voyez que la convention citoyenne qui je", "start": 2754.0, "duration": 3.06}, {"text": "crois n'engage qu'elle m'aime", "start": 2756.04, "duration": 3.42}, {"text": "malheureusement non elle a inclu les", "start": 2757.06, "duration": 4.86}, {"text": "mineurs dans le suicide assist\u00e9 elle a", "start": 2759.46, "duration": 4.44}, {"text": "vot\u00e9 majoritairement pour que les", "start": 2761.92, "duration": 3.56}, {"text": "mineurs aient droit au suicide assist\u00e9", "start": 2763.9, "duration": 4.08}, {"text": "il y a le monde a fait un tr\u00e8s tr\u00e8s bel", "start": 2765.48, "duration": 3.76}, {"text": "article d'ailleurs sur le malaise de", "start": 2767.98, "duration": 2.639}, {"text": "beaucoup de gens qui font partie de", "start": 2769.24, "duration": 2.76}, {"text": "cette convention aujourd'hui parce que", "start": 2770.619, "duration": 4.2}, {"text": "je pense que le sujet appelle \u00e0 avoir un", "start": 2772.0, "duration": 4.5}, {"text": "tas d'interrogations et je suis d\u00e9sol\u00e9", "start": 2774.819, "duration": 3.54}, {"text": "prenez je fr\u00e9quente beaucoup la Belgique", "start": 2776.5, "duration": 3.18}, {"text": "depuis que je suis au Parlement europ\u00e9en", "start": 2778.359, "duration": 2.881}, {"text": "en Belgique effectivement les mineurs", "start": 2779.68, "duration": 3.96}, {"text": "ont droit au suicide assist\u00e9 en tout cas", "start": 2781.24, "duration": 3.96}, {"text": "peut-\u00eatre pas les mineurs pour le", "start": 2783.64, "duration": 4.86}, {"text": "suicide assister mais \u00e0 l'euthanasie je", "start": 2785.2, "duration": 5.54}, {"text": "vois une jeune fille une jeune fille", "start": 2788.5, "duration": 4.98}, {"text": "mais une jeune fille en Belgique qui a", "start": 2790.74, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9t\u00e9 traumatis\u00e9e par les attentats de", "start": 2793.48, "duration": 2.52}, {"text": "Bruxelles il y a quelques ann\u00e9es elle", "start": 2794.98, "duration": 2.639}, {"text": "\u00e9tait tout pr\u00e8s des attentats on a fait", "start": 2796.0, "duration": 3.3}, {"text": "une d\u00e9pression terrible au milieu de sa", "start": 2797.619, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9pression alors qu'elle est trentenaire", "start": 2799.3, "duration": 3.96}, {"text": "m\u00eame pas trentenaire elle n'a m\u00eame pas", "start": 2801.7, "duration": 3.36}, {"text": "30 ans elle est dans une telle", "start": 2803.26, "duration": 3.66}, {"text": "d\u00e9pression qu'elle dit je veux mourir et", "start": 2805.06, "duration": 4.98}, {"text": "la r\u00e9ponse de l'\u00c9tat en Belgique c'est", "start": 2806.92, "duration": 4.38}, {"text": "tr\u00e8s bien mais non mais c'est pas", "start": 2810.04, "duration": 3.2}, {"text": "possible", "start": 2811.3, "duration": 3.9}, {"text": "la grande question qui se pose \u00e0 une", "start": 2813.24, "duration": 3.52}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 c'est quand quelqu'un vous dit", "start": 2815.2, "duration": 3.72}, {"text": "je veux mourir si un de vos amis vous", "start": 2816.76, "duration": 3.359}, {"text": "dis je vais tr\u00e8s mal je veux mourir", "start": 2818.92, "duration": 3.96}, {"text": "est-ce que l'humanit\u00e9 commande de lui", "start": 2820.119, "duration": 4.5}, {"text": "donner de quoi en finir ou bien au", "start": 2822.88, "duration": 3.0}, {"text": "contraire de se dire mais qu'est-ce", "start": 2824.619, "duration": 3.0}, {"text": "qu'on a rat\u00e9 ensemble pour que quelqu'un", "start": 2825.88, "duration": 5.4}, {"text": "souffre vraiment entour\u00e9 de soignants de", "start": 2827.619, "duration": 6.301}, {"text": "soignants psychologiques et \u00e7a n'a pas", "start": 2831.28, "duration": 3.66}, {"text": "march\u00e9 je veux dire au bout d'un moment", "start": 2833.92, "duration": 2.58}, {"text": "visiblement \u00e7a devait \u00eatre \u00e7a commence \u00e0", "start": 2834.94, "duration": 3.0}, {"text": "devenir tr\u00e8s compliqu\u00e9 vous prenez un", "start": 2836.5, "duration": 3.72}, {"text": "cas tr\u00e8s \u00e0 part quand m\u00eame pour d\u00e9noncer", "start": 2837.94, "duration": 5.58}, {"text": "cette de f\u00eate malheureusement ce sont", "start": 2840.22, "duration": 5.04}, {"text": "des histoires qui arrivent r\u00e9guli\u00e8rement", "start": 2843.52, "duration": 5.099}, {"text": "en Belgique la convention qui ne", "start": 2845.26, "duration": 4.859}, {"text": "repr\u00e9sente qu'elle m\u00eame \u00e7a veut dire oui", "start": 2848.619, "duration": 2.821}, {"text": "alors pardon alors \u00e7a c'est sur la", "start": 2850.119, "duration": 2.641}, {"text": "m\u00e9thode ind\u00e9pendamment de la question de", "start": 2851.44, "duration": 2.82}, {"text": "l'euthanasie et de nos positions sur le", "start": 2852.76, "duration": 4.5}, {"text": "fin de mission allez-y sur la m\u00e9thode", "start": 2854.26, "duration": 6.18}, {"text": "je suis moi vraiment heurt\u00e9 de voir se", "start": 2857.26, "duration": 5.579}, {"text": "multiplier c'est \u00e9pisodes de populisme", "start": 2860.44, "duration": 3.78}, {"text": "militaire dans lesquels Emmanuel Macron", "start": 2862.839, "duration": 3.541}, {"text": "dit parce que vos \u00e9lus ne sont pas", "start": 2864.22, "duration": 3.599}, {"text": "repentatives on va tirer des gens au", "start": 2866.38, "duration": 3.68}, {"text": "sort mais je faisais le tirage au", "start": 2867.819, "duration": 5.241}, {"text": "sortatif", "start": 2870.06, "duration": 3.0}, {"text": "depuis midi en direct on se retrouve", "start": 2878.22, "duration": 3.399}, {"text": "dimanche prochain pour un nouveau num\u00e9ro", "start": 2880.42, "duration": 2.28}, {"text": "de question politique tout le monde", "start": 2881.619, "duration": 4.261}, {"text": "discute parce que c'est passionnant", "start": 2882.7, "duration": 9.8}, {"text": "[Musique]", "start": 2885.88, "duration": 6.62}]}