{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.11, "duration": 4.17}, {"text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous", "start": 15.039, "duration": 7.691}, {"text": "merci chers gabriel de nous accueillir", "start": 18.73, "duration": 7.57}, {"text": "ici chez toi dans la circonscription qui", "start": 22.73, "duration": 6.45}, {"text": "t'a \u00e9lus et puis bien s\u00fbr toutes mes", "start": 26.3, "duration": 6.329}, {"text": "f\u00e9licitations pour th\u00e8me des nouvelles", "start": 29.18, "duration": 4.92}, {"text": "responsabilit\u00e9s dans l'\u00e9quipe", "start": 32.629, "duration": 3.57}, {"text": "gouvernementale et on me dit on ne dit", "start": 34.1, "duration": 4.25}, {"text": "que tu sors est le plus jeune membre", "start": 36.199, "duration": 4.581}, {"text": "d'un gouvernement de la v\u00e8me r\u00e9publique", "start": 38.35, "duration": 6.61}, {"text": "il y a donc une logique \u00e0 ce que tu", "start": 40.78, "duration": 7.24}, {"text": "t'occupes des questions de jeunesse et", "start": 44.96, "duration": 5.189}, {"text": "aupr\u00e8s de jean michel blanquer je", "start": 48.02, "duration": 5.969}, {"text": "connais gabriel dont on \u00e9nergie pour", "start": 50.149, "duration": 5.43}, {"text": "relever les d\u00e9fis qui l'attendent et en", "start": 53.989, "duration": 4.861}, {"text": "particulier la mise en place du service", "start": 55.579, "duration": 6.14}, {"text": "national universel", "start": 58.85, "duration": 7.26}, {"text": "merci \u00e0 tous d'avoir r\u00e9pondu pr\u00e9sent un", "start": 61.719, "duration": 9.43}, {"text": "samedi pour cette journ\u00e9e qui s'annonce", "start": 66.11, "duration": 6.81}, {"text": "n'ayons pas peur des mots 1", "start": 71.149, "duration": 5.28}, {"text": "disons le qui s'annonce id\u00e9ologique", "start": 72.92, "duration": 6.93}, {"text": "une journ\u00e9e o\u00f9 nous allons phosphorer", "start": 76.429, "duration": 7.98}, {"text": "ensemble sur la notion de progr\u00e8s j'y", "start": 79.85, "duration": 6.379}, {"text": "reviendrai mais je souhaite d'abord", "start": 84.409, "duration": 5.7}, {"text": "chaleureusement remercier celles et ceux", "start": 86.229, "duration": 7.57}, {"text": "qui ont rendu cette journ\u00e9e possible et", "start": 90.109, "duration": 5.85}, {"text": "c'est un signe d'ouverture de la", "start": 93.799, "duration": 4.71}, {"text": "r\u00e9publique en marche \u00e0 commencer par nos", "start": 95.959, "duration": 4.98}, {"text": "deux partenaires la fondation jean", "start": 98.509, "duration": 6.21}, {"text": "jaur\u00e8s et la fondation pour l'innovation", "start": 100.939, "duration": 7.32}, {"text": "politique merci cher gilles finchelstein", "start": 104.719, "duration": 6.661}, {"text": "merci cher dominique reyni\u00e9 vous qui", "start": 108.259, "duration": 4.921}, {"text": "vous engager", "start": 111.38, "duration": 4.48}, {"text": "donc vos institutions pour faire vivre", "start": 113.18, "duration": 5.07}, {"text": "le d\u00e9bat d'id\u00e9es et c'est tr\u00e8s important", "start": 115.86, "duration": 5.899}, {"text": "avec passion je souhaite bien \u00e9videmment", "start": 118.25, "duration": 6.97}, {"text": "remerci\u00e9 toutes les personnalit\u00e9s qui", "start": 121.759, "duration": 6.551}, {"text": "viennent vous le verrez d'horizon de", "start": 125.22, "duration": 6.66}, {"text": "sensibilit\u00e9 divers qui ont accept\u00e9 de", "start": 128.31, "duration": 5.429}, {"text": "nous faire partager aujourd'hui leur", "start": 131.88, "duration": 5.63}, {"text": "vision du progr\u00e8s enfin et c'est aussi", "start": 133.739, "duration": 5.821}, {"text": "comme \u00e7a que nous fonctionnons \u00e0 la", "start": 137.51, "duration": 3.699}, {"text": "r\u00e9publique en marche un mot bien s\u00fbr", "start": 139.56, "duration": 3.33}, {"text": "pour tous les marcheurs notamment pour", "start": 141.209, "duration": 5.941}, {"text": "les b\u00e9n\u00e9voles qui se sont mobilis\u00e9s ces", "start": 142.89, "duration": 6.87}, {"text": "deux derniers jours aujourd'hui dans", "start": 147.15, "duration": 5.1}, {"text": "l'organisation de ce colloque", "start": 149.76, "duration": 4.11}, {"text": "ce colloque", "start": 152.25, "duration": 8.57}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 153.87, "duration": 10.17}, {"text": "ce colloque n'aurait d'ailleurs pas", "start": 160.82, "duration": 7.95}, {"text": "exister sans l'impulsion et la volont\u00e9", "start": 164.04, "duration": 8.55}, {"text": "de christophe castaner avec \u00e9videmment", "start": 168.77, "duration": 5.56}, {"text": "le bureau ex\u00e9cutif de la r\u00e9publique en", "start": 172.59, "duration": 4.65}, {"text": "marche mais vous le savez christophe est", "start": 174.33, "duration": 4.77}, {"text": "devenu comme on dit le premier flic de", "start": 177.24, "duration": 2.19}, {"text": "france", "start": 179.1, "duration": 3.6}, {"text": "il a pris la direction en d\u00e9but de", "start": 179.43, "duration": 5.1}, {"text": "semaine du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et a", "start": 182.7, "duration": 3.99}, {"text": "donc d\u00fb prendre du champ", "start": 184.53, "duration": 4.679}, {"text": "dans ses responsabilit\u00e9s de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e", "start": 186.69, "duration": 4.53}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique en marque ce", "start": 189.209, "duration": 5.841}, {"text": "qu'il a fait avec beaucoup d'engagement", "start": 191.22, "duration": 8.55}, {"text": "d'entousiasme depuis un an et je ne vous", "start": 195.05, "duration": 7.33}, {"text": "cache pas c'\u00e9tait pas pr\u00e9vu j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 199.77, "duration": 6.14}, {"text": "d\u00e9sign\u00e9 hier d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral par int\u00e9rim", "start": 202.38, "duration": 7.59}, {"text": "de notre mouvement pour assurer pendant", "start": 205.91, "duration": 6.7}, {"text": "quelques semaines la continuit\u00e9 de", "start": 209.97, "duration": 5.67}, {"text": "l'action de ce mouvement jusqu'\u00e0", "start": 212.61, "duration": 7.65}, {"text": "l'\u00e9lection de mon ou de ma successeur", "start": 215.64, "duration": 7.26}, {"text": "successeuse c'est la raison pour", "start": 220.26, "duration": 5.55}, {"text": "laquelle j'ai le plaisir d'\u00eatre devant", "start": 222.9, "duration": 4.89}, {"text": "vous ce matin mais c'est une autre", "start": 225.81, "duration": 3.0}, {"text": "histoire", "start": 227.79, "duration": 5.16}, {"text": "revenons au progr\u00e8s petit petit", "start": 228.81, "duration": 4.95}, {"text": "flashback", "start": 232.95, "duration": 5.26}, {"text": "il y a trente mois avec celui", "start": 233.76, "duration": 6.88}, {"text": "et qui est devenu le pr\u00e9sident de la", "start": 238.21, "duration": 4.71}, {"text": "r\u00e9publique et quelques autres nous", "start": 240.64, "duration": 6.69}, {"text": "lancions en marche avec une promesse", "start": 242.92, "duration": 9.72}, {"text": "centrale nouvelle on n'y croyait pas", "start": 247.33, "duration": 8.01}, {"text": "beaucoup \u00e0 l'\u00e9poque au d\u00e9but qui \u00e9tait", "start": 252.64, "duration": 9.17}, {"text": "de sortir du logiciel partidaire est de", "start": 255.34, "duration": 10.14}, {"text": "rassembler en se d\u00e9passant ce qui ne", "start": 261.81, "duration": 6.82}, {"text": "veut pas dire s'effacer toutes les", "start": 265.48, "duration": 5.67}, {"text": "bonnes volont\u00e9s pour mener les", "start": 268.63, "duration": 6.42}, {"text": "transformations n\u00e9cessaires du pays mais", "start": 271.15, "duration": 8.0}, {"text": "pas transform\u00e9 pour transformer non", "start": 275.05, "duration": 7.2}, {"text": "transform\u00e9 justement pour mettre en", "start": 279.15, "duration": 5.41}, {"text": "oeuvre des politiques publiques au", "start": 282.25, "duration": 7.44}, {"text": "service du progr\u00e8s depuis ces trente", "start": 284.56, "duration": 7.77}, {"text": "mois plus de 400 mille adh\u00e9rents nous", "start": 289.69, "duration": 3.65}, {"text": "ont rejoints", "start": 292.33, "duration": 4.13}, {"text": "nous avons gagn\u00e9 des \u00e9lections", "start": 293.34, "duration": 9.17}, {"text": "pr\u00e9sidentielles l\u00e9gislatives et depuis", "start": 296.46, "duration": 8.27}, {"text": "un peu plus de 15 mois maintenant au", "start": 302.51, "duration": 4.16}, {"text": "gouvernement au parlement", "start": 304.73, "duration": 6.36}, {"text": "des femmes et des hommes venus des deux", "start": 306.67, "duration": 7.21}, {"text": "rives de la vie politique venus aussi", "start": 311.09, "duration": 5.94}, {"text": "bien s\u00fbr de la soci\u00e9t\u00e9 civile ont d\u00e9cid\u00e9", "start": 313.88, "duration": 7.41}, {"text": "de s'engager ont d\u00e9cid\u00e9 de servir leur", "start": 317.03, "duration": 7.95}, {"text": "pays avec au fond \u00e9videmment l'int\u00e9r\u00eat", "start": 321.29, "duration": 6.89}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral chevill\u00e9e au corps mais surtout", "start": 324.98, "duration": 8.91}, {"text": "pour donner tout son sens \u00e0 cette belle", "start": 328.18, "duration": 8.44}, {"text": "formule que l'on pr\u00eate parfois \u00e0", "start": 333.89, "duration": 6.54}, {"text": "aristote le progr\u00e8s le progr\u00e8s ne vaut", "start": 336.62, "duration": 10.47}, {"text": "que si il est partag\u00e9 par tous alors", "start": 340.43, "duration": 9.36}, {"text": "nous avons intitul\u00e9 aujourd'hui notre", "start": 347.09, "duration": 7.82}, {"text": "colloque en forme de question un brin", "start": 349.79, "duration": 9.11}, {"text": "provocatrice progressisme mais encore", "start": 354.91, "duration": 7.3}, {"text": "que voulons nous dire que nous sommes", "start": 358.9, "duration": 10.3}, {"text": "progressiste \u00e9videmment mais qu'est ce", "start": 362.21, "duration": 10.56}, {"text": "qu'\u00eatre progressistes au 21e si\u00e8cle avec", "start": 369.2, "duration": 9.15}, {"text": "les enjeux climatiques avec les d\u00e9fis", "start": 372.77, "duration": 9.18}, {"text": "europ\u00e9ens la place de la france en", "start": 378.35, "duration": 5.22}, {"text": "europe dans le monde", "start": 381.95, "duration": 6.69}, {"text": "le message qu'elle porte le besoin chez", "start": 383.57, "duration": 9.98}, {"text": "nous de b\u00e2tir ce que le pr\u00e9sident a", "start": 388.64, "duration": 9.8}, {"text": "appel\u00e9 un nouveau mod\u00e8le social adapt\u00e9", "start": 393.55, "duration": 7.81}, {"text": "aux temps modernes un nouvel \u00e9tat", "start": 398.44, "duration": 4.11}, {"text": "providence", "start": 401.36, "duration": 6.93}, {"text": "bref chers amis clam\u00e9 haut et fort son", "start": 402.55, "duration": 10.02}, {"text": "progressisme ne doit pas \u00eatre uniquement", "start": 408.29, "duration": 7.15}, {"text": "une volont\u00e9", "start": 412.57, "duration": 5.999}, {"text": "incantatoire qui nous rassure qui nous", "start": 415.44, "duration": 5.22}, {"text": "tient au chaud qui nous s'ils mentent", "start": 418.569, "duration": 6.621}, {"text": "mais nous devons absolument et urgemment", "start": 420.66, "duration": 8.979}, {"text": "nous interroger encore et toujours sur", "start": 425.19, "duration": 7.08}, {"text": "le progressisme lui donner de la chair", "start": 429.639, "duration": 9.241}, {"text": "du contenu le rattacher au r\u00e9el en somme", "start": 432.27, "duration": 8.049}, {"text": "pour la r\u00e9publique en marche", "start": 438.88, "duration": 4.86}, {"text": "donnez une colonne vert\u00e9brale", "start": 440.319, "duration": 6.0}, {"text": "id\u00e9ologique \u00e0 notre mouvement et c'est", "start": 443.74, "duration": 7.2}, {"text": "d'autant plus n\u00e9cessaire que nous sommes", "start": 446.319, "duration": 7.97}, {"text": "en responsabilit\u00e9", "start": 450.94, "duration": 3.349}, {"text": "aujourd'hui \u00e9videmment nous n'allons pas", "start": 454.83, "duration": 6.07}, {"text": "\u00e9puiser la question du progr\u00e8s c'est une", "start": 457.77, "duration": 6.16}, {"text": "premi\u00e8re \u00e9tape d'un travail de longue", "start": 460.9, "duration": 6.65}, {"text": "haleine qui se prolongera avec", "start": 463.93, "duration": 5.85}, {"text": "l'ensemble nos adh\u00e9rents et plus", "start": 467.55, "duration": 4.72}, {"text": "largement avec tous ceux qui dans le", "start": 469.78, "duration": 8.419}, {"text": "pays sont attach\u00e9s \u00e0 l'id\u00e9e de progr\u00e8s", "start": 472.27, "duration": 9.329}, {"text": "nous nous y engageons dans les prochains", "start": 478.199, "duration": 5.53}, {"text": "mois et \u00e7a sera une d\u00e9marche dynamique", "start": 481.599, "duration": 5.85}, {"text": "tout au long de ce quinquennat deux mois", "start": 483.729, "duration": 6.0}, {"text": "maintenant sur l'organisation de la", "start": 487.449, "duration": 3.421}, {"text": "journ\u00e9e", "start": 489.729, "duration": 4.47}, {"text": "la matin\u00e9e nous la consacreront \u00e0 cinq", "start": 490.87, "duration": 6.84}, {"text": "valeurs au qui ne sont pas exclusives", "start": 494.199, "duration": 5.131}, {"text": "bien \u00e9videmment nous avons beaucoup", "start": 497.71, "duration": 4.17}, {"text": "d\u00e9battu au sein de la r\u00e9publique en", "start": 499.33, "duration": 6.48}, {"text": "marche autour de ses valeurs mais ces", "start": 501.88, "duration": 6.509}, {"text": "valeurs sont aujourd'hui consensus parce", "start": 505.81, "duration": 7.769}, {"text": "qu'elles sont l'adn de la r\u00e9publique en", "start": 508.389, "duration": 8.07}, {"text": "marche et qu'elle illustre notre", "start": 513.579, "duration": 5.25}, {"text": "conception qu'elles nourrissent notre", "start": 516.459, "duration": 5.01}, {"text": "conception du progressisme ces valeurs", "start": 518.829, "duration": 8.481}, {"text": "ont pour nom \u00e9mancipation engagement", "start": 521.469, "duration": 11.31}, {"text": "dignit\u00e9 ouverture responsabilit\u00e9s", "start": 527.31, "duration": 9.1}, {"text": "ces valeurs c'est la s\u00e8ve de notre", "start": 532.779, "duration": 5.941}, {"text": "action politique elles sont aussi des", "start": 536.41, "duration": 5.73}, {"text": "cl\u00e9s de lecture qui donne le sens", "start": 538.72, "duration": 7.74}, {"text": "la philosophie n'est pas d'esprit dans", "start": 542.14, "duration": 7.31}, {"text": "lequel nous menons les transformations", "start": 546.46, "duration": 6.59}, {"text": "depuis l'\u00e9t\u00e9 dernier", "start": 549.45, "duration": 3.6}, {"text": "cet apr\u00e8s midi nous parlerons de m\u00e9thode", "start": 553.92, "duration": 11.16}, {"text": "certains le savent dans mon parcours", "start": 559.74, "duration": 7.98}, {"text": "d'engagement j'y suis extr\u00eamement", "start": 565.08, "duration": 7.18}, {"text": "attach\u00e9e au il n'existe pas une m\u00e9thode", "start": 567.72, "duration": 8.95}, {"text": "unique un pr\u00eate \u00e0 porter un kit de la", "start": 572.26, "duration": 8.15}, {"text": "r\u00e9forme mais il existe il doit exister", "start": 576.67, "duration": 7.5}, {"text": "une volont\u00e9 permanente", "start": 580.41, "duration": 8.29}, {"text": "quand on d\u00e9cide de transformer pour le", "start": 584.17, "duration": 7.56}, {"text": "progr\u00e8s une volont\u00e9 permanente de", "start": 588.7, "duration": 6.54}, {"text": "respecter quelques principes qui je", "start": 591.73, "duration": 7.67}, {"text": "l'esp\u00e8re permettent de transformer", "start": 595.24, "duration": 5.34}, {"text": "paisiblement", "start": 599.4, "duration": 3.07}, {"text": "ou en tout cas le plus paisiblement", "start": 600.58, "duration": 4.67}, {"text": "possible un pays", "start": 602.47, "duration": 4.92}, {"text": "quelles sont ces principes d'abord", "start": 605.25, "duration": 7.68}, {"text": "\u00e9videmment toujours donner du sens", "start": 607.39, "duration": 10.35}, {"text": "toujours expliquer ce que nous faisons", "start": 612.93, "duration": 7.81}, {"text": "encore et encore il n'y a pas de limite", "start": 617.74, "duration": 6.66}, {"text": "\u00e0 la p\u00e9dagogie c'est la condition pour", "start": 620.74, "duration": 6.69}, {"text": "convaincre partir d'un diagnostic", "start": 624.4, "duration": 8.46}, {"text": "partag\u00e9 tout simplement en \u00e9coutant pour", "start": 627.43, "duration": 9.44}, {"text": "mieux se faire entendre dire la v\u00e9rit\u00e9", "start": 632.86, "duration": 7.95}, {"text": "\u00eatre lucide sur les difficult\u00e9s les", "start": 636.87, "duration": 10.23}, {"text": "r\u00e9sistances \u00e9prouv\u00e9e et surtout au fond", "start": 640.81, "duration": 10.04}, {"text": "le plus important", "start": 647.1, "duration": 3.75}, {"text": "avoir en t\u00eate qu'on ne r\u00e9forment jamais", "start": 651.31, "duration": 8.71}, {"text": "tout seul m\u00eame si l'on croit en", "start": 655.76, "duration": 6.12}, {"text": "r\u00e9formateur convaincu", "start": 660.02, "duration": 6.71}, {"text": "on a raison on va toujours plus loin", "start": 661.88, "duration": 9.83}, {"text": "quand on transforme ensemble", "start": 666.73, "duration": 4.98}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 673.2, "duration": 10.309}, {"text": "enfin chers amis il aurait \u00e9t\u00e9", "start": 684.25, "duration": 5.71}, {"text": "impossible aujourd'hui de parler de", "start": 686.57, "duration": 6.74}, {"text": "progr\u00e8s sans parler d'europe", "start": 689.96, "duration": 5.97}, {"text": "vous le savez \u00e0 la r\u00e9publique en marche", "start": 693.31, "duration": 6.28}, {"text": "nous aimons l'europe nous aimons le", "start": 695.93, "duration": 7.92}, {"text": "combat pour l'europe c'est notre marque", "start": 699.59, "duration": 5.61}, {"text": "heures c'est notre diff\u00e9rence", "start": 703.85, "duration": 5.04}, {"text": "rappelez vous ces images de meetings de", "start": 705.2, "duration": 4.58}, {"text": "campagne", "start": 708.89, "duration": 6.24}, {"text": "elle saura pas les images le fait une", "start": 709.78, "duration": 7.24}, {"text": "organisation revendique avec force", "start": 715.13, "duration": 4.53}, {"text": "l'europe en m\u00eame temps que le drapeau", "start": 717.02, "duration": 5.18}, {"text": "fran\u00e7ais", "start": 719.66, "duration": 2.54}, {"text": "nous aimons l'europe mais nous sommes", "start": 723.25, "duration": 5.89}, {"text": "lucides sur l'\u00e9tat de l'europe", "start": 725.36, "duration": 6.66}, {"text": "aujourd'hui et c'est pourquoi nous", "start": 729.14, "duration": 8.34}, {"text": "sommes d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 la refonder alors o\u00f9", "start": 732.02, "duration": 10.07}, {"text": "les nationalistes les d\u00e9magogues", "start": 737.48, "duration": 7.8}, {"text": "reprennent des couleurs et font entendre", "start": 742.09, "duration": 8.11}, {"text": "une voix si dangereuse pour notre vieux", "start": 745.28, "duration": 5.49}, {"text": "continent", "start": 750.2, "duration": 5.73}, {"text": "nous devons nous devons notamment \u00e0", "start": 750.77, "duration": 8.1}, {"text": "l'occasion des \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 755.93, "duration": 5.46}, {"text": "et ces \u00e9lections sont dans huit mois", "start": 758.87, "duration": 6.62}, {"text": "nous devons porter une alternative", "start": 761.39, "duration": 5.67}, {"text": "progressiste", "start": 765.49, "duration": 5.86}, {"text": "j'ai m\u00eame envie de dire contre ces", "start": 767.06, "duration": 7.89}, {"text": "nationalistes le progr\u00e8s se caract\u00e9rise", "start": 771.35, "duration": 7.47}, {"text": "d'abord par la d\u00e9mocratie parce que nous", "start": 774.95, "duration": 7.25}, {"text": "avons comme id\u00e9e de la d\u00e9mocratie", "start": 778.82, "duration": 7.11}, {"text": "et je crois que dans ce combat il s'agit", "start": 782.2, "duration": 6.88}, {"text": "aussi en descendant le progr\u00e8s de", "start": 785.93, "duration": 5.94}, {"text": "d\u00e9fendre les valeurs d\u00e9mocratiques", "start": 789.08, "duration": 5.91}, {"text": "ce sera tout l'objet de la table ronde", "start": 791.87, "duration": 6.78}, {"text": "avec les dealers aup\u00e9rin europ\u00e9en pardon", "start": 794.99, "duration": 6.42}, {"text": "qui ont accept\u00e9 d'\u00eatre l\u00e0 avec nous", "start": 798.65, "duration": 4.07}, {"text": "aujourd'hui", "start": 801.41, "duration": 4.1}, {"text": "enfin ce colloque", "start": 802.72, "duration": 8.1}, {"text": "sera conclue par christophe castaner je", "start": 805.51, "duration": 9.87}, {"text": "lui ai demand\u00e9 d'illustrer avec cette", "start": 810.82, "duration": 7.47}, {"text": "obsession du r\u00e9el parce que ce d\u00e9bat ce", "start": 815.38, "duration": 5.61}, {"text": "colloque sur le progressisme doit pas", "start": 818.29, "duration": 6.45}, {"text": "\u00eatre un d\u00e9bat \u00e9sot\u00e9rique il faut que les", "start": 820.99, "duration": 6.0}, {"text": "fran\u00e7ais le comprennent", "start": 824.74, "duration": 4.26}, {"text": "il faut que sur le territoire nous", "start": 826.99, "duration": 4.53}, {"text": "soyons capables de le promouvoir j'ai", "start": 829.0, "duration": 4.98}, {"text": "demand\u00e9 \u00e0 christophe de de nous", "start": 831.52, "duration": 6.12}, {"text": "expliquer comment \u00e0 travers les", "start": 833.98, "duration": 6.18}, {"text": "transformations mise en oeuvre ces", "start": 837.64, "duration": 6.63}, {"text": "derni\u00e8res ont d\u00e9j\u00e0 ou vont apporter des", "start": 840.16, "duration": 6.98}, {"text": "progr\u00e8s dans la vie des fran\u00e7ais", "start": 844.27, "duration": 7.59}, {"text": "voil\u00e0 mes amis n'oubliez pas le progr\u00e8s", "start": 847.14, "duration": 9.18}, {"text": "ne vaut que si il est partag\u00e9 par tous", "start": 851.86, "duration": 6.06}, {"text": "je vous souhaite", "start": 856.32, "duration": 5.95}, {"text": "je nous souhaite \u00e0 tous une une belle", "start": 857.92, "duration": 8.88}, {"text": "conf\u00e9rence et que vivent encore et", "start": 862.27, "duration": 8.3}, {"text": "toujours le progr\u00e8s", "start": 866.8, "duration": 3.77}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 872.83, "duration": 9.549}]}