{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "jean hugues ratenon france \u00e0 sony merci", "start": 0.0, "duration": 7.88}, {"text": "madame la pr\u00e9sidente p\u00eacher \u00e0 coll\u00e8gues", "start": 6.0, "duration": 3.9}, {"text": "nous examinons aujourd'hui une", "start": 7.88, "duration": 4.12}, {"text": "proposition de loi visant \u00e0 augmenter le", "start": 9.9, "duration": 4.949}, {"text": "smic jusqu'\u00e0 1400 euros nets mensuels", "start": 12.0, "duration": 4.92}, {"text": "c'est une mesure que le groupe france", "start": 14.849, "duration": 4.531}, {"text": "info me soutiendra sans r\u00e9serve a", "start": 16.92, "duration": 4.14}, {"text": "notamment parce que nous avions port\u00e9", "start": 19.38, "duration": 3.51}, {"text": "cette proposition lors de l'\u00e9lection", "start": 21.06, "duration": 3.78}, {"text": "pr\u00e9sidentielle par ailleurs le groupe", "start": 22.89, "duration": 4.979}, {"text": "gdr propose aussi la fin progressive de", "start": 24.84, "duration": 5.269}, {"text": "l'exon\u00e9ration de cotisations sociales", "start": 27.869, "duration": 6.03}, {"text": "qui rempla\u00e7ait d\u00e9sormais le ccl c'est", "start": 30.109, "duration": 5.321}, {"text": "une bonne mesure puisque les rapports", "start": 33.899, "duration": 4.351}, {"text": "successifs ont montr\u00e9 l'inefficacit\u00e9 du", "start": 35.43, "duration": 5.46}, {"text": "cic qui n'a pas cr\u00e9\u00e9 d'emplois et n'a", "start": 38.25, "duration": 4.34}, {"text": "pas permis de maintenir de fa\u00e7on", "start": 40.89, "duration": 4.14}, {"text": "suffisante pour terminer cette", "start": 42.59, "duration": 4.989}, {"text": "proposition de loi propose d'instaurer", "start": 45.03, "duration": 5.67}, {"text": "un fonds d aide aux tpe pme et aux", "start": 47.579, "duration": 4.921}, {"text": "associations avec l'agent qui sera", "start": 50.7, "duration": 4.53}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 par la fin du cce", "start": 52.5, "duration": 5.399}, {"text": "c'est une bonne id\u00e9e car les entreprises", "start": 55.23, "duration": 5.25}, {"text": "qui cr\u00e9ent r\u00e9ellement de l'emploi et de", "start": 57.899, "duration": 4.351}, {"text": "la richesse partag\u00e9e et font vivre nos", "start": 60.48, "duration": 4.829}, {"text": "villes sont justement les tr\u00e8s petites", "start": 62.25, "duration": 4.47}, {"text": "entreprises et pme", "start": 65.309, "duration": 3.691}, {"text": "nous soutiendrons toutes ces mesures car", "start": 66.72, "duration": 4.59}, {"text": "nous pensons qu'\u00e0 l'aune auront un effet", "start": 69.0, "duration": 4.22}, {"text": "positif sur l'emploi et sur l'\u00e9conomie", "start": 71.31, "duration": 4.26}, {"text": "fran\u00e7aise cependant il est important de", "start": 73.22, "duration": 3.13}, {"text": "prendre en compte la situation", "start": 75.57, "duration": 4.5}, {"text": "particuli\u00e8re des outre mer la prime de", "start": 76.35, "duration": 5.4}, {"text": "vie ch\u00e8re que vous connaissez un", "start": 80.07, "duration": 4.11}, {"text": "compl\u00e9ment de salaire au praj et par", "start": 81.75, "duration": 4.049}, {"text": "l'\u00e9tat ces fonctionnaires qui vivent en", "start": 84.18, "duration": 3.36}, {"text": "outre mer car les pouvoirs publics", "start": 85.799, "duration": 4.291}, {"text": "reconnaissent que le co\u00fbt de la vie est", "start": 87.54, "duration": 4.86}, {"text": "plus \u00e9lev\u00e9 dans l'eau dans notre", "start": 90.09, "duration": 3.66}, {"text": "territoire que dans l'hexagone", "start": 92.4, "duration": 5.99}, {"text": "mais la vie est ch\u00e8re pour l'ensemble", "start": 93.75, "duration": 6.39}, {"text": "des salari\u00e9s", "start": 98.39, "duration": 3.519}, {"text": "cette diff\u00e9rence de traitement entre", "start": 100.14, "duration": 3.089}, {"text": "fonctionnaires et salari\u00e9s du priv\u00e9", "start": 101.909, "duration": 3.901}, {"text": "fracture notre soci\u00e9t\u00e9 laissant penser", "start": 103.229, "duration": 5.011}, {"text": "aux uns que les autres b\u00e9n\u00e9ficient d'un", "start": 105.81, "duration": 5.25}, {"text": "privil\u00e8ge l\u00e0 le meilleur parce moyen", "start": 108.24, "duration": 5.22}, {"text": "d'abolir cette injustice et de", "start": 111.06, "duration": 4.65}, {"text": "l'accorder \u00e0 toute la population", "start": 113.46, "duration": 4.89}, {"text": "\u00e9videmment il faudra que l'\u00e9tat assume", "start": 115.71, "duration": 4.17}, {"text": "ses responsabilit\u00e9s et pense \u00e0 un", "start": 118.35, "duration": 4.229}, {"text": "dispositif d'accompagnement \u00e9conomique", "start": 119.88, "duration": 4.43}, {"text": "pour les entreprises", "start": 122.579, "duration": 4.381}, {"text": "pour le passage de ce texte en s\u00e9ance", "start": 124.31, "duration": 5.199}, {"text": "publique au nom de l'\u00e9galit\u00e9 je", "start": 126.96, "duration": 4.139}, {"text": "proposerai donc un amendement pour", "start": 129.509, "duration": 3.541}, {"text": "appliquer la prime de vie ch\u00e8re aux", "start": 131.099, "duration": 2.431}, {"text": "salari\u00e9s", "start": 133.05, "duration": 2.58}, {"text": "et des employ\u00e9s du secteur priv\u00e9 en", "start": 133.53, "duration": 4.58}, {"text": "outre mer", "start": 135.63, "duration": 2.48}]}