{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 5.36, "duration": 6.8}, {"text": "bienvenue \u00e0 Bruxelles pour ce 277e", "start": 9.84, "duration": 3.799}, {"text": "num\u00e9ro de la faute \u00e0 l'Europe face au", "start": 12.16, "duration": 3.679}, {"text": "retour du terrorisme islamiste et le", "start": 13.639, "duration": 4.521}, {"text": "besoin de s\u00e9curit\u00e9 faut-il moins", "start": 15.839, "duration": 4.001}, {"text": "d'Europe en se retranchant derri\u00e8re les", "start": 18.16, "duration": 3.359}, {"text": "fronti\u00e8res nationales ou au contraire", "start": 19.84, "duration": 3.4}, {"text": "plus d'Europe \u00e0 travers le PACT asile", "start": 21.519, "duration": 4.0}, {"text": "immigration notamment mais bon il est", "start": 23.24, "duration": 3.799}, {"text": "difficile de trouver des solutions car", "start": 25.519, "duration": 4.441}, {"text": "les avis divergent sur les constats m\u00eame", "start": 27.039, "duration": 4.601}, {"text": "il y a ceux pour qui immigration et", "start": 29.96, "duration": 3.52}, {"text": "terrorisme vont de pair et ceux qui", "start": 31.64, "duration": 4.16}, {"text": "refusent de faire le lien face au", "start": 33.48, "duration": 4.599}, {"text": "terrorisme est-ce le retour de l'Europe", "start": 35.8, "duration": 4.16}, {"text": "forteresse notre invit\u00e9 aujourd'hui", "start": 38.079, "duration": 3.48}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier b\u00e9ami eurod\u00e9put\u00e9 les", "start": 39.96, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9publicains bonjour \u00e9galement avec nous", "start": 41.559, "duration": 4.64}, {"text": "jade de l'\u00e9previer correspondante de", "start": 44.28, "duration": 4.24}, {"text": "l'opinion ici \u00e0 Bruxelles et Jean 4 mer", "start": 46.199, "duration": 4.721}, {"text": "correspondant de lib\u00e9ration dans la", "start": 48.52, "duration": 4.44}, {"text": "capitale europ\u00e9enne on a vu avec", "start": 50.92, "duration": 3.88}, {"text": "l'attentat de de Bruxelles que la Su\u00e8de", "start": 52.96, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9tait devenue la cible privil\u00e9gi\u00e9e des", "start": 54.8, "duration": 4.239}, {"text": "radicaux islamistes le pays ayant", "start": 56.84, "duration": 3.6}, {"text": "autoris\u00e9 il y a quelques mois des", "start": 59.039, "duration": 3.121}, {"text": "manifestations au cours desquelles les", "start": 60.44, "duration": 4.039}, {"text": "des exemplaires du Coran ont \u00e9t\u00e9 br\u00fbl\u00e9s", "start": 62.16, "duration": 4.68}, {"text": "ou ou profan\u00e9s mais si on prend un peu", "start": 64.479, "duration": 4.761}, {"text": "de recul quels sont les pays les plus", "start": 66.84, "duration": 4.24}, {"text": "les plus \u00e0 risque face au terrorisme en", "start": 69.24, "duration": 3.32}, {"text": "Europe r\u00e9ponse avec Val\u00e9rie Astruc", "start": 71.08, "duration": 2.679}, {"text": "correspondante de France T\u00e9l\u00e9vision ici", "start": 72.56, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e0 Bruxelles apr\u00e8s les attaques de", "start": 73.759, "duration": 4.281}, {"text": "Bruxelles et d'Arras l'Europe est-elle \u00e0", "start": 76.08, "duration": 4.079}, {"text": "l'aube d'une nouvelle vague d'attentat", "start": 78.04, "duration": 3.68}, {"text": "statistiquement on pourrait penser le", "start": 80.159, "duration": 3.441}, {"text": "contraire puisque l'Europe a connu que", "start": 81.72, "duration": 4.6}, {"text": "quatre attentats en 2023 soit quatre", "start": 83.6, "duration": 5.36}, {"text": "fois moins qu'en 2022 et ce chiffre n'a", "start": 86.32, "duration": 6.04}, {"text": "fait que baisser depuis 2019 on est donc", "start": 88.96, "duration": 5.36}, {"text": "loin des ann\u00e9es noires du terrorisme", "start": 92.36, "duration": 4.36}, {"text": "Charlie Hebdo le Bataclan les attaques", "start": 94.32, "duration": 4.96}, {"text": "suicides dans le m\u00e9tro et \u00e0 l'a\u00e9roport", "start": 96.72, "duration": 5.12}, {"text": "de Bruxelles rien que pour 2015 on a", "start": 99.28, "duration": 5.72}, {"text": "d\u00e9nombr\u00e9 211 attentats perp\u00e9tr\u00e9s ou", "start": 101.84, "duration": 5.959}, {"text": "d\u00e9jou\u00e9s en Europe cette baisse", "start": 105.0, "duration": 4.88}, {"text": "s'explique par la d\u00e9faite de daesh en", "start": 107.799, "duration": 4.521}, {"text": "Syrie en 2019 daesh qui formait des", "start": 109.88, "duration": 4.919}, {"text": "commandos op\u00e9rant ensuite en Europe", "start": 112.32, "duration": 4.399}, {"text": "moins d'attentats de masse organis\u00e9s", "start": 114.799, "duration": 4.28}, {"text": "depuis l'\u00e9tranger mais le terrorisme a", "start": 116.719, "duration": 4.521}, {"text": "chang\u00e9 de vie visage d\u00e9sormais ce sont", "start": 119.079, "duration": 4.281}, {"text": "des individus qui passent \u00e0 l'acte", "start": 121.24, "duration": 4.36}, {"text": "nourris par la propagande djihadiste sur", "start": 123.36, "duration": 4.92}, {"text": "les r\u00e9seaux sociaux \u00e0 pr\u00e9sent regardons", "start": 125.6, "duration": 4.76}, {"text": "les pays qui sont les plus touch\u00e9s par", "start": 128.28, "duration": 4.039}, {"text": "exemple pour 2021 c'est la France qui", "start": 130.36, "duration": 3.879}, {"text": "arrive en t\u00eate du triste palmar\u00e8s avec", "start": 132.319, "duration": 4.401}, {"text": "cinq attentats suivis de l'Allemagne la", "start": 134.239, "duration": 5.0}, {"text": "Su\u00e8de et la Belgique un classement qui", "start": 136.72, "duration": 4.92}, {"text": "varie peu d'une ann\u00e9e sur l'autre mais", "start": 139.239, "duration": 4.321}, {"text": "attention ces attentats ne portent pas", "start": 141.64, "duration": 4.48}, {"text": "toujours la signature de l'islam radical", "start": 143.56, "duration": 4.72}, {"text": "l'ultra droite en Allemagne par exemple", "start": 146.12, "duration": 4.68}, {"text": "a cibl\u00e9 une synagogue et un barachicha", "start": 148.28, "duration": 5.44}, {"text": "en 2020 elle a aussi s\u00e9vis en Su\u00e8de avec", "start": 150.8, "duration": 6.36}, {"text": "un attentat meurtrier en 2015 en France", "start": 153.72, "duration": 5.799}, {"text": "on compte 1300 militants d'extr\u00eame", "start": 157.16, "duration": 5.159}, {"text": "droite fich\u00e9 S et en 2021 la police a", "start": 159.519, "duration": 5.681}, {"text": "proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 29 arrestations un chiffre en", "start": 162.319, "duration": 6.28}, {"text": "forte hausse l'ultragauche commet aussi", "start": 165.2, "duration": 5.679}, {"text": "des attentats mais statistiquement le", "start": 168.599, "duration": 4.28}, {"text": "terrorisme en Europe reste", "start": 170.879, "duration": 4.72}, {"text": "majoritairement motiv\u00e9 par le", "start": 172.879, "duration": 5.241}, {"text": "djihad merci Val\u00e9rie c\u00e9it c'\u00e9tait", "start": 175.599, "duration": 5.28}, {"text": "pr\u00e9cieux de de pouvoir remettre tout \u00e7a", "start": 178.12, "duration": 4.08}, {"text": "en perspective en fonction des des", "start": 180.879, "duration": 3.72}, {"text": "chiffres Fran\u00e7ois Xavier b\u00e9ami quand", "start": 182.2, "duration": 5.48}, {"text": "quand on entend que il y a eu \u00e0 ce stade", "start": 184.599, "duration": 4.961}, {"text": "en 2023 quatre fois moins d'attentat", "start": 187.68, "duration": 4.6}, {"text": "qu'en 2022 est-ce que \u00e7a permet de", "start": 189.56, "duration": 4.88}, {"text": "relativiser on ne doit jamais", "start": 192.28, "duration": 4.599}, {"text": "relativiser le terrorisme parce que le", "start": 194.44, "duration": 3.96}, {"text": "principe du terrorisme c'est qu'il fait", "start": 196.879, "duration": 2.761}, {"text": "beaucoup plus de victimes que les gens", "start": 198.4, "duration": 5.0}, {"text": "qu'il tuent prenez euh mes coll\u00e8gues les", "start": 199.64, "duration": 6.0}, {"text": "professeurs de France aujourd'hui sont", "start": 203.4, "duration": 4.24}, {"text": "tous d'une certaine fa\u00e7on touch\u00e9s", "start": 205.64, "duration": 4.959}, {"text": "d'abord ils sont touch\u00e9s euh moralement", "start": 207.64, "duration": 5.0}, {"text": "par la mort de Dominique Bernard comme", "start": 210.599, "duration": 3.881}, {"text": "par la mort de Samuel paatti mais ils", "start": 212.64, "duration": 3.879}, {"text": "sont aussi touch\u00e9s directement dans leur", "start": 214.48, "duration": 4.119}, {"text": "m\u00e9tier dans leur vie professionnel parce", "start": 216.519, "duration": 3.44}, {"text": "que il y a quelques ann\u00e9es de \u00e7a quand", "start": 218.599, "duration": 3.241}, {"text": "j'ai commenc\u00e9 \u00e0 enseigner la perspective", "start": 219.959, "duration": 3.761}, {"text": "de mourir de son travail ne faisait pas", "start": 221.84, "duration": 4.08}, {"text": "partie des probl\u00e8mes aujourd'hui un", "start": 223.72, "duration": 4.4}, {"text": "professeur sur deux en France ce sont", "start": 225.92, "duration": 3.8}, {"text": "des sondages qui sont publi\u00e9s par des", "start": 228.12, "duration": 4.08}, {"text": "instituts s\u00e9rieux un professeur sur deux", "start": 229.72, "duration": 4.439}, {"text": "d\u00e9clare qu'il s'est d\u00e9j\u00e0 lui-m\u00eame", "start": 232.2, "duration": 4.239}, {"text": "censurer dans son cours parce qu'il a", "start": 234.159, "duration": 3.881}, {"text": "peur de la r\u00e9action qui pourrait et", "start": 236.439, "duration": 2.841}, {"text": "commment on ne pas le comprend qui", "start": 238.04, "duration": 5.72}, {"text": "pourrait survenir d'un d'un mot d'une", "start": 239.28, "duration": 6.76}, {"text": "explication d'un sujet qui pourrait", "start": 243.76, "duration": 3.96}, {"text": "susciter une controverse aupr\u00e8s de ces", "start": 246.04, "duration": 2.759}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves pendant tr\u00e8s longtemps", "start": 247.72, "duration": 2.92}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale a r\u00e9agi avec le", "start": 248.799, "duration": 3.841}, {"text": "c\u00e9l\u00e8bre mot d'ordre pas de vague donc il", "start": 250.64, "duration": 3.4}, {"text": "fallait absolument que les professeurs", "start": 252.64, "duration": 3.599}, {"text": "se d\u00e9brouillent avec les probl\u00e8mes qui", "start": 254.04, "duration": 3.84}, {"text": "naissaient des controverses que leurs", "start": 256.239, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves pouvaient susciter dans les", "start": 257.88, "duration": 3.359}, {"text": "classes on voit bien que aujourd'hui ce", "start": 259.04, "duration": 4.28}, {"text": "sont des centaines de milliers de", "start": 261.239, "duration": 4.481}, {"text": "fonctionnaires fran\u00e7ais qui sont envoy\u00e9s", "start": 263.32, "duration": 4.4}, {"text": "en premi\u00e8re ligne face \u00e0 des \u00e9l\u00e8ves qui", "start": 265.72, "duration": 3.479}, {"text": "peuvent devenir pour eux demain des", "start": 267.72, "duration": 4.16}, {"text": "dangers et et finalement le but des", "start": 269.199, "duration": 4.321}, {"text": "terroristes \u00e7a n'est pas seulement de", "start": 271.88, "duration": 3.159}, {"text": "s'en prendre \u00e0 un professeur parmi", "start": 273.52, "duration": 3.36}, {"text": "d'autres mais c'est d'intimider c'est", "start": 275.039, "duration": 3.801}, {"text": "d'intimider un pays tout entier c'est", "start": 276.88, "duration": 3.759}, {"text": "d'intimider une profession tout enti\u00e8re", "start": 278.84, "duration": 4.6}, {"text": "et c'est sacrifice de la libert\u00e9 par la", "start": 280.639, "duration": 4.761}, {"text": "terreur terreur mais justement vous", "start": 283.44, "duration": 4.44}, {"text": "dites il ne faut jamais relativiser le", "start": 285.4, "duration": 5.639}, {"text": "terrorisme jamais est-ce que \u00e9tant donn\u00e9", "start": 287.88, "duration": 7.039}, {"text": "que leur but c'est la terreur \u00e0 travers", "start": 291.039, "duration": 6.281}, {"text": "l'\u00e9motion \u00e0 travers des des des actes", "start": 294.919, "duration": 3.72}, {"text": "forts est-ce qu'il faut pas justement", "start": 297.32, "duration": 2.879}, {"text": "relativiser", "start": 298.639, "duration": 3.161}, {"text": "non parce qu'encore une fois nous avons", "start": 300.199, "duration": 3.601}, {"text": "le devoir de combattre ceux qui veulent", "start": 301.8, "duration": 3.92}, {"text": "nous imposer la terreur et moi je dois", "start": 303.8, "duration": 4.36}, {"text": "dire j'ai \u00e9t\u00e9 sans vouloir faire de la", "start": 305.72, "duration": 4.199}, {"text": "pol\u00e9mique politicienne sur un sujet qui", "start": 308.16, "duration": 4.52}, {"text": "appelle beaucoup de gravit\u00e9 mais j'ai", "start": 309.919, "duration": 6.921}, {"text": "\u00e9t\u00e9 surpris le mot est faible \u00e9tonn\u00e9 et", "start": 312.68, "duration": 6.88}, {"text": "peut-\u00eatre m\u00eame r\u00e9volt\u00e9 par les propos du", "start": 316.84, "duration": 4.84}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui disait", "start": 319.56, "duration": 4.359}, {"text": "que on ne pourrait pas emp\u00eacher le", "start": 321.68, "duration": 4.959}, {"text": "terrorisme je je comprends le point qui", "start": 323.919, "duration": 4.361}, {"text": "consiste \u00e0 dire que quand un individu a", "start": 326.639, "duration": 4.641}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de tuer bien il est impossible de", "start": 328.28, "duration": 5.16}, {"text": "mettre en effet des des des des murs", "start": 331.28, "duration": 3.56}, {"text": "s\u00e9curis\u00e9s devant tous les lyc\u00e9es de", "start": 333.44, "duration": 3.56}, {"text": "France mais le fait est que nous n'avons", "start": 334.84, "duration": 4.44}, {"text": "pas le droit de nous r\u00e9signer \u00e0 vivre", "start": 337.0, "duration": 4.4}, {"text": "avec le terrorisme et c'est un sujet", "start": 339.28, "duration": 4.759}, {"text": "majeur pour l'\u00c9tat que de prot\u00e9ger les", "start": 341.4, "duration": 4.639}, {"text": "citoyens et notamment de les prot\u00e9ger", "start": 344.039, "duration": 3.88}, {"text": "vous pensez que risque z\u00e9ro existe \u00e7a", "start": 346.039, "duration": 3.361}, {"text": "c'est c'est la diff\u00e9rence entre les deux", "start": 347.919, "duration": 2.681}, {"text": "pres am\u00e9ricaines et europ\u00e9ennes les", "start": 349.4, "duration": 2.44}, {"text": "Europ\u00e9ens disent le risque z\u00e9ro c'est", "start": 350.6, "duration": 3.2}, {"text": "pas possible en l'occurrence quand on", "start": 351.84, "duration": 3.56}, {"text": "regarde ce qui s'est pass\u00e9 en France", "start": 353.8, "duration": 2.72}, {"text": "mais ce qui s'est pass\u00e9 aussi en", "start": 355.4, "duration": 2.76}, {"text": "Belgique il y a quelques jours on voit", "start": 356.52, "duration": 3.44}, {"text": "on y reviendra sans doute que ces", "start": 358.16, "duration": 3.319}, {"text": "attentats terroristes ont tous un point", "start": 359.96, "duration": 2.88}, {"text": "commun c'est qu'ils sont li\u00e9s \u00e0", "start": 361.479, "duration": 3.0}, {"text": "l'impuissance de nos \u00c9tats \u00e0 emp\u00eacher", "start": 362.84, "duration": 4.079}, {"text": "l'immigration ill\u00e9gale tous le", "start": 364.479, "duration": 3.921}, {"text": "terroriste qui a frapp\u00e9 Dominique", "start": 366.919, "duration": 2.961}, {"text": "Bernard comme celui qui a frapp\u00e9 \u00e0", "start": 368.4, "duration": 3.639}, {"text": "Bruxelles ces deux touristes su\u00e9dois euh", "start": 369.88, "duration": 5.96}, {"text": "ils avaient en commun de n'avoir jamais", "start": 372.039, "duration": 6.041}, {"text": "re\u00e7u l'autorisation d'entrer ou de", "start": 375.84, "duration": 4.759}, {"text": "rester sur le sol de nos pays et donc", "start": 378.08, "duration": 4.08}, {"text": "s'il n'avait pas \u00e9t\u00e9 reconduit \u00e0", "start": 380.599, "duration": 3.0}, {"text": "l'ext\u00e9rieur de nos pays c'est qu'il y", "start": 382.16, "duration": 3.319}, {"text": "avait l\u00e0 une faillite un \u00e9chec que", "start": 383.599, "duration": 3.921}, {"text": "d'ailleurs on a reconnu beaucoup plus", "start": 385.479, "duration": 3.961}, {"text": "franchement et clairement en Belgique pu", "start": 387.52, "duration": 4.079}, {"text": "pu que le ministre de la justice belge a", "start": 389.44, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9missionn\u00e9 dans les 48 heures qui", "start": 391.599, "duration": 2.841}, {"text": "suivaient cet attentat en disant qu'il y", "start": 393.0, "duration": 3.639}, {"text": "avait l\u00e0 une faute majeure qui avait", "start": 394.44, "duration": 4.44}, {"text": "conduit \u00e0 cette mort \u00e0 ce meurtre et", "start": 396.639, "duration": 3.96}, {"text": "donc il faut et je crois que c'est le", "start": 398.88, "duration": 2.92}, {"text": "devoir des politiques plut\u00f4t que", "start": 400.599, "duration": 2.6}, {"text": "d'expliquer aux citoyens vous allez", "start": 401.8, "duration": 3.119}, {"text": "devoir vivre avec ce danger et cette", "start": 403.199, "duration": 3.881}, {"text": "menace sur le sol de nos pays il faut", "start": 404.919, "duration": 4.321}, {"text": "tout faire qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 j", "start": 407.08, "duration": 3.559}, {"text": "de l' pr\u00e9ier dans le cadre de Vincent", "start": 409.24, "duration": 3.76}, {"text": "van quickenb le ministre de la justice", "start": 410.639, "duration": 4.56}, {"text": "belge oui il y a eu une d\u00e9mission parce", "start": 413.0, "duration": 4.84}, {"text": "que le pays d'origine de ce terroriste", "start": 415.199, "duration": 4.44}, {"text": "qui \u00e9tait la Tunisie avait en en fait", "start": 417.84, "duration": 3.96}, {"text": "fait une demande d'extradition aupr\u00e8s de", "start": 419.639, "duration": 3.761}, {"text": "la Belgique je crois que c'est il y a", "start": 421.8, "duration": 3.6}, {"text": "plus de 2 ans qui n'avait jamais \u00e9t\u00e9", "start": 423.4, "duration": 4.28}, {"text": "trait\u00e9 et ce qui a aggrav\u00e9 le cas du", "start": 425.4, "duration": 4.12}, {"text": "ministre de la justice belge c'est que", "start": 427.68, "duration": 3.48}, {"text": "il avait dans un premier temps un peu", "start": 429.52, "duration": 4.0}, {"text": "remis la faute sur ses fameux pays", "start": 431.16, "duration": 4.36}, {"text": "d'origine en disant ah oui mais on a", "start": 433.52, "duration": 3.519}, {"text": "toujours du probl\u00e8me avec les retours en", "start": 435.52, "duration": 3.28}, {"text": "Europe parce que les pays ne veulent pas", "start": 437.039, "duration": 3.481}, {"text": "reprendre les ressortissants que nous on", "start": 438.8, "duration": 3.48}, {"text": "veut expulser qu'on veut renvoyer et", "start": 440.52, "duration": 3.359}, {"text": "c'est vrai que c'est un probl\u00e8me sauf", "start": 442.28, "duration": 4.12}, {"text": "que dans ce cas pr\u00e9cis il se trouve que", "start": 443.879, "duration": 3.921}, {"text": "la Tunisie avait dit nous voulons", "start": 446.4, "duration": 2.72}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9rer ce ressortisant parce qu'il", "start": 447.8, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9tait il a fait une peine de prison", "start": 449.12, "duration": 3.72}, {"text": "contre lui et en fait \u00e7a c'est un peu", "start": 450.96, "duration": 4.12}, {"text": "perdu entre un dysfonctionnement au", "start": 452.84, "duration": 4.6}, {"text": "niveau de la justice belge et donc", "start": 455.08, "duration": 4.08}, {"text": "probl\u00e8me de sous-financement mais m\u00eame", "start": 457.44, "duration": 3.439}, {"text": "sous-financ\u00e9 c'est pas normal qu'il y", "start": 459.16, "duration": 3.12}, {"text": "ait eu cette faute donc c'est pour \u00e7a", "start": 460.879, "duration": 3.0}, {"text": "qu'il a d\u00e9missionn\u00e9", "start": 462.28, "duration": 4.479}, {"text": "genre je crois sur la question de du", "start": 463.879, "duration": 5.201}, {"text": "nombre d'attentats je suis tout \u00e0 fait", "start": 466.759, "duration": 3.761}, {"text": "d'accord avec vous c'est\u00e0 dire que c'est", "start": 469.08, "duration": 3.64}, {"text": "pas cette question l\u00e0 dire apr\u00e8s 2015", "start": 470.52, "duration": 3.88}, {"text": "2016 je pensais qu'il y aurait des", "start": 472.72, "duration": 3.8}, {"text": "grands attentats donc le Bataclan", "start": 474.4, "duration": 4.079}, {"text": "Charlie Hebdo les attentats de Bruxelles", "start": 476.52, "duration": 3.56}, {"text": "qui aurait une prise de conscience face", "start": 478.479, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e0 l'islamisme politique et en fait on", "start": 480.08, "duration": 4.839}, {"text": "s'aper\u00e7oit aujourd'hui donc en 2023 que", "start": 482.4, "duration": 3.759}, {"text": "c'est exactement l'inverse qui s'est", "start": 484.919, "duration": 2.56}, {"text": "pass\u00e9 c'est\u00e0dire qu'en fait il y a eu", "start": 486.159, "duration": 3.681}, {"text": "une une d\u00e9mission g\u00e9n\u00e9rale face \u00e0", "start": 487.479, "duration": 4.4}, {"text": "l'islamisme politique et au danger que", "start": 489.84, "duration": 3.639}, {"text": "repr\u00e9sente l'islamisme politique et", "start": 491.879, "duration": 3.081}, {"text": "notamment j'inclus l\u00e0-dedans les Fr\u00e8res", "start": 493.479, "duration": 4.241}, {"text": "musulmans c'est-\u00e0-dire les fr\u00e9ristes", "start": 494.96, "duration": 5.04}, {"text": "toute cette cette cette interpr\u00e9tation", "start": 497.72, "duration": 4.479}, {"text": "radicale de l'islam qui veut ramener en", "start": 500.0, "duration": 4.52}, {"text": "fait la communaut\u00e9 musulmane je dirais", "start": 502.199, "duration": 3.921}, {"text": "quasiment autant du Proph\u00e8te hein la", "start": 504.52, "duration": 4.2}, {"text": "fa\u00e7on dont on appliquait le le le le la", "start": 506.12, "duration": 5.519}, {"text": "foi \u00e0 cette \u00e9poque-l\u00e0 et euh il y a des", "start": 508.72, "duration": 4.439}, {"text": "questions qu'on qu'on n'ose m\u00eame plus", "start": 511.639, "duration": 3.32}, {"text": "poser par exemple pourquoi ne pas", "start": 513.159, "duration": 3.281}, {"text": "interdire les Fr\u00e8res musulmans les", "start": 514.959, "duration": 3.44}, {"text": "Fr\u00e8res musulmans veulent imposer chez", "start": 516.44, "duration": 3.839}, {"text": "nous chez nous en Europe qui est pas une", "start": 518.399, "duration": 4.2}, {"text": "terre d'Islam ils veulent imposer leur", "start": 520.279, "duration": 4.641}, {"text": "leurs lois les Autrichiens ils ont pris", "start": 522.599, "duration": 4.161}, {"text": "le tau par les cordes ils ont interdit", "start": 524.92, "duration": 3.2}, {"text": "les Fr\u00e8res musulmans mais il y a pas que", "start": 526.76, "duration": 2.56}, {"text": "les Europ\u00e9ens qui devent interdir les", "start": 528.12, "duration": 2.279}, {"text": "fr\u00e8 qui ont interdit les Fr\u00e8res", "start": 529.32, "duration": 2.199}, {"text": "musulmans je rappelle quand m\u00eame que", "start": 530.399, "duration": 2.841}, {"text": "l'Arabie Saoudite elle-m\u00eame a interdit", "start": 531.519, "duration": 3.76}, {"text": "les Fr\u00e8res musulmans euh le le l'\u00c9gypte", "start": 533.24, "duration": 3.52}, {"text": "a interdit les Fr\u00e8res musulmans parce", "start": 535.279, "duration": 4.081}, {"text": "que c'est une une id\u00e9ologie mortif\u00e8re et", "start": 536.76, "duration": 3.92}, {"text": "qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 c'est au", "start": 539.36, "duration": 3.88}, {"text": "contraire toute la classe politique hein", "start": 540.68, "duration": 4.68}, {"text": "en g\u00e9n\u00e9ral en Europe a fait plut\u00f4t", "start": 543.24, "duration": 4.2}, {"text": "AmiAmi avec et surtout la gauche", "start": 545.36, "duration": 4.36}, {"text": "d'ailleurs mais en en Belgique la droite", "start": 547.44, "duration": 4.36}, {"text": "aussi a fait ami-ami avec ses islamistes", "start": 549.72, "duration": 4.08}, {"text": "politiques en disant on va acheter ainsi", "start": 551.8, "duration": 5.039}, {"text": "une sorte de paix euh avec les plus", "start": 553.8, "duration": 5.0}, {"text": "int\u00e9gristes et et c'est \u00e7a qui est", "start": 556.839, "duration": 4.0}, {"text": "terrifiant et donc les les attentats", "start": 558.8, "duration": 3.8}, {"text": "c'est une sorte de rappel r\u00e9gulier en", "start": 560.839, "duration": 3.761}, {"text": "disant attention il y a des gens", "start": 562.6, "duration": 3.239}, {"text": "dangereux sur vot parce parce que", "start": 564.6, "duration": 3.2}, {"text": "maintenant en France et et dans beaucoup", "start": 565.839, "duration": 4.641}, {"text": "de pays europ\u00e9ens il y a une peur", "start": 567.8, "duration": 4.52}, {"text": "aliment\u00e9e par certains partis d'appeler", "start": 570.48, "duration": 4.24}, {"text": "un chat un chat je pense que aujourd'hui", "start": 572.32, "duration": 4.24}, {"text": "il y a une peur et \u00e0 Bruxelles c'est", "start": 574.72, "duration": 3.44}, {"text": "encore pire que tout et je parle pas de", "start": 576.56, "duration": 2.959}, {"text": "la Belgique l\u00e0 je parle des institutions", "start": 578.16, "duration": 2.84}, {"text": "communautaires o\u00f9 on sait que la", "start": 579.519, "duration": 3.041}, {"text": "Commission europ\u00e9enne par exemple", "start": 581.0, "duration": 3.76}, {"text": "subventionne des associations qui sont", "start": 582.56, "duration": 3.92}, {"text": "fr\u00e9ristes qui sont li\u00e9s aux Fr\u00e8res", "start": 584.76, "duration": 3.12}, {"text": "musulmans ils subventionnent des", "start": 586.48, "duration": 3.64}, {"text": "colloques qui sont en fait command\u00e9s par", "start": 587.88, "duration": 4.68}, {"text": "les Fr\u00e8res musulmans c'est d'une gravit\u00e9", "start": 590.12, "duration": 4.44}, {"text": "extr\u00eame je peux me permettre quand m\u00eame", "start": 592.56, "duration": 4.719}, {"text": "juste de de de poursuivre dans dans dans", "start": 594.56, "duration": 4.88}, {"text": "dans cette voie je crois que le plus", "start": 597.279, "duration": 4.961}, {"text": "important c'est aujourd'hui de combattre", "start": 599.44, "duration": 5.24}, {"text": "en effet la racine id\u00e9ologique du", "start": 602.24, "duration": 4.32}, {"text": "terrorisme c'est \u00e7a le vrai sujet et de", "start": 604.68, "duration": 3.399}, {"text": "ce point de vue l\u00e0 je partage votre", "start": 606.56, "duration": 2.88}, {"text": "analyse j'aais juste un point de", "start": 608.079, "duration": 2.481}, {"text": "d\u00e9saccord sur le fait que tout le monde", "start": 609.44, "duration": 2.92}, {"text": "s'est compromis avec \u00e7a c'est pas le cas", "start": 610.56, "duration": 3.279}, {"text": "nous ici au Parlement europ\u00e9en depuis le", "start": 612.36, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9but du mandat on combat nous le PPE et", "start": 613.839, "duration": 4.68}, {"text": "en particulier ma d\u00e9l\u00e9gation donc le", "start": 616.519, "duration": 4.0}, {"text": "Parti populaire europ\u00e9en et dont les", "start": 618.519, "duration": 3.801}, {"text": "r\u00e9publicains font partie exactement et", "start": 620.519, "duration": 3.841}, {"text": "et sous le regard ironique de beaucoup", "start": 622.32, "duration": 4.32}, {"text": "de commentateurs et devant l'opposition", "start": 624.36, "duration": 3.96}, {"text": "massive d'une grande partie de la gauche", "start": 626.64, "duration": 3.56}, {"text": "et des lib\u00e9raux on combat cette", "start": 628.32, "duration": 4.0}, {"text": "collusion scandaleuse qui fait qu'en", "start": 630.2, "duration": 4.28}, {"text": "plein milieu de la r\u00e9volte iranienne", "start": 632.32, "duration": 3.48}, {"text": "alors que des femmes \u00e9taient en train de", "start": 634.48, "duration": 3.359}, {"text": "mourir pour avoir d\u00e9cid qu'elle ne", "start": 635.8, "duration": 4.32}, {"text": "voulait plus porter le hijab et bien la", "start": 637.839, "duration": 4.12}, {"text": "Commission europ\u00e9enne finan\u00e7ait les", "start": 640.12, "duration": 3.08}, {"text": "campagnes du Conseil de l'Europe qui", "start": 641.959, "duration": 3.241}, {"text": "disaient la joie est dans le hijab la", "start": 643.2, "duration": 4.24}, {"text": "libert\u00e9 est dans le hijab et \u00e7a et \u00e7a", "start": 645.2, "duration": 3.04}, {"text": "pourquoi est-ce que il faut pas", "start": 647.44, "duration": 2.0}, {"text": "l'oublier parce que pourquoi est-ce que", "start": 648.24, "duration": 2.48}, {"text": "c'est important d'abord parce que le", "start": 649.44, "duration": 3.16}, {"text": "message est r\u00e9voltant dire la libert\u00e9", "start": 650.72, "duration": 3.239}, {"text": "dans le hijab c'est absolument", "start": 652.6, "duration": 3.4}, {"text": "stup\u00e9fiant mais aussi parce que c'est le", "start": 653.959, "duration": 4.281}, {"text": "r\u00e9sultat de ce travail d'entrisme", "start": 656.0, "duration": 4.399}, {"text": "extr\u00eamement bien organis\u00e9 qui a montr\u00e9", "start": 658.24, "duration": 3.719}, {"text": "notamment une Florence Bergeot blackler", "start": 660.399, "duration": 3.161}, {"text": "d'autres chercheurs qui comme elle ont", "start": 661.959, "duration": 2.761}, {"text": "travaill\u00e9 d'un point de vue", "start": 663.56, "duration": 2.56}, {"text": "universitaire sur ces strat\u00e9gies", "start": 664.72, "duration": 3.52}, {"text": "d'entrisme qui ont fait que aujourd'hui", "start": 666.12, "duration": 3.76}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne se trouve en", "start": 668.24, "duration": 3.719}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 noyaut\u00e9e comme le Parlement", "start": 669.88, "duration": 4.6}, {"text": "d'ailleurs par des associations qui au", "start": 671.959, "duration": 5.32}, {"text": "nom de la diversit\u00e9 de l'inclusion de la", "start": 674.48, "duration": 4.52}, {"text": "promotion de la diff\u00e9rence sont en", "start": 677.279, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 les vecteurs du fr\u00e9risme le", "start": 679.0, "duration": 4.04}, {"text": "combat il est encore devant nous et il", "start": 681.279, "duration": 3.281}, {"text": "faut maintenant qu'on impose \u00e0 tous nos", "start": 683.04, "duration": 3.12}, {"text": "coll\u00e8gues de faire preuve de clart\u00e9 et", "start": 684.56, "duration": 3.719}, {"text": "de courage face \u00e0 cette menace qui en", "start": 686.16, "duration": 5.239}, {"text": "effet \u00e9blir un lien entre terrorisme et", "start": 688.279, "duration": 5.481}, {"text": "immigration c'est la clart\u00e9 en cas vous", "start": 691.399, "duration": 5.761}, {"text": "vous l'\u00e9tablissez clair \u00e9coutons chare \u00e0", "start": 693.76, "duration": 5.04}, {"text": "la tribune du Parlement c'est un d\u00e9put\u00e9", "start": 697.16, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9en su\u00e9dois et il est membre du", "start": 698.8, "duration": 4.8}, {"text": "groupe des", "start": 701.12, "duration": 2.48}, {"text": "conservateurs le terroriste est un", "start": 704.24, "duration": 3.92}, {"text": "ressortissant tunisien qui avait d\u00e9j\u00e0", "start": 706.16, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 et qui avait vu sa demande", "start": 708.16, "duration": 5.56}, {"text": "d'asile rejet\u00e9 il y a 3", "start": 710.68, "duration": 6.12}, {"text": "ans la migration ill\u00e9gale en Europe doit", "start": 713.72, "duration": 6.16}, {"text": "cesser pour nos citoyens madame la", "start": 716.8, "duration": 5.24}, {"text": "Pr\u00e9sidente la complaisance europ\u00e9enne", "start": 719.88, "duration": 5.079}, {"text": "face \u00e0 l'islamisme doit prendre fin ici", "start": 722.04, "duration": 4.64}, {"text": "et", "start": 724.959, "duration": 3.641}, {"text": "maintenant", "start": 726.68, "duration": 5.2}, {"text": "Jean les murs vont se dresser vous qui", "start": 728.6, "duration": 5.76}, {"text": "qui ne croyez pas au au murs et aux", "start": 731.88, "duration": 5.44}, {"text": "fronti\u00e8res mais la question encore une", "start": 734.36, "duration": 6.36}, {"text": "fois je je je il y a c'est Richard Malka", "start": 737.32, "duration": 6.44}, {"text": "qui \u00e9tait le le le l'avocat", "start": 740.72, "duration": 5.44}, {"text": "des donc des des journalistes de Charlie", "start": 743.76, "duration": 4.56}, {"text": "Hebdo qui l'a tr\u00e8s bien dit dit nous", "start": 746.16, "duration": 4.72}, {"text": "sommes dans une lutte \u00e0 mort id\u00e9ologique", "start": 748.32, "duration": 4.92}, {"text": "c'est \u00e7a le sujet et donc qui on vise", "start": 750.88, "duration": 4.04}, {"text": "l\u00e0-dedans c'est c'est encore une fois", "start": 753.24, "duration": 3.52}, {"text": "c'est pas seulement b\u00e2tir des murs c'est", "start": 754.92, "duration": 4.32}, {"text": "dire il y a plus de compromis possible", "start": 756.76, "duration": 4.4}, {"text": "avec cet islam politique c'est", "start": 759.24, "duration": 4.32}, {"text": "impossible donc lutter contre ces gens", "start": 761.16, "duration": 4.239}, {"text": "c'est aussi par exemple interdire les", "start": 763.56, "duration": 3.0}, {"text": "Fr\u00e8res musulmans comme je le disais tout", "start": 765.399, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 l'heure c'est aussi interdire que des", "start": 766.56, "duration": 5.24}, {"text": "imams \u00e9trangers \u00e9trangers puissent venir", "start": 769.279, "duration": 6.161}, {"text": "chez nous et pr\u00eacher en France il y a", "start": 771.8, "duration": 5.24}, {"text": "beaucoup d'\u00e9v\u00eaques d'apr\u00e8s vous qui", "start": 775.44, "duration": 3.68}, {"text": "viennent du Zimbabwe ou d'Am\u00e9rique la et", "start": 777.04, "duration": 3.44}, {"text": "cetera non ils doivent \u00eatre fran\u00e7ais et", "start": 779.12, "duration": 3.56}, {"text": "ils deviennent fran\u00e7ais les pr\u00eatres sont", "start": 780.48, "duration": 3.799}, {"text": "fran\u00e7ais et nous on doit exiger que les", "start": 782.68, "duration": 2.88}, {"text": "imams soient fran\u00e7ais ils doivent", "start": 784.279, "duration": 2.8}, {"text": "pr\u00eacher non plus en arabe mais en", "start": 785.56, "duration": 3.24}, {"text": "fran\u00e7ais et cetera et cetera ce qu'on a", "start": 787.079, "duration": 4.401}, {"text": "fait nous en 1905 encore une fois", "start": 788.8, "duration": 5.08}, {"text": "j'entends gens dire islamophobie non", "start": 791.48, "duration": 4.52}, {"text": "c'est pas en 1905 qu'est-ce qu'on a fait", "start": 793.88, "duration": 4.24}, {"text": "on a lutt\u00e9 contre les catholiques avec", "start": 796.0, "duration": 4.079}, {"text": "une violence bien plus grande que ce", "start": 798.12, "duration": 3.8}, {"text": "qu'on ose faire aujourd'hui avec avec", "start": 800.079, "duration": 4.32}, {"text": "les musulmans je on a envoy\u00e9 l'arm\u00e9e", "start": 801.92, "duration": 5.68}, {"text": "pour virer les cur\u00e9s de leurs \u00e9glises et", "start": 804.399, "duration": 4.841}, {"text": "de leurs couvant qu'on SC\u00c9 en tout cas", "start": 807.6, "duration": 2.96}, {"text": "maintenant jusqu'ici on a entendu la", "start": 809.24, "duration": 3.68}, {"text": "droite et \u00e0 ceux qui litent la question", "start": 810.56, "duration": 4.04}, {"text": "du terrorisme \u00e0 la question migratoire", "start": 812.92, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9coutez ce que dit maline Bork elle et", "start": 814.6, "duration": 4.2}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9enne su\u00e9doise et elle", "start": 816.36, "duration": 4.599}, {"text": "est membre du Parti de", "start": 818.8, "duration": 4.56}, {"text": "Gauche moi je dois dire que je suis", "start": 820.959, "duration": 5.601}, {"text": "assez choqu\u00e9e de des des des", "start": 823.36, "duration": 5.76}, {"text": "certaines parties de l'extr\u00eame droite", "start": 826.56, "duration": 5.079}, {"text": "ici en Europe maintenant en Su\u00e8de aussi", "start": 829.12, "duration": 5.92}, {"text": "on a un d\u00e9fi et c'est l'inclusion c'est", "start": 831.639, "duration": 6.481}, {"text": "le le une soci\u00e9t\u00e9 ouverte et", "start": 835.04, "duration": 6.44}, {"text": "d\u00e9mocratique et \u00e7a demande \u00e7a demande de", "start": 838.12, "duration": 5.88}, {"text": "poser d'autres questions et que que \u00e0", "start": 841.48, "duration": 4.719}, {"text": "peine mes compatriotes sont morts et on", "start": 844.0, "duration": 4.399}, {"text": "met d\u00e9j\u00e0 on est en train d'", "start": 846.199, "duration": 4.041}, {"text": "instrumentaliser leur mort je trouve \u00e7a", "start": 848.399, "duration": 4.12}, {"text": "c'est honteux en fait bon qu'est-ce que", "start": 850.24, "duration": 4.48}, {"text": "vous r\u00e9pondez \u00e0 \u00e7a Fran\u00e7ois Xavier bami", "start": 852.519, "duration": 4.68}, {"text": "bon \u00e9coutez d'abord je crois que la", "start": 854.72, "duration": 4.84}, {"text": "vraie faute morale quand des attentats", "start": 857.199, "duration": 4.921}, {"text": "comme ceux qu'on vient de vivre ont", "start": 859.56, "duration": 4.639}, {"text": "frapp\u00e9 dans nos pays serait de fermer", "start": 862.12, "duration": 3.839}, {"text": "les yeux et de consid\u00e9rer qu'il n'y a", "start": 864.199, "duration": 3.521}, {"text": "aucune le\u00e7on \u00e0 en tirer la vraie faute", "start": 865.959, "duration": 4.041}, {"text": "morale serait de dire on va dans le mur", "start": 867.72, "duration": 3.84}, {"text": "continuons et acc\u00e9l\u00e9rons encore", "start": 870.0, "duration": 2.6}, {"text": "deuxi\u00e8mement sur le lien entre", "start": 871.56, "duration": 2.959}, {"text": "immigration et terrorisme objectivement", "start": 872.6, "duration": 3.799}, {"text": "il faut vraiment ne pas vouloir voir les", "start": 874.519, "duration": 3.801}, {"text": "faits pour ne pas croire qu'il y a une", "start": 876.399, "duration": 3.44}, {"text": "relation entre les deux je suis d'accord", "start": 878.32, "duration": 3.12}, {"text": "avec vous c'est un combat id\u00e9ologique", "start": 879.839, "duration": 3.521}, {"text": "mais le fait est que effectivement si", "start": 881.44, "duration": 3.72}, {"text": "vous faites venir ou si vous accepz que", "start": 883.36, "duration": 4.08}, {"text": "viennent sur votre sol des gens qui", "start": 885.16, "duration": 3.76}, {"text": "portent cette id\u00e9ologie qui la", "start": 887.44, "duration": 3.519}, {"text": "professent qui disent leur haine de", "start": 888.92, "duration": 4.039}, {"text": "notre pays de nos pays de notre mod\u00e8le", "start": 890.959, "duration": 3.601}, {"text": "europ\u00e9en si vous lesz laisser", "start": 892.959, "duration": 4.201}, {"text": "s'installer au milieu de nos pays", "start": 894.56, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9videmment vous ouvrez la porte", "start": 897.16, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 \u00e0 \u00e0 ce qui va d\u00e9truire", "start": 898.959, "duration": 4.68}, {"text": "cette ouverture m\u00eame \u00e0 laquelle pourtant", "start": 901.519, "duration": 5.24}, {"text": "nous tenons je je je je j'entends notre", "start": 903.639, "duration": 4.841}, {"text": "coll\u00e8gue madame Bork parlait de soci\u00e9t\u00e9", "start": 906.759, "duration": 3.32}, {"text": "ouverte oui nous devons d\u00e9fendre une", "start": 908.48, "duration": 3.159}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 ouverte mais c'est le paradoxe", "start": 910.079, "duration": 3.12}, {"text": "de popur la soci\u00e9t\u00e9 ouverte et ses", "start": 911.639, "duration": 3.2}, {"text": "ennemis si vous voulez qu'une soci\u00e9t\u00e9", "start": 913.199, "duration": 3.32}, {"text": "soit ouverte \u00e0 l'int\u00e9rieur de nos pays", "start": 914.839, "duration": 3.401}, {"text": "qu'elle soit lib\u00e9rale qu'elle soit", "start": 916.519, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9mocratique qu'elle puisse conjuguer la", "start": 918.24, "duration": 4.519}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et la libert\u00e9 mais vous avez le", "start": 920.72, "duration": 4.559}, {"text": "devoir de garder des fronti\u00e8res dit faut", "start": 922.759, "duration": 4.52}, {"text": "poser les vraies questions Jade et les", "start": 925.279, "duration": 3.721}, {"text": "vraies questions finalement l\u00e0 on est", "start": 927.279, "duration": 3.601}, {"text": "dans la faute \u00e0 l'Europe c'est plus", "start": 929.0, "duration": 4.519}, {"text": "d'Europe ou moins d'Europe pour \u00eatre", "start": 930.88, "duration": 4.68}, {"text": "davantage en s\u00e9curit\u00e9 face \u00e0 \u00e0 cette", "start": 933.519, "duration": 3.841}, {"text": "menace terroriste renforc\u00e9 j'ai un peu", "start": 935.56, "duration": 2.839}, {"text": "j'ai l'impression que c'est les deux", "start": 937.36, "duration": 2.919}, {"text": "r\u00e9ponses politiques qui vont se poser", "start": 938.399, "duration": 3.36}, {"text": "maintenant c'est-\u00e0-dire vous allez avoir", "start": 940.279, "duration": 3.48}, {"text": "des \u00e9tats frapp\u00e9s par le terrorisme qui", "start": 941.759, "duration": 4.481}, {"text": "vont vouloir plus de s\u00e9curit\u00e9 vous allez", "start": 943.759, "duration": 4.481}, {"text": "avoir la droite qui va s\u00fbrement vouloir", "start": 946.24, "duration": 3.76}, {"text": "plus de souverainet\u00e9 de dire un meilleur", "start": 948.24, "duration": 3.48}, {"text": "contr\u00f4le des fronti\u00e8res nationales on", "start": 950.0, "duration": 3.48}, {"text": "voit que m\u00eame si on est cens\u00e9 avoir une", "start": 951.72, "duration": 3.28}, {"text": "libre circulation dans l'Union il y a de", "start": 953.48, "duration": 4.0}, {"text": "plus en plus de contr\u00f4le aux fronti\u00e8res", "start": 955.0, "duration": 4.36}, {"text": "en particulier des des des migrants", "start": 957.48, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9trangers vous avez allz voir ces pays", "start": 959.36, "duration": 4.279}, {"text": "qui disent le pacte asile migration", "start": 961.56, "duration": 3.639}, {"text": "c'est un pacte pro migration donc il", "start": 963.639, "duration": 3.041}, {"text": "faut aller contre et puis il y a la", "start": 965.199, "duration": 3.721}, {"text": "r\u00e9ponse pro-europ\u00e9enne o\u00f9 on va dire bah", "start": 966.68, "duration": 3.839}, {"text": "il faut beaucoup plus de coop\u00e9ration", "start": 968.92, "duration": 3.359}, {"text": "entre les services de s\u00e9curit\u00e9 des", "start": 970.519, "duration": 4.401}, {"text": "diff\u00e9rents pays et il faut une une", "start": 972.279, "duration": 4.841}, {"text": "r\u00e9ponse commune avec une politique de", "start": 974.92, "duration": 3.76}, {"text": "retour qui est encourag\u00e9 mais en", "start": 977.12, "duration": 4.639}, {"text": "collaborant entre Europ\u00e9ens ouais et et", "start": 978.68, "duration": 4.32}, {"text": "et en faisant le job parce que", "start": 981.759, "duration": 3.56}, {"text": "manifestement les les Belges ne l'ont", "start": 983.0, "duration": 4.279}, {"text": "pas fait et en plus ils ont dit c'est la", "start": 985.319, "duration": 4.841}, {"text": "faute des autres euh les avis divergent", "start": 987.279, "duration": 5.321}, {"text": "en tout cas sur ce sur ce lien entre", "start": 990.16, "duration": 4.44}, {"text": "migration et terrorisme autre division", "start": 992.6, "duration": 4.84}, {"text": "entre les 27 sur la mani\u00e8re de de r\u00e9agir", "start": 994.6, "duration": 4.239}, {"text": "face \u00e0", "start": 997.44, "duration": 6.8}, {"text": "l'islamisme voici donc l'\u00e9dito de Jean", "start": 998.839, "duration": 5.401}, {"text": "qurem la mont\u00e9e de l'islamisme politique", "start": 1005.959, "duration": 4.921}, {"text": "en Europe sera sans aucun doute au", "start": 1008.72, "duration": 4.16}, {"text": "centre de la campagne des europ\u00e9ennes", "start": 1010.88, "duration": 3.84}, {"text": "dans la plupart des \u00c9tats-membres la", "start": 1012.88, "duration": 3.759}, {"text": "question m\u00eale celle de l'immigration", "start": 1014.72, "duration": 4.08}, {"text": "strictosinu c'est-\u00e0-dire celle des", "start": 1016.639, "duration": 4.481}, {"text": "nouveaux entrants mais aussi celle de la", "start": 1018.8, "duration": 4.32}, {"text": "capacit\u00e9 de toute ou partie des", "start": 1021.12, "duration": 4.52}, {"text": "populations musulmanes y compris celle", "start": 1023.12, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sentees sur le territoire", "start": 1025.64, "duration": 3.279}, {"text": "europ\u00e9en \u00e0 respecter les valeurs", "start": 1026.919, "duration": 3.92}, {"text": "europ\u00e9ennes la situation au proche-", "start": 1028.919, "duration": 4.441}, {"text": "Orient d'une part qui a ranim\u00e9 la", "start": 1030.839, "duration": 4.48}, {"text": "fracture entre proisra\u00e9lien et", "start": 1033.36, "duration": 4.199}, {"text": "proalestinien et co\u00efncide avec la", "start": 1035.319, "duration": 4.441}, {"text": "r\u00e9surgence du terrorisme islamiste et la", "start": 1037.559, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9servation de l'identit\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 1039.76, "duration": 4.279}, {"text": "qui est directement attaqu\u00e9 par l'islam", "start": 1041.839, "duration": 4.2}, {"text": "politique d'autre part sont les deux", "start": 1044.039, "duration": 4.681}, {"text": "composantes d'un cocktail explosif", "start": 1046.039, "duration": 4.601}, {"text": "grossi\u00e8rement il existe une ligne de", "start": 1048.72, "duration": 4.04}, {"text": "rupture \u00e0 la fois politique et", "start": 1050.64, "duration": 4.159}, {"text": "g\u00e9ographique au sein de l'Union en", "start": 1052.76, "duration": 4.24}, {"text": "Europe de l'Ouest la droite accuse la", "start": 1054.799, "duration": 3.76}, {"text": "gauche de complaisance \u00e0 l'\u00e9gard de", "start": 1057.0, "duration": 3.88}, {"text": "l'islamisme auquel certains ont tendance", "start": 1058.559, "duration": 4.841}, {"text": "\u00e0 amalgamer l'ensemble des musulmans", "start": 1060.88, "duration": 4.52}, {"text": "dans le but de s'attacher un vote", "start": 1063.4, "duration": 4.159}, {"text": "communautaire de fait la France", "start": 1065.4, "duration": 3.72}, {"text": "insoumise mais aussi en Belgique le", "start": 1067.559, "duration": 4.12}, {"text": "Parti socialiste ou le PTB un parti", "start": 1069.12, "duration": 4.28}, {"text": "stalinien qui a le vent au poupe", "start": 1071.679, "duration": 3.801}, {"text": "donneent avec leurs ambigu\u00ef\u00e9s des", "start": 1073.4, "duration": 3.72}, {"text": "munitions \u00e0 la droite pour nourrir ce", "start": 1075.48, "duration": 4.48}, {"text": "proc\u00e8s \u00e0 gauche on accuse la droite", "start": 1077.12, "duration": 4.32}, {"text": "d'instrumentaliser la question de", "start": 1079.96, "duration": 3.76}, {"text": "l'islamisme \u00e0 laquelle ne se r\u00e9duit pas", "start": 1081.44, "duration": 4.56}, {"text": "la communaut\u00e9 musulmane pour durcir la", "start": 1083.72, "duration": 4.88}, {"text": "politique migratoire afin d'emp\u00eacher les", "start": 1086.0, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e9trangers d'entrer en Europe m\u00eame s'il", "start": 1088.6, "duration": 4.4}, {"text": "faut pour cela r\u00e9duire le droit d'asile", "start": 1091.039, "duration": 4.201}, {"text": "et prendre ses aises avec les droits de", "start": 1093.0, "duration": 4.6}, {"text": "l'homme comme l'a reconnu G\u00e9rald d'Anin", "start": 1095.24, "duration": 4.2}, {"text": "le ministre de l'Int\u00e9rieur fran\u00e7ais \u00e0", "start": 1097.6, "duration": 3.72}, {"text": "l'est de l'Union on ne retrouve pas", "start": 1099.44, "duration": 3.84}, {"text": "cette opposition entre famille politique", "start": 1101.32, "duration": 3.479}, {"text": "tous les partis sont d'accord pour", "start": 1103.28, "duration": 4.04}, {"text": "s'opposer \u00e0 toute immigration en se", "start": 1104.799, "duration": 4.281}, {"text": "servant de la situation qui pr\u00e9vaut \u00e0", "start": 1107.32, "duration": 3.88}, {"text": "l'ouest comme repoussoir pour la plupart", "start": 1109.08, "duration": 4.56}, {"text": "de ces pays la religion musulmane est", "start": 1111.2, "duration": 3.599}, {"text": "irr\u00e9ductible aux valeurs", "start": 1113.64, "duration": 3.32}, {"text": "jud\u00e9o-chr\u00e9tiennes europ\u00e9ennes et il est", "start": 1114.799, "duration": 3.841}, {"text": "donc hors de question de laisser", "start": 1116.96, "duration": 3.88}, {"text": "s'installer chez eux des \u00e9trangers non", "start": 1118.64, "duration": 4.68}, {"text": "europ\u00e9ens per\u00e7us comme autant de futurs", "start": 1120.84, "duration": 4.92}, {"text": "fauteurs de trouble une pr\u00e9vention qui", "start": 1123.32, "duration": 4.56}, {"text": "ne vaut que pour les musulmans ces pays", "start": 1125.76, "duration": 3.919}, {"text": "n'ayant aucun probl\u00e8me pour accueillir", "start": 1127.88, "duration": 4.0}, {"text": "des r\u00e9fugi\u00e9s Ukrainiens ou des immigr\u00e9s", "start": 1129.679, "duration": 4.641}, {"text": "asiatiques par exemple la gauche estant", "start": 1131.88, "duration": 4.52}, {"text": "en perte de vitesse partout en Europe il", "start": 1134.32, "duration": 4.239}, {"text": "ne faut pas \u00eatre grand clair pour parier", "start": 1136.4, "duration": 3.92}, {"text": "que la forteresse Europe n'a pas fini", "start": 1138.559, "duration": 4.24}, {"text": "d'\u00e9riger des murs pour le dire autrement", "start": 1140.32, "duration": 5.44}, {"text": "le Hamas aura r\u00e9ussi par sa barbarie \u00e0", "start": 1142.799, "duration": 5.161}, {"text": "l\u00e9gitimer le discours apocalyptique de", "start": 1145.76, "duration": 4.68}, {"text": "l'extr\u00eame", "start": 1147.96, "duration": 2.48}, {"text": "droite bon merci merci Jean Fran\u00e7ois", "start": 1151.84, "duration": 6.76}, {"text": "Xavier Bellami l\u00e0 \u00e7a \u00e7a va \u00eatre le grand", "start": 1155.76, "duration": 6.6}, {"text": "th\u00e8me des des europ\u00e9ennes \u00e0 venir et la", "start": 1158.6, "duration": 6.16}, {"text": "droite droite droite extr\u00eame droite va", "start": 1162.36, "duration": 4.12}, {"text": "avoir le vent en poupe sur ces sujets l\u00e0", "start": 1164.76, "duration": 2.96}, {"text": "d'abord \u00e7a va \u00eatre le grand th\u00e8me des", "start": 1166.48, "duration": 3.079}, {"text": "mois \u00e0enir parce que on oublie souvent", "start": 1167.72, "duration": 3.6}, {"text": "que le mandat n'est pas termin\u00e9 et il", "start": 1169.559, "duration": 3.041}, {"text": "reste quelques semaines devant nous qui", "start": 1171.32, "duration": 2.68}, {"text": "vont \u00eatre critiques notamment pour faire", "start": 1172.6, "duration": 3.68}, {"text": "atterrir le sujet du pacte asile", "start": 1174.0, "duration": 4.64}, {"text": "immigration c'est un sujet majeur et", "start": 1176.28, "duration": 3.68}, {"text": "peut-\u00eatre pour vous dire un mot de la", "start": 1178.64, "duration": 3.519}, {"text": "situation aujourd'hui on a donc ces cinq", "start": 1179.96, "duration": 4.04}, {"text": "textes dont le but est de rendre plus", "start": 1182.159, "duration": 3.681}, {"text": "robuste la politique europ\u00e9enne en", "start": 1184.0, "duration": 3.2}, {"text": "mati\u00e8re migratoire on l'a vu encore \u00e0", "start": 1185.84, "duration": 2.68}, {"text": "Lampedusa il y a quelques semaines", "start": 1187.2, "duration": 2.839}, {"text": "aujourd'hui nous sommes en \u00e9chec", "start": 1188.52, "duration": 3.32}, {"text": "collectif sur ce sujet moi je crois pas", "start": 1190.039, "duration": 3.841}, {"text": "que le que la question soit plus ou", "start": 1191.84, "duration": 4.319}, {"text": "moins de d'Europe ou de fronti\u00e8re", "start": 1193.88, "duration": 4.919}, {"text": "nationale en fait en r\u00e9alit\u00e9 on ne", "start": 1196.159, "duration": 4.88}, {"text": "prot\u00e8gera vraiment les fronti\u00e8res de nos", "start": 1198.799, "duration": 3.961}, {"text": "pays que si on a une strat\u00e9gie", "start": 1201.039, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9enne commune donc il faut plus de", "start": 1202.76, "duration": 3.76}, {"text": "travail europ\u00e9en pour faire en sorte que", "start": 1204.919, "duration": 3.64}, {"text": "demain nos pays soient plus capables de", "start": 1206.52, "duration": 3.72}, {"text": "ma\u00eetriser les flux migratoires on voit", "start": 1208.559, "duration": 3.12}, {"text": "tr\u00e8s bien que quand l'Italie est d\u00e9bord\u00e9", "start": 1210.24, "duration": 2.52}, {"text": "quoi qu'on dise le ministre de", "start": 1211.679, "duration": 2.801}, {"text": "l'Int\u00e9rieur quelques jours plus tard il", "start": 1212.76, "duration": 2.919}, {"text": "y a des migrants qui arrivent", "start": 1214.48, "duration": 2.76}, {"text": "ill\u00e9galement en France et qui arrivent", "start": 1215.679, "duration": 3.281}, {"text": "dans le centre de Paris donc il faut", "start": 1217.24, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9videmment qu'on ait une r\u00e9ponse", "start": 1218.96, "duration": 3.079}, {"text": "europ\u00e9enne sur cette question et ce qui", "start": 1220.24, "duration": 3.799}, {"text": "bloque aujourd'hui ce sont les fractures", "start": 1222.039, "duration": 3.721}, {"text": "du Parlement europ\u00e9en les \u00c9tats-membres", "start": 1224.039, "duration": 3.76}, {"text": "sont tous plut\u00f4t align\u00e9s pour vouloir", "start": 1225.76, "duration": 4.52}, {"text": "que cette r\u00e9forme globale cette", "start": 1227.799, "duration": 4.481}, {"text": "strat\u00e9gie d'ensemble puisse aller \u00e0 son", "start": 1230.28, "duration": 3.8}, {"text": "terme mais le Parlement europ\u00e9en est", "start": 1232.28, "duration": 3.519}, {"text": "trop divis\u00e9 et notamment pourquoi c'est", "start": 1234.08, "duration": 3.24}, {"text": "un sujet d'actualit\u00e9 lundi il y a une", "start": 1235.799, "duration": 3.36}, {"text": "passe d'armes ici au Parlement parce que", "start": 1237.32, "duration": 3.52}, {"text": "les lib\u00e9raux le groupe de Monsieur", "start": 1239.159, "duration": 3.561}, {"text": "Macron nous accuse de bloquer la", "start": 1240.84, "duration": 3.56}, {"text": "situation la v\u00e9rit\u00e9 c'est que les", "start": 1242.72, "duration": 3.8}, {"text": "lib\u00e9raux ne veulent pas d'une directive", "start": 1244.4, "duration": 4.24}, {"text": "efficace sur les retours c'est-\u00e0-dire", "start": 1246.52, "duration": 4.24}, {"text": "sur les expulsions s'ils veulent mieux", "start": 1248.64, "duration": 3.2}, {"text": "prot\u00e9ger les Europ\u00e9ens contre", "start": 1250.76, "duration": 2.399}, {"text": "l'imigration ill\u00e9gale et ses", "start": 1251.84, "duration": 2.959}, {"text": "cons\u00e9quences catastrophiques alors il", "start": 1253.159, "duration": 3.281}, {"text": "faut donner les moyens \u00e0 nos \u00e9tats de", "start": 1254.799, "duration": 3.401}, {"text": "recondruire de reconduire en en", "start": 1256.44, "duration": 2.76}, {"text": "respectant bien s\u00fbr les droits", "start": 1258.2, "duration": 2.24}, {"text": "fondamentaux personne ne veut s'asseoir", "start": 1259.2, "duration": 2.76}, {"text": "dessus mais en faisant en sorte queon", "start": 1260.44, "duration": 3.8}, {"text": "ait effectivement la possibilit\u00e9 de", "start": 1261.96, "duration": 4.52}, {"text": "garantir que quand on n pas \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9", "start": 1264.24, "duration": 3.679}, {"text": "l\u00e9galement \u00e0 rentrer en Europe alors on", "start": 1266.48, "duration": 2.76}, {"text": "n pas la possibilit\u00e9 d'y rester", "start": 1267.919, "duration": 3.0}, {"text": "durablementad sur les retours c'est", "start": 1269.24, "duration": 3.84}, {"text": "int\u00e9ressant parce que r\u00e9cemment G\u00e9rald", "start": 1270.919, "duration": 4.201}, {"text": "Danin donc le ministre de l'Int\u00e9rieur a", "start": 1273.08, "duration": 3.719}, {"text": "dit que il \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 tout pour", "start": 1275.12, "duration": 4.2}, {"text": "renvoyer expulser les \u00e9trangers quit \u00e0", "start": 1276.799, "duration": 4.24}, {"text": "enfreindre entre guillemets la", "start": 1279.32, "duration": 2.92}, {"text": "Convention Europ\u00e9enne des droit de", "start": 1281.039, "duration": 3.081}, {"text": "l'homme mais la Commission europ\u00e9enne", "start": 1282.24, "duration": 4.4}, {"text": "elle se montre plut\u00f4t bienveillante sur", "start": 1284.12, "duration": 4.4}, {"text": "le sujet la Commission veut encourager", "start": 1286.64, "duration": 3.32}, {"text": "les retours ce qui est int\u00e9ressant c'est", "start": 1288.52, "duration": 2.639}, {"text": "que il faut quand m\u00eame rappeler qu'on", "start": 1289.96, "duration": 3.16}, {"text": "peut pas renvoyer n'importe qui", "start": 1291.159, "duration": 3.76}, {"text": "n'importe o\u00f9 c'est-\u00e0-dire que la limite", "start": 1293.12, "duration": 3.559}, {"text": "un peu fondamentale c'est qu'on peut pas", "start": 1294.919, "duration": 3.961}, {"text": "renvoyer un \u00e9tranger qui risque d'\u00eatre", "start": 1296.679, "duration": 4.0}, {"text": "tortur\u00e9 dans son pays c'est pour \u00e7a", "start": 1298.88, "duration": 3.12}, {"text": "qu'on n pas pu faire des retours par", "start": 1300.679, "duration": 3.561}, {"text": "exemple envers la G\u00e9orgie notamment ou", "start": 1302.0, "duration": 4.32}, {"text": "la Russie et G\u00e9rald haranin a dit qui", "start": 1304.24, "duration": 3.919}, {"text": "est pourtant de la majorit\u00e9 il a dit la", "start": 1306.32, "duration": 3.04}, {"text": "Convention europ\u00e9enne des droits de", "start": 1308.159, "duration": 3.081}, {"text": "l'homme moi je ferai 100 je renverrai", "start": 1309.36, "duration": 3.4}, {"text": "les \u00e9trangers donc on voit qu'il y a un", "start": 1311.24, "duration": 3.24}, {"text": "durcissement y compris des majorit\u00e9s au", "start": 1312.76, "duration": 3.6}, {"text": "pouvoir o on dit bah on est pr\u00eat \u00e0 aller", "start": 1314.48, "duration": 3.079}, {"text": "contre l'Europe et c'est un peu les", "start": 1316.36, "duration": 2.24}, {"text": "m\u00e9chants", "start": 1317.559, "duration": 2.921}, {"text": "juges de Strasbourg et les m\u00e9chants", "start": 1318.6, "duration": 3.48}, {"text": "bruxellois qui nous emp\u00eachent de", "start": 1320.48, "duration": 3.52}, {"text": "renvoyer les \u00e9trangers et il y a un peu", "start": 1322.08, "duration": 3.28}, {"text": "ce danger qui est d\u00e9nonc\u00e9 comme du", "start": 1324.0, "duration": 3.36}, {"text": "populisme o\u00f9 on dirait on peut pas faire", "start": 1325.36, "duration": 3.36}, {"text": "ce qu'on veut dans notre pays pour notre", "start": 1327.36, "duration": 3.319}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 nationale parce que il y a", "start": 1328.72, "duration": 3.68}, {"text": "l'Europe qui nous emp\u00eache de renvoyer", "start": 1330.679, "duration": 3.801}, {"text": "qui on veut a quand m\u00eame il y a quand", "start": 1332.4, "duration": 3.6}, {"text": "m\u00eame quand vous avez l'arr\u00eat b\u00e9gal qui", "start": 1334.48, "duration": 3.16}, {"text": "interdit \u00e0 la France d'extrader vers", "start": 1336.0, "duration": 3.44}, {"text": "l'Alg\u00e9rie un terroriste condamn\u00e9 sur le", "start": 1337.64, "duration": 3.36}, {"text": "sol fran\u00e7ais au motif de traitement", "start": 1339.44, "duration": 3.04}, {"text": "inhumain et d\u00e9gradant quand on est", "start": 1341.0, "duration": 3.32}, {"text": "interdit par la CED l'expulser vers la", "start": 1342.48, "duration": 4.52}, {"text": "Roumanie rie la Roumanie un \u00e9tat memb de", "start": 1344.32, "duration": 5.0}, {"text": "l'Un eur\u00e9ne rouain condamn\u00e9 pour trafic", "start": 1347.0, "duration": 3.76}, {"text": "d'\u00eatres humains en France \u00e7a c'est la", "start": 1349.32, "duration": 3.839}, {"text": "CEDH il y a quand m\u00eame un vrai sujet C", "start": 1350.76, "duration": 4.56}, {"text": "qui consid\u00e8re que Mme la s\u00e9curit\u00e9", "start": 1353.159, "duration": 4.321}, {"text": "nationaleut \u00e9videmment se demander si le", "start": 1355.32, "duration": 3.599}, {"text": "conflit au Proche Orient renforce le", "start": 1357.48, "duration": 3.28}, {"text": "risque terroriste en Europe et justement", "start": 1358.919, "duration": 3.88}, {"text": "on va poser la question \u00e0 \u00e0 Paul Germain", "start": 1360.76, "duration": 3.36}, {"text": "Paul c'est une question dont le", "start": 1362.799, "duration": 3.76}, {"text": "Parlement europ\u00e9en s'est aussi empar\u00e9", "start": 1364.12, "duration": 4.84}, {"text": "avec des r\u00e9ponses divergentes je suppose", "start": 1366.559, "duration": 4.841}, {"text": "est-ce que vous pouvez nous expliquer et", "start": 1368.96, "duration": 4.599}, {"text": "bien il y a Antony pour l'extr\u00eame droite", "start": 1371.4, "duration": 4.24}, {"text": "les choses sont tr\u00e8s simples pour Jordan", "start": 1373.559, "duration": 4.761}, {"text": "Bardella du rassemblement national", "start": 1375.64, "duration": 5.6}, {"text": "l'id\u00e9ologie du Hamas est d\u00e9j\u00e0 en Europe", "start": 1378.32, "duration": 5.479}, {"text": "et pour Nicolas B membre de reconqu\u00eate", "start": 1381.24, "duration": 4.88}, {"text": "et bien les attentats \u00e0 Bruxelles \u00e0 ras", "start": 1383.799, "duration": 4.48}, {"text": "et en Isra\u00ebl tout \u00e7a est \u00e0 mettre dans", "start": 1386.12, "duration": 4.96}, {"text": "le m\u00eame sac \u00e9coutez-le ouvrez donc les", "start": 1388.279, "duration": 5.321}, {"text": "yeux les attentats au fusil au couteau", "start": 1391.08, "duration": 5.4}, {"text": "ou au camion en Isra\u00ebl \u00e0 haras \u00e0", "start": 1393.6, "duration": 5.16}, {"text": "Bruxelles \u00e0 Stockholm ou \u00e0 Paris ne sont", "start": 1396.48, "duration": 4.799}, {"text": "que l'expression d'un djihad permanent", "start": 1398.76, "duration": 5.039}, {"text": "et plan\u00e9taire alors je reviens \u00e0 la", "start": 1401.279, "duration": 3.961}, {"text": "question de d\u00e9part la cause", "start": 1403.799, "duration": 2.721}, {"text": "palestinienne est parfois", "start": 1405.24, "duration": 3.64}, {"text": "instrumentalis\u00e9e par les islamistes de", "start": 1406.52, "duration": 4.72}, {"text": "daesh et de Al-Qa\u00efda et pour beaucoup de", "start": 1408.88, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s \u00e0 gauche comme \u00e0 droite la", "start": 1411.24, "duration": 4.12}, {"text": "situation proche orient peut en effet", "start": 1413.48, "duration": 4.76}, {"text": "inciter des islamistes \u00e0 vouloir venger", "start": 1415.36, "duration": 4.76}, {"text": "leurs fr\u00e8res musulmans \u00e0 Gaza c'est la", "start": 1418.24, "duration": 3.799}, {"text": "raison pour laquelle Joseph Borel le", "start": 1420.12, "duration": 4.28}, {"text": "chef de la diplomatie europ\u00e9enne a lanc\u00e9", "start": 1422.039, "duration": 4.841}, {"text": "un appel ici au Parlement europ\u00e9en pour", "start": 1424.4, "duration": 4.56}, {"text": "une reprise des n\u00e9gociations de paix et", "start": 1426.88, "duration": 4.36}, {"text": "pour arriver \u00e0 une solution \u00e0 deux \u00c9tats", "start": 1428.96, "duration": 3.92}, {"text": "qui seraient finalement la meilleure", "start": 1431.24, "duration": 3.84}, {"text": "garantie de s\u00e9curit\u00e9 pour Isra\u00ebl mais", "start": 1432.88, "duration": 4.0}, {"text": "aussi pour l'Europe bon maintenant", "start": 1435.08, "duration": 4.479}, {"text": "comment fait-on Joseph Borel a reconnu", "start": 1436.88, "duration": 4.24}, {"text": "que l'Europe avait parfois des", "start": 1439.559, "duration": 3.36}, {"text": "difficult\u00e9s \u00e0 d\u00e9passer le stade des", "start": 1441.12, "duration": 3.919}, {"text": "belles d\u00e9clarations mais un d\u00e9put\u00e9", "start": 1442.919, "duration": 4.64}, {"text": "fran\u00e7ais Bernard Guetta a peut-\u00eatre une", "start": 1445.039, "duration": 5.921}, {"text": "petite id\u00e9e notre devoir est aujourd'hui", "start": 1447.559, "duration": 6.281}, {"text": "d'imposer ces n\u00e9gociations et de dire", "start": 1450.96, "duration": 6.12}, {"text": "haut et clair que nous sommes pr\u00eats \u00e0", "start": 1453.84, "duration": 5.719}, {"text": "revenir sur nos aides et nos accords", "start": 1457.08, "duration": 5.28}, {"text": "commerciaux si chacun continue de", "start": 1459.559, "duration": 5.961}, {"text": "refuser les compromis indispensables \u00e0", "start": 1462.36, "duration": 6.76}, {"text": "la fin de cette guerre de an bon", "start": 1465.52, "duration": 6.72}, {"text": "peut-\u00eatre plus facile \u00e0 dire qu'\u00e0 faire", "start": 1469.12, "duration": 5.36}, {"text": "bon Fran\u00e7ois xav\u00e9 bami quand Bernard", "start": 1472.24, "duration": 4.919}, {"text": "Guetta dit utilisons le le levier qu'on", "start": 1474.48, "duration": 5.12}, {"text": "a au Proche Orient \u00e0 savoir c'est", "start": 1477.159, "duration": 4.801}, {"text": "l'Europe qui est le le premier donateur", "start": 1479.6, "duration": 5.04}, {"text": "notamment aux Palestiniens est-ce qu'on", "start": 1481.96, "duration": 5.52}, {"text": "devrait utiliser \u00e7a il y a la question", "start": 1484.64, "duration": 3.84}, {"text": "de la r\u00e9solution du conflit", "start": 1487.48, "duration": 2.76}, {"text": "isra\u00ebl-palestinien qui se pose on peut", "start": 1488.48, "duration": 3.12}, {"text": "avoir des avis tr\u00e8s divergents l\u00e0-dessus", "start": 1490.24, "duration": 2.4}, {"text": "mais je crois que le moment n'est m\u00eame", "start": 1491.6, "duration": 2.679}, {"text": "pas celui-l\u00e0 aujourd'hui le moment il", "start": 1492.64, "duration": 3.32}, {"text": "devrait \u00eatre \u00e0 la condamnation unanime", "start": 1494.279, "duration": 3.201}, {"text": "des attent des attentats terroristes qui", "start": 1495.96, "duration": 3.839}, {"text": "ont eu lieu en Isra\u00ebl et moi ma grande", "start": 1497.48, "duration": 4.96}, {"text": "tristesse et ma grande col\u00e8re c'est qu'\u00e0", "start": 1499.799, "duration": 3.841}, {"text": "la derni\u00e8re session pliniia\u00e8re dont vous", "start": 1502.44, "duration": 2.64}, {"text": "venez de montrer les images on a des", "start": 1503.64, "duration": 3.48}, {"text": "coll\u00e8gues de la France insoumise qui se", "start": 1505.08, "duration": 4.24}, {"text": "sont distingu\u00e9s dans tout le Parlement", "start": 1507.12, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9en par leur refus de parler", "start": 1509.32, "duration": 4.079}, {"text": "d'attentat terroristes et par leur", "start": 1511.6, "duration": 4.16}, {"text": "volont\u00e9 de continuer de s'aveugler sur", "start": 1513.399, "duration": 4.64}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 de la menace qui frappe en", "start": 1515.76, "duration": 4.12}, {"text": "Isra\u00ebl mais qui est aussi la m\u00eame menace", "start": 1518.039, "duration": 4.36}, {"text": "qui frappe no nos pays aujourd'hui B G", "start": 1519.88, "duration": 4.399}, {"text": "et il se trouve qu'il y a pas que LFI en", "start": 1522.399, "duration": 3.4}, {"text": "France je veux dire dans dans d'autres", "start": 1524.279, "duration": 4.28}, {"text": "pays la gauche est sur cette la gauche", "start": 1525.799, "duration": 4.48}, {"text": "est curieusement aussi une partie de la", "start": 1528.559, "duration": 3.401}, {"text": "droite parce que il faut il serait fa de", "start": 1530.279, "duration": 3.76}, {"text": "faire de r\u00e9duire \u00e7a \u00e0 un affrontement", "start": 1531.96, "duration": 4.199}, {"text": "droite gauche en Belgique par exemple", "start": 1534.039, "duration": 4.12}, {"text": "les d\u00e9mocrates chr\u00e9tiens belges flamands", "start": 1536.159, "duration": 4.0}, {"text": "et d\u00e9mocrates chr\u00e9tiens les h\u00e9ritiers", "start": 1538.159, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9mocrates chr\u00e9tiens francophones sont", "start": 1540.159, "duration": 3.721}, {"text": "sur cette ligne communautariste et on", "start": 1542.12, "duration": 3.52}, {"text": "retrouve comme \u00e7a partout des petits", "start": 1543.88, "duration": 3.24}, {"text": "int\u00e9r\u00eats \u00e9lectoraux des petits calculs", "start": 1545.64, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9lectoraux qui nuisent effectivement \u00e0", "start": 1547.12, "duration": 4.84}, {"text": "ce combat id\u00e9ologique que Richard Malka", "start": 1549.08, "duration": 5.52}, {"text": "appelle \u00e0 mener contre le les les les", "start": 1551.96, "duration": 4.36}, {"text": "islamistes l'islam politique merci", "start": 1554.6, "duration": 4.559}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier Parlement eur\u00e9am le", "start": 1556.32, "duration": 5.599}, {"text": "terorisf leslus des r\u00e9publicains d'avoir", "start": 1559.159, "duration": 5.201}, {"text": "\u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9 merci j de l'\u00e9previer", "start": 1561.919, "duration": 4.201}, {"text": "de l'opinion merci jeancer de lib\u00e9ration", "start": 1564.36, "duration": 3.0}, {"text": "cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 produite par Paul", "start": 1566.12, "duration": 3.159}, {"text": "Germain et Alexandre Rouger r\u00e9alis\u00e9 par", "start": 1567.36, "duration": 3.16}, {"text": "Pascal Simar on se retrouve la semaine", "start": 1569.279, "duration": 2.441}, {"text": "prochaine pour un nouveau num\u00e9ro de la", "start": 1570.52, "duration": 3.22}, {"text": "faute \u00e0", "start": 1571.72, "duration": 5.92}, {"text": "[Musique]", "start": 1573.74, "duration": 6.9}, {"text": "l'Europe", "start": 1577.64, "duration": 3.0}]}